<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหตุใด Gen Z ของเกาหลีใต้จึงมุ่งหน้าสู่การขับรถประจำทางเมื่อตลาดงานเปลี่ยนไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3341707/why-south-koreas-gen-z-steer-towards-bus-driving-job-market-shifts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ศูนย์ฝึกอบรมของ KD Transport Group ผู้ให้บริการรถบัสที่ใหญ่ที่สุดของเกาหลีใต้ใน Seongnam จังหวัด Gyeonggi ผู้ชายที่ดูเป็นเด็กผู้ชายโดดเด่นท่ามกลางคนขับรถประมาณ 100 คนที่มารวมตัวกันเพื่อฝึกอบรมด้านความปลอดภัยในวันที่ 20 มกราคมตามข้อมูลของบริษัทพนักงานขับรถ 47 คนจาก 460 คนที่สาขา Pangyo อยู่ในช่วงอายุ 20 หรือ 30 ปีคิดเป็นประมาณร้อยละ 10 ของพนักงาน “ส่วนใหญ่เข้าร่วมภายในปีที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:14:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8fb5d7550597d7a19e154213d9832ec441b0084a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/85a7572f-78bd-49e1-b8f4-0f5cb1b7c32f_5d8d59db.jpg?itok=U1WPPdUO&amp;v=1769681453" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงยกเลิกข้อกล่าวหาว่าคณะกรรมการปรับปรุงการประมูล 700 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 700 million renovation bid-rigging syndicate)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3341705/hong-kong-cracks-down-alleged-hk700-million-renovation-bid-rigging-syndicate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยเฝ้าระวังการแข่งขันของฮ่องกงได้ปราบปรามองค์กรใหม่ที่ต้องสงสัยว่ามีการประมูลประมูลโครงการบำรุงรักษาอาคารใน 17 นิคมอุตสาหกรรมและอาคารโดยมูลค่าของสัญญาพุ่งสูงถึง 700 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (89.7 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) การดำเนินการสองวันเป็นการบังคับใช้กฎหมายครั้งใหญ่ครั้งแรกที่นำโดยคณะกรรมการการแข่งขันหลังจากการลุกไหม้ของ Tai Po เมื่อเดือนพฤศจิกายนที่ผ่านมาซึ่งต่ออายุ</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:04:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93510c0877be37d9a3eb8d6018d620054069552a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/27658862-47c7-44c2-8828-b65be3d7e1b3_3d01b888.jpg?itok=zGtYBG25&amp;v=1769680586" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วย T-Head ของ Alibaba เปิดเผยรายละเอียดของชิป AI ที่ออกแบบมาเพื่อแข่งขันกับ GPU ของ Nvidia</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3341703/alibabas-t-head-unit-unveils-details-ai-chip-designed-rival-nvidias-gpus?utm_source=rss_feed</link>
      <description>T-Head แขนออกแบบเซมิคอนดักเตอร์ของ Alibaba Group Holding ในวันพฤหัสบดีได้เปิดเผยรายละเอียดของชิปปัญญาประดิษฐ์ขั้นสูงที่มีความสามารถที่กล่าวกันว่าเทียบเท่ากับ H20 ของ Nvidia หลายวันหลังจากที่มีรายงานว่าหน่วยงานได้รับการเตรียมพร้อมสำหรับการสปินออฟและที่พักสาธารณะที่อาจเกิดขึ้นตามข้อมูลในเว็บไซต์ของ T-Head Zhenwu 810E เป็นหน่วยประมวลผลคู่ขนาน "ที่พัฒนาขึ้นเองอย่างสมบูรณ์" (P</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:00:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e4912dbf62171ece85b76a202350c4b10b5bb43</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/daa4490a-0254-4c8c-8983-7511c7972f2b_55f853ef.jpg?itok=w2fT3T43&amp;v=1769679902" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปแซงหน้าเราในฐานะแหล่งที่มาของข้อพิพาททางการค้าอันดับต้นๆของจีนข้อมูลใหม่แสดงให้เห็นว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3341698/eu-overtakes-us-chinas-top-source-trade-disputes-new-data-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพยุโรปได้แซงหน้าสหรัฐอเมริกาในฐานะเศรษฐกิจที่มีข้อพิพาททางการค้าที่ร้ายแรงที่สุดกับจีนซึ่งเกิดจากความขัดแย้งเกี่ยวกับวัสดุเซมิคอนดักเตอร์แม่เหล็กโลกที่หายากและภาคยุทธศาสตร์อื่นๆตามที่องค์กรการค้าของจีนดัชนีรายเดือนที่ออกเมื่อวันพุธโดยสภาส่งเสริมการค้าระหว่างประเทศของจีน (CCPIT) ซึ่งเป็นองค์กรกึ่งทางการของกรุงปักกิ่ง</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c334d9d99d0e36da2a0aa8d7e8992e5adb02a309</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/2a70d2dd-6f4d-44bc-ad4d-b5ff2caa1926_8f9e1df0.jpg?itok=f33uKUUa&amp;v=1769679287" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชื่อเสียงออนไลน์ของผู้หญิงจีนจากการฆ่าหมูเปลี่ยนดินในดินแดนใกล้เคียงให้กลายเป็น ‘เสน่ห์นำโชค’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3340806/china-womans-online-fame-slaughtering-pigs-turns-soil-nearby-land-lucky-charm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ก้อนดินที่ขุดขึ้นมาจากด้านหน้าของที่อยู่อาศัยในชนบทของหญิงชาวจีนกำลังถูกขายในราคาสูงถึง 18 หยวน (US $ 3) เป็น "เสน่ห์แห่งความโชคดี" หลังจากที่เธอสร้างชื่อเสียงบนโลกออนไลน์ด้วยการเชิญชวนให้ผู้คนมาเชือดหมูที่บ้านของเธอหนุ่มวัย 23 ปีจากเขตเทศบาลเมืองฉงชิ่งทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนซึ่งมีชื่อเล่นว่าไดไดได้โพสต์คำเชิญออนไลน์เมื่อวันที่ 9 มกราคมโดยขอให้ผู้คนช่วยฆ่าหมูสองตัวเพื่อเตรียมพร้อมสำหรับการซื้อขาย</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9f080581df9026f1e1b803335e836b9ea5ffa82</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/dcda084d-5ce1-448a-87f8-5b259b1941e4_6e6bc216.jpg?itok=F_fmBz5j&amp;v=1769065556" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
