<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Dongfeng Motor เตรียมลงประกาศหน่วย EV ในฮ่องกงแปรรูปบริษัทแม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3322915/dongfeng-motor-list-voyah-ev-brand-hong-kong-take-parent-company-private?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Dongfeng Motor ผู้ผลิตรถยนต์รายใหญ่ของจีนที่เป็นของรัฐวางแผนที่จะแปรรูปหน่วยงานที่ซื้อขายในฮ่องกงและแสดงรายชื่อบริษัทย่อยของยานยนต์ไฟฟ้า (EV) ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการเปลี่ยนผ่านไปสู่การผลิตไฟฟ้าบริษัทซึ่งตั้งอยู่ในหวู่ฮั่นเมืองหลวงของมณฑลหูเป่ย์ตอนกลางเสนอขายหุ้นละ 6.68 ดอลลาร์ฮ่องกง (0.85 ดอลลาร์สหรัฐ) มูลค่าหน่วยจดทะเบียนที่ 55.1 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงตามที่ยื่นกับ Hong Ko</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:35:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4af009086a9d56e69a146d54668977b05e7652b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/318dd5bd-8c7c-4629-b93d-d0b86176b5f2_563d2cc3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมญี่ปุ่นควรร่วมมือกับจีนในเรื่องโครงสร้างพื้นฐานไม่ใช่การแข่งขัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3322677/why-japan-should-cooperate-china-infrastructure-not-compete?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พาดหัวข่าวทั่วโลกยังคงถูกครอบงำโดยสงครามทั้งทางกายภาพที่โดดเด่นด้วยการรุกรานของรัสเซียในยูเครนและการล้อมกาซาของอิสราเอลรวมถึงสงครามการค้าเช่นสงครามที่ถูกกระตุ้นโดยภาษีของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาบางทีอาจไม่น่าแปลกใจที่การฟื้นตัวของสงครามโครงสร้างพื้นฐานได้รับความสนใจจากต่างประเทศค่อนข้างน้อยและยังเป็นการเปิดตัวอีกครั้งของญี่ปุ่น</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f5ac099938f2485dd94f0dc83a93e9fb06abf35</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/678a3829-f2ae-4e65-aa44-843c82295ce3_1e3794ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสร้างเกาะของเวียดนามบน Spratlys ที่เป็นข้อพิพาทเพื่อให้เหนือกว่าความพยายามของจีน: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3322916/vietnams-island-building-disputed-south-china-sea-set-eclipse-beijings-efforts-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เวียดนามได้ขยายงานสร้างเกาะอย่างมีนัยสำคัญในพื้นที่ที่อ้างสิทธิ์ในห่วงโซ่หมู่เกาะสแปรตลีของทะเลจีนใต้ที่เป็นข้อพิพาทและจะตรงกับและมีแนวโน้มที่จะเกินขนาดของกิจกรรมดังกล่าวโดยจีนซึ่งเป็นหน่วยความคิดของสหรัฐฯที่รายงานในวันศุกร์ภาพถ่ายดาวเทียมล่าสุดแสดงให้เห็นว่าตั้งแต่ต้นปีนี้เวียดนามได้ขยายการสร้างเกาะเป็นแปดคุณลักษณะที่ไม่เคยถูกแตะต้องมาก่อนโดย rou</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:18:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec68447f2cedce44b51324b829158605e40baf4f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/9ccae446-e0d8-4cbf-bd07-5ea98833154b_e1443a44.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิ่งต่อไปสำหรับตลาดในขณะที่ฟองชาผู่เอ๋อร์ของจีนออกมาจากการต้ม?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3322809/how-market-reading-tea-leaves-chinas-puer-bubble-comes-boil?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การดื่มชาผู่เอ๋อร์ที่ผ่านการหมักและบ่มจนหอมได้รับความนิยมในประเทศจีนมานานหลายศตวรรษแต่ผู้ที่ชื่นชอบในรุ่นต่อมาได้ให้ความสำคัญกับศักยภาพในการลงทุนมากยิ่งขึ้นซึ่งเรียกได้ว่าเป็น "ของเก่าที่ดื่มได้" ผู้ประกอบการจีนและสมาชิกชนชั้นกลางที่กำลังเติบโตของประเทศถือว่าชาที่ผลิตในมณฑลยูนนานเป็นหุ้นที่แข่งขันกับการลงทุนเพื่อรักษาความมั่งคั่งและ</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5871666ec1387eebeeda0bc4a4123222a31e81b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/445ec3a7-d556-4ca9-889d-1914fd457abb_99815354.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ไปจับเขา ': นักดนตรีชาวจีนหยุดการแสดงเพื่อช่วยผู้หญิงจับผู้ร้ายทางเพศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3322600/go-catch-him-chinese-musician-stops-show-help-woman-capture-sexual-assailant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Apmozart แร็ปเปอร์หนุ่มชาวจีนหยุดการแสดงชั่วคราวเพื่อช่วยผู้หญิงคนหนึ่งในการจับผู้ร้ายได้รับตำแหน่ง “กัปตันยุติธรรม” ทางออนไลน์ในระหว่างการแสดงสดที่สถานที่ในหางโจวมณฑลเจ้อเจียงทางตะวันออกของจีน Apmozart ถูกขัดจังหวะโดยสมาชิกผู้ชมหญิงที่โทรขอความช่วยเหลืออย่างเร่งด่วนเนื่องจากเสียงเพลงดังแร็ปเปอร์จึงไม่ได้ยินเธอในตอนแรกและยื่นไมโครโฟนให้</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f70450a997ea27876f4b19edd15f7947bac68ca8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/1f595dac-e7b9-4de8-9d3c-f6633189af16_d24308dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
