<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สมเด็จพระสันตะปาปาลีโอทรงประกาศความหวือหวาของคอมพิวเตอร์วัยรุ่นคาร์โลอะคูติสนักบุญแห่งสหัสวรรษแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324672/pope-leo-declares-teenage-computer-whiz-carlo-acutis-first-millennial-saint?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมเด็จพระสันตะปาปาลีโอที่ 14 ทรงประกาศคอมพิวเตอร์อายุ 15 ปีวิสนักบุญแห่งสหัสวรรษแรกของศาสนจักรคาทอลิกในวันอาทิตย์ทำให้คาทอลิกรุ่นต่อไปมีแบบอย่างที่น่าเชื่อถือซึ่งใช้เทคโนโลยีในการเผยแพร่ความเชื่อและได้รับฉายาว่า “ผู้มีอิทธิพลของพระผู้เป็นเจ้า” Leo canonised Carlo Acutis ผู้เสียชีวิตในปี 2006 ระหว่างพิธีมิสซากลางแจ้งในจัตุรัสเซนต์ปีเตอร์ก่อนที่จะมีประมาณ 80,000 คนหลายคนเป็นพันปี</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 18:50:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4700d7cc04d3013ca4f1fa7cea8d5e49815eaf3d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/32e63508-535b-4ce7-80b3-15b46f47106e_4b6ec335.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯกำลังตรวจสอบอีเมลมัลแวร์ที่กำหนดเป้าหมายการเจรจาการค้ากับจีน: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324670/us-investigating-malware-email-targeting-trade-talks-china-reports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการสหรัฐกำลังตรวจสอบอีเมลหลอกลวงจากนักกฎหมายของพรรครีพับลิกันที่มีมัลแวร์ซึ่งมีจุดมุ่งหมายเพื่อให้ข้อมูลเชิงลึกของจีนเกี่ยวกับการเจรจาการค้าของรัฐบาลทรัมป์กับปักกิ่งวอลล์สตรีทเจอร์นัลรายงานเมื่อวันอาทิตย์มัลแวร์ในอีเมลที่ถูกส่งโดยส.ส. John Moolenaar ในเดือนกรกฎาคมไปยังกลุ่มการค้าบริษัทกฎหมายและหน่วยงานของรัฐในสหรัฐอเมริกาถูกติดตามโดย cyber analy</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 17:15:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94eee7a220c458bb45d3575a0db990961258ca77</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/b6de10bf-6196-4d42-b9dd-19046931075c_e1a598f2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 4 รายบาดเจ็บหลายสิบรายในอาคารถล่มที่อินโดนีเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3324669/4-dead-dozens-injured-indonesia-building-collapse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 4 คนและได้รับบาดเจ็บหลายสิบคนเมื่ออาคารที่จัดสวดมนต์ถล่มลงมาบนเกาะชวาหลักของอินโดนีเซียเมื่อวันอาทิตย์เจ้าหน้าที่ภัยพิบัติกล่าวประมาณร้อยคนซึ่งส่วนใหญ่เป็นผู้หญิงได้รวมตัวกันเพื่อท่องอัลกุรอานที่ศาลาชุมชนในเขตโบกอร์ (Bogor) ของชวาตะวันตกเพื่อรำลึกถึงวันเกิดของศาสดาโมฮัมเหม็ดเมื่ออาคารพังทลายลงอย่างกะทันหันโมชาหมัดกล่าว</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 16:43:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea4b590d10d69c7ef32db0a51ca09f4f4196ac62</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/b53d7f0e-fb88-46f1-bf4b-fa0f02ffc7a8_dadb147f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมาชิก Opec คนสำคัญส่ง ‘ข้อความสำคัญ’ ที่มีการผลิตน้ำมันสูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3324668/key-opec-members-send-big-message-higher-oil-production?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกหลักแปดคนของพันธมิตร Opec กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าพวกเขาได้ตกลงที่จะเพิ่มการผลิตน้ำมันอีกครั้งในนักวิเคราะห์กลยุทธ์เห็นว่าเป็นการเสนอราคาเพื่อเพิ่มส่วนแบ่งการตลาดที่ใหญ่ขึ้นของยอดขายน้ำมันดิบรัฐมนตรีว่าการกระทรวงน้ำมันในกลุ่ม V8 ซึ่งประกอบด้วยซาอุดิอาระเบียรัสเซียอิรักสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์คูเวตคาซัคสถานแอลจีเรียและโอมานตัดสินใจเพิ่มการผลิต 137,000 บาร์เรลต่อวัน (bpd) จากเดือนหน้า</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 15:32:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a01fe95c3f848810d929952a1444752c75e96971</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/9a502be3-6d6e-40f0-91b4-73a4b0d8e053_e654d5d8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพของจีนพุ่งไปข้างหน้าด้วยการเพิ่มการแข่งขันในหมู่ซัพพลายเออร์อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3324640/how-chinas-military-surged-ahead-tech-firing-competition-among-suppliers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โดรนแห่งอนาคตขีปนาวุธข้ามทวีปและระบบเลเซอร์และไมโครเวฟที่กลิ้งผ่านใจกลางกรุงปักกิ่งในวันพุธไม่เพียงแต่สะท้อนให้เห็นถึงความรุนแรงของการขับเคลื่อนการปรับปรุงทางทหารของจีนเท่านั้นแต่ยังรวมถึงความก้าวหน้าในการวิจัยและระบบนิเวศการผลิตที่ผุดขึ้นมาเพื่อพัฒนามันขีปนาวุธนิวเคลียร์อย่างน้อยห้าประเภทเปิดตัวครั้งแรกในระหว่างขบวนพาเหรดของทหาร – สามสามารถ rep</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">acca1538307a12dca3969944ab433dafa9f89cb0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/f31a6dcf-08d4-4cb7-9d81-8ed37145d656_a068db21.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
