<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไพ่ทาโรต์กับเมอร์ลอตของคุณ? ทำไมผู้บริโภคของจีนจึงใช้จ่าย ‘ทางจิตวิญญาณ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3327790/tarot-your-merlot-why-chinas-consumers-are-spending-spiritually?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเมืองที่ใหญ่ที่สุดของจีนสถานบันเทิงยามค่ำคืนที่ทันสมัยที่สุดหลายแห่งไม่ได้ขึ้นชื่อเรื่องคราฟต์ค็อกเทลหรือวิวที่สวยงามแต่มีจุดเด่นที่ไม่ธรรมดานั่นคือการดูดวง Sip of Oracle “บาร์ทางจิตวิญญาณ” ที่มีสไตล์เป็นของตัวเองในใจกลางเซี่ยงไฮ้ห่อหุ้มเทรนด์นี้ด้วยสโลแกนแปลกๆว่า “สำรวจสิ่งที่ไม่รู้จักในหมอกควันเล็กน้อย” เคทหลี่พนักงานธนาคารเซี่ยงไฮ้ที่เพิ่งตัดเงินเดือนสะดุด</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 08:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d8f469582989cc55117dcdf867b40e7243dd78a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/7952de65-8b9d-462f-bed0-0118e0434cf2_66b1e22c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เยาวชนชนกลุ่มน้อยจีนแกล้งผู้สูงอายุในช่วงเทศกาลกลางฤดูใบไม้ร่วงเพื่ออายุยืน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3327306/china-ethnic-minority-youth-play-pranks-elders-during-mid-autumn-festival-longevity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเพณีที่แปลกประหลาดในการเฉลิมฉลองเทศกาลกลางฤดูใบไม้ร่วงทางตอนใต้ของจีนเกี่ยวข้องกับคนหนุ่มสาวที่กำลังมองหาการตำหนิด้วยวาจาจากผู้อาวุโสโดยเชื่อว่ายิ่งพวกเขาถูกดุมากเท่าไหร่พวกเขาก็จะมีชีวิตอยู่ได้นานขึ้นเท่านั้นประเพณีนี้เรียกว่า "คำสาปกลางฤดูใบไม้ร่วง" หรือหม่าจงชิวในภาษาจีนเป็นหลักปฏิบัติโดยชนกลุ่มน้อยจ้วงในมณฑลซีหลินไป่เซ่อมณฑลกวางสี The Zhuang, esti</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 08:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">153487d1f4c0b24caf5f28e470c65438c12ae975</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/6a03b479-b054-4d01-9fbf-fc6267b0837d_828eb816.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องประดับและเงินสดมากกว่า 210,000 ดอลลาร์ฮ่องกงถูกขโมยไปจากวิลล่าหรูในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3327912/more-hk210000-jewellery-and-cash-stolen-hong-kong-luxury-villa?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิลล่าหรูในย่าน Sha Tin ของฮ่องกงตกเป็นเป้าหมายของการลักทรัพย์ก่อนรุ่งสางโดยโจรมีทรัพย์สินมีค่ามากกว่า 210,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (26,985 ดอลลาร์สหรัฐ) ชายวัย 53 ปีเข้าแจ้งความกับตำรวจเมื่อเวลา 6.00 น. ของวันอาทิตย์ว่าบ้านเดี่ยวของเขาที่กรีนแลนด์วิลล่าบนเส้นทาง Ma Yeung ใน Kau To Shan ถูกบุกรุกเจ้าหน้าที่พบหน้าต่างที่เสียหายและร่องรอยการรื้อค้นผู้พักอาศัยกล่าวว่า jewell</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 07:57:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a854f3032255268eca47d0ccbbad8f2a4ebbb2ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/28cf6546-4cf2-4111-a15e-6a28458c754a_de16e280.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้ได้รับบาดเจ็บ 8 คนเมื่อนำรถยนต์ส่วนตัวขึ้นไปบนเกาะคนเดินเท้าในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327909/8-people-injured-when-private-car-veers-pedestrian-island-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้ได้รับบาดเจ็บอย่างน้อยแปดคนจากอุบัติเหตุการจราจรที่มีรถยนต์สามคันและรถประจำทางสองคันใกล้กับถนนเทมเปิลสตรีทของฮ่องกงใน Yau Ma Tei ตำรวจกล่าวว่ารถยนต์ส่วนตัววิ่งขึ้นไปบนเกาะคนเดินใกล้กับจุดเชื่อมต่อของถนนจอร์แดนและถนนเซี่ยงไฮ้ในเวลาประมาณ 14.00 น. ของวันอาทิตย์ในบรรดาผู้ได้รับบาดเจ็บมีคนเดินเท้าสองคนที่ล้มลงโดยมีคนหนึ่งเห็นนอนอยู่บนพื้นมีเลือดออก</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 07:38:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f2ae64834cb2855e2875d0ed27fb30b5673cece</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/be46a789-f5d3-4cc7-b324-772311fc697a_50a46320.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ง่ายมาก ': AI กำลังปรับรูปแบบการออกแบบบ้านในสิงคโปร์อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3327881/how-ai-redefining-singapores-home-renovation-landscape-its-so-easy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยการแตะเพียงไม่กี่ครั้งบนโทรศัพท์ของเธอ Riana J. Saman ย้ายเฟอร์นิเจอร์ไปรอบๆห้องนอนใหญ่ของเธอแล้วบีบหน้าจอเพื่อหดโต๊ะข้างเตียงเพื่อให้พอดีกับเตียงและตู้เสื้อผ้าของเธอครูสอนเต้นวัย 35 ปีไม่ได้ใช้เทปวัดหรือคู่มือการออกแบบ – เธอพึ่งพา Planner 5D ซึ่งเป็นแอปออกแบบตกแต่งภายในที่ขับเคลื่อนด้วยปัญญาประดิษฐ์ทั้งหมดเพื่อตกแต่งครอบครัวของเธอ</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 07:33:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c9b93da615f7357dbab584e428a3849949a55fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/59561f5a-fe2e-4c3f-bdff-8f590f84c892_3e673650.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
