<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงและเซี่ยงไฮ้ ‘ไม่ใช่แค่คู่แข่ง ': ห้องธุรกิจในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3332376/distinct-strengths-hong-kong-shanghai-are-not-just-rivals-us-business-chamber?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงและเซี่ยงไฮ้ไม่จำเป็นต้องเป็นคู่แข่งกันโดยอดีตทำหน้าที่เป็นสะพานสำคัญระหว่างนักลงทุนตะวันตกและจีนและหลังทำหน้าที่เป็นศูนย์กลางทางการเงินอันดับต้นๆของแผ่นดินใหญ่ห้องธุรกิจที่โดดเด่นได้กล่าวในงานแสดงสินค้านำเข้าที่ใหญ่ที่สุดในโลกในการสัมภาษณ์พิเศษกับ Post หอการค้าอเมริกัน (AmCham) กล่าวที่งาน China International Import Expo (CIIE) ครั้งที่แปด</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:14:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a9221d7d37593cdac972fc2a3c6c9a3677a0973</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/7b5bf41d-3623-488d-af28-ba85d67770e6_4a00ff1f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โฆษณาอายุ 8 ขวบอาจนำเสนอเบาะแสการฝึกอบรมความสามารถทางทหารของจีนได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3332371/how-were-chinese-navys-talents-trained-fujian-carriers-commissioning?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนอาจเริ่มปลูกฝังความรู้ทางเทคนิคที่จำเป็นในการดำเนินการปล่อยคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้าบนเรือขนส่งที่ได้รับมอบหมายใหม่ของฝูเจี้ยนอย่างน้อยแปดปีที่ผ่านมาตามบันทึกที่เปิดกว้างซึ่งนำเสนอภาพรวมของการวางแผนระยะยาวที่เกี่ยวข้องกับมหาวิทยาลัยทหารภาพพิธีส่งมอบงานเมื่อวันพุธจากกล้องวงจรปิดของผู้ประกาศข่าวของรัฐแสดงให้เห็นว่าประธานาธิบดีสีจิ้นผิงกล่าว</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">077be127fb0bcc4ef946458047539869902dd88a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/b5833dc6-2f3f-4e6d-b2db-60ec2f65f61a_5de86c1e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Moonshot ของจีนอ้างว่าสร้างโมเดลที่มีชิป AI น้อยกว่าคู่แข่งในสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3332364/chinas-moonshot-claims-build-models-fewer-high-end-ai-chips-us-rivals-use?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทปัญญาประดิษฐ์ Moonshot AI ของจีนยังคงพัฒนาโมเดล AI ที่มีหน่วยประมวลผลกราฟิกระดับไฮเอนด์น้อยกว่าที่คู่แข่งในสหรัฐอเมริกาใช้ตามข้อมูลจากผู้บริหารของบริษัทสตาร์ทอัพในปักกิ่งในเซสชั่น "ถามอะไรก็ได้" ความยาวสามชั่วโมงใน Reddit เมื่อเย็นวันจันทร์ตัวแทนของ Moonshot AI ที่มีด้ามจับ "ppwwyyxx" ซึ่งเป็นโมนิเกอร์เดียวกับที่ Wu Yuxin ผู้ร่วมก่อตั้งใช้ใน X</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c41e897c30971fd4891f534467cc1f5e059997d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/6fff659f-9dc5-4c73-82f8-35c39dad7dcd_0c5ae4f8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทสตาร์ทอัพ AI ในสิงคโปร์ดึงเงินทุนมากที่สุดในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3332375/singapore-based-ai-start-ups-draw-most-funding-southeast-asia-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิงคโปร์เป็นผู้นำการแข่งขัน AI ในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ซึ่งเป็นภูมิภาคที่เกิดขึ้นในฐานะฮอตสปอตปัญญาประดิษฐ์เนื่องจากสตาร์ทอัพดึงการลงทุนที่สำคัญและผู้เล่นรายใหญ่แสวงหาการขยายตัวตามรายงานของอุตสาหกรรมบริษัทสตาร์ทอัพด้าน AI จำนวน 680 รายดึงดูดการลงทุนมากกว่า 2.3 พันล้านดอลลาร์สหรัฐทั่วเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ในช่วง 12 เดือนถึงมิถุนายนคิดเป็นร้อยละ 32 ของเงินทุนส่วนตัวในภูมิภาค</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 11:58:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6552973a009b07055b3518dc3132ec4580970ace</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/932cb9d2-0481-40a1-946a-539300f97cec_eaa6d729.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>งานแสดงสินค้าของโรงเรียนในฮ่องกงที่มุ่งเน้นไปที่จีนแผ่นดินใหญ่เพื่อดึงดูดผู้เข้าชม 50,000 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3332374/hong-kong-school-fair-mainland-china-focus-set-attract-50000-visitors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>งานมหกรรมการศึกษาสามวันที่มีสถาบันมากกว่า 300 แห่งตั้งแต่โรงเรียนอนุบาลไปจนถึงมหาวิทยาลัยจะจัดขึ้นในฮ่องกงในปลายเดือนนี้เพื่อเพิ่มการลงทะเบียนนักเรียนจากจีนแผ่นดินใหญ่โดยผู้จัดงานคาดว่าจะดึงดูดผู้เข้าชมมากกว่า 50,000 คนงานแฟร์ครั้งที่สามตั้งแต่ปี 2023 จัดขึ้นโดยสภาโรงเรียนหลักสี่แห่งโดยเมืองนี้กำลังเผชิญกับปัญหาประชากรนักเรียนที่หดตัว</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 11:58:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38f2d8c70105a5a99c846d0f6e97fec9ba4d74f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/014c60c6-758e-4352-9f5b-a4d14388316a_9a3c1750.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
