<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หุ้นฮ่องกงไต่ขึ้นเมื่อเงินหยวนพุ่งแตะระดับที่แข็งแกร่งที่สุดในรอบเกือบ 3 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3339662/hong-kong-stocks-climb-yuan-hits-strongest-level-nearly-three-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นฮ่องกงเปิดตัวสูงขึ้นในวันอังคารเนื่องจากนักลงทุนทั่วโลกให้ความสำคัญมากกว่าตลาดสหรัฐฯโดยเพิ่มผลกำไรในหุ้นเอเชียในขณะที่เงินหยวนก้าวไปสู่ระดับที่แข็งแกร่งที่สุดเมื่อเทียบกับดอลลาร์สหรัฐตั้งแต่เดือนพฤษภาคม 2023 ดัชนีฮั่งเส็งพุ่งขึ้นร้อยละ 1.8 ไปที่ 27,074.42 ณเวลา 9.45 น. ดัชนีฮั่งเส็งเทคปรับตัวขึ้นร้อยละ 1.6 บนแผ่นดินใหญ่ดัชนี CSI 300 เพิ่มขึ้น 0.3 เปอร์เซ็นต์และ</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 02:31:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e5f4ec4c898215b3af15c6b72d498b4e70c748a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/e57044a3-ecdb-46e8-b4d7-7c4b89e3abe6_b4874b86.jpg?itok=mgT8Dtl7&amp;v=1768271372" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การหลอกลวงซื้อของออนไลน์มีค่าใช้จ่าย 14 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงในสัปดาห์แรกของปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3339646/online-shopping-scams-cost-hongkongers-hk14-million-first-week-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักต้มตุ๋นทางอินเทอร์เน็ตหลอกชาวฮ่องกงกว่า 270 คนจากเกือบ 14 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (1.8 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ผ่านการหลอกลวงซื้อของออนไลน์ในสัปดาห์แรกของปี 2026 ตำรวจได้กล่าวการสูญเสียรายวันเฉลี่ย 2 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงกระตุ้นให้กองกำลังออกการแจ้งเตือนการหลอกลวงในวันจันทร์เตือนทั้งผู้บริโภคออนไลน์และผู้คนที่ขายผลิตภัณฑ์บนอินเทอร์เน็ตหนึ่งในเหยื่อคือชายอายุ 26 ปีที่เป็นทาร์</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 02:00:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ec31746970432d6a11336e0866193f75b6421d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/e515a236-94ef-4502-9ead-86190a0cec06_c5d5270c.jpg?itok=bbD8ajcY&amp;v=1768238077" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การต่อสู้กำปั้นที่ร้ายแรงของโตเกียวนำไปสู่การดวลข้อหายากและความกลัวต่อวัฒนธรรมการต่อสู้มือสมัครเล่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3339625/fatal-tokyo-fist-fight-leads-rare-duelling-charge-and-fears-over-amateur-fight-culture?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวญี่ปุ่นคนหนึ่งถูกจับกุมภายใต้กฎหมายต่อต้านการดวลในศตวรรษที่ 19 ที่ไม่ค่อยได้ใช้หลังจากการต่อสู้บนท้องถนนในช่วงดึกของกรุงโตเกียวที่ตำรวจกล่าวว่าได้รับการจัดการล่วงหน้าทิ้งชายอีกคนหนึ่งเสียชีวิตทำให้เกิดความกังวลมากขึ้นเกี่ยวกับวัฒนธรรมการต่อสู้มือสมัครเล่นที่รุนแรงของญี่ปุ่นทางออนไลน์ตำรวจกล่าวว่า Fuzuki Asari อายุ 26 ปีจาก Yachiyo ในจังหวัดชิบะถูกจับกุมเมื่อวันพฤหัสบดีเนื่องจากสงสัยว่ามีการดวลและทำให้ได้รับบาดเจ็บ r</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 02:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b5d84a47493616e68fa5e640edf64ed7d4f5e46</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/17a7f47a-b1a8-437a-a2f7-24e142c7d634_a878be42.jpg?itok=GcOvmPFu&amp;v=1768218922" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักออกแบบชิป GigaDevice พุ่งขึ้น 45% ในการเปิดตัวที่ฮ่องกงท่ามกลางแรงผลักดันในการพึ่งพาตนเองของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3339660/chip-designer-gigadevice-surges-45-hong-kong-debut-amid-chinas-self-reliance-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักออกแบบชิปแผ่นดินใหญ่ GigaDevice Semiconductor เพิ่มขึ้นมากกว่าร้อยละ 45 ในวันแรกของการซื้อขายในฮ่องกงเมื่อวันอังคารเนื่องจากการเปิดตัวครั้งแรกของบริษัทในกรุงปักกิ่งทำให้เกิดความต้องการของนักลงทุนสำหรับบริษัทเทคโนโลยีท่ามกลางการผลักดันของจีนในการพึ่งพาตนเองหุ้นของบริษัทเริ่มซื้อขายที่ 235 ดอลลาร์ฮ่องกงเทียบกับราคาเสนอขาย 162 ดอลลาร์ฮ่องกงหุ้นปิดที่ระหว่าง 224.20 ดอลลาร์ฮ่องกงและ 226.80 ดอลลาร์ฮ่องกงในตลาดสีเทาในวันจันทร์</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 02:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f0b12135e1cc2f92e119f9c21f2d235e56d2db0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/76e32c54-8003-49f6-b260-0a272cc71cf7_b30f6dd8.jpg?itok=Hh5ei_v1&amp;v=1768269613" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมืองหลวงของญี่ปุ่นสร้างความโกลาหลให้กับอีกาด้วยการแก้ไขที่ ‘ง่าย’ อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3339656/how-japans-capital-put-lid-crow-chaos-simple-fix?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลาหลายปีที่ชาวโตเกียวตื่นขึ้นมาพร้อมกับเสียงของอีกาที่ฉีกถุงขยะที่เปิดอยู่ซึ่งเป็นถนนด้านหลังของเมืองที่เต็มไปด้วยซากของอาหารค่ำเมื่อคืนนี้วันนี้ฉากเหล่านั้นส่วนใหญ่หายไปต้องขอบคุณการรณรงค์ 25 ปีเพื่อลดจำนวนประชากรอีกาการสำรวจที่ดำเนินการในเดือนธันวาคมแสดงให้เห็นว่าจำนวนอีกาในเมืองหลวงของญี่ปุ่นลดลงเหลือน้อยกว่าร้อยละ 20 ของจุดสูงสุดในช่วงต้นทศวรรษ 2000 City of</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 01:30:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d44a28d59810ba10d6d66bf884212b59408c458</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/ca442df4-0edd-4bfa-a86f-cc26929ac8f8_fdccc7ef.jpg?itok=AZdl2UV_&amp;v=1768262042" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
