<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มัมดานี่เปิดตัวทีมหญิงทั้งหมดในขณะที่เขาเตรียมที่จะ ‘ทรัมป์ - หลักฐาน’ นิวยอร์ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331693/ny-mayor-elect-mamdani-unveils-all-woman-team-he-prepares-take-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Zohran Mamdani ผู้ชนะการเลือกตั้งนายกเทศมนตรีของนิวยอร์กประกาศเมื่อวันพุธว่าทีมงานรวมถึงอดีตเจ้าหน้าที่ของเมืองและรัฐบาลกลาง – ผู้หญิงทุกคนจะเป็นผู้ควบคุมการเปลี่ยนผ่านของเขาไปยังศาลากลางและเขาจะ "ทำงานทุกวันเพื่อเป็นเกียรติแก่ความไว้วางใจที่ฉันมีอยู่ในขณะนี้" “ผมและทีมงานจะสร้างศาลากลางที่สามารถทำตามคำมั่นสัญญาของแคมเปญนี้ได้” การเลือกตั้งนายกเทศมนตรีกล่าวในงานแถลงข่าว</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 19:39:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2cb78c3220447e13d665640c8a7307910ac219fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/ed9f026b-92af-45ad-b4e3-d1628cc8d517_93f0d0fc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหราชอาณาจักรยึดกระดูกไดโนเสาร์มูลค่า 15 ล้านดอลลาร์สหรัฐจากผู้ต้องสงสัยฟอกเงินชาวจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3331692/uk-seizes-us15-million-dinosaur-bones-money-laundering-suspect-su-binghai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจอังกฤษได้ยึดโครงกระดูกไดโนเสาร์มากกว่า 12 ล้านปอนด์ (15.6 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) หลังจากตกลงทำข้อตกลงกับผู้ต้องสงสัยสัญชาติจีนว่าเป็นส่วนหนึ่งของเรื่องอื้อฉาวการฟอกเงินครั้งใหญ่ซูปิงไห่ตกลงที่จะริบโครงกระดูกฟอสซิลทั้งหมดสามชิ้นพร้อมกับอพาร์ทเมนท์ในลอนดอนเก้าแห่งซื้อในราคาประมาณ 15 ล้านปอนด์แต่เขาจะสามารถเก็บรายได้จากการขายได้ร้อยละ 25 ของรายได้ทั้งหมด</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:47:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc838a98c8cdc1c0e288d135c0744a8babf17709</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/650151d3-7369-4c5b-a0bb-6157f9d9920f_1414972b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความกังวลในนอร์เวย์หลังการทดสอบแสดงให้เห็นว่ารถโดยสารที่ผลิตในจีนสามารถปิดใช้งานได้จากระยะไกล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3331691/concern-norway-after-test-shows-chinese-made-buses-can-be-disabled-remotely?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ให้บริการขนส่งสาธารณะชั้นนำของนอร์เวย์กล่าวว่าจะแนะนำข้อกำหนดด้านความปลอดภัยที่เข้มงวดยิ่งขึ้นและยกระดับมาตรการป้องกันการแฮ็กหลังจากการทดสอบรถโดยสารไฟฟ้ารุ่นใหม่ของจีนแสดงให้เห็นว่าผู้ผลิตสามารถปิดการทำงานได้จากระยะไกล Ruter ผู้ให้บริการขนส่งกล่าวว่าผลการทดสอบที่เผยแพร่เมื่อสัปดาห์ที่แล้วแสดงให้เห็นว่าผู้ผลิตรถบัสจีน Yutong Group สามารถเข้าถึงระบบควบคุมของพวกเขาสำหรับการอัปเดตซอฟต์แวร์</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:15:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">663f190c26eb99738a34a59f567b380c1045276b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/409d0724-8648-4bbd-911f-61d51db81fb7_b7e4c946.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Shein ต้องการเจรจากับรัฐบาลฝรั่งเศสเกี่ยวกับการระงับเว็บไซต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331690/chinese-retailer-shein-wants-dialogue-french-government-after-website-suspension?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Shein ยักษ์ใหญ่ด้านแฟชั่นที่รวดเร็วเป็นพิเศษของจีนกำลังมองหาการเจรจากับทางการฝรั่งเศสหลังจากที่ปารีสระงับแพลตฟอร์มในการเคลื่อนไหวที่น่าตกใจในวันพุธ “ชีนจดบันทึกการประกาศของรัฐบาลในวันนี้” โฆษกของกลุ่มกล่าวกับโพสต์ “เรามุ่งมั่นที่จะทำงานร่วมกับทางการฝรั่งเศสเพื่อแก้ไขข้อกังวลใดๆอย่างรวดเร็วเช่นเดียวกับที่เราทำมาตลอดและเรากำลังมองหาการเจรจากับ</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 17:27:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f8a06c08941982a207d6a73b23aff6d336aefb7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/89e5f43b-febf-43c3-ba6b-7e9009763fa3_c52e768e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายคนหนึ่งถูกจับในข้อหาคลำหาคลอเดียชีนบามประธานาธิบดีเม็กซิโก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3331688/man-arrested-groping-mexico-president-claudia-sheinbaum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Claudia Sheinbaum ประธานาธิบดีเม็กซิโกกล่าวเมื่อวันพุธว่าการคุกคามที่เธอได้รับจากชายเมาในถนนใกล้กับที่นั่งของรัฐบาลเม็กซิโกเป็นการทำร้ายผู้หญิงทุกคนและนั่นเป็นเหตุผลที่เธอตัดสินใจฟ้องร้องเขาคลาราบรูกาดานายกเทศมนตรีเม็กซิโกซิตีได้ประกาศในชั่วข้ามคืนว่าชายคนนี้ถูกจับกุมแล้วในวิดีโอที่เผยแพร่อย่างกว้างขวางบนโซเชียลแพลตฟอร์มชายคนนั้นดูเหมือนจะผอม</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 16:58:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dea9d653c0197a3ed3e695b97c03cc01a927fcc9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/52a2273c-737d-4be3-b175-a23a3453cfff_e8670151.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
