<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อคงความสามารถในการแข่งขันผ่านความร่วมมือระหว่างภาครัฐและเอกชน: Paul Chan</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3330662/hong-kong-keep-competitive-edge-through-public-private-partnerships-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพอลชานโมโพเลขาธิการฝ่ายการเงินของฮ่องกงกล่าวในการประชุมสุดยอดระดับโลกว่าฮ่องกงจะยังคงแข่งขันได้ผ่านความร่วมมือระหว่างภาครัฐและเอกชนและการแสวงหาแนวทางแก้ไขปัญหาในทางปฏิบัติท่ามกลางความตึงเครียดของจีน - สหรัฐอเมริกาคำพูดของหัวหน้าฝ่ายการเงินเกิดขึ้นในวันแรกของเขาที่เวที Future Investment Initiative (FII) ครั้งที่ 9 ในกรุงริยาดเมืองหลวงของซาอุดิอาระเบียเพื่อต่อต้านฉากหลังของการเจรจาระหว่างสหรัฐฯและจีนเพื่อหลีกเลี่ยงการยกระดับการซื้อขาย</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:19:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">417223f0092ef68af5fc4745b4838e5023e5da27</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/cf3e8e3f-4123-4e36-a081-057636117fc1_1d31fc8b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำวิงวอนของเกษตรกรผู้ปลูกถั่วเหลืองในสหรัฐอเมริกา; การเสียชีวิตของนักวิทยาศาสตร์ AI ชั้นนำ: SCMP DAILY HIGHLIGHTS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3330661/us-soybean-farmers-plea-trump-death-leading-ai-scientist-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ‘ความร่วมมือไม่ใช่แรงกดดัน’ เกษตรกรถั่วเหลืองสหรัฐกระตุ้นทรัมป์ก่อนที่การเจรจาของ Xi เกษตรกรสหรัฐที่สิ้นหวังมากขึ้นรวมถึงหลายคนที่ลงคะแนนให้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกำลังกระตุ้นให้เขาใช้วิธีการประนีประนอมมากกว่าการเผชิญหน้าถ้าสุดท้าย</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed39d890537bd6fbf9e5317817dac37ad38b1b48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/fecef5cc-0608-4923-8610-57681762408a_5b702a01.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวไต้หวันไม่เต็มใจมากขึ้นที่จะให้ชีวิตเพื่อปกป้องเกาะการสำรวจความคิดเห็นพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3330641/taiwanese-increasingly-reluctant-give-their-lives-defend-island-opinion-poll-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวไต้หวันจำนวนมากขึ้นไม่เต็มใจที่จะสละชีวิตเพื่อปกป้องเกาะตามการสำรวจความคิดเห็นใหม่ในการสำรวจล่าสุดโดย My Formosa ผู้ตอบแบบสอบถามถูกถามว่าผู้คนควรเตรียมพร้อมที่จะจ่ายราคาใดๆหรือไม่รวมถึงการเสียชีวิตเพื่อปกป้องสถานะของไต้หวันและป้องกันการรวมตัวกับแผ่นดินใหญ่ของจีนการสำรวจความคิดเห็นพบว่าร้อยละ 52.2 ของผู้ที่ถูกตั้งคำถามไม่เต็มใจที่จะทำเช่นนั้น –</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e82e0ef7ce7112ab7cb527d3b6f4fa6983caadaf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/17a6d2be-b0ea-4d9f-a13d-e2b4a180e5c8_d93a1c23.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนขยายพรมแดนในอวกาศทะเลลึกขั้วโลกท่ามกลางการแข่งขันทางภูมิรัฐศาสตร์ที่ดุเดือด</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330611/chinas-geopolitical-competition-expands-new-frontiers-scientific-milestones?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแข่งขันทางการเมืองของจีนกับตะวันตกกำลังขยายไปสู่พรมแดนใหม่ๆซึ่งรวมถึงภูมิภาคขั้วโลกอวกาศนอกโลกไซเบอร์และทะเลลึกขณะที่ปักกิ่งเผยให้เห็นเหตุการณ์สำคัญทางวิทยาศาสตร์และความทะเยอทะยานที่ขับเคลื่อนโดยรัฐซึ่งนักวิเคราะห์กล่าวว่าเป็นการท้าทายการปกครองแบบตะวันตกดั้งเดิมในโดเมนที่สำคัญเหล่านี้เมื่อวันจันทร์จีนประกาศว่าได้รับการออกแบบและสร้างขึ้นอย่างอิสระในขั้วโลก r</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6cfaea91637b3aeb21574558b58fdcb0dbd36a68</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/b13783fc-c056-4b54-a592-4da8f3876c4b_ea9b295f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมืองประวัติศาสตร์เวียดนามของเว้ฮอยอันถูกน้ำท่วมหลังจากฝนตกหนักที่สุดเท่าที่เคยมีมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3330666/vietnams-ancient-cities-hue-hoi-vanish-under-floodwaters-after-record-rainfall?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝนตกหนักทำให้เกิดน้ำท่วมใหญ่ในภาคกลางของเวียดนามโดยมีแม่น้ำพองและบ้านเรือนที่จมอยู่ใต้น้ำพื้นที่เพาะปลูกและสถานที่ท่องเที่ยวรวมถึงเมืองประวัติศาสตร์ของเว้และฮอยอันปริมาณฝนในเมืองเว้ตอนกลางสูงถึง 1,085 มม. (42 นิ้ว) ใน 24 ชั่วโมงภายในปลายวันจันทร์ซึ่งเป็นปริมาณฝนที่สูงที่สุดเท่าที่เคยมีการบันทึกในเวียดนามตามข้อมูลของกรมอุตุนิยมวิทยาของประเทศพอถึงเช้าวันอังคารน้ำ</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 12:58:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45e43f3c4bd0892b0cae20a3fb4d7b29226cc6c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/85f407a5-49e6-4d28-96e9-5ae87f46d709_326dd165.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
