<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บ้านในอ่าวน้ำใสของฮ่องกงได้รับความสูญเสีย 5 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 5 million)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3327758/house-hong-kongs-clear-water-bay-burgled-losses-hk5-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บ้านหลังหนึ่งในอ่าวน้ำใสของฮ่องกงถูกขโมยไปเมื่อเช้าวันศุกร์ขณะที่เจ้าของกำลังเดินทางด้วยเงินสดกระเป๋านาฬิกาและทองคำแท่งมูลค่าประมาณ 5 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (642,530 ดอลลาร์สหรัฐ) แหล่งข่าวบอกกับเดอะโพสต์ว่าตู้เซฟภายในบ้านถูกงัดโดยมีเงินสด 100,000 ดอลลาร์ฮ่องกงเงินสกุลต่างประเทศเพิ่มอีก 500,000 ดอลลาร์ฮ่องกงกระเป๋าถือแบรนด์เนม 5 ใบนาฬิกา 5 เรือน</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 07:37:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a06fb00b174f6791246806eb83be47294c2b7a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/7226f2bd-9530-41e6-b4ce-9aeca7c4037d_9d22e93c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียระงับใบอนุญาตของ TikTok สำหรับการระงับข้อมูลสตรีมสด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3327766/indonesia-suspends-tiktoks-licence-withholding-live-stream-data-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียกล่าวว่าได้ระงับสถานะการลงทะเบียนของ TikTok ในฐานะผู้ให้บริการระบบอิเล็กทรอนิกส์หลังจากที่ไม่สามารถส่งมอบข้อมูลทั้งหมดที่เกี่ยวข้องกับการใช้ฟีเจอร์สตรีมสดได้แม้ว่าผู้ใช้จะยังสามารถเข้าถึงแอปโซเชียลมีเดียได้ในวันศุกร์ Alexander Sabar เจ้าหน้าที่กระทรวงการสื่อสารและกระทรวงดิจิทัลของอินโดนีเซียกล่าวในแถลงการณ์ว่าบางบัญชีที่มีความสัมพันธ์กับการพนันออนไลน์ ac</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 07:28:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8245822360ae02c0f294c3f1201783b590907a50</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/89298daa-755a-4610-bc04-b6ae96c97156_f7a9d6fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหาวิทยาลัยชิงหัวของจีนมีอันดับสูงสุดหลายอันดับโลกด้านวิทยาการคอมพิวเตอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3327633/chinas-tsinghua-university-tops-multiple-global-rankings-computer-science?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัย Tsinghua ของจีนได้กลายเป็นสถาบันชั้นนำของโลกในด้านวิทยาศาสตร์คอมพิวเตอร์ในการจัดอันดับที่สำคัญหลายแห่งทั่วโลกซึ่งเป็นสัญลักษณ์ของการเปลี่ยนแปลงในสาขาที่ครั้งหนึ่งเคยถูกครอบงำโดยมหาวิทยาลัยอเมริกันเป็นครั้งแรกที่ Tsinghua เป็นผู้นำในรายการต่างๆตั้งแต่ US News Best Global Universities ที่ได้รับการยอมรับอย่างกว้างขวางไปจนถึง CSRankings ซึ่งเป็นระบบที่ถูกมองว่าเป็นนักวิชาการอย่างเข้มงวดและเป็นศูนย์กลางทางประวัติศาสตร์ของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 07:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c55a298dea64060166e500a92dff89fe9575016e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/8f4075da-072d-417a-90f7-517c02cc8e05_f059d4ec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บรรณาธิการอาวุโส China Daily ให้ความช่วยเหลือด้านการประชาสัมพันธ์ที่สำนักงานประสานงานฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3327757/china-daily-senior-editor-helm-publicity-efforts-hong-kong-liaison-office?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้แต่งตั้งบรรณาธิการอาวุโสจากสื่อภาษาอังกฤษอย่างเป็นทางการในฐานะประธานเจ้าหน้าที่ฝ่ายประชาสัมพันธ์ที่สำนักงานประสานงานในฮ่องกงในการเสนอราคาเพื่อปรับปรุงการเล่าเรื่องของรัฐบาลกลางสำหรับผู้ชมต่างประเทศโพสต์ได้เรียนรู้แหล่งข่าวอย่างเป็นทางการกล่าวว่า Sun Shangwu อายุ 56 ปีรองบรรณาธิการของ China Daily จะย้ายไปที่เมืองเพื่อรับตำแหน่งรองผู้อำนวยการที่ B</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 06:38:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0f964ae00aef33a6466541feb173e8bf1ade4ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/3468a669-7652-481d-b94c-45e051da5c67_5254dd15.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มือปืนไทยได้รับโทษจำคุกตลอดชีวิตจากการสังหารนายลิ้มคิมย่านักการเมืองกัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3327753/thai-gunman-gets-life-sentence-cambodian-politician-lim-kimyas-murder?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มือปืนชาวไทยถูกตัดสินจำคุกตลอดชีวิตในวันศุกร์ในข้อหาฆาตกรรมนักการเมืองฝ่ายค้านกัมพูชาในกรุงเทพฯผู้พิพากษากล่าว Lim Kimya ชาวฝรั่งเศสอดีตนักกฎหมายฝ่ายค้านในกัมพูชาถูกยิงเสียชีวิตเมื่อวันที่ 7 มกราคมโดย Ekalak Paenoi ขณะที่อดีตประธานาธิบดีมาเยือนกรุงเทพฯกับภรรยาของเขาตัวเลขฝ่ายค้านกัมพูชาได้กล่าวหาว่าอดีตผู้นำที่มีอำนาจของประเทศฮุนเซนเป็นผู้สั่งการถ่ายทำ</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 06:31:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c40471901242a6a59447b5cebe38e560475acfb6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/af0f7b19-4146-4bfe-99c7-d16b821d8fa6_4b2dbd47.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
