<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหประชาชาติกล่าวว่า RSF ของซูดานสังหารพลเรือน 1,000 คนในการโจมตีค่ายพักแรม 3 วันอย่างน่าสยดสยอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3337034/un-says-sudans-rsf-killed-1000-civilians-horrific-3-day-attack-camp?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานสิทธิมนุษยชนแห่งสหประชาชาติกล่าวในรายงานที่เผยแพร่เมื่อวันพฤหัสบดีว่าพลเรือนกว่า 1,000 คนถูกสังหารในการโจมตีสามวันโดยกลุ่มทหารของกองกำลังสนับสนุนอย่างรวดเร็วเมื่อต้นปีที่ผ่านมาในค่ายผู้พลัดถิ่นที่ใหญ่ที่สุดในซูดานตะวันตก RSF บุกโจมตีค่ายแซมแซมในเดือนเมษายนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการปิดล้อมเมืองเอล - ฟาเชอร์เมืองหลวงของจังหวัดนอร์ธดาร์เฟอร์ในการโจมตีหลายร้อย pe</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:11:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">54c150ced1552a73064aac3c4c4034200a01dc50</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/eac47ba6-e550-4c9d-83c2-19959020fe4c_e548d43c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนทำลาย ‘ซูเปอร์โค้ด‘ ของสหรัฐฯที่ควบคุมกริดพลังงานส่วนใหญ่ในโลกได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336893/how-china-cracked-us-super-code-controls-most-power-grids-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนไม่ได้ใช้ซอฟต์แวร์อเมริกันเพื่อดำเนินการระบบไฟฟ้าอีกต่อไปตลาดไฟฟ้าภูมิภาคภาคใต้ (SREM) ซึ่งเป็นตลาดพลังงานแบบครบวงจรที่ใหญ่ที่สุดในโลกได้เปลี่ยนไปใช้ Tianquan ซึ่งเป็นนักแก้ปัญหาที่ปลูกในบ้านที่พัฒนาโดยวิศวกรชาวจีนด้วยความเร็ว 14 เปอร์เซ็นต์เร็วกว่าผลิตภัณฑ์อเมริกันตามรายงานล่าสุดของหนังสือพิมพ์ Science and Technology Daily อย่างเป็นทางการนี่เป็นไปตาม r ล่าสุด</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:02:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15529605307b268c0336efac63f900c43c024454</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/d6663485-b08e-4477-83bf-18f119f102c4_ffbd404c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติเตือนว่าจีนยังคงมุ่งเป้าไปที่นักวิจัยในสหรัฐฯเพื่อวัตถุประสงค์ ‘ร้ายแรง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337024/china-still-targeting-us-based-researchers-malign-purposes-lawmakers-warned?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนยังคงพยายามสรรหานักวิจัยที่อยู่ในสหรัฐฯแม้จะมีการตรวจสอบอย่างละเอียดมานานหลายปีสมาชิกสภาคองเกรสได้รับแจ้งเมื่อวันพฤหัสบดีในการพิจารณาคดีที่หน่วยงานด้านวิทยาศาสตร์หลายแห่งเตือนว่ามาตรการรักษาความปลอดภัยที่เข้มงวดยิ่งขึ้นจะต้องไปพร้อมกับความพยายามในการรักษาความสามารถของต่างชาติ “ในสัปดาห์ที่ผ่านมาฉันได้รับอีเมลสามฉบับที่ส่งต่อให้ฉันจากนักวิจัยในชุมชนที่</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aadc88e5e4ac45bc29849dbc27d8668a30fb97d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/926e705c-92b3-4a51-ab84-da70881e6c12_ac3fdad9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>10 ครั้งที่เอเชียแซงหน้าการท่องเที่ยวและ ‘ขีดจำกัด’ ในการให้บริการกลายเป็นปัญหาในปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3336599/10-times-asia-overtourism-and-limits-hospitality-became-problem-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของ SCMP เกี่ยวกับการท่องเที่ยวแบบเร่งด่วนในเอเชียหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ควันไฟบาหลีที่นักท่องเที่ยวประหยัดที่ใช้เวลาแต่ใช้เงินน้อยกว่าคนท้องถิ่นในฮอตสปอตวันหยุดของอินโดนีเซียบาหลีได้กระตุ้นให้เจ้าหน้าที่กรองนักเดินทางที่ใส่ใจในค่าใช้จ่ายที่ใช้เวลามากขึ้นแต่ใช้เงินน้อยลงบนเกาะเพื่อเปลี่ยนไปสู่คุณภาพ</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b23d698b134f5b7ec4ce44b1417add639eddc96</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/96c37fb3-baef-48f7-883b-37c3a25a0925_6e850c81.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์ตกเป็นเป้าหมายที่ไม่เป็นธรรมในการถ่ายทำที่หาดบอนไดของออสเตรเลียหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3337025/philippines-being-unfairly-targeted-australias-bondi-beach-shooting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเคลื่อนไหวของกลุ่มหัวรุนแรงในฟิลิปปินส์ได้รับการตรวจสอบเนื่องจากมีการเปิดเผยว่าผู้ต้องสงสัยก่อการร้ายสองคนได้มาเยือนประเทศหลายสัปดาห์ก่อนที่พวกเขาจะเสียชีวิต 15 คนในออสเตรเลียแต่ผู้สังเกตการณ์แย้งว่าภัยคุกคามดังกล่าวได้หายไปและเจ้าหน้าที่ควรหลีกเลี่ยงการ "เข้าถึงมากเกินไป" ในการเชื่อมโยงคดี Sajid Akram อายุ 50 ปีและลูกชายของเขา Naveed Akram อายุ 24 ปีถูกกล่าวหาว่ายิงใส่ผู้คนที่ Bondi B ของซิดนีย์</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 06:48:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be4897dbef39e569d7948e0f2ed54bb0213395c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/213377b1-8cd8-4ebe-8a38-4def4d7e76a2_1487ccde.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
