<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คู่แข่งฝนและค่าใช้จ่ายที่เพิ่มขึ้น: ใบมงกุฎการท่องเที่ยวของประเทศไทย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3337103/rivals-rain-and-rising-costs-thailands-tourism-crown-slips?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขณะที่หน้าต่างสั่นสะเทือนจากการระเบิดที่ห่างไกลไบรอันนักท่องเที่ยวชาวอังกฤษนั่งไม่หลับอยู่ในห้องพักโรงแรมสลัวๆในจังหวัดตราดของไทยรอเคอร์ฟิวที่เขาไม่เคยรู้มาก่อนด้วยปืนใหญ่ที่ดังออกมาจากข้ามพรมแดนกับกัมพูชาความฝันของเขาที่จะไปถึงเกาะกูดดูเหมือนจะสลายไปในความมืด “ตำรวจบอกว่าถนนปิดและฉันต้องหาที่พัก</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 00:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab64d4aa004bbcf3e9f8db96dcd7e424df167cc6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/4cc44ca3-2386-426d-ad92-e9f97e708fd6_d865ddb8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Cliffhanger สิทธิบัตร: เทคโนโลยีชีวภาพของจีนจะโยน Big Pharma เป็นเส้นชีวิตหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3337038/patent-cliffhanger-will-china-biotech-throw-big-pharma-lifeline?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หากสิทธิบัตรยาทางเภสัชกรรมเป็นนาฬิกาทรายที่พลิกกลับในวันที่ได้รับการอนุมัติ – ด้วยการสูญเสียเอกสิทธิ์ที่ใกล้เข้ามาที่รู้จักกันในอุตสาหกรรมว่า "หน้าผาสิทธิบัตร" – Big Pharma กำลังเฝ้าดูเม็ดทรายสุดท้ายที่ไหลผ่านคอแก้วที่ด้านล่างของนาฬิกาทรายกำลังรอโลกที่ไม่น่าให้อภัยของการแข่งขันทั่วไปและ biosimilar ระหว่างปี 2025 ถึง 2030 พ.</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 00:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ac30ae622fb49187c3c595e01bfceb49787ca68</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/3c2182b9-920f-4aff-829b-641077417cdb_75c7aa0f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟล์ Epstein เปิดตัวไฮไลต์คลินตันทำให้สแกนอ้างอิงถึงทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337144/epstein-files-release-highlights-clinton-makes-scant-reference-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงยุติธรรมได้เผยแพร่เอกสารหลายแสนหน้าเกี่ยวกับนักการเงินผู้ล่วงลับและผู้กระทำความผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดเจฟฟรีย์เอปสไตน์เมื่อวันศุกร์ที่อ้างถึงประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาแต่มีอดีตประธานาธิบดีบิลคลินตันของพรรคเดโมแครตอย่างกว้างขวางการปลดปล่อยมีวัตถุประสงค์เพื่อให้เป็นไปตามกฎหมายที่ผ่านการรับรองอย่างท่วมท้นจากสภาคองเกรสในเดือนพฤศจิกายนซึ่งกำหนดให้มีการเปิดเผยข้อมูล</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 23:48:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e776e5d81a42441ef26524363aa25f8c4bd17fec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/0dd0d45a-2d9a-4d01-886e-e6a020c8ed7f_5223a602.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯโจมตีเครื่องบินรบไอซิสในซีเรียหลังชาวอเมริกัน 3 คนเสียชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3337143/us-strikes-isis-fighters-syria-after-3-americans-killed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมานายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐได้ประกาศเริ่มปฏิบัติการ "กำจัดนักรบไอซิสโครงสร้างพื้นฐานและแหล่งอาวุธ" ในซีเรียหลังจากพลเมืองสหรัฐเสียชีวิต 3 คน “นี่ไม่ใช่จุดเริ่มต้นของสงครามแต่เป็นการประกาศการแก้แค้นสหรัฐอเมริกาภายใต้การนำของประธานาธิบดีทรัมป์จะไม่ลังเลและไม่กลับใจที่จะปกป้องประชาชนของเรา” เขากล่าว</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 23:09:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e5659503c7495ed7687e4a1d86a12c66a83b716</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/314e0e3d-3967-4aa0-9e82-382bd51e2af1_5e01d09a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแข่งขันอาวุธฮิวแมนนอยด์ของจีน: สตาร์ทอัพเปิดตัวหุ่นยนต์สำหรับร้านค้าสำนักงานและโรงงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3337098/chinas-humanoid-arms-race-start-ups-debut-robots-stores-offices-and-factories?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อุตสาหกรรมหุ่นยนต์ของจีนกำลังกลายเป็นการแข่งขันอาวุธมนุษย์ในขณะที่บริษัทสตาร์ทอัพซึ่งสดใหม่จากรอบการระดมทุนขนาดใหญ่กำลังเปิดตัวหุ่นยนต์ใหม่ในการเสนอราคาเพื่อเอาชนะยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีไปสู่การใช้งานในโลกแห่งความเป็นจริงหุ่นยนต์ Noetix จากปักกิ่งในสัปดาห์นี้ได้เปิดตัว Hobbs W1 ซึ่งเป็นหุ่นยนต์บริการที่มีใบหน้าเหมือนผู้หญิงเหมือนจริงบ๊อบสีดำและมือที่เก่งกาจในขณะที่คลื่นลูกใหม่ของบริษัทที่ได้รับการสนับสนุนจากการร่วมทุนผลักดันเข้าสู่ h มากขึ้น</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 23:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">75bf7d9ac5d9dfb0d724cc36f7948d23201ede7f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/a3e5975e-e3ad-4b64-9445-62a15ac4e37d_57ba8eec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
