<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อดีตผู้บัญชาการกองทัพเรือกล่าวว่าข้อพิพาทในทะเลจีนใต้ ’ไม่มีธุรกิจ’ ของอินเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3326121/south-china-sea-disputes-no-business-india-former-navy-commander-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตผู้บัญชาการกองทัพเรืออินเดียกล่าวว่าอินเดีย "ไม่มีธุรกิจ" ที่เกี่ยวข้องกับข้อพิพาทในทะเลจีนใต้แต่เน้นย้ำถึงความจำเป็นที่จะต้องเพิ่มการป้องกันในกรณีที่เกิดความขัดแย้งในเอเชีย Shekhar Sinha รองผู้บัญชาการทหารเกษียณอายุกล่าวว่าแม้ในขณะที่จีนมี "ความก้าวร้าว" มากขึ้นต่อรัฐผู้อ้างสิทธิ์ที่มีขนาดเล็กกว่าของทางน้ำที่มีการโต้แย้งอินเดียก็ไม่ได้มีบทบาทมากนัก “อินเดียไปแล้ว</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f3e764c7bf4bfda74cd88f833daa3afdf86bc53</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/5cefb24b-6c90-4ab4-9bdb-935166e24718_45b618f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จดทะเบียนบริษัทในซินเจียงพุ่งสูงขึ้นเนื่องจากการเติบโตของภูมิภาคเอาชนะเศรษฐกิจของประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3326116/listed-companies-chinas-xinjiang-soar-regions-growth-beats-overall-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซินเจียงคอมมิวนิเคชั่นส์คอนสตรัคชั่นกรุ๊ปและบริษัทจดทะเบียนอื่นๆจากเขตปกครองตนเองซินเจียงอุยกูร์ทางตะวันตกเฉียงเหนือของจีนเพิ่มขึ้นในเซี่ยงไฮ้และเซินเจิ้นโดยคาดหวังว่าพวกเขาจะได้รับประโยชน์จากการเติบโตทางเศรษฐกิจที่สูงกว่าค่าเฉลี่ยของประเทศในภูมิภาคซินเจียงคอมมูนิเคชั่นผู้สร้างโครงสร้างพื้นฐานเพิ่มขึ้นร้อยละ 10 ต่อวันจากการแลกเปลี่ยนของแผ่นดินใหญ่เป็น 17.49 หยวน</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ad021891e58b46941f196bba19fc8147da4d98f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/c5afc75f-5fa7-40ba-92e8-7e7f16d1d8a4_245c9a44.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงชั่งน้ำหนักเงินคืนภาษีสำหรับบริษัทต่างประเทศและบริษัทแผ่นดินใหญ่ในมหานครทางตอนเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3326138/hong-kong-considers-tax-rebates-overseas-mainland-firms-northern-metropolis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการเงินกล่าวว่าฮ่องกงอาจเสนอเงินคืนภาษีให้กับบริษัทจีนแผ่นดินใหญ่และบริษัทต่างประเทศที่ต้องการดึงดูดมหานครทางตอนเหนือเนื่องจากเมืองผลักดันให้เร่งพัฒนาโครงการเมกะโปรเจกต์นี้เลขาธิการด้านการเงิน Paul Chan Mo-po กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าบริษัทสวนอุตสาหกรรมที่จัดตั้งขึ้นเพื่อบริหารมหานครทางตอนเหนือควรใช้ทรัพยากรทางการตลาดให้เกิดประโยชน์</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:52:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">203086f9f875e8363f18da13c8e0809daf3742db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/13dadc74-4a9e-46e7-9bb4-0d82180b7a06_c4f4cb54.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วงเคป๊อป BLACKPINK เพิ่มโชว์ฮ่องกงครั้งที่ 3 ในเวิลด์ทัวร์ ‘เดดไลน์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3326129/k-pop-band-blackpink-adds-third-hong-kong-show-deadline-world-tour?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความรู้สึก K-POP Blackpink จะเพิ่มการแสดงครั้งที่สามในการหยุดฮ่องกงของทัวร์รอบโลกของพวกเขาในเดือนมกราคมการประกาศเมื่อวันศุกร์ยังเผยให้เห็นการแสดงเพิ่มเติมในสิงคโปร์ในวันที่ 28 พฤศจิกายนทำให้มีการแสดงทั้งหมดสามครั้งในรัฐเมืองการขายล่วงหน้าสำหรับตั๋วฮ่องกงจะเริ่มในวันที่ 8 ตุลาคมโดยการขายทั่วไปจะเกิดขึ้นในซิตี้ไลน์หรือ Trip.com ตั้งแต่วันที่ 10 ตุลาคมผู้ที่มีสิทธิ์ได้รับ</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:32:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">adb997a50a8c1e5d45fd9b468b547bd4dbad172d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/6b36fa41-65da-45d0-ad51-ef53c8d99502_25b15715.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราภาษีของสหรัฐส่งผลกระทบต่อศูนย์กลางการส่งออกของจีนอย่างไรคำตอบ: มันซับซ้อน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326118/which-chinese-regions-are-being-hit-hardest-us-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่สงครามการค้าระหว่างสองประเทศเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกเกิดขึ้นผลกระทบก็แสดงให้เห็นแล้ว: การส่งออกของจีนไปยังสหรัฐอเมริกาลดลงร้อยละ 15.5 เมื่อเทียบกับปีก่อนในช่วงแปดเดือนแรกของปี 2025 แต่ภาษีสหรัฐไม่ได้ส่งผลกระทบต่อจีนอย่างเท่าเทียมกันประเทศประกอบด้วยภูมิภาคระดับจังหวัดมากกว่า 30 แห่งและมีความแตกต่างกันอย่างกว้างขวางระหว่างพื้นที่เหล่านี้ทั้งในแง่ของการจัดงานแสดงสินค้า</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:10:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4043269a63ff153027c23b0e582008ee8c8ae735</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/15d09cd6-85e7-4cb5-8d07-35b964957804_196b8c8c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
