<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กษัตริย์ชาร์ลส์เรียกร้องให้มีการ ‘คืนดี’ ในคำปราศรัยวันคริสต์มาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337748/king-charles-calls-reconciliation-christmas-speech?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กษัตริย์ชาร์ลส์แห่งสหราชอาณาจักรทรงเรียกร้อง “ความเห็นอกเห็นใจและความปรองดอง” ในช่วงเวลาแห่ง “ความแตกแยก” ทั่วโลกในข้อความวันคริสต์มาสของพระองค์ในวันพฤหัสบดีพระมหากษัตริย์วัย 77 ปีกล่าวว่าเขาพบว่ามัน "ส่งเสริมอย่างมาก" ว่าผู้คนที่มีความเชื่อแตกต่างกันมี "ความปรารถนาร่วมกันเพื่อสันติภาพ" อย่างไรชาร์ลส์ยกย่องบุคคลที่เสี่ยงชีวิตเพื่อช่วยผู้อื่นในสถานการณ์ความรุนแรงรวมถึงบุคคลที่ตามทัน i</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 23:05:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2b27faaa7d00e5683f9d44c20fbcc1bb2326217</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/c8ba3376-38ee-4b62-97b2-1aff76d56bc7_d4c096d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘กองเรือทองคำ ': แผนการรบของทรัมป์จะยับยั้งจีนหรือเป็นเพียงแค่ความฝัน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3337739/golden-fleet-will-trumps-battleship-plan-deter-china-or-it-just-pipe-dream?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าแผนเรือรบใหม่ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯมีจุดมุ่งหมายเพื่อยับยั้งจีนต้องเผชิญกับอุปสรรคในการดำเนินการครั้งใหญ่และอาจทำให้ปักกิ่งต้องลดอาวุธต่อต้านเรือลงเป็นสองเท่าทรัมป์เปิดตัวเรือรบกองทัพเรือชั้นใหม่ในวันจันทร์เรือ “Trump-class” เหล่านี้จะมีขนาดใหญ่กว่าเร็วกว่าและ “มีประสิทธิภาพมากกว่า 100 เท่า” จากข้อมูลของ American le</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 22:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0e4160913c6b5dcf9e556b887db7f8fea0d7065</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/e8ece89c-0d37-44b6-a181-7283df8fb4a9_c36e6d50.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จิมมี่คิมเมลเล็งไปที่ทรัมป์ใน ‘ข้อความคริสต์มาสทางเลือก’ ไปยังสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337747/jimmy-kimmel-takes-aim-trump-alternative-christmas-message-uk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จิมมี่คิมเมลพิธีกรรายการทอล์คโชว์เล็งไปที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในขณะที่เขาเตือนเมื่อวันพฤหัสบดีเกี่ยวกับการเพิ่มขึ้นของลัทธิฟาสซิสต์ในที่อยู่ให้กับผู้ชมในสหราชอาณาจักรที่ถูกขนานนามว่า "The Alternative Christmas Message" ”ข้อความที่ออกอากาศทางช่อง 4 ในวันคริสต์มาสสะท้อนให้เห็นถึงผลกระทบจากวาระที่สองในการดำรงตำแหน่งสำหรับทรัมป์ซึ่งคิมเมลกล่าวว่าเขาทำหน้าที่เหมือนเป็นกษัตริย์“ จากมุมมองของลัทธิฟาสซิสต์นี่เป็นสิ่งที่ยิ่งใหญ่จริงๆ</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 21:43:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f78fb0a1e85be0b45809d4440daafb97c31a5c7f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/36256b64-28f2-43a0-bc1e-6f51f11c3f1c_a14e9028.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตลาดหุ้นของจีนเปลี่ยนจาก ‘ไม่สามารถลงทุนได้‘ เป็น 'ไม่สามารถต้านทานได้‘ หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3337436/has-chinas-stock-market-gone-uninvestable-irresistible?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อปี 2025 ใกล้เข้ามาความรักของวอลล์สตรีทกับหุ้นจีนก็กำลังดำเนินไปอย่างเต็มที่ในขณะที่ความสัมพันธ์ระหว่างนักลงทุนทั่วโลกและจีนเป็นเรื่องที่น่าตื่นเต้นแต่ความเชื่อมั่นของตลาดตอนนี้เกี่ยวกับระดับความเป็นขาขึ้นที่แตกต่างกันในการอภิปรายที่ดำเนินการโดย JPMorgan ในการประชุมประจำปีของสมาคมการค้าตลาดเกิดใหม่เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาวิทยากรบางคนกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26dd23d7841fa3fba9133cb12ffff8ca3036a3f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/83c79bcc-d248-4606-b72a-313971f7d6ec_d4578a6f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Bolsonaro ของบราซิลหนุนหลังการเสนอราคาที่อยู่อาศัยของลูกชายผ่านการผ่าตัดไส้เลื่อน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3337746/brazils-bolsonaro-backs-sons-residential-bid-undergoes-hernia-surgery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jair Bolsonaro อดีตประธานาธิบดีของบราซิลได้รับการรับรองการเสนอราคาประธานาธิบดีในปี 2026 ของลูกชายของเขาในวันพฤหัสบดีในแถลงการณ์จากโรงพยาบาลที่เขาได้รับการผ่าตัดไส้เลื่อนตามกำหนดเวลาซึ่งแพทย์กล่าวว่าเป็นไปอย่างราบรื่นผู้พิพากษาศาลฎีกา Alexandre de Moraes อนุญาตให้ Bolsonaro ออกจากคุกซึ่งเขาต้องโทษจำคุก 27 ปีสำหรับการวางแผนรัฐประหารสำหรับการผ่าตัดตำรวจได้รับคำสั่งให้อยู่ต่อ</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 18:55:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a176f94fb9399c745b778bde73820d82279ccad5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/5b722544-c9c8-4215-9733-da0741d5ca6a_c96a3f09.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
