<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนเตือนไม่ให้เดินทางไปญี่ปุ่นเนื่องจากแถวเหนือความคิดเห็นของไต้หวันทวีความรุนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332909/beijing-warns-against-travel-japan-row-over-takaichis-taiwan-comments-intensifies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้บอกให้พลเมืองของตนหลีกเลี่ยงการเดินทางไปญี่ปุ่นโดยเพิ่มจำนวนขึ้นในแถวกับโตเกียวหลังจากที่นายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi แนะนำว่าประเทศของเธอสามารถใช้กองกำลังทหารได้ในกรณีที่เกิดความขัดแย้งข้ามช่องแคบในการแจ้งให้ทราบในช่วงดึกของคืนวันศุกร์กระทรวงต่างประเทศของจีนกล่าวว่าความปลอดภัยของพลเมืองในญี่ปุ่น "เสื่อมโทรมลงอย่างต่อเนื่อง" โดยอ้างถึงกลุ่มเป้าหมายที่</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 04:54:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed833f57bf743935664891407c985b038dab4139</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/e4a89d0a-4c15-40c5-9fda-cf6abb01f5b5_4e004bce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลังจากตลาดบูชอนล่มเกาหลีใต้สามารถลดความเสี่ยงของผู้ขับที่มีอายุมากกว่าได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3332908/south-koreas-deadly-bucheon-crash-prompts-calls-tougher-rules-older-drivers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ตลาด Jeil ในจังหวัด Bucheon จังหวัด Gyeonggi ของเกาหลีใต้มีเพียงไม่กี่คนที่เคยคิดว่ารถบรรทุกจะพุ่งเข้าใส่ฝูงชนเช่นเดียวกับเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาทำให้มีผู้เสียชีวิต 2 คนและมีผู้บาดเจ็บอีก 19 คน “รถบรรทุกเข้ามาจอดขวางในขณะที่ฉันก้าวไปข้างหน้าเพื่อช่วยลูกค้าตรวจสอบหัวไชเท้า” ผู้ขายรายหนึ่งกล่าว “ถ้าข้ายังอยู่ที่เดิมข้าอาจตายได้ต่อมาผมบอกเธอว่าผมรู้สึกขอบคุณแค่ไหน” ตำรวจฮา</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 04:25:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4f594c36ca6877d56e815882b42bddbed387c88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/9d2a822a-a2ed-401b-9376-4e20be3fc684_c584bffb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จำเป็นต้องมีหลักสูตรทางการเงินมากขึ้นในหมู่ผู้ช่วยในฮ่องกงเพื่อหลีกเลี่ยงสินเชื่อที่ผิดจรรยาบรรณ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332902/more-financial-literacy-needed-among-helpers-hong-kong-avoid-unethical-loans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งปีหลังจากมาถึงฮ่องกงในปี 2017 Maria Nemy Lou Rocio ผู้ช่วยแม่บ้านชาวฟิลิปปินส์ได้กู้เงิน 25,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (3,200 ดอลลาร์สหรัฐ) จากธนาคารท้องถิ่นเพื่อชำระหนี้ของครอบครัวและจัดหาลูกๆทั้งสามคนที่บ้านชายวัย 44 ปีได้เรียนรู้จากลูกจ้างทำงานบ้านคนอื่นๆเกี่ยวกับวิธีการขอสินเชื่อแต่บอกว่าใช้เวลามากกว่าหนึ่งปีในการชำระคืนด้วยเงินเดือนน้อยกว่า 5,000 ดอลลาร์ฮ่องกง</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 04:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec4ea7f8f0662d32fd9c34991276a052d1a834ae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/2929d77f-cd98-4e9a-bbc2-e1ed11660600_e2e09b6a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดาราจีนนำแฟนๆไปสู่ความเป็นชาตินิยมมากขึ้นหรือในทางกลับกัน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3332870/are-chinas-stars-leading-fans-be-more-nationalist-or-other-way-round?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความกระตือรือร้นในระดับรากหญ้ามีบทบาทหลักในการสร้างการเล่าเรื่องชาตินิยมออนไลน์ของจีนและผลักดันให้คนดังติดตามตามการศึกษาที่ตีพิมพ์ในวารสาร Science Advances ที่ได้รับการตรวจสอบโดยเพื่อนชาวอเมริกันเมื่อสัปดาห์ที่แล้วตรงกันข้ามกับการรับรู้ร่วมกันว่าชาตินิยมบนพื้นที่โซเชียลมีเดียของจีนทำงานบนลงล่างมากขึ้นและปักกิ่งใช้โซเชียลมีเดียเพื่อโน้มน้าวหรือควบคุม publi</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 04:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9614b54dbbb4119adc98463f3fe26b2add6a013</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/02e9ab26-b8db-48f5-ba05-2023092f6751_bb8eae0a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไม PAP ของสิงคโปร์จึงมุ่งเป้าไปที่ WP ฝ่ายค้านในไม่ช้าหลังจากการเลือกตั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3332868/why-singapores-pap-taking-aim-opposition-wp-so-soon-after-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลาหกเดือนแล้วนับตั้งแต่การสำรวจความคิดเห็นระดับชาติสิ้นสุดลงในสิงคโปร์แต่พรรค People's Action Party (PAP) ที่ปกครองไม่ได้รับรางวัลสายที่เป็นที่นิยมในหมู่ผู้ซื่อสัตย์ของพรรคคือ PAP เริ่มเตรียมตัวสำหรับการเลือกตั้งครั้งต่อไปในวันถัดไปหลังจากชนะหนึ่งครั้งแต่ชุดล่าสุดของการกู้คืนกับฝ่ายตรงข้ามหลักของพรรคแรงงาน (WP) และผู้นำ Pritam Singh ชี้ให้เห็นถึงความเข้มข้นใหม่ถ้า</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">86fef5eb8627276fa47d3e5c6b35b2304abed9d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/af9aea09-5ea2-417d-be40-18152ee1353f_70240b67.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
