<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หัวหน้าทหารฟิลิปปินส์ทำลายการเสนอราคาแบบ ‘Soft coup’ เพื่อบ่อนทำลายมาร์กอสอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3328049/how-philippine-military-chief-foiled-soft-coup-bid-undermine-marcos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาย Romeo Brawner Jnr ผู้บัญชาการทหารฟิลิปปินส์ได้เปิดเผยว่าเมื่อเร็วๆนี้เขาได้ตอบโต้กลุ่มนายพลเกษียณอายุ 8 คนและอาณานิคมที่เรียกร้องให้เขาจัดการกับการทุจริตอย่างรุนแรงในประเทศแหล่งข่าวได้อธิบายว่าเป็นการผลักดันให้เกิด "รัฐประหาร" เพื่อถอนการสนับสนุนจากประธานาธิบดี Ferdinand Marcos Jnr และรองประธานาธิบดี Sara Duterte-Carpio นายพลเบราน์เนอร์ผู้พูดคุยกับสัปดาห์นี้ในเอเชียหลังจาก</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 02:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e4d68f390ce9843377bcd6f40b888e46775a70f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/7a76abdd-0e07-4dd0-9e74-53f8a7b00420_211f5ae9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความตายของข้อตกลงการค้าสหรัฐฯ AGOA ผลักดันแอฟริกาให้เข้าสู่วงโคจรของจีนมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327837/how-dead-us-trade-deal-pushing-africa-further-chinas-orbit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การล่มสลายที่เห็นได้ชัดของข้อตกลงการค้าปลอดภาษี 25 ปีระหว่างสหรัฐอเมริกาและแอฟริกาเป็นสัญลักษณ์ของการพักผ่อนของชาวอเมริกันตามที่ผู้สังเกตการณ์กล่าวว่าการเปลี่ยนแปลงนี้กำลังปูทางให้จีนมีอิทธิพลอย่างลึกซึ้งทั่วทั้งทวีปพระราชบัญญัติการเติบโตและโอกาสของแอฟริกันในยุคคลินตัน (AGOA) หมดอายุเมื่อวันที่ 30 กันยายนหลังจากที่สภาคองเกรสไม่ผ่านร่างกฎหมายต่ออายุทำให้มีแอฟริกันมากกว่า 6,000 คน</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 02:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85ea7f4d5c0bee36f60951897ae2bd51df6e1f55</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/c5303cce-2b90-4a94-b6a6-53471b93d2f7_b153a6c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>AMD แชร์การพุ่งขึ้นหลังจากลงนามในข้อตกลงจัดหาชิป AI กับ OpenAI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3328066/amd-shares-surge-24-after-signing-ai-chip-supply-deal-openai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Advanced Micro Devices (AMD) จะจัดหาชิปปัญญาประดิษฐ์ให้กับ OpenAI ในข้อตกลงหลายปีที่จะนำรายได้หลายหมื่นล้านดอลลาร์ต่อปีและให้ตัวเลือกแก่ผู้สร้าง ChatGPT ในการซื้อผู้ผลิตชิปประมาณร้อยละ 10 หุ้นของชิปเมกเกอร์พุ่งขึ้นร้อยละ 24 ในวันจันทร์ซึ่งเพิ่มขึ้นประมาณ 63,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐในมูลค่าตลาดของบริษัทดีลใหม่ล่าสุด</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 01:48:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b21f43f6730ddac687af6a2d9253eaef47675968</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/255a564a-a18b-424d-981e-24babbce6205_707cfa0f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเข้าร่วม RCEP จะช่วยเพิ่มบทบาทของฮ่องกงในฐานะซูเปอร์คอนเนคเตอร์ได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3327919/how-joining-rcep-will-boost-hong-kongs-role-superconnector?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความร่วมมือทางเศรษฐกิจที่ครอบคลุมระดับภูมิภาค (RCEP) เป็นกลุ่มการค้าที่ใหญ่ที่สุดในโลกรวมถึงเศรษฐกิจทั้ง 10 ประเทศของสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ (อาเซียน) จีนแผ่นดินใหญ่ออสเตรเลียญี่ปุ่นเกาหลีใต้และนิวซีแลนด์กลุ่มนี้มีส่วนร่วมในผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศทั่วโลกร้อยละ 30 และกว่าร้อยละ 25 ของการส่งออกทั่วโลกในเดือนกันยายนรัฐมนตรีว่าการกระทรวงเศรษฐกิจของอาเซียนได้ออกข้อตกลงร่วมกัน</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">093b47ce215a0bb7ff77986b21e44972e03aca4c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/349b1ba2-6bb9-4cea-8400-5a45bc5fa64d_8f6121e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักบินอินเดียต้องการคำตอบหลังจากโบอิ้ง 787 ทำให้ตกใจด้วยพลังกลางอากาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3328065/indian-pilots-demand-answers-after-boeing-787-mid-air-power-scare?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักบินชั้นนำของอินเดียได้ขอให้หน่วยงานกำกับดูแลการบินพลเรือนตรวจสอบเครื่องบินโบอิ้ง 787 ดรีมไลเนอร์ทั้งหมดที่ปฏิบัติการในประเทศเพื่อหาปัญหาทางไฟฟ้าหลังจากเครื่องบินลำหนึ่งติดตั้งระบบไฟฟ้าฉุกเฉินกลางอากาศอย่างกะทันหันในช่วงสุดสัปดาห์อุปกรณ์ใบพัดขนาดเล็กที่ทำหน้าที่เป็นเครื่องกำเนิดไฟฟ้าสำรองและเป็นที่รู้จักกันในชื่อกังหันลม RAM หรือ RAT โดยปกติจะเปิดใช้งานเมื่อเครื่องบิน</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 01:22:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28540dde600a6b63ba12a343cdaa544a38b14850</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/54498594-ac7f-49c1-b8b1-f44b903f8c17_e91947ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
