<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตาอินโดนีเซียเติบโต 6% ในปี 2026 แม้จะมีงาน ‘ระเบิดเวลา’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3339414/indonesia-eyes-6-growth-2026-despite-jobs-time-bomb?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับอินโดนีเซียปีที่ผ่านมาส่วนใหญ่เป็นมาราธอนมากกว่าการวิ่งโดยเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้มีการเติบโตอย่างต่อเนื่องแม้จะมีลมแรงทั่วโลกงบประมาณที่รัดกุมและแรงกดดันต่องานและการใช้จ่ายในครัวเรือนที่บ้านตอนนี้จาการ์ตาเห็นว่าปี 2026 เป็นเวลาที่เหมาะสมในการเพิ่มความเร็วโดยตั้งเป้าหมายการขยายตัวทางเศรษฐกิจต่อปีไม่น้อยกว่าร้อยละ 6 รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลัง Purbay</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0acb77dc2bb1919a4e5581211bd4538899d59f57</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/d1c73761-52c7-41e4-ac6c-99f18de3c28d_e56cad7a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โจนาธานรอสส์ตัวแทนน้ำแข็งที่ฆ่าเรเน่นิโคลกู้ดหญิงชาวสหรัฐอเมริกาคือใคร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339466/who-jonathan-ross-ice-agent-who-killed-us-woman-renee-nicole-good?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองและศุลกากรของสหรัฐอเมริกาที่ยิงและสังหาร Renee Nicole Good บนถนนมินนีแอโพลิสทำหน้าที่ในบทบาทการบังคับใช้กฎหมายจำนวนมากในช่วงสองทศวรรษที่ผ่านมาซึ่งรวมถึงการรับราชการทหารด้วยบันทึกของศาลรัฐบาลกลางแสดงให้เห็นถึงอาชีพของโจนาธานรอสส์รวมถึงประสบการณ์ทางทหารของสหรัฐอเมริกาและตำแหน่งการบังคับใช้กฎหมายของรัฐบาลกลางระดับสูงเป็นส่วนใหญ่รายละเอียดการดำรงตำแหน่งของเขาถูกเปิดเผย i</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 22:33:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">90b4e0706ad64cf3d2c750d288cc949aa53d0017</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/c07acc01-9206-47f4-82ab-f84592f79a04_8ce3d370.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การบุกสหรัฐในเวเนซุเอลาก่อให้เกิดความโกรธแค้นของบราซิลและการเปิดประเทศของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339437/how-us-raid-venezuela-has-triggered-brazilian-fury-and-chinese-opening?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาหลังจากปฏิบัติการทางทหารของสหรัฐในเวเนซุเอลาลักพาตัวผู้นำนิโคลัสมาดูโรประธานาธิบดีของบราซิลได้ประณามการโจมตีว่าเป็น "การละเมิดกฎหมายระหว่างประเทศที่ชัดเจน" และได้ "ล้ำเส้นที่ยอมรับไม่ได้" “การกระทำเหล่านี้แสดงให้เห็นถึงการดูถูกอำนาจอธิปไตยของเวเนซุเอลาและยังเป็นอีกหนึ่งแบบอย่างที่อันตรายอย่างยิ่งสำหรับประชาคมระหว่างประเทศทั้งหมด” Luiz Inacio Lula</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 22:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d18c97904f9f4da5d32c8e717727a11ab72dca85</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/26f7a3b8-0431-4e23-a355-5abb709930e6_c1ea5a21.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐกล่าวว่าได้ดำเนินการโจมตี ‘ขนาดใหญ่’ ครั้งใหม่ต่อไอซิสในซีเรีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3339465/us-says-it-carried-out-new-large-scale-strikes-against-isis-syria?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพสหรัฐและพันธมิตรได้ทำการโจมตี "ขนาดใหญ่" ต่อกลุ่มญิฮาดรัฐอิสลามในซีเรียเมื่อวันเสาร์กองทัพสหรัฐกล่าวในการตอบสนองล่าสุดต่อการโจมตีเมื่อเดือนที่แล้วซึ่งทำให้ชาวอเมริกันสามคนเสียชีวิตวอชิงตันกล่าวว่ามือปืนโดดเดี่ยวจากกลุ่มติดอาวุธได้ก่อเหตุโจมตีเมื่อวันที่ 13 ธันวาคมที่เมืองพัลไมราซึ่งเป็นที่ตั้งของซากปรักหักพังโบราณที่อยู่ในรายชื่อของยูเนสโกและเคยถูกควบคุมโดยนักรบญิฮาด –</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 21:54:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3de65b8117cb734f6999107f703e8f7bdbb267f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/5bca5283-4780-4f52-89a9-d21d539211bf_e18e95e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ประกาศภาวะฉุกเฉินแห่งชาติสหรัฐฯเพื่อปกป้องเงินน้ำมันของเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339464/trump-declares-national-emergency-protect-venezuela-oil-money?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้ลงนามในคำสั่งฝ่ายบริหารเพื่อปกป้องเงินที่ถือครองโดยสหรัฐที่ได้มาจากการขายน้ำมันเวเนซุเอลาหลังจากการขับไล่นิโคลัสมาดูโรทำเนียบขาวกล่าวในคำสั่งที่ลงนามเมื่อวันศุกร์ Trump – ผู้ซึ่งได้ชี้แจงอย่างชัดเจนว่าการแตะแหล่งน้ำมันขนาดใหญ่ของเวเนซุเอลาเป็นเป้าหมายสำคัญในการขับไล่ Maduro ของสหรัฐอเมริกา – กำลังทำหน้าที่ "เพื่อขับเคลื่อนวัตถุประสงค์ด้านนโยบายต่างประเทศของสหรัฐอเมริกา" ทำเนียบขาวกล่าวในปีพ.</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 21:32:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe8abe667dadfa6b9a1d54ae1b221fc521f3ec46</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/7d179a07-311c-49e9-9b7d-1acf2ff4a9f8_ccad0448.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
