<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ระบบความรับผิดชอบใหม่ของฮ่องกงเพื่อให้แน่ใจว่ารัฐบาล ‘รักษาสุขภาพ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3326251/hong-kongs-new-civil-servant-accountability-system-ensure-government-keeps-fit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงกล่าวว่าระบบความรับผิดชอบใหม่สำหรับข้าราชการระดับสูงมีเป้าหมายเพื่อเสริมสร้างสมรรถภาพของส่วนราชการและเพิ่มความไว้วางใจของประชาชนต่อหน่วยงานประธานบริหาร John Lee Ka-chiu กล่าวกับรายการวิทยุในวันเสาร์ว่ามาตรการนี้จะผลักดันให้หัวหน้าแผนกมองหาพื้นที่ที่ควรปรับปรุงอย่างต่อเนื่องเปรียบเสมือนการฝึกซ้อมกับการออกกำลังกายเป็นประจำในแอนน์ของเขา</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:47:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">49d905ccc1aad6e85fdc408574d483cda5427563</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/6c526fd9-8906-4e53-889d-1f3debc30359_a06c37a8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ระวังอัตราผลตอบแทนพันธบัตรที่เพิ่มขึ้นและตลาดที่ลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3325992/beware-rising-bond-yields-and-falling-markets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คลื่นสึนามิของสภาพคล่องที่ซัดผ่านตลาดการเงินตอนนี้คุกคามที่จะทำให้เราทุกคนจมน้ำตายในคลื่นทำลายล้างตลาดไม่ได้ชี้นำสภาพคล่องส่วนเกินนี้ในทางที่มีความหมายใดๆเห็นได้ชัดจากการแสดงตลกของพวกเขาในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมาดูเหมือนว่าตลาดหุ้นจากนิวยอร์กถึงโตเกียวกำลังเติบโตอย่างรวดเร็วเพื่อหวังว่าจะมีสภาพคล่องทางการเงินที่เพิ่มขึ้นในด้านหลังของธนาคารกลางสหรัฐ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f78c42077eff4c19ac555920dc5e1b49f59e625a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/bce733ac-4907-48fa-9a16-3084d00967ab_062c827a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลปากีสถานฟ้องผู้ต้องหาคดีฆ่าดาราวัยรุ่น TikTok</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3326247/pakistani-court-indicts-accused-over-teenage-tiktok-star-killing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งถูกกล่าวหาว่ายิงดารา TikTok วัย 17 ปีเสียชีวิตที่บ้านของเธอในปากีสถานหลังจากที่เธอปฏิเสธความก้าวหน้าของเขาซ้ำแล้วซ้ำอีกถูกฟ้องร้องอย่างเป็นทางการในวันเสาร์นักข่าวในศาลเห็นการฆาตกรรมของ Sana Yousaf ในเดือนมิถุนายนทำให้เกิดการประณามทั่วประเทศและมีการถกเถียงกันเกี่ยวกับความปลอดภัยของผู้หญิงหลังจากที่ความคิดเห็นออนไลน์บางส่วน – ควบคู่ไปกับการแสดงความเสียใจ – ตำหนิเธอสำหรับการตายของเธอเองอืมผู้ต้องหาวัย 22 ปี</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:24:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40568ad6bcc4ada6edd51f26efa232cf49569005</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/a9ead3be-a403-459e-9a2b-aaf189867995_587f1a49.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้บัญชาการตำรวจฮ่องกงและหน่วยงานระดับภูมิภาคหารือเกี่ยวกับการหลอกลวงและการฝึกอบรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3326218/hong-kong-police-chief-and-regional-counterparts-discuss-scams-and-training?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บัญชาการตำรวจฮ่องกงได้พบกับหน่วยงานด้านความมั่นคงชั้นนำจาก 4 ประเทศในภูมิภาครวมถึงกัมพูชาและสิงคโปร์เพื่อหารือเกี่ยวกับความร่วมมืออย่างใกล้ชิดในการต่อสู้กับการหลอกลวงและเพิ่มการฝึกอบรมท่ามกลางแผนการขยายแนวร่วมในการบังคับใช้กฎหมายระหว่างประเทศผู้บัญชาการตำรวจนครบาล Joe Chow Yat-ming กล่าวกับเดอะโพสต์เมื่อวันศุกร์ว่าการประชุมทั้งสี่ครั้งจัดขึ้นที่ด้านข้างของ Global Publi</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1257e211dd50d95cb7e5cf8180282e982c134ebc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/5673f847-9c8d-4c2e-850f-26b28db1083e_2495036f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>K-drama สร้างความโกรธให้กับผู้ชมแผ่นดินใหญ่ที่ ‘ดูหมิ่น’ จีนโดยกล่าวว่า ‘ชอบสงคราม’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3326199/k-drama-tempest-angers-mainland-viewers-insulting-china-saying-it-favours-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>The K-drama Tempest ซึ่งมีนักแสดงชื่อดัง Jun Ji-hyun ได้ก่อให้เกิดความโกรธแค้นอย่างมากในหมู่ชาวเน็ตจีนซึ่งกล่าวหาว่าชุดของ "ดูถูกจีน" โดยการแสดงให้เห็นว่าประเทศเป็น "ชอบสงคราม" และ "น่าเกลียด" หนึ่งในเมืองใหญ่กำกับโดยคิมฮีวอน Tempest ฉายรอบปฐมทัศน์เมื่อวันที่ 10 กันยายนและติดตามนักการทูตฝีมือดีซอมุนจูแสดงโดยจุนขณะที่เธอสืบสวนความจริง</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a5c07e316b0634086a4ccd85759ddbbc2837d28</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/3c4e9991-506a-45bb-ad74-ae478feb348b_75463cc9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
