<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์และชีนบามที่จะพบกันเป็นครั้งแรกในการจับสลาก Fifa World Cup ที่วอชิงตัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335252/trump-and-sheinbaum-meet-first-time-fifa-world-cup-draw-washington?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Claudia Sheinbaum ของเม็กซิโกกล่าวว่าเธอจะจัดประชุมแบบตัวต่อตัวกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในสัปดาห์นี้ที่กรุงวอชิงตันในขณะที่พวกเขายังคงเจรจาเรื่องภาษีสินค้าของสหรัฐต่อไปการพบกันครั้งแรกของพวกเขาจะเกิดขึ้นในวันศุกร์ Sheinbaum ยืนยันในระหว่างการบรรยายสรุปข่าวประจำวันของเธอในวันพฤหัสบดี Sheinbaum จะได้พบกับนายกรัฐมนตรีแคนาดา Mark Carney ใน Wa</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 17:33:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25db82dd7d652abc2b3c687c93872d9ca7a9bc2d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/85d1f5e5-ee85-4bb7-a581-3e33439fb652_6f18df98.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ตำรวจฮ่องกงที่อยู่ในสภาพวิกฤตหลังการทดสอบการดำน้ำ ‘Flying Tigers’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335251/hong-kong-police-officer-critical-condition-after-flying-tigers-diving-test?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สารวัตรอาวุโสของตำรวจฮ่องกงกำลังต่อสู้เพื่อชีวิตของเขาหลังจากล้มป่วยหลังจากการทดสอบการดำน้ำเพื่อเข้าร่วมหน่วย "เสือบิน" ชั้นยอดในน่านน้ำนอกเกาะลัมมาเจ้าหน้าที่อายุ 31 ปีกำลังเข้าร่วมการทดสอบการคัดเลือกขั้นสูงสำหรับหน่วยหน้าที่พิเศษหรือที่เรียกว่าเสือบินซึ่งเกี่ยวข้องกับการดำน้ำว่ายน้ำและงานใต้น้ำในเวลาเที่ยงของวันพฤหัสบดีโฆษกตำรวจกล่าว Sh</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 17:13:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47757436d9cd1fc62e2d63cbc5095ecc8792f499</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/01c071f9-24f9-4d20-93ee-46381658984e_6adda689.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอฟบีไอจับกุมผู้ต้องสงสัยในปี 2021 ปริศนาระเบิดท่อการจลาจลของแคปปิตอลหลังการล่า 5 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335250/fbi-arrests-suspect-2021-capitol-riot-pipe-bomb-case-after-5-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอฟบีไอได้ทำการจับกุมเมื่อวันพฤหัสบดีในการสอบสวนเด็กอายุเกือบห้าขวบว่าใครเป็นผู้วางระเบิดท่อในวอชิงตันในวันที่ 6 มกราคมของการจลาจลที่รัฐสภาสหรัฐในปี 2021 การจับกุมครั้งนี้นับเป็นครั้งแรกที่พนักงานสอบสวนได้ตัดสินผู้ต้องสงสัยในการกระทำที่สร้างความรำคาญให้กับตำรวจมาเป็นเวลานานก่อให้เกิดทฤษฎีสมคบคิดมากมายและยังคงเป็นปริศนาที่ยั่งยืนในเงาของบทมืดของ</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:58:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb8dd9c3f70f6f422a8fe510cb4865a0ae2acbc0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/c8515641-9001-4c14-a5ff-0117f646992f_b290be00.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นิวยอร์กไทม์สฟ้องเพนตากอนเกี่ยวกับนโยบายสื่อมวลชนที่เข้มงวดสิทธิในการพูดอย่างเสรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335246/new-york-times-sues-pentagon-hegseth-over-press-access-policy-free-speech-rights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นิวยอร์กไทม์สฟ้องกระทรวงกลาโหมสหรัฐและรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมพีทเฮกเซ็ธในวันพฤหัสบดีเพื่อพยายามบังคับให้กระทรวงกลาโหมละทิ้งนโยบายสื่อมวลชนใหม่ที่เข้มงวดซึ่งเป็นความพยายามล่าสุดขององค์กรข่าวสหรัฐในการเรียกคืนการเข้าถึงพื้นที่ของรัฐบาลนโยบายสื่อมวลชนที่มีผลบังคับใช้เมื่อเดือนที่แล้วกำหนดให้นักข่าวต้องยอมรับว่าพวกเขาอาจมีความเสี่ยงด้านความปลอดภัยที่มีตราสินค้าและมี P ของพวกเขา</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:51:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d328b7b5b8971f7f1d22780368c90ae80ca59a93</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/d9f1bbfa-96c1-4e5e-97cc-753f12b1455b_0b637df4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักฟิสิกส์ชาวจีนพิสูจน์ว่าไอน์สไตน์ผิดและยุติการถกเถียงกันมานานนับศตวรรษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335238/chinese-physicists-prove-einstein-wrong-and-put-century-old-debate-end?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นครั้งแรกที่นักวิทยาศาสตร์ในประเทศจีนได้สร้างการทดลองทางความคิดที่เสนอโดยอัลเบิร์ตไอน์สไตน์เมื่อเกือบศตวรรษที่แล้วซึ่งแสดงให้เห็นว่าโลกควอนตัมมีพฤติกรรมในแบบที่นักฟิสิกส์ที่โดดเด่นไม่เคยได้รับการยอมรับอย่างเต็มที่ Pan Jianwei - ซึ่งเป็นที่รู้จักในฐานะ "บิดาแห่งควอนตัม" ของประเทศ – และทีมงานของเขาที่มหาวิทยาลัยวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีแห่งประเทศจีนได้สร้างอุปกรณ์ที่มีความละเอียดอ่อนพอที่จะลงทะเบียน</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:30:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bfacb652f0d61d57cad0e59eb4f668466e9e87c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/907e768b-a695-4094-833e-50673d113207_a1abca2d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
