<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การโจรกรรมคลังสินค้า JD.com ในฝรั่งเศสทำให้เกิดการสอบสวนการเก็งกำไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3337610/burglary-jdcom-warehouse-france-prompts-investigation-speculation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากการโจรกรรมคลังสินค้าของ JD.com บริษัทอีคอมเมิร์ซยักษ์ใหญ่ของจีนเมื่อวันจันทร์แหล่งข่าวตุลาการได้ยืนยันว่าได้เริ่มการสอบสวนในข้อหาโจรกรรมโดยแก๊งที่จัดตั้งขึ้นเหตุการณ์เกิดขึ้นในช่วงกลางฤดูช้อปปิ้งคริสต์มาสและเกิดขึ้นในเมือง Dugny ชานเมืองทางตอนเหนือของปารีสซึ่งทำหน้าที่เป็นจุดกึ่งกลางระหว่างเมืองหลวงของฝรั่งเศสและการขนส่งสินค้าหลัก</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 09:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa51276c71a36d6db63670d43a4a0e2c89bdf2da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/3097c0d3-38be-4389-b68d-8084c732431d_c5939fc9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลูกๆของนาจิบโอดครวญคำตัดสินของศาลมาเลเซีย – ‘เราคิดว่าเขาจะกลับบ้าน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3337628/najibs-children-lament-malaysian-court-ruling-we-thought-he-was-coming-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกๆของอดีตนายกรัฐมนตรีนาจิบราซัคชาวมาเลเซียโหยหาพ่อของพวกเขาที่จะออกจากคุกและครอบครัวเพื่อใช้เวลาช่วงปีใหม่ด้วยกันแต่ความหวังของพวกเขาก็ลดลงในสัปดาห์นี้หลังจากที่ศาลตัดสินไม่ให้นาจิบยื่นคำร้องขอให้กลับบ้านภายใต้การจับกุมที่บ้านในวิดีโอความยาวห้านาทีที่โพสต์ออนไลน์ไม่นานหลังจากการตัดสินใจเมื่อวันจันทร์ Mohd Nizar Najib ลูกชายคนโตของ Najib กล่าวว่า</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:57:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d256eaa344e9fc350c75458b5c87b00b35155256</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/49f7de32-b12f-43e5-88ba-d2ae038dd430_4e348dd2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ช่วงคริสมาสต์สุดเจ๋งสำหรับฮ่องกงเนื่องจากอุณหภูมิจะต่ำถึง 14 องศา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3337630/cool-christmas-break-hong-kong-temperatures-reach-low-14-degrees?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราอุณหภูมิในฮ่องกงจะลดลงต่ำถึง 14 องศาเซลเซียส (57.2 ฟาเรนไฮต์) ในช่วงวันหยุดคริสต์มาสเนื่องจากมรสุมตะวันออกเฉียงเหนือใกล้เข้ามาตามข้อมูลจากหอดูดาว T</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:54:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">576007b5a55b51a135f70cc655949ba3fd2f4d88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/3062ca27-8cb1-48b9-aff3-12029e86eabe_763f6077.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเลือกตั้งประเทศไทยพ.ศ. 2568: อนุทินตั้งชื่อผู้สมัคร PM ในการสำรวจความคิดเห็นเมื่อเดือนกุมภาพันธ์ท่ามกลางความขัดแย้งของกัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337626/thailand-election-2025-anutin-named-pm-candidate-february-poll-amid-cambodia-conflict?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายอนุทินชาญวีรกูลผู้นำฝ่ายดูแลของไทยได้รับเลือกจากพรรคในวันพุธให้ดำรงตำแหน่งผู้สมัครชิงตำแหน่งนายกรัฐมนตรีในการเลือกตั้งทั่วไปเมื่อต้นเดือนกุมภาพันธ์ขณะที่เขาเสนอราคาเพื่อรับประโยชน์จากกระแสชาตินิยมที่เกิดขึ้นจากความขัดแย้งชายแดนกับกัมพูชาอย่างต่อเนื่องไม่ถึง 100 วันหลังจากที่เขาได้รับเลือกเป็นนายกรัฐมนตรีอนุทินได้ยุบสภาเมื่อต้นเดือนนี้เมื่อผู้ปกครองชนกลุ่มน้อยของเขา</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:49:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5fa400e4a845d2893e0a854898ae51c49b23b23</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/69c35122-385d-4bce-b646-704947a51d2b_935a2136.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เว็บตูนเกาหลีใต้กระแทกนางเอกคล้ายกับจูแอลูกสาวของคิมจองอึน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3337627/south-korean-webtoon-slammed-heroine-resembling-kim-jong-uns-daughter-ju-ae?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เว็บตูนในเกาหลีใต้ได้ลุกเป็นไฟสำหรับตัวเอกบางคนกล่าวว่าคล้ายกับเด็กคนเดียวที่เป็นที่รู้จักในที่สาธารณะของคิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือโดยนักวิจารณ์โต้แย้งว่าซีรีส์เรื่องนี้ทำให้ระบอบการปกครองที่เป็นความลับเป็นที่เลื่องลือในการละเมิดสิทธิมนุษยชนที่ถูกกล่าวหาเจ้าหญิง Goes to School ภาพยนตร์โรแมนติกคอมเมดี้ที่ออกฉายเมื่อสัปดาห์ที่แล้วบนแพลตฟอร์มยักษ์ Naver ซึ่งเป็นศูนย์กลางของ Kim Seol ซึ่งเป็นจุดสูงสุดที่ดูเหมือนจะธรรมดา</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:47:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b9a743259cf1184549e8625c17e1fff4c233603</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/b0c33f5f-7cb4-479a-85bf-ec39db78e6d3_919f0969.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
