<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีโฮเซเจรีแห่งเปรูออกมาโวยวายหลังจากเรื่องอื้อฉาว ‘Chifagate‘ ที่ผูกติดอยู่กับผู้รับเหมาชาวจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343850/peru-removes-president-jose-jeri-chifagate-scandal-tied-chinese-contractor?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภาคองเกรสของเปรูได้ลงมติเมื่อวันอังคารให้ถอดประธานาธิบดี Jose Jeri ออกจากตำแหน่งหลังจากการประชุมในช่วงดึกที่ไม่มีการเปิดเผยที่ร้านอาหารจีนกับผู้รับเหมาของรัฐจีนโดยมีเรื่องอื้อฉาวทางการเมืองที่เรียกว่า "Chifagate" ซึ่งอ้างอิงถึงอาหารฟิวชั่นจีน - เปรูของประเทศนักกฎหมายลงมติ 75 -24 ด้วยการงดออกเสียงสามครั้งเพื่อเซ็นเซอร์เจอรีเกี่ยวกับการเผชิญหน้าที่ไม่ได้ลงทะเบียนกับ</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 20:09:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66c43338b7a4bc4caf564ee840f16e06343d8699</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/20b2e4f5-07c4-428d-9cb0-ddf89cb91156_08a044e3.jpg?itok=hlfM5rP4&amp;v=1771358957" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บราซิลแข่งกับ China beef cap เนื่องจากอัตราภาษี 55% มีความเสี่ยงต่อการล่มสลายของราคา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3343849/brazil-races-china-beef-cap-55-tariff-risks-price-collapse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บราซิลกำลังจะหมดโควต้าการส่งออกเนื้อวัวประจำปีไปยังประเทศจีนภายในเดือนกันยายนนักวิจัยอุตสาหกรรมกล่าวเมื่อวันอังคารเนื่องจากรัฐบาลเตือนว่าการจัดส่งที่ไม่มีการควบคุมอาจทำให้ราคาในประเทศและงานในภาคปศุสัตว์ลดลงหากยังคงรักษาอัตราการส่งออกที่บันทึกไว้ในเดือนมกราคมบราซิลจะเต็มโควต้าปี 2026 ที่ 1.106 ล้านตันก่อนสิ้นปีตาม</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 19:53:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ebae9aa3fdfb3baff1ba695032461e8bf32d336</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/d759a359-c0fc-43d0-93c8-8175708f84ac_e6213c50.jpg?itok=l5TectW-&amp;v=1771357980" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ด้านบนทรัมป์โฆษกหญิงความมั่นคงแห่งมาตุภูมิออกจากท่ามกลางฟันเฟืองมากกว่าการปราบปรามการตรวจคนเข้าเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343848/top-trump-homeland-security-spokeswoman-leaving-amid-backlash-over-immigration-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tricia McLaughlin โฆษกกระทรวงความมั่นคงแห่งมาตุภูมิของสหรัฐอเมริกาจะออกจากกรมตามที่เจ้าหน้าที่บริหารทรัมป์สองคนกล่าวถึงความเคลื่อนไหวที่ได้รับการสนับสนุนจากสาธารณชนสำหรับการปราบปรามการอพยพของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้ลดลง McLaughlin กลายเป็นผู้สนับสนุนที่โดดเด่นในแนวทางที่ก้าวร้าวของทรัมป์ในการตรวจคนเข้าเมืองและเป็นผู้ควบคุมการดำเนินงานของสื่อมวลชนที่ DHS ซึ่งอยู่ภายใต้การตรวจสอบข้อเท็จจริง</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 18:53:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd180d9a23337eeb87a60c932c2d3993abb20579</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/d166a4d1-4ed3-4deb-a964-9632997ccc93_857a2517.jpg?itok=OQL4bpjS&amp;v=1771354389" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูเครนและรัสเซียพบกันที่เจนีวาขณะที่ทรัมป์สร้างแรงกดดันใหม่ต่อเคียฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3343847/ukraine-and-russia-meet-geneva-trump-piles-new-pressure-kyiv?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เจรจาจากยูเครนและรัสเซียได้พบกันเป็นเวลาสองวันแรกของการเจรจาสันติภาพที่สหรัฐเป็นสื่อกลางในเจนีวาเมื่อวันอังคารโดยประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้กดดันให้เคียฟดำเนินการอย่างรวดเร็วเพื่อบรรลุข้อตกลงทรัมป์กำลังเรียกร้องให้มอสโกและเคียฟบรรลุข้อตกลงเพื่อยุติสงครามที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของยุโรปตั้งแต่ปี 1945 แม้ว่าประธานาธิบดีโวโลดีเมียร์ซีเลนสกีของยูเครนได้บ่นว่าประเทศของเขากำลังเผชิญกับแรงกดดันที่ยิ่งใหญ่ที่สุดในการปกปิด</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 18:30:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">764d5487915f9804de9d6a45fbdfb39d548d02b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/cce6a751-5530-4496-8683-d196c80bc47d_ce47d1da.jpg?itok=OJYRISwC&amp;v=1771352997" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เท็กซัสฟ้อง TP-Link โดยกล่าวหาว่ารัฐบาลจีนเข้าถึงอุปกรณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343846/texas-sues-tp-link-alleging-chinese-government-access-its-devices?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เท็กซัสได้ฟ้องร้อง TP-Link Systems เนื่องจากถูกกล่าวหาว่าทำการตลาดอุปกรณ์เครือข่ายโดยหลอกลวงและอนุญาตให้ปักกิ่งเข้าถึงอุปกรณ์ของผู้บริโภคชาวอเมริกันอัยการสูงสุดของรัฐกล่าวเมื่อวันอังคาร “แม้จะมีการกล่าวอ้างถึงความเป็นส่วนตัวและความปลอดภัยแต่ผลิตภัณฑ์ของ TP-Link ก็ถูกใช้โดยหน่วยงานแฮ็กที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐ [จีน] เพื่อเริ่มปฏิบัติการโจมตีทางไซเบอร์หลายครั้งกับสหรัฐอเมริกา” Texas Att</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 18:12:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1cec7ed9bedf41259afd077f96679db3eb9236ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/ee114969-c4a7-4e4e-ab2a-63f72cfd4d4f_96b2b5ab.jpg?itok=2tKv9A2t&amp;v=1771351941" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
