<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวอิหร่านใช้ Musk's Starlink เพื่อเจาะระบบอินเทอร์เน็ตหมดสติในระหว่างการประท้วง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3339712/iranians-use-musks-starlink-pierce-internet-blackout-during-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวอิหร่านบางคนยังคงใช้บริการอินเทอร์เน็ตผ่านดาวเทียม Starlink ของ Elon Musk แม้จะเกิดเหตุการณ์การสื่อสารทั่วประเทศหมดสติแต่ผู้คนสามคนในประเทศกล่าวว่าตัวอย่างล่าสุดของ Starlink ที่ใช้เพื่อต่อต้านการปิดอินเทอร์เน็ตในจุดวาบไฟทางภูมิศาสตร์การเมืองในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมาทางการอิหร่านได้เริ่มการปราบปรามอย่างร้ายแรงต่อการประท้วงทั่วประเทศรวมถึงการปิดระบบ int ที่เกือบสมบูรณ์</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:11:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3df0e737a754f4915afb57100ed1b049bd22bdd1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/84283f70-95b5-4f7b-b25a-9a6af95c9dbf_dcd75913.jpg?itok=uMuwITJQ&amp;v=1768288291" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเลือกตั้งแบบฉับพลันในญี่ปุ่นจะทำให้ซานาเอะทาคาอิจิอยู่ในตำแหน่งที่แข็งแกร่งขึ้นกับจีนได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339685/how-snap-election-japan-could-put-sanae-takaichi-stronger-position-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กล่าวกันว่าซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นกำลังชั่งน้ำหนักการเลือกตั้งล่วงหน้าซึ่งอาจทำให้เธออยู่ในตำแหน่งที่แข็งแกร่งขึ้นกับทั้งจีนและสหรัฐอเมริกาหากเธอได้รับชัยชนะอย่างเด็ดขาดตามการสังเกตการณ์แต่คาดว่าจะไม่มีการละลายทางการทูตระหว่างญี่ปุ่นและจีนในเร็วๆนี้รายงานจากสื่อในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมาได้ชี้ให้เห็นว่าทาคาอิจิอาจเรียกการเลือกตั้งทั่วไปแบบฉับพลันเพื่อลด</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa4518556e2bf2b3a962d493e3d66ec3598a5f90</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/f6e6c104-9f6b-4440-ac4d-0bd81e31a09c_55b94d5b.jpg?itok=1dqAdoY2&amp;v=1768277678" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>SHKP ของฮ่องกงมีข้อตกลงที่ดินมูลค่า 1.4 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงในมหานครทางตอนเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3339708/hong-kongs-shkp-secures-hk14-billion-land-deal-northern-metropolis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในนักพัฒนาที่ใหญ่ที่สุดของฮ่องกง Sun Hung Kai Properties (SHKP) ได้ทำข้อตกลงที่ดินมูลค่าประมาณ 1.4 พันล้านเหรียญฮ่องกง (179.5 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) กับรัฐบาลสำหรับพื้นที่ใน Kwu Tung South ซึ่งเป็นหนึ่งในโครงการที่อยู่อาศัยที่ใหญ่ที่สุดในมหานครทางตอนเหนือบริษัทกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าพื้นที่ดังกล่าวสามารถให้ผลผลิตได้มากกว่า 1.2 ล้านตารางฟุต (111,480 ตารางเมตร) ของพื้นที่และมากกว่า</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:48:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4f7d2eaf8f3a7bc9a386ef5ac3ccfc427618c5e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/95cd5158-6f98-4a9a-b5c2-51f356353891_ec00678e.jpg?itok=BQyaDGqa&amp;v=1768286906" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Prabowo ของอินโดนีเซียระงับข้อสงสัยด้านเงินทุน 32 พันล้านดอลลาร์สหรัฐด้วยการเข้าพักที่ Nusantara ครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339706/indonesias-prabowo-quells-us32-billion-capital-doubts-first-nusantara-stay?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาล Prabowo Subianto ของอินโดนีเซียย้ำถึงความมุ่งมั่นของเขาในโครงการมูลค่า 32 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อสร้างเมืองหลวงแห่งใหม่ของประเทศในขณะที่เขาพักค้างคืนเป็นครั้งแรกในฐานะประธานาธิบดีคำถามเกี่ยวกับชะตากรรมของโครงการเมืองหลวง Nusantara ยังคงอยู่นับตั้งแต่ Prabowo เข้ารับตำแหน่งในเดือนตุลาคม 2024 โครงการนี้เป็นมรดกตกทอดของโจโกวิโดโดผู้ซึ่งประกาศสวัสดีเป็นครั้งแรก</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:38:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2b46ff85747f5899dbf1606a5642278eb5eb9f3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/d9407992-92bd-4cd8-a1a6-4eb832f6e270_51f78359.jpg?itok=bACseUQu&amp;v=1768286289" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าชุดสตรีทชาวมาเลเซียถูกระงับหลังจากวิดีโอการไล่ล่าด้วยรถยนต์ดึงเสียงร้องขอสิทธิ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3339704/malaysian-streetwear-boss-suspended-after-car-chase-video-draws-cries-entitlement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจมาเลเซียกำลังตรวจสอบหลังจากวิดีโอไวรัสบนท้องถนนแสดงให้เห็นว่าคนขับเฟอร์รารี่กำลังไล่ตามคนขับคนอื่นอย่างก้าวร้าวทำให้เกิดกระแสความโกรธแค้นออนไลน์ในประเทศผู้ใช้สื่อสังคมออนไลน์หันไปมองสิทธิของชนชั้นสูงหลังจากที่คนขับเฟอร์รารี่ถูกระบุว่าเป็นผู้ร่วมก่อตั้งแบรนด์เสื้อผ้าสตรีทในท้องถิ่นป้ายชื่อ Stoned &amp; Co กล่าวว่าได้ระงับผู้ร่วมก่อตั้งและผู้จัดการ di</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:27:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd0b0e29d9da5e806817d21065521eb0e2f6906e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/8ad11b26-a59f-4a74-8532-6a261b458ab3_d12cdaeb.jpg?itok=8X-prFV0&amp;v=1768285653" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
