<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไข้ทองกระทบฮ่องกงขณะที่นักลงทุนป้องกันความเสี่ยงจากอัตราเงินเฟ้อท่ามกลางการชุมนุมใหญ่เป็นประวัติการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3328594/gold-fever-sweeps-hong-kong-investors-hedge-against-inflation-amid-record-rally?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงกำลังเร่งรีบไปยังร้านทองเพื่อซื้อและขายโลหะมีค่าซึ่งพุ่งขึ้นเกือบร้อยละ 50 ในปีนี้เพื่อทำสถิติราคาสูงนักวิเคราะห์ชี้ให้เห็นว่านักลงทุนจำนวนมากกำลังมองหาสินทรัพย์ที่เชื่อถือได้เพื่อป้องกันการลดค่าเงินท่ามกลางความไม่แน่นอนทั่วโลกที่ Lee Cheong Gold Dealers ใน Sheung Wan เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมามีลูกค้าเข้ามาในร้านอย่างต่อเนื่องเพื่อซื้อขายทองคำและพรีอื่นๆ</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:06:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2783cef874b7fc90653ed0dc6b3086d3c1d4fbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/e33b1cff-8ca5-4b15-b7d2-bb8b9a5a0790_b4166a0d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ทำให้จีนซื้อ ': เกษตรกรผู้ปลูกถั่วเหลืองในสหรัฐฯเบื่อหน่ายสงครามการค้า‘ พัด ’ผลักดันให้ทรัมป์ดำเนินการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3328531/make-china-buy-us-soybean-farmers-tired-trade-war-blows-push-trump-act?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่วอชิงตันเคลื่อนไหวเพื่อรองรับการล่าถอยของจีนจากการซื้อถั่วเหลืองของสหรัฐฯด้วยความช่วยเหลือทางการเงินที่มีศักยภาพและความพยายามในการกระจายตลาดส่งออกเกษตรกรชาวอเมริกันกล่าวว่าพวกเขายินดีรับความช่วยเหลือแต่อยากเห็นคำสั่งซื้อของจีนกลับมามากกว่า “ปีนี้เกือบจะหายไปสำหรับเกษตรกรผู้ปลูกถั่วเหลืองเพราะพวกเขามีการเก็บเกี่ยวครั้งใหญ่แต่ไม่มีคำสั่งซื้อจากประเทศจีน” เกษตรกรจากเนบราสก้ากล่าวโดยไม่ระบุชื่อ “ไกล</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1504bdfc327ac97d2a8444d17d22a41f5775490a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/da8d8743-e632-4f54-b0ec-d2057ab7d0d9_81d74fa8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การส่งมอบจากโรงงานในเซี่ยงไฮ้ของ Tesla สร้างสถิติสูงสุดในฐานะผู้ซื้อรุ่น Y</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3328596/teslas-shanghai-factory-deliveries-hit-record-year-model-y-variant-woos-new-buyers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Shanghai Gigafactory ของ Tesla มียอดจัดส่งเพิ่มขึ้นเมื่อเดือนที่แล้วเนื่องจากรุ่นอัพเกรดของบริษัทสร้างความประทับใจให้กับผู้บริโภคชาวจีนที่ร่ำรวยซึ่งชื่นชอบยานพาหนะที่กว้างขวางสายการประกอบ - ตั้งอยู่ในเขตการค้าเสรี Lingang ซึ่งเป็นพื้นที่ชายฝั่งทะเลที่เชื่อมโยงกับท่าเรือน้ำลึก Yangshan - ส่งมอบยานพาหนะทั้งหมด 90,812 คันให้กับลูกค้าในเดือนกันยายนซึ่งสูงที่สุดเป็นประวัติการณ์ในปีนี้เพิ่มขึ้นร้อยละ 2.8 จาก pe เดียวกัน</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:57:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb31f4e0a22fde00af90f99619a45bec6529bdd7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/fad9802d-0797-495f-9f9f-cd03b411bbec_bb7b66dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พบชายเสียชีวิตในแฟลตฮ่องกงหลังจากญาติกังวลโทรหาตำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328595/man-found-dead-hong-kong-flat-after-worried-relative-calls-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พบศพชายวัยกลางคนเสียชีวิตในแฟลตที่อยู่อาศัยของรัฐทางตะวันตกเฉียงเหนือของฮ่องกงตำรวจกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าพวกเขาได้รับรายงานเมื่อเวลาประมาณ 15.00 น. จากสมาชิกในครอบครัวที่สงสัยว่าชายคนนี้ล้มลงที่บ้านของเขาที่ Ching Tin Estate ใน Tuen Mun เจ้าหน้าที่ไปที่แฟลตในบ้านชิงซัมและพบชายอายุ 63 ปีนอนไม่ตอบสนองอยู่ในห้องต่อมาเขาถูกประกาศว่าเสียชีวิตในที่เกิดเหตุ An</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:45:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7af29c088089a06ac841a0ba1a35acbfef00c49b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/91a2e26e-68fb-4553-866d-e94607908742_95872146.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์อายุ 79 ปีจะได้รับ ‘กายภาพครึ่งปี’ ก่อนการเดินทางในตะวันออกกลาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328593/trump-79-undergo-semi-annual-physical-middle-east-trip?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกากำลังดำเนินการตามที่เขาได้อธิบายไว้ว่าเป็น "กายภาพครึ่งปี" ที่ศูนย์การแพทย์ทหารแห่งชาติ Walter Reed ในวันศุกร์การเยือนซึ่งทำเนียบขาวประกาศเมื่อต้นสัปดาห์นี้มาถึงในขณะที่ทรัมป์กำลังเตรียมที่จะเดินทางไปยังตะวันออกกลางด้วยข้อตกลงหยุดยิงในสงครามอิสราเอล - กาซานายคาโรไลน์เลอวิตต์เลขาธิการสำนักพิมพ์ทำเนียบขาวอธิบายว่าเป็น “กิจวัตรประจำวัน</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:27:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b7986f51afb077e78076ded187ada347801d494</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/6260b3ab-9dc5-46eb-bb17-271419513147_becbba23.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
