<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เด็กชายอายุ 16 ปีถูกจับกุมในฮ่องกงเนื่องจากถูกกล่าวหาว่ายุ่งเกี่ยวกับประตูรถไฟ MTR</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3329572/boy-16-arrested-hong-kong-allegedly-tampering-mtr-train-doors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายอายุ 16 ปีถูกจับกุมเนื่องจากสงสัยว่าจะได้รับความเสียหายทางอาญาหลังจากที่เขาถูกกล่าวหาว่าใช้มือเพื่อป้องกันไม่ให้ประตูรถไฟ MTR ปิดที่สถานีหว่านไจ๋ตำรวจได้กล่าวกองกำลังกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าได้รับรายงานจากเจ้าหน้าที่ MTR เมื่อเวลา 15.20 น. ของวันก่อนและจับกุมวัยรุ่นที่ไม่ใช่เชื้อสายจีนในฮุงฮอมหลังจากตรวจสอบภาพจากกล้องวงจรปิดเด็กชาย</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 10:01:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d942a2a2283c0057d7967541a63345e216bf606a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/00c73afb-0df9-43dc-873a-79fbdef89f4f_8dec10c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเรียนจีนประสบปัญหาทางจิตหลังจากดูหนังสยองขวัญที่โรงเรียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3329256/china-pupil-suffers-mental-breakdown-after-watching-horror-film-during-self-study-school?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเรียนชาวจีนที่ประสบปัญหาทางจิตหลังจากดูภาพยนตร์สยองขวัญระหว่างเซสชั่นการศึกษาด้วยตนเองได้รับชัยชนะในคดีทางกฎหมายต่อโรงเรียนของเธอศาลได้สั่งให้ผู้ให้บริการประกันภัยของโรงเรียนจ่ายค่าชดเชย 9,182 หยวน (1,300 $ ดอลลาร์สหรัฐ) เหตุการณ์นี้เกิดขึ้นในเดือนตุลาคม 2023 ที่โรงเรียนในเหิงโจวหนานหนิงเขตปกครองตนเองกว่างซีจ้วงทางตอนใต้ของจีนขณะที่ครูที่ได้รับมอบหมายกำลัง</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a73fd54b55d0e94c99e5dae6da149fcf237ff4d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/7e813115-fd99-4d89-8e73-2927fbdd4a6b_01ca87b7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การยกระดับหัวนมของสหรัฐอเมริกา - จีนเป็นคุณลักษณะที่ไม่ใช่ข้อบกพร่อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3329374/us-china-tit-tat-escalation-now-feature-not-bug?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ขยายการควบคุมการส่งออกบนโลกที่หายากความเคลื่อนไหวล่าสุดกำหนดให้ผู้ซื้อต่างชาติต้องได้รับใบอนุญาตส่งออกของจีนและขยายการควบคุมไปยังผลิตภัณฑ์ที่ผลิตจากต่างประเทศที่ใช้โลกหรือเทคโนโลยีที่หายากจากประเทศจีนวอชิงตันตอบโต้ด้วยคำขู่ว่าจะกวาดภาษีขึ้นตลาดสั่นคลอนและหัวหน้าห่วงโซ่อุปทานได้รับการสนับสนุนการเดิมพันเป็นไปอย่างมีระบบจีนใช้โช้คพอยท์ผ่านโดมิน่า</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 09:53:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d88eed25d863baf16efc3972163bba3c54f55451</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/1d1adf1d-3712-42c8-80d3-22de06fa40f6_bd13192b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือบรรทุกน้ำมันรัสเซียที่ถูกคว่ำบาตรดูเหมือนจะถ่ายโอนก๊าซ LNG ออกจากมาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3329571/sanctioned-russian-tanker-appears-transfer-lng-malaysia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกน้ำมันสีเข้มที่บรรทุกก๊าซธรรมชาติเหลวจากโรงงานส่งออกของรัสเซียที่ถูกคว่ำบาตรในสหรัฐอเมริกาได้วางตำแหน่งตัวเองสำหรับการถ่ายโอนเชื้อเพลิงในน้ำเปิดที่หายากนอกชายฝั่งของมาเลเซียภาพถ่ายดาวเทียมแสดงให้เห็นในการสาธิตเส้นทางที่มีวงจรมากขึ้นโดยมอสโกเพื่อหลีกเลี่ยงข้อจำกัดของตะวันตก Perle ซึ่งถูกคว่ำบาตรโดยสหรัฐเมื่อต้นปีนี้กำลังยึดติดกับ anothe</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 09:52:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">305df63db706dda032b9b851a13411f28b4cd149</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/09c48e97-c590-490a-a0a6-5b378efc460b_6eaddf58.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Nexperia China บอกให้พนักงานเพิกเฉยต่อคำสั่งซื้อจากสำนักงานใหญ่ของเนเธอร์แลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3329565/nexperia-china-tells-employees-ignore-orders-dutch-head-office?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nexperia China ซึ่งเป็นหน่วยงานท้องถิ่นของผู้ผลิตชิปชาวดัตช์ได้บอกให้พนักงานปฏิบัติตามคำสั่งจากผู้บริหารท้องถิ่นและเพิกเฉยต่อคำแนะนำจากสำนักงานใหญ่ของเนเธอร์แลนด์ตามจดหมายที่ออกให้กับพนักงานในช่วงสุดสัปดาห์ในการก่อจลาจลอย่างเปิดเผยต่อสำนักงานใหญ่ในไนจ์เมเกนประเทศเนเธอร์แลนด์ Nexperia China กล่าวในแถลงการณ์ภาษาจีนในช่องโซเชียลมีเดียอย่างเป็นทางการเมื่อวันเสาร์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 09:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2122c3f5ed1a41319967f4e769dc2a1d7acfcaa3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/ca66cc99-cae1-4813-aa4a-dc78cb212d6d_82bb512f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
