<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ธนาคารแห่งประเทศญี่ปุ่นเพิ่มอัตราดอกเบี้ยเป็นระดับที่มองไม่เห็นตั้งแต่ปี 1995</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3337067/bank-japan-raises-rates-levels-unseen-1995?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารแห่งประเทศญี่ปุ่น (BOJ) ปรับขึ้นอัตราดอกเบี้ยในวันศุกร์เป็นระดับที่มองไม่เห็นในสามทศวรรษและส่งสัญญาณถึงความพร้อมสำหรับการปรับขึ้นต่อไปซึ่งเป็นอีกก้าวสำคัญในการยุติทศวรรษของการสนับสนุนทางการเงินขนาดใหญ่และค่าใช้จ่ายในการกู้ยืมที่ใกล้ศูนย์นอกจากนี้ยังลบภาษาที่ว่าการเติบโตและอัตราเงินเฟ้อจะชะงักงันเนื่องจากผลกระทบของอัตราภาษีที่สูงขึ้นของสหรัฐอเมริกาซึ่งตอกย้ำความเชื่อมั่นของธนาคารกลางที่ว่าญี่ปุ่น</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:52:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72458a3bf5f9181cf70c3475b0385376e6592662</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/819bd669-fd1f-48f9-b705-e07480f0c7c8_dd6e5619.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Hulk smash as Malaysian officer rips car door off its hinges</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3337065/hulk-smash-malaysian-officer-rips-car-door-its-hinges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ช่วงเวลาซูเปอร์ฮีโร่ของเจ้าหน้าที่ตำรวจมาเลเซียได้แพร่กระจายไปทั่วหลังจากภาพจากกล้องติดรถยนต์แสดงให้เห็นว่าเขากำลังเปิดประตูรถของผู้ต้องสงสัยด้วยมือเปล่าในระหว่างการไล่ล่าคลิปความยาว 2 นาทีที่แชร์กันอย่างกว้างขวางบนโซเชียลมีเดียแสดงให้เห็นว่ารถคันหนึ่งถูกขับขัดกับการจราจรบนถนนที่พลุกพล่านในโคตาคินาบาลูเมืองหลวงของรัฐซาบาห์บนเกาะบอร์เนียวของมาเลเซียก่อนที่ตำรวจจะเข้าสกัดกั้นในวิดีโอ</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:49:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0872b9d3debb175ce12d97ecf6345739aa8d8c5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/0fbc63c9-5e2f-4742-aa04-6a385d05500c_5862f440.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อีก 6 ปีข้างหน้าเราพร้อมรับมือกับการระบาดใหญ่ครั้งต่อไปหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3336967/six-years-are-we-better-prepared-next-pandemic?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในสัปดาห์นี้เมื่อหกปีที่แล้วในขณะที่เรากำลังร่อนอย่างร่าเริงในช่วงเทศกาลคริสต์มาสปี 2019 ไวรัสโควิด -19 กำลังแพร่กระจายในเมืองอู่ฮั่นประเทศจีนฉันกำลังเตรียมตัวสำหรับการประชุมที่สำคัญในออสเตรเลียในเดือนกุมภาพันธ์ (การเดินทางไปต่างประเทศครั้งสุดท้ายที่ฉันจะทำเป็นเวลาสามปี) โดยไม่ลืมที่จะเกิดการระบาดใหญ่โลกโดยทั่วไปไม่มีการพูดถึงสามปีที่เลวร้ายที่จะตามมาโดยมี</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:31:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">041245d4d2b395cc0e8369a018b6e16de53f8e19</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/cc445bfe-ba31-4bad-98cc-719e0e37adee_fb7a91ba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tech pivot: AI จีนสตาร์ทอัพชิปขึ้นศาลนักลงทุนทั่วโลกด้วยแผนการลงประกาศในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3337055/tech-pivot-chinese-ai-chip-start-ups-court-global-investors-hong-kong-listing-plans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทปัญญาประดิษฐ์และผู้ผลิตชิปของจีนหันมาระดมทุนที่ฮ่องกงมากขึ้นเพื่อทดสอบความต้องการของนักลงทุนทั่วโลกหลังจากการเปิดตัวนักพัฒนาหน่วยประมวลผลกราฟิก (GPU) Moore Threads Technology และ MetaX Integrated Circuits GigaDevice Semiconductor อยู่ใกล้กับการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไปครั้งแรกในฮ่องกง (IPO) หลังจากผ่านการพิจารณาที่พักตาม</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b17a0cc24e4bed877fbb4c6395e18c6f5814c5b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/09e3943e-3d52-4d8d-9601-332db0d458d8_2e771c7f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราราคาตลาดกำหนดเงินอุดหนุน 150,000 ดอลลาร์ฮ่องกงสำหรับผู้ประสบอัคคีภัยไทโป: รัฐมนตรีว่าการกระทรวง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337056/market-rates-set-hong-kongs-hk150000-subsidy-tai-po-fire-victims-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้พิจารณาอัตราตลาดก่อนที่จะตั้งเงินอุดหนุนรายปีสองปีเป็นจำนวน HK $ 150,000 (US $ 19,278) สำหรับเจ้าของแฟลตที่พลัดถิ่นจากไฟไหม้ Tai Po รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกิจการบ้านของเมืองได้กล่าวท่ามกลางการเรียกร้องให้รัฐบาลตรวจสอบว่ามาตรการใหม่นี้จะช่วยเพิ่มค่าเช่าในพื้นที่หรือไม่ภายใต้มาตรการใหม่เจ้าของบ้านของศาลหวางฟุกที่ได้รับความเสียหายจากอัคคีภัยแต่ละคนจะได้รับ</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:12:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7410859b3be8d3c3b1bd9e4efd513b4ede23547</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/f061896c-19b7-4891-9f92-a6c3470332ac_e928a7a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
