<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ศาลสหราชอาณาจักรสนับสนุนกฎของตำรวจลอนดอนที่บังคับให้เจ้าหน้าที่ประกาศการทำงานอย่างอิสระ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343841/uk-court-backs-london-police-rule-forcing-officers-declare-freemasonry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลในสหราชอาณาจักรเมื่อวันอังคารปฏิเสธการท้าทายทางกฎหมายที่ Freemasons นำมาใช้กับนโยบายตำรวจลอนดอนใหม่ซึ่งกำหนดให้เจ้าหน้าที่ต้องประกาศการเป็นสมาชิกของสังคมที่มีความลับทางประวัติศาสตร์ในคำพิพากษา 17 หน้าที่ศาลสูงของกรุงลอนดอนผู้พิพากษามาร์ตินแชมเบอร์เลนกล่าวว่านโยบายของตำรวจนครบาล "ทำหน้าที่จุดมุ่งหมายที่ถูกต้องตามกฎหมายรักษาและเสริมสร้างความไว้วางใจของประชาชนในการกำกับดูแลและสนับสนุน</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 13:31:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d58d2c1b117464d57044e3d767a75ba2a93428d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/b9bd2ddb-aed5-491c-a3d2-1c1ac481a193_9638803d.jpg?itok=pnFkjjdv&amp;v=1771335080" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทหาร 11 นายเด็ก 1 คนเสียชีวิตในปากีสถานหลังด่านรักษาความปลอดภัยรถบรรทุกระเบิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3343839/11-soldiers-1-child-killed-pakistan-after-explosive-laden-vehicle-rams-security-post?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มือระเบิดฆ่าตัวตายที่ได้รับการสนับสนุนจากกลุ่มมือปืนได้กระแทกยานพาหนะที่บรรทุกวัตถุระเบิดเข้ากับกำแพงของเสารักษาความปลอดภัยหลังจากกองกำลังส่งสัญญาณให้หยุดในฐานที่มั่นของอดีตตาลีบันปากีสถานทางตะวันตกเฉียงเหนือของปากีสถานทำให้ส่วนหนึ่งของอาคารถล่มลงมาและสังหารทหารและเด็ก 11 คนทหารและตำรวจกล่าวเมื่อวันอังคารกองทัพกล่าวในแถลงการณ์ว่าผู้โจมตีได้แสวงหา</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 12:44:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c396c7305a3153053d37299a98dedb16632cdcf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/2f8f04f7-e25f-47c9-9b90-cf2b4d8e7f43_e855eb04.jpg?itok=CW4F1Yev&amp;v=1771332245" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์จีนค้นพบความก้าวหน้าของเวเฟอร์เซมิคอนดักเตอร์ 2 มิติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3343807/chinese-scientists-hit-breakthrough-2d-semiconductor-wafers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยชาวจีนได้ประกาศเทคนิคใหม่ในการผลิตเวเฟอร์วัสดุ 2 มิติจำนวนมากเพื่อปูทางไปสู่อุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์ที่มีประสิทธิภาพสูงโดยใช้ผู้สืบทอดซิลิคอนในขณะที่ชิปเซมิคอนดักเตอร์มีการพัฒนาอย่างต่อเนื่องขนาดทรานซิสเตอร์กำลังเข้าใกล้ขีดจำกัดทางกายภาพของเทคโนโลยีที่ใช้ซิลิกอนการค้นหาวัสดุเซมิคอนดักเตอร์ยุคใหม่ที่สามารถให้ประสิทธิภาพที่เหนือกว่าได้กลายเป็นโลก</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a8e8271026208e96091723b8c708aaf4239c934</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/c8ac6422-cf8a-4abc-99b4-c7a29940446e_d1dc3097.jpg?itok=50TNl2ZB&amp;v=1771311286" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านยิงขีปนาวุธคาเมเนอีขู่ที่จะจมเรือรบสหรัฐเมื่อการเจรจานิวเคลียร์เริ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3343836/iran-fires-missiles-khamenei-threatens-sink-us-warship-nuclear-talks-start?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิหร่านยิงขีปนาวุธมีชีวิตไปยังช่องแคบฮอร์มุซในขณะที่ผู้นำสูงสุดของอิหร่านคือท่านอยาตุลลอฮ์อาลีคาเมเนอีเตือนว่าเรือรบของสหรัฐที่ใช้ในอ่าวอาจจมลงได้เนื่องจากการเจรจานิวเคลียร์ระหว่างสองประเทศเริ่มต้นขึ้น “เราได้ยินมาตลอดว่าพวกเขา (สหรัฐฯ) ได้ส่งเรือรบไปยังอิหร่านเรือรบเป็นอาวุธที่อันตรายอย่างแน่นอนแต่ที่อันตรายยิ่งกว่านั้นคืออาวุธที่สามารถจมมันได้” ข่า</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:38:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e71d55c566801c527838cddb56677745696d5b2f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/a235c8d8-3718-41cc-a256-4013ebc26e4b_88a8a5ae.jpg?itok=_b-Kt8pu&amp;v=1771328292" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเริ่ม ‘ปาร์ตี้ระดับโลก’ ด้วยขบวนพาเหรดในคืนวันตรุษจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3343835/excited-spectators-pack-streets-hong-kong-lunar-new-year-night-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ย่านจิมซาจุ่ยของฮ่องกงเต็มไปด้วยผู้ชมทั้งคนท้องถิ่นและนักท่องเที่ยวสำหรับขบวนแห่วันตรุษจีนประจำปีของเมืองพร้อมงานเฉลิมฉลองเพื่อเป็นสัญลักษณ์ของปีม้าขบวนพาเหรดเทศกาลตรุษจีนนานาชาติคาเธ่ย์เริ่มต้นในเวลา 20.00 น. ของวันอังคารด้วยปาร์ตี้ริมถนนตะวันออก - ตะวันตกที่มีนักแสดงทั้งในและต่างประเทศนับสิบคนแม้ว่าหลายคนจะ</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:27:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68fc95e97ad6623cd0732daa7eede7b501cdd555</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/a211aa32-3d29-4d16-8eb2-885475ab2360_d55bbdee.jpg?itok=vQ47AGj9&amp;v=1771334388" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
