<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การค้าบราซิล - จีนทุบสถิติ 171 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในปี 2025 เนื่องจากอัตราภาษีของสหรัฐอเมริกากระตุ้นการส่งออก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339924/brazil-china-trade-hits-record-us171-billion-2025-us-tariffs-prompt-export-pivot?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การค้าระหว่างบราซิลและจีนมีมูลค่าสูงเป็นประวัติการณ์ถึง 171,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐในปี 2025 ซึ่งมากกว่ายอดรวมของบราซิลถึงสองเท่ากับสหรัฐอเมริกาเมื่อปีที่แล้วเนื่องจากความต้องการน้ำมันสินค้าเกษตรและแร่ธาตุของจีนพุ่งขึ้นและอัตราภาษีของสหรัฐต่อการส่งออกของบราซิลกระตุ้นบราซิเลียเพื่อกระชับความสัมพันธ์กับปักกิ่งวอชิงตันกำหนดอัตราภาษีร้อยละ 50 สำหรับผลิตภัณฑ์บราซิลที่หลากหลายโดยอ้างถึงการร้องเรียน/ร้องทุกข์ทางการเมือง</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb91f2320642a00787b4d066707151486cfd9428</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/ac5a87f9-ecf5-4c26-9ee1-fb09944711fc_5bfb1cfe.jpg?itok=Oouk7-v-&amp;v=1768406423" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ช่องว่างที่เกิดจากการมุ่งเน้นการยิงที่ร้ายแรงของฮ่องกงในการประชุม Legco ครั้งแรกของวาระใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3339922/gaps-laid-bare-deadly-hong-kong-fire-focus-first-legco-meeting-new-term?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกสภานิติบัญญัติที่ได้รับการเลือกตั้งใหม่ของฮ่องกงหลายคนมีหน้าใหม่ๆในแวดวงการเมืองได้จัดการประชุมครั้งแรกในวันพุธโดยเจ้าหน้าที่ให้คำมั่นว่าจะแก้ไขช่องว่างทางนโยบายที่เปิดเผยโดยนรก Tai Po ที่ร้ายแรงตั้งแต่การควบคุมการประกวดราคาโครงการบำรุงรักษาที่รัดกุมและการเพิ่มเกณฑ์การลงคะแนนเสียงของเจ้าของบ้านไปจนถึงการกำหนดให้มีการห้ามสูบบุหรี่ในสถานที่ก่อสร้างวันพุธยังเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่ H</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:38:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94a3f537ddb8ed70cde8e98e25101c5d2df99259</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/9d3ceb7f-f128-4e22-9a71-0574acd30946_fc4f4d71.jpg?itok=fpjOzMrS&amp;v=1768404998" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิกฤตการณ์อิหร่านสามารถผลักดันกลุ่มประเทศภาคใต้เพื่อกระชับความสัมพันธ์ด้านความมั่นคงได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339910/could-iran-crisis-push-global-south-blocs-deepen-security-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เนื่องจากสหรัฐฯพิจารณาที่จะดำเนินการทางทหารเกี่ยวกับการปราบปรามความไม่สงบในอิหร่านจึงไม่มีการตอบสนองอย่างเป็นทางการจากทั้งองค์กรความร่วมมือเซี่ยงไฮ้หรือ Brics อิหร่านเป็นสมาชิกของฟอรัมสองฟอรัมที่ได้รับการสนับสนุนจากปักกิ่งสำหรับ Global South และนักวิเคราะห์กล่าวว่าการนิ่งเฉยต่อสถานการณ์อาจสร้างความเสียหายให้กับพวกเขาแต่ผู้เชี่ยวชาญคนหนึ่งกล่าวว่าวิกฤตการณ์อิหร่านอาจนำไปสู่การขยายตัว</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2899afd5e80e68e823333e977ecfd03b652d7962</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/316f3e97-b403-4b15-bdc4-0e4c0e503da4_e5f6b291.jpg?itok=o-TRIMj2&amp;v=1768393877" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศุลกากรฮ่องกงจับกุม 62 ยึดยาเสพติด 431 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงในการปฏิบัติการร่วมกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3339918/hong-kong-customs-arrests-62-seizes-hk431-million-drugs-joint-operation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศุลกากรฮ่องกงได้จับกุมประชาชน 62 คนและยึดยาเสพติดต้องสงสัยประมาณ 1.4 ตันมูลค่าประมาณ HK $ 431 ล้าน (US $ 55.27 ล้าน) ในการปราบปรามครั้งใหญ่ที่สนามบินของเมืองดำเนินการกับเจ้าหน้าที่จีนแผ่นดินใหญ่และต่างประเทศกรมสรรพสามิตกล่าวเมื่อวันพุธว่าการดำเนินงานเป็นเวลาหลายเดือนดำเนินการตั้งแต่เดือนตุลาคมถึงธันวาคมโดยมุ่งเป้าไปที่อาชญากรที่ลักลอบขนยาเสพติดผ่านทาง</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:09:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">309ef5c0da32101f999921d35884d780ad41406c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/29ab8330-8f06-4028-b03f-1cb0fd1fa449_cac21196.jpg?itok=HIsYvJTP&amp;v=1768404720" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาลีบาบา JPMorgan กล่าวว่าจะลงทุนในที่พักในฮ่องกงของ Montage นักออกแบบชิปชาวจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3339916/alibaba-jpmorgan-said-invest-chinese-chip-designer-montages-hong-kong-listing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Montage Technology นักออกแบบชิปชาวจีนได้รับการแต่งตั้งให้เข้าร่วม Alibaba Group Holding และ JPMorgan Asset Management ในหมู่นักลงทุนรายสำคัญในรายชื่อฮ่องกงที่กำลังจะมาถึงตามที่ผู้คนคุ้นเคยกับเรื่องนี้ในสัญญาณของความต้องการที่มีแนวโน้มสำหรับการขายหุ้นล่าสุดของเมืองที่เกี่ยวข้องกับปัญญาประดิษฐ์ Alibaba และผู้จัดการสินทรัพย์ JPMorgan Chase เข้าร่วมในฐานะนักลงทุนหลัก</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">947dbd44058588d7a676d7e560d6d41610e5b026</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/a5cb2ed5-f9bc-4241-80ad-47455715602b_9b61f52f.jpg?itok=kZkiDMA_&amp;v=1768396370" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
