<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กรณีของนิปาห์ในอินเดียทำให้เกิดความวิตกกังวลในระดับภูมิภาคแต่ผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าการแพร่กระจายในวงกว้างไม่น่าเป็นไปได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3341520/nipah-cases-india-raise-regional-anxiety-experts-say-wider-spread-unlikely?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มเล็กๆของการติดเชื้อไวรัสนิปาห์ที่รายงานในภาคตะวันออกของอินเดียได้จุดประกายความวิตกกังวลในภูมิภาคเนื่องจากอัตราการเสียชีวิตสูงของโรคกระตุ้นให้ประเทศต่างๆทั่วเอเชียกระชับการตรวจคัดกรองสุขภาพก่อนการเร่งรัดการเดินทางในปีใหม่ทางจันทรคติแม้ว่าผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าการระบาดมีแนวโน้มที่จะยังคงมีอยู่การประเมินดังกล่าวเป็นไปตามการยืนยันของเจ้าหน้าที่อินเดียเกี่ยวกับคดีนิปาห์สองคดีในเบงกอลตะวันตก</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:14:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">74e7a6b2e8026eed16d84c62376f6295ca38aaf9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/017b5840-bfdf-4ed7-bc60-dae201893346_93386d56.jpg?itok=F1Ha8z7n&amp;v=1769584211" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไวรัสนิปาห์เตือนภัยจีนความก้าวหน้าของเส้นใยเซมิคอนดักเตอร์: 7 จุดเด่นทางวิทยาศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3341335/nipah-virus-alarms-china-semiconductor-fibre-breakthrough-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับวิทยาศาสตร์ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ยานอวกาศเสินโจว -20 ของจีนกลับสู่โลกแตกและยานอวกาศเสินโจว -20 ของจีนไม่แตกกลับสู่โลกโดยไม่มีนักบินอวกาศอยู่ข้างใน – มีเพียงโลหะความร้อนและหน้าต่างที่แตกร้าว – แตะลงที่ดงฟ</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76e3ecaed445eefe0257a3a7ff8a9f8d4c367589</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/9f00d4f8-df8e-4298-880b-4473ea1e8ec9_54bb71cb.jpg?itok=ebrT5NMj&amp;v=1769561997" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดวงตากองทุนความมั่งคั่งมูลค่า 8 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงฟินเทคการบินและอวกาศและ AI เพื่อการเติบโต</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3341515/hong-kongs-us8-billion-wealth-fund-eyes-fintech-aerospace-and-ai-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงอินเวสเมนท์คอร์ปอเรชั่น (HKIC) กำลังเล็งเห็นการลงทุนในฟินเทคการบินและอวกาศและปัญญาประดิษฐ์โดยการแตะจุดแข็งของเมืองและคลื่นของความสามารถและองค์กรที่เข้ามาในขณะที่การเปลี่ยนแปลงทางภูมิศาสตร์การเมืองสร้างโอกาสใหม่ๆตามที่ซีอีโอของบริษัทกล่าวยานพาหนะการลงทุนที่เป็นเจ้าของทั้งหมดของเมืองซึ่งจัดการกองทุนมูลค่า 62,000 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) จะมองไปที่ภาคส่วนใหม่เหล่านี้เพิ่มเติม</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:48:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">853610430d465f01cc9e4bd59a93658b815480a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/2bc85547-6aa1-480b-a5c0-f9a835c2c9af_41002706.jpg?itok=mzBCIkLx&amp;v=1769582840" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Kim Keon-hee อดีตสุภาพสตรีหมายเลขหนึ่งของเกาหลีใต้ได้รับโทษจำคุก 20 เดือนสำหรับการทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3341511/south-koreas-ex-first-lady-kim-keon-hee-gets-20-months-jail-corruption?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลเกาหลีใต้ตัดสินจำคุกอดีตสตรีหมายเลขหนึ่งคิมคีโอนฮีเป็นเวลา 20 เดือนในข้อหาทุจริตเมื่อวันพุธแต่ให้ปล่อยตัวเธอในข้อหาฉ้อโกงหุ้นและข้อหาอื่นๆคำวินิจฉัยดังกล่าวถือเป็นครั้งแรกที่สมาชิกทั้งสองของคู่ประธานาธิบดีถูกตัดสินว่ามีความผิดในเกาหลีใต้อดีตประธานาธิบดียุนซุกยอลสามีของเธอได้รับโทษจำคุกห้าปีเมื่อต้นเดือนนี้หลังจาก</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:27:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9d54bbfcbff085b7a79876bcc6ae2ccef01f78b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/a54549cf-b100-4f9d-88aa-157ccbe56946_333250dc.jpg?itok=VymSMQBM&amp;v=1769581619" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซีรีส์กล่องบอดชุดใหม่ของจีนมีของเล่นที่ได้รับแรงบันดาลใจจากมิวยูน่ารักๆเพื่อช่วยให้ ‘ได้รับประโยชน์’ ลดความเครียด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3341358/china-new-blind-box-series-features-cute-muyu-inspired-toys-help-gain-merits-reduce-stress?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซีรีส์กล่องบอดใหม่ของป๊อบมาร์ทผู้ผลิตขนมจีนซึ่งได้รับแรงบันดาลใจจากเครื่องดนตรีพิธีกรรมทางพุทธศาสนาที่เรียกว่า muyu หรือ "ปลาไม้" ได้กลายเป็นความรู้สึกล่าสุดในประเทศจีนหลังจากความสำเร็จของ Labubu ซีรีส์เรื่องนี้มีชื่อว่า Pucky Knock Knock เปิดตัวในเดือนมกราคมและมีราคาอยู่ที่ 99 หยวน (US $ 14) ต่อชิ้นชุดพวงกุญแจของเล่นตุ๊กตานี้แสดงให้เห็นถึงตัวละครที่มีเสน่ห์และปุยที่ถือดรูไม้</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08e62633b8dd1a4c8e6d370326a1086166f875cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/cf0931b1-7896-42e2-8173-713817cc233b_47c20eff.jpg?itok=hQtKFuyV&amp;v=1769493513" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
