<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ระวังนักวิ่งเทรลผ่านยอดเขาซันเซ็ทพีคของฮ่องกงนักปีนเขาเล่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332887/be-mindful-trail-runners-passing-hong-kongs-sunset-peak-hikers-told?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้เตือนนักปีนเขาให้ระมัดระวังผู้คนที่เข้าร่วมการแข่งขันวิ่งบนเส้นทางที่มีชื่อเสียงบนเกาะลันเตาในช่วงสุดสัปดาห์เนื่องจากเส้นทางผ่านสถานที่ท่องเที่ยวยอดนิยมกรมเกษตรประมงและการอนุรักษ์ (AFCD) เมื่อวันศุกร์เตือนนักปีนเขาว่าคาดว่าจะมีฝูงชนจำนวนมากบนยอดเขาซันเซ็ทและเส้นทางอื่นๆในระหว่างการแข่งขันเส้นทางที่ใหญ่ที่สุดบนเกาะลันเตา “Pa</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 00:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47e21856cdb96dcaefaa0983202ed50307b23515</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/18ae0059-ddbf-4196-bc44-04824a00ba4a_65df4f9a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ทุกคนจะยอมแพ้ ': การล่มสลายของสภาพภูมิอากาศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เป็นเรื่องปกติหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3332855/climate-collapse-southeast-asias-new-normal-everybody-will-be-giving?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลาสี่เดือนที่ยาวนานและนับไม่ถ้วนที่ชาวบ้านบางบ้านซึ่งเป็นอำเภอชั้นต่ำในเมืองโบราณอยุธยาของไทยได้ใช้ชีวิตอยู่ใต้น้ำผู้สูงอายุจะต้องได้รับการหมักหมมเพื่อความปลอดภัยโดยแพโรงเรียนยืนปิดและภายใต้พื้นผิวที่เต็มไปด้วยโคลนนาข้าวที่เน่าเสียแม้แต่สถูปอายุ 700 ปีของอยุธยาก็จมอยู่ใต้น้ำหอคอยที่พังทลายของพวกเขาพุ่งผ่านสีน้ำตาลขุ่น</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5fee74c12a44df109ed7205a88c74a5512558cc1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/f63d46ee-efc6-4fa6-be2e-384da7c46a4b_efeedc28.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ลดภาษีเนื้อวัวกาแฟและอาหารอื่นๆในภาวะเงินเฟ้อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332898/trump-cuts-tariffs-beef-coffee-and-other-foods-inflation-concerns-mount?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาลงนามในคำสั่งฝ่ายบริหารเพื่อยกเว้นการนำเข้าอาหารที่หลากหลายรวมถึงเนื้อวัวมะเขือเทศกาแฟและกล้วยจากการกวาดภาษีเมื่อต้นปีที่ผ่านมาในเกือบทุกประเทศทำเนียบขาวกล่าวคำสั่งซื้อนี้เป็นส่วนหนึ่งของการผลักดันครั้งสำคัญของทรัมป์และเจ้าหน้าที่ระดับสูงของเขาในการแก้ไขปัญหาความกังวลที่เพิ่มขึ้นของชาวอเมริกันเกี่ยวกับราคาสินค้าอุปโภคบริโภคที่สูงขึ้นอย่างต่อเนื่องตัวอย่างใหม่</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 22:32:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e836ac539097bd3c56a830965efa98209be33f51</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/de7cb1b2-cc58-49b2-b2d5-efa0f0839a3b_d69e5d40.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านอาหารไทยที่เต็มไปด้วยน้ำท่วมช่วยให้ลูกค้าสามารถรับประทานอาหารกับปลาตัวเป็นๆได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332872/flooded-thai-restaurant-becomes-viral-hit-customers-dine-water-live-fish?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านอาหารแห่งหนึ่งในภาคกลางของประเทศไทยเต็มไปด้วยลูกค้าที่เดินทางมาเพื่อสัมผัสประสบการณ์การรับประทานอาหารที่ไม่เหมือนใคร: เพลิดเพลินกับมื้ออาหารขณะนั่งอยู่ในน้ำท่วมล้อมรอบด้วยปลาตัวเป็นๆที่พวกเขานำเข้ามาในสถานประกอบการเนื่องจากแม่น้ำที่อยู่ติดกันไหลผ่านฝั่งเมื่อ 11 วันก่อนร้านอาหารริมแม่น้ำที่ถูกน้ำท่วมจึงกลายเป็นความรู้สึกทางอินเทอร์เน็ตดึงดูดลูกค้าให้กระตือรือร้นที่จะโพสท่าในน้ำสีน้ำตาลหรือ</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 22:00:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7490476167b2fb0c0dfbada3b400e2ff48bc9f90</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/9f5cc6e6-e536-4a7c-859e-a3742aee5c05_da924e4e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมนักวิชาการด้านการศึกษาของจีนในตะวันตกจึงถูกทิ้งไว้ในโหมด ‘วิกฤต’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332865/why-china-studies-scholars-west-have-been-left-crisis-mode?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่ออิทธิพลทั่วโลกของจีนเติบโตขึ้นภูมิทัศน์ของการศึกษาในประเทศจีนกำลังอยู่ระหว่างการเปลี่ยนแปลงอย่างลึกซึ้งนักวิชาการทั้งในประเทศจีนและต่างประเทศกำลังเผชิญกับความท้าทายใหม่ๆตั้งแต่ความตึงเครียดทางภูมิรัฐศาสตร์ที่ทวีความรุนแรงขึ้นและความไม่ไว้วางใจซึ่งกันและกันโดยเฉพาะระหว่างกรุงวอชิงตันและกรุงปักกิ่งไปจนถึงการเข้าถึงที่จำกัดมากขึ้นทำให้การวิจัยและการทำงานร่วมกันทางวิชาการยากขึ้นกว่าเดิมบางคนมี</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 22:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f43fdef954b35c5659e5391c27a70578deafe6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/c0bdf2c9-d6d7-4f80-85fc-4e3f26ddd31f_0b9b0b1a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
