<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ประเทศที่เป็นที่ชื่นชอบมากที่สุด? นั่นจะเป็นสหรัฐอเมริกาภายใต้ทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3321935/most-favoured-nation-thatll-be-us-under-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิ่งอำนวยความสะดวกที่ยิ่งใหญ่ของสำนักงานใหญ่ขององค์การการค้าโลกบนฝั่งทะเลสาบเจนีวาแข็งแกร่งและทนทานเช่นเคยแต่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาตั้งอยู่บนฐานรากภายในสำนักงานใหญ่เหล่านั้นมีหลักฐานของความไม่เกี่ยวข้องที่เพิ่มขึ้นที่นี่เต็มไปด้วยชุมชนนักการทูตนักเศรษฐศาสตร์และผู้เชี่ยวชาญต่างๆประมาณ 600 คนที่ล่องลอยและไร้ทิศทาง Meanwhi</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3aafb42a136aef5dcea26fd6b6d6e766201e1e69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/920bea59-3303-4dc0-b281-ecccd65789d6_a68f0afd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะให้บริการทันตกรรมฟรีและต้นทุนต่ำแก่คนไร้บ้านในเมืองในปีหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3321993/hong-kong-offer-free-low-cost-dental-services-citys-homeless-next-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่กล่าวว่าคนไร้บ้านในฮ่องกงจะสามารถเข้าถึงบริการทันตกรรมฟรีและราคาไม่แพงมากขึ้นตั้งแต่ปีหน้าภายใต้โครงการด้านสุขภาพของรัฐบาลที่ขยายออกไปตั้งแต่วันที่ 1 มกราคมเป็นต้นไปโครงการสนับสนุนทันตกรรมชุมชนภายใต้กรมอนามัยของเมืองจะได้รับการขยายเพื่อให้บริการปรับขนาดฟันการรักษาคลองรากฟันและอุปกรณ์ฟันปลอมโดยมีผู้ไร้ที่อยู่อาศัยรวมอยู่ด้วย</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:19:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b1b71c4a9154dd1a099146dc387c4385b7d2a19</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/687d71cc-bbb5-4431-82a6-96b882cf08d6_3ccc7405.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งบอกว่าโตเกียวต้อง ‘เลือกทางที่ถูกต้อง’ ตามที่ญี่ปุ่นจำสงครามโลกครั้งที่สองได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3321991/beijing-says-tokyo-must-make-right-choice-taiwan-japan-remembers-cost-wwii?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หวังยี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศของปักกิ่งได้เรียกร้องให้โตเกียวเผชิญหน้ากับประวัติศาสตร์และ "เลือกทางที่ถูกต้อง" เกี่ยวกับไต้หวันในวันครบรอบ 80 ปีของการยอมจำนนของญี่ปุ่นในสงครามโลกครั้งที่สอง “ชุดเอกสารระหว่างประเทศ… กำหนดความรับผิดชอบในสงครามของญี่ปุ่นอย่างชัดเจนและกำหนดให้ญี่ปุ่นคืนดินแดนที่ขโมยมาจากจีนรวมถึงไต้หวันด้วย” นายหวางกล่าวเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:08:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">baf28e665894dbf76d5c9936f72f1db63f6718be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/be943b4f-3cfc-48dc-beb0-3ba872d1b55d_e6ae99ce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายการบินคาเธ่ย์แปซิฟิกของฮ่องกงยกเลิกเที่ยวบิน 22 เที่ยวหลังจากเกิดความโกลาหลจากพายุฝนสีดำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3321988/hong-kongs-cathay-pacific-cancels-22-flights-friday-saturday-after-bad-weather?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สายการบินคาเธ่ย์แปซิฟิคได้ยกเลิกเที่ยวบิน 22 เที่ยวในอีก 2 วันข้างหน้าอันเป็นผลมาจากสภาพอากาศเลวร้ายในวันพฤหัสบดีและเตือนผู้โดยสารให้ยืนยันการจองก่อนเดินทางไปสนามบินสายการบินกล่าวว่าเที่ยวบิน 13 เที่ยวถูกยกเลิกในวันศุกร์และอีก 9 เที่ยวในวันเสาร์หลังจากคำเตือนพายุฝนสีดำและสีแดงในวันพฤหัสบดีสร้างความหายนะที่สนามบินนอกจากนี้ยังมีการขยาย</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 07:57:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">921e1629d2baeec855d042ccf5d4f0648c9d9db4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/dd951c16-2b52-45a8-a108-8c680d8d4565_610b0a06.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พนักงานรัฐบาลมาเลเซียเกือบ 3,000 คนที่ถูกจับได้ว่ารับสินบนในทศวรรษที่ผ่านมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3321986/nearly-3000-malaysian-government-employees-caught-taking-bribes-decade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พนักงานของรัฐบาลมาเลเซียเกือบ 3,000 คนถูกจับได้ว่ารับสินบนในช่วงทศวรรษที่ผ่านมานักกฎหมายได้ยินเมื่อวันศุกร์ซึ่งมีรายชื่อผู้รับเงินใต้โต๊ะสูงสุดในช่วงทศวรรษที่ผ่านมาและมากกว่าภาคเอกชนเกือบสามเท่าการติดสินบนยังคงฝังอยู่ในสังคมมาเลเซียแม้จะมีความรู้สึกสาธารณะที่แข็งแกร่งสำหรับการกำจัดเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการทุจริตระดับสูงรวมถึง</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 07:52:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a31cc12aa92e680361f79e24caffcbe5e0d6043c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/c3c683be-f3d3-4452-be80-b12221c65188_4ab4e95b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
