<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>17 Ultra ของ Xiaomi ซึ่งได้รับการสนับสนุนโดย Leica ท้าทาย iPhone Pro Max ของ Apple ในการถ่ายภาพบนมือถือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3337738/xiaomis-17-ultra-backed-leica-challenges-apples-iphone-pro-max-mobile-imaging?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Xiaomi เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาได้เปิดตัว 17 Ultra สมาร์ทโฟนระดับพรีเมียมรุ่นล่าสุดที่มีการปรับปรุงการถ่ายภาพกลางคืนและความสามารถในการถ่ายภาพบนมือถือที่ด้านหลังของบริษัทที่ได้รับการปรับปรุงความร่วมมือกับ Leica ผู้ผลิตกล้องเยอรมัน “เราทำงานร่วมกันเพื่อสร้างเทคโนโลยีออพติคอลในอนาคต... และปรับเปลี่ยนประสบการณ์การถ่ายภาพบนมือถืออย่างสมบูรณ์” ประธาน Xiaomi Lu Weibing กล่าวที่โทรศัพท์มือถือ</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b7fec6f1e0907540567cd5c8cdcf9353f5fd0232</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/2756aa74-d758-4f8b-8f6e-1e0af52a416f_ad01356e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Maglev ที่ทำสถิติของจีนทำอัตราเร่ง 0 -700 กม ./ ชม. ในเวลาน้อยกว่า 2 วินาที</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337735/chinas-record-smashing-maglev-achieves-0-700km/h-acceleration-less-2-seconds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยที่มหาวิทยาลัยเทคโนโลยีป้องกันประเทศของจีนประสบความสำเร็จในการเร่งยานพาหนะระดับตันด้วยความเร็วสถิติ 700 กม./ชม. (435 ไมล์ต่อชั่วโมง) ภายในเวลาเพียงสองวินาทีบนเส้นทดสอบการลอยตัวของแม่เหล็ก 400 เมตร (1,310 ฟุต) และนำไปสู่การหยุดอย่างปลอดภัยความเร็วในการทดสอบได้กำหนดเกณฑ์มาตรฐานระดับโลกใหม่ทำให้เป็นแม็กเลฟไฟฟ้าตัวนำยิ่งยวดที่เร็วที่สุดในโลกจนถึงปัจจุบันสิ่งนี้เหมือนกัน</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66b6a16a7d87978d0b3733b43facffc1a6394aa9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/c9025cde-d676-426d-9889-427579fbb797_d58e2bba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพนักผจญเพลิงฮ่องกงสแลม Ip Man โปรดิวเซอร์ Checkley Sin เหนือคำพูดที่ลุกเป็นไฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337737/hong-kong-firefighter-unions-slam-ip-man-producer-checkley-sin-over-blaze-remarks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพแรงงานหกแห่งกับกรมดับเพลิงของฮ่องกงได้ประณามนายธนาคารที่เปลี่ยนผู้ผลิตภาพยนตร์ Checkley Sin Kwok-lam สำหรับความคิดเห็นเกี่ยวกับการจัดการไฟ Tai Po ของหัวหน้าบริษัทสหภาพแรงงานร่วมกันในวันพฤหัสบดีเพื่อกระแทกความคิดเห็นของ Sin เกี่ยวกับกลยุทธ์ของแผนกในการต่อสู้กับไฟที่ร้ายแรงที่สุดของเมืองในรอบหลายทศวรรษเปลวไฟโหมกระหน่ำเป็นเวลาประมาณ 43 ชั่วโมงทำให้มีผู้เสียชีวิต 161 คนและพลัดถิ่น</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 13:20:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c38c5571bdf3fede281394d1e6616990fd3d2af3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/a76bf446-d534-4bc4-9eb9-ca5cf49eba7d_77097dbb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘คริสมาสต์ใต้ไฟ ': ยูเครนรัสเซียรายงานการโจมตีทางอากาศครั้งร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3337736/christmas-under-fire-ukraine-russia-report-fatal-air-strikes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีทางอากาศของรัสเซียทำให้เกิดการเสียชีวิตและการทำลายล้างทั่วยูเครนหน่วยงานในภูมิภาคต่างๆรายงานเมื่อวันพฤหัสบดีโดยหน่วยงานของรัสเซียรายงานการโจมตีของยูเครนที่คล้ายกันในดินแดนของตนการโจมตีด้วยโดรนของรัสเซียในภูมิภาค Odesa ทางตะวันตกเฉียงใต้ของทะเลดำทำให้มีผู้เสียชีวิต 1 คนและบาดเจ็บ 2 คนหน่วยงานระดับภูมิภาคกล่าวว่าความเสียหายเกิดขึ้นกับโครงสร้างพื้นฐานด้านท่าเรือและพลังงานใน</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 13:07:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65031f0e93a0dd01a26c962a6a4828348dbad604</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/ea1beedf-26c5-4148-b88c-b3274255b04f_1485991c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมอร์เซเดส - เบนซ์เข้าถือหุ้นในนักพัฒนาระบบขับขี่อัตโนมัติชาวจีนจำนวน 191 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 191 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3337719/mercedes-benz-acquires-stake-chinese-autonomous-driving-developer-us191-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมอร์เซเดส - เบนซ์เมื่อวันพฤหัสบดีกล่าวว่าได้เสร็จสิ้นการเข้าซื้อหุ้นร้อยละ 3 มูลค่า 1.34 พันล้านหยวน (191 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในผู้พัฒนาระบบขับขี่อัตโนมัติที่ผู้ผลิตรถจักรยานยนต์หันมาใช้เทคโนโลยีฉงชิ่งเฉียนหลี่สามเดือนหลังจากที่ข้อตกลงได้รับการประกาศเป็นครั้งแรกธุรกรรมนี้เกี่ยวข้องกับ Mercedes-Benz Digital Technology หน่วยเทคโนโลยีของผู้ผลิตรถยนต์ชาวเยอรมันและ Lifan Holdings ที่จดทะเบียนในเซี่ยงไฮ้ซึ่ง</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 13:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0af43690f1de29b51e3d42fffc6abc003e2dfe38</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/d2484d20-b9a0-4d6d-b7d3-54ead45bd45e_680ad05d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
