<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทีมจีนสร้างชิปอุตสาหกรรม 2D ตัวแรกของโลกสำหรับการใช้งานทางทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331503/historic-leap-chinese-team-creates-worlds-first-2d-industrial-chip-military-use?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนได้ "ก้าวกระโดดครั้งประวัติศาสตร์" ในการพัฒนาชิปที่สามารถรับมือกับระดับรังสีที่รุนแรงได้ชิป Field-Programmable Gate Array (FPGA) มีศักยภาพในการใช้งานที่หลากหลายรวมถึงระบบสั่งการและควบคุมผ่านดาวเทียมคอมพิวเตอร์ในอวกาศและระบบอาวุธฮาร์ดแวร์ของมันสามารถกำหนดค่าใหม่หลังจากการผลิตเพื่อทำงานเฉพาะที่หลากหลายความยืดหยุ่นนี้</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bba0c1623e1f335b72d2da3ab86d5d6d076c5909</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/73537e47-8c5f-49c0-95f2-b23c3a960753_605f2d8d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การชนกันอย่างรุนแรงบนเครือข่ายรถไฟของอินเดียสังหาร 5</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3331528/india-train-crash-kills-5-after-trains-collide-highlighting-rail-safety-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่อาวุโสของรัฐกล่าวว่ารถไฟโดยสารชนกับรถไฟบรรทุกสินค้าในภาคกลางของอินเดียเมื่อวันอังคารทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 5 คนและบาดเจ็บอีกหลายคนเหตุการณ์เกิดขึ้นใกล้กับ Bilaspur ห่างจากเมืองหลวงของรัฐ Chhattisgarh, Raipur ประมาณ 116 กม. (72 ไมล์) ช่องโทรทัศน์แสดงภาพรถไฟขบวนหนึ่งชนกับอีกขบวนหนึ่งที่อยู่ใกล้กับจุดเกิดเหตุหน่วยกู้ภัยกำลังค้นหาผ่าน d</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:49:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8100b93e74763002b75c569e5a227a7af6f767a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/786936b5-e8f3-4f88-b858-2386e3ced1fb_6374b393.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การดำเนินงานของฮ่องกงซานตาคลอส EYES 11 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงสำหรับ 13 โครงการการกุศล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331526/hong-kongs-operation-santa-claus-eyes-hk11-million-13-charitable-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การระดมทุนประจำปีของฮ่องกง Operation Santa Claus (OSC) ได้เปิดตัวอย่างเป็นทางการเมื่อวันอังคารโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อระดมทุน 11 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (1.41 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในปีนี้เพื่อสนับสนุนโครงการการกุศลในท้องถิ่น 13 โครงการที่เป็นประโยชน์ต่อเด็กและเยาวชนผู้สูงอายุและบุคคลที่มีความพิการและความท้าทายด้านสุขภาพจิตภายใต้แนวคิดของปีนี้คือ “การสร้างสะพาน” ซึ่งเรียกร้องให้ใช้พลังแห่งความเมตตา</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:28:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce2149759f21bc5699233ed5277e2e48683f8d3d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/c688a306-6325-41ea-8b6d-c9652ecf3ae7_4727d966.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลีกเลี่ยง ‘การหยุดชะงัก’ ของ Xi-Trump หุ่นยนต์จีนที่ได้รับการยกย่อง: ไฮไลท์ประจำวัน SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3331521/avoiding-xi-trump-disruptions-chinese-robot-praised-time-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนสหรัฐต้องดำเนินการหลังจากการประชุมสุดยอดซีทรัมป์หลีกเลี่ยง ‘การหยุดชะงักครั้งใหม่’ ทูตจีนประจำสหรัฐกล่าวว่าสิ่งที่สำคัญที่สุดสำหรับทั้งสองประเทศคือการแปลผลลัพธ์ล่าสุดจากการประชุมในปูซานและกัวลาลัมเปอร์ให้เป็นรูปธรรมโดยไม่มี "สาเหตุ"</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:15:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db19c6b92cf3fe1c32f1df305adc33f765de1b84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/e702541f-fccc-483e-b4cb-c4f62d0568c6_ec0a012d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกล่าวหาว่าเนเธอร์แลนด์เป็นผู้เติมเชื้อเพลิงให้กับวิกฤตการณ์ชิปเหนือการยึดทรัพย์ของ Nexperia</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3331506/china-accuses-netherlands-fuelling-chip-crisis-over-nexperia-seizure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ตำหนิการไม่ดำเนินการของรัฐบาลเนเธอร์แลนด์ในการแก้ไขข้อพิพาท Nexperia โดยกล่าวว่ากรุงเฮกล้มเหลวในการแสดง "ทัศนคติที่สร้างสรรค์" และทำให้ความวุ่นวายในห่วงโซ่อุปทานของเซมิคอนดักเตอร์ทั่วโลกทวีความรุนแรงขึ้นการวิพากษ์วิจารณ์ของวันอังคารเกิดขึ้นหลายวันหลังจากที่จีนตกลงที่จะยกเว้นคำสั่งซื้อที่สอดคล้องกับระเบียบสำหรับชิปที่ผลิตโดยโรงงานจีนของ Nexperia จากการห้ามส่งออกหลังจากรอบล่าสุดของ nego การค้า</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2886809849be948969e7364bc0f002760786b941</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/421a2758-c81d-4c34-a6a1-c73b39d6d3bf_5df7fdf3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
