<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเตือนไม่ให้ละทิ้งภาคส่วนดั้งเดิมในการเปลี่ยนผ่านทางเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331965/china-warns-against-abandoning-traditional-sectors-economic-transition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การพัฒนา "กองกำลังผลิตคุณภาพใหม่" ของจีนซึ่งเป็นรูปแบบการเติบโตที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลจีนซึ่งเน้นความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีและการอัพเกรดอุตสาหกรรมไม่ได้หมายถึงการละทิ้งอุตสาหกรรมแบบดั้งเดิมแต่เป็นการบูรณาการและการเปลี่ยนแปลงผ่านนวัตกรรมตามวารสารทางทฤษฎีชั้นนำของพรรคคอมมิวนิสต์แรงผลักดันอย่างต่อเนื่องสำหรับการเติบโตทางเศรษฐกิจมาจาก</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e588a0c71c08006dd41fa55246350139ba35648b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/e4efdfc3-128d-4990-814b-5512585d383a_c95e268e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แบบจำลอง AI ของจีนเทียบได้กับของสหรัฐอเมริกาที่อยู่ในความเสี่ยงด้านพรมแดนการศึกษาพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3331952/chinese-ai-models-comparable-us-ones-frontier-risks-study-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จากการศึกษาพบว่าระบบปัญญาประดิษฐ์ของจีนอยู่ในระดับที่ใกล้เคียงกับ "ความเสี่ยงด้านพรมแดน" ที่คล้ายกับประเทศคู่ค้าในสหรัฐอเมริกาความก้าวหน้าล่าสุดในความสามารถของโมเดล AI จาก DeepSeek และบริษัทจีนอื่นๆเพิ่มความเป็นไปได้ว่าระบบเหล่านี้อาจถูกนำไปใช้ในทางที่ผิดโดยผู้ไม่หวังดีหรือหลบหนีจากการควบคุมของมนุษย์ตามข้อมูลจาก Concordia AI ซึ่งเป็นที่ปรึกษาในกรุงปักกิ่งที่มุ่งเน้นด้านความปลอดภัยของ AI</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1ca9da5a9fbf9df67a30b829d5d311a7257c9ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/de3ccc79-ee0c-4e66-b9e7-633115e980d8_0f8bb706.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนใช้เรืออะไรในการทดสอบเฮลิคอปเตอร์โดรนในทะเล?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3331897/what-ship-did-china-use-test-drone-helicopter-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้นำเฮลิคอปเตอร์ที่ไม่มีเกลียวอีกลำหนึ่งขึ้นบินในทะเลแต่เรือที่ใช้ในการทดสอบได้รับความสนใจมากกว่าเครื่องบินลำใหม่รายงานเกี่ยวกับกล้องวงจรปิดของสถานีวิทยุกระจายเสียงแห่งรัฐเมื่อสัปดาห์ที่แล้วแสดงให้เห็นว่าเฮลิคอปเตอร์โดรนซึ่งเป็น AR -500CJ ที่พัฒนาโดยบริษัทอุตสาหกรรมการบินแห่งประเทศจีนกำลังขึ้นบินลอยตัวและลงจอดบนดาดฟ้าเรือในทะเลแสดงผู้ปฏิบัติงาน contr</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f955b92368e9983026e2c2763b526ff8167a0a43</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/2c6b55c9-4810-49e8-861d-9278386ab4c4_778190d8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวฮ่องกงถูกจับกุมเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าโพสต์ข้อมูลส่วนตัวและข้อมูลหนี้ของเจ้านายทางออนไลน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3331970/hong-kong-man-arrested-allegedly-posting-boss-personal-data-debt-details-online?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวฮ่องกงคนหนึ่งถูกจับกุมเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าเปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคลและรายละเอียดหนี้ของเจ้านายบนอินเทอร์เน็ตโดยไม่ได้รับความยินยอมจากหน่วยเฝ้าระวังความเป็นส่วนตัวของเมืองสำนักงานคณะกรรมการความเป็นส่วนตัวสำหรับข้อมูลส่วนบุคคลเปิดเผยเมื่อวันศุกร์ว่าผู้ต้องสงสัยอายุ 54 ปีซึ่งเป็นอดีตพนักงานของบริษัทของผู้เสียหายมีหน้าที่รับผิดชอบในการจัดการบัญชีโซเชียลมีเดียระหว่างเดือนพฤศจิกายน</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 10:33:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8fa7ccfee5b9a63ae2a79cb0564e95e39524bd9a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/5e2aef24-610f-4e84-a815-810c880c0fc2_3bd10e0b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเสียชีวิตของ Iris Hsieh ในมาเลเซีย: นักประชาสัมพันธ์ไว้อาลัยให้เพื่อนที่ ‘อ่อนโยนแต่เข้มแข็ง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3331963/taiwanese-influencers-death-malaysia-publicist-mourns-gentle-yet-strong-iris-hsieh?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักประชาสัมพันธ์ของ Iris Hsieh ผู้มีอิทธิพลชาวไต้หวันซึ่งถูกพบว่าเสียชีวิตในห้องพักของโรงแรมในกัวลาลัมเปอร์ที่ใช้ร่วมกับ Namewee แร็ปเปอร์ชาวมาเลเซียได้แสดงความเคารพต่อเพื่อนของเขาและกลับไปที่ข่าวลือที่ "อุกอาจ" เกี่ยวกับอดีตพยาบาลที่เติมเต็มช่องว่างข้อมูลที่ตำรวจกัวลาลัมเปอร์ทิ้งไว้ Hsieh อายุ 31 ปีที่ถูกยิงจนมีชื่อเสียงเหนือ TikTok และ OnlyFans ถูกพบเป็นศพในห้องน้ำของบ้าน</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 10:03:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e323202373565c19196749cc23f16f5709e70bb7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/ed35c331-6f85-4fb1-aad4-188ab5a83bc3_2b9f4f7e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
