<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตัวแทนกล่าวว่าตลาดอสังหาริมทรัพย์ของฮ่องกงที่จะสร้างผลกำไรในปีม้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3344141/hong-kongs-property-market-build-gains-year-horse-agents-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตลาดอสังหาริมทรัพย์เพื่อที่อยู่อาศัยของฮ่องกงทำกำไรอย่างค่อยเป็นค่อยไปและต่อเนื่องในปีงูโดยมีแนวโน้มที่จะดำเนินต่อไปในปีม้าตามรายงานของหน่วยงานอสังหาริมทรัพย์ที่ใหญ่ที่สุดของเมือง “ปีงูเป็นจุดสิ้นสุดของการลดลงสามปีและการฟื้นตัวที่แข็งแกร่งซึ่งเกิดจากการผ่อนคลายนโยบายและผลกระทบของความมั่งคั่ง [จากผลกำไรของตลาดหุ้นฮ่องกง ]” Derek Chan Hoi กล่าว</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">153cfb2866e112c2b9f5d336bcd6603d9d11639e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/de71c3ba-3091-4b46-863f-554b1348113c_90c15ea8.jpg?itok=sGttXINR&amp;v=1771580222" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>PLA ภาพดาวเทียมของบริษัทจีนที่ปล่อยออกมาแสดงให้เห็นว่ากองทัพสหรัฐสร้างขึ้นรอบๆอิหร่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3344129/pla-chinese-firm-release-satellite-images-showing-us-military-build-around-iran?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพของจีนและบริษัทเทคโนโลยีได้เผยแพร่ภาพถ่ายดาวเทียมความละเอียดสูงที่แสดงให้เห็นว่ากองทัพสหรัฐสร้างขึ้นรอบๆอิหร่านท่ามกลางรายงานว่าวอชิงตันอาจโจมตีกรุงเตหะรานโดยเร็วที่สุดในช่วงสุดสัปดาห์นี้ภาพที่โพสต์บนโซเชียลมีเดียในวันพฤหัสบดีโดยบริษัทวิเคราะห์ดาวเทียมเชิงพาณิชย์ของจีน MizarVision แสดงการใช้งานล่าสุดของอเมริกาที่ฐานในกาตาร์จอร์แดนและซาอุดิอาระเบียภาพจาก J</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ceab64ce6bb0ca5afbdcbd1e72852efabcf5486</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/76727163-1235-4c7b-b709-61feaec5f35d_984b4972.jpg?itok=rvcULP_b&amp;v=1771576540" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาดว่าจะเกิดจันทรุปราคา ’พระจันทร์สีเลือด' ในวันที่ 3 มีนาคมที่ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3344143/blood-moon-lunar-eclipse-expected-march-3-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกผู้ที่ชื่นชอบดาราศาสตร์ฮ่องกงสามารถคาดหวังว่าจะเกิดจันทรุปราคา “พระจันทร์สีเลือด” ในช่วงต้นเดือนหน้าโดยผู้อยู่อาศัยสามารถดูปรากฏการณ์ได้ด้วยตาเปล่าจากบางสถานที่งานระดับโลกจะจัดขึ้นในเมืองในตอนเย็นของวันที่ 3 มีนาคมตามรายงานของ The Ho</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:39:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fee82251964e2d99c6362c58b3c71eab867a7635</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/36faec8b-b25b-4d77-b943-5840944e83a0_eb6d9e2a.jpg?itok=ED3fUe6m&amp;v=1771580398" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชื่อของทรัมป์เคลียร์แล้วว่าจะลงจอดที่สนามบินปาล์มบีชหลังจากที่รัฐฟลอริดารีพับลิกันผ่านร่างกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344142/trumps-name-cleared-land-palm-beach-airport-after-florida-republicans-pass-bill?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สนามบินในฟลอริดาจะถูกเปลี่ยนชื่อตามประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในไม่ช้าหลังจากที่ร่างกฎหมายที่เสนอให้มีการเปลี่ยนแปลงได้รับการอนุมัติจากสภานิติบัญญัติของรัฐในวันพฤหัสบดีทรัมป์ซึ่งเป็นผู้เชี่ยวชาญด้านอสังหาริมทรัพย์ที่มีชื่อของเขาบนอาคารทั่วโลกได้พยายามที่จะทิ้งเครื่องหมายของเขาไว้บนประเทศในภาพลักษณ์ที่ไม่เคยมีมาก่อนและแคมเปญการสร้างสภานิติบัญญัติที่นำโดยพรรครีพับลิกันของฟลอริดาอนุมัติการเรียกเก็บเงินเพื่อ REN</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:38:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44cee6642110875b514901f6f98095c9c1ddf10e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/425b986d-86eb-49ab-8b8f-174ddb33a644_dce0d62b.jpg?itok=VDIPKOlf&amp;v=1771580280" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปิดกั้นช่องแคบฮอร์มุซจะมีผลต่อการขนส่งน้ำมันและก๊าซ LNG ทั่วโลกอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3344137/what-would-blocking-strait-hormuz-mean-global-oil-and-lng-shipments?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิหร่านปิดช่องแคบฮอร์มุซชั่วคราวและบางส่วนระหว่างการฝึกซ้อมทางทหารในวันอังคารผลักดันเส้นทางการเดินเรือที่สำคัญภายใต้สปอตไลท์ทั่วโลกอีกครั้งการระงับเป็นเวลาหลายชั่วโมงเป็นครั้งแรกที่เตหะรานจำกัดการจราจรผ่านช่องแคบนับตั้งแต่คำเตือนของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเมื่อเดือนที่แล้วว่าวอชิงตันสามารถดำเนินการทางทหารเหนือโครงการนิวเคลียร์ของอิหร่าน</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:15:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48db048003d4845ace6da683df19a5a688282883</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/cfa12a41-f4e7-4d26-a886-edc66c4251b3_4158467a.jpg?itok=_d6oYIji&amp;v=1771578910" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
