<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่สหรัฐฯที่ยิงอเล็กซ์เพรตติชายชาวมินนีแอโพลิสขณะลางาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341597/us-agents-who-shot-minneapolis-man-alex-pretti-placed-leave?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองสองคนที่เกี่ยวข้องกับการยิงผู้ประท้วงเสียชีวิตในมินนิอาโปลิสได้รับการลาออกแล้วโฆษกศุลกากรและการป้องกันชายแดนของสหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์กำลังต่อสู้กับเหตุการณ์ที่เกิดขึ้น “เจ้าหน้าที่สองคนที่เกี่ยวข้องกำลังลางานนี่คือโปรโตคอลมาตรฐาน” โฆษกกล่าวในแถลงการณ์พยาบาลประจำหน่วยผู้ป่วยหนักอเล็กซ์เพรตติเป็น</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:11:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5dc2c98e3292fd633fb0f6e98244e0c4adfa496</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/bafa5f7a-5022-4fcc-8bef-c9ef0f9511d8_a046fa76.jpg?itok=EVLtnDMm&amp;v=1769631093" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ธนาคารกลางสหรัฐคงอัตราดอกเบี้ยคงที่ท้าทายแรงกดดันของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341596/us-federal-reserve-holds-interest-rates-steady-defying-trump-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางสหรัฐมีอัตราดอกเบี้ยคงที่ในวันพุธที่การประชุมเชิงนโยบายครั้งแรกในปีนี้โดยอ้างถึงการเติบโตทางเศรษฐกิจที่แข็งแกร่งเนื่องจากธนาคารกลางต่อต้านแรงกดดันที่เพิ่มขึ้นของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ในการปรับลดผลการลงคะแนนเสียง 10 -2 ของเฟดคงอัตราอยู่ในช่วงระหว่างร้อยละ 3.50 ถึงร้อยละ 3.75 ซึ่งเป็นผลที่คาดหวังอย่างกว้างขวางเนื่องจากเจ้าหน้าที่รอข้อมูลเพิ่มเติมเกี่ยวกับอีโคโนมีที่ใหญ่ที่สุดในโลก</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:23:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7665bb48ce30a7cdafff94abe51390e35c2264f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/a6dfdc42-b07b-43da-ba51-ea7ab27a66b8_e0a64b86.jpg?itok=7VWCskV2&amp;v=1769628192" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Bessent หัวหน้าฝ่ายการคลังของสหรัฐกล่าวว่าแคนาดารู้สึกผิดหวังกับข้อตกลง EU-India</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3341595/us-treasury-chief-bessent-cautions-canada-says-hes-disappointed-eu-india-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีคลังสหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธว่าสหรัฐและแคนาดามีแนวโน้มที่จะลงเอยใน "สถานที่ที่ดี" เกี่ยวกับการค้าแต่เตือนออตตาวาว่าอย่าเริ่มต้นการต่อสู้ทางการเมืองก่อนที่จะมีการเจรจาเกี่ยวกับข้อตกลงการค้าเสรีสหรัฐ - เม็กซิโก - แคนาดาในการให้สัมภาษณ์ของ CNBC เมื่อวันพุธ Bessent ยังกล่าวอีกว่าเขารู้สึกผิดหวังกับการค้าที่สำคัญของยุโรปกับอินเดียและปกป้องประธานาธิบดีสหรัฐฯ</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 17:38:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8bab9cb89034977a644e47738aae7ebfaa198869</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/824a2c93-ee63-49fa-94f7-8276cc7ea4d1_8d3f2b78.jpg?itok=qIlYJ6cG&amp;v=1769621917" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องบินตกในอินเดียสังหารรองนายกรัฐมนตรีมหาราษฏระและอีก 4 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3341594/plane-crashes-india-killing-maharashtra-deputy-chief-minister-and-4-others?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ajit Pawar รองนายกรัฐมนตรีของรัฐมหาราษฏระที่ร่ำรวยที่สุดของอินเดียเสียชีวิตจากอุบัติเหตุเครื่องบินตกเมื่อวันพุธเมื่อเครื่องบินเช่าเหมาลำของเขาตกลงไปในเปลวไฟทำให้เขาและผู้ควบคุมการบินสี่คนเสียชีวิต Pawar ซึ่งได้รับการยกย่องจากครอบครัวทางการเมืองชั้นนำกำลังเดินทางไปยังภูมิภาคบ้านเกิดของเขาเพื่อสอบถามในการเลือกตั้งท้องถิ่นสื่อกล่าวลูกน้องของเขาสองคนและลูกเรือสองคนก็เป็นพวกบ้าบิ่นเช่นกัน</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:59:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a047175d0993a582d1c20c271be1a29f004b77c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/386e4c23-90c3-44d4-b664-713d3fd763d2_8be463ea.jpg?itok=hou1JTx6&amp;v=1769624599" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แบบจำลอง AI คาดการณ์พายุฝนตกหนักล่วงหน้า 4 ชั่วโมงได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3341590/how-ai-model-predicts-heavy-rainstorms-4-hours-advance-satellite-data?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิชาการฮ่องกงและจีนแผ่นดินใหญ่ได้พัฒนารูปแบบ AI รุ่นบุกเบิกที่ใช้ข้อมูลดาวเทียมในการคาดการณ์พายุฝนตกหนักถึงสี่ชั่วโมงก่อนที่จะเกิดการโจมตีซึ่งเร็วกว่าการคาดการณ์ในปัจจุบันที่อนุญาตแบบจำลองนี้แสดงให้เห็นถึง "ความก้าวหน้าที่สำคัญในการตรวจสอบชั้นบรรยากาศและคำเตือนสภาพอากาศที่รุนแรงในช่วงต้นช่วยให้การคาดการณ์ที่รวดเร็วและแม่นยำยิ่งขึ้นและเสริมสร้างความเข้มแข็งให้กับภัยพิบัติในภูมิภาคก่อน</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:13:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4af23484dfc38654b0ca627f6758e08472028aa8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/43bc5656-deb3-4bb5-b3d1-9a0a4ca675d4_1012c11c.jpg?itok=gx0ucnpR&amp;v=1769613138" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
