<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ชำระบัญชีเอเวอร์แกรนด์กำหนดเส้นตายสิ้นเดือนสำหรับการเสนอราคาในหน่วยบริการอสังหาริมทรัพย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3332753/evergrande-liquidators-set-november-end-deadline-bids-property-services-unit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ชำระบัญชีสำหรับ China Evergrande Group ที่ถูกเพิกถอนได้ขอให้ "ผู้เสนอราคาที่ได้รับการคัดเลือก" ส่งข้อเสนอของพวกเขาภายในสิ้นเดือนสำหรับหน่วยการจัดการอสังหาริมทรัพย์ที่พวกเขากำลังมองหาเพื่อขายตามการยื่นต่อตลาดหลักทรัพย์ฮ่องกงในวันศุกร์กำหนดเส้นตายสำหรับข้อเสนอรวมถึงการระบุผู้เสนอราคาสำหรับส่วนได้เสียของ China Evergrande ใน Evergrande Property Services (EPS) มาเป็นเครดิต</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 05:01:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">091000cc080327cb3b08b1b274bcfb1505cf9786</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/b23636d6-bf2c-4b61-b1d4-4b7947971286_1a7de9b7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การอภิปรายได้รับการต้อนรับที่ฟอรัมการเลือกตั้งของ Legco แต่ไม่มี ‘mudslinging, back-stabbing’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3332754/debates-welcomed-legco-election-forums-no-mudslinging-back-stabbing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่หมายเลข 2 ของฮ่องกงกล่าวว่าการอภิปรายได้รับการต้อนรับในเวทีการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติที่ดำเนินการโดยรัฐบาลในขณะที่ปกป้องความคิดริเริ่มในการหาเสียงเป็นความพยายามในการเลือกตั้งผู้สมัครที่มีคุณภาพสูงโดยไม่ให้พวกเขาละเลงกันประธานเลขานุการ Eric Chan Kwok-ki กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าเขาหวังว่าพนักงานทุกคนจะสามารถลงคะแนนเสียงได้ในวันที่ 7 ธันวาคมแม้ว่าพวกเขาจะมีภาระหน้าที่ในการทำงานและไม่มีใคร</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 04:52:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c859ef17524c0eaea9d8939fc7ec08774999218</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/562e4c16-7e13-4459-8668-e00ea3533c02_d26c55aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯกำหนดให้ 4 กลุ่มฝ่ายซ้ายในยุโรปเป็นผู้ก่อการร้าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332752/violent-antifa-us-designates-4-left-wing-groups-europe-terrorists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาในวันพฤหัสบดีได้กำหนดให้สี่หน่วยงานในเยอรมนีอิตาลีและกรีซเป็นผู้ก่อการร้ายระดับโลกโดยกล่าวหาว่าพวกเขาเป็น "กลุ่มแอนตี้ฟาที่รุนแรง" เนื่องจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกามุ่งเป้าไปที่กลุ่มฝ่ายซ้ายนายมาร์โกรูบิโอรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐกล่าวในแถลงการณ์ว่าเขาได้กำหนดให้ Antifa Ost จากเยอรมันเป็น "ผู้ก่อการร้ายระดับโลกที่กำหนดเป็นพิเศษ" พร้อมกับอีกสามกลุ่มในกรีซและอิท</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 04:39:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f75579787de16f31327227aaac8d0f9e302b19a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/30372a47-aa78-40d9-a2a6-2e72ab36d793_b55a3af0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การค้นพบโลกที่หายากของจีนอัจฉริยะทางเรือของเรือขนส่งฝูเจี้ยน: 7 ไฮไลท์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3332721/chinas-rare-earths-breakthrough-fujian-carriers-naval-genius-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ในโลกแรกนักวิทยาศาสตร์จีนพบแร่ธาตุหายากจากพืชที่มีชีวิตทีมนักวิทยาศาสตร์ที่นำโดยจีนกล่าวว่าได้พบ</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 04:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a6b28a19a77ea2d331d3b73d85c42477c0dbd90</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/81c5cf9d-9b52-4718-ab4f-9214ed4bc9cd_d5f2fb93.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สไลด์ที่อยู่อาศัยของจีนจะลึกขึ้นเมื่อราคาเดือนตุลาคมลดลงอย่างรวดเร็วในหนึ่งปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3332746/chinas-housing-slide-deepens-october-prices-fall-fastest-pace-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การลดลงของราคาบ้านของจีนกำลังเร่งตัวขึ้นโดยราคาบ้านใหม่ในเดือนตุลาคมซึ่งเป็นเดือนที่มียอดขายสูงสุดซึ่งลดลงอย่างรวดเร็วที่สุดในรอบ 12 เดือนทั่วประเทศแม้จะได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลเนื่องจากเศรษฐกิจชะลอตัวและโอกาสในการทำงานยังคงไม่แน่นอนสำนักงานสถิติแห่งชาติ d กล่าวว่าราคาบ้านใหม่ลดลงร้อยละ 0.5 ต่อเดือนโดยเฉลี่ยใน 70 เมืองตัวอย่าง</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 04:18:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">33f015f54030a06b16650e5648886d1590b97893</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/0f8359ef-e705-4f8a-8af2-4561f511228a_39ad53ab.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
