<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ช่วยทรัมป์กระแทก ‘หยิ่งผยอง’ อินเดียเหนือน้ำมันรัสเซียขนานนามยูเครนว่า ‘สงครามของโมดิ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3323423/trump-aide-navarro-jabs-india-again-over-russian-oil-calls-ukraine-modis-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปีเตอร์นาวาร์โรที่ปรึกษาด้านการค้าของทำเนียบขาวพยายามที่จะสร้างแรงกดดันต่ออินเดียให้หยุดการซื้อพลังงานของรัสเซียหลังจากที่สหรัฐฯกำหนดอัตราภาษีใหม่ให้กับนิวเดลีซึ่งทำให้ความขัดแย้งในยูเครนกลายเป็น "สงครามของโมดี" “ผมหมายถึงสงครามของโมดีเพราะถนนสู่สันติภาพส่วนหนึ่งวิ่งผ่านกรุงนิวเดลี” นาวาร์โรกล่าวเมื่อวันพุธโดยอ้างอิงถึงนายกรัฐมนตรีอินเดียนเรนทราโมดีโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 03:02:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a4c2c6868f66dbf4ab313e8787d3fa2b1f8584e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/e1131b5c-ca0d-4efb-820e-1db574c08d4f_5b6b3433.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยาแก้ปวดแบบไม่เสพติดของญี่ปุ่นนี้เป็นคำตอบของวิกฤต opioid หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3323377/japanese-scientists-non-addictive-painkiller-offers-hope-combating-opioid-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมนักวิทยาศาสตร์ชาวญี่ปุ่นได้พัฒนายาแก้ปวดชนิดใหม่ที่พวกเขากล่าวว่ามีประสิทธิภาพเทียบเท่ากับ fentanyl แต่ไม่มีคุณสมบัติเสพติดซึ่งเป็นความก้าวหน้าที่สามารถปรับเปลี่ยนการต่อสู้กับวิกฤต opioid ทั่วโลกได้หากการทดลองทางคลินิกประสบความสำเร็จทีมงานจากมหาวิทยาลัยเกียวโตได้ทำงานในโครงการเป็นเวลา 13 ปีโดยการทดลองทางคลินิกระยะที่หนึ่งได้พิสูจน์แล้วว่าประสบความสำเร็จและการทดลองระยะที่สองครบกำหนด</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 02:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">490eef7515281bfc3915539d4349857d41b17930</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/17675a43-88ec-4076-ab90-136e9b03b5a4_c2955735.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำเกาหลีเหนือคิมจองอึนจะเข้าร่วมขบวนพาเหรดทางทหารในกรุงปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323418/north-korean-leader-kim-jong-un-will-attend-military-parade-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำเกาหลีเหนือคิมจองอึนจะเดินทางไปยังประเทศจีนเพื่อเข้าร่วมขบวนพาเหรดทางทหารในสัปดาห์หน้าซึ่งเป็นวันครบรอบ 80 ปีของการสิ้นสุดสงครามโลกครั้งที่สองรัฐบาลจีนได้ประกาศนี่จะเป็นการมาเยือนจีนครั้งแรกของคิมตั้งแต่ปี 2019 เขาจะเข้าร่วมกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนและผู้นำรัสเซียวลาดิเมียร์ปูตินซึ่งเป็นพันธมิตรสำคัญของเกาหลีเหนือที่โดดเดี่ยวในงานในวันพุธพวกเขาจะเป็นหนึ่งในผู้นำจำนวนหนึ่ง</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 02:15:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d4e682fe0414ec1363c05b689ac13d890073420e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/7cd83290-34cf-47b4-826c-ff246f65c5d9_aff98e45.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>PROPERTY ARM ของ JD เข้าร่วม 2 บริษัทใน 1 พันล้านดอลลาร์สิงคโปร์ REIT: แหล่งข้อมูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3323417/jdcoms-property-unit-joins-two-firms-us1-billion-singapore-reit-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มการลงทุนด้านอสังหาริมทรัพย์ของบริษัทอีคอมเมิร์ซยักษ์ใหญ่ของจีน JD.com และอีกสองบริษัทวางแผนที่จะเปิดตัวทรัสต์เพื่อการลงทุนด้านอสังหาริมทรัพย์ในสิงคโปร์ (REIT) โดยมีสินทรัพย์ที่อาจมีมูลค่ามากกว่า 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐกล่าวว่าแหล่งข้อมูลสองแห่งที่มีความรู้เกี่ยวกับเรื่องนี้เจดีพร็อพเพอร์ตี้ซึ่งเป็นแพลตฟอร์มการลงทุนโครงสร้างพื้นฐานและการจัดการสินทรัพย์ที่ไม่อยู่ในรายการของ JD.com กำลังจัดตั้ง REIT กับบริษัทการลงทุนในสวิส</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 02:09:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed2d769ccb09591a2b7970c4bf37f51e9667f023</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/6460fe6d-7d35-4c1b-9c4a-25fd396f0cac_2358e2e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเจ็บปวดไข้และความกลัว: ความเจ็บปวดจาก Chikungunya ของผู้สื่อข่าวฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3323403/searing-pain-fever-and-fear-hong-kong-reporters-chikungunya-ordeal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่คำว่า "ชิคุนกุนยา" อาจไม่คุ้นเคยกับหลายคนในฮ่องกงจนกระทั่งมีการรายงานกรณีนำเข้าครั้งแรกในช่วงต้นเดือนสิงหาคมข่าวการติดเชื้อทำให้ฉันกลับไปพบกับไวรัสครั้งแรกที่ยากลำบากและเจ็บปวดเมื่อหกปีก่อนฮ่องกงพบผู้ป่วยโรคที่มียุงเป็นพาหะนำเข้าจำนวนมากขึ้นโดยผู้ป่วยรายล่าสุดประกาศเมื่อวันพุธที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 02:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16d1023c4ae73ac5a0a803d9b4259fb4e3751dc7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/496ea6f8-c9aa-4b96-a59c-fa5d36e32aac_f2371a94.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
