<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>'winology‘ ทฤษฎีใหม่เกี่ยวกับมุมมองตะวันตกที่ไม่เป็นธรรมของจีนคืออะไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3329673/what-winology-theory-about-unfair-western-views-china-sweeping-social-media?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความก้าวหน้าทางเศรษฐกิจและเทคโนโลยีของจีนกำลังถูกเลิกจ้างอย่างไม่เป็นธรรมในสหรัฐอเมริกาและส่วนอื่นๆของตะวันตกอันเป็นผลมาจากการคิดตามลำดับชั้นตามทฤษฎีที่เรียกว่า "winology" ที่กำลังยึดถือในหมู่นักวิจารณ์ออนไลน์บางคนคำว่า winology ถูกสร้างขึ้นโดยนักวิชาการชาวจีนและหมายถึงวิธีที่ประเทศต่างๆสามารถเป็นผู้นำระดับโลกในบางด้านและถูกเรียกคืน</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 03:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">198159bf6aecc360e843b046ca4df27bde904594</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/6bc7f042-93e2-4c64-9b10-d0d5814e55b4_ffa6e292.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การชุมนุมของหุ้นฮ่องกงขยายออกไปเมื่อนักลงทุนเดิมพันในข้อตกลงการค้าระหว่างสหรัฐฯและจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3329733/hong-kong-stock-rally-carries-investors-bet-us-china-trade-agreement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นฮ่องกงขยายการชุมนุมในวันอังคารเนื่องจากนักลงทุนยังคงเดิมพันในการผ่อนคลายความตึงเครียดทางการค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีนดัชนีฮั่งเส็งเพิ่มขึ้นร้อยละ 1.7 เป็น 26,290.48 ณเวลา 11.00 น. ดัชนีฮั่งเส็งเทคพุ่งขึ้นร้อยละ 2.7 บนแผ่นดินใหญ่ดัชนี CSI 300 เพิ่มขึ้นร้อยละ 1.4 และดัชนีเซี่ยงไฮ้คอมโพสิตเพิ่มขึ้นร้อยละ 0.9 เซมิคอนดักเตอร์แมนูแฟคเจอริ่งอินเตอร์เนชั่นแนลเพิ่มขึ้นร้อยละ 5.7 เป็น HK $ 75.85</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 02:22:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e79ea8e01bdd7af01c06e86df043be6c2144aea9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/b4b5890e-8425-436b-9590-afe344692ff3_43615fd3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พายุโซนร้อนรุนแรงเฟิงเซินค่อยๆเคลื่อนตัวออกไปหลังจากผ่านฮ่องกงไปแล้ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3329732/severe-tropical-storm-fengshen-gradually-moves-away-after-skirting-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกนักพยากรณ์อากาศกล่าวว่าพายุโซนร้อนเฟิงเซินได้พัดผ่านฮ่องกงและจะค่อยๆเคลื่อนตัวออกจากเมืองในวันอังคารหอดูดาวฮ่องกงกล่าวด้วยว่าสัญญาณไต้ฝุ่นหมายเลข 3 ที่มีผลบังคับใช้ในปัจจุบันจะยังคงมีผลบังคับใช้อย่างน้อย</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 02:18:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc499a770c868f55ce887e0e32fb63788919bcd9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/2e0d5730-13f4-40a2-819d-19cc2d30256c_cc875745.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยลาดตระเวนชายฝั่งจีนควบคุมโดยเวียดนามในทะเลจีนใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3329731/chinese-coastguard-patrols-disputed-reefs-controlled-vietnam-south-china-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังรักษาชายฝั่งจีนลาดตระเวนรอบๆสถานที่พิพาทที่ควบคุมโดยเวียดนามในทะเลจีนใต้เมื่อสัปดาห์ที่แล้วข้อมูลการติดตามเรือแสดงให้เห็นเรือลาดตระเวนสามลำออกจากฐานทัพจีนบน Mischief Reef ในหมู่เกาะสแปรตลีในวันพฤหัสบดีและวนรอบลักษณะที่ดิน – บางส่วนที่เวียดนามได้สร้างสิ่งอำนวยความสะดวก – ก่อนที่จะกลับไปที่แนวปะการังในวันเสาร์ตามรายงานของ Automatic Ide</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 02:17:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6f8aa228ea42f987d95227c408da944fc46c28c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/1b51f820-596b-476a-9e23-2038d44257ef_61296700.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม่ชาวจีนเสียชีวิตขณะช่วยทารกจากไฟไหม้เกาหลีใต้ที่เกิดจากการล่าสัตว์ของผู้หญิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3329728/mother-dies-saving-baby-south-korea-fire-caused-neighbours-pest-control?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงวัย 30 ปีเสียชีวิตหลังจากช่วยลูกน้อยวัย 2 เดือนจากไฟไหม้โดยไม่ได้ตั้งใจโดยเพื่อนบ้านพยายามฆ่าแมลงสาบโดยใช้ไฟแช็กและสเปรย์ในเมืองโอซานจังหวัดคยองกีของเกาหลีใต้ตำรวจกล่าวเมื่อวันจันทร์ตามรายงานของสถานีตำรวจโอซานเหตุเพลิงไหม้เกิดขึ้นเมื่อเวลาประมาณ 5.35 น. ของวันจันทร์ในอาคารแบบมิกซ์ยูสที่ผู้หญิงอายุประมาณ 20 ปีซึ่งระบุเพียงนามสกุล A อาศัยอยู่</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 01:36:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a43fd57adb8296123db31bcd4ef2bd8cf240570e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/5df06705-5201-4bf0-8eb7-bdcc9d795a9b_417fac53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
