<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้โดยสารนึกถึงการหนีไฟอันน่าสะพรึงกลัวบนเรือสำราญที่ผูกติดกับสิงคโปร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3344125/passengers-recall-terrifying-escape-fire-singapore-bound-cruise-ship?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมย์เลาสะดุ้งตื่นด้วยเสียงดังรีบเคาะประตูห้องในตอนเช้าตรู่ของวันศุกร์และเธอก็รู้ทันทีว่ามีบางอย่างผิดปกติ “พวกเขาเคาะประตูเสียงดังมากฉันคิดว่าไม่มีทางที่นี่จะเจาะได้” เธอพูดเป็นภาษาจีนกลาง “พวกเขาบอกให้เราลุกขึ้นโดยเร็วที่สุดฉันได้กลิ่นควันในอากาศและรู้ว่ามีปัญหาเราไม่มีเวลาแม้แต่จะเอาของของเราไปด้วยซ้ำ</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:04:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64259453711a64b7526902433c33ee3e0d9f5c65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/b1a8193e-c0b6-4ba7-8d6b-2e4700c1e02f_062e2534.jpg?itok=kgm8cAqX&amp;v=1771574639" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนปรบมือให้เกาหลีเหนือในงานเลี้ยงสังสรรค์ใน ‘ช่วงเวลาประวัติศาสตร์ใหม่’ ของความสัมพันธ์: ซินหัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344118/china-applauds-north-korea-party-conclave-new-historical-period-ties-xinhua?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เข้าร่วมกับรัสเซียในการแสดงความยินดีกับเกาหลีเหนือในการรวมตัวกันของพรรครัฐบาลโดยเรียกร้องความสำเร็จทางเศรษฐกิจภายใต้การนำของคิมจองอึนและให้คำมั่นว่าจะทำงานร่วมกับเปียงยางเพื่อส่งเสริมสันติภาพในภูมิภาคตามรายงานของซินหัวคณะกรรมการกลางของพรรคคอมมิวนิสต์จีนได้ส่งจดหมายแสดงความยินดีในวันพฤหัสบดีโดยยืนยันว่าพรรคแรงงานเกาหลีในปีที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3c021839eb8a743721646b653b1ee17fb394a84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/1e8426f6-e69f-4c01-bb10-6baebd4e67a5_90a6de71.jpg?itok=kSjnz2XP&amp;v=1771574875" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมการผลักดันของ Prabowo สำหรับหลังคาดินใน ‘สนิม’ อินโดนีเซียอาจต้องเผชิญกับผนังอิฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3344043/why-prabowos-push-clay-roofs-rusty-indonesia-may-face-brick-wall?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Prabowo Subianto ของอินโดนีเซียได้เรียกร้องให้มีการขับเคลื่อนทั่วประเทศเพื่อแทนที่หลังคาสังกะสีลูกฟูกด้วยกระเบื้องดินเผาโดยกล่าวว่าเขาต้องการให้ประเทศหลั่งสิ่งที่เขาอธิบายว่าเป็นภาพ "สนิม" ในขณะที่ยังทำให้บ้านเย็นลงฟื้นฟูอุตสาหกรรมที่กำลังดิ้นรนและทำให้ประเทศน่าสนใจยิ่งขึ้นสำหรับนักท่องเที่ยวแต่นักวิเคราะห์เตือนว่าแผนดังกล่าวซึ่งได้รับการขนานนามว่า gentengisasi หรือการมุงหลังคามวลชนอาจทำให้สภาพแวดล้อมตึงเครียด</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eeea1290d373364a2e41e9596b9ff346f22643b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/1a27d425-6e8f-4d63-908a-6bc97e9a4a77_dbb666f8.jpg?itok=Pt6Pm3zX&amp;v=1771511734" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คุณยายชาวจีนใช้จ่ายเงินนรกโดยไม่มีการร้องเรียนจากผู้ขายเนื่องจากบุคลิกภาพที่ใจดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3343168/china-grandma-spends-hell-money-without-complaints-vendors-due-kind-personality?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คลิปวิดีโอของผู้หญิงในวัย 70 ปีที่ใช้เงินในพิธีกรรมนรกหรือบัตรของเล่นเพื่อ "ซื้อ" ขนมขบเคี้ยวที่ถนนอาหารทางตะวันออกของจีนโดยไม่มีปัญหาใดๆได้สัมผัสกับผู้ใช้อินเทอร์เน็ตชาวจีนแผ่นดินใหญ่เรื่องราวเกิดขึ้นบนถนนสายอาหารในเมืองเจาจวงมณฑลซานตงซึ่งคุณยายที่แต่งตัวไม่ดีมักจะใช้สกุลเงินพิเศษของเธอเพื่อซื้อไม้กลองไก่ย่างเค้กและขนมปังไส้นึ่งสื่อท้องถิ่น</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a27e02f7f3911ec7d9af27155fb32ee565eaae70</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/6e03ed06-40f8-4054-8c0e-543debcb9307_cc5b3630.jpg?itok=wC3Y1pvr&amp;v=1770794230" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับเยอรมนีก่อนการเยือนของ Merz</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/china/diplomacy/article/3344105/china-germany-ties-ahead-merzs-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขณะที่นายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซแห่งเยอรมนีเตรียมพร้อมสำหรับการเยือนกรุงปักกิ่งในช่วงวันที่ 24 กุมภาพันธ์ถึง 27 กุมภาพันธ์เขาต้องเผชิญกับความเป็นจริงใหม่ – จีนพึ่งพาเยอรมนีน้อยลงในขณะที่จีนเป็นพันธมิตรการค้าชั้นนำของเยอรมนีอีกครั้งความสัมพันธ์ได้บิดเบือนด้วยการขาดดุลการค้า 89 พันล้านยูโร (105.6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) การชะลอตัวทางเศรษฐกิจของจีนได้ลดความต้องการการส่งออกของเยอรมนีในขณะที่</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 07:30:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e62886c4d5d32e0366d800fdeb2f6fb5711c751</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/3199930b-8f7f-4f29-9fdc-f83122d871ca_131f998f.jpg?itok=SGIBQzYS&amp;v=1771570406" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
