<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเสียชีวิตของนักวิทยาศาสตร์รุ่นเยาว์ที่สดใส 3 คนเน้นระบบวิชาการที่โหดเหี้ยมของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325470/or-out-death-bright-young-scientists-highlights-chinas-ruthless-academic-system?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสียชีวิตของนักวิทยาศาสตร์รุ่นเยาว์ที่มีชื่อเสียงสามคนจากมหาวิทยาลัยชั้นนำของจีนในช่วงไม่กี่เดือนที่ผ่านมาทำให้เป้าหมายทางวิทยาศาสตร์ที่ทะเยอทะยานของประเทศและระบบวิชาการที่โหดเหี้ยมถูกตรวจสอบอีกครั้งแม้ว่าจะไม่มีสถาบันใดของพวกเขาออกแถลงการณ์อย่างเป็นทางการเกี่ยวกับการเสียชีวิตแต่คดีได้กระตุ้นให้เกิดการวิพากษ์วิจารณ์อีกครั้งเกี่ยวกับระบบพรสวรรค์ที่มีข้อบกพร่องของจีนซึ่งเป็นลักษณะของการแข่งขันที่รุนแรง</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">374a2f76f2d1f08660840df6d36754307c56d93d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/e10ec7ff-7a5b-4bd1-99fd-c4ed8dff6a3a_971b369f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจสหราชอาณาจักรสาบานว่าจะ ‘จับกุมเพิ่มเติม’ หลังจากการชุมนุมที่ลอนดอนอย่างรุนแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325505/uk-police-vow-further-arrests-after-violent-far-right-london-rally?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจลอนดอนให้คำมั่นในวันอาทิตย์ว่าจะ "จับกุมเพิ่มเติมในอีกไม่กี่วันและหลายสัปดาห์ข้างหน้า" หลังจากเกิดความรุนแรงในการประท้วงที่ใหญ่ที่สุดครั้งหนึ่งในอังกฤษซึ่งจัดขึ้นโดยนักกิจกรรมต่อต้านการอพยพย้ายถิ่นฐานทอมมี่โรบินสันตำรวจนครบาลกล่าวว่าจนถึงขณะนี้ได้จับกุมประชาชน 24 คนหลังจากที่เจ้าหน้าที่เผชิญกับ "ความรุนแรงที่ยอมรับไม่ได้" พยายามควบคุมผู้เข้าร่วมประชุมมากถึง 150,000 คนนั่นคือการจับกุมน้อยลงสองครั้ง THA</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 13:23:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15f38ed718bdae4e73d2ad87683c6fb68bc55166</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/af14f8b0-bd75-415a-8c3a-1c0a4862c28c_afd0beb4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงอุ้มหลังจากแมวมัมมี่และสุนัขตายที่พบในแฟลตฮ่องกงภายในหนึ่งสัปดาห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325504/hong-kong-woman-arrested-twice-week-after-cat-and-dog-found-dead-flat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวฮ่องกงวัย 26 ปีถูกจับกุมเป็นครั้งที่สามในรอบสองเดือนในข้อหาต้องสงสัยว่าทารุณกรรมสัตว์หลังจากพบศพแมวมัมมี่ในแฟลตนอร์ธพอยท์หนึ่งสัปดาห์หลังจากพบซากสุนัขในสถานที่เดียวกันเจ้าหน้าที่ได้รับรายงานเมื่อเวลาประมาณ 16.30 น. ของวันอาทิตย์จากเจ้าของอาคารหญิงอายุ 39 ปีในอาคาร The Consonance บนถนนจูปิเตอร์ในปีพ.</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 13:04:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e7d4b769eb9f7becccab86ca72cdfe7e5fde983</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/1a689a4b-a0ec-4630-a367-dfab938af5c3_20c77e05.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหมืองนิกเกิลของอินโดนีเซียเปิดขึ้นอีกครั้งแม้จะมีเสียงโห่ร้องด้านสิ่งแวดล้อม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3325502/indonesian-nickel-mine-reopened-despite-environmental-outcry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลอินโดนีเซียได้อนุญาตให้บริษัทเหมืองแร่นิกเกิลกลับมาดำเนินการในหมู่เกาะทางตะวันออกรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกล่าวเมื่อวันอาทิตย์แม้ว่าจะมีเสียงโห่ร้องมากกว่าความเสียหายที่อาจก่อให้เกิดเกาะที่เก่าแก่กลุ่มเกาะและรองเท้าในจังหวัดปาปัวตะวันตกเฉียงใต้ตั้งอยู่ในสามเหลี่ยมปะการังและคิดว่าเป็นหนึ่งในแนวปะการังที่บริสุทธิ์ที่สุดในโลกในขณะที่น้ำทะเลสีฟ้าใสทำให้เป็นที่นิยม</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 12:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af3dd8c4cd5aaca1cb5b0931bab86ba9275cc634</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/66925cec-8b3f-4699-b121-7fd6ed829ff8_71979072.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตั้งแต่ความมั่นคงไปจนถึงเศรษฐกิจและการปกครองตนเองยุโรปอยู่ตรงทางแยก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3325120/security-economy-and-autonomy-europe-crossroads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปี 1966 ประธานาธิบดีฝรั่งเศสชาร์ลส์เดอโกลได้ถอนตัวฝรั่งเศสออกจากการเป็นผู้บัญชาการทหารแบบบูรณาการของนาโตโดยให้เหตุผลว่าอำนาจของสหรัฐฯในการเป็นพันธมิตรด้านความมั่นคงข้ามมหาสมุทรแอตแลนติกไม่เพียงแต่บ่อนทำลายอธิปไตยของฝรั่งเศสเท่านั้นแต่ยังรวมถึงสมาชิกยุโรปคนอื่นๆด้วยต่อมาเขาได้ลงนามในข้อตกลงความร่วมมือกับสหภาพโซเวียตโดยแสดงให้เห็นว่านโยบายต่างประเทศที่เป็นอิสระอาจมีลักษณะอย่างไร</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">62ddc89b93211942c5a0b426620e74fe99b0d5d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/fa8da857-31f7-4c9d-981b-e941e3859953_0d2f1a4e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
