<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ยุนอดีตประธานาธิบดีของเกาหลีใต้ต้องติดคุก 10 ปีจากการพิจารณาคดีรัฐประหารครั้งแรกใน 4 ครั้งที่ล้มเหลว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3337790/south-koreas-ex-president-yoon-faces-10-year-jail-over-first-4-failed-coup-trials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัยการเมื่อวันศุกร์เรียกร้องให้ลงโทษจำคุก 10 ปีสำหรับอดีตประธานาธิบดีเกาหลีใต้ยุนซุกยอลในการพิจารณาคดีครั้งแรกจากสี่ครั้งที่เชื่อมโยงกับความล้มเหลวของเขาในการบังคับใช้กฎอัยการศึกเนื่องจากการวินิจฉัยที่อาจเกิดขึ้นกับยุนในเดือนหน้าอาจทำให้เขาอยู่หลังลูกกรงแม้กระทั่งก่อนที่คดีที่ร้ายแรงที่สุดของเขาจะได้ข้อสรุปคดีแรกนี้มุ่งเน้นไปที่การกระทำของยูนก่อนและหลังพระราชกฤษฎีกากฎอัยการศึกออกมา o</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:08:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7eb58a535f1e1bc6eb2034286a3f9ebaa3604516</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/03f651c7-275f-4953-a242-e66902c5355f_5ce61175.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งขยายผู้นำภารกิจดาวอังคารนักบินอวกาศติดอยู่ที่บ้าน: ปีของจีนในอวกาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337321/beijing-extends-mars-mission-lead-stranded-astronauts-back-home-chinas-year-space?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวอวกาศจีนที่ยิ่งใหญ่ที่สุดแห่งปีของ SCMP หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. นักบินอวกาศชาวจีนที่ติดอยู่กลับบ้านจากภารกิจสถานีอวกาศนักบินอวกาศสามคนที่กลับมายังโลกจากสถานีอวกาศเทียนกงของจีนล่าช้าหลังจากการนัดหยุดงานที่ต้องสงสัยว่ามีเศษซากตกลงมาเมื่อวันที่ 14 พฤศจิกายนที่จุดลงจอดตงเฟิงในอิน</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aed3982a36d7271a60200ccc7a6ac677d5c02e5f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/fd2d1d58-f676-4516-906d-86cf1e81612d_8f88f562.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนื่องจากตลาดยาโรคอ้วนในอินเดียมีมูลค่า 70 ล้าน $ จึงมีสงครามราคาเกิดขึ้นเช่นกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3337789/indias-us70-million-obesity-drug-market-bulges-so-does-price-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยักษ์ใหญ่ด้านเภสัชกรรมระดับโลก Eli Lilly และ Novo Nordisk กำลังตะเกียกตะกายเพื่อเป็นผู้นำในตลาดยาโรคอ้วนที่กำลังเฟื่องฟูของอินเดียก่อนที่รุ่นทั่วไปที่ถูกกว่าจะขึ้นสู่ชั้นวางในเดือนมีนาคมปีหน้ากลยุทธ์ของ Novo เน้นการตัดราคาและการเปิดตัวที่รวดเร็วในขณะที่ผลิตภัณฑ์ของ Lilly ได้รับประโยชน์จากการตีตลาดในช่วงต้นทั้งสองบริษัทมุ่งเน้นไปที่การเข้าถึงแพทย์อย่างรุนแรงโฆษณาที่หนักกว่า</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 06:58:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08e9109a782f68179ed90510b2c71baf203f5a63</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/cbab831b-1c18-464c-86b2-654361660e4e_315bcc11.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในโลกแรกศัลยแพทย์จีนช่วยรักษาหูของผู้ป่วยด้วยการปลูกถ่ายอวัยวะลงบนเท้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337620/chinese-surgeons-become-first-graft-patients-ear-her-foot-after-accident?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศัลยแพทย์ชาวจีนได้ทำการผ่าตัดครั้งแรกของโลกเพื่อปลูกถ่ายหูฉีกขาดของผู้ป่วยลงบนเท้าของเธอก่อนที่จะใส่กลับเข้าที่หูของหญิงสาวถูกฉีกขาดจากอุบัติเหตุในที่ทำงานในเดือนเมษายนซึ่งฉีกขาดส่วนใหญ่ของหนังศีรษะของเธอด้วยข่าวทางการแพทย์บัญชีโซเชียลมีเดีย Yixue Jie หรือ Med-J รายงานเมื่อวันจันทร์ Qiu Shenqiang รองผู้อำนวยการหน่วยจุลศัลยกรรมที่ Shandong Provi</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 06:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8be3e26df9489aefdd0570c59c3494de1b228404</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/ea92a748-23d9-48e3-a149-c096cdee8ef2_914e29f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หมู่บ้านจีนเรียกเก็บค่าปรับ ‘อย่างไม่ยุติธรรม’ สำหรับการแต่งงานนอกอำนาจและการอยู่ร่วมกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3336870/china-village-imposes-unjust-fines-out-province-marriage-and-cohabitation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หมู่บ้านจีนแห่งหนึ่งต้องเผชิญกับการตีกลับทางออนไลน์หลังจากมีการปรับที่ถกเถียงกันสำหรับการตั้งครรภ์นอกการแต่งงานและคู่รักที่อาศัยอยู่ด้วยกันก่อนที่พวกเขาจะแต่งงานหมู่บ้านในเมืองลินกังมณฑลยูนนานทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนได้ก่อให้เกิดการถกเถียงกันอย่างร้อนแรงทางออนไลน์หลังจากมีการถ่ายภาพและโพสต์ประกาศเรื่อง “กฎของหมู่บ้าน: ทุกคนเท่าเทียมกัน” โดยชาวเน็ตตามภาพถ่ายที่มีการเผยแพร่อย่างกว้างขวางใน SOC</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">390fedb0003b6bbb3057dc5a0dd24a9da59549a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/a98dc7eb-bf73-4b24-8f47-5c14826c1633_8a10c900.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
