<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Singapore Exchange บอกใบ้ถึงความสัมพันธ์ที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นกับ HKEX: หยวนธุรกิจสามารถเปิดประตูได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3340933/singapore-exchange-hints-deeper-ties-hkex-can-yuan-business-open-doors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มบริษัท Singapore Exchange (SGX) กำลังพยายามขยายแผนการจดทะเบียนข้ามประเทศกับเซี่ยงไฮ้และเซินเจิ้นและสำรวจความร่วมมือกับ Hong Kong Exchanges and Clearing (HKEX) และการแลกเปลี่ยนอื่นๆตามคำแนะนำของ CEO “ในมุมมองของฉันการเชื่อมต่อเป็นสถาปัตยกรรมใหม่สำหรับตลาดทุน” Loh Boon Chye กล่าวในการสัมภาษณ์พิเศษกับเดอะโพสต์ระหว่างการไปเยือนเซินเจิ้นเมื่อสัปดาห์ที่แล้ว "เรามองไปที่</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 05:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afc0fa2fe9caceb107170a0a620e2b0488039dcb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/01cfe25a-a522-4f4a-b54b-760b2ae96b4e_d1b86a43.jpg?itok=reGdLo7H&amp;v=1769142772" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เที่ยวบินจากฮ่องกงไปสหรัฐถูกยกเลิกก่อนเกิดพายุฤดูหนาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3341141/cathay-flights-hong-kong-us-cancelled-ahead-monster-winter-storm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สายการบิน Cathay Pacific ของฮ่องกงได้ยกเลิกเที่ยวบินอย่างน้อย 4 เที่ยวบินไปยังสหรัฐอเมริกาในวันอาทิตย์ก่อนที่พายุฤดูหนาวจะมาถึงโดยคาดว่าจะมีผู้โดยสารได้รับผลกระทบมากขึ้นในวันจันทร์คาเธ่ย์หยุดเผยจำนวนเที่ยวบินที่แน่นอนที่ได้รับผลกระทบโดยกล่าวเพียงว่า “มีการยกเลิกจำนวนมาก” สำหรับบริการระหว่างฮ่องกงและสหรัฐอเมริกาจาก SATU</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:01:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3f00dcf187f6a7cc56db510a26767724e346ab7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/266aedb2-0ead-43a4-bfdd-d0d7f88e6104_b89f1e26.jpg?itok=u-P5t13G&amp;v=1769313683" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซีเป่ยปะทะอินฟลูเอนเซอร์: ทำไมปักกิ่งถึงเรียกเวลาให้กับความบาดหมางด้านอาหารของร้านอาหารจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3341119/xibei-vs-influencer-why-beijing-called-time-chinese-restaurant-food-feud?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากสงครามคำพูดที่ยาวนานหลายเดือนระหว่างอินฟลูเอนเซอร์ออนไลน์และเจ้าของร้านอาหารในเครือของพรรคคอมมิวนิสต์ได้ดำเนินการตามขั้นตอนที่ผิดปกติของการแทรกแซงโดยตรงซึ่งขีดเส้นใต้ความปรารถนาของจีนที่จะกลับมาอีกครั้งในคนดังทางอินเทอร์เน็ตและแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียตั้งแต่วันอาทิตย์ที่ผ่านมา People's Daily ได้เผยแพร่ความคิดเห็นสี่ข้อเกี่ยวกับร้านอาหาร Xibei ซึ่งระบุว่าจะสูญเสีย 500 ล้านหยัว</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">382073faec926ba9f7709d5176e6a8e07eb8ddb9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/1d8129f8-4198-4953-a067-df33c1b3080b_2e8a33e7.jpg?itok=NKt2XX4Q&amp;v=1769262487" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โครงการต่อต้านภัยพิบัติที่เก็บเข้าลิ้นชักนำไปสู่โครงการควบคุมน้ำท่วมที่เสียหายของฟิลิปปินส์หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3341026/did-shelved-anti-disaster-scheme-lead-philippines-corrupted-flood-control-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟิลิปปินส์กำลังฟื้นฟูโครงการเฝ้าระวังและจำลองภัยพิบัติที่ได้รับความนิยมซึ่งได้รับการชดเชยเมื่อเก้าปีที่แล้วโดยประธานาธิบดีโรดริโกดูแตร์เตซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่บางคนตำหนิว่าส่งผลให้เกิดโครงการก่อสร้างที่เสียหายในปัจจุบันเมื่อเดือนที่แล้วสภาคองเกรสกล่าวว่าจะจัดสรรเงิน 1 พันล้านเปโซ (16.9 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในร่างกฎหมายการจัดสรรเงินทั่วไปสำหรับ Nationwid ปี 2026</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5fbd00ac27d4cf311ab65d9f6f5afc3cba950db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/12c8660d-0b3e-43c3-9d73-53c6a39e82db_df547497.jpg?itok=-_c_MrW-&amp;v=1769164202" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทางการฮ่องกงพบสารพิษในนม 4 ชุดที่เนสท์เล่เรียกคืน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3341139/hong-kong-authorities-find-toxins-4-batches-milk-formula-recalled-nestle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้ค้นพบร่องรอยของสารพิษในผลิตภัณฑ์นมผงสำหรับทารก 4 ชุดที่เนสท์เล่เรียกคืนมาก่อนหน้านี้ในแถลงการณ์ที่ออกเมื่อเย็นวันเสาร์ศูนย์ความปลอดภัยด้านอาหารกล่าวว่ายักษ์ใหญ่ด้านอาหารของสวิสได้เรียกคืนผลิตภัณฑ์ที่ได้รับผลกระทบประมาณ 96,000 กระป๋องเนื่องจากมีความเป็นไปได้ที่จะมีซีรียูไลด์ซึ่งเป็นสารพิษที่ผลิตโดยบาซิลลัสซีรีอุสที่พบในส่วนผสมศูนย์ฮา</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 03:49:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5cdb459010599c40e430e7e69e25af6f482eebdf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/7c63229a-bc58-4592-b9f0-446979e2ac26_ef363efa.jpg?itok=biXwg7fi&amp;v=1769312984" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
