<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหตุใดโรงไฟฟ้าถ่านหินขนาดใหญ่ของจีนจึงเจริญเติบโตท่ามกลางการเติบโตของพลังงานสีเขียว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3333674/why-chinas-mega-coal-fired-power-plants-thrive-amid-green-energy-boom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เหนือระเบียงเหอซีมีริบบิ้นของดินแดนที่อุดมสมบูรณ์บนขอบของทะเลทรายโกบีที่ได้รับพรจากแม่น้ำเหลืองทางตะวันตกของจีนป่าที่ส่องประกายของกังหันลมและโซลาร์ฟาร์มทอดยาวไปจนถึงเส้นขอบฟ้านี่คือกานซูพรมแดนพลังงานหมุนเวียนของจีนซึ่งเป็นแหล่งพลังงานลมและพลังงานแสงอาทิตย์ที่สำคัญแต่นอกเนินทรายยังมียักษ์อีกตัวหนึ่งกวนใจที่โรงไฟฟ้า Changle กังหันคำรามมีชีวิตเป็น anothe</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc50f6aabb1139c921b150ddd7dc0794d31ee339</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/bc8923bf-3e92-4dae-9110-9b517c65f295_053a67b7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจสหรัฐพบว่าไม่มีความผิดในการฆาตกรรมหญิงผิวดำที่ตั้งครรภ์ Ta'Kiya Young</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333768/us-policeman-found-not-guilty-murdering-pregnant-black-woman-takiya-young?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะลูกขุนรัฐโอไฮโอพบว่าเจ้าหน้าที่ตำรวจผิวขาวไม่มีความผิดในข้อหาฆาตกรรมในวันศุกร์ที่เกิดเหตุยิงหญิงผิวดำที่ตั้งครรภ์เสียชีวิตในปี 2023 ซึ่งต้องสงสัยว่าขโมยของจากซูเปอร์มาร์เก็ตทนายความในคดีและบันทึกของศาลกล่าว Connor Grubb เจ้าหน้าที่ของ Blendon Township Police Department ก็พ้นผิดจากการฆ่าคนตายโดยไม่สมัครใจและข้อหาทำร้ายร่างกายโดยไม่เจตนาในการเสียชีวิตของ Ta'Kiya Young, Grubb's l</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:51:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd255982bdc5fb80b2f5c9dde735af4418b20a53</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/47018e29-e1c5-4e2c-a150-16f319d04ad7_6b7f725f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตผู้นำอาร์เจนตินาเตือนไม่ให้ตัดความสัมพันธ์กับจีนเพื่อปรับปรุงความสัมพันธ์ของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3333767/ex-argentine-leader-warns-milei-cutting-china-ties-could-backfire-us-push-grows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตประธานาธิบดีเมาริซิโอมาครีเตือนเมื่อวันศุกร์ว่าอาร์เจนตินาอาจทำให้ฐานการส่งออกของตนอ่อนแอลงหากอยู่ห่างจากจีนทำให้การแบ่งแยกสาธารณะของเขากับประธานาธิบดีฮาเวียร์ไมลีย์มีความคมชัดมากขึ้น Macri แย้งว่าจีนยังคงเป็นศูนย์กลางของการขายถั่วเหลืองเนื้อวัวและวัตถุดิบอื่นๆของอาร์เจนตินาสินค้าที่สหรัฐผลิตได้มากมายแล้ว “จีนเสริมมากกว่าสหรัฐอเมริกาสำหรับอาร์เจนตินาฉันทำ</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:37:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8b5a21634c9af34be05bb9adcbe3d3fc7360160</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/6402df09-16d8-4ead-9e28-17eb0e7f066f_cebdf37a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเพิ่มขึ้นของ ‘Global South Consensus‘ ที่นำโดยปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3333564/rise-beijing-led-global-south-consensus?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปี 2004 Joshua Cooper Ramo ปัจจุบันเป็นประธานบริหารร่วมของ Kissinger Associates ได้บัญญัติคำว่า "Beijing Consensus" เพื่อเป็นทางเลือกให้กับ Washington Consensus ซึ่งเป็นกรอบเสรีนิยมใหม่ของนโยบายเศรษฐกิจที่คิดค้นขึ้นในทศวรรษที่ 1980 โดยกองทุนการเงินระหว่างประเทศธนาคารโลกและกระทรวงการคลังของสหรัฐอเมริกาจีนเพิ่งเข้าร่วมองค์การการค้าโลกและภายในประเทศมีความเฉลียวฉลาดอย่างมากที่ Beij</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6c2234201071df421fff1241d8d84bdf1a1309c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/2698dd4f-8e92-41c1-8d1f-a3f3070b7570_d81010a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีมทรัมป์พิจารณาขายชิป Nvidia H200 ให้กับประเทศจีนคนวงในกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333766/trump-team-considering-selling-nvidia-h200-chips-china-insiders-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สหรัฐกำลังมีการหารือกันในช่วงต้นว่าจะปล่อยให้ Nvidia ขายชิปปัญญาประดิษฐ์ H200 ให้กับประเทศจีนหรือไม่ตามที่ผู้คนคุ้นเคยกับเรื่องนี้ซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่อาจเกิดการโต้เถียงซึ่งจะเป็นชัยชนะครั้งสำคัญสำหรับบริษัทที่มีมูลค่ามากที่สุดในโลกทีมงานของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้จัดการเจรจาภายในเกี่ยวกับการจัดส่งชิป H200 ไปยังประเทศในเอเชียในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมากล่าวว่าประชาชน</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:51:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c758c8c9524a53000b0c64a27b417297d03a8686</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/cdfdadeb-8a3c-4d5a-80a2-6cb3c80062b2_a8339585.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
