<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การบินไทยท้าทายความซบเซาของนักท่องเที่ยวจีนด้วยการเติบโตทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3324206/thai-airways-defies-chinese-tourist-slump-global-growth-strategy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายไชยเอี่ยมศิริประธานเจ้าหน้าที่บริหารสายการบินไทยแอร์เอเชียอินเตอร์เนชั่นแนลกล่าวว่าตลาดทั่วโลกที่มีความหลากหลายของการบินไทยกำลังสร้างบัฟเฟอร์ให้กับสายการบินแห่งชาติของไทยจากการลดจำนวนนักท่องเที่ยวชาวจีนไปยังประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ “มันเป็นภาพที่แตกต่างระหว่างประเทศไทยและการบินไทย” ชัยให้สัมภาษณ์กับสถานีโทรทัศน์บลูมเบิร์กความกังวลด้านความปลอดภัย Lingering เกิดจากข่าวการลักพาตัวที่ล้มเหลว</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:19:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4022f09f8c2a7eae99e7c04821afd7a00e3ccfc1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/687dc512-bae4-456c-998a-74c8af706733_37b3a74a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐอาหรับเอมิเรตส์กล่าวว่าอิสราเอลผนวก ‘เส้นสีแดง’ ของเวสต์แบงก์สำหรับอาบูดาบี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3324215/uae-says-israeli-annexation-west-bank-red-line-abu-dhabi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอาหรับเอมิเรตส์เตือนอิสราเอลในวันพุธว่าการผนวกเวสต์แบงก์จะถือเป็นเส้นสีแดงสำหรับอาบูดาบีซึ่งจะทำลายจิตวิญญาณของข้อตกลงอับราฮัมที่ทำให้ความสัมพันธ์ระหว่างสองประเทศเป็นปกติ “ตั้งแต่เริ่มแรกเรามองว่าข้อตกลงเป็นวิธีที่จะช่วยให้เราได้รับการสนับสนุนอย่างต่อเนื่องสำหรับชาวปาเลสไตน์และความปรารถนาที่ถูกต้องตามกฎหมายของพวกเขาสำหรับ</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:01:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1df7d4ee803d6cb656103c0befb43886f893c9b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/bfcebb7d-7c53-4d03-a607-ce49e9d7adb2_febe6c82.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่การประท้วงเคี่ยวกรำการเดินทางไปจีนของ Prabowo มีความเสี่ยงทางการเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3324211/prabowo-walks-diplomatic-tightrope-china-visit-amid-indonesia-protest-lull?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Prabowo Subianto ของอินโดนีเซียได้เดินทางไปยังกรุงปักกิ่งอย่างรวดเร็วเพื่อเข้าร่วมขบวนพาเหรดฉลองชัยชนะในสงครามโลกครั้งที่สองของจีนในวันพุธโดยโฆษกของเขาอ้างถึงความสำคัญของการรักษาความสัมพันธ์เชิงกลยุทธ์และการผ่อนคลายความไม่สงบที่บ้านนักวิเคราะห์กล่าวว่าการเยี่ยมชมที่มีเวลาจำกัดสะท้อนให้เห็นถึงความพยายามของจาการ์ตาในการสร้างความมั่นใจให้กับพันธมิตรทางการทูตที่สำคัญและความมั่นคงของโครงการในต่างประเทศหลังจากที่ครอบคลุมทั่วโลก</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:39:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a1e27d29e05e597704b5fb0b3eda344ceade2cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/bb39ea59-829f-4a08-8a4b-ccdf2f158464_c8b9301e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีชาวจีนไปดูภาพยนตร์มากขึ้นในช่วงฤดูร้อนนี้แต่ผู้สร้างภาพยนตร์ยังคงเผชิญกับความท้าทาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3324189/more-chinese-went-cinemas-summer-film-industry-still-facing-challenges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตลาดภาพยนตร์ของจีนแสดงให้เห็นถึงการฟื้นตัวในช่วงฤดูร้อนนี้แต่คนวงในอุตสาหกรรมกล่าวว่าตลาดยังคงเผชิญกับความท้าทายอยู่เมื่อสิ้นเดือนที่แล้วบ็อกซ์ออฟฟิศในประเทศของปีนี้มีมูลค่ารวม 39.23 พันล้านหยวน (5.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ตามข้อมูลของ China Film Administration ซึ่งมีผู้ชมภาพยนตร์มากกว่า 900 ล้านคนฤดูร้อนสร้างรายได้จากบ็อกซ์ออฟฟิศ 11.96 พันล้านหยวนเพิ่มขึ้นร้อยละ 2.76 ต่อปี</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5e61be6156becb72775cc8f78d33808981a1a68</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/82c88008-ea92-49a5-84b4-806d0c350f87_f9c1b25a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขีปนาวุธนิวเคลียร์และ ‘ปีกผู้ซื่อสัตย์ ': 8 เซอร์ไพรส์จากขบวนพาเหรดทางทหารของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3324198/nuclear-missiles-and-loyal-wingmen-8-surprises-chinas-military-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขบวนพาเหรดทางทหารของจีนในวันพุธฉลองครบรอบ 80 ปีของความพ่ายแพ้ของญี่ปุ่นในสงครามโลกครั้งที่สองแสดงระบบอาวุธใหม่ๆรวมถึงความประหลาดใจจากพื้นที่สำคัญเช่นขีปนาวุธนิวเคลียร์และโดรนขั้นสูงด้านล่างนี้คือความประหลาดใจและความท้าทายจากการแสดงระบบอาวุธใหม่ล่าสุดของจีนตั้งแต่ขีปนาวุธข้ามทวีป (ICBM) ใหม่ไปจนถึงอากาศยานไร้คนขับ</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28a3a744b4702990b262f70d0068c566170de0d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/11ac2dd7-ebfa-447d-854f-6df995c4e3a7_48e56e13.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
