<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์อาจเข้าร่วม APEC ในประเทศจีนในปีหน้าหัวหน้าฝ่ายการคลังของสหรัฐกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334142/trump-may-attend-apec-china-next-year-us-treasury-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายสก็อตต์เบสเซนต์รัฐมนตรีคลังสหรัฐฯกล่าวเมื่อวันอังคารว่าทรัมป์อาจเดินทางไปจีนในเดือนพฤศจิกายน 2026 สำหรับการประชุมสุดยอดความร่วมมือทางเศรษฐกิจเอเชียแปซิฟิกซึ่งเป็นหนึ่งในสี่การประชุมแบบตัวต่อตัวที่เป็นไปได้ระหว่างนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯและนายสีจิ้นผิงประธานาธิบดีจีนในปี 2026 เมื่อพูดถึง CNBC ไม่นานก่อนที่ตลาดสหรัฐฯจะเปิด Bessent กล่าวว่าสหรัฐฯและจีนจะเป็นคู่แข่งกันโดยธรรมชาติเสมอแต่ความสัมพันธ์ของพวกเขาเป็นแบบเคอร์เรน</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 15:02:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5377349af47da4a9f8cc76c79083a810ef734430</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/2894a8a0-c045-49df-8dfb-68e626dc245f_2ee29619.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจะเล่นไพ่อะไรกับญี่ปุ่น? นักวิเคราะห์เห็นภาวะที่กลืนไม่เข้าคายไม่ออกในแถว</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3334120/what-economic-cards-will-china-play-japan-analysts-say-beijing-faces-balancing-act?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่ารัฐบาลจีนจะปรับเทียบการตอบสนองต่อญี่ปุ่นด้วยความระมัดระวังโดยชั่งน้ำหนักมาตรการลงโทษที่อาจเกิดขึ้นกับความเสี่ยงของการฟื้นตัวทางเศรษฐกิจนักวิเคราะห์กล่าวและในขณะที่จีนมีคันโยกมากมายตั้งแต่ขอบถนนการท่องเที่ยวไปจนถึงการควบคุมการส่งออกผู้เชี่ยวชาญเตือนว่ามือหนักอาจย้อนกลับได้ “จีนจะไม่เคลื่อนไหวอย่างกะทันหัน” Xu Weijun ผู้ช่วยศาสตราจารย์ด้านการวิจัยของสถาบัน Pu กล่าว</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 15:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1fc37438c6ceebb61300fe24624c8c527ff3f43</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/7da496eb-56d5-47fd-90d8-46a572086087_7eff6026.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ถูกจับกุมอีก 4 รายในปารีสจากการโจรกรรมลูฟวร์ 102 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 102 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334141/louvre-heist-4-more-arrested-france-over-us102-million-theft-napoleon-jewels?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ทางการฝรั่งเศสเมื่อวันอังคารได้จับกุมผู้คนอีกสี่คนในการซักถามเกี่ยวกับการโจรกรรมอัญมณีของจักรพรรดิในเวลากลางวันที่งดงามเมื่อเดือนที่แล้วจากพิพิธภัณฑ์ลูฟวร์อัยการสูงสุดของปารีสกล่าว “พวกเขาเป็นชายสองคนอายุ 38 และ 39 ปีและหญิงสองคนอายุ 31 และ 40 ปีทั้งหมดมาจากภูมิภาคปารีส” Laure Beccuau กล่าวหลังจากถูกตั้งข้อหาก่อนหน้านี้กับอีกสี่คนตลอดการปล้นเมื่อวันที่ 19 ตุลาคมเมื่อเดือนที่แล้ว g สี่แรง</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 14:20:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e94e38484fe910b910df0505870eb9ee0ebdd5a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/6b23f0a8-15b6-4b5d-b0d6-d9b5a564d69f_217cf906.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทพลเรือนจีนเริ่มต้นการผลิตขีปนาวุธจักร 7 จำนวนมากด้วยต้นทุนต่ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334140/90-cost-cut-chinese-civilian-firm-enters-mass-production-mach-7-hypersonic-missiles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทการบินและอวกาศเอกชนของจีนได้กลายเป็นบริษัทแรกในโลกที่เริ่มต้นการผลิตขีปนาวุธไฮเปอร์โซนิกที่มีประสิทธิภาพสูงและมีต้นทุนต่ำซึ่งแสดงให้เห็นถึงการเปลี่ยนแปลงของแผ่นดินไหวในเทคโนโลยีทางทหารและพลวัตอุตสาหกรรมการป้องกันประเทศเมื่อวันอังคารที่ผ่านมา Lingkong Tianxing Technology ซึ่งตั้งอยู่ในกรุงปักกิ่งได้เผยแพร่วิดีโอบนบัญชีโซเชียลมีเดียอย่างเป็นทางการซึ่งแสดงขีปนาวุธความเร็วสูง YKJ -1000 ในเที่ยวบินและวิธีการ</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 14:08:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c66a746d8f8333dc158218197ff35840c8b9d7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/b5557bf1-78c5-4da3-a677-cd24dac1bd82_b1f5a4a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเรียกร้องของทรัมป์กับ Xi และ Takaichi บอกใบ้ว่าเขาจะไม่ปล่อยให้ไต้หวันทำให้ความสัมพันธ์ของปักกิ่งตกต่ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334139/trumps-calls-xi-and-takaichi-hint-he-wont-let-taiwan-derail-beijing-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโทรศัพท์ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกากับคู่สนทนาทั้งชาวจีนและชาวญี่ปุ่นในสัปดาห์นี้แสดงให้เห็นว่าวอชิงตันมีส่วนร่วมในการถ่วงดุลที่ละเอียดอ่อนเกี่ยวกับประเด็นไต้หวันการสื่อสารระดับสูงเหล่านี้ยังมีวัตถุประสงค์เพื่อเป็นข้อความถึงญี่ปุ่นและพันธมิตรอื่นๆของสหรัฐอเมริกาว่าไต้หวันไม่ได้มีความสำคัญสูงสุดสำหรับรัฐบาลทรัมป์และไม่ควรขัดขวางการรักษาเสถียรภาพความสัมพันธ์ของชาวซิโน - อเมริกัน</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:57:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">364848cf7e299d909979b1847ccb012596ec6681</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/2519c940-af66-414c-a84b-b434eac0bdd6_fd974535.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
