<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักเคมีชั้นนำของไต้หวัน Tiow-Gan Ong ออกจากไทเปไปเซินเจิ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3326626/taiwans-top-chemist-tiow-gan-ong-leaves-taipei-shenzhen?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tiow-Gan Ong นักวิทยาศาสตร์ชาวมาเลเซียซึ่งเป็นที่รู้จักในฐานะผู้บุกเบิกการทำงานเกี่ยวกับโมเลกุลคาร์บอนและเป็นผู้สนับสนุนสภาพแวดล้อมทางวิชาการที่เปิดกว้างและการรักษาความสามารถของไต้หวันมาเป็นเวลานานกำลังเริ่มต้นบทใหม่ในเซินเจิ้นหลังจากเกือบสองทศวรรษของการวิจัยและการสอนที่ก้าวล้ำในไต้หวัน Ong ในเดือนนี้ได้เข้าร่วมกับมหาวิทยาลัยจีนแห่งฮ่องกงเซินเจิ้นก่อนหน้านี้เขาเคยเป็นนักวิจัยที่</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 04:00:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a8dd9d4ad3c6a64ef0b2096f844290b9bd6e7c4b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/9e7c2cf3-5e0c-4518-a69f-9460f002f815_229c8b7b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสามารถเรียนรู้บทเรียนอะไรได้บ้างจากการรับมือน้ำท่วมของเมืองทางตอนเหนือนี้?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326621/what-lessons-can-china-learn-northern-citys-flood-response?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อฝนตกหนักทั่วภาคเหนือของจีนในฤดูร้อนนี้ต้าถงเมืองในมณฑลซานซีอาจเป็นที่รู้จักกันดีว่าเป็นที่ตั้งของมรดกโลก Yungang Grottoes หนีภัยพิบัติแม้จะปล่อยน้ำท่วมต้นน้ำเกือบ 20 ชั่วโมงผู้อยู่อาศัยกล่าวว่ามันได้รับการบันทึกไว้เนื่องจากการทำงานของอดีตนายกเทศมนตรี Geng Yanbo ซึ่งเป็นหัวหอกในโครงการขยายทางน้ำหลักของเมืองและเสริมสร้างธนาคารของตน</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 04:00:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c9008ede57edcfc7bde72ddf10f119a7ea1d5a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/eeb7c7c0-6809-43ff-aed3-7b18e67abe16_8294fb8f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาลีบาบาเพื่อกระตุ้นการใช้จ่ายด้าน AI เนื่องจากยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของจีนมองว่า AGI เป็นจุดเริ่มต้นใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3326624/alibaba-boost-ai-spending-china-tech-giant-sees-agi-new-start?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานเจ้าหน้าที่บริหารของกลุ่มบริษัทอาลีบาบาโฮลดิ้งวางแผนที่จะเพิ่มค่าใช้จ่ายด้านเงินทุนในโครงสร้างพื้นฐานปัญญาประดิษฐ์จากเดิม 380,000 ล้านหยวน (53,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในอีก 3 ปีข้างหน้า Eddie Wu Yongming ประธาน Alibaba Cloud กล่าวในที่ประชุม Apsara ในหางโจวในมณฑลเจ้อเจียงทางตะวันออกของจีนว่าหน่วยเมฆของอาลีบาบามีเป้าหมายที่จะกลายเป็น</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 03:29:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e59b5d652a1ad1c7fae299556046e1e9953c0b53</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/641b6562-aa35-472f-be81-e449bd307eb9_d7626868.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>OpenAI ขยายสตาร์เกทด้วย 5 ไซต์ศูนย์ข้อมูลใหม่ทั่วสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3326619/openai-expands-stargate-five-new-data-centre-sites-across-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>OpenAI วางแผนที่จะลงทุนประมาณ 400,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อพัฒนาเว็บไซต์ศูนย์ข้อมูลใหม่ 5 แห่งในสหรัฐร่วมกับ Oracle และ SoftBank Group ซึ่งถือเป็นแรงผลักดันที่ยิ่งใหญ่ที่สุดในการปฏิบัติตามคำมั่นสัญญาก่อนหน้านี้ที่จะใช้จ่ายเงินครึ่งล้านล้านดอลลาร์ในโครงสร้างพื้นฐานปัญญาประดิษฐ์ในประเทศสถานที่ใหม่ที่กระจายอยู่ทั่วรัฐเท็กซัสนิวเม็กซิโกและโอไฮโอในที่สุดจะมีความจุพลังงาน 7 กิกะวัตต์</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 03:06:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ca2eb6886ad7c9fdfc295eec3da6b43f3918c13</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/a4dd50e1-13c3-4bbd-b5e0-a991d01e5c8a_c03ecde6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลุมยุบขนาดใหญ่กลืนรถเสาไฟฟ้าใกล้โรงพยาบาลกรุงเทพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3326618/massive-sinkhole-swallows-cars-pedestrian-crossing-near-bangkok-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลุมยุบลึก 50 เมตรเปิดขึ้นใกล้กับโรงพยาบาลกรุงเทพเมื่อต้นวันพุธดูดรถยนต์และเสาไฟฟ้าทำให้ผู้เดินทางตกตะลึงและกระตุ้นให้เกิดการตอบสนองฉุกเฉินในเมืองหลวงของไทยหน่วยงานในเมืองกรุงเทพฯปิดถนนรอบโรงพยาบาลวชิระบนถนนสามเสนในย่านเมืองเก่าประวัติศาสตร์ของเมืองเวลาประมาณ 7 โมงเช้า (ตามเวลาท้องถิ่น) ขณะที่ปล่องภูเขาไฟโผล่ออกมาฉีกท่อที่พ่นออกมาเป็นชิ้นๆ</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 03:03:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c620a9d033cc37d16ea842b9f20b08439a255427</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/6030ca3b-1e4d-45cb-aa2b-b2332ddde9b4_d66caf7b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
