<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>S&amp;P 500, Nasdaq ทำสถิติสูงสุดเป็นประวัติการณ์ในช่วงเริ่มต้นสัปดาห์การประชุมเฟดสหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325639/sp-500-nasdaq-hit-record-highs-start-us-fed-meeting-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description>S&amp;P 500 และ Nasdaq ทำสถิติสูงสุดระหว่างวันสูงสุดเป็นประวัติการณ์ในวันจันทร์เริ่มต้นสัปดาห์ด้วยการประชุมนโยบายของธนาคารกลางสหรัฐฯในหมายเหตุที่ชัดเจนในขณะที่หุ้น Tesla ได้รับการติดตามการซื้อหุ้นของ CEO Elon Musk ผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้าพุ่งขึ้นร้อยละ 5.8 สู่ระดับสูงสุดตั้งแต่ปลายเดือนมกราคมหลังจากการยื่นเอกสารด้านกฎระเบียบเผยว่า Musk ได้เข้าซื้อหุ้นของ Tesla เกือบ 1 พันล้าน $ ในวันศุกร์</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 14:58:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f36b36dd2f9df783c0f37494fadd9aa3e5552ab5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/08a906cc-6fb5-412f-bd5f-e5bc11c61db7_5a830d52.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายพันธุ์เศรษฐกิจของจีนคำปฏิญาณคุกคามน้ำมันของปักกิ่ง: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3325638/chinas-economy-strains-august-beijings-oil-threat-vow-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. สายพันธุ์ทางเศรษฐกิจของจีนในเดือนสิงหาคมเนื่องจากยอดค้าปลีกผลผลิตภาคอุตสาหกรรมคาดการณ์ว่าเศรษฐกิจของจีนมีสัญญาณของความตึงเครียดในเดือนสิงหาคมเนื่องจากอุปสงค์ในประเทศที่ซบเซาลมจากสงครามการค้าของสหรัฐอเมริกาและการชะลอตัวของทรัพย์สินที่ยืดเยื้อยังคงมีน้ำหนักต่อหลาย</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 14:25:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9933d014284ad09da34e9494fcc6208d5a8002f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/11779025-ccf7-46f9-bcac-673965d03f79_39723b55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมคนยุโรปที่อายุน้อยกว่าสามารถมองเห็นอนาคตของพวกเขาในประเทศจีนแม้จะมีอุปสรรค</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3324879/enduring-opportunity-why-younger-europeans-can-see-their-futures-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปีนี้ถือเป็นครึ่งศตวรรษของความสัมพันธ์ทางการทูตอย่างเป็นทางการระหว่างจีนและสหภาพยุโรปตลอดจนครบรอบ 25 ปีของการก่อตั้งหอการค้าสหภาพยุโรปในประเทศจีนรายงานชุดที่สี่ที่ศึกษาความสัมพันธ์ระหว่างทั้งสองประเทศแสดงให้เห็นถึงการเปลี่ยนแปลงในทัศนคติของชาวยุโรปที่อายุน้อยกว่าที่มีต่อจีนและโอกาสที่มีให้มากกว่าสองปี</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6bb096c950ada10ce80d7fa3a0f4db1949d3bbd1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/2c4312e8-77bd-4774-8b59-92780d0de7af_a8d1b1eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯอินเดียให้มีการเจรจาการค้าเพิ่มความหวังในการรีเซ็ต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325637/us-india-hold-trade-talks-raising-hopes-reset?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายนิวเดลีกล่าวว่าอินเดียและสหรัฐฯจะมีการเจรจาการค้าในวันอังคารโดยจะสร้างความหวังสำหรับสัปดาห์ที่ผ่านมาหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์กำหนดอัตราภาษีเชิงลงโทษต่อประเทศในเอเชียใต้สำหรับการซื้อน้ำมันของรัสเซียการเคลื่อนไหวดังกล่าวเกิดขึ้นหลังจากที่ทรัมป์มีท่าทีที่ปรองดองมากขึ้นในแถลงการณ์เมื่อสัปดาห์ที่แล้วและแสดงให้เห็นในแง่ดีว่าเขาสามารถสรุปข้อตกลงการค้าได้ตัวแทนการค้าสหรัฐสำหรับเซาท์</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 13:51:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc58bb07570da768d4f0056c79696a89d29c54d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/95060094-7af5-41c5-99d3-b4f2a52a9d1b_48b22006.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนขับรถบัสฮ่องกงหลบหนีความตายขณะที่เสาโลหะเจาะกระจกหน้ารถกระแทกหน้าอก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325636/hong-kong-bus-driver-narrowly-escapes-death-metal-pole-pierces-windscreen?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนขับรถบัสสองชั้นชาวฮ่องกงหลบหนีความตายในวันจันทร์เมื่อเสาโลหะเจาะกระจกรถของเขาและกระแทกหน้าอกของเขาอย่างกะทันหันทำให้ได้รับบาดเจ็บเพียงเล็กน้อยเสายาวประมาณ 1.5 เมตร (ยาว 4.2 ฟุต) เจาะกระจกหน้ารถและกระแทกด้านซ้ายของหน้าอกคนขับในเวลาประมาณ 17.40 น. หลังจากที่รถที่บรรจุผ่านจุดเปลี่ยนใกล้กับทางขึ้นเหนือของอุโมงค์ใต้หลาม</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 13:10:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12fc0fab530b8fdf940f6efcdf9d54d816794d1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/309ad8ed-9f84-4343-a9d0-355ab86d2346_da4b5d29.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
