<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การทำอาหารคืออะไร? ร้านอาหารฮ่องกงคิดนอกกรอบเพื่อความอยู่รอด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3340068/whats-cooking-hong-kong-restaurants-thinking-outside-box-bid-survive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เลื่อนดูแอปพลิเคชันมือถือของ Tam Jai International แล้วคุณจะพบกับสิทธิพิเศษข้อเสนอเมนูและตัวเลือกอื่นๆที่จะล่อลวงคุณไปยังข้อเสนอหลักของกลุ่มร้านอาหารฮ่องกงซึ่งก็คือบะหมี่แอปพลิเคชันเป็นหนึ่งในหลายกลยุทธ์พร้อมกับการเติมเต็มทุกส่วนการรับประทานอาหารตั้งแต่มื้อเช้ามื้อกลางวันชาและมื้อค่ำด้วยรายการเมนูใหม่ที่เครือข่ายได้นำเสนอในช่วงไม่กี่เดือนที่ผ่านมาเพื่อ</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 00:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb857a36ee753913a25104c0fa6a632c54776f79</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/0593dfd4-675a-40a7-a1e6-acef176d2fcc_4318db29.jpg?itok=q6jhmunf&amp;v=1768499255" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนผลักดันตลาดกระทิงอย่างช้าๆด้วยกฎการจัดหาเงินทุนด้วยมาร์จิ้นที่รัดกุมเพื่อต่อสู้กับความร้อนแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3340000/china-pushes-slow-bull-run-tightened-margin-financing-rules-fight-overheating?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าการเคลื่อนไหวของจีนในการเพิ่มความต้องการมาร์จิ้นสำหรับการซื้อขายหุ้นโดยใช้เลเวอเรจส่งสัญญาณถึงการผลักดันของหน่วยงานกำกับดูแลในการควบคุมวัฏจักรการเติบโตและขยายตัวในขณะเดียวกันก็เสริมสร้างบทบาทของตลาดหุ้นในการระดมทุนให้กับความพยายามในการพึ่งพาตนเองด้านเทคโนโลยีของประเทศ “สัญญาณจากหน่วยงานกำกับดูแลมีความชัดเจน: นำทางตลาดไปสู่การเปลี่ยนผ่านที่มั่นคงไปสู่การวิ่งกระทิงอย่างช้าๆ” Wang Jun นักยุทธศาสตร์กล่าว</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa2ac1dbb5149be83109797b7a2abad34e3f07b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/f9e876a1-a43a-430d-a38e-abea0194b36f_12ba1ed3.jpg?itok=txwBEd-U&amp;v=1768463674" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โครงการเครื่องบินขับไล่รุ่นใหม่ของญี่ปุ่นที่ตั้งไว้เพื่อเพิ่มความแข็งแกร่งในฐานะแผงลอยของคู่แข่งในยุโรป</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3340031/japans-next-generation-fighter-jet-project-set-boost-european-rival-stalls?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โครงการ Global Combat Air Programme (GCAP) ของญี่ปุ่นซึ่งเป็นโครงการเครื่องบินขับไล่รุ่นต่อไปร่วมกับสหราชอาณาจักรและอิตาลีอาจได้รับการสนับสนุนในขณะนี้เนื่องจากมีการระงับการพัฒนาเครื่องบินที่คล้ายกันเยอรมนีฝรั่งเศสและสเปนได้เลื่อนระบบอากาศต่อสู้ในอนาคต (FCAS) ออกไปอย่างไม่มีกำหนดโดยแจ้งให้ทราบว่าผู้เข้าร่วมบางส่วนหรือทั้งหมดอาจหันไปใช้ GCAP ของคู่แข่งแทน</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 00:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a92c32395b2e0b749f24185affc3071711c07e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/3c824d18-f3c4-477c-a027-b5cdfb1a71ab_90a18c1d.jpg?itok=Ou6QYtXT&amp;v=1768473109" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาบราซิลสั่งย้ายโบลโซนาโร ‘ทันที’ ไปยังเรือนจำที่มีอุปกรณ์ครบครันกว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3340077/brazil-judge-orders-immediate-transfer-bolsonaro-better-equipped-prison?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาชาวบราซิลเมื่อวันพฤหัสบดีสั่งย้ายอดีตประธานาธิบดี Jair Bolsonaro ไปยังเรือนจำทันทีโดยมีเงื่อนไขว่า "ดีกว่า" อดีตผู้นำวัย 70 ปีจะย้ายไปยังหน่วยกักกันพิเศษพร้อมห้องครัวพื้นที่กลางแจ้งส่วนตัวและเตียงคู่ที่เรือนจำในเมืองหลวงบราซิเลียตามคำวินิจฉัยของ Agence France-Presse คำพิพากษาศาลฎีกาของบราซิล</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:53:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec67ebdda7f054f42648a3be32ac51ce2e5c0004</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/c38603ca-8b6b-4da5-96db-e8af27f698a5_45a62465.jpg?itok=pB88LIwu&amp;v=1768520864" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนของมกุฎราชกุมารที่ถูกเนรเทศสำหรับอิหร่านเห็นว่าส่วนใหญ่มุ่งเป้าไปที่ทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340076/exiled-crown-princes-plan-iran-mostly-aimed-trump-researchers-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไม่มีการแสวงหาอาวุธนิวเคลียร์เผชิญหน้ากับการค้ายาเสพติดเป็นที่ยอมรับในทันทีของรัฐอิสราเอลส่งออกน้ำมันและก๊าซจำนวนมากมกุฎราชกุมารเรซาปาห์ลาวีที่ถูกเนรเทศได้วางแรงบันดาลใจของเขาในวันพฤหัสบดีสำหรับอิหร่านหากเทวาธิปไตยถูกโค่นล้ม – และผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าพวกเขาฟังเหมือนกับสิ่งที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาต้องการได้ยินแผนนั้นอาจมีจุดมุ่งหมายเพื่อพยายามรักษาความปลอดภัย suppo</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:27:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b039ac1b215c4f52b8534582cfc0a45a38375700</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/681317f4-fb2d-4a81-9220-73cc455a9e26_e649c462.jpg?itok=6wqoZeXb&amp;v=1768524253" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
