<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงพยายามจำกัดการใช้อุปกรณ์ดิจิทัลของเด็กท่ามกลางอัตราสายตาสั้นที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3325627/hong-kong-seeks-limit-childrens-digital-device-use-amid-rising-myopia-rates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงจะพยายามจำกัดการใช้อุปกรณ์ดิจิทัลมือถือของเด็กเล็กรวมถึงการเข้าถึงสื่อสังคมออนไลน์โดยการอัปเดตแนวทางของเมืองซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของโครงการริเริ่มด้านสุขภาพที่จะเปิดเผยในที่อยู่นโยบายของวันพุธไปรษณีย์ได้เรียนรู้การทบทวนแนวทางที่วางแผนไว้ท่ามกลางการควบคุมที่เข้มงวดในบางประเทศเกี่ยวกับการใช้อุปกรณ์ของผู้เยาว์และแนวโน้มของ H อย่างต่อเนื่อง</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">621e60f7ba96d18e5bcff88c64926d84603754db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/e484cc44-367f-436e-86f3-37fa41248e09_e1042337.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียผลักดันให้เพิ่มการส่งออกไปยังจีนเมื่ออุปสรรคทางการค้าจางหายไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3325631/australia-unveils-plan-boost-exports-china-trade-barriers-fade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลออสเตรเลียได้เปิดเผยแผนการปรับปรุงการเข้าถึงตลาดจีนของผู้ส่งออกในประเทศหลังจากที่รัฐบาลจีนได้ขจัดอุปสรรคทางการค้าซึ่งก่อนหน้านี้ได้ส่งผลกระทบต่อสินค้าของประเทศมูลค่า 20,000 ล้านดอลลาร์ (13.3 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) โครงการ Accessing New Markets Initiative ระยะเวลาสองปีจะให้เงินทุนจำนวน 50 ล้านดอลลาร์ในความพยายามที่จะ "สร้าง" การกำจัดข้อจำกัดทางการค้าหลายประการของจีนเมื่อเร็วๆนี้</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">335fd8033fbc5c0b9195b4488bdb046786d37e5f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/e9b4958d-ae6d-424d-a323-05e92149e49a_d3f28b13.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘Behind the curve ': ญี่ปุ่นนำโดรนของสหรัฐฯมาใช้เพื่อต่อต้านการบุกรุก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325621/japan-adopts-us-drones-counter-intrusions-ease-strain-air-force?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นถูกกำหนดให้ใช้โดรนขั้นสูงเพื่อสกัดกั้นอากาศยานและเรือที่ไม่สามารถระบุตัวตนได้ในการเคลื่อนไหวที่ออกแบบมาเพื่อลดภาระของนักบินขับไล่และปรับปรุงโปรโตคอลการตอบสนองทางทหารให้ทันสมัยท่ามกลางการเพิ่มขึ้นของการบุกรุกทางอากาศและทางทะเลการทดสอบการทำงานของโดรน MQ -9B SeaGuardian ที่ผลิตในสหรัฐอเมริกาเพื่อวัตถุประสงค์นี้คาดว่าจะเริ่มต้นในปีหน้าตามรายงานของหนังสือพิมพ์ Yomiuri</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ae85f4b06f955241209ffc478062c8dfd9d1084</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/49c1fc59-4347-47f7-97e7-16eccb647c63_e54a72ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตทหารอังกฤษที่ถูกไต่สวนคดีสังหารวันอาทิตย์นองเลือดในไอร์แลนด์เหนือปี 1972</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325652/ex-british-soldier-goes-trial-1972-bloody-sunday-killings-northern-ireland?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทหารอังกฤษคนเดียวที่ถูกดำเนินคดีในการสังหารหมู่วันอาทิตย์นองเลือดในไอร์แลนด์เหนือได้เข้าสู่การพิจารณาคดีในวันจันทร์ที่เบลฟาสต์ในข้อหาฆาตกรรมในคดีที่เป็นสัญลักษณ์ของสามทศวรรษของความรุนแรงในนิกายที่เรียกว่า "ปัญหา" อดีตตำรวจที่มีชื่อว่า “พลทหาร F” เพื่อปกป้องตัวตนของเขาถูกซ่อนไว้หลังม่านสีฟ้าที่ปกป้องเขาจากมุมมอง o</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 23:51:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b36a2bbec94514a91d0c42ce7013ef7b89905ab7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/fcb173fc-a595-46d6-ac71-886ce03a70a5_fd92d91e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหราชอาณาจักรเรียกเอกอัครราชทูตรัสเซียเกี่ยวกับการละเมิดน่านฟ้านาโต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325651/uk-summons-russian-ambassador-over-violation-nato-airspace-sends-jets-poland?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมาสหราชอาณาจักรได้เรียกเอกอัครราชทูตรัสเซียในกรุงลอนดอนหลังการ "ละเมิด" น่านฟ้านาโตของมอสโกเนื่องจากสหราชอาณาจักรประกาศว่าจะส่งเครื่องบินขับไล่ไปช่วยปกป้องน่านฟ้าโปแลนด์สำนักงานต่างประเทศเรียกการบุกรุกเข้าไปในน่านฟ้าโปแลนด์และโรมาเนียในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมา "ยอมรับไม่ได้" และเรียกตัวอังเดรเคลินเอกอัครราชทูตรัสเซีย “การละเมิดที่สำคัญและไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อน o</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 22:52:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e50c52ced102116d819d73bdd60008c89a049b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/dd1a3a05-8c46-4702-9cb6-44b2ddb1ac03_b6ba29c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
