<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐบาลทรัมป์ฟ้องแคลิฟอร์เนียเรื่องแผนที่เลือกตั้งใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332713/trump-administration-sues-california-over-new-electoral-maps?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาฟ้องรัฐแคลิฟอร์เนียเมื่อวันพฤหัสบดีเกี่ยวกับแผนที่การแบ่งเขตเลือกตั้งใหม่หลังจากที่มีการใช้มาตรการลงคะแนนเสียงเลือกตั้งเขตรัฐสภาใหม่ในรัฐเมื่อสัปดาห์ที่แล้วมาตรการนี้อาจทำให้รัฐที่นำโดยพรรคเดโมแครตมีที่นั่งอีกห้าที่นั่งในสภาผู้แทนราษฎรของสหรัฐอเมริกาและมีวัตถุประสงค์เพื่อเป็นตัวถ่วงความพยายามของพรรครีพับลิกันที่จะให้พรรคของพวกเขามีที่นั่งในสภามากขึ้นใน T</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 23:04:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef428000c9b3c8ca53619b65b338a9e8bd7ba655</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/25af22f3-f3bd-4618-aafc-d79305c7c53d_49eb1e87.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้า PLA ได้กลิ้งแต่การตามล่าเจ้าหน้าที่ทหารที่ทุจริตของจีนยังไม่จบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3332692/top-pla-heads-have-rolled-chinas-hunt-corrupt-military-officials-may-be-here-stay?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้แต่ในยุคต่อต้านการปลูกถ่ายอวัยวะของประธานาธิบดีสีจิ้นผิงการสืบสวนที่ถูกกล่าวหาว่ามีการทุจริตในกองทัพจีนในช่วงสามปีที่ผ่านมาก็เป็นเรื่องพิเศษเมื่อเดือนที่แล้วเจ้าหน้าที่ระดับสูงของกองทัพปลดปล่อยประชาชน (PLA) เก้าคนถูกขับออกจากพรรคคอมมิวนิสต์และกองทัพรวมถึง He Weidong ซึ่งเคยเป็นนายทหารระดับสูงสุดอันดับสองของจีนพวกเขาถูกกล่าวหาว่ามี</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">906f419f4b22794c7e756270100d1396e94d40e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/06cb7261-e621-421e-9fe7-d3b2c7b45a92_2ddc79b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บลูออริจินปล่อยจรวดขนาดใหญ่ที่นำยานอวกาศคู่แฝดนาซาไปยังดาวอังคาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332712/blue-origin-launches-huge-rocket-carrying-twin-nasa-spacecraft-mars?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บลูออริจินปล่อยจรวดนิวเกล็นขนาดใหญ่เมื่อวันพฤหัสบดีพร้อมกับยานอวกาศนาซ่าคู่หนึ่งที่กำหนดไว้สำหรับดาวอังคารมันเป็นเพียงเที่ยวบินที่สองของจรวดที่บริษัทของ Jeff Bezos และ Nasa หวังพึ่งพาผู้คนและเสบียงไปยังดวงจันทร์นิวเกล็นน์ความสูง 98 เมตร (321 ฟุต) ระเบิดขึ้นสู่ท้องฟ้ายามบ่ายจากสถานี Cape Canaveral Space Force ส่งวงโคจรดาวอังคารคู่แฝดของนาซ่าออกไป</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:33:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9751d8bace16aa3925ed569a1784b07b9f1d295</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/120fa636-2a1d-4c09-b7ab-0316d5ede53c_ae01bc97.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่ Zohran Mamdani เข้ามารับตำแหน่งในนิวยอร์กเมืองต่างๆทั่วโลกจะจับตามอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3332499/why-zohran-mamdanis-new-york-election-win-resonates-beyond-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเลือกตั้ง Zohran Mamdani เป็นนายกเทศมนตรีของนิวยอร์กได้รับความสนใจจากทั่วโลกซึ่งสะท้อนออกมาได้ดีเกินขอบเขตของสหรัฐอเมริกาคำอธิบายตนเองของเขาในฐานะ "นักสังคมนิยมประชาธิปไตย" ได้ครอบงำการถกเถียงที่คุ้นเคยจุดประกายความอยากรู้อยากเห็นและความกังวลนักวิจารณ์ได้ตราหน้าว่าเขาเป็นคอมมิวนิสต์และแสดงให้เห็นว่าโครงการทางการเมืองของเขาเป็นการออกจากกระแสหลักของอเมริกาอย่างรุนแรงในขณะเดียวกันผู้สนับสนุนมองว่าชัยชนะของเขาคือ</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66a568a585f105dbaf029e038762e184689844fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/7e7ba7dc-3e82-4c43-a4a1-214f5bfd5ce8_5eb70169.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครอบครัวของชายชาวจีนที่ถูกพบว่าเสียชีวิตในโรงงานน้ำแข็งในการฟ้องร้องคดีในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3332711/family-chinese-man-found-dead-immigration-authority-facility-us-files-lawsuit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พี่ชายของผู้อพยพชาวจีนที่เสียชีวิตในการดูแลของสำนักงานตรวจคนเข้าเมืองและศุลกากรแห่งสหรัฐอเมริกา (ICE) ในเดือนสิงหาคมได้ยื่นฟ้องรัฐบาลสหรัฐโดยเรียกร้องคำตอบและความรับผิดชอบต่อการเสียชีวิตของพี่น้องตามการร้องเรียนที่ยื่นเมื่อวันพฤหัสบดีในเขตตอนใต้ของนิวยอร์กพบว่า Chaofeng Ge วัย 32 ปีถูกแขวนคอในคอกอาบน้ำ “ด้วยมือและขาของเขา</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:50:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">abe4f46e2394ff63f1b7a4dece4fd0ef88031d41</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/16abb561-f27b-4255-919d-d19a56ee3d75_7c61a3df.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
