<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเรียกเรือสำราญในฮ่องกงอาจติดท็อป 200 ในปีนี้รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการท่องเที่ยวกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344969/cruise-ship-calls-hong-kong-may-top-200-year-tourism-minister-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเรียกเรือสำราญในฮ่องกงอาจเกิน 200 ครั้งในปีนี้รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการท่องเที่ยวของเมืองได้กล่าวขณะที่เธอเปิดเผยว่าเจ้าหน้าที่จะพิจารณามาตรการเพื่อสร้างการทำงานร่วมกันระหว่างอาคารผู้โดยสารและศูนย์กลางทางวัฒนธรรมที่เกิดขึ้นใหม่ใน Kai Tak รัฐมนตรีว่าการกระทรวงวัฒนธรรมกีฬาและการท่องเที่ยวกฎหมายโรแซนนาชุกปุยเมื่อวันเสาร์กล่าวด้วยว่าเรือสำราญได้โทรเข้าท่าเรือ 189 ครั้งในปี 2025 คิดเป็นร้อยละ 88 ของระดับสูงสุด</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 08:41:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a11eb46558f0bcf82331675df2157a9032841da0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/3add4170-e692-44c1-8399-82b134f85065_fbdfbf26.jpg?itok=toiT84yI&amp;v=1772268099" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมญี่ปุ่นควรผลักดันความต้องการการลงทุนของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3344733/why-japan-should-push-back-trumps-investment-demands?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ก่อนการประชุมสุดยอดที่นายซานาเอะทาคาอิจิ (Sanae Takaichi) นายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นจะมีขึ้นในเดือนหน้ากับนายโดนัลด์ทรัมป์ (Donald Trump) ประธานาธิบดีสหรัฐข้อความจากกรุงโตเกียวดูเหมือนว่าคำตัดสินของศาลฎีกาสหรัฐในการทำให้อัตราภาษี "ซึ่งกันและกัน" ของทรัมป์เป็นโมฆะจะไม่ส่งผลกระทบต่อโครงการลงทุนด้านเงินทุนที่สัญญาไว้ของญี่ปุ่นในสหรัฐอเมริกาซึ่งอาจพิสูจน์ให้เห็นถึงความผิดพลาดที่มีค่าใช้จ่ายสูงสำหรับญี่ปุ่นด้วยศาลฎีกามีคำพิพากษาให้เป็นโมฆะตามกฎหมายข.</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a7f90fa513e475af95485fdd3df774bf6e41bf1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/35e29c33-85b0-43b6-8550-cf7448190a84_bc00d76e.jpg?itok=OWNuOabS&amp;v=1772163806" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตั้งแต่รถยนต์ไฟฟ้าไปจนถึงรถยนต์เหล็กดีลการตั้งราคาของจีนช่วยผ่อนคลายความตึงเครียดทางการค้าได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3344898/evs-steel-how-chinas-price-setting-deals-are-easing-trade-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและเกาหลีใต้ได้แก้ไขข้อพิพาททางการค้าเกี่ยวกับขดลวดเหล็กรีดร้อนผ่านข้อตกลงด้านการประกันราคาซึ่งสะท้อนถึงโซลูชันที่ใช้ในยานยนต์ไฟฟ้าของจีน (EV) กับสหภาพยุโรปนักวิเคราะห์กล่าวว่าข้อตกลงซึ่งจะเห็นผู้ส่งออกขึ้นราคาส่งออกเพื่อหลีกเลี่ยงการต่อต้านการทุ่มตลาดอาจหลีกเลี่ยงการลงโทษภาษีและปกป้องการเข้าถึงตลาดสำหรับการส่งออกของจีน The China Iron</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 08:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">33d643c4f02cc78e5fd48bf79ecfb979568156a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/40d1194b-c96d-4a7c-bdde-b3c04572925e_0b268275.jpg?itok=eECO6Ff0&amp;v=1772189562" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประลองของปากีสถาน - ตาลีบันมีความเสี่ยงที่จะกลายเป็นสงครามต่อต้านการขัดขืน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3344965/pakistan-taliban-showdown-risks-becoming-protracted-war-attrition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตาลีบันของปากีสถานและอัฟกานิสถานถูกขังอยู่ในการเผชิญหน้าที่กว้างขึ้นซึ่งทั้งสองฝ่ายดูเหมือนจะไม่เต็มใจนักวิเคราะห์กล่าวว่าเตือนการแลกเปลี่ยนที่มีความเสี่ยงที่จะยุติลงในความขัดแย้งที่ยืดเยื้อตามแนวชายแดนที่ผันผวนที่สุดแห่งหนึ่งของเอเชียอิสลามาบัดได้สาบานว่าจะโจมตีเป้าหมายทางทหารภายในอัฟกานิสถานต่อไปจนกว่ากลุ่มตาลีบันจะดำเนินการกับกลุ่มเตฮรีก - อิ - ตาลีบันปาก</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 08:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c265638ee7e98072932027452decd5d7bc213b1f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/a652c531-ddf8-48ff-926e-6bb80a35063f_6c833f78.jpg?itok=WAHAuu1k&amp;v=1772265602" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกให้ชาวอิหร่านเข้ารับตำแหน่งรัฐบาลในขณะที่การนัดหยุดงานระหว่างสหรัฐฯกับอิสราเอลเริ่มปฏิบัติการ ’ครั้งใหญ่’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3344963/israel-launches-preemptive-strike-against-iran-saying-it-seeks-remove-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯและอิสราเอลเริ่มการโจมตีอิหร่านในเช้าวันเสาร์กระทรวงกลาโหมอิสราเอลและเจ้าหน้าที่สหรัฐกล่าวประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกายืนยันการนัดหยุดงานในวิดีโอความยาวแปดนาทีที่โพสต์ลงใน Truth Social โดยระบุว่าวอชิงตันได้เริ่ม "ปฏิบัติการรบครั้งใหญ่" นอกจากนี้เขายังเรียกร้องให้ประชาชนชาวอิหร่านเข้ายึดครองรัฐบาลของพวกเขาเมื่อการประท้วงสิ้นสุดลง “เราจะไปง.</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 06:46:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4a7c8013c400895ae3545b662284e2d53caaf24</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/13809ff3-3e12-41df-a490-186485f31b7f_cfadc4a3.jpg?itok=0XJmyz9S&amp;v=1772267223" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
