<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ซูโจวศูนย์กลางเทคโนโลยีชีวภาพของจีนต้องการที่จะเป็นบอสตันคนต่อไปมันจะสำเร็จหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3321794/chinas-biotech-hub-suzhou-thriving-can-it-become-next-boston?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมืองที่รู้จักกันดีที่สุดสำหรับสวนคลาสสิกและคลองโบราณเป็นคำตอบของจีนสำหรับบอสตันซึ่งเป็นศูนย์กลางนวัตกรรมเทคโนโลยีชีวภาพระดับโลกหรือไม่? เมื่อห้าปีที่แล้วเมืองทางตะวันออกของซูโจวได้กำหนดวิสัยทัศน์ที่กล้าหาญ: เพื่อเปลี่ยนแปลงตัวเองให้เป็น "Pharma Valley of China" ภายในปี 2030 โดยเปรียบเทียบกับความทะเยอทะยานโดยตรงกับระบบนิเวศวิทยาศาสตร์ชีวภาพชั้นนำระดับโลกของมหานครบอสตันเมืองใน J</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 22:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79a73bffae55f8bc6a20013c56ce4d373b79aa18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/a4d7f447-83d3-4d93-b122-df6d88ac4aa2_62528585.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนไม่ได้กระตุ้นให้เกิดความเกลียดชังต่อต้านญี่ปุ่นมันเป็นเพียงการจดจำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3322220/chinas-wartime-message-can-sit-alongside-love-todays-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปีนี้จีนฉลองครบรอบ 80 ปีแห่งชัยชนะในสงครามต่อต้านการรุกรานของญี่ปุ่นซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของชัยชนะในวงกว้างในสงครามต่อต้านฟาสซิสต์โลกทั่วประเทศมีการเปิดตัวนิทรรศการที่ระลึกสารคดีทางโทรทัศน์และภาพยนตร์บล็อกบัสเตอร์ฤดูร้อนเพื่อแสดงถึงโอกาสนี้ภาพยนตร์เหล่านี้ตั้งอยู่ในยุคมืดของทศวรรษ 1930 และ 1940 ไม่ได้เป็นเพียงสวัสดี</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d4ba8cfadf1d1452e006931b01b8a54224c7bf7d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/c10116b2-360f-435a-81e0-a52632c70ed0_a4c51ce3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐสั่งจำคุกชาวจีนเป็นเวลา 8 ปีในข้อหาลักลอบขนอาวุธไปยังเกาหลีเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3322431/us-sentences-chinese-national-eight-years-smuggling-arms-north-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯได้ตัดสินจำคุกชาวจีนเป็นเวลาแปดปีในข้อหาส่งออกอาวุธปืนเครื่องกระสุนปืนและสิ่งของทางทหารอื่นๆไปยังเกาหลีเหนืออย่างผิดกฎหมายผ่านฮ่องกงเพื่อแลกกับการจ่ายเงิน 2 ล้านดอลลาร์สหรัฐฯจากเปียงยาง “สำหรับความพยายามของเขา” กระทรวงยุติธรรมกล่าวเมื่อวันอังคาร Shenghua Wen อายุ 42 ปีใช้ประโยชน์จากกฎหมายปืนของสหรัฐอเมริกาซื้ออาวุธจำนวนมากในเท็กซัสและขับรถไปแคลิฟอร์เนีย</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 21:24:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3f40796c37423c118f25615a6786e9e1ac93bcc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/baf8821f-8b9e-499b-9aff-cf18bcd3362e_1a2c9752.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กระทรวงยุติธรรมสหรัฐอเมริกาซักถามว่าตำรวจวอชิงตันปลอมแปลงข้อมูลอาชญากรรมหรือไม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322429/justice-department-investigating-whether-washington-police-officials-falsified-crime-data?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงยุติธรรมสหรัฐได้เปิดการสอบสวนว่าเจ้าหน้าที่ตำรวจในวอชิงตันได้ปลอมแปลงข้อมูลเพื่อให้อัตราการเกิดอาชญากรรมต่ำกว่าที่เป็นอยู่หรือไม่ตามที่คนสองคนคุ้นเคยกับการสอบสวนที่ไม่ได้รับอนุญาตให้อภิปรายการสอบสวนแบบเปิดต่อสาธารณะการสอบสวนเกิดขึ้นท่ามกลางการประลองระหว่างรัฐบาลทรัมป์และการเมืองที่ทวีความรุนแรงขึ้น</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 20:49:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6cd66ad8ef8fbcaac3932d97429ce38fe30324cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/35f65fe4-b329-4948-b1ba-308807149f53_5ae01bb9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การลงทะเบียนอาร์เจนตินาโดยคำแนะนำ BYD ของจีนเกี่ยวกับการผลิตรถยนต์ในท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3322430/argentina-registration-chinas-byd-hints-local-car-production?utm_source=rss_feed</link>
      <description>BYD ยักษ์ใหญ่ยานยนต์ไฟฟ้าของจีนได้จดทะเบียนหน่วยงานท้องถิ่นในฐานะผู้ผลิตรถยนต์ซึ่งเป็นคำใบ้ที่เป็นไปได้ว่าผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้ารายใหญ่ที่สุดของโลกสามารถเริ่มผลิตรถยนต์ในตลาดรถยนต์ที่ใหญ่เป็นอันดับสามของอเมริกาใต้ได้ในไม่ช้าการยื่นจดทะเบียนกับกระทรวงยุติธรรมของประเทศอนุญาตให้ BYD Auto Argentina SAU ไม่เพียงแต่นำเข้าและจำหน่ายรถยนต์เท่านั้นแต่ยังรวมถึงการผลิตและบำรุงรักษายานพาหนะแบตเตอรี่และ</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 20:43:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5518e72427f18870111dac4228f925e4d2c46da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/3e22dfd8-b83e-483f-b04d-ae8f0f674ee4_e53b840d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
