<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ฟ้องผู้ว่าการเฟดเรื่องการถอดถอนจุดประกายการต่อสู้เพื่อเอกราช</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323550/trump-sued-feds-lisa-cook-over-removal-sparking-independence-fight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายลิซ่าคุกผู้ว่าการธนาคารกลางสหรัฐฯยื่นฟ้องเมื่อวันพฤหัสบดีอ้างว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯไม่มีอำนาจที่จะถอดถอนเธอออกจากตำแหน่งโดยตั้งค่าการต่อสู้ทางกฎหมายที่สามารถรีเซ็ตบรรทัดฐานที่กำหนดไว้นานสำหรับความเป็นอิสระของธนาคารกลางสหรัฐฯการฟ้องร้องของคุกกล่าวว่าทรัมป์ละเมิดกฎหมายของรัฐบาลกลางที่อนุญาตให้เขาถอดถอนผู้ว่าการเฟดได้เฉพาะเมื่อประธานาธิบดีรีพับลิกันยึดสิ่งที่ไม่เคยมีมาก่อน</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 15:04:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d10ccf056b307b456d30d2dc757beea85b44b88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/5d9307ae-1f81-4dca-bbd1-d71c972b34cd_a7938393.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงงานการพิมพ์ของจีนแห่กันมาที่สหรัฐฯเพราะภาษีสั่นสะเทือนภาคธุรกิจอีคอมเมิร์ซ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3323513/chinese-printing-factories-flock-us-tariffs-shake-e-commerce-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงปลายปี 2023 Kent Liu ตัดสินใจที่จะก้าวกระโดดด้วยศรัทธา: ถึงเวลาที่จะย้ายธุรกิจการพิมพ์ที่กำหนดเองของเขาจากจีนไปยังสหรัฐอเมริกาหลิวรู้สึกว่าเขาจำเป็นต้องเปลี่ยนแปลงหลายปีที่ผ่านมาบริษัทของเขาสร้างรายได้จากการพิมพ์เสื้อยืดหมวกและเครื่องแต่งกายอื่นๆในประเทศจีนสำหรับลูกค้าหลายรายซึ่งต่อมาได้ถูกส่งไปยังสหรัฐอเมริกาแต่รูปแบบนั้นถูกคุกคามมากขึ้นในปี 20</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">389fba6912572c5d0a386636142cb234625fd7b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/e963c578-a892-48df-95d3-9f0146da3dc4_25931006.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Bitcoin Asia เริ่มต้นขึ้นเนื่องจากฮ่องกงมีเป้าหมายเพื่อสร้างความสมดุลระหว่างเป้าหมายของศูนย์กลางกับความเสี่ยง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3323549/bitcoin-asia-kicks-hong-kong-aims-balance-crypto-hub-goal-risk-mitigation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Bitcoin Asia เริ่มต้นขึ้นในฮ่องกงเมื่อวันพฤหัสบดีเนื่องจากฮ่องกงมุ่งมั่นที่จะรักษาสมดุลของเป้าหมายในการเป็นศูนย์กลางการเข้ารหัสลับในขณะที่ผลักดันระบบการกำกับดูแลเพื่อลดความเสี่ยงทางการเงินในรุ่นที่สองการประชุมครั้งนี้มีผู้เชี่ยวชาญที่กล่าวว่าฮ่องกงอาจกลายเป็นศูนย์กลางในการสร้างภูมิทัศน์การกำกับดูแลสินทรัพย์ดิจิทัลทั่วโลกมีสองประเด็นที่ถูกหยิบยกขึ้นมา: โดยใช้การถือครองสินทรัพย์</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 14:41:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc676d48950c4a6aecb0376a605aac0c6f656955</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/3ebea020-fd33-474b-8e70-c7a123d1ea7f_c8d1d8d3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อังกฤษฝรั่งเศสเยอรมนีกระตุ้นกระบวนการคว่ำบาตรอิหร่านเป็นเวลา 30 วัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3323548/britain-france-germany-trigger-30-day-iran-sanctions-process?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหราชอาณาจักรฝรั่งเศสและเยอรมนีเริ่มกระบวนการ 30 วันเพื่อทบทวนมาตรการคว่ำบาตรของสหประชาชาติต่ออิหร่านเกี่ยวกับโครงการนิวเคลียร์ในวันพฤหัสบดีซึ่งเป็นขั้นตอนที่มีแนวโน้มว่าจะก่อให้เกิดความตึงเครียดสองเดือนหลังจากที่อิสราเอลและสหรัฐอเมริกาทิ้งระเบิดอิหร่านตามจดหมายที่ส่งโดย E3 ไปยังคณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติที่รอยเตอร์เห็นทั้งสามหรือที่รู้จักกันในชื่อ E3 กล่าวในแถลงการณ์ว่าพวกเขาตัดสินใจที่จะกระตุ้นสิ่งที่เรียกว่าสแน็ปแบ็กเมคานิ</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 14:34:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8db6dff27acd91ca39e04a9c72b43c0fa105aa2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/7839ed09-6cbd-4a1e-8ac8-da46c2e162cb_87ec8168.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักร้องที่มี ‘Hong Kong Spirit’ ถูกเลือกโดยครีเอเตอร์อเมริกันไอดอลสำหรับกลุ่มป๊อป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323547/singer-hong-kong-spirit-picked-american-idol-creator-simon-fuller-group?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงสาวชาวฮ่องกงวัย 20 ปีที่เกิดจากการแสดงความสามารถพิเศษเช่นเดียวกับ Keung To ในท้องถิ่นของบอยแบนด์ยอดนิยม Mirror ได้รับเลือกให้เข้าร่วมกลุ่มป็อประดับโลกที่สร้างขึ้นโดย Simon Fuller ชายผู้อยู่เบื้องหลัง American Idol XIX Entertainment ซึ่งเป็นบริษัทที่บริหารกลุ่มป๊อปทั่วโลก NOW UNITED ซึ่งประกอบด้วยสมาชิกระดับนานาชาติได้ประกาศเมื่อวันพฤหัสบดีว่าส่วนเพิ่มใหม่ล่าสุดของบริษัทคือ Hongkon</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 14:27:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9eecfba91476ec4ec9196ac6ff33967dc39e27bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/a027aca6-381f-411f-89a7-19f37f7a3837_16f0024d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
