<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ระเบิดในมอสโกฆ่าตำรวจ 2 นายที่อยู่ใกล้กับสถานที่เกิดเหตุระเบิดรถยนต์ของนายพลรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3337600/moscow-blast-kills-2-police-near-site-russian-generals-car-bombing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิต 3 คนจากระเบิดเมื่อวันพุธที่กรุงมอสโกหลังจากเจ้าหน้าที่ตำรวจสองคนเข้าพบชายคนหนึ่งที่ทำหน้าที่อย่างน่าสงสัยใกล้กับสถานที่ที่นายพลอาวุโสถูกสังหารเมื่อสองวันก่อนโดยระเบิดคาร์บอมบ์ที่รัสเซียกล่าวว่าปลูกโดยหน่วยข่าวกรองของยูเครนกลุ่มบุคคลทางทหารของรัสเซียและผู้สนับสนุนที่มีชื่อเสียงของสงครามในยูเครนถูกลอบสังหารในช่วงเกือบสี่ขวบ</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 07:11:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f97421118725660bbf0ee4666db5990cd5372a87</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/aab0f030-b95f-4a6a-bfca-e744eb7f3178_87c92397.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วัยรุ่น ‘ผู้บงการ‘ ใน 20 คนที่ตำรวจฮ่องกงควบคุมตัวมากกว่า 2 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 2 ล้านบาท) จากการฉ้อโกงทางโทรศัพท์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3337598/teen-mastermind-among-20-held-hong-kong-police-over-hk2-million-phone-fraud?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมคน 20 คนจากคดีฉ้อโกงหลายคดีที่นักศึกษาวิทยาลัยอายุ 19 ปีถูกกล่าวหาว่านำแก๊งปลอมตัวเป็นเจ้าหน้าที่ลับของแผ่นดินใหญ่เพื่อต้มตุ๋นเหยื่อจากมากกว่า 2 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (257,000 ดอลลาร์สหรัฐ) Cheung Wai-shan หัวหน้าผู้ตรวจสอบหน่วยอาชญากรรมในภูมิภาคของกองกำลังในเขตตะวันตกกล่าวเมื่อวันพุธว่ากลุ่มชาย 16 คนและหญิง 4 คนอายุระหว่าง 11 ถึง 84 ปี</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 07:10:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab5f1e471f6cc12cf3ae23ad89a0ed665a36e9d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/9cfcd9b4-6664-43d8-99be-014c545b8727_bb6e74c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อยากได้งานศิลปะดนตรีและโรงละครในคริสต์มาสนี้ใช่ไหม? สิ่งที่ต้องดูในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337586/craving-art-music-and-theatre-christmas-heres-what-see-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทศกาลนี้จัดขึ้นที่ฮ่องกงและเช่นเดียวกับในปีที่ผ่านมาเมืองนี้มีกิจกรรมทางวัฒนธรรมมากมายสำหรับผู้อยู่อาศัยและผู้มาเยือนตั้งแต่บัลเล่ต์ไปจนถึงโรงละครและดนตรีแม้ว่าจะมีกิจกรรมที่มีธีมคริสต์มาสอย่างไม่น่าเชื่อแต่บางกิจกรรมก็มีทางเลือกสำหรับผู้ที่ต้องการใช้วันหยุดในรูปแบบที่แตกต่างออกไปเล็กน้อยเดอะโพสต์เน้นการแสดงบางรายการที่ควรค่าแก่การติดตามในช่วงวันหยุด Famil</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 07:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2213d4691da5f57dddb362dda486ac0734a4454</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/0c3d91c8-093c-47c0-8027-cda7d4a36592_efc5f42e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>7 นักวิทยาศาสตร์นักคณิตศาสตร์นักฟิสิกส์และผู้เชี่ยวชาญที่ย้ายไปประเทศจีนในปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336730/7-scientists-mathematicians-physicists-and-experts-who-moved-china-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของ SCMP เกี่ยวกับนักวิทยาศาสตร์ในประเทศจีนในปีนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. หลังจากหลายทศวรรษในสหรัฐอเมริกาคู่รักนักคณิตศาสตร์ชาวจีนดาวรุ่งกลับบ้านเฉินหมินนักคณิตศาสตร์ได้ออกจากแผนกคณิตศาสตร์ของมหาวิทยาลัย Purdue เพื่อเข้าร่วมสถาบันเทคโนโลยีตะวันออก Ningbo ในฐานะคณาจารย์เต็มเวลาซึ่งเป็น Chine คนล่าสุด</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 07:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">448af719080fc9120d4326f371f3af689d7a895b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/e0147cb9-9b2a-42dd-b60e-2d9d3d7a941b_433d8214.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเปิดประกวดราคาสำหรับผู้ประกอบการ Kai Tak Cruise Terminal รายถัดไปที่มี KPI ที่เข้มงวดมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3337594/hong-kong-opens-tender-next-kai-tak-cruise-terminal-operator-stricter-kpis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ให้บริการรายต่อไปของ Kai Tak Cruise Terminal ของฮ่องกงจะจัดการเว็บไซต์ทั้งหมดรวมถึงพื้นที่สาธารณะและต้องรับโทษทางการเงินหากมีประสิทธิภาพต่ำกว่าตามการประกวดราคาของรัฐบาลใหม่ที่มีวัตถุประสงค์เพื่อเปลี่ยนพื้นที่ให้เป็นสถานที่ท่องเที่ยวที่น่าสนใจเจ้าหน้าที่ในวันพุธได้เปิดตัวการประกวดราคาแบบเปิดสำหรับผู้ปฏิบัติงานรายต่อไปของอาคารผู้โดยสารในเกาลูนโดยกำหนดให้มีการกำหนดระยะเวลาใหม่ในวันที่</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 06:20:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d80573305b1ce0028baf788be115e88354fcc0a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/77a6bfa9-7ad4-43c2-a0b8-246f7eb96a20_0c0fad77.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
