<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงที่พึ่งพาการค้าจะต้องผลักดันการต่อต้านการโจมตีด้านภาษีของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3324357/trade-dependent-hong-kong-must-push-back-against-trumps-tariff-onslaught?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีเพียงไม่กี่ประเทศที่ต้องพึ่งพาระบบการเทรดแบบพหุภาคีที่เสรีและเปิดกว้างเช่นเดียวกับฮ่องกงมีเพียงไม่กี่คนที่จะสูญเสียมากที่สุดเท่าที่จะทำได้หากการบริหารงานของสหรัฐอเมริกาในปัจจุบันประสบความสำเร็จในการถอดถอนองค์การการค้าโลกและการควบรวมกิจการการค้าระหว่างประเทศในด้านภาษีและการคุ้มครองในรูปแบบอื่นๆแต่ในขณะที่ระบบการซื้อขายทั่วโลกต้องเผชิญกับการโจมตีแบบปกป้องเสียงของฮ่องกงไม่มีที่ไหนเลยที่จะได้ยินเศรษฐกิจของเรา</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57c0fe3afd162224f107b3563b066cb8a96ea241</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/94f4dc0a-059e-4bbd-83aa-41914bcbc8a0_04249e2d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนออกคำวินิจฉัยการต่อต้านการทุ่มตลาดเบื้องต้นเกี่ยวกับเนื้อหมูยุโรปเรียกเก็บเงินมัดจำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3324485/china-issues-preliminary-anti-dumping-ruling-european-pork-charges-deposits?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ตัดสินเบื้องต้นว่ายุโรปกำลังทิ้งผลพลอยได้จากเนื้อหมูและเนื้อหมูเข้าสู่ตลาดทำให้เกิด "การบาดเจ็บทางวัตถุ" ต่ออุตสาหกรรมภายในประเทศกระทรวงพาณิชย์ของกรุงปักกิ่งกล่าวเมื่อวันศุกร์การประกาศซึ่งดำเนินการ "มาตรการต่อต้านการทุ่มตลาดชั่วคราว" ในรูปแบบของเงินฝากเงินสดถือเป็นการยกระดับความตึงเครียดทางการค้าในจีน - สหภาพยุโรปหลังจากที่ผู้ผลิตคอนยัครายใหญ่ของฝรั่งเศสได้รับการยกเว้น</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:20:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2221f52cb11c8564a641f1a2a3509c33d586d69f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/14a8bdea-351d-4b9b-8ca5-029a07e20297_08abb458.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินฟลูเอนเซอร์มาเลเซียในน้ำลึกเหนือการแสดงผาดโผนในรถลอยน้ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3324484/malaysian-influencer-deep-water-over-floating-car-stunt?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้มีอิทธิพลในมาเลเซียถูกจับกุมเกี่ยวกับการละเมิดความปลอดภัยที่เชื่อมโยงกับการถ่ายภาพรถยนต์ในทะเลซึ่งยานพาหนะหรูถูกวางไว้บนแท่นลอยที่ลากโดยเรือสื่อท้องถิ่นอ้าง Terengganu Maritime Director, Maritime Captain Hamiludin Che Awang ว่าแพลตฟอร์มและเรือลากจูงถูกยึดโดยสำนักงานบังคับใช้กฎหมายทางทะเลของมาเลเซียเมื่อบ่ายวันพุธเกี่ยวกับ</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:17:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">038d2b94022b2c95d0f6015691b65510b6d200b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/434032d7-65d1-406d-b7c4-c2c3583bc29d_51f502e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เป้าหมายที่ถูกต้องตามกฎหมาย ': ปูตินเตือนตะวันตกเกี่ยวกับการส่งทหารไปยังยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324480/russias-putin-threatens-target-any-western-troops-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียเตือนเมื่อวันศุกร์ว่ากองกำลังตะวันตกใดๆที่ถูกส่งไปยังยูเครนจะเป็นเป้าหมายที่ "ถูกต้องตามกฎหมาย" สำหรับกองทัพของมอสโกหนึ่งวันหลังจากพันธมิตรของเคียฟกล่าวว่าพวกเขามุ่งมั่นที่จะมีกองกำลังในกรณีที่มีข้อตกลงสันติภาพสองโหลประเทศที่นำโดยฝรั่งเศสและอังกฤษให้คำมั่นสัญญาเมื่อวันพฤหัสบดีว่าจะเข้าร่วมกองกำลัง "สร้างความมั่นใจ" บนบกในทะเลและในอากาศเพื่อลาดตระเวนข้อตกลงใดๆที่จะยุติ</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:08:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">772e6f5d17d9fca7cad78203e50305e9dc469245</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/6e4da630-0a81-4065-bbfa-629365c809c3_dc927f4c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนของเคนยาในการเปลี่ยนการชำระหนี้จากดอลลาร์สหรัฐเป็นเงินหยวนเป็น ‘win-win’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3324321/kenyas-plan-switch-debt-payments-china-us-dollars-yuan-win-win?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าแผนการแปลงหนี้สกุลเงินดอลลาร์สหรัฐของเคนยาเป็นเงินหยวนเป็น "win-win" เนื่องจากคาดว่าจะลดการจ่ายดอกเบี้ยให้กับประเทศในแอฟริกาในขณะที่เดินหน้าเป้าหมายของจีนในการเพิ่มการใช้สกุลเงินทั่วโลกข้อตกลงนี้จะมีการกำหนดไว้ล่วงหน้าและสามารถสร้างหนังสือกฎใหม่สำหรับการปรับโครงสร้างหนี้ในอนาคตและอาจลดการพึ่งพาเงินดอลลาร์สหรัฐ</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d455bcce0ea48ef1494ebd1055b243d566d293c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/d9cbd973-1159-4fcd-8d35-ace64b4febed_fd178770.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
