<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>DeepSeek เคาะเทคโนโลยี AI โอเพ่นซอร์สของอาลีบาบาเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพ OCR</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3341437/deepseek-taps-alibaba-open-source-ai-technology-boost-ocr-performance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>DeepSeek สตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์ของจีนเมื่อวันอังคารได้เปิดตัวรุ่นอัพเกรดของโมเดลการรู้จำอักขระด้วยแสง (OCR) ซึ่งรวมเอาระบบโอเพ่นซอร์สที่พัฒนาโดย Alibaba Cloud เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพแบบจำลองใหม่ DeepSeek-OCR 2 แทนที่องค์ประกอบสำคัญของสถาปัตยกรรมดั้งเดิมด้วยแบบจำลอง Qwen2-0.5b น้ำหนักเบาของ Alibaba Cloud ตามรายงานการวิจัยที่เผยแพร่โดย</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">081bcbff34bc27653f0cd82a761d931d3937b280</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/1fb2ce0c-68d0-44fe-978a-068426a37500_892cdd13.jpg?itok=0BKQFPin&amp;v=1769513293" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดาวเทียมจีนบังคับให้สตาร์ลิงค์ 4,400 ดวงอยู่ในระดับความสูงที่ต่ำกว่า: การศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3341360/chinese-satellite-forces-4400-its-starlink-rivals-lower-altitude-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมนักวิจัยในประเทศจีนอ้างว่าดาวเทียมจีนที่อยู่ใกล้พลาดล่าสุดและหนึ่งในอุปกรณ์ Starlink ของ SpaceX อยู่เบื้องหลังการตัดสินใจของบริษัทสหรัฐฯที่จะย้ายดาวเทียมมากกว่า 4,000 ดวงไปยังวงโคจรที่ต่ำกว่าดาวเทียมทั้งสองผ่านภายในระยะประมาณ 200 เมตร (656 ฟุต) ของกันและกันในวันที่ 10 ธันวาคมหลังจากการปล่อยจากตะวันตกเฉียงเหนือของจีนไม่นานตามโพสต์บนโซเชียลมีเดีย</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3357b2940357c2981144432c602c73fbddd023d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/71a84141-e799-4324-b5d4-1f00d0f7cb5d_18eeae34.jpg?itok=h1E7Ikme&amp;v=1769493801" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกษตรกรผู้ปลูกถั่วเหลืองในสหรัฐกลัวว่าจีนจะไม่สามารถทำการค้าได้ในขณะที่ทรัมป์เพิ่มแรงกดดัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3341313/us-soybean-farmers-fear-china-trade-blowback-trump-ramps-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากปี 2025 ที่เต็มไปด้วยรอยฟกช้ำที่ผลักดันให้เขาเกือบล้มละลายแรนดอลล์เชลบี้ชาวไร่ถั่วเหลืองแห่งอาร์คันซอก็เริ่มต้นปีใหม่ด้วยความกังวลว่าชาวไร่ชาวนาในสหรัฐฯจะถูกไฟคลอกอีกครั้งเนื่องจากความตึงเครียดระหว่างวอชิงตันและปักกิ่งขู่ว่าจะทวีความรุนแรงขึ้นสิ่งนี้มาจากการที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้กล่าวถึงเกษตรกรในวันอังคารที่รัฐไอโอวาซึ่งเป็นผู้ผลิตถั่วเหลืองรายใหญ่อันดับสองของสหรัฐอเมริกาเพื่อลอง</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d19bbc5436acc31312f2e0f3a6dddd28ce584823</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/100e3551-d437-4d6a-a109-fb442a018f84_5bcf2e9f.jpg?itok=k_TcaXOZ&amp;v=1769461214" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สเปนเตรียมผลักดันแนวโน้มทรัมป์และทำให้แรงงานข้ามชาติหลายพันคนถูกต้องตามกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341453/spain-buck-trump-trend-and-legalise-thousands-migrants?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสเปนประกาศเมื่อวันอังคารว่าจะให้สถานะทางกฎหมายแก่ผู้อพยพหลายแสนคนที่อาศัยและทำงานในประเทศโดยไม่ได้รับอนุญาตตัวอย่างล่าสุดของวิธีที่ประเทศมีแนวโน้มที่จะใช้นโยบายการเข้าเมืองที่รุนแรงมากขึ้นเรื่อยๆซึ่งได้รับการสนับสนุนจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาและเห็นได้จากทั่วยุโรปรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการย้ายถิ่น Elma Saiz กล่าวว่าผู้รับผลประโยชน์</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:54:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac73d02caabc16b4712af0d8e99ffc7f849ffd92</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/78767f6a-6a44-4105-826f-50b6446617a7_e08e1c2e.jpg?itok=lU-O2Pzs&amp;v=1769522007" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในด้านที่ไม่ถูกต้อง: นักการเมืองฮ่องกงค้าเครื่องกีดขวางเหนือการขับรถของนักกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3341452/wrong-side-hong-kong-politicians-trade-barbs-over-lawmakers-driving?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความผิดเกี่ยวกับการจราจรที่ถูกกล่าวหาว่าเกี่ยวข้องกับนักกฎหมายชาวฮ่องกงได้ก่อให้เกิดการแลกเปลี่ยนที่ดุเดือดระหว่างทหารผ่านศึกของพรรคที่ใหญ่ที่สุดของเมืองและการเมืองที่มีน้ำหนักมาก Regina Ip Lau Suk-yee ซึ่งปกป้องลูกหลานของเธอและถูกกล่าวหาว่ามีสองมาตรฐานมีรายงานว่านาย Ip ประธานพรรคประชาชนคนใหม่ซึ่งเป็นผู้ประชุมสภาผู้บริหารองค์กรตัดสินใจที่สำคัญของรัฐบาลได้ดักฟังนาย Choy So-yuk อดีตนักกฎหมาย</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:29:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3566a4d1a06e2ccbcdaff260be6836f354565cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/68461b5b-0bb5-41f6-ba11-59c81902d8a3_27b8e57a.jpg?itok=8czzBdBk&amp;v=1769520502" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
