<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทะยานสู่จุดสูงสุด: จีนแต่งตั้งกัปตันหญิงคนแรกสำหรับเที่ยวบินในเที่ยวบิน C919 ที่บินกลับบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3337431/soaring-top-china-appoints-first-female-captain-flights-home-grown-c919?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้แต่งตั้งนักบินหญิงคนแรกให้เป็นกัปตันเที่ยวบินเฉพาะบนเครื่องบินเจ็ท C919 ที่สร้างขึ้นเองโดยมีผู้หญิงที่มีความปรารถนามากขึ้นรออยู่ในปีกขณะที่ประเทศขยายกลุ่มคนที่มีความสามารถและเปลี่ยนนักบินชั้นนำที่เคยบินเครื่องบินโบอิ้งและแอร์บัสเพื่อดำเนินการสายการบินแคบๆ Yu Yue ผู้ซึ่งสร้างการเปลี่ยนแปลงที่มีเดิมพันสูงจากอาชีพการบินโบอิ้ง 737 ตันที่ผลิตในสหรัฐอเมริกาที่ยาวนานกว่าทศวรรษของเธอ</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a6633530b02a874b95eefbb59cca7d2b7b8fe9e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/905fda71-a2d7-42c2-974b-e1563bad4da1_2b8469d3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะส่งเจ้าหน้าที่โรงพยาบาล 1,000 คนเพื่อแนะนำผู้ป่วยผ่านการปฏิรูปค่าธรรมเนียม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3337873/hong-kong-deploy-1000-hospital-staff-guide-patients-through-fee-reform?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงพยาบาลของรัฐในฮ่องกงจะใช้ทูตบริการมากกว่า 1,000 คนเพื่อช่วยเหลือผู้อยู่อาศัยเมื่อการปฏิรูปด้านการดูแลสุขภาพมีผลในวันพฤหัสบดีหน้าโดยเจ้าหน้าที่กล่าวว่าระบบปรับปรุงใหม่เพื่อรองรับการเปลี่ยนแปลงค่าธรรมเนียมกำลังเข้าสู่ขั้นตอนสุดท้ายผู้อำนวยการฝ่ายบริการคลัสเตอร์ Wong Yiu-chung กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าระบบโรงพยาบาลของรัฐรวมถึงการเรียกเก็บเงินและการจ่ายเงินได้รับการปรับปรุงเพื่อให้สอดคล้องกับ</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 05:43:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d71d660027b3d1f365d0fd13af4c8b61644e633d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/f7d6407e-3896-4bbf-a104-e49bc81b9429_fa5e7ff3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ได้รับบาดเจ็บ 6 รายหลังรถหักหลบตู้คอนเทนเนอร์ที่สนามบินฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337872/6-injured-after-vehicle-swerves-avoid-detached-container-hong-kong-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาย 5 คนและหญิง 1 คนได้รับบาดเจ็บที่สนามบินฮ่องกงหลังจากที่ยานพาหนะที่พวกเขากำลังเดินทางด้วยรถหมุนเพื่อหลีกเลี่ยงตู้สินค้าที่แยกออกจากกันตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับการแจ้งเตือนเกี่ยวกับอุบัติเหตุบนถนนเซาท์รันเวย์ในเวลาประมาณ 22.30 น. ของวันศุกร์รถอเนกประสงค์พิเศษกำลังเดินทางขึ้นเนินไปยังผ้ากันเปื้อนสนามบินเมื่อตู้คอนเทนเนอร์ที่แนบมาหลุดออกมาอย่างกะทันหันยานพาหนะสินค้าเบา</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 04:55:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">adfe9fb59d585f56156bc45f12df37cc905f5d25</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/a0875fdc-d10d-485a-a77c-43221d22427a_37549037.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไทยกัมพูชาลงนามข้อตกลงหยุดยิงหลังจากการปะทะกันบริเวณชายแดนที่อันตรายถึงชีวิตเป็นเวลาหลายสัปดาห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337871/thailand-cambodia-sign-ceasefire-deal-after-weeks-deadly-border-clashes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไทยและกัมพูชาตกลงที่จะหยุดยิง "ทันที" ในวันเสาร์ทั้งสองประเทศกล่าวในแถลงการณ์ร่วมโดยให้คำมั่นว่าจะยุติการปะทะกันในชายแดนที่ร้ายแรงเป็นเวลาหลายสัปดาห์มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 47 คนและผู้พลัดถิ่นมากกว่าหนึ่งล้านคนในสามสัปดาห์ของการต่อสู้กับปืนใหญ่รถถังโดรนและเครื่องบินไอพ่นตามคำแนะนำของเจ้าหน้าที่ความขัดแย้งแพร่กระจายไปยังเกือบทุกจังหวัดชายแดนทั้งสองด้านแตกสลาย</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 04:23:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c9e288aff08fca3369c98e7d0a973e09c7a61c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/ce906f16-6af8-48f9-9f89-0ce52efb9323_838a0696.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กลับมาปฏิรูปและสอดคล้องกับประเทศหัวหน้า Legco ที่ออกมาบอกกับผู้ออกกฎหมายใหม่ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3337870/back-reforms-and-align-nation-outgoing-legco-chief-tells-new-hong-kong-lawmakers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายนิติบัญญัติที่เข้ามาควรให้ความสำคัญกับการช่วยรัฐบาลฮ่องกงขับเคลื่อนการปฏิรูปนโยบายและเสริมสร้างการบูรณาการกับการพัฒนาประเทศประธานสภานิติบัญญัติที่ออกมาได้กล่าวในขณะที่เขาเตรียมที่จะลงจากตำแหน่ง Andrew Leung Kwan-yuen ยังกล่าวในวันเสาร์ว่าฝ่ายนิติบัญญัติใหม่จะต้องช่วยเหลือรัฐบาลในการวางแผนงบประมาณที่รอบคอบและเป็นประโยชน์ซึ่งจะเปิดเผยในปีพ.</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 04:10:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24c99732b83e04c69d0ee2b23c5d3fb12cbac3e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/530c7140-2e42-4083-a1e4-11c57ef7b17c_8878e7bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
