<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คู่รักนักท่องเที่ยวทิ้งเด็กทารกไว้กับยามชาวจีนเพื่อสำรวจคนท้องถิ่นเล่นกับฝาแฝดเปลี่ยนผ้ากันเปื้อน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3337688/tourist-couple-leave-babies-china-guard-explore-locals-play-twins-change-nappies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คู่รักนักท่องเที่ยวจากเอเชียใต้ทิ้งลูกน้อยของพวกเขาไว้กับเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยในสวนสาธารณะในประเทศจีนเพื่อสนุกกับตัวเองและคนในท้องถิ่นก็รีบเข้ามาเพื่อทำให้พวกเขาสงบและเปลี่ยนผ้าอ้อมทันทีเมื่อวันที่ 22 ธันวาคมผู้ใช้โซเชียลมีเดียที่รู้จักกันในชื่อ “No Cilantro” ได้แบ่งปันเรื่องราวจากอุทยานภูเขาเฉียนหลิงในกุ้ยหยางทางตะวันตกเฉียงใต้ของมณฑลกุ้ยโจวของจีนสวนสาธารณะที่มีอายุนับร้อยปีมีชื่อเสียงในด้านวิวภูเขาที่กว้างใหญ่และวิวที่อุดมสมบูรณ์</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3aef27ea4bbf5edf70cda1da3b63118008cdc263</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/2a9b4745-fa8a-49e0-84b4-71647188a93b_3c083c10.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทฮ่องกงของเฉินจื่อถูกลงโทษด้วยการลาออกและสินทรัพย์ที่ถูกแช่แข็ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3338657/sanctioned-chen-zhis-hong-kong-firms-rocked-resignations-and-frozen-assets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักธุรกิจจีน - กัมพูชาที่ถูกลงโทษเมื่อเร็วๆนี้เฉินจื่อเชื่อมโยงกับเครือข่ายหน่วยงานในฮ่องกงด้วยการเคลื่อนไหวที่กระตุ้นมาตรการด้านกฎระเบียบและกระตุ้นให้ผู้สอบบัญชีและกรรมการลาออกจากบริษัทของเขาเอกสารบริษัทที่ได้รับการตรวจสอบโดยโพสต์เผยให้เห็นถึงกลุ่มบริษัทที่เชื่อมต่อกันของกรรมการที่แบ่งปันและที่อยู่ที่เชื่อมโยงกับเฉินอสังหาริมทรัพย์หรูและได้รับการแต่งตั้งก่อนหน้านี้ระหว่างประเทศ</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 05:59:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">235ae95f42f7e76944af811e6e84fbcec0eebcab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/24dba71a-2a23-447d-bb86-bdb71c8a0270_3e658c92.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวชาวแคริบเบียนติดแหง็กหลังจากปฏิบัติการในสหรัฐอเมริกาเพื่อยึด Maduro หยุดเที่ยวบิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3338655/caribbean-holidaymakers-stranded-after-us-operation-seize-maduro-halts-flights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปฏิบัติการทางทหารของสหรัฐที่จับตัวประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรของเวเนซุเอลาและบินออกนอกประเทศในช่วงต้นวันเสาร์ยังรบกวนการเดินทางของแคริบเบียนในช่วงเวลาการเดินทางที่วุ่นวายสำหรับภูมิภาคนี้อ้างอิงจาก FlightRadar24.com ไม่มีเที่ยวบินของสายการบินใดข้ามเวเนซุเอลาในวันนั้นสายการบินหลักยกเลิกเที่ยวบินหลายร้อยเที่ยวทั่วภูมิภาคแคริบเบียนตะวันออกและเตือนผู้โดยสารที่ขัดขวาง</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 05:16:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8959f1d8f1c9e13c5a3f80274d4f59de2453b06f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/f5f3ee92-5840-467e-97eb-ac1c6dccb7e6_61b4cc8e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรมแดนที่ไม่สม่ำเสมอเป็นเชื้อเพลิงให้กับเศรษฐกิจการหลอกลวงที่กว้างใหญ่และยืดหยุ่นของเมียนมาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3338564/how-uneven-borders-fuel-myanmars-vast-and-resilient-scam-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหประชาชาติกล่าวว่าเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ได้กลายเป็น "ศูนย์กลาง" สำหรับอุตสาหกรรมการหลอกลวงออนไลน์ทั่วโลกซึ่งมีมูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์สหรัฐในแต่ละปีการดำเนินการหลอกลวงดำเนินการโดยองค์กรอาชญากรรมของจีนจากสารประกอบเสริมในประเทศเช่นเมียนมาร์ซึ่งได้รับการปักหลักในความขัดแย้งทางอาวุธทั่วประเทศตั้งแต่ปี 2021 ขนาดของอุตสาหกรรมการหลอกลวงได้นำไปสู่การปราบปรามการรักษาความปลอดภัยอย่างต่อเนื่องใน</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 05:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8acb768ddfc1069a8fa4f90aa4fdabbfff299a98</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/5ac0fcf8-9e78-4d1d-8df5-06b585bc090c_6c6c04d0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคที่ได้รับการสนับสนุนโดยรัฐบาลเมียนมาชนะ 90% ของที่นั่งในช่วงการลงคะแนนครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338653/myanmars-junta-backed-party-wins-90-seats-first-vote-phase?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคสนับสนุนการทหารของเมียนมาร์มีผู้นำที่เด็ดขาดในการเลือกตั้งในระยะแรกของการเลือกตั้งที่ดำเนินการโดยรัฐบาลกลางโดยได้รับชัยชนะร้อยละ 90 ของที่นั่งในบ้านชั้นล่างที่ประกาศจนถึงขณะนี้ผลการเลือกตั้งอย่างเป็นทางการที่ตีพิมพ์ในสื่อของรัฐแสดงให้เห็นกองทัพยึดอำนาจในปี 2021 ซึ่งก่อให้เกิดสงครามกลางเมืองทำให้เกิดกบฏประชาธิปไตยต่อต้านกองกำลังจุนต้าเพื่อควบคุมประเทศเมียนมาร์เปิดการลงคะแนนเสียงในวันจันทร์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 04:32:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29ae6fd3de11b3bcbefa61a7b9164db8665f05d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/957a3029-1833-4557-98ab-89a260d48a38_a20220c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
