<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อนุสรณ์สถานวอชิงตันนับพันสำหรับการสังหารชาร์ลีเคิร์กนักกิจกรรมชาวสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325531/thousands-throng-us-memorial-charlie-kirk-slain-right-wing-activist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีรายงานว่าการเฝ้าระวังที่จัดขึ้นในเมืองหลวงของสหรัฐอเมริกาในกรุงวอชิงตันเมื่อวันอาทิตย์สำหรับนักกิจกรรมอนุรักษ์นิยมที่ถูกสังหารชาร์ลีเคิร์กได้วาดภาพ "เต็มบ้าน" ของผู้ไว้ทุกข์รวมถึงเจ้าหน้าที่ชั้นนำของพรรครีพับลิกันเนื่องจากเจ้าหน้าที่กล่าวว่าชายที่ถูกจับกุมเกี่ยวกับการสังหารไม่ได้ให้ความร่วมมือในบรรดาผู้ที่อยู่ในคอนเสิร์ตฮอลล์ขนาด 2,460 ที่นั่งที่ Kennedy Centre ในวอชิงตันได้แก่ไมค์จอห์นสันผู้อำนวยการ Nationa</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 03:07:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1785b2e7ca4e068526c58637d94d68a268c7a419</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/64fda51a-7487-4b49-b659-75134b2c117d_5d2fc6f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนขับแท็กซี่เสียชีวิต 6 คนได้รับบาดเจ็บจากอุบัติเหตุรถชน 3 คันใน Kwun Tong ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325527/taxi-driver-dies-6-injured-3-vehicle-crash-hong-kongs-kwun-tong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนขับแท็กซี่วัย 72 ปีเสียชีวิตหลังจากที่รถของเขาชนเข้ากับรถยนต์ส่วนตัว 2 คันที่เกี่ยวข้องกับการชนก่อนหน้านี้ซึ่งขวางทางเลี่ยงในอุบัติเหตุร้ายแรงซึ่งทำให้มีผู้บาดเจ็บ 6 คนตำรวจกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่ารถส่วนตัวทั้งสองคันชนกันบนถนนบายพาส Kwun Tong เมื่อเวลา 23.05 น. ของวันก่อนเมื่อคนขับสองคนคือ 41 และ 43 ทิ้งรถของพวกเขาไว้ในที่เกิดเหตุและก้าวออกไปตรวจสอบความเสียหาย</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 02:38:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e4fe9392cf60d14de70c6a092fc6c1f41a05654</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/4e52b6b0-35de-4090-96f5-1608bd2dcdd4_8adfff02.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิจัยพบว่า ChatGPT ปลอมแปลงบัตรประจำตัวทหารสำหรับแฮกเกอร์ชาวเกาหลีเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3325523/chatgpt-deepfakes-military-ids-north-korean-hackers-researchers-find?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยด้านความปลอดภัยทางไซเบอร์กล่าวว่ากลุ่มแฮ็กที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐเกาหลีเหนือใช้ ChatGPT เพื่อสร้างการปลอมแปลงเอกสารประจำตัวทางทหารเพื่อโจมตีเป้าหมายในเกาหลีใต้ผู้โจมตีใช้เครื่องมือปัญญาประดิษฐ์เพื่อสร้างร่างปลอมของบัตรประจำตัวทหารเกาหลีใต้เพื่อสร้างภาพที่ดูสมจริงเพื่อทำให้ความพยายามในการฟิชชิงดูน่าเชื่อถือมากขึ้นกล่าว</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 02:02:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32aa8c2f5fb85b23c3579bde2294f11f692ef352</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/736c9e10-c4ef-4bf2-b253-f3a9b6b49407_1b259fe0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายพันธุ์เศรษฐกิจของจีนในเดือนสิงหาคมเป็นยอดค้าปลีกผลผลิตอุตสาหกรรมพลาดการคาดการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3325524/chinas-economy-under-strain-august-retail-sales-industrial-output-miss-forecasts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เศรษฐกิจของจีนแสดงให้เห็นถึงความตึงเครียดในเดือนสิงหาคมเนื่องจากอุปสงค์ภายในประเทศที่ซบเซาลมจากสงครามการค้าของสหรัฐอเมริกาและการชะลอตัวของทรัพย์สินที่ยืดเยื้อยังคงมีน้ำหนักต่อตัวชี้วัดที่สำคัญหลายประการยอดค้าปลีกซึ่งเป็นมาตรวัดการบริโภคที่สำคัญเพิ่มขึ้นร้อยละ 3.4 ในเดือนสิงหาคมจากปีก่อนหน้านี้ขาดการคาดการณ์ร้อยละ 3.82 ในการสำรวจความคิดเห็นโดยผู้ให้บริการข้อมูลทางการเงิน Wind และลดลงจากร้อยละ 3.7 ของเดือนกรกฎาคม</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 01:59:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">248dcad64a4adcd4d918533899cfeb1f18b3ef18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/4d299fe4-ec31-4527-a9af-e1dfc844185a_a55933fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การกล่าวถึงนโยบายของจอห์นลีจะต้องส่องสว่างแนวทางของฮ่องกงในอนาคต</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3325337/john-lees-policy-address-must-illuminate-hong-kongs-way-forward?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อ่านบางคนอาจไม่ทราบว่าฮ่องกงมีการเลือกตั้งเมื่อสัปดาห์ที่แล้วไม่เป็นไรเพราะพวกเราส่วนใหญ่ไม่ได้เป็นส่วนหนึ่งของผู้มีสิทธิเลือกตั้ง 3,631 คนที่มีสิทธิเข้าร่วมการเลือกตั้งย่อยของคณะกรรมการการเลือกตั้งซึ่งจัดขึ้นในวันที่ 7 กันยายนการเลือกตั้งประสบความสำเร็จในอัตราการลงคะแนนเสียงอย่างน่าอัศจรรย์ที่ร้อยละ 97.33 คณะกรรมการการเลือกตั้งจำนวน 1,500 คนมีตำแหน่งว่างที่ต้องการบรรจุจำนวน 93 อัตราอัตราอัตราเกือบ 80 อัตรา</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e5a295dc817d03c1d774b7ac6f02110489dca50</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/0f504f6e-a3b3-4c17-9008-89c1855abc92_198c7f88.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
