<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเข้าร่วมการแข่งขันโรงงานอวกาศด้วยความก้าวหน้าในเทคโนโลยีโมดูลพอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331943/china-joins-space-factory-race-against-us-breakthrough-inflatable-module-tech?utm_source=rss_feed</link>
      <description>"โรงงานในวงโคจร" ของจีนได้กลายเป็นรูปเป็นร่างหลังจากความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีในรูปแบบของโมดูลพื้นที่พองและปรับแต่งใหม่ได้เนื่องจากเข้าร่วมกับสหรัฐอเมริกาและประเทศอื่นๆเพื่อสร้างสายการผลิตอุตสาหกรรมขนาดใหญ่ในวงโคจรนักพัฒนากล่าวว่าส่วนประกอบของเฟรมเวิร์กการปรับเปลี่ยนสมาร์ทนี้สามารถพับเก็บได้อย่างกะทัดรัดในระหว่างการเปิดตัวและพองตัวและกางออกเมื่ออยู่ในวงโคจร</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:05:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8cfe24d202ec24abb05940f382098e4535d781e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/9dc3a839-1acd-4194-a949-c3520eb5984a_4868ff12.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เชี่ยวชาญในเวียดนามแข่งเพื่อช่วยซากปรักหักพังอายุหลายร้อยปีที่ได้รับผลกระทบจากไต้ฝุ่น Kalmaegi</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332177/vietnam-scrambles-salvage-centuries-old-shipwreck-exposed-typhoon-kalmaegi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การกัดเซาะชายฝั่งอย่างรุนแรงที่เกิดจากไต้ฝุ่น Kalmaegi เผยให้เห็นซากเรืออับปางที่มีอายุหลายร้อยปีในเวียดนามทำให้มีหน้าต่างแคบๆเพื่อกอบกู้สิ่งที่ผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าอาจเป็นการค้นพบที่สำคัญทางประวัติศาสตร์ค้นพบครั้งแรกในปี 2023 นอกชายฝั่งฮอยอันเรือที่มีความยาวอย่างน้อย 17.4 เมตร (57 ฟุต) ซึ่งตัวเรือที่ทำจากไม้อย่างหนักมีชีวิตรอดจากทะเลที่ขรุขระหลายร้อยปีเกือบจะสมบูรณ์ – ถูกจมอีกครั้ง</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:25:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1fc1b5bdd1aa06ef174f962a8a8b962067270cfc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/9b5ad7f0-af99-4fcb-a30e-10c7cbe9d356_f5d2d8d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โศกนาฏกรรมทางเรือของมาเลเซียครอบงำความกังวลเกี่ยวกับจำนวนผู้เสียชีวิตที่เพิ่มขึ้นของการอพยพทางทะเลของชาวโรฮิงญา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3332176/malaysia-boat-tragedy-reignites-concern-over-rising-toll-rohingya-sea-exodus?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสียชีวิตของผู้ลี้ภัยอย่างน้อย 11 คนรวมถึงเด็กหลายคนที่ประสบอุบัติเหตุทางเรือนอกชายฝั่งของมาเลเซียทำให้เกิดความกลัวว่าจะมีผู้ลี้ภัยที่หนีความขัดแย้งในเมียนมาและประเทศเพื่อนบ้านอย่างบังกลาเทศต้องเผชิญกับสถานการณ์ที่เลวร้ายลงมีรายงานว่าเรือลำนี้ได้ออกเดินทางจากรัฐยะไข่ซึ่งเป็นภูมิภาคในเมียนมาร์ซึ่งชนกลุ่มน้อยชาวมุสลิมโรฮีนจาที่ถูกข่มเหงยังคงเผชิญกับ</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:11:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ce864429997b5d86f3bfb0a7eaa40acb60c7ee2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/1d6e8bb0-e19c-48c0-a40d-73349638ea02_6f39938e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โลกมีทศวรรษที่จะบันทึกจมคาร์บอนเขตร้อนที่ใหญ่ที่สุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3332174/world-has-decade-save-congo-basin-biggest-tropical-carbon-sink?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลุ่มน้ำคองโกซึ่งเป็นภูมิภาคของป่าเขตร้อนที่มีขนาดใหญ่กว่าอินเดียอยู่ในจุดที่ความเสียหายเพิ่มเติมอาจปล้นโลกของป้อมปราการที่สำคัญต่อการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศนั่นคือข้อสรุปของรายงานทางวิทยาศาสตร์ที่ครอบคลุมฉบับแรกเกี่ยวกับสภาพแวดล้อมในภูมิภาคที่ทอดยาวจาก Cross River ในไนจีเรียไปจนถึง Rift Valley ในแอฟริกาตะวันออกบทสรุปสำหรับผู้บริหารของรายงาน 800 หน้า</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:58:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbb27913ec0deb6c2f45e17ae57a04f5ed27c4ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/f25cc010-eed2-4528-a7f8-4485656bd7a9_2f857c33.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียพิจารณาทางเท้า PUBG หลังจากการระเบิดมัสยิดของโรงเรียนจาการ์ตา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332169/indonesia-weighs-curbing-pubg-other-video-games-after-jakarta-blast-injures-nearly-100?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียกำลังชั่งน้ำหนักข้อจำกัดเกี่ยวกับวิดีโอเกมเช่น PUBG หลังจากการระเบิดของโรงเรียนในจาการ์ตาซึ่งทำให้มีผู้ได้รับบาดเจ็บเกือบ 100 คนประธานาธิบดี Prabowo Subianto สั่งให้คณะรัฐมนตรีของเขาตรวจสอบมาตรการดังกล่าวหลังจากได้รับข้อมูลล่าสุดเกี่ยวกับการสืบสวนของตำรวจในการกระทำดังกล่าวนาย Prasetyo Hadi รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศกล่าวกับผู้สื่อข่าวในกรุงจาการ์ตาเมื่อวันอาทิตย์ PUBG: Battlegrounds พัฒนาโดย Krafton ของเกาหลีใต้</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:46:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f4de65ca3f385ce97f475347ecdb67bf49bb9f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/149832a5-fcd5-45d6-879a-0242ce1f1f67_1f4fb4a2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
