<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เรือยามฝั่งของจีนและญี่ปุ่นเผชิญหน้ากันใกล้เกาะที่มีข้อพิพาท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3334866/chinese-and-japanese-coastguard-ships-fresh-confrontation-near-disputed-diaoyu-islands?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือยามชายฝั่งของจีนและญี่ปุ่นมีส่วนร่วมในการยืนอยู่ใกล้กับหมู่เกาะ Diaoyu ที่เป็นข้อพิพาทในทะเลจีนตะวันออกทั้งสองฝ่ายให้ข้อมูลที่ขัดแย้งกันเกี่ยวกับเหตุการณ์เมื่อวันอังคารโดยเจ้าหน้าที่รักษาชายฝั่งของจีนกล่าวว่าพวกเขาได้ขับเรือประมงญี่ปุ่นออกจากเกาะซึ่งเป็นที่รู้จักกันในชื่อหมู่เกาะเซ็นกากุในญี่ปุ่นหลิวเต๋อจุนโฆษกของหน่วยยามฝั่งกล่าวว่าชาวจีน</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48959b0e6c4a5fdbe9b2bc051c7cd350f0bae3b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/f3c069f3-6553-49ad-9dce-41198fa4d658_3f3eaafd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดงานแต่งงานของกลุ่มชาติพันธุ์จีนยูกูร์จึงเกี่ยวข้องกับการที่เจ้าบ่าวยิงธนู 3 ดอกใส่เจ้าสาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3334223/why-china-yugur-ethnic-groups-wedding-tradition-involves-groom-shooting-3-arrows-bride?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเพณีการแต่งงานที่ไม่เหมือนใครมีอยู่ในกลุ่มชาติพันธุ์ยูกูร์ของจีนซึ่งต้องการให้เจ้าบ่าวยิงลูกธนูสามลูกใส่เจ้าสาวกระทบกับเสื้อผ้าของเธอโดยไม่ก่อให้เกิดอันตรายใดๆกับเธอชนกลุ่มน้อยที่มีเอกลักษณ์ซึ่งส่วนใหญ่อาศัยอยู่ในเขตปกครองตนเองสุนันยูกูร์ในมณฑลกานซูทางตะวันตกเฉียงเหนือของจีนประชากรทั้งหมดของพวกเขามีประมาณ 14,000 คนตามการสำรวจสำมะโนประชากรปี 2020 ยูกูร์ส่วนใหญ่นับถือชาวทิเบต</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5545b808e75f9f3d1286482eaf6a1e7335d00306</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/3d2c72e7-0f70-4657-b211-dd212e5a4f61_2c9ce735.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เธอขอให้ฉันยกโทษให้เธอ ': ผู้ช่วยชาวอินโดนีเซียในไฟไหม้ Tai Po โทรออกเป็นครั้งสุดท้าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3334868/indonesian-helpers-last-call-husband-tai-po-fire-she-asked-me-forgive-her?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Suyitno เห็นข่าวไฟไหม้ครั้งแรกที่ศาล Wang Fuk ในเขต Tai Po ของฮ่องกงบนโซเชียลมีเดียเมื่อช่วงบ่ายวันพุธที่ผ่านมาแต่ถึงแม้จะมีภาพของที่ดินที่เต็มไปด้วยควันและเปลวไฟที่ลุกโชนแต่ Suyitno ซึ่งอาศัยอยู่ในเมือง Malang ของอินโดนีเซียในชวาตะวันออกและภรรยาของเขาทำงานอยู่ในฮ่องกงในฐานะผู้ช่วยในบ้านก็ไม่ได้กังวลในทันทีเขาไม่ได้กังวล</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 05:55:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">99dd9ea1cf413c68ffb8a7a2d27bffbce649a6b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/25340fb4-5f18-4469-b1a4-3c2c867b951c_7f1584a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘Schrodinger's Pakistan’ นักเดินทางชาวจีนจับตามองสิงคโปร์: 7 ไฮไลท์ในเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3334865/marcos-family-scandal-singapore-becomes-plan-b-chinese-travellers-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากรายงานข่าวของ SCMP เกี่ยวกับเอเชียในสัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งสะท้อนกับผู้อ่านของเราและเปิดเผยประเด็นเฉพาะเรื่องหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. การทดสอบความรับผิดชอบสำหรับครอบครัวมาร์กอสของฟิลิปปินส์ในฐานะเรื่องอื้อฉาวด้านงบประมาณทำให้อดีตนักกฎหมายชื่อดังที่กำลังหลบซ่อนตัวอยู่ได้เผยแพร่วิดีโอใหม่ที่กล่าวหาประธานาธิบดีฟิลิปปินส์</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 05:55:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da3055458cba72927f6340e262e732445979940e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/cc20af59-3ff3-4283-9a70-a9818b35f495_14812433.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายบาดเจ็บหลังรถบรรทุกขนซากหมูพุ่งชนร้านค้าในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3334867/man-hurt-after-truck-carrying-pig-carcasses-crashes-hong-kong-convenience-store?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งได้รับบาดเจ็บขณะที่รถบรรทุกบรรทุกซากหมูพุ่งชนร้านสะดวกซื้อในฮ่องกงเมื่อเช้าวันอังคารตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานเมื่อเวลา 8.24 น. ว่ารถบรรทุกขนาดกลางได้ชนเข้ากับหน้าร้านบนถนนเกจในเซ็นทรัลชายคนนั้นซึ่งเป็นลูกค้าของร้านได้รับบาดเจ็บที่หน้าผากและถูกส่งไปยังโรงพยาบาลควีนแมรี่ในป๊อกฟูแลมเพื่อการรักษาตามคำแนะนำของแพทย์</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 05:51:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1cb9d1180d3d18ba15dd47434a41b212034fd857</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/8b096800-9e5d-4c7f-bc00-949e6dd4bdc0_9bc72c01.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
