<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ในสงครามราคาที่ย่ำแย่ของจีนกฎหมายที่ปรับปรุงใหม่แสวงหา ‘ดุลยภาพที่ยั่งยืน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3322605/chinas-crippling-price-wars-old-laws-revision-seeks-sustainable-equilibrium?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลาสองสามเดือนที่วุ่นวายสำหรับบริษัทของ Alex Xu ซึ่งเป็นผู้ผลิตแผงโซลาร์เซลล์ที่ตั้งอยู่ในมณฑลเจ้อเจียงทางตะวันออกของจีนเนื่องจากราคาผลิตภัณฑ์พุ่งขึ้นประมาณร้อยละ 20 อุตสาหกรรมไฟฟ้าโซลาร์เซลล์ของจีนกำลังเผชิญกับสงครามราคาที่รุนแรงและแม้กระทั่งยอดขายที่ขาดทุนจากมุมมองของ Xu เกือบครึ่งหนึ่งของขีดความสามารถของอุตสาหกรรมนั้นมากเกินไป Bu</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 22:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e49c44134299e822738e4a20ff359ee0e184306e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/f4ff25c5-ba62-4afd-a6ef-1437c4b27ee0_7d4dda6c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์และแคนาดานายกรัฐมนตรีคาร์นีย์พูดคุยเกี่ยวกับการค้าตกลงที่จะพูดคุยอีกครั้งในเร็วๆนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322719/trump-and-canada-pm-carney-talk-about-trade-agree-speak-again-soon?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานของคาร์นีย์ระบุว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาและนายกรัฐมนตรีมาร์คคาร์นีย์ของแคนาดามี "การสนทนาที่หลากหลาย" ในวันพฤหัสบดีซึ่งรวมถึงการค้าและสงครามในยูเครนผู้นำทั้งสองได้พูดคุยเกี่ยวกับ "ความท้าทายทางการค้าโอกาสและลำดับความสำคัญร่วมกันในความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจและความมั่นคงใหม่ระหว่างแคนาดาและสหรัฐอเมริกา" ตามแถลงการณ์พวกเขายังกล่าวถึง “วิธีข</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 21:31:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df123535be2c6f13f46572e06d4aba747935c51d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/ea540359-79da-48df-9b85-5c1b35690e12_7b78a084.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดการได้รับเอกราชทางทหารจากสหรัฐฯจึงเป็นโอกาสที่ดีที่สุดในการสร้างสันติภาพของกรุงโซล</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3322503/why-military-independence-us-could-be-seouls-best-chance-peace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Lee Jae-myung ประธานาธิบดีที่เพิ่งได้รับการเลือกตั้งของเกาหลีใต้ได้รับเสียงมากขึ้นเกี่ยวกับการกลับมาแลกเปลี่ยนกับเกาหลีเหนืออีกครั้งในเดือนนี้เพียงเดือนเดียวเขาได้สนับสนุนการอยู่ร่วมกันอย่างสันติกับภาคเหนือการถอดลำโพงออกจากเขตปลอดทหาร (DMZ) การฟื้นฟูข้อตกลงระหว่างเกาหลีต่างๆและการจัดตั้งคาบสมุทรเกาหลีที่ปลอดนิวเคลียร์แม้จะมีภาวะทางการทูตของลี</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">057d7401d95e7a797aa1d6b9cee9d9497b20a27b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/e2f0bd24-1d6d-4598-b815-afd288013f17_5a4aee1c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าเขาจะเข้าร่วมกับกองกำลังสหรัฐฯเพื่อลาดตระเวนถนนในวอชิงตัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322718/trump-says-hell-join-us-troops-patrol-streets-washington?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าเขาวางแผนที่จะลาดตระเวนถนนในกรุงวอชิงตันในวันพฤหัสบดีพร้อมกับกองกำลังที่เขาส่งไปยังเมืองหลวงของสหรัฐอเมริกาเพื่อแสดงพลังต่อต้านสิ่งที่เขาอ้างว่าเป็น "เหตุฉุกเฉินทางอาชญากรรม" ทรัมป์สั่งให้กองกำลังรักษาความสงบแห่งชาติหลายร้อยคนไปประจำการที่วอชิงตันเมื่อสัปดาห์ที่แล้วโดยสาบานว่าจะ "เอาเงินทุนของเราคืน" แม้ว่าจะมีการประท้วงจากผู้อยู่อาศัยและสถิติที่แสดงให้เห็นถึงการกระทำผิดที่รุนแรง “ผมจะไปข.</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 20:41:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8568434884bfb9d6121dcb49ac23b5ad2686e29b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/c6064e6b-4867-4e08-86ad-aac57bf98718_cd0dfbe6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทนายความของทรัมป์ Alina Habba ได้รับการแต่งตั้งเป็นทนายความของสหรัฐอเมริกาอย่างผิดกฎหมายกฎของผู้พิพากษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322717/trump-lawyer-alina-habba-unlawfully-appointed-us-attorney-new-jersey-judge-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาในวันพฤหัสบดีตัดสินว่า Alina Habba อดีตทนายความส่วนบุคคลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้รับการแต่งตั้งอย่างผิดกฎหมายให้เป็นทนายความของสหรัฐอเมริกาในรัฐนิวเจอร์ซีย์ดังนั้นจึงไม่มีสิทธิ์เข้าร่วมในคดีที่กำลังดำเนินอยู่คำวินิจฉัยนี้เป็นความล้มเหลวของกระทรวงยุติธรรมของทรัมป์ซึ่งควบคุมไม่ให้ฮับบาอยู่ในตำแหน่งและหลีกเลี่ยงการตัดสินใจของตุลาการที่จะไม่ขยายระยะเวลา 120 วันของเธอออกไป</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 20:09:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc58c2db9bd3024726ad12679835b5a98f712d86</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/6f971357-4df2-4718-b4de-20e0265e1644_e69af748.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
