<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มหาวิทยาลัยในฮ่องกงสนับสนุนทัวร์การศึกษาที่มีธีม AI ให้กับนักเรียนที่ไม่ใช่คนในท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3344975/hong-kong-universities-back-ai-themed-study-tours-woo-non-local-students?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยในฮ่องกงอย่างน้อยห้าแห่งได้สนับสนุนข้อเสนอของรัฐบาลในการเปิดตัวทัวร์การศึกษาโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อดึงดูดนักเรียนระดับมัธยมศึกษาที่ไม่ใช่ท้องถิ่นให้เข้าศึกษาต่อในระดับอุดมศึกษาในเมืองโดยมีหลักสูตรที่มีหัวข้อต่างๆเช่น AI มหาวิทยาลัยฮ่องกง (HKU) ซึ่งเป็นสถาบันอุดมศึกษาที่เก่าแก่ที่สุดของเมืองกล่าวว่าจะมีหลักสูตรมากถึง 35 หลักสูตรในช่วงฤดูร้อนนี้ทำให้นักศึกษานอกท้องถิ่นที่โดดเด่นได้รับ</description>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 04:00:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29153f77677027b2d93559ee753858c2318fe94f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/b5ccb1c6-ce79-4964-89f0-e1b990eca8c2_18f6b1bc.jpg?itok=W-OTY5gd&amp;v=1772272738" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทยาของจีนที่จดทะเบียนในฮ่องกงมุ่งมั่นที่จะผลักดันยอดขายที่เพิ่มขึ้นข้อเสนอการออกใบอนุญาต</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3344928/hong-kong-listed-chinese-drug-firms-set-turn-corner-rising-sales-licensing-deals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทยาจีนแผ่นดินใหญ่ที่จดทะเบียนในฮ่องกงกำลังดำเนินการเพื่อสร้างผลกำไรเต็มปีเนื่องจากยอดขายยาที่เพิ่มขึ้นและข้อตกลงการออกใบอนุญาตที่มีกำไรกับพันธมิตรทั่วโลกเริ่มได้รับผลตอบแทนหลังจากการวิจัยและพัฒนามาหลายปี “แม้จะมีความท้าทายในประเทศโดยเฉพาะอย่างยิ่งแรงกดดันด้านราคายาแต่ประสิทธิภาพด้านรายได้ของยาที่เป็นนวัตกรรมใหม่ก็ยังน่าจะดีในประเทศจีนในปี 2025” sai</description>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 04:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">162331d55f89e0125e3b190531852967616d58fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/3071258c-3a13-4f1a-8688-69eb9c1517a9_5833ebff.jpg?itok=TMWuS2hA&amp;v=1772202970" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อคาเมนีตายแล้วใครจะเป็นผู้นำสูงสุดคนต่อไปของอิหร่าน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3345004/khamenei-dead-who-will-be-irans-next-supreme-leader?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสียชีวิตของผู้นำสูงสุดของอิหร่าน Ayatollah Ali Khamenei หลังจากอยู่ในอำนาจมาเกือบ 37 ปีทำให้เกิดคำถามสำคัญเกี่ยวกับอนาคตของประเทศรูปทรงของกระบวนการสืบทอดที่ซับซ้อนเริ่มเป็นรูปเป็นร่างในตอนเช้าหลังจากการลอบสังหารคาเมเนอีนี่คือสิ่งที่ควรทราบ: สภาผู้นำชั่วคราวทำหน้าที่ตามที่ระบุไว้ในรัฐธรรมนูญอิหร่านในวันอาทิตย์ได้จัดตั้งสภาเพื่อสันนิษฐานว่าเป็นผู้นำ</description>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 03:29:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a141735275a9d4c2121f01c69f9d60f59ab23ca4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/03/01/8c2bdf44-25d9-4e08-adeb-15e5798c4597_d3e09169.jpg?itok=Hm3aKAPR&amp;v=1772335763" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียกำลังจะได้เรือบรรทุกเครื่องบินฟิลิปปินส์ไม่ได้เป็นเช่นนั้นมันสำคัญด้วยเหรอ?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3344910/indonesia-getting-aircraft-carrier-philippines-isnt-does-it-matter?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟิลิปปินส์ไม่สามารถซื้อเรือบรรทุกเครื่องบินได้ไม่สามารถรักษาไว้ได้หากมีและตามที่นักวิเคราะห์ส่วนใหญ่ไม่จำเป็นต้องมีสิ่งที่ต้องการคือความยุ่งเหยิงราคาถูกกว่าและยากต่อการถ่ายภาพพวกเขากล่าวว่า: เว็บของขีปนาวุธเรือลาดตระเวนเรือฟริเกตและสินทรัพย์การเฝ้าระวังที่ออกแบบมาเพื่อไม่ให้ฉายภาพอำนาจแต่เพื่อปฏิเสธมันการพัฒนาล่าสุดสองครั้งทำให้ทางเลือกนั้นยากที่จะเพิกเฉยเดือนที่แล้วพี</description>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 02:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84e16b6f2cc8dc52611a6632e252158423feb091</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/0e2d6604-0bb6-4c7c-bc28-6e2248d45301_6d12e876.jpg?itok=dHZHc3RB&amp;v=1772192172" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสามารถจำกัดช่องว่างรายได้ของศูนย์กลางเทคโนโลยีได้อย่างไร – และหลีกเลี่ยงชะตากรรมของซิลิคอนวัลเลย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3344302/how-china-could-narrow-tech-hubs-income-gap-and-avoid-silicon-valleys-fate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ก่อนการประชุมสภานิติบัญญัติประจำปีของจีน – โดยปกติจะเป็นหน้าต่างสู่วาระนโยบายระดับสูงสุดของปักกิ่ง – นี่เป็นรายการที่สามในชุดการตรวจสอบการปรับเทียบใหม่ทางเศรษฐกิจที่ซับซ้อนซึ่งขับเคลื่อนปรัชญาการเติบโตของจีนและผลกระทบที่หลากหลายสำหรับรัฐบาลท้องถิ่นนักลงทุนทางการเงินและองค์กรเอกชนในมณฑลเจ้อเจียงทางตะวันออกของจีนซึ่งเป็นห้องปฏิบัติการที่แผ่กิ่งก้านสาขาของกรุงปักกิ่ง ’</description>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 02:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4edc3c49b7e75b68ccbc4f356d1f39f9d8e6a8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/d5392f25-b643-43e7-bf03-7f4577657579_3f4d1e01.jpg?itok=TlEfy5lv&amp;v=1771824163" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
