<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อ็อกซ์ฟอร์ดกระแทกเพราะไม่ได้ตั้งชื่อนักวิจัยชาวอินโดนีเซียในการค้นหาดอกไม้หายาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3335090/joy-rare-indonesian-flower-find-wilts-over-oxfords-failure-name-local-researchers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การค้นพบใหม่ล่าสุดของ Rafflesia hasseltii ซึ่งเป็นดอกไม้สีแดงขนาดยักษ์ที่หายากมากในป่าในเกาะสุมาตราตะวันตกของอินโดนีเซียได้จุดประกายการฟันเฟืองหลังจากโพสต์โซเชียลมีเดียเริ่มต้นโดยมหาวิทยาลัยออกซ์ฟอร์ดซึ่งทำให้นักวิจัยท้องถิ่นที่เกี่ยวข้องในการค้นหาและให้เครดิตเฉพาะนักวิทยาศาสตร์เท่านั้นความโกลาหลได้เปิดเผยการรับรู้ที่ขาดการยอมรับอย่างเท่าเทียมกันสำหรับนักวิจัยชาวตะวันตกและ</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 02:00:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">140a3be3ac6b9ff622276c69986ab4f92b773d44</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/3c6d34b2-e49b-49a0-a103-82feeb11990b_6ef2cd79.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกระตุ้นให้เพิ่มนวัตกรรมเพื่อขับเคลื่อนการพัฒนาทั้งในและต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3335027/china-urged-boost-hi-tech-innovation-drive-development-home-and-abroad?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนควรมุ่งเน้นไปที่นวัตกรรมทางเทคโนโลยีเพื่อขับเคลื่อนการพัฒนาในประเทศและทั่วโลกซึ่งเป็นเวทีที่ได้รับฟังในสัปดาห์นี้จีนจะผลักดันการพัฒนาที่มีคุณภาพสูงและเปิดกว้างสู่โลกภายนอก Li Shulei หัวหน้าแผนกประชาสัมพันธ์ของพรรคคอมมิวนิสต์กล่าวต่อการประชุมทำความเข้าใจจีนปี 2025 ที่กวางโจวในวันจันทร์งานซึ่งจัดขึ้นระหว่างวันอาทิตย์ถึงวันอังคารมี ar</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 02:00:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f85df753d382ba939b1ea0829148ac0d18eea55</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/67ae8df8-0acf-4e8c-a8d9-8e34187551c7_6a230ef4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Pritam Singh ของสิงคโปร์สูญเสียการอุทธรณ์ต่อความเชื่อมั่นในการโกหก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3335128/singapore-court-upholds-opposition-leader-pritam-singhs-conviction-lying?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลสูงสุดของสิงคโปร์ได้เรียกเก็บค่าปรับ S $ 14,000 (US $ 10,820) จากนายพริทามซิงห์ผู้นำฝ่ายค้านในข้อหาโกหกคณะกรรมการรัฐสภาในเดือนกุมภาพันธ์หัวหน้าพรรคแรงงาน (WP) ถูกตัดสินว่ามีความผิดสองข้อหาในการให้การเท็จต่อคณะกรรมการที่ตรวจสอบการโกหกที่บอกโดย Raeesah Khan อดีตสมาชิกรัฐสภาของพรรคสิงห์ผู้ไม่ยอมรับความผิดได้รับค่า f สูงสุด</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 01:54:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d6dc1583eddf3636f07566266f199a561f92ff3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/8d1626ce-b2a1-4d76-a108-2cf6c049191f_e2ecdf44.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวมาเลเซียที่หลบหนีเผยให้เห็นการทรมานการข่มขืนภายในศูนย์หลอกลวงงานของกัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3335125/escaped-malaysian-reveals-torture-rape-inside-cambodia-job-scam-centre?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักธุรกิจชาวมาเลเซียหลบหนีจากเงื้อมมือของกลุ่มหลอกลวงงานในกัมพูชาหลังจากที่ภรรยาของเขายื่นรายงานตำรวจและจ่ายค่าไถ่ 6,000 ริงกิต (1,456 ดอลลาร์สหรัฐ) แต่อีก 700 คนยังติดอยู่ที่นั่น Muhammad Syafiq Pubalan Abdullah, 40 กล่าวว่าหลายคนกำลังเผชิญกับการทรมานในการถูกจองจำเขากล่าวว่าเหยื่อที่มีอายุระหว่าง 17 ถึง 35 ปีมักจะถูกทุบตีเขาก็ถูกซ้อมทุกวันในช่วงปีพ.</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 01:42:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">795d562604864de4cc94445348ccdf1c79234bd4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/87665d1e-4058-4842-9e88-3fee1d5981ac_9e1510ba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเปลี่ยนจากโรงงานผลิตยาทั่วไปมาเป็นผู้คิดค้นนวัตกรรมชีวการแพทย์ได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3334948/how-china-went-generic-drug-factory-biomedicine-innovator?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อุตสาหกรรมยาของจีนกำลังอยู่ในช่วงของการเติบโตและการเปลี่ยนแปลงอย่างมากในเวลาเพียงไม่กี่ปีมันได้ย้ายจากการเป็นแหล่งที่ถูกที่สุดในโลกของส่วนผสมทางเภสัชกรรมที่ใช้งานอยู่ไปสู่การเป็นศูนย์กลางที่สำคัญสำหรับนวัตกรรมทางเภสัชกรรม – สถานที่ที่ยาใหม่ที่มีประสิทธิภาพมากขึ้นจะเกิดขึ้นปัจจุบันเป็นผู้พัฒนายาเสพติดรายใหญ่เป็นอันดับสองรองจากสหรัฐอเมริกาเท่านั้นในโกลบา</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5664602a43dc88c4ea818f3dd52439d44454cc2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/4ae5b3d9-ccc0-458a-ae45-ff93c4bee226_f6bb34e2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
