<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กองกำลังบนท้องถนนที่โกรธเกรี้ยวของเวเนซุเอลาโกรธมีอาวุธและถามคำถาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3339438/venezuelas-furious-streets-forces-are-angry-armed-and-asking-questions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเสียงระเบิดดังขึ้นในตอนกลางคืนและเครื่องบินรบของสหรัฐคำรามอยู่บนท้องฟ้าเหนือการากัสฮอร์เกซัวเรซและสหายของเขาก็รีบคว้าปืนของพวกเขาอย่างหวาดกลัวสำหรับสมาชิกของกลุ่มเหล่านี้ – ผู้ภักดีติดอาวุธของผู้นำฝ่ายซ้าย – การจู่โจมของสหรัฐอเมริกาที่ขับไล่นิโคลัสมาดูโรในฐานะประธานาธิบดีของพวกเขาเป็นความท้าทายที่น่าทึ่งที่สุด “เราไม่คุ้นเคยกับมัน – มันเป็นเหมือนหนังสือขายดีเช่นบางสิ่งบางอย่างจาก</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 09:00:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59d420485a79ac707362fa491d0d35b081315618</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/dd770baa-e73e-431e-8382-f6f93f5af56d_959a4b85.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักแสดงจีนปฏิเสธค่าธรรมเนียม 2,800 ดอลลาร์สหรัฐเพื่อเป็นเพื่อนปีนเขาวางแผนที่จะเปลี่ยนงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3338309/china-actor-rejects-us2800-fee-be-mountain-climbing-companion-plans-change-jobs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักแสดงชาวจีนที่เคยให้บริการเพื่อนร่วมทางที่ได้รับค่าจ้างแก่ผู้คนในการเดินป่าตอนเย็นบนภูเขาไทในราคา 799 หยวน (115 $ สหรัฐฯ) ได้เปิดเผยว่าค่าใช้จ่ายเพิ่มขึ้นเป็น 19,999 หยวน (2,800 $ สหรัฐฯ) ตอนนี้เขาวางแผนที่จะเปิดตัวบริการเพื่อนว่ายน้ำที่ได้รับค่าจ้างในปี 2026 ในเดือนมิถุนายน Shi Yuanting วัย 35 ปีซึ่งเป็นชาวเมืองเสิ่นหยางในมณฑลเหลียวหนิงทางตะวันออกเฉียงเหนือของจีนได้แพร่กระจายไปทั่วหลังจากโพสต์</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7487f9d6310a4efd9ef175d2fa3be2b7007d647e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/8301b1b2-fb3b-4c81-86c2-31b84907356c_cda102f3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายการเงินของฮ่องกงยืนยันส่วนเกินก่อนกำหนดให้คำมั่นว่าจะได้รับการสนับสนุนผู้สูงอายุมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3339436/hong-kongs-finance-chief-confirms-early-surplus-vows-more-elderly-support?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการเงินของฮ่องกงได้ยืนยันการเกินดุลบัญชีการดำเนินงานในช่วงต้นเนื่องจากผลการดำเนินงานของตลาดการเงินที่แข็งแกร่งและรายได้อากรแสตมป์จากการซื้อขายหุ้นในขณะที่เขากล่าวถึงการเรียกร้องให้มีมาตรการสวัสดิการผู้สูงอายุมากขึ้นในเวทีสาธารณะครั้งแรกสำหรับงบประมาณที่กำลังจะมาถึงเลขาธิการฝ่ายการเงิน Paul Chan Mo-po สาบานเมื่อวันเสาร์ว่าจะพยายามอย่าง "เต็มที่" เพื่อแก้ไขปัญหาความกังวลของผู้สูงอายุที่มีต่อการใช้ชีวิตอย่างสูง</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 07:54:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1ed0699a32773348df4f9cde5af715bbb7b3c21</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/ebf66237-30c9-42c5-868a-ff879a4d42f0_6d4476ce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียบล็อกแชทบอท Grok ของ Elon Musk เกี่ยวกับข้อกังวลเรื่องหนังโป๊ AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339435/indonesia-blocks-elon-musks-grok-chatbot-over-ai-porn-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียบล็อกแชทบอท Grok ของ Elon Musk ชั่วคราวเมื่อวันเสาร์เนื่องจากความเสี่ยงของเนื้อหาลามกอนาจารที่สร้างโดย AI ซึ่งกลายเป็นประเทศแรกที่ปฏิเสธการเข้าถึงเครื่องมือ AI การย้ายเกิดขึ้นหลังจากที่รัฐบาลและหน่วยงานกำกับดูแลจากยุโรปไปยังเอเชียได้ประณามแอปโดยมีการสอบถามเกี่ยวกับเนื้อหาทางเพศบางอย่าง xAI ซึ่งเป็นบริษัทสตาร์ทอัพที่อยู่เบื้องหลัง Grok กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่ากำลังจำกัดภาพลักษณ์</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 07:34:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b16d0381a79a619b013e0d9dea468b126b687f64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/1e218cc3-030c-49b1-9b96-05e99dfe4f79_bc9ea674.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ระบบขัดข้องที่ชายแดนมาเลเซีย - สิงคโปร์มีนักเดินทางหลายพันคน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339433/system-failure-malaysia-singapore-strands-thousands-travellers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเดินทางหลายหมื่นคนถูกทิ้งไว้ที่จุดตรวจทางบกหลักสองแห่งของมาเลเซียกับสิงคโปร์ในวันเสาร์หลังจากความล้มเหลวของระบบครั้งใหญ่ปิดประตูตรวจคนเข้าเมืองอัตโนมัติส่วนใหญ่ทำให้เกิดการต่อคิวยาวนานหลายชั่วโมงที่จุดผ่านแดนที่คึกคักที่สุดแห่งหนึ่งของโลกมีรายงานความแออัดที่เลวร้ายที่สุดที่อาคารสุลต่านอิสกันดาร์ (BSI) ศุลกากรสำนักงานตรวจคนเข้าเมืองและกักกันโรคในรัฐยะโฮร์บาห์รู</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 07:03:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">934de784a98cd8d5c0de32c8eac7e22c650d7677</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/c61db6c8-2496-47dd-b024-7eefb5617c1c_a11ab55b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
