<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘พันธมิตรที่แปลกประหลาดที่สุด ': แนวร่วมการปกครองใหม่ของญี่ปุ่นมีปลายแหลมสำหรับการล่มสลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3329676/japans-new-ruling-coalition-tipped-collapse-weirdest-alliance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคนวัตกรรมฝ่ายค้านกลางขวาของญี่ปุ่น (JIP) ได้ให้การสนับสนุนหลังแนวร่วมการปกครองใหม่ที่ถกเถียงกันซึ่งนำโดย Sanae Takaichi ซึ่งปูทางให้เธอได้รับเลือกให้เป็นนายกรัฐมนตรีหญิงคนแรกของประเทศในวันอังคารแม้ว่าพันธมิตรจะกังวลว่าอาจคลี่คลายอย่างรวดเร็วข้อตกลงสุดเซอร์ไพรส์กับพรรคเสรีประชาธิปไตยที่ครองอำนาจมาอย่างยาวนานซึ่งมีนายทาคาอิจิเป็นหัวหน้าถือเป็นการเปลี่ยนแปลงอย่างมากสำหรับ</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 09:00:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8823c2d329f4957e61523342d4a449e3ce5cfb0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/f50c3503-b3c7-4eb3-89fd-c940d85649d7_5b387e5b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zelensky จะเข้าร่วม Trump และ Putin ในบูดาเปสต์เพื่อเจรจาสันติภาพหรือไม่? เฉพาะในกรณีที่ได้รับเชิญเท่านั้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329669/ukraine-war-zelensky-open-joining-putin-trump-talks-hungary-if-invited?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky ได้กล่าวว่าเขาจะพร้อมที่จะเข้าร่วมกับประธานาธิบดีรัสเซียวลาดิเมียร์ปูตินและโดนัลด์ทรัมป์คู่ค้าของสหรัฐอเมริกาในการประชุมสุดยอดของพวกเขาในฮังการีถ้าเขาได้รับเชิญทรัมป์และปูตินกล่าวว่าพวกเขาจะพบกันที่เมืองหลวงของฮังการีในอีกไม่กี่สัปดาห์ข้างหน้าเนื่องจากผู้นำสหรัฐยังคงพยายามที่จะทำข้อตกลงสันติภาพเพื่อยุติสงครามสามปีครึ่งซึ่งเกิดจากปี 2022 ของรัสเซีย</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:31:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e04b008b85fbaf5c7cab81a58a5e55313878a841</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/45e6a853-eee3-4276-a964-ab766d9c94bf_19f8631c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคคอมมิวนิสต์ของจีนเริ่มประชุมใหญ่ครั้งที่สี่ท่ามกลางการรักษาความปลอดภัยที่เข้มงวดในกรุงปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3329656/chinas-communist-party-kicks-fourth-plenum-amid-tightened-security-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคคอมมิวนิสต์ที่ปกครองโดยจีนได้เริ่มการประชุมครั้งสำคัญสี่วันในวันจันทร์ซึ่งจะเป็นตัวกำหนดการพัฒนาของประเทศในอีกห้าปีข้างหน้าคณะกรรมการกลางพรรคชุดที่สี่เริ่มขึ้นในเช้าวันจันทร์ตามรายงานของสำนักข่าวซินหัวเลขาธิการใหญ่พรรคสีจิ้นผิงซึ่งเป็นประธานประเทศได้ส่งรายงานการทำงานต่อที่ประชุมและระบุรายละเอียดของพรรค</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:30:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">03dfd848576bbe2f8e275f9c034a0c496b497a16</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/c1fcd088-4ccd-4cd1-8a77-5d284a0299af_5577b952.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมืองหลวงของอินเดียเฉลิมฉลอง Diwali ที่ห่มตัวอยู่ในผ้าห่มที่เต็มไปด้วยหมอกควัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3329653/indias-capital-celebrates-diwali-cloaked-acrid-smog-despite-green-firecrackers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กรุงนิวเดลีเมืองหลวงของอินเดียถูกปกคลุมไปด้วยหมอกควันหนาทึบและเป็นพิษในวันจันทร์เนื่องจากระดับมลพิษทางอากาศพุ่งสูงขึ้นมากกว่า 16 เท่าของค่าสูงสุดประจำวันที่องค์การอนามัยโลกแนะนำนิวเดลีและเขตมหานครที่แผ่ขยายออกไปซึ่งมีประชากรมากกว่า 30 ล้านคนได้รับการจัดอันดับให้เป็นเมืองหลวงที่มีมลพิษมากที่สุดในโลกเป็นประจำโดยมีหมอกควันปกคลุมเส้นขอบฟ้าในแต่ละฤดูหนาวอากาศเย็นสบาย</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:24:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">33c8bc90e09b26d0a91caefa79328b24216ff590</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/d2bcf323-b6c4-4b89-a2bd-83ceecc61bb4_c8c9a9dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่การศึกษาของฮ่องกงเรียกร้องให้ซักถามข้อกล่าวหาเกี่ยวกับการประพฤติมิชอบของครู</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3329650/hong-kong-education-authorities-demand-probe-teacher-misconduct-allegation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านการศึกษาของฮ่องกงได้ขอให้โรงเรียนมัธยมหญิงแห่งหนึ่งตรวจสอบกรณีที่บัณฑิตวิทยาลัยกล่าวหาว่าครูชายขอให้เธอมีเพศสัมพันธ์ในโรงแรมเมื่อปีที่แล้วโรงเรียนเซนต์พอล (ลำติน) กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าจะ "ติดตาม" เรื่องนี้อย่างแน่นอนเนื่องจากรอการติดต่อโดยตรงจากบุคคลที่เกี่ยวข้องโรงเรียนให้คำมั่นว่าจะให้การสนับสนุนและช่วยเหลือ</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:07:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c71ef7ab7ec35a942c7c00b0b76dcfba3c0a62d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/0855ce60-9508-43bd-bc74-d06db5b504bb_449ed57a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
