<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความวุ่นวายทางการเมืองของฝรั่งเศสทวีความรุนแรงมากขึ้นเมื่อรัฐสภาเตรียมที่จะขับไล่ PM</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324718/frances-political-crisis-deepens-pm-bayrou-faces-ousting-confidence-vote?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่ารัฐสภาฝรั่งเศสจะผลักดันนายกรัฐมนตรีฟรองซัวส์เบย์รูในวันจันทร์หลังจากดำรงตำแหน่งเพียงเก้าเดือนทำให้สมาชิกสหภาพยุโรปคนสำคัญตกอยู่ในความไม่แน่นอนทางการเมืองครั้งใหม่และสร้างภาวะกลืนไม่เข้าคายไม่ออกอันเจ็บปวดให้กับประธานาธิบดีเอ็มมานูเอลมาครง Bayrou ปิดบังแม้แต่พันธมิตรของเขาด้วยการเรียกคะแนนความเชื่อมั่นเพื่อยุติความขัดแย้งเป็นเวลาหลายเดือนเกี่ยวกับงบประมาณที่เข้มงวดของเขาซึ่งคาดว่าจะมีมูลค่าเกือบ 44,000 ล้าน € (US $ 52 bill</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:41:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ebefb4c790db4b073635fcd8d0db5b1bad1c65d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/6e49eb23-6a55-4237-8c54-b5fcd6531438_955d8ee7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>BOCHK ใช้ประโยชน์จากข้อได้เปรียบทางธุรกิจของ RMB เพื่อสนับสนุนความร่วมมือด้านเข็มขัดและถนนที่มีคุณภาพสูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/belt-and-road-summit-2025/article/3324417/bochk-leverages-rmb-business-advantages-support-high-quality-belt-and-road-cooperation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] Bank of China (Hong Kong) (BOCHK) หุ้นส่วนธนาคารของ Belt and Road Summit ในเดือนกันยายนมุ่งมั่นที่จะส่งเสริมความร่วมมือทางการเงินข้ามพรมแดนและสนับสนุนโครงการคุณภาพสูงในตลาด Belt and Road ที่สำคัญด้วยการใช้ประโยชน์จากข้อได้เปรียบทางธุรกิจ RMB BOCHK จึงวางตำแหน่งตัวเองในฐานะพาร์ทเนอร์ข้ามพรมแดนแบบครบวงจร</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:08:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0865f1b2faf36249587f300c8c692a2f1affb99</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/09/05/20250904_BOCHK-Advertorial-(1)-1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โตเกียววางแผนภัยพิบัติใหม่สำหรับการปะทุของภูเขาไฟฟูจิที่ ‘หลีกเลี่ยงไม่ได้’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3324715/japan-fears-inevitable-mount-fuji-eruption-spur-tokyo-map-out-disaster-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขณะที่ภูเขาไฟฟูจิลอยอยู่เหนือเส้นขอบฟ้าของโตเกียวอย่างเงียบสงบเจ้าหน้าที่ของเมืองกำลังเร่งเตรียมพร้อมสำหรับภัยพิบัติที่ไม่ได้เกิดขึ้นมานานกว่าสามศตวรรษ – แต่อาจเกิดขึ้นได้ "ตลอดเวลา" เป็นครั้งแรกที่เจ้าหน้าที่ในเมืองหลวงของญี่ปุ่นได้ทำแผนที่ว่าพวกเขาจะอพยพคนนับล้านได้อย่างไรหากภูเขาไฟที่หยุดนิ่งตื่นขึ้นในการยกเครื่องหนังสือเล่นภัยพิบัติของเมืองโตเกียวเมโทรโพลิแทนจี</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:07:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df41f29190a1149ad4bc9e63db86bdfbb9c14ae1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/ae5e1b47-aa88-45dd-ae36-bb723fb74358_da12e376.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงชาวมาเลเซียที่พยายามสวมกอดสุลต่านของเปรัคที่ถูกตั้งข้อหาทำร้ายร่างกาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3324714/malaysian-woman-who-tried-hug-peraks-sultan-charged-assault?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงวัย 41 ปีถูกตั้งข้อหาทำร้ายร่างกายในมาเลเซียหลังจากที่เธอพยายามสวมกอดสุลต่านแห่งเปรัคเมื่อเดือนที่แล้วเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นที่หน้าศาลาว่าการเมืองอีโปห์ในเวลา 8.20 น. ของวันที่ 31 สิงหาคมในช่วงการเฉลิมฉลองวันประกาศอิสรภาพได้กระตุ้นให้มีการตรวจสอบการจัดการด้านความมั่นคงโดยรอบราชวงศ์ของมาเลเซีย Nurhaswani Afni Mohamad Zorki จาก Kampung Manjoi ปรากฏตัวต่อหน้าผู้พิพากษา</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">282dfa07d1585dc49818b0079d4f836277293a16</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/284f9799-b859-4f73-bbd4-8927e51eb623_b493f750.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในมหานครทางตอนเหนือภาคเทคโนโลยีสามารถช่วยเศรษฐกิจของฮ่องกงสร้างใหม่ได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324667/northern-metropolis-can-tech-help-hong-kongs-economy-achieve-lift?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยจอห์นลีผู้นำฮ่องกงกำหนดที่จะส่งมอบนโยบายประจำปีของเขาในวันที่ 17 กันยายนโพสต์ตรวจสอบหัวข้อสำคัญที่ผู้บริหารสูงสุดคาดว่าจะมุ่งเน้นรวมถึงโครงการโครงสร้างพื้นฐานขนาดใหญ่ใกล้ชายแดนตัวขับเคลื่อนทางเศรษฐกิจใหม่และปัญหาการครองชีพในส่วนที่สองของซีรีส์เจ็ดส่วนอีดิธลินจะตรวจสอบว่าการพัฒนาขนาดใหญ่ใกล้ชายแดนอาจพัฒนาไปสู่การเป็นเครื่องยนต์ใหม่ได้อย่างไร</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a311ec798ef2461b865ebdd9cf53dc4da23e4644</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/b503d403-e20b-4344-be47-3ea55d28ab70_1a31ebfd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
