<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สามีชาวจีนขอความช่วยเหลือหลังจากบ้านเสมือนจริงของภรรยาผู้ล่วงลับ ‘มรดก’ ในวิดีโอเกมถูกรื้อถอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3335173/china-husband-seeks-help-after-late-wifes-virtual-house-legacy-video-game-was-torn-down?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวจีนคนหนึ่งได้ขอความช่วยเหลือจากเกมมือถือเพื่อฟื้นฟูบ้านเสมือนจริงที่ภรรยาผู้ล่วงลับของเขาสร้างขึ้นเพื่อให้เขาสามารถจดจำเธอต่อไปได้ทำให้ผู้คนจำนวนมากออนไลน์ชายชาวปักกิ่งโพสต์ใต้ด้ามจับ @ chuwengeileyan เมื่อวันที่ 26 พฤศจิกายนว่าบ้านเสมือนจริงที่เขาและภรรยาสร้างขึ้นในเกม ShanHai หายไปอย่างกะทันหัน ShanHai เป็นเกมคราฟต์เอาชีวิตรอดแบบเปิดโลกที่มีพื้นฐานมาจาก Chines โบราณ</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7361c7de027df70c8e933997f5674f6f37b8be18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/29049095-478f-4fab-8d53-c1d7cfe01a16_01526b33.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเน้นความต้องการภายในประเทศหลังจากเฝ้าดูการประชุมทางเศรษฐกิจอย่างใกล้ชิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3336076/china-stresses-domestic-demand-after-closely-watched-economic-conference?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนให้คำมั่นว่าจะเสริมสร้างเศรษฐกิจโดยมีปัจจัยหลักมาจากอุปสงค์ภายในประเทศและสร้างตลาดภายในประเทศที่แข็งแกร่งเพื่อรับมือกับความท้าทายจากภายนอกหลังจากการประชุมระดับสูงเพื่อกำหนดทิศทางนโยบายเศรษฐกิจในปีหน้าหลังจากการประชุมการทำงานทางเศรษฐกิจส่วนกลาง – การประชุมประจำปีของคณะกรรมการกลางพรรคคอมมิวนิสต์และคณะมนตรีแห่งรัฐคณะรัฐมนตรีของจีน – อ่านต่อ</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:47:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">781ed439466d56e5e2a4aff84cd34dc19830c134</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/c15a8582-bdba-4599-9f6b-3c1c8917bf43_6e42b55d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พิพิธภัณฑ์ M + ของฮ่องกงเพื่อแสดงให้เห็นถึงความเชี่ยวชาญของ Zao Wou-Ki ในการผลิตงานพิมพ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3336075/hong-kongs-m-museum-showcase-zao-wou-kis-mastery-printmaking?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพถ่ายที่เป็นนามธรรมและสีสันที่แสดงออกของ Zao Wou-Ki ศิลปินชาวจีน – ฝรั่งเศสผู้ล่วงลับไปแล้วขึ้นเวทีเป็นศูนย์กลางในฮ่องกงเนื่องจากพิพิธภัณฑ์ M + นำเสนอผลงานพิมพ์ย้อนหลังครั้งแรกและใหญ่ที่สุดในเอเชียซึ่งรวมถึงลิโธกราฟิกและอินทากลิโอที่จะเปิดในวันเสาร์การแสดงที่มีชื่อว่า “Zao Wou-Ki: Master Printmaker” จะจัดแสดงนิทรรศการเกือบ 180 รายการที่พิพิธภัณฑ์ได้รวบรวมจากสอง dona แยกกัน</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:47:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">062c92557c7be499d290920f820fbedb6d173bf5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/4fc674e4-3d8e-4aea-a2bb-4edf8ee5df06_14c344e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ร่วมก่อตั้งสตูดิโอจิบลิรายการจีนของฮายาโอะมิยาซากิถูกยกเลิกในขณะที่แถวญี่ปุ่นดังกระหึ่ม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336057/studio-ghibli-founder-hayao-miyazakis-chinese-show-cancelled-japan-row-rumbles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นิทรรศการจากผลงานของฮายาโอะมิยาซากิอนิเมเตอร์ชาวญี่ปุ่นที่มีชื่อเสียงในเมืองกวางโจวทางตอนใต้ของจีนได้ถูกเลื่อนออกไปเนื่องจากความสัมพันธ์ระหว่างทั้งสองประเทศยังคงเสื่อมถอยลง Studio Ghibli สตูดิโออนิเมะที่ได้รับรางวัลออสการ์ซึ่งมิยาซากิร่วมก่อตั้งได้ประกาศการตัดสินใจในวันอังคารโดยไม่ต้องให้เหตุผล “เราต้องขออภัยผู้ชมที่รอคอย</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:23:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17edccb433e0c48c70a5ad31002dbc67cee79b18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/805c0ecf-3ccd-4688-a9e3-0c6ed6790cf9_5082538e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวเกาหลีใต้ถูกจับเพราะลวกหน้าคู่หูชาวไทย: ‘อยากทำให้เธอน่าเกลียด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3336060/south-korean-man-arrested-over-scalding-thai-partners-face-wanted-make-her-ugly?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจโซลได้จับกุมชายชาวเกาหลีใต้ที่เทน้ำเดือดลงบนใบหน้าของคู่ครองชาวไทยของเขาในขณะที่เธอนอนหลับเพื่อหวังว่าจะทำให้เธอเสียโฉมเพื่อที่เธอจะได้ไม่ทิ้งเขาไปหาผู้ชายคนอื่นตำรวจจากสถานี Uijeongbu ในจังหวัด Gyeonggi กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าพวกเขาได้จับกุมชายคนหนึ่งในวัยสี่สิบของเขาในข้อหาทำร้ายร่างกายพิเศษตามข้อมูลจากสื่อท้องถิ่นชายคนนั้นถูกกล่าวหาว่าลวก</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:16:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d13cfc800bef29d958f4d6cc914add79382748ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/9f50eddc-6c37-4d5a-87d4-bc1f59627c8d_53570229.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
