<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักพยากรณ์กล่าวว่าไต้ฝุ่นอีก 5 ลูกอาจเข้าใกล้ฮ่องกงภายในสิ้นปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322081/5-more-typhoons-may-approach-hong-kong-end-2025-forecaster-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าจะมีพายุไต้ฝุ่นสูงสุด 5 ลูกในระยะ 500 กม. (310 ไมล์) จากฮ่องกงในช่วงที่เหลือของปีนี้นักพยากรณ์ได้เตือนกระตุ้นให้ผู้อยู่อาศัยคาดการณ์สภาพอากาศที่มีพายุและสัญญาณสแตนด์บายหมายเลข 1 ที่เป็นไปได้ในคืนวันเสาร์หอดูดาวฮ่องกงในเย็นวันศุกร์กล่าวว่าตัวเลขสูงกว่าปกติและคาดการณ์ว่าในอีกไม่กี่เดือนข้างหน้าจะมีฝนตกและร้อนกว่าปกติเนื่องจาก -</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 05:05:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a8a3e110e08f203ac67160670d8d7d0584fac61</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/16/27e12668-05d6-4929-89f9-8c6041263109_9ebb7f29.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กฎถิ่นที่อยู่ของไต้หวันเปลี่ยนแปลงจำนวนเงินเพื่อ ‘โจมตี’ คู่สมรสชาวจีนแผ่นดินใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3321982/taiwans-residency-rule-changes-amount-attack-mainland-chinese-spouses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันกำลังยกเครื่องกฎที่อยู่อาศัยเพื่อควบคุมชาวจีนแผ่นดินใหญ่ที่ต้องการตั้งถิ่นฐานบนเกาะอย่างเข้มงวดในการผลักดันที่เพิ่มขึ้นเพื่อตอบโต้สิ่งที่เห็นว่าเป็นการแทรกซึมที่เพิ่มขึ้นของปักกิ่งและมีอิทธิพลต่อการดำเนินงานร่างแก้ไขเพิ่มเติมที่ครอบคลุมคำขอพำนักอาศัยในครอบครัวได้รับการประณามอย่างรวดเร็วจากปักกิ่งซึ่งกล่าวหาว่าการบริหารงานของผู้นำไต้หวันวิลเลียมแอล</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 05:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7ec2271a196bb9c4ca6ae78e8caccb128ad2841</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/62450142-5646-43d0-b7bc-69df8e87a35f_6088fd69.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงระงับข้อตกลงน้ำดื่มบรรจุขวดกับบริษัทแผ่นดินใหญ่ยื่นรายงานของตำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322079/hong-kong-suspends-water-supply-deal-mainland-chinese-firm-calls-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้ระงับสัญญาจัดหาน้ำดื่มที่ได้รับอนุญาตใหม่กับบริษัทจีนแผ่นดินใหญ่โดยรายงานเรื่องนี้ต่อตำรวจแผนกโลจิสติกส์ของรัฐบาลกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าสงสัยว่าบริษัทการค้าซินติงซินสามารถปฏิบัติตามภาระผูกพันภายใต้สัญญา 36 เดือนซึ่งเพิ่งได้รับเมื่อสองเดือนที่แล้วข้อตกลงกำหนดอุปทานของเครื่องดื่มบรรจุขวด</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 04:22:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">560fb40d4cfbf512ff5736b0970bd0fdd3a2183a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/16/c7ca7c01-4038-48e5-85e5-99cf12731c70_273e8594.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชิปต่อรอง: ความพยายามของ Nvidia ในการทำให้สหรัฐและจีนพอใจยากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3322047/nvidias-efforts-please-both-us-and-china-get-harder-h20-becomes-bargaining-chip?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการเยือนกรุงปักกิ่งของเขาในเดือนกรกฎาคม Jensen Huang ซีอีโอของ Nvidia ได้รับการต้อนรับอย่างดีเยี่ยมขณะที่เขาประกาศต่อสื่อของรัฐจีนว่าวอชิงตันมั่นใจว่าบริษัทจะได้รับใบอนุญาตส่งออกชิป H20 ในไม่ช้าได้รับการต้อนรับอย่างอบอุ่นจากผู้ประกอบการและเจ้าหน้าที่ของรัฐบาลจีน Huang – ผู้สวมชุดถังและกล่าวกับผู้ชมด้วยภาษาจีนกลางที่เป็นสนิมของเขาที่ประเทศจีนที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐ I</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 04:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f1ea6bf2a2a5080ec0709f48ae2acd2febe546a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/4ba965bd-1623-4998-ac86-8c4e6c8b0f71_a2198524.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตั้งราคา: ชนชั้นกลางในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ละทิ้งความฝันที่จะเป็นเจ้าของบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3322043/southeast-asias-middle-class-gives-home-ownership-wealth-gap-widens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่เขาใกล้ถึงวันเกิดครบรอบ 40 ปีฮาฟิซซูจังก็หยิบสินค้าคงคลังอย่างรวดเร็วในชีวิตของเขา – ครอบครัวที่รักงานที่มั่นคงในฐานะที่ปรึกษาด้านไอทีในเมืองที่ใหญ่ที่สุดของมาเลเซีย – และพบชิ้นส่วนที่ขาดหายไปเพียงชิ้นเดียว: บ้านของเขาเองแต่เมื่อเขาเข้าสู่ตลาดอสังหาริมทรัพย์ของกัวลาลัมเปอร์ความฝันที่จะหนีจากวงจรการเช่าที่ไม่มีที่สิ้นสุดก็ลดลงอย่างรวดเร็ว “ยูนิตส่วนใหญ่ที่ฉันเห็นมีขนาดเล็กและ</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 04:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c22c579c9c441b6a7b89ae67d8fea56b44612734</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/42a06fcc-1e7a-4e62-a91a-05a8bc9ed534_d91b6852.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
