<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักบินอวกาศชาวจีนเพลิดเพลินไปกับการส่งมอบบาร์บีคิวในโลกครั้งแรกบนสถานีอวกาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331617/chinese-astronauts-enjoy-handover-bbq-world-first-board-space-station?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การกลับมาล่าช้าของนักบินอวกาศสามคนบนสถานีอวกาศของจีน – ในขณะที่การตรวจสอบความปลอดภัยจะดำเนินการหลังจากการนัดหยุดงานของเศษเล็กเศษน้อยที่น่าสงสัย – เกิดขึ้นอย่างหนักบนส้นเท้าของอาหารอบสดใหม่ของปีกไก่และสเต็กพริกไทยดำกับลูกเรือที่เข้ามาในช่วงเช้าตรู่ของวันอังคารสำนักข่าวซินหัวของรัฐรายงานว่านักบินอวกาศทั้งหกได้แบ่งปันอาหารที่เตรียมด้วยเตาอบลมร้อนทำให้ข</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 09:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a8b52077f46d560c48f556022a212df08c97ce8d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/fc94a0e7-f715-46de-b991-7376ea8f014a_2b62df6f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟอรั่มผู้ได้รับรางวัลฮ่องกงเริ่มต้นขึ้นในฐานะเมืองที่เต็มไปด้วยความสามารถทางวิทยาศาสตร์ระดับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3331609/hong-kong-laureate-forum-kicks-city-woos-global-science-talent?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประชุม Hong Kong Laureate Forum ครั้งที่สองเริ่มขึ้นในวันพุธโดยการรวมตัวกันของผู้ชนะรางวัลชอว์และนักวิจัยรุ่นใหม่ 200 คนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการผลักดันที่สำคัญในการสร้างเมืองให้เป็นศูนย์กลางระดับโลกสำหรับผู้มีความสามารถทางวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีหัวหน้าเลขานุการ Eric Chan Kwok-ki กล่าวถึงยุทธศาสตร์ของรัฐบาลว่า “เรากำลังสร้างระบบ [นวัตกรรมและเทคโนโลยี] ขั้นสูง</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 09:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e68090591964115f91a68246f70da748f5c23023</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/a63d3563-b51d-4ffc-9dd9-99d746d91f98_937c3f1b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเสียชีวิตของอินฟลูเอนเซอร์ชาวไต้หวัน: แร็ปเปอร์ชาวมาเลเซีย Namewee ยอมจำนนต่อตำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3331624/malaysian-rapper-namewee-surrenders-detained-connection-iris-hsiehs-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาเมวีแร็ปเปอร์ชาวมาเลเซียถูกควบคุมตัวโดยตำรวจกัวลาลัมเปอร์ในวันพุธที่เกี่ยวข้องกับการเสียชีวิตของไอริสซิเอห์ (Iris Hsieh) อินฟลูเอนเซอร์ชาวไต้หวันในเรื่องราวที่น่าทึ่งที่จับประเทศได้ Namewee ซึ่งมีชื่อจริงว่า Wee Meng Chee ได้นำไปยังโซเชียลมีเดียของเขาในคืนวันอังคารเพื่อยืนยันการยอมจำนนโดยสมัครใจต่อเจ้าหน้าที่ของเมืองหลังจากกลับมาจากรัฐยะโฮร์ทางตอนใต้ของเขาสาบานว่า</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:57:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b9b51a2e4448a30d807cbc041017b3951060f12</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/609562b0-6aff-4d5a-969d-31eeaa0ff3f6_c6289c27.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร่างกฎหมายของเกาหลีใต้มีวัตถุประสงค์เพื่อจำกัดการศึกษาภาษาอังกฤษสำหรับเด็กก่อนวัยเรียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3331623/south-korea-weighs-ban-english-education-pre-school-children?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร่างกฎหมายจำกัดค่าเล่าเรียนภาษาอังกฤษส่วนตัวสำหรับเด็กเล็กกำลังได้รับความสนใจในเกาหลีใต้โดยหน่วยงานทั้งเสรีนิยมและอนุรักษ์นิยมรวมตัวกันเพื่อรับมือกับแรงกดดันทางวิชาการที่มากเกินไปต่อเด็กก่อนวัยเรียนตัวแทนคังคยองซุกจากพรรคฟื้นฟูเกาหลีเสรีนิยมรองซึ่งเป็นผู้นำความพยายามในการออกกฎหมายกล่าวว่าการผ่านร่างกฎหมายนี้มีแนวโน้มที่จะปรากฏขึ้นท่ามกลางการสนับสนุนที่เพิ่มขึ้นจากผู้อำนวยการ</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:56:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ae0494cb9a8815052809a7ea48743e09d5948bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/df90bcac-e24d-404e-8f3e-666dc8239200_4455573e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ลักลอบนำเข้าแมงมุมนักเรียนถูกปรับครั้งใหญ่ในออสเตรเลียจากอาชญากรรมสัตว์ป่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3331621/student-spider-smuggler-hit-massive-fine-australia-trafficking-wildlife?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักศึกษาต่างชาติถูกปรับเงิน A $ 35,000 (US $ 22,700) หลังจากที่เขาถูกจับได้ว่าพยายามลักลอบนำแมงมุมและแมลง 125 ตัวออกจากออสเตรเลียเนื่องจากประเทศยังคงปราบปรามการค้าสัตว์ป่าผิดกฎหมายที่เพิ่มขึ้นโดยมีลิงก์ไปยังอาชญากรรมที่จัดตั้งขึ้นเจ้าหน้าที่กองกำลังชายแดนออสเตรเลียควบคุมตัวจางฉีรัน (Zhang Qiran) ชาวจีนอายุ 22 ปีที่สนามบินนานาชาติซิดนีย์เมื่อวันที่ 26 มกราคมหลังจากพบตัว 34</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:43:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eea5c0e8a518c1ce4ff4a8cd3b160f9e359441b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/c21cde71-3063-4ede-b4db-b87335e28b90_c8f677ac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
