<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ศุลกากรฮ่องกงยึดสินค้าปลอมมูลค่า 36 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงในการปราบปราม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3337639/hong-kong-customs-seize-counterfeit-goods-worth-hk36-million-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศุลกากรฮ่องกงได้สกัดกั้นสินค้าปลอมแปลงมากกว่า 83,000 รายการมูลค่าประมาณ 36 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (4.62 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการปราบปรามเมื่อเร็วๆนี้เตือนว่าอาชญากรกำลังใช้ความต้องการตามฤดูกาลที่เพิ่มขึ้นเป็น "หน้าจอควัน" เพื่อเคลื่อนย้ายสินค้าผิดกฎหมายไปยังยุโรปและอเมริกากรมสรรพสามิตกล่าวเมื่อวันพุธว่าการดำเนินการดังกล่าวดำเนินการตั้งแต่วันที่ 8 -19 ธันวาคมและดำเนินการใน RESPO</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:08:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">461a8dfef452a76e37a3e2d2ea433910575948f3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/e7504b6c-75dc-494b-bc81-559c272dcfdd_cdc8781b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คู่สุดยอดกองทัพอากาศ PLA พลาดเหตุการณ์สำคัญทางทหารที่นำโดย Xi ในขณะที่การต่อต้านการทุจริตเกิดขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3337636/top-pla-air-force-duo-miss-key-military-event-led-xi-corruption-fight-rolls?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายทหารชั้นนำของกองทัพอากาศ PLA สองคนได้กลายเป็นทหารทองเหลืองคนล่าสุดที่พลาดเหตุการณ์ทางการเมืองที่สำคัญเนื่องจากการรณรงค์ต่อต้านการทุจริตในกองทัพจีนยังคงดำเนินต่อไปอย่างไม่หยุดยั้งภาพที่ออกอากาศโดยสถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐระบุว่านายพลฉางติงชิวและกั๋วปู้เสี่ยวผู้บัญชาการทหารอากาศและคณะกรรมาธิการการเมืองตามลำดับไม่ได้อยู่ในพิธีในวันจันทร์เพื่อบรรจุตำแหน่งว่างระดับสูงสุด</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:00:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a480e62f817e31e16d84e9cd9c127c30c88a4885</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/448175d5-f2d6-4483-8fd4-ea33cf37a94e_a445d0f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ช่วยที่รอดชีวิตจากไฟไหม้ฮ่องกงฟื้นตัวในฟิลิปปินส์ในช่วงคริสต์มาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337619/helper-who-survived-hong-kong-fire-recovers-philippines-christmas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกจ้างทำงานบ้านชาวฟิลิปปินส์ที่ต่อสู้เพื่อชีวิตของเธอเพื่อหนีจากไฟไหม้ที่ร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษกับทารกอายุสามเดือนของนายจ้างของเธอกำลังใช้เวลาช่วงคริสต์มาสกับครอบครัวของเธอกลับบ้านหลังจากได้รับการรักษาโรคปอดบวมในขณะที่ Rhodora Alcaraz วัย 28 ปีในการดูแลผู้ป่วยหนักอยู่เบื้องหลังเธอเป็นเวลานานเธอยังคงฟื้นตัวจากโรคปอดบวมและได้รับการส่งต่อไปยังจิตแพทย์เพื่อช่วยจัดหา</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb5062c68c77ba9c30d566eddae2969de53bd897</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/78b3c9da-e4ad-4a99-94c9-e8a5131a4cf3_acb6021e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหมาเสี่ยวถงนักแสดงหญิงชาวจีนที่ถูกพ่อทอดทิ้งปฏิเสธข้อเรียกร้องเงินสดของเขาหลังจากมีชื่อเสียง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3336768/china-actress-mao-xiaotong-abandoned-dad-rejects-his-cash-demands-after-becoming-famous?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักแสดงหญิงชาวจีนที่ได้รับรางวัลเหมาเสี่ยวถงอาจมีชื่อเสียงในด้านรูปลักษณ์ที่น่ารักและน่ารักของเธอแต่เธอก็มีความแข็งแกร่งที่เห็นเธอเดินออกไปจากความสัมพันธ์ที่เป็นพิษกับพ่อและแฟนเก่าของเธอเหมาวัย 37 ปีได้รับรางวัลหลายรางวัลรวมถึงรางวัลแมกโนเลียสาขานักแสดงสนับสนุนหญิงยอดเยี่ยมและรางวัล Huading สาขานักแสดงนำหญิงยอดเยี่ยมในละครร่วมสมัยเธอได้รับการยอมรับอย่างกว้างขวางสำหรับการเล่น indep</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d776df3f55502dd3410316e01a3cd4292807637e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/baf40f3f-b956-4d15-bd24-5213533793f0_22a5dc7d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตพ่อตาชาวฟิลิปปินส์ถูกกล่าวหาว่าสร้างห้องใต้ดิน 5 ระดับเพื่อเก็บเงิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3337637/philippine-ex-lawmaker-accused-building-5-level-basement-store-money?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงฟิลิปปินส์ได้อ้างว่า Zaldy Co อดีตนักกฎหมายที่หลบหนีตั้งใจที่จะสร้างชั้นใต้ดินห้าชั้นภายในบ้านหรูเพื่อเก็บเงินเนื่องจากมีการเปิดเผยมากขึ้นเกี่ยวกับเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการควบคุมน้ำท่วมที่กว้างขึ้นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทย Jonvic Remulla ได้ทำการเรียกร้องในการแถลงข่าวเมื่อวันอังคารโดยกล่าวว่าการตรวจสอบการสมัครของรัฐบาลต่อสมาคมหมู่บ้านเอกชนและ BUI</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 09:54:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34d516a3598a27f74684c1d9bd19d539b438088f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/ef943518-35e4-4ce7-bb56-b857125577b5_c13b3989.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
