<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ธุรกิจสตาร์ทอัพของมาเลเซียสั่นสะเทือนผ่านการแช่แข็งร่วมทุนอย่างหนัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3332860/malaysias-start-ups-shiver-through-venture-capital-deep-freeze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อตื่นตัวกับการร่วมลงทุนระบบนิเวศการเริ่มต้นธุรกิจของเอเชียตอนนี้กำลังเผชิญกับสภาพอากาศหนาวเย็นอย่างหนักในขณะที่นักลงทุนประเมินความเสี่ยงของพวกเขาอีกครั้งท่ามกลางความไม่แน่นอนทางเศรษฐกิจทั่วโลกและการชะลอตัวของการเติบโตของจีนสำหรับผู้ประกอบการในภูมิภาคเที่ยวบินของเงินทุนที่มีความเสี่ยงได้กลายเป็นวิกฤตโดยมีเงินทุนที่แสวงหาที่หลบภัยในตลาดที่ปลอดภัยยิ่งขึ้นนายทุนชาวมาเลเซียกล่าวกับสัปดาห์นี้ในเอเชียว่าการแข่งขันที่ดุเดือดสำหรับ</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d06f033098468d4ebe94c367b6237984eefb110</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/464ac1cf-4ab4-43e1-a083-4ca4e8032dfc_9472f4fe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การตกต่ำของทรัพย์สินของจีนอาจเป็นอุปสรรคต่อการเติบโตอีก 5 ปี: อดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3332844/chinas-property-slump-could-hinder-growth-5-more-years-ex-finance-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาวะเศรษฐกิจตกต่ำในตลาดอสังหาริมทรัพย์ของจีนยังไม่ถึงจุดต่ำสุดและจะยังคงเป็นแรงกดดันต่อการเติบโตทางเศรษฐกิจนายหลูจีเว่ยอดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังเตือนโดยเรียกร้องให้มีการขยายนโยบายการคลังและการเงินรวมถึงการปฏิรูปโครงสร้างเพื่อต่อต้านลมแรงของภาคอุตสาหกรรมในขณะที่ลูกล่าวว่าอสังหาริมทรัพย์ไม่น่าจะเป็นแหล่งที่มาของความเสี่ยงอย่างเป็นระบบ – แหล่งที่มาของความกังวลหลังจากที่จีนมีขนาดใหญ่</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1afa544a7645b13dd51a2f3cdda3265aa3d241bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/12c8a790-eaf9-459f-bbb0-aaa0bce25f32_ce3267a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พบระเบิดสงครามที่น่าสงสัยในสถานที่ก่อสร้างที่สนามบินฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332913/suspected-wartime-bomb-found-construction-site-hong-kong-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พบระเบิดสงครามที่ต้องสงสัยในสถานที่ก่อสร้างที่สนามบินฮ่องกงแจ้งให้ตำรวจอพยพคนงานและส่งเจ้าหน้าที่กำจัดอาวุธยุทโธปกรณ์ไปยังที่เกิดเหตุตำรวจกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าเจ้าหน้าที่ได้รับการแจ้งเตือนเมื่อเวลา 11.58 น. โดยคนงานก่อสร้างว่าพบระเบิดต้องสงสัยขนาด 30 ซม. 7 ซม. (11.8 นิ้ว 2.8 นิ้ว) ที่รันเวย์ที่สาม</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 06:46:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0489d01f44fb7876097d215d533841976a380375</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/afdcaa5d-cf02-4b0e-826f-df080d7068c2_401653f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประท้วงของ Pikachu ที่ Cop30 ยึดครองอาณาจักรเชื้อเพลิงฟอสซิลของญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3332912/japans-fossil-fuel-activists-tap-pikachu-catch-attention-cop30?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประท้วงในชุดโปเกมอนกระทืบรอบๆการประชุมสภาพภูมิอากาศของสหประชาชาติในวันศุกร์เพื่อส่งข้อความไปยังญี่ปุ่น: ยุติการจัดหาเงินทุนของโครงการถ่านหินและก๊าซธรรมชาติทั่วเอเชียตะวันออกเฉียงใต้และภูมิภาคอื่นๆของภาคใต้ทั่วโลกการประท้วงแผนการหยุดพลังงานสกปรกของญี่ปุ่นสอดคล้องกับวันแรกของสองหัวข้อโดยมุ่งเน้นไปที่พลังงานในระหว่างการประชุมสภาพภูมิอากาศประจำปีที่เรียกว่า Cop30 ที่จัดขึ้น</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 06:30:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ccda9d68fa28e08ae83507c6dffa8438df366264</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/9ed0bb71-7849-4525-8599-b1192c29ae01_3c4466d8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงชาวไต้หวันในญี่ปุ่นรายงานการคุกคามต่อตำรวจที่บอกเธอว่า ‘ผู้ชายได้ขอโทษแล้ว’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3332340/taiwan-woman-japan-reports-harassment-police-who-tell-her-man-has-apologised?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงจากไต้หวันที่ถูกคุกคามทางเพศโดยผู้ชายบนท้องถนนในญี่ปุ่นตกใจมากเมื่อตำรวจบอกว่าพวกเขาไม่สามารถช่วยเธอได้หญิงสาวกล่าวทางออนไลน์ว่าเมื่อวันที่ 5 พฤศจิกายนเธอถูกชายชาวญี่ปุ่นตบหลังบนถนนในเมืองเกียวโตเมื่อเย็นวันที่ 18 ตุลาคมเธอกำลังเดินไปเมื่อกลุ่มคนหนุ่มสาวชาวญี่ปุ่นเดินเข้ามาหาเธอจู่ๆก็มีชายคนหนึ่งจากกลุ่ม</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 06:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00dffcb69dcc223bf237d0e5345b353779b1aa47</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/70f9cdde-1127-4bb1-957b-ee8134108034_ef87dc21.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
