<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้อยู่อาศัยในศาลหวังฟุกที่ถูกไฟไหม้สามารถรับของคืนได้ตั้งแต่ปลายเดือนเมษายน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3344773/residents-fire-ravaged-wang-fuk-court-can-retrieve-belongings-late-april?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงกล่าวว่าผู้อยู่อาศัยในศาลหวังฟุกที่ถูกไฟไหม้จะได้รับอนุญาตให้กลับไปที่แฟลตของพวกเขาเพื่อเก็บสิ่งของส่วนตัวภายในปลายเดือนเมษายน – เกือบห้าเดือนหลังจากนรกที่ร้ายแรงที่สุดของเมืองในทศวรรษที่ผ่านมาฆ่าคน 168 คนและพลัดถิ่นเกือบ 5,000 คนที่ที่ดินไทโปประกาศดังกล่าวมีขึ้นหนึ่งวันหลังจากเจ้าของบ้านที่พลัดถิ่นกว่า 630 คนยื่นคำร้องต่อรัฐบาลสำหรับ</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 13:47:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">451656b43001d1b2b5972a3ec4223ed4812d1b4d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/c2392676-b5fd-4fa8-b87c-9c0cdc3cb596_3094b750.jpg?itok=ix8Uqk8W&amp;v=1772113374" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สภาสูงสุดของจีนถอดถอนเจ้าหน้าที่ทหาร 9 คนก่อน ‘สองวาระ‘ ของปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3344768/chinas-top-legislature-removes-9-military-officials-ahead-beijings-two-sessions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักข่าวซินหัวรายงานว่าสภานิติบัญญัติสูงสุดของจีนได้ลบเจ้าหน้าที่ทหาร 9 คนออกจากรายชื่อรองนายกรัฐมนตรีก่อนการประชุมทางการเมืองประจำปีที่ใหญ่ที่สุดของกรุงปักกิ่งในสัปดาห์หน้าสภาประชาชนแห่งชาติ (NPC) ได้ปรับปรุงรายชื่อผู้แทนจากกองทัพปลดปล่อยประชาชน (PLA) และคณะผู้แทนตำรวจติดอาวุธประชาชนเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาโดยลดจำนวนลงเหลือ 243 คนในบรรดาเจ้าหน้าที่ที่ถูกถอดถอนเรา</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:57:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">706c64d96826883d4de94337260e6ec3d8d9b590</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/479666a0-7562-4183-b4a4-3193469d6261_a55c43ae.jpg?itok=OCb-SHOy&amp;v=1772110667" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Borge Brende ซีอีโอของ World Economic Forum ลาออกจากการเปิดเผยของ Epstein</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344763/world-economic-forum-ceo-borge-brende-resigns-over-epstein-revelations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานและซีอีโอของ World Economic Forum, Borge Brende กล่าวว่าเขากำลังก้าวลงในวันพฤหัสบดีไม่กี่สัปดาห์หลังจากที่ฟอรั่มเปิดตัวการสอบสวนอิสระเกี่ยวกับความสัมพันธ์ของเขากับผู้กระทำความผิดทางเพศ Jeffrey Epstein Brende ซึ่งดำรงตำแหน่งประธาน WEF ในปี 2017 ได้ประกาศการตัดสินใจของเขาในแถลงการณ์หลังจากการเปิดเผยข้อมูลจากกระทรวงยุติธรรมของสหรัฐอเมริกาซึ่งแสดงให้เห็นว่านอร์เวย์ได้</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:50:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5e2910fdfb9f3d86544a9584b33b8d068c579e6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/670fa985-a0d0-4fa3-b3ce-df1245afa1eb_b02a96c1.jpg?itok=fpF_EJXe&amp;v=1772108698" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยงานที่เปิดรับมหาวิทยาลัยที่ให้การสนับสนุนการออกพันธบัตรเพื่อระดมทุนในวิทยาเขตเมกะโปรเจกต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3344766/authorities-open-backing-universities-issuing-bonds-fund-megaproject-campuses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงเปิดรับการสนับสนุนมหาวิทยาลัยในการออกพันธบัตรเพื่อสนับสนุนการพัฒนาเมืองมหาวิทยาลัยที่เสนอในมหานครทางตอนเหนือโดยมีฝ่ายนิติบัญญัติเรียกร้องให้มีกลไกการอนุมัติและการจัดอันดับความน่าเชื่อถือโดยเฉพาะเลขาธิการฝ่ายการเงิน Paul Chan Mo-po กล่าวต่อที่ประชุมคณะกรรมการฝ่ายการเงินของสภานิติบัญญัติเมื่อวันพฤหัสบดีถึงการออก “พันธบัตรการศึกษาระดับอุดมศึกษา” เพื่อสนับสนุน</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:43:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6378f359aeeddf89924928c4b6ac1005b2105d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/f73be30a-328a-49fb-ae31-857198c28abb_bb560f4d.jpg?itok=5aK6vI_R&amp;v=1772109832" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงครามแห่งการขัดสีของรัสเซียและยูเครนไม่ใช่เรื่องง่ายนอกเส้นทาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3344543/russia-and-ukraines-war-attrition-leaves-no-easy-ramp?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สี่ปีหลังจากเริ่มการรุกรานยูเครนอย่างเต็มรูปแบบรัสเซียยังไม่บรรลุเป้าหมายเชิงกลยุทธ์ใดๆความขัดแย้ง – ตอนนี้ยาวนานกว่าการต่อสู้ของสหภาพโซเวียตกับเยอรมนีในสงครามโลกครั้งที่สอง – ทำให้มอสโกสูญเสียอิทธิพลอย่างมากในพื้นที่หลังสหภาพโซเวียตมีทางออกจากการผจญภัยในยูเครนของเครมลินหรือไม่? ในช่วงแรกของสงครามซึ่งปะทุขึ้นในเดือนกุมภาพันธ์พ.</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0cc545e59bd36cd4be7fe78e64a59f4233aeac9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/a056d60c-2b78-4cf0-9aad-7fea664aad7d_6746f6c8.jpg?itok=4jGpz4lN&amp;v=1772007836" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
