<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงตั้ง 2 ข้อหาในคดีฆ่าบุหรี่ผิดกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3323447/hong-kong-police-lay-holding-charges-2-illicit-cigarette-murder-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้ตั้งข้อหากับบุคคลสองคนที่ต้องสงสัยว่าช่วยเหลือผู้กระทำผิดในคดีฆาตกรรมที่เชื่อมโยงกับข้อพิพาททางการเงินเกี่ยวกับบุหรี่ผิดกฎหมายเพียงไม่กี่วันหลังจากที่พบศพชายอายุ 51 ปีใต้สะพานชายและหญิงทั้งสองอายุ 62 ปีปรากฏตัวที่ Fanling Court ในเช้าวันพฤหัสบดีทั้งคู่เป็นหนึ่งใน 13 คนที่ถูกจับกุมเกี่ยวกับการฆาตกรรมชายคนนี้ผู้ต้องสงสัย 5 คน</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 05:08:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbb3f9a8b2c5d78ff48354fb840cea20747bee3a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/31f1ac5b-6551-4814-8f8a-2af84bca8fb3_a5f49f17.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงนำตัวคุณพ่อของนักกิจกรรมที่ต้องการตัวโทนี่แลมมาสอบปากคำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323446/father-wanted-hong-kong-activist-tony-lam-brought-questioning-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจรักษาความปลอดภัยแห่งชาติฮ่องกงได้นำตัวบิดาของนักกิจกรรมที่ต้องการเข้ามาช่วยในการสืบสวนการกระทำล่าสุดในการสอบสวนที่กว้างขึ้นในหน่วยงานของกลุ่มในต่างประเทศได้ระบุว่าเป็นองค์กรล้มล้างแหล่งข่าวที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้บอกกับเดอะโพสต์ว่าพ่อของโทนี่แลมถูกนำตัวไปที่สถานีตำรวจไทโปในเช้าวันพฤหัสบดีแหล่งข่าวกล่าวเพิ่มเติมว่าชายวัย 67 ปี</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 05:07:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16a53c29e5f9268cb9f3c7e70fadf662670aa1dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/573e6828-2e8b-4a71-b101-a96955645712_933df9a4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ธนาคารเทรดเดอร์หุ้นรายย่อยของจีนที่มีมูลค่า 1 ล้านล้านเหรียญสหรัฐฯ (US $ 1 trillion bull run)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3323445/chinas-retail-stock-traders-ride-us1-trillion-bull-run-eye-liquidity-more-gains?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักลงทุนรายบุคคลของจีนกำลังกระโดดขึ้นไปบนแบนด์วากอนของการชุมนุมในตลาดหุ้นที่น่าประหลาดใจโดยมองไปที่ผลกำไรที่พวกเขาเชื่อว่าจะได้รับจากการสนับสนุนของรัฐและการไหลเข้าของต่างประเทศที่อาจเกิดขึ้นเทรดเดอร์หุ้นรายย่อย 240 ล้านคนของประเทศซึ่งมากกว่าประชากรญี่ปุ่นเป็นสองเท่ากำลังเชียร์การฝ่าวงล้อมของดัชนีคอมโพสิตเซี่ยงไฮ้มาตรฐานซึ่งแตะระดับสูงสุดในรอบทศวรรษในเดือนนี้</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 05:00:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ddf48ed65d3df4eea55c0714547b16f2858e2e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/5a23fec1-760e-4c78-ba42-cee88937f504_92a14e26.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮันดั๊กซูอดีตนายกรัฐมนตรีของเกาหลีใต้หลีกเลี่ยงการถูกจับกุมในการสืบสวนกฎอัยการศึกของยูน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3323443/south-korean-court-rejects-arrest-ex-pm-han-duck-soo-blow-martial-law-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปฏิเสธหมายจับของประธานาธิบดียุนซุกยอลผู้นำสูงสุดของเกาหลีใต้โดยศาลในกรุงโซลได้ส่งผลให้เกิดความล้มเหลวครั้งใหญ่ต่ออัยการที่สอบสวนความล้มเหลวของกฎอัยการศึกของยุนผู้สังเกตการณ์กล่าวอดีตนายกรัฐมนตรีฮันดั๊กซูหลีกเลี่ยงการถูกคุมขังก่อนการพิจารณาคดีหลังจากศาลแขวงกลางกรุงโซลเมื่อปลายวันพุธที่ผ่านมาได้ยกเลิกคำขอจากอัยการพิเศษโชอึนซอก</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 04:57:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea3e35d188ffae0cbd2bdb43cc92f57816dcde99</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/47acf89b-044e-4163-9f53-24e526501efa_ec215ad7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คดีฆาตกรรมที่เชื่อมโยงกับนาจิบที่จับมาเลเซียเป็นเวลา 19 ปีใช้เวลาหักมุมใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3323432/altantuya-shaariibuu-murder-case-linked-malaysias-najib-takes-fresh-twist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บิดาของ Altantuya Shaariibuu ซึ่งถูกฆาตกรรมในปี 2006 โดยบอดี้การ์ดสองคนเกี่ยวกับรายละเอียดสำหรับเจ้าหน้าที่รวมถึงอดีตนายกรัฐมนตรี Najib Razak ของมาเลเซียได้ยื่นคำร้องต่อศาลเพื่อสั่งให้มีการสอบสวนเพิ่มเติมเกี่ยวกับการเสียชีวิตของเธอ Shaariibuu Setev อายุ 76 ปีได้ยื่นคำร้องขอให้มีการพิจารณาคดีเพื่อบังคับให้ทางการมาเลเซียตรวจสอบเนื้อหาของคำให้การที่สาบานไว้จากการประหารชีวิตในปี 2019 โดยเมื่อวันที่</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 04:15:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c422129b5dbe2bd6cae6119710a2ed5ef2d94a9f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/de9ec0af-17ca-4b8a-8381-c48287022e7e_720bdb4f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
