<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯเตือนซีอีโอ Nexperia ดัตช์ต้องไปเพื่อหลีกเลี่ยงการล้มรายการนิติบุคคล: ศาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3329003/us-warned-dutch-months-ago-nexperia-ceo-must-go-avoid-entity-list-fallout-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สหรัฐกล่าวกับคู่ค้าชาวดัตช์ว่าซีอีโอจีนของ Nexperia “จะต้องถูกแทนที่” หากบริษัทได้รับการยกเว้นจากรายชื่อนิติบุคคลของวอชิงตันเอกสารศาลที่เปิดเผยใหม่แสดงให้เห็นการเปิดเผยนี้เกิดขึ้นหลังจากที่รัฐบาลเนเธอร์แลนด์ได้ยึดการควบคุมของบริษัทเซมิคอนดักเตอร์ซึ่งเป็นบริษัทย่อยของบริษัท Wingtech ของจีนได้อย่างมีประสิทธิภาพทำให้เกิดการเปลี่ยนแปลงในการจัดการภายใต้ความคลุมเครือ</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:10:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66178f538f31d0cdde01654c42e950c797509677</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/4f86e3ff-8079-4536-8bfe-85adcb267d70_8520bd9e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปกระตุ้นให้ ‘เกร็งกล้ามเนื้อ’ เหนือขอบถนนส่งออกหายากล่าสุดของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3329002/eu-urged-flex-its-muscles-over-chinas-latest-rare-earth-export-curbs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีสหภาพยุโรปได้เรียกร้องให้กรุงบรัสเซลส์ตอบโต้อย่าง "ยากลำบาก" ต่อข้อจำกัดล่าสุดของจีนในการส่งออกโลกที่หายาก Maros Sefcovic กรรมาธิการการค้าของสหภาพยุโรปกล่าวเมื่อวันอังคารว่าเขาได้ขอโทรศัพท์กับรัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์ของจีน Wang Wentao เพื่อหารือเกี่ยวกับมาตรการ "ที่ไม่ชอบธรรม" เขาเสริมว่าเขาได้รับ "สายที่เกี่ยวข้องจำนวนมากจากอุตสาหกรรมยุโรปโดยเฉพาะอย่างยิ่งบริษัทรถยนต์"</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:07:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04634fdea1e8dc03b22dcad5cf03a651aaff59c1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/cb2b596f-3b8d-4c97-a32f-6f1fc4b227a2_885a4f67.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจะมีความสำคัญในการป้องกันประเทศของสหรัฐฯลดลงหรือไม่? รายงานกลยุทธ์ใหม่จะบอกในไม่ช้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3328996/will-china-be-lower-us-defence-priority-new-strategy-report-will-soon-tell?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยด้านการป้องกันประเทศของจีนกล่าวว่ารายงานยุทธศาสตร์การป้องกันประเทศที่กำลังจะมาถึงของกระทรวงกลาโหมสหรัฐฯจะมีการเปลี่ยนแปลงครั้งใหญ่ในแผนการต่อต้านความแข็งแกร่งทางทหารและเศรษฐกิจของจีนยุทธศาสตร์การป้องกันประเทศฉบับใหม่ซึ่งเป็นแผนที่ถนนของลำดับความสำคัญในการป้องกันประเทศสำหรับวาระการดำรงตำแหน่งของประธานาธิบดีสหรัฐแต่ละคนคาดว่าจะได้รับการปล่อยตัวในอีกไม่กี่สัปดาห์ข้างหน้าตามบันทึกของกระทรวงกลาโหมในเดือนพฤษภาคมรายงานจะ "จัดลำดับความสำคัญ</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b18e373880ed90af87eda9847df0292590a2c07e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/60dccf5a-76ea-40d9-9b59-c31d9a46918b_de0bed0d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เลขานุการของลีผู้นำฮ่องกงที่จะเข้ารับตำแหน่งแผนกโลจิสติกส์ที่มีเรื่องอื้อฉาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3328991/hong-kong-leader-lees-secretary-take-over-scandal-hit-logistics-department?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เลขานุการส่วนตัวของผู้นำฮ่องกงได้รับการแต่งตั้งให้เข้ารับตำแหน่งหัวหน้าแผนกโลจิสติกส์คนใหม่หลังจากถูกฝังในเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการจัดหาน้ำในการประกาศแต่งตั้งผู้อาวุโสเมื่อวันอังคารรัฐบาลกล่าวว่า Vicki Kwok Wong Wing-ki จะขึ้นดำรงตำแหน่งผู้อำนวยการฝ่ายโลจิสติกส์ของรัฐบาลในวันที่ 27 ตุลาคมเพื่อสืบทอดตำแหน่งต่อจาก Carlson Chan Ka-shun ซึ่งดำเนินการก่อน</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 11:54:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8eece26aef01da9380dcf7c92074d783bae08f37</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/c26e41d0-e509-41fe-a883-473af4ac1d36_3c873d7e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียโจมตีโรงพยาบาลยูเครนหลายวันก่อนที่เซเลนสกีจะพบกับทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3329000/russia-strikes-ukrainian-hospital-days-zelensky-meets-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังรัสเซียเปิดตัวระเบิดร่อนและโดรนที่ทรงพลังต่อเมืองที่ใหญ่เป็นอันดับสองของยูเครนในการโจมตีข้ามคืนโดยโจมตีโรงพยาบาลและทำให้มีผู้บาดเจ็บเจ็ดคนเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันอังคารการนัดหยุดงานเกิดขึ้นในขณะที่ความช่วยเหลือทางทหารของยุโรปสำหรับ Kyiv ลดลงอย่างรวดเร็วและประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky เตรียมที่จะขอให้ประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์สำหรับขีปนาวุธโทมาฮอว์กรัสเซียโจมตีคาร์คิฟในยู</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 11:52:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a2dc4454e96358739d6c9907b8b238a02cbf796</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/25db8156-4143-43cf-b5ad-fce67c91c63d_3468e415.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
