<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Xi-Trump call ปูทางสำหรับการประชุมสุดยอด APEC ในฐานะภาษีอากรความตึงเครียดและเครื่องทอผ้าไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326198/xi-trump-call-paves-way-apec-summit-tariffs-tensions-and-taiwan-loom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายสีจิ้นผิงประธานาธิบดีจีนและนายโดนัลด์ทรัมป์คู่หูชาวอเมริกันได้พูดคุยทางโทรศัพท์เป็นครั้งที่สามในปีนี้ตามรายงานของสถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐการสนทนาในวันศุกร์แสดงให้เห็นถึงความพยายามล่าสุดของทั้งสองอำนาจในการรักษาเสถียรภาพความสัมพันธ์ของพวกเขาซึ่งยังคงติดอยู่ในการแข่งขันทางภูมิศาสตร์การเมืองนอกจากนี้ยังเป็นการปูทางสำหรับการประชุมสุดยอดแบบตัวต่อตัวที่รอคอยมานานระหว่าง Xi และ Trump ในภายหลัง</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:05:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c43593b548deb716c68cd80e46f9f7117af3fa5f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/9cfac2db-bc44-42ce-b4f8-c9425fe6b696_04910767.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การต่อสู้ระหว่าง Alibaba-Meituan ร้อนแรงขึ้นเมื่อคู่แข่งปะทะกันในร้านอาหาร: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3326190/alibaba-meituan-battle-heats-rivalry-expands-store-dining-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแข่งขันของ Alibaba Group Holding กับ Meituan กำลังขยายตัวจากการค้าแบบทันทีเข้าสู่ตลาดอิฐและปูนเนื่องจากกลุ่มบริษัทเทคโนโลยีในหางโจวเตรียมเสนอส่วนลดบัตรกำนัลร้านอาหารในร้านให้กับผู้บริโภคบนแผ่นดินใหญ่ความคิดริเริ่มใหม่นี้คาดว่าจะเริ่มขึ้นในวันเสาร์ในเขตที่เลือกในเซินเจิ้นเซี่ยงไฮ้และเจียซิงเมืองทางตะวันออกของมณฑลเจ้อเจียงตาม</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">52a0dd462c8b0fec89863950b5fe992db39e68fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/8cfc4239-e939-4188-ac15-34de50b8a1aa_07df5e82.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนการของจีนในการสร้าง ‘กำแพงเมืองจีน‘ ของกองทัพเรือเพื่อป้องกันการโจมตีของฝูงชนนับพัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325299/china-plans-build-naval-great-wall-fend-thousand-drone-swarm-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยของกองทัพเรือจีนมีแผนอย่างละเอียดในการสร้างสถาปัตยกรรมการป้องกันหลายชั้นที่ออกแบบมาเพื่อปกป้องเรือรบจากการโจมตีที่อิ่มตัวโดยโดรนต้นทุนต่ำหลายพันลำเพื่อตอบสนองต่อสิ่งที่พวกเขาเรียกว่าภัยคุกคามที่มีอยู่ซึ่งขยายด้วยเทคโนโลยีเชิงพาณิชย์ที่สามารถเข้าถึงได้ "ระบบต่อต้านสัญญาณเตือน" ที่เสนอโดยผู้เชี่ยวชาญบางคนเปรียบเสมือนกำแพงเมืองจีนยุคดิจิทัลจะรวมดาวเทียมเข้าด้วยกัน</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b75e3c34430e1eb94d8c0659b369fe7fcd12a63b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/68998030-84d2-4805-96d2-bdf18536cafe_7052a756.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การคว่ำบาตรของสหรัฐส่งผลกระทบต่อโอกาสในการทำงานในซินเจียงเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นยอมรับเป็นครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3326191/us-sanctions-have-hit-job-prospects-xinjiang-local-official-admits-first-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่อาวุโสของรัฐบาลภูมิภาคซินเจียงกล่าวว่าการคว่ำบาตรของสหรัฐฯจะนำไปสู่โอกาสในการทำงานที่ลดลงในภูมิภาคในการยืนยันอย่างเป็นทางการครั้งแรกเกี่ยวกับผลกระทบทางเศรษฐกิจของพวกเขาเฉินเวยจุนรองประธานของเขตปกครองตนเองซินเจียงอุยกูร์กล่าวในการแถลงข่าวเมื่อวันศุกร์ว่าผู้ที่ได้รับผลกระทบได้แก่อุยกูร์ชาติพันธุ์แต่แสดงความเชื่อมั่นในการพัฒนาในอนาคตของภูมิภาค Che</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 11:30:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4c0c947b5e30c823a07c93fd657ed321f9c37b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/a0ca9334-0136-408f-9fe5-6066e9bded72_50c48c58.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ไปสู่สงคราม ': หัวหน้าฝ่ายขนส่งของฟิลิปปินส์กระแทกกับรถบัสที่พลุกพล่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3326192/philippines-transport-chief-slams-his-overcrowded-bus-ride-going-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมรักษาการคนใหม่ของฟิลิปปินส์ได้เปรียบการนั่งรถบัสที่พลุกพล่านในกรุงมะนิลาเมื่อเร็วๆนี้ว่าเป็น "การทำสงคราม" ซึ่งกระตุ้นให้เขาสั่งให้เจ้าหน้าที่ของเขาเดินทางทุกสัปดาห์ในระบบขนส่งสาธารณะของประเทศเพื่อให้พวกเขาได้สัมผัสกับความยากลำบากในชีวิตประจำวันของชาวฟิลิปปินส์การเคลื่อนไหวที่ได้รับการเผยแพร่อย่างมากได้รับการยกย่องจากกลุ่มผู้สนับสนุนบางกลุ่มแต่ยังรวมถึงอิฐแท่งจากนักวิจารณ์ที่โต้แย้งว่า amoun</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 11:30:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28288020b05c21a38da82d90f43e9186e8cee22d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/e530b405-de78-4cd5-839e-4da4539fe1cd_4956cd05.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
