<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์เรียกเปโตรของโคลอมเบียว่า ‘พ่อค้ายาผิดกฎหมาย’ กล่าวว่าเขาจะเฉือนความช่วยเหลือของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3329594/trump-calls-colombias-petro-illegal-drug-dealer-and-says-he-will-slash-us-aid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าเขาจะเฉือนเงินทุนของสหรัฐไปยังโคลอมเบียเนื่องจากผู้นำประเทศ "ไม่ทำอะไรเพื่อหยุดยั้ง" การผลิตยาเสพติดในสิ่งที่เป็นสัญญาณล่าสุดของแรงเสียดทานระหว่างวอชิงตันและหนึ่งในพันธมิตรที่ใกล้ชิดที่สุดในละตินอเมริกาในโพสต์บนโซเชียลมีเดียทรัมป์กล่าวถึงประธานาธิบดี Gustavo Petro ของโคลอมเบียว่าเป็น "พ่อค้ายาเสพติดที่ผิดกฎหมาย" ซึ่ง "ได้รับคะแนนต่ำและไม่เป็นที่นิยมมาก" เขา</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 17:34:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6cebb34388d5c285f082d58df69cf01646ad7844</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/7970d533-9a1b-4a7e-a8e7-780e9707cd12_d45ac8be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขโมยเครื่องประดับมงกุฎฝรั่งเศสล้ำค่าจากพิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ในปารีส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329593/daylight-robbery-thieves-steal-priceless-french-crown-jewels-louvre-museum-paris?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โจรใช้เครื่องมือไฟฟ้าปล้นพิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ในเวลากลางวันแสกๆในวันอาทิตย์ใช้เวลาเพียงเจ็ดนาทีในการคว้าอัญมณีล้ำค่าของฝรั่งเศสแต่ทิ้งมงกุฎที่ประดับด้วยอัญมณีขณะที่พวกเขาหนีเจ้าหน้าที่และแหล่งข่าวกล่าวเจ้าหน้าที่กู้คืนมงกุฎในศตวรรษที่ 19 ซึ่งได้รับความเสียหายใกล้กับพิพิธภัณฑ์แต่คนร้ายยังคงมีจำนวนมากและเป็นเป้าหมายของการล่าตัวการปล้นครั้งใหญ่หนึ่งใน</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 16:49:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1741b6d2438100c683ad3a8dd075f002199b6da2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/e5ab99b5-aefa-4b87-b73d-2466df228619_90845b1f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟไหม้ที่สนามบินบังคลาเทศทำลายเสื้อผ้าการส่งออก 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ $</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3329591/bangladesh-airport-fire-destroys-us1-billion-garments-exports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ค้าชาวบังกลาเทศในวันอาทิตย์ประเมินความสูญเสียอย่างหนักหลังจากเกิดเพลิงไหม้อย่างรุนแรงผ่านทางอาคารขนส่งสินค้าของสนามบินนานาชาติหลักของประเทศในขณะที่รัฐบาลเปิดการสอบสวนการลอบวางเพลิงที่เป็นไปได้สมาคมผู้ผลิตและส่งออกเครื่องนุ่งห่มบังคลาเทศ (BGMEA) ได้ประเมินค่าใช้จ่ายทั้งทางตรงและทางอ้อมที่ “ร้ายแรง” เป็นจำนวนเงินมากถึง 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเจ้าหน้าที่ดับเพลิง</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 15:03:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">960ca9eccbb18c43b289775c8806b28d35442194</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/0b0b34b3-18c1-4f83-8c40-b0a369a44732_41256eea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่มีกิจกรรม PLA ที่สำคัญใกล้ไต้หวันหลังจากการกล่าวสุนทรพจน์เชิงนโยบายของ Lai ‘ตัวสร้างปัญหา’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3329578/no-major-pla-activities-near-taiwan-after-troublemaker-william-lais-policy-speech?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพปลดปล่อยประชาชน (PLA) ได้ละเว้นจากการดำเนินการฝึกซ้อมขนาดใหญ่ใกล้ไต้หวันหลังจากการกล่าวสุนทรพจน์นโยบายประจำปีของผู้นำซึ่งเป็นที่อยู่ที่ถูกมองว่าเป็นการยั่วยุน้อยกว่าปีที่แล้วซึ่งดึงเสียงดังกึกก้องจากกรุงปักกิ่งตัวเลขที่เผยแพร่โดยกระทรวงป้องกันประเทศของไต้หวันแสดงให้เห็นว่าไม่มีการเพิ่มขึ้นของจำนวนเครื่องบินรบ PLA และเรือรบที่ตรวจพบใกล้กับเกาะตาม William L</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f30e8f20871e2a4be522468bf613f09bf381cce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/2c2cabc6-42d5-44e3-ac98-7601e614e9e9_47f31ce2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม่ชีผู้มีอิทธิพลในวัยรุ่นและอดีตนักบวชซาตานในหมู่นักบุญใหม่ 7 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329590/nuns-teen-influencer-and-ex-satanic-priest-among-seven-new-saints?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เสียงระฆังดังขึ้นในวันอาทิตย์เหนือจัตุรัสเซนต์ปีเตอร์ขณะที่สมเด็จพระสันตะปาปาลีโอที่ 14 ทรงสร้างนักบุญคนใหม่เจ็ดคนรวมถึงนักบุญคนแรกจากปาปัวนิวกินีอาร์ชบิชอปที่ถูกฆ่าตายในการฆ่าล้างเผ่าพันธุ์อาร์เมเนียและ “หมอของคนยากจน” ชาวเวเนซุเอลานอกจากนี้ในช่วงพิธีอันศักดิ์สิทธิ์ภายใต้ท้องฟ้าที่สดใสในพลาซ่าอันกว้างใหญ่ในวันภารกิจโลกยังมีแม่ชีสามคนที่อุทิศชีวิตให้กับคนยากจนและผู้ป่วยและอดีตซาตานี</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 13:54:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6fc23700835d1706a79e57ee7bab3f35fe3434d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/51bd93b7-13c3-4f55-81b6-e239e86e3f36_4c4b512e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
