<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 8 รายในโรงงานเทคโนโลยีชีวภาพในภาคกลางของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3342811/8-dead-biotech-workshop-blast-central-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิต 8 คนได้รับการยืนยันในเหตุระเบิดที่โรงงานเทคโนโลยีชีวภาพในภาคกลางของจีนเมื่อต้นวันเสาร์การระเบิดครั้งนี้เกิดขึ้นจากการประชุมเชิงปฏิบัติการในมณฑลซานหยินมณฑลซานซีซึ่งดำเนินการโดย Jiapeng Biotechnology ซึ่งเป็นบริษัทที่เกี่ยวข้องกับอาหารชีวภาพถ่านหินและผลิตภัณฑ์ที่เกี่ยวข้องวัสดุก่อสร้างและการผลิตสีรัฐบาลเคาน์ตีกล่าวว่าปฏิบัติการกู้ภัยได้ข้อสรุปแล้วและ</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 07:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">227c8a9dd7e4863c586f85f8e46efdb6fd984b08</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/2e769be4-aca6-4280-9957-90c5f47ef64f_c2605f9d.jpg?itok=h9lv2U-b&amp;v=1770531515" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกง ‘จะพัฒนาเทคโนโลยีให้ลึกซึ้งยิ่งขึ้นการเชื่อมโยงอุตสาหกรรมภายใต้พิมพ์เขียวของประเทศ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3342812/hong-kong-will-deepen-technology-industry-links-under-nations-blueprint?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะส่งเสริมการบูรณาการอย่างลึกซึ้งของนวัตกรรมเทคโนโลยีและอุตสาหกรรมผ่านโอกาสที่นำโดยพิมพ์เขียวของประเทศเพื่อผลักดันการเติบโตทางเศรษฐกิจหัวหน้าฝ่ายการเงินได้ให้คำมั่นล่วงหน้าสองสัปดาห์ก่อนงบประมาณประจำปีเลขาธิการฝ่ายการเงิน Paul Chan Mo-po ในวันอาทิตย์ยังกล่าวด้วยว่าฮ่องกงจะต้องใช้จุดแข็งของตนให้ดีขึ้นในฐานะศูนย์กลางทางการเงินระหว่างประเทศเพื่อช่วยเหลือและเร่งรัด</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:35:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">feb77dcf304dcd9cadaebc42cb292366818c1933</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/2a866bf1-e749-4a91-a786-317690de1f91_61f246d4.jpg?itok=D_U4IrHH&amp;v=1770531994" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>AutoFlight เปิดตัวรถบินได้ที่ใหญ่ที่สุดในโลกในขณะที่การแข่งขันของจีนเพื่อนำไปสู่เศรษฐกิจระดับต่ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3342801/autoflight-unveils-worlds-largest-flying-car-china-races-lead-low-altitude-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>AutoFlight สตาร์ทอัพด้านการบินของจีนซึ่งได้รับการสนับสนุนโดยแบตเตอรี่ยักษ์ใหญ่ของยานยนต์ไฟฟ้า (EV) Contemporary Amperex Technology (CATL) เป็นสัญลักษณ์ของความทะเยอทะยานของจีนแผ่นดินใหญ่ในตลาดรถยนต์บินได้ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการผลักดันที่กว้างขึ้นของประเทศในการครองเศรษฐกิจระดับต่ำบริษัทที่ตั้งอยู่ในเซี่ยงไฮ้เมื่อวันพฤหัสบดีได้เปิดตัว Matrix ซึ่งเป็นเครื่องขึ้นและลงทางดิ่งไฟฟ้าระดับห้าตัน (11,000 ปอนด์) (eVTOL)</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d2a089ae6e79a4a3f4d9008fa18c4c3d2a24aff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/e61b03b9-489c-453b-96b0-179faeb28d18_b04c22a6.jpg?itok=kHuPmy4G&amp;v=1770523189" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลปกป้องการขาดงานของผู้จัดการมรดกในการพิจารณาคดีไฟไหม้ของ Tai Po</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342810/government-defends-estate-administrators-absence-tai-po-fire-hearing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บริหารชั่วคราวของอสังหาริมทรัพย์ที่ถูกไฟไหม้ครั้งร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษจะเข้าร่วมการพิจารณาคดีของคณะกรรมการอิสระ "ตามความจำเป็น" เพื่อเป็นตัวแทนของ "ผลประโยชน์ร่วมกัน" ของบริษัทเจ้าของหัวหน้าฝ่ายกิจการบ้านของเมืองได้กล่าวท่ามกลางการวิพากษ์วิจารณ์ว่าผู้อยู่อาศัยที่พลัดถิ่นขาดการเป็นตัวแทนทางกฎหมายในการซักถามเลขานุการฝ่ายบ้านและกิจการเยาวชนอลิซหมากเมย</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:15:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb77132c2a13f39585267294faf748f8445c295c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/7582c0c1-950a-489d-8257-664fd2ebf013_bb35eac7.jpg?itok=BBf0hpnk&amp;v=1770531340" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงถูกขับออกจากงานนักบิดมาเลเซียมากกว่าชุดที่ ’เปิดเผยเกินไป’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3342807/woman-ejected-malaysia-biker-event-over-too-revealing-dress?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งได้รับแจ้งให้ออกไปหลังจากกลับมาในชุดกระโปรงและเสื้อกล้ามทรงเตี้ยที่การชุมนุมขี่มอเตอร์ไซค์ RXZ Forever Legend ในโคตาบารูรัฐกลันตันของมาเลเซียในเวลาเดียวกันผู้หญิงอีก 30 คนได้รับผ้าพันคอให้สวมใส่หลังจากที่พบว่าไม่ได้รับการคุ้มครองอย่างถูกต้องภายใต้แนวทางการแต่งกายของผู้จัดงานซินาร์ฮาเรียนรายงานผู้อำนวยการโครงการ RXZ Forever Legend มูฮาหมัดฮูไซฟาห์</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a7c4689fd5b4eb8bd36034bf2458f831131c837</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/18692f84-f344-4d73-8bff-eac24f3631dc_ffd508aa.jpg?itok=Yg3PQmre&amp;v=1770530424" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
