<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจิ้งหย่งเหนียนเกี่ยวกับทรัมป์เวเนซุเอลาและเหตุผลที่จีนไม่ต้องการ ‘ครัวแยกต่างหาก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339480/zheng-yongnian-trump-venezuela-and-why-china-doesnt-want-separate-kitchen?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจิ้งหย่งเหนียนเป็นนักรัฐศาสตร์ชั้นนำของจีนและที่ปรึกษารัฐบาลโดยมุ่งเน้นไปที่การเปลี่ยนแปลงของประเทศและความสัมพันธ์กับต่างประเทศในการสัมภาษณ์ครั้งที่สามสำหรับซีรีส์คำถามเปิดเจิ้งกล่าวถึง “หลักคำสอนของดอนโร” และผลกระทบต่อระเบียบโลกที่มีอยู่ – และสิ่งที่เกิดขึ้นใหม่สำหรับบทสัมภาษณ์อื่นๆในซีรีส์คลิกที่นี่ในเวเนซุเอลาคุณได้ตั้งข้อสังเกตว่า U</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 22:00:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2383d1f37aa5e40274c8ebcabc7290e32d9c3d99</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/a2152a02-7a26-4be5-95b8-296f96e17ec5_0be2e21a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตทูตสหรัฐฯของสหราชอาณาจักรปีเตอร์แมนเดลสันขอโทษเหยื่อของเอปสไตน์ไม่ใช่เพราะความสัมพันธ์ของเขาเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3339520/uks-former-us-envoy-peter-mandelson-apologises-epsteins-victims-not-his-own-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายปีเตอร์แมนเดลสันอดีตเอกอัครราชทูตสหรัฐอเมริกาประจำสหราชอาณาจักรซึ่งถูกปลดออกจากตำแหน่งจากการเชื่อมโยงกับนายเจฟฟรีย์เอปสไตน์เมื่อปีที่แล้วได้กล่าวขอโทษผู้ที่ตกเป็นเหยื่อของผู้กระทำผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ากระทำผิดในช่วงปลายปีที่ผ่านมาแต่ไม่ใช่จากการกระทำของเขาเองแมนเดลสันถูกไล่ออกในเดือนกันยายนผ่านทางอีเมลซึ่งเผยให้เห็นถึงความสัมพันธ์ที่ใกล้ชิดกว่าที่ได้รับการยอมรับก่อนหน้านี้นักการเมืองชาวอังกฤษผู้มีประสบการณ์เรียกเอปสไตน์ว่า “สุดยอดของฉัน</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 19:21:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5cf03f10b0877c67421d8cf758f9cfdcbfd9df64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/073f1566-1f7d-4426-8fb9-57826a9fb98e_e3cb5c77.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮามาสบอกว่าจะยุบรัฐบาลกาซาเมื่อมีหน่วยงานใหม่ของปาเลสไตน์เข้ามาแทนที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3339518/hamas-says-it-will-dissolve-its-gaza-government-when-new-palestinian-body-takes-over?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮามาสกล่าวในวันอาทิตย์ว่าฮามาสจะยุบรัฐบาลที่มีอยู่ในกาซาเมื่อคณะกรรมการผู้นำเทคโนโลยีของปาเลสไตน์เข้ายึดครองดินแดนตามที่ได้รับมอบหมายภายใต้แผนสันติภาพของสหรัฐฯแต่กลุ่มไม่ได้ระบุว่าจะมีการเปลี่ยนแปลงเมื่อใดฮามาสและหน่วยงานปาเลสไตน์คู่แข่งซึ่งเป็นตัวแทนที่ได้รับการยอมรับในระดับสากลของชาวปาเลสไตน์ยังไม่ได้ประกาศชื่อของ</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:18:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">242a09165dbaab422d513b23f485d7fc5e4ed809</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/f639e3b0-b080-448b-8fab-346bcbd6b866_5a6c4672.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คิวบาท้าทายหลังจากที่ทรัมป์กล่าวว่าเกาะที่จะไม่ได้รับน้ำมันหรือเงินเวเนซุเอลาอีกต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3339517/trump-says-no-more-venezuelan-oil-or-money-go-cuba-pushes-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันอาทิตย์กล่าวว่าจะไม่มีน้ำมันหรือเงินของเวเนซุเอลาไปที่คิวบาอีกต่อไปและแนะนำให้เกาะที่ปกครองโดยคอมมิวนิสต์ควรทำข้อตกลงกับวอชิงตันซึ่งจะเพิ่มแรงกดดันต่อการทำลายล้างของสหรัฐมาเป็นเวลานานเวเนซุเอลาเป็นผู้จัดจำหน่ายน้ำมันรายใหญ่ที่สุดของคิวบาแต่ไม่มีสินค้าออกจากท่าเรือเวเนซุเอลาไปยังประเทศแคริบเบียนนับตั้งแต่การจับกุมประธานาธิบดีเวเนซุเอลา Nicolas Maduro โดย US fo</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 16:57:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d580ebdf703d9a189a1cb0bac601357433c4fd5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/68ddb481-0664-441a-b7e8-42e00ba067d6_00f1770f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Modi ของอินเดียที่จะเป็นเจ้าภาพให้กับผู้นำเยอรมันเพื่อเสริมสร้างความสัมพันธ์ทางการค้าและการป้องกันประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3339515/indias-modi-host-german-leader-bolster-trade-defence-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซแห่งเยอรมนีออกเดินทางไปอินเดียเมื่อวันอาทิตย์เพื่อเยี่ยมชมเพื่อเสริมสร้างความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจและความมั่นคงระหว่างเศรษฐกิจอียูชั้นนำกับประชากรยักษ์ใหญ่ในเอเชียทั้งเบอร์ลินและนิวเดลีต้องเผชิญกับระเบียบโลกที่ปั่นป่วนและชุดของความท้าทายทางเศรษฐกิจและภูมิศาสตร์การเมืองจากสองประเทศเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกคือสหรัฐอเมริกาและจีนการมาเยือนของ Merz ตั้งแต่วันจันทร์ – ครั้งแรกของเขาไปยังประเทศในเอเชีย</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 15:13:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3df782b7b86efc5c6b86d52157bbc614813def5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/3379388b-2cd5-4db2-8027-cdf6f67a3661_37311aa7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
