<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Cristiano Ronaldo เซอร์ไพรส์แฟนๆด้วยการเยี่ยมชมพิพิธภัณฑ์ในจิมซาจุ่ยของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322149/cristiano-ronaldo-surprises-fans-museum-visit-hong-kongs-tsim-sha-tsui?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คริสเตียโนโรนัลโดได้ปรากฏตัวขึ้นอย่างน่าประหลาดใจที่พิพิธภัณฑ์ในจิมซาจุ่ยซึ่งอุทิศตนเพื่อเป็นเกียรติแก่อาชีพของเขาในระหว่างการไปเยือนฮ่องกงเพื่อชมการแข่งขันซาอุดิอาระเบียซูเปอร์คัพโดยมีแฟนบอลรอเป็นเวลาหลายชั่วโมงนอกสถานที่เพื่อชมตำนานฟุตบอลผู้สื่อข่าวโพสต์เห็นว่าโรนัลโดมาถึงพิพิธภัณฑ์ชีวิต CR7 ในศูนย์การค้า K11 Musea เวลา 20.30 น. ในวันอาทิตย์โดยมีแฟนๆเข้าชมอย่างคับคั่ง</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 14:25:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ebe109f4a302e706e906d1e083688af82f536fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/17/c49ca174-a723-4c2a-ab37-755909335f46_157e4c4f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเปลี่ยนแปลงครั้งใหญ่ในกิจการทางชาติพันธุ์ที่ต้องเผชิญกับการปราบปรามการทุจริตของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3322070/big-shift-ethnic-affairs-exposed-chinas-corruption-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การสืบสวนครั้งแรกในเดือนมกราคมเกี่ยวกับ Qizhala อดีตประธานชาติพันธุ์ทิเบตของเขตปกครองตนเองทิเบตจากนั้นในเดือนพฤษภาคมเป็นตาของหลานเทียนลี่ประธานกลุ่มชาติพันธุ์จ้วงแห่งเขตปกครองตนเองกว่างซีจ้วงในเดือนกรกฎาคมเช่นเดียวกับที่ Qizhala ถูกขับออกจากพรรคคอมมิวนิสต์ Liu Hui อดีตประธานหญิงชาติพันธุ์ Hui ของเขตปกครองตนเอง Ningxia Hui ได้เข้ามาลงทุน</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ec8a72752c7bf44c91a4203b5682a417aacb51f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/16/4a11ade6-fd14-45c1-994e-b583308d982d_f08b3ec6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลอว์เรนซ์หว่องแห่งสิงคโปร์สาบานว่าจะรักษาสถานะของเมืองให้ ‘ยอดเยี่ยม’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3322147/singapore-beyond-60-lawrence-wong-vows-keep-country-exceptional?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีลอว์เรนซ์หว่องของสิงคโปร์แสดงวิสัยทัศน์ของเขาต่อรัฐเมืองในวันอาทิตย์ในการชุมนุมวันชาติครั้งแรกนับตั้งแต่พรรครัฐบาลของเขาชนะการเลือกตั้งทั่วไปในเดือนพฤษภาคมโดยสัญญาว่าจะขยายความคิดริเริ่มทางเศรษฐกิจข้ามพรมแดนและฉีดชีวิตใหม่ให้กับเมืองทางตอนเหนือเมื่อสังเกตเห็นว่าประเทศอยู่ในช่วงรอยต่อที่สำคัญหลังจากนับเป็นปีที่ 60 ของการได้รับเอกราชในวันที่ 9 สิงหาคม Wong ได้กล่าวถึง</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 13:31:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1968c300f60b83eb19f298f3b994dd10dfe92e94</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/17/9f3bce3d-2268-449f-a223-7289a6b591a9_ed3b076e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Swatch กล่าวขอโทษสำหรับโฆษณา ‘ตาเอียง’ หลังจากการตีกลับโซเชียลมีเดียในประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3322130/swatch-says-sorry-slanted-eyes-ad-after-social-media-backlash-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Swatch ผู้ผลิตนาฬิกาชาวสวิสได้ออกมาขอโทษสำหรับภาพโปรโมต "ตาเอียง" ที่ก่อให้เกิดการวิพากษ์วิจารณ์อย่างรุนแรงบนโซเชียลมีเดียของจีนด้วยท่าทางที่ถือว่าไม่เหมาะสมต่อชาวเอเชียอย่างกว้างขวางในแถลงการณ์ที่โพสต์ลงใน Instagram และ Weibo ของจีนเมื่อวันเสาร์ Swatch Group พยายามที่จะ "ขอโทษอย่างจริงใจสำหรับความทุกข์หรือความเข้าใจผิดที่อาจเกิดขึ้น" บริษัทกล่าวว่าต้องใช้เวลา</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d9e1b8105c29b0aea69a1f78e0971a50e56f9ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/17/c136216c-0756-4fc4-ba4c-6083c493d8d7_b45d5ccf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ควรปฏิบัติตามกฎหมายอย่างเคร่งครัดเมื่อซักถามตัวเลขทางธุรกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3321882/authorities-should-strictly-follow-law-when-probing-business-figures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อพูดถึงผู้ประกอบการผู้ประกอบการเอกชนที่ประสบความสำเร็จของจีนควรได้รับการจัดอันดับให้เป็นผู้ที่มีความยืดหยุ่นมากที่สุดในโลกในการเติบโตในสภาพแวดล้อมที่พวกเขาได้รับการปฏิบัติในฐานะพลเมืองชั้นสองเมื่อเทียบกับรัฐวิสาหกิจพวกเขาต้องเผชิญกับความท้าทายที่สำคัญ: การเข้าถึงตลาดและเครดิตธนาคารที่จำกัดนโยบายของรัฐบาลที่คาดเดาไม่ได้การปราบปรามตามกฎระเบียบอย่างฉับพลันและรุนแรง BUR</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 12:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1425e00714cd407770f17de06b81109b31f4ee29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/17/7910ed53-2e90-48d0-b171-cd938ad719c7_dc0f4302.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
