<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจับตามองเศรษฐกิจ 'นิวสเปซ‘ ที่กำลังเฟื่องฟูในฐานะศูนย์กลางบริการระดับมืออาชีพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3340347/hong-kong-eyes-slice-booming-newspace-economy-professional-services-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงมีเป้าหมายที่จะพัฒนาเศรษฐกิจ "NewSpace" โดยการวางตำแหน่งตัวเองให้เป็นศูนย์กลางชั้นนำด้านการเงินการประกันภัยบริการด้านกฎหมายและอนุญาโตตุลาการและการประยุกต์ใช้วัสดุที่สอดคล้องกับแผนพัฒนาของประเทศหัวหน้าหน่วยนโยบายของผู้บริหารเปิดเผยเมื่อวันอาทิตย์ว่าได้จัดโต๊ะกลมระดับสูงเกี่ยวกับเศรษฐกิจอวกาศเมื่อสัปดาห์ที่แล้วโดยเชิญนักวิชาการนักลงทุนและผู้เชี่ยวชาญจาก mainl</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 02:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4485c414a98434ad6aa701a51311eef360a2349f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/e06e6518-8655-4faa-bca2-9d3f6afcbe51_a0beb41e.jpg?itok=oyK_qnCJ&amp;v=1768751201" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีดีพีของจีนเพิ่มขึ้น 5% ในปี 2025 เนื่องจากสงครามการค้าของสหรัฐฯล้มเหลวในการผลักดันเศรษฐกิจออกนอกเส้นทาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3340360/chinas-gdp-rises-5-2025-us-trade-war-fails-knock-economy-course?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนยืนยันว่าบรรลุเป้าหมายการเติบโตประจำปีเมื่อปีที่แล้วแม้ว่าจะต้องเผชิญกับสงครามการค้าที่ไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อนกับสหรัฐฯซึ่งอาจทำให้ความเชื่อมั่นของรัฐบาลจีนแข็งกระด้างขึ้นในขณะที่เตรียมที่จะเปิดตัวแผนห้าปีล่าสุดผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศ (GDP) ของประเทศเพิ่มขึ้นร้อยละ 5 จากปีก่อนหน้าในปี 2025 ซึ่งสอดคล้องกับเป้าหมายของรัฐบาลที่ “ประมาณร้อยละ 5” ตาม</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 01:59:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5820c0c418ce07163daa902e652c5d9a1f67e724</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/4106bfa6-6a55-449d-96de-6df0efe35b0b_a9c1edf6.jpg?itok=OSYOp7eH&amp;v=1768787985" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การค้นพบก๊าซครั้งแรกของฟิลิปปินส์ในช่วงทศวรรษที่ผ่านมามีความหวังในการเกิดวิกฤตพลังงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3340358/philippines-first-gas-discovery-over-decade-offers-hope-looming-energy-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีฟิลิปปินส์ Ferdinand Marcos Jnr กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่ามีการค้นพบก๊าซธรรมชาติ "อย่างมีนัยสำคัญ" ใกล้กับแหล่งผลิตนอกชายฝั่งแต่เพียงผู้เดียวของประเทศพบก๊าซธรรมชาติประมาณ 2.8 พันล้านลูกบาศก์เมตร (98 พันล้านลูกบาศก์ฟุต) ห่างจากทุ่งมาลามพญาไกลจากเกาะปาลาวันไปทางตะวันออก 5 กม. (สามไมล์) มาร์กอสกล่าวหรือเพียงพอที่จะให้พลังงานแก่บ้าน 5.7 ล้านหลังเป็นเวลาหนึ่งปี</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 01:47:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9622cc9e06d9d63382889510fcd0ef6d7a168fc7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/aff77ef1-454e-427f-ad8a-93640aaef1ef_eb02ada3.jpg?itok=Dk9Ktmzo&amp;v=1768787230" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นประสบปัญหาในการกำจัดวัชพืชออกจากพืชที่คุกคามการเกษตรระบบนิเวศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3340248/japan-struggles-weed-out-plant-threatening-agriculture-ecosystems?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ใบไม้สีเขียวขจีและดอกไม้สีขาวอันงดงามของวัชพืชจระเข้กำลังกลายเป็นสิ่งที่พบเห็นได้ทั่วไปในทางน้ำทั่วประเทศญี่ปุ่นแต่ในขณะที่พืชที่มีชื่อวิทยาศาสตร์ว่า Alternanthera philoxeroides อาจดูไร้เดียงสามันเป็นภัยคุกคามอย่างแท้จริงตามข้อมูลของ Koichi Goka หัวหน้าทีมวิจัยสายพันธุ์รุกรานที่สถาบันการศึกษาด้านสิ่งแวดล้อมแห่งชาติของญี่ปุ่น (NIES) “เราได้รับรายงานเป็นครั้งแรก</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 01:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f7826e78b6c759dbc263005428ec74d51c27fe3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/2d708f72-1ffe-4640-8503-e9de18b877b1_9790a941.jpg?itok=2GnN9EYY&amp;v=1768631048" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อบกพร่องด้านนโยบายแสดงให้เห็นว่าเหตุใดฝ่ายนิติบัญญัติของฮ่องกงจึงต้องมีบทบาทมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3340199/policy-blowback-shows-why-hong-kong-lawmakers-must-play-bigger-role?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝุ่นได้ตกตะกอนในการเลือกตั้งประธานสภานิติบัญญัติและคณะกรรมการและคณะกรรมการได้ตกตะกอนใน Legco ใหม่ดูเหมือนว่าส่วนใหญ่พร้อมที่จะลงสู่พื้นแล้วประการแรกในวาระการประชุม: การจัดการกับผลพวงของไฟไต้โปยิ่งเรื่องใกล้ตัวมากเท่าไหร่ก็ยิ่งเกี่ยวข้องกับการสร้างชุมชนที่สูญเสียไปมากเท่านั้นการกดดันอย่างเท่าเทียมกันเป็นปัญหาที่มีมานานแล้วที่วางไว้เปล่า b</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d9acacf761354d537a92973e8321fc1155b3a50</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/eba18e65-7f2e-4272-b719-3d74327594d3_fc9a87f1.jpg?itok=83-zP_Js&amp;v=1768563917" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
