<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจแฉกลโกง ‘เงินอุดหนุนที่อยู่อาศัยยะโฮร์ - สิงคโปร์’ โดยใช้ป้าย PM ปลอมแปลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3324308/police-expose-johor-singapore-housing-subsidy-scam-using-forged-pm-signatures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจในวันพฤหัสบดีได้เตือนถึงการหลอกลวงที่เกี่ยวข้องกับ “เงินอุดหนุนที่อยู่อาศัยในยะโฮร์ - สิงคโปร์” ที่มีการเผยแพร่ทางออนไลน์เหยื่อของการหลอกลวงนี้จะได้พบกับโฆษณาที่พูดถึง “โครงการเงินอุดหนุนเพื่อที่อยู่อาศัยของ JBSG” หรือ “ที่พักฟรีทั่วคอสเวย์” บนแพลตฟอร์มเช่น Facebook โฆษณาเหล่านี้แสดงให้เห็นถึงความร่วมมือระหว่างรัฐบาลสิงคโปร์และยะโฮร์เพื่อจัดหาที่อยู่อาศัยและที่อยู่อาศัยที่ได้รับเงินอุดหนุน</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:24:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c9c2e1e0ae4810e62f2f1bcfb5270eac4e59fe6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/0e2a256d-e5c0-4fdf-8172-1a67b01af7e8_547de7f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>7 ฮ่องกงพ้นข้อกล่าวหาก่อการร้ายในแปลงระเบิดปี 2019 -20</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3324306/7-hongkongers-acquitted-terrorism-charges-over-2019-20-bomb-plots?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงเจ็ดคนได้รับการล้างความผิดฐานก่อการร้ายสำหรับบทบาทของพวกเขาในแผนการวางระเบิดสามครั้งที่ออกแบบมาเพื่อผลักดันวาระการต่อต้านรัฐบาลเมื่อห้าปีก่อนคณะลูกขุนศาลสูงของผู้หญิงเจ็ดคนและผู้ชายสองคนกลับมามีคำพิพากษาในบ่ายวันพฤหัสบดีเพื่อสรุปการพิจารณาคดี 160 วันที่เกี่ยวข้องกับจำเลยแปดคนหลังจากการพิจารณาคดีแบบปิดประตูเริ่มขึ้นในเช้าวันจันทร์ผู้ค้าสัตว์แปลกใหม่ Lukas Ho Cheuk-wai อายุ 41 ปี</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:22:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c89da66a3c27ba2c3611f2051cb86c270e5f24ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/eae1ec91-157f-4f23-ae20-bc127b107bbd_dd9bc0f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินฟลูเอนเซอร์ชาวฟิลิปปินส์สร้างความโกรธเกรี้ยวให้กับโพสต์ ’หมูฮาลาล‘ – ‘ล้อเลียนเราชาวมุสลิม’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3324305/filipino-influencer-causes-outrage-halal-pork-post-mocking-us-muslims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครีเอเตอร์เนื้อหาชาวฟิลิปปินส์กำลังเผชิญกับคำเตือนจากหน่วยงานของรัฐและกระแสการโจมตีทางออนไลน์หลังจากโพสต์ข้อความบนโซเชียลมีเดียเพื่อถามว่าจะหา “หมูฮาลาล” ได้ที่ไหนซึ่งเป็นความขัดแย้งในความเชื่อของศาสนาอิสลามที่นักวิจารณ์กล่าวว่าเส้นแบ่งระหว่างคำพูดเสียดสีและคำพูดแสดงความเกลียดชังโพสต์ที่ทำในวันอังคารโดย Crist Briand ได้ถูกลบไปแล้วแต่ภาพหน้าจอของคำพูดของเขายังคงเผยแพร่ต่อไป</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:16:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dfd8c1e1192db078c62caed5c9b47faa56d8d3eb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/57bdb841-c0f5-4264-af0b-109da25bb209_f9742cd6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนมุ่งเป้าไปที่บริษัทไฟเบอร์ออปติกของสหรัฐฯหลังจากที่ผู้ผลิตสารเคมีของวอชิงตันคว่ำบาตร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3324303/china-targets-us-fibre-optic-firms-after-washington-sanctions-chemical-producer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ตบบริษัทใยแก้วนำแสงอเมริกันด้วยภาษีการทุ่มตลาด – การเคลื่อนไหวที่ประกาศหลายชั่วโมงหลังจากที่กระทรวงการคลังสหรัฐออกมาตรการคว่ำบาตรบริษัทเคมีภัณฑ์ที่ตั้งอยู่ในกวางโจวเหนือการอ้างสิทธิ์ของเฟนทานิลกระทรวงพาณิชย์กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีในแถลงการณ์ออนไลน์ว่าหน้าที่ตั้งแต่ร้อยละ 33.3 ถึง 78.2 มีผลบังคับใช้ทันทีและจะยังคงมีผลบังคับใช้จนถึงเดือนเมษายน 2028 โดยเฉพาะ OFS Fi</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe876d8a4eb5ad0afaf3aa36e9f53e5a402aec60</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/8390159a-9bb9-4181-84de-e2fb2128270b_96caad94.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พ่อชาวฮ่องกงร้องขอความช่วยเหลือสาธารณะในการตามหาลูกสาวที่หายตัวไปในต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324300/hong-kong-father-pleads-public-help-find-daughter-missing-overseas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พ่อชาวฮ่องกงกำลังอุทธรณ์ต่อสาธารณชนเพื่อขอความช่วยเหลือในการค้นหาลูกสาววัย 23 ปีของเขาซึ่งเขาขาดการติดต่อในเดือนกรกฎาคมหลังจากที่มีรายงานว่าเธอออกจากเมืองไปเยอรมนีแม้ว่าเธอจะอ้างว่าเธอกำลังจะเข้ามหาวิทยาลัยในสหราชอาณาจักรวิลเฟรดลำชีวิงบอกกับเดอะโพสต์ว่าเขาได้พูดคุยกับโจนลำงาเยาลูกสาวของเขาเป็นครั้งสุดท้ายเมื่อวันที่ 28 กรกฎาคมหลังจากนั้นเขาก็ขาดการติดต่อทั้งหมดกับเธอ “ฉันได้ข้อสรุปแล้ว</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:46:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4fdf242466952cc27558a8388f97683d6805e43a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/71042ea6-85cb-41d6-8841-331200423fae_19bddc7e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
