<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หลี่เจียงเรียกร้องให้ผู้นำธุรกิจของสหรัฐอเมริกาช่วยปรับปรุงความสัมพันธ์ทางการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3326898/li-qiang-urges-us-business-leaders-help-ease-troubled-trade-relations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมานาย Li Qiang นายกรัฐมนตรีจีนได้พบกับผู้นำทางธุรกิจนักวิชาการและพลเมืองของสหรัฐฯในนิวยอร์กกระตุ้นให้พวกเขาใช้อิทธิพลของตนเพื่อช่วยปรับปรุงความสัมพันธ์ที่มีปัญหาระหว่างสองยักษ์ใหญ่ทางเศรษฐกิจนายหลี่กล่าวว่าการพูดข้างที่ประชุมสมัชชาใหญ่แห่งสหประชาชาติในที่ประชุมส่วนตัวจำเป็นต้องส่งเสริมความสัมพันธ์ทวิภาคีอย่างแข็งขัน "การพัฒนาอย่างต่อเนื่องของพวกเขาต้องการให้รัฐบาลทั้งสองของเราทำงานใน</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 19:51:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7b957ead10100bcbb2afd2799fc980b5dc88827</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/1b6d074a-d052-4026-bfe9-11fc357ca963_a308b3d6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อเมซอนจ่ายเงิน 2.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับข้อกล่าวหาว่าทำซ้ำหลายล้านเพื่อให้ได้นายกรัฐมนตรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326897/amazon-pay-us25-billion-allegedly-duping-millions-signing-prime?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Amazon.com จะจ่ายค่าปรับ 2.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐและการชำระเงินคืนให้กับสมาชิกนายกรัฐมนตรีเพื่อยุติข้อกล่าวหาของคณะกรรมาธิการการค้าของรัฐบาลกลางสหรัฐว่าหลอกลวงลูกค้าเพื่อสร้างการสมัครสมาชิก FTC กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีในขณะที่ชัยชนะสำหรับผู้บริโภคและ FTC การตั้งถิ่นฐานค่อนข้างเจ็บปวดสำหรับ Amazon: บริษัทใช้เวลาประมาณ 2.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในการขายทุก 33 ชั่วโมงหุ้นของ Amazon เรา</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 18:47:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c3a7b9d0ee5cceea7bf53c3914f194e715b4180</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/d57bbfc7-669f-40d0-9696-fd4a8560e2ff_5beb06ee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘แบล็กเมล์สไตล์มาเฟีย ': ทรัมป์ขู่ว่าจะมีการปะทะกันจำนวนมากในการปิดระบบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326896/trump-threatens-mass-firings-shutdown-clash-democrats-mafia-style-blackmail?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภัยคุกคามใหม่ๆจากสำนักงบประมาณของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในการสร้างความมั่นคงให้กับแรงงานของรัฐบาลกลางหากรัฐบาลปิดตัวลงในวันที่ 1 ตุลาคมผู้นำพรรคเดโมแครตและเพิ่มความเสี่ยงทางการเมืองและเศรษฐกิจหากฝ่ายนิติบัญญัติและทำเนียบขาวไม่สามารถบรรลุข้อตกลงได้บันทึกช่วยจำที่ส่งไปเมื่อคืนวันพุธจากสำนักงานบริหารจัดการและงบประมาณของทำเนียบขาวกำหนดให้หน่วยงานต่างๆวางแผนที่จะปลดออกจากตำแหน่งอย่างถาวร</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 17:43:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ffb656b2acb272a6644d85aaa99ff1a7c69c0fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/63739403-f180-4498-9e18-57afa3c97209_d56b7065.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลทรัมป์ผูกการสนับสนุนอาร์เจนตินาเพื่อยกเลิกวงเงินสินเชื่อของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3326895/trump-administration-ties-argentina-support-rollback-china-credit-line?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลทรัมป์กดดันอาร์เจนตินาในวันพุธเพื่อรื้อถอนข้อตกลงแลกเปลี่ยนสกุลเงินกับจีนโดยผูกมัดการสนับสนุนทางการเงินในอนาคตกับความเต็มใจของประธานาธิบดีฮาเวียร์ไมลีย์ที่จะแยกรัฐบาลของเขาออกจากปักกิ่งในช่วงหนึ่งสัปดาห์ของการทูตที่มีเดิมพันสูงในที่ประชุมสมัชชาใหญ่แห่งสหประชาชาติข้อเรียกร้องซึ่งรายงานครั้งแรกโดยหนังสือพิมพ์ท้องถิ่นคลารินและได้รับการยืนยันโดยหนังสือพิมพ์โพสต์เมื่อวันพฤหัสบดีคือ</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 17:42:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95b0e09590f8f13b8e7e3089c67274270f37061e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/4cffb1e4-56ac-45d5-992f-3200fafdda8b_8ef59240.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้จัดงานเทศกาลบอลลูนถูกเรียกร้องให้ยกเลิกการเดินทาง: รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการท่องเที่ยวฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326893/balloon-festival-organiser-was-urged-cancel-rides-hong-kong-tourism-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงได้ "ระบุอย่างชัดเจน" ต่อผู้จัดงานเทศกาลบอลลูนอากาศร้อนที่ล้มเหลวว่าโอกาสในการอนุมัติให้ผู้โดยสารนั่งเครื่องบินนั้น "บางมาก" และได้แนะนำให้ยกเลิกสถานที่ท่องเที่ยวและคืนเงินล่วงหน้าหัวหน้าการท่องเที่ยวได้เปิดเผยเปิดเผยรายละเอียดต่อสาธารณะเป็นครั้งแรกเลขาธิการฝ่ายกีฬาวัฒนธรรมและการท่องเที่ยวกฎหมายโรแซนนา</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 15:17:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">691ff7aaef961dadb3bd4974c80363c73c091943</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/27c2abd9-460f-466c-83b2-fead167a67fd_d78d18f4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
