<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯมีบทบาทในละตินอเมริกาบริษัทของจีนที่นั่นจะเบิกเงินได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3339607/us-has-played-its-hand-latin-america-will-chinas-firms-there-cash-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยผลกำไรในประเทศที่แคบลงและกำลังการผลิตที่ขยายตัวบริษัทของจีนยังคงขยายตลาดในต่างประเทศอย่างต่อเนื่องเพื่อค้นหาตลาดใหม่ที่มีกำไรมากขึ้นในชุดนี้เราจะตรวจสอบขั้นตอนต่อไปของ China Inc. ในการ "ก้าวสู่ระดับโลก" และสภาพแวดล้อมระหว่างประเทศที่ซับซ้อนและท้าทายที่บริษัทเลือกที่จะเข้าร่วมในสมัยตั้งแต่วอชิงตันไล่ล่าและลักพาตัวอดีตชาวเวเน</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f19592f4cbec784e5ab39f04c8456f04c2ae276a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/f122cf30-5ab5-46d5-a5fc-3f6b54ce76a3_9ed0a23b.jpg?itok=55GK3SMF&amp;v=1768211797" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วุฒิสมาชิกสหรัฐมาร์คเคลลี่ฟ้องหัวหน้าเพนตากอนพีทเฮกเซทเรื่องการข่มขู่ลดตำแหน่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339653/us-senator-mark-kelly-sues-pentagon-chief-pete-hegseth-over-demotion-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายมาร์คเคลลี่วุฒิสมาชิกสหรัฐฟ้องนายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมเมื่อวันจันทร์โดยกล่าวว่าการดำเนินการของกระทรวงกลาโหมเพื่อลดตำแหน่งของพรรคแอริโซนาเดโมแครตจากตำแหน่งกัปตันเรือที่เกษียณอายุแล้วเป็นการละเมิดสิทธิในการพูดอย่างเสรีของเคลลี่เนื่องจากเขาเรียกร้องให้กองกำลังปฏิเสธคำสั่งที่ผิดกฎหมายเคลลี่อดีตนักบินอวกาศกล่าวในการฟ้องร้องของเขาต่อศาลรัฐบาลกลางในวอชิงตันว่าการกระทำของกระทรวงกลาโหมเป็นการตอบโต้และวิโอลา</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:39:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a011ae92bd58c0f53ed0d5f8d897c0ab1ad5d5f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/75c35333-b0c7-438d-94dd-a70b9e3dd80b_40bdf50c.jpg?itok=GBGiyQLb&amp;v=1768253808" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดเวลาที่เหมาะสมสำหรับจีนในการกดดันเกาหลีเหนือเกี่ยวกับการแบ่งแยกนิวเคลียส</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3339398/why-timing-may-be-right-china-press-north-korea-denuclearisation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สงครามยูเครนและการกลับมาที่ทำเนียบขาวของโดนัลด์ทรัมป์ได้เปลี่ยนแปลงภูมิทัศน์ทางการเมืองของเอเชียตะวันออกเฉียงเหนืออย่างมีนัยสำคัญสนธิสัญญาป้องกันของเกาหลีเหนือกับรัสเซียและการตัดสินใจของผู้นำคิมจองอึนในการส่งทหารไปสนับสนุนมอสโกทำให้ภาพลวงตาของการยับยั้งทางยุทธศาสตร์ที่เหลืออยู่แตกออกในขณะที่รัสเซียเชื่อว่าจะจัดหาเงินทุนและเทคโนโลยีให้กับเกาหลีเหนือญี่ปุ่นและเกาหลีใต้</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30b629d2c8ebee9a20ef9a561afdab3f8fbfb589</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/423681f5-2fd6-405a-8fa5-fa6d23c56a32_0f534986.jpg?itok=ot-l-qri&amp;v=1768190117" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Mattel เพิ่มตุ๊กตาบาร์บี้ออทิสติกในไลน์ตุ๊กตาที่ทุ่มเทให้กับการแสดงความหลากหลายและการยอมรับความแตกต่าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339652/mattel-adds-autistic-barbie-doll-line-devoted-showcasing-diversity-and-inclusion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Mattel เปิดตัวตุ๊กตาบาร์บี้ออทิสติกในวันจันทร์เนื่องจากเป็นสมาชิกใหม่ล่าสุดของกลุ่มบริษัทที่มีวัตถุประสงค์เพื่อเฉลิมฉลองความหลากหลายโดยเข้าร่วมคอลเล็กชันที่มี Barbies with Down syndrome ตุ๊กตาบาร์บี้ตาบอดตุ๊กตาบาร์บี้และเคนที่มี vitiligo และนางแบบอื่นๆที่เพิ่มเข้ามาเพื่อให้ตุ๊กตาแฟชั่นมีความหลากหลายมากขึ้น Mattel กล่าวว่ามันพัฒนาตุ๊กตาออทิสติกมานานกว่า 18 เดือนในความร่วมมือกับ w</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 20:58:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">901e8e92da78e979e8f416b98f8b020077c4557b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/d09c0f9b-9ce8-4955-ba6f-b9f7f1bced4b_522c42c8.jpg?itok=6X5pUPVK&amp;v=1768253647" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์จะพบกับมาชาโดผู้นำฝ่ายค้านเวเนซุเอลาที่ทำเนียบขาวในวันพฤหัสบดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339651/trump-meet-venezuela-opposition-leader-machado-white-house-thursday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาจะเป็นเจ้าภาพต้อนรับผู้นำฝ่ายค้านเวเนซุเอลาและมาเรียโครีนามาชาโดผู้ได้รับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพในวันพฤหัสบดีที่ทำเนียบขาวเจ้าหน้าที่บริหารอาวุโสกล่าวกับ Agence France-Presse มาชาโดได้รับการยกย่องจากวอชิงตันหลังจากที่กองกำลังสหรัฐยึดอดีตประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรเมื่อวันที่ 3 มกราคมโดยรัฐบาลของทรัมป์อ้างว่าจะ "ดำเนินการ" เวเนซุเอลาชั่วโมง</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 20:11:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">91edda9471d43f99fc0670dba686a1efd6c4b333</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/025174b5-1538-4648-9508-416d6e399f10_332bf360.jpg?itok=gqLfVhoE&amp;v=1768250790" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
