<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ของที่ปล้นได้ในห้องนิรภัยของธนาคารเยอรมนีอาจมีมูลค่าเกิน 117 ล้านดอลลาร์สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338699/loot-german-bank-vault-break-could-exceed-us117-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปล้นจากการบุกรุกที่น่าตื่นตาตื่นใจที่ธนาคารเยอรมันอาจมีมูลค่าเกิน 100 ล้านยูโร (117.24 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) แหล่งข่าวด้านความปลอดภัยกล่าวเมื่อวันอาทิตย์เนื่องจากมีการตั้งคำถามใหม่เกี่ยวกับต้นกำเนิดของเงินบางส่วนที่เก็บไว้ภายในแหล่งข่าวกล่าวว่าลูกค้าแต่ละรายรายงานว่าแต่ละรายมีตู้เซฟมากกว่า 500,000 ยูโรที่สาขา Sparkasse ในเมือง Gelsenkirchen ทางตะวันตก</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 19:36:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce51ba2cc5b06e6e3134f258b067184b89c30d05</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/bf79b388-7085-4f3b-a952-8cde8f54b8af_cbead19f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สถานการณ์การลักพาตัว Medvedev ของรัสเซียที่เกี่ยวข้องกับ Merz ของเยอรมนี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3338697/russias-medvedev-floats-kidnapping-scenario-involving-germanys-merz?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายดมิทรีเมดเวเดฟอดีตประธานาธิบดีรัสเซียกล่าวว่าเขาสามารถพิจารณาปฏิบัติการลักพาตัวผู้นำโลกคนอื่นๆที่คล้ายกับการจับกุมนิโคลัสมาดูโรในเวเนซุเอลาของสหรัฐอเมริกาโดยตั้งชื่อนายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซของเยอรมนีเป็นหนึ่งในนั้น “การลักพาตัวนีโอนาซีเมอร์ซอาจเป็นจุดหักมุมที่ยอดเยี่ยมในงานรื่นเริงนี้” เมดเวเดฟซึ่งปัจจุบันเป็นรองประธานคณะมนตรีความมั่นคงของรัสเซียได้รับการอ้างถึง</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:46:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da854d02412b576281373d6c2c41396da7c07aa0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/1a21ceae-8558-405c-8c10-12470a170cc6_dd73b0a6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐตะลุยภูมิศาสตร์การเมืองด้วยการโจมตีอย่างรุนแรงต่อเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338696/us-scrambles-geopolitics-stark-attack-venezuela?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรแห่งเวเนซุเอลาและภริยาของเขาถูกส่งไปยังนิวยอร์กโดยเฮลิคอปเตอร์เรือและเครื่องบินภายในไม่กี่ชั่วโมงหลังจากที่พวกเขาถูกจับเพื่อยื่นฟ้องในศาลรัฐบาลกลางของสหรัฐอเมริกาขณะที่โลกตื่นขึ้นมาในวันอาทิตย์เพื่อเข้าสู่ยุคใหม่แห่งความกล้าหาญของกองทัพสหรัฐในการแถลงข่าวจากรีสอร์ท Mar-a-Lago ของเขาในฟลอริดาไม่นานหลังจากการบุกโจมตีอาคารของ Maduro ในการากัสนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐได้จัดขึ้น</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:01:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d8f72bf2802b58d4e8a85063219906f14bb298b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/dfe50613-719a-41a5-8803-cbd02c68f74c_63470c9d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงแห่กันมาบอกลาขณะที่ห้างสรรพสินค้า Sham Shui Po ที่เป็นแลนด์มาร์คปิดตัวลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338695/hongkongers-flock-say-goodbye-landmark-sha-shui-po-department-store-closes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกค้าที่ภักดีและนักล่าการต่อรองเบียดเสียดห้างสรรพสินค้าที่สำคัญในฮ่องกงในวันอาทิตย์ขณะที่ปิดประตูหลังจากการดำเนินงานมาสามทศวรรษการปิดสาขา Sham Shui Po ของห้างสรรพสินค้าจริงใจซึ่งเป็นอุปกรณ์ติดตั้งในละแวกใกล้เคียงเป็นเวลา 30 ปีทำให้โซ่มีร้านค้าเหลือเพียงสองแห่งจริงใจก่อตั้งขึ้นในปี 1900 เป็นห้างสรรพสินค้าแห่งแรกที่เป็นของชาวจีนในฮ่องกงและยังคง</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:43:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbcfa11fe9982ee1f65cff24e1a30868d33e011e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/b21c87c7-32d6-498c-b43d-2a29ff5065fd_fb180053.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีต PM ของเนปาลตั้งคำถามเกี่ยวกับการปราบปรามการประท้วงซึ่งนำไปสู่การโค่นล้ม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3338694/nepals-ex-pm-questioned-over-protest-crackdown-which-led-overthrow?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายชาร์มาโอลีอดีตนายกรัฐมนตรีเนปาลแถลงเมื่อวันอาทิตย์ต่อคณะกรรมาธิการของรัฐบาลที่ตรวจสอบการปราบปรามการจลาจลที่นำโดยเยาวชนซึ่งโค่นล้มรัฐบาลของเขาในเดือนกันยายนก่อนหน้านี้ Oli ได้กล่าวว่าเขาจะไม่ปรากฏตัวต่อหน้าคณะกรรมาธิการโดยกล่าวหาว่าขาด "พื้นฐานตามรัฐธรรมนูญ" “เขาได้ให้คำแถลง” โฆษกคณะกรรมาธิการ Bigyan Raj Sharma กล่าวกับผู้สื่อข่าว</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:12:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92beb1c78e23fba11cdc462a090b527e5096434f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/042b19c4-bf92-4cd7-b724-367393efcd5c_7b6ac34b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
