<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เกณฑ์มาตรฐานประสิทธิภาพของโมเดล AI ยอดนิยมอาจมีข้อบกพร่องนักวิจัย Meta เตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3324735/popular-ai-model-performance-benchmark-may-be-flawed-meta-researchers-warn?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกณฑ์มาตรฐานที่เป็นที่นิยมสำหรับการวัดประสิทธิภาพของแบบจำลองปัญญาประดิษฐ์อาจมีข้อบกพร่องกลุ่มนักวิจัย Meta Platforms เตือนโดยตั้งคำถามใหม่เกี่ยวกับความจริงของการประเมินที่เกิดขึ้นในระบบ AI ที่สำคัญ “เราได้ระบุช่องโหว่หลายช่องด้วย SWE-bench Verified” Jacob Kahn ผู้จัดการของ Meta AI Research Lab Fair เขียนไว้ในโพสต์เมื่อสัปดาห์ที่แล้วเกี่ยวกับนักพัฒนาซอฟต์แวร์</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 02:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e01265b0567088e4bac73665a0e9a69d47bb3fec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/724940db-ffa4-44f8-9f4f-4236998ecf07_641e96da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ICC เลื่อนการพิจารณาคดีสงครามยาเสพติดของอดีตประธานาธิบดีฟิลิปปินส์ท่ามกลางความกังวลด้านสุขภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3324816/icc-postpones-ex-philippine-presidents-drugs-war-trial-amid-health-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลอาญาระหว่างประเทศได้เลื่อนการพิจารณาคดีอาชญากรรมต่อมนุษยชาติเกี่ยวกับอดีตประธานาธิบดีโรดริโกดูแตร์เตของฟิลิปปินส์ออกไป “จนกว่าจะมีการประกาศเพิ่มเติม” ในขณะที่ผู้พิพากษาชั่งน้ำหนักความเหมาะสมของเขาที่จะเข้าร่วมดูเตอร์เตอายุ 80 ปีถูกจับกุมและถูกนำตัวไปที่กรุงเฮกเมื่อเดือนมีนาคมในข้อหาที่เชื่อมโยงกับ "สงครามยาเสพติด" ของเขาซึ่งผู้ค้ายาเสพติดและผู้ใช้ยาเสพติดหลายพันคนถูกสังหารในวันจันทร์ผู้พิพากษาอนุญาต</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 02:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9fea62352717e2a96bad2ff76e0eb1797e8eec4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/55f25485-41e9-4100-a951-dec7ce168330_7e058e67.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสามารถของ STEM ในการกำหนดเป้าหมายวีซ่าใหม่ของจีนจะทำให้ได้เปรียบทั่วโลกหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3324525/will-chinas-new-visa-targeting-stem-talents-give-it-edge-over-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Rahdar Hussain Afridi ชาวปากีสถานที่กำลังศึกษาระดับปริญญาเอกด้านหุ่นยนต์ที่มหาวิทยาลัยปักกิ่งกังวลว่าเขาจะอยู่ต่อได้หรือไม่หลังจากจบการศึกษาในเดือนมกราคมเขาหวังว่าจะมีงานทำในประเทศจีนแต่กระบวนการสรรหาบุคลากรอาจใช้เวลาสักครู่และวีซ่านักเรียนของเขาซึ่งอาจหมดอายุในไม่ช้าหลังจากสำเร็จการศึกษาไม่ได้มาพร้อมกับใบอนุญาตทำงาน “คนเก่งรุ่นเยาว์” วีซ่าเคของจีนที่เพิ่งเปิดตัว f</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 02:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5d58de34b94c72b571607cb1b035aa54d725804</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/1a973a2e-2571-4f48-9d56-3e2053554060_bfd6b05e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครอบครัวเมอร์ด็อคบรรลุข้อตกลงในการสืบทอดตำแหน่งเมื่อ Lachlan ได้รับอาณาจักรสื่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324815/murdoch-family-reach-deal-succession-lachlan-gets-media-empire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครอบครัวเมอร์ด็อคได้บรรลุข้อตกลงที่จะเห็นการควบคุมของ Lachlan Murdoch ลูกชายคนโตที่อนุรักษ์นิยมทางการเมืองของรูเพิร์ตเมอร์ด็อคในอาณาจักรสื่อของครอบครัวซึ่งรวมถึง Fox News และ Wall Street Journal ข้อตกลงที่ประกาศเมื่อวันจันทร์สิ้นสุดการทะเลาะวิวาทของครอบครัวว่าใครจะเป็นผู้ควบคุมหนึ่งในกลุ่มสื่อระดับโลกที่มีชื่อเสียงที่สุดและทำให้เหลือคำถามเกี่ยวกับการสืบทอดภายใน Murdoc</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 01:59:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ceb8363e5660d23f27e00b8057af15cc4436e29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/0d6455d7-ac88-41a8-bd21-af28f2301a56_28c67038.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงได้รับการจัดอันดับความสามารถระดับโลกเป็นที่ 4: จอห์นลี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3324813/hong-kong-shoots-global-talent-ranking-no-4-john-lee?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้รับตำแหน่งที่สี่ทั่วโลกสำหรับผู้มีความสามารถโดยมีห้าตำแหน่งเพื่อให้บรรลุตำแหน่งสูงสุดเท่าที่เคยมีมาในการจัดอันดับระดับนานาชาติผู้นำของเมืองได้ประกาศในการประชุมสุดยอดที่จัดขึ้นโดยไปรษณีย์ในรายงานที่เผยแพร่โดยสถาบันระหว่างประเทศเพื่อการพัฒนาด้านการจัดการเมื่อวันอังคารฮ่องกงยังได้รับการจัดอันดับเป็นอันดับหนึ่งในเอเชียซึ่งได้รับการปรับปรุงโดยความสามารถสามประการของการจัดอันดับ</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 01:39:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1aa2ddb677177e386609f568c614ef3362abe4f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/65865a6d-cc13-4652-92da-850d46950174_29b39df4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
