<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การคุกคามการแลกเปลี่ยนอย่างเป็นทางการของทรัมป์และอิหร่านหลังจากการประท้วงกลายเป็นอันตรายถึงชีวิตในสาธารณรัฐอิสลาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3338542/trump-and-iran-official-exchange-threats-after-protests-turn-deadly-islamic-republic?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐขู่เมื่อวันศุกร์ว่าจะเข้ามาช่วยเหลือผู้ประท้วงในอิหร่านหากกองกำลังรักษาความปลอดภัยยิงใส่พวกเขาหลายวันเข้าสู่ความไม่สงบที่ทำให้มีผู้เสียชีวิตหลายรายและเป็นภัยคุกคามภายในที่ใหญ่ที่สุดต่อเจ้าหน้าที่อิหร่านในรอบหลายปี “เราถูกล็อคและโหลดและพร้อมที่จะไปแล้ว” เขากล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดียสหรัฐฯโจมตีโรงงานนิวเคลียร์อิหร่านในเดือนมิถุนายนโดยเข้าร่วมกับกองทัพอากาศอิสราเอล</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:02:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba5de01bf3d16547769d3f0d5394a227bf27ef26</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/47dd9880-3433-4743-a117-b5a7e185f6d1_c6ab2f9f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การกู้คืนสินเชื่อที่อยู่อาศัยในฮ่องกงถือครองในปี 2025 แม้จะมีการโยกย้ายสิ้นปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3338543/hong-kong-mortgage-recovery-holds-2025-despite-end-year-wobble?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตลาดสินเชื่อที่อยู่อาศัยของฮ่องกงสูญเสียโมเมนตัมบางส่วนในเดือนพฤศจิกายนข้อมูลอย่างเป็นทางการแสดงให้เห็นว่าแม้ว่ากิจกรรมในช่วง 11 เดือนแรกของปี 2025 จะยังคงชี้ให้เห็นถึงการฟื้นตัวเต็มปีจากการชะลอตัวของปีก่อนเนื่องจากต้นทุนการกู้ยืมที่ผ่อนคลายลงแต่ราคาบ้านก็ทรงตัวและความเชื่อมั่นที่ดีขึ้นการขอสินเชื่อที่อยู่อาศัย – มาตรวัดความสนใจของผู้ซื้อ – ลดลงร้อยละ 2.9 จากเดือนตุลาคมถึง 8,019 ตามที่การเงินฮ่องกง</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38b6525c934efea4f9ea911f09f2afb44594872b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/352e54ff-af14-4280-b4c5-f9417e270026_bf646b74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>DeepSeek เสนอการเปลี่ยนแปลงในการพัฒนาโมเดล AI ด้วยสถาปัตยกรรม ‘mHC’ เพื่ออัพเกรด ResNet</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3338535/deepseek-proposes-shift-ai-model-development-mhc-architecture-upgrade-resnet?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บทความทางเทคนิคล่าสุดของ DeepSeek ซึ่งร่วมเขียนโดยเหลียงเหวินเฟิงผู้ก่อตั้งและซีอีโอของบริษัทได้รับการอ้างถึงว่าเป็นตัวเปลี่ยนเกมที่มีศักยภาพในการพัฒนาแบบจำลองปัญญาประดิษฐ์เนื่องจากอาจแปลเป็นการปรับปรุงสถาปัตยกรรมพื้นฐานของการเรียนรู้ของเครื่องธีมของ Manifold-Constrained Hyper-Connections (mHC) ถือเป็นการปรับปรุงการเชื่อมต่อแบบไฮเปอร์แบบเดิมใน re</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 10:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c82310cc7e5ed46b9c3c6cad6718f67461f0698</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/d45aba8e-e7c4-41a9-809b-e8fcd9bc6055_1f789d0d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าสำนักงานค้าฮ่องกงได้รับเลือกให้เป็นผู้นำหน่วยงานประสานงานมหานครทางตอนเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338539/hong-kong-trade-office-head-picked-lead-body-coordinating-northern-metropolis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อำนวยการสำนักงานเศรษฐกิจและการค้าฮ่องกงในกวางตุ้งได้รับเลือกให้เป็นผู้นำหน่วยงานภาครัฐที่ประสานงานกับมหานครทางตอนเหนือหลังจากที่ก่อนหน้านี้เจ้าหน้าที่ให้คำมั่นว่าจะติดตามการพัฒนาโครงการเมกะโปรเจกต์อย่างรวดเร็วรัฐบาลประกาศเมื่อวันศุกร์ว่า Linda So Wai-sze จะมาเป็นผู้อำนวยการสำนักประสานงานมหานครภาคเหนือตั้งแต่วันจันทร์ในสัปดาห์หน้าตำแหน่ง h</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 10:26:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">502624953c5f4504ebb2ffc46e21bf229f36498d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/bb0d78b0-4c28-410d-9144-6d51608bcce1_24544a47.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ตอบแทนน้ำใจ ': เด็กกำพร้าจากสงครามญี่ปุ่นที่เลี้ยงดูโดยครอบครัวชาวจีนหลายครอบครัวกลายเป็นนางผดุงครรภ์ไปแล้ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3337592/repaid-kindness-japan-war-orphan-raised-multiple-china-families-now-midwife?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กกำพร้าชาวญี่ปุ่นที่ได้รับการเลี้ยงดูจากครอบครัวชาวจีนหลายครอบครัวเติบโตขึ้นมาเพื่อเป็นนางผดุงครรภ์เพื่อเป็นเกียรติแก่ความเมตตาที่เธอได้รับจากประเทศจีนเรื่องราวของเธอที่แชร์ในสารคดีชุด Beyond Blood and Borders ออกอากาศในเดือนธันวาคมบนแพลตฟอร์มสตรีมมิ่งบนแผ่นดินใหญ่และได้รับความสนใจอย่างกว้างขวางซีรีส์เรื่องนี้ติดตามชีวิตของเด็กกำพร้าชาวญี่ปุ่น 10 คนที่ถูกทิ้งไว้ข้างหลังความพ่ายแพ้ของญี่ปุ่นใน Sino-Japa ครั้งที่สอง</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9eac59653426da3d9fe828b094adaedaa1d62e36</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/d3525671-f891-4f10-9b7b-d9308e0bab7b_4dee2790.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
