<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ข้าราชการอาวุโสที่ต้องเผชิญกับการตรวจสอบข้อเท็จจริงในการสอบสวนเปลวไฟฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342426/senior-civil-servants-face-scrutiny-hong-kong-blaze-inquiry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้าราชการอาวุโสเป็นหนึ่งในคะแนนของพยานที่จะได้รับการตรวจสอบข้ามโดยคณะกรรมการอิสระที่จัดตั้งขึ้นเพื่อซักถามสาเหตุของไฟไหม้ที่ร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษในการพิจารณาคดีแบบเปิดที่คาดว่าจะใช้เวลาประมาณสองเดือนหนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์ได้เรียนรู้คณะกรรมการได้รับมอบหมายให้ตรวจสอบเพลิงไหม้ซึ่งมีผู้เสียชีวิต 168 รายในที่พักอาศัยของศาลหวังฟุกในเมืองไทโป</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:30:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a46566eb9b4bf4f66ac2a969e88cbaa1edb630a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/04f395c7-818e-4dc8-a0c9-85897b8681c5_e4e4ff77.jpg?itok=IyhPvQDr&amp;v=1770224730" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อนาคตของโลกาภิวัตน์? การพึ่งพาทางเศรษฐกิจน้อยลงในจีนความหวังฟรีแลนด์ของแคนาดา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342437/future-globalisation-less-economic-dependency-china-freeland-hopes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศที่มีการพึ่งพาจีนอย่างระมัดระวังในขณะที่ยังคงมีส่วนร่วมอย่างสร้างสรรค์เป็นสิ่งสำคัญต่ออนาคตของโลกาภิวัตน์ในโลกที่การค้าถูกใช้เป็นอาวุธมากขึ้นตามที่อดีตรองนายกรัฐมนตรีของแคนาดากล่าว “ในโลกที่การใช้อาวุธเพื่อการค้าเป็นเรื่องจริงเราต้องไตร่ตรองให้ดีว่าเรากำลังสร้างการพึ่งพาทางเศรษฐกิจที่ไหน” ไครสเทียฟรีแลนด์กล่าวกับพีท</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:02:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">673643382bdcea3a66fed1925fc50a641e9d30e8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/7cdd3ee4-bce2-4110-9ed5-f159fd8c958f_58b25508.jpg?itok=p5FZ6pD_&amp;v=1770249754" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข่าวลือการประชุมสุดยอดญี่ปุ่น - เกาหลีเหนือเชื่อมโยงทาคาอิจิให้ตกใจก่อนการลงคะแนนเสียง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342387/japan-north-korea-summit-rumours-link-takaichi-shock-visit-ahead-vote?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ญี่ปุ่นกำลังมุ่งหน้าเข้าสู่การเลือกตั้งอย่างรวดเร็วนายกรัฐมนตรี Sanae Takaichi มีข่าวลือว่ากำลังชั่งน้ำหนักการเดินทางไปยังเกาหลีเหนือโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อรักษาความปลอดภัยให้กับพลเมืองของประเทศที่ถูกลักพาตัวไปเมื่อหลายทศวรรษก่อนข้อเสนอแนะของความก้าวหน้ามาจาก Tsutomu Nishioka ศาสตราจารย์ประจำมหาวิทยาลัย Reitaku และนักรณรงค์ที่ยาวนานสำหรับครอบครัวของผู้ลักพาตัวนิชิโอกะซึ่งเป็นประธานของ National Associ</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:00:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5abf65f43cc26ad38bb1814f63c94b42c4f2fb5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/068ed940-f073-47c6-84aa-cc2f82fd704e_4f6dd1ab.jpg?itok=iKYP1KyI&amp;v=1770201360" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แคลิฟอร์เนียสามารถใช้แผนที่ใหม่สำหรับช่วงกลางแม้จะมีการเสนอราคาล่าสุดโดยผู้ดูแลระบบทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342436/california-can-use-new-map-midterms-despite-last-ditch-bid-trump-admin?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฎีกาสหรัฐเมื่อวันพุธอนุญาตให้แคลิฟอร์เนียใช้แผนที่สภาคองเกรสฉบับใหม่ที่ได้รับการอนุมัติจากผู้มีสิทธิเลือกตั้งซึ่งเป็นที่โปรดปรานของพรรคเดโมแครตในการเลือกตั้งปีนี้โดยปฏิเสธข้อเรียกร้องสุดท้ายจากพรรครีพับลิกันของรัฐและรัฐบาลทรัมป์ไม่มีผู้พิพากษาคนใดไม่เห็นด้วยกับคำสั่งสั้นๆที่ปฏิเสธการอุทธรณ์โดยไม่มีคำอธิบายซึ่งเป็นเรื่องปกติในใบจดออเดอร์ฉุกเฉินของศาลผู้พิพากษามีอัลก่อนหน้านี้</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 23:53:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac4bd398c4fa4bd7014787f4c344bb8e39e8c6a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/100cc44c-7c22-40d5-88b9-5faf31e2b70b_ae5756d0.jpg?itok=gujgRwTn&amp;v=1770249227" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Morgan Stanley มองว่าอีกหนึ่งปีที่เป็นสถิติสำหรับการเสนอขายหุ้นไอพีโอในฮ่องกงเนื่องจากมียอดขายสูงถึง 450 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3342365/morgan-stanley-sees-another-record-year-hong-kong-ipos-pipeline-hits-450?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Cathy Zhang หัวหน้าฝ่ายตลาดทุนตราสารทุนในเอเชียแปซิฟิกที่ Morgan Stanley ฟังดูแหบแห้งหลังจากการประชุมกับบริษัทที่กระตือรือร้นที่จะเปิดเผยต่อสาธารณชนในฮ่องกง “เป็นไปได้มากว่ามูลค่าและจำนวนอาจสูงกว่าตัวเลข IPO ของปีที่แล้วจากโมเมนตัมที่เราเห็นในเดือนมกราคม” จางให้สัมภาษณ์เมื่อวันที่ 30 มกราคมเกือบ 100 บริษัทที่ยื่นเสนอขายหุ้นใน</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 23:30:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f3ed908d3c8ba1d4d8403e4cc184ecf77bec2a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/fc7a68a9-f896-4b71-a03b-5164f6b436c8_326e4a63.jpg?itok=McZxoLyP&amp;v=1770248151" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
