<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ศูนย์กลางศิลปะของฮ่องกงที่จะจัดสวนสนุกเด้งดึ๋งตัวละครพองลมสำหรับคริสต์มาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3331346/hong-kong-arts-hub-host-bouncy-fun-park-inflatable-characters-christmas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทศกาลธีมลูกโป่งจะเปิดตัวครั้งแรกที่ศูนย์กลางศิลปะชั้นนำของฮ่องกงเพื่อเฉลิมฉลองคริสต์มาสโดยงานนี้มีตัวละครพองลมขนาดใหญ่และสถานที่ท่องเที่ยวอื่นๆซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามล่าสุดของเมืองในการใช้ประโยชน์จากเศรษฐกิจทรัพย์สินทางปัญญา (IP) Merry Balloon Park ของเทศกาลจะเปิดตัวครั้งแรกที่เขตวัฒนธรรมเกาลูนตะวันตกตั้งแต่วันที่ 6 ธันวาคมและดำเนินการจนถึงวันที่ 4 มกราคมปีหน้า</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 10:05:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee4e64e33ba34d1ae0561e8a4a1e4f2034c2273f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/9108572c-f56c-4819-831d-a5a9809500e6_fa123d22.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประชุม Xi-Trump ‘ช่วงเวลาประวัติศาสตร์’ ที่จะช่วยหลีกเลี่ยงการก้าวผิด: Wang Yi</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331345/xi-trump-meeting-historic-moment-will-help-avoid-missteps-chinas-top-envoy-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักการทูตระดับสูงของจีนได้เรียกการประชุมสุดยอดระหว่างประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนและประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาว่าเป็น "ช่วงเวลาแห่งประวัติศาสตร์" ที่จะช่วยลดความเข้าใจผิดและป้องกันความผันผวนครั้งใหญ่ในความสัมพันธ์ทวิภาคีของประเทศรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศหวังยี่ยังตั้งข้อสังเกตว่าเซินเจิ้นทางตอนใต้ของจีนกำลังเตรียมพร้อมที่จะเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมสุดยอด APEC ในปีหน้าซึ่งเป็นเหตุการณ์ทางการทูตที่สำคัญสำหรับปักกิ่ง</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 10:04:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ff152da15b4658db9e611009cc6c89a2241c85e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/21ab128c-6395-4f16-82a0-69d7896b9e39_50af44a2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การรบด้วยลวด: จีนยืดหยุ่นกล้ามเนื้อหุ่นยนต์มนุษย์ในการแข่งขันกีฬาแห่งชาติด้วยการถ่ายทอดคบเพลิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3331332/chariots-wire-china-flexes-humanoid-robot-muscle-national-games-torch-relay?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในโลกแรกจีนมีความก้าวหน้ามากขึ้นในการแสดงความกล้าหาญในด้านหุ่นยนต์และปัญญาประดิษฐ์หลังจากที่หุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ได้เสร็จสิ้นส่วนการถ่ายทอดคบเพลิงด้วยการเคลื่อนไหวที่เหมือนจริงรถสองแถวขนาด 1.47 เมตรชื่อ Kuavo วิ่งไปประมาณ 100 เมตรในขณะที่ถือคบเพลิง 1.6 กก. ไว้ในมือขวามันได้รับเปลวไฟจากแชมป์แบดมินตันวัยเกษียณหยูหยางที่ศูนย์ราชการของเซินเจิ้น</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa3e038a1577f30139bf234d648ec95184cef11e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/c6d804d1-9b3d-4a1c-8dff-c932a5958ff2_29d18913.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวจีนแสวงหาสื่อเพื่อช่วยในการค้นหารักแรกชำระคืนเงินกู้อายุหลายสิบปี US $ 1,400</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3330936/chinese-man-seeks-media-help-track-down-first-love-repay-decades-old-us1400-loan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายที่แต่งงานแล้วในประเทศจีนที่หันไปหาสื่อเพื่อค้นหารักแรกที่ให้เขายืมเงินเมื่อ 20 ปีก่อนได้ดึงดูดสื่อสังคมออนไลน์ในแผ่นดินใหญ่เมื่อปลายเดือนตุลาคมชายคนหนึ่งชื่อหลี่ซึ่งอาศัยอยู่ในเมืองห้วยเป่ยมณฑลอันฮุยทางตะวันออกของจีนเรียกว่ารายการ Xiaoli Help You ของสถานีโทรทัศน์มณฑลเหอหนานรายการนี้เป็นที่นิยมสำหรับการช่วยแก้ปัญหาของคนธรรมดาหลี่คิดว่า l คนแรกของเขา</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f989b729359bd404598eb42fbc8d02bd604e608</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/b9367c2e-4270-41c1-a81f-d483c51ae766_859b1716.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายคนหนึ่งถูกตั้งข้อหา 10 ข้อหาพยายามฆ่ามากกว่าการแทงรถไฟในสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3331344/man-charged-10-counts-attempted-murder-over-uk-train-stabbing-wounded-11-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจสหราชอาณาจักรเมื่อวันจันทร์ตั้งข้อหาชายวัย 32 ปีพยายามฆ่าคนจากการโจมตีด้วยการแทงหมู่บนรถไฟที่มีผู้บาดเจ็บ 11 คนตำรวจขนส่งอังกฤษกล่าวว่าแอนโทนี่วิลเลียมส์ถูกตั้งข้อหา 10 ข้อหาในข้อหาพยายามฆ่าหนึ่งในความเสียหายทางร่างกายที่เกิดขึ้นจริงและหนึ่งในความครอบครองของบทความที่ไม่ชัดเจนเกี่ยวกับการโจมตีในวันเสาร์นอกจากนี้เขายังถูกตั้งข้อหาพยายามฆ่าจากเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นแยกต่างหากที่ Pontoon D</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 09:59:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7093505d3376597d3212305fec0dff63c5e4206d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/dc5c9b01-197f-4d41-9129-cfe211780b1e_db5c6348.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
