<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘เวลาสุกงอม ': เหตุผลที่จีนกำลังมองหาคลองขนาดใหญ่อีกแห่งที่เชื่อมโยงกับเอเชียตะวันออกเฉียงใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3342669/time-ripe-why-china-eyeing-another-vast-canal-link-southeast-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้สร้างคลองผิงลู่มูลค่า 10,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐเกือบเสร็จแล้วเพื่อกระชับความสัมพันธ์ทางการค้าระหว่างมณฑลทางตะวันตกเฉียงใต้และเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ตอนนี้กำลังพิจารณาโครงการที่มีความทะเยอทะยานและมีราคาแพงมากยิ่งขึ้นคลอง Xianggui จะเป็นทางน้ำระยะทาง 300 กม. (186 ไมล์) ที่ทำหน้าที่เป็นส่วนขยายของคลอง Pinglu ใหม่ได้อย่างมีประสิทธิภาพทำให้เมืองต่างๆอยู่ใจกลางเมืองจีน</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 01:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">52b318edb6701848c976ba709049b0ab2c0ebd46</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/796b1cab-02fa-472a-8130-8fcdd2f9602a_bcfb67a9.jpg?itok=TxdJiXG4&amp;v=1770369987" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเรียนจีนตัวเล็กที่ได้รับการยกย่องว่าแบกสัมภาระจำนวนมากระหว่างทางกลับบ้านในช่วงปีใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3342200/small-built-china-pupil-praised-carrying-large-bulk-luggage-his-way-home-new-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเรียนชั้นมัธยมศึกษาในภาคใต้ของจีนได้รับความนิยมในโซเชียลมีเดียเนื่องจากมีสัมภาระจำนวนมากบรรจุอยู่บนหลังของเขาอย่างเรียบร้อยการแสวงหาผลประโยชน์จากการถือกระเป๋าของน้องๆได้รับการยกย่องจากผู้ใช้อินเทอร์เน็ตที่ยกย่องความเป็นอิสระของเขารูปถ่ายด้านหลังของเด็กหนุ่มวัยรุ่นที่กำลังเข็นกระเป๋าเดินทางและถือข้าวของต่างๆบนหลังของเขาขณะรอรถไฟที่สถานีรถไฟ UN</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 01:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">414133df7f0074c9935e0e9e4fb290fdf596a9f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/470ba01a-1185-43cf-ac14-3f3ec96ab189_859d5414.jpg?itok=vHkH7e4A&amp;v=1770100822" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กฎความปลอดภัยจากอัคคีภัยที่คาดว่าจะเกิดขึ้นในร่างกฎหมายใหม่ของฮ่องกงรวมถึงบทลงโทษคงที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3342842/tougher-fire-safety-rules-expected-new-hong-kong-bill-including-fixed-penalties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงจะส่งร่างกฎหมายภายในสิ้นปีนี้เพื่อเสริมสร้างการบังคับใช้กับการละเมิดความปลอดภัยจากอัคคีภัยรวมถึงการออกบทลงโทษคงที่ควบคู่ไปกับตัวเลือกการดำเนินคดีที่มีอยู่ซึ่งอาจใช้เวลาหลายเดือนในการดำเนินการจากการตอบคำถามของ South China Morning Post โฆษกหญิงของสำนักงานความมั่นคงกล่าวว่าระบบการลงโทษแบบตายตัวจะช่วยเพิ่มประสิทธิภาพและความแน่นอนสำหรับ</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17f45318329ebee6c7d8468cbd5af5a97e7dc510</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/34c1ee00-9022-47ef-a27f-4eda222eca98_e74910b0.jpg?itok=RCW1Ov5L&amp;v=1770551724" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงต้องการที่พักทั่วโลกมากขึ้น Stock Connect ที่กว้างขึ้นเพื่อเสริมสร้างบทบาทของ HUB: FSDC</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3342831/hong-kong-needs-more-global-listings-wider-stock-connect-strengthen-hub-role-fsdc?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจำเป็นต้องพิจารณาขยายโครงการ Stock Connect และยกระดับการส่งเสริมการขายในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้และตะวันออกกลางเพื่อดึงดูดบริษัทต่างชาติให้เข้ามาจดทะเบียนในเมืองมากขึ้นตามข้อมูลจากคลังความคิดของรัฐบาล Rocky Tung Yat-ngok กรรมการบริหารที่ได้รับการแต่งตั้งใหม่ของ Financial Services Development Council กล่าวว่าในขณะที่ฮ่องกงเป็นสถานที่สำคัญสำหรับบริษัทแผ่นดินใหญ่ในปีพ.</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">35bd078313cf9a56daa8f87c5004170adbe8fd52</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/f7e045aa-9312-4343-b524-1817ef555546_b462695e.jpg?itok=fhWUNJY_&amp;v=1770546366" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจญี่ปุ่นเรียกร้องให้ยกเครื่องใหม่เนื่องจากคดีวินัยสูงสุดในรอบ 10 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3342743/japans-police-face-calls-overhaul-discipline-cases-hit-10-year-high?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตำรวจญี่ปุ่นที่ต้องถูกลงโทษทางวินัยสูงสุดในรอบ 10 ปีเมื่อปีที่แล้วกระตุ้นให้เรียกร้องให้มีการยกเครื่องกองกำลังตัวเลขที่สำนักงานตำรวจแห่งชาติเปิดเผยเมื่อวันพฤหัสบดีแสดงให้เห็นว่าบุคลากร 337 คนต้องถูกลงโทษทางวินัยตลอดทั้งปีปัญหาได้กลายเป็นเรื่องร้ายแรงจนหนังสือพิมพ์ชั้นนำของญี่ปุ่นตีพิมพ์บทบรรณาธิการเมื่อวันที่ 26 มกราคมที่อธิบายมาตราส่วนและ</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">82c3b51a5795659c6033caa655a4b4254348711d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/24e1fac1-640d-423c-a6cc-1067c0fa6aec_062308f6.jpg?itok=4gS1nOkw&amp;v=1770433740" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
