<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สมาคมบาร์นานาชาติ ‘จะออกมาพูด’ หากสหรัฐฯคว่ำบาตรผู้พิพากษาฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3340605/international-bar-association-will-speak-out-if-us-sanctions-hong-kong-judges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าสมาคมบาร์ระหว่างประเทศ (IBA) คนใหม่ได้กล่าวว่าองค์กรจะพูดออกมาหากมีการลงโทษที่ไม่ยุติธรรมและผิดกฎหมายต่อผู้เชี่ยวชาญด้านกฎหมายในฮ่องกงคำกล่าวของประธาน IBA Claudio Visco มาในระหว่างการเยือนของเขาเพื่อเข้าร่วมพิธีเปิดปีตามกฎหมายในวันจันทร์ตามเสียงเรียกร้องจากนักการเมืองสหรัฐฯบางคนให้คว่ำบาตรผู้พิพากษาและอัยการฮ่องกง</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 23:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d17311b70027e39fd7b673e9af45e4d1b9be6bf6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/21c05158-4a7c-42d1-adfa-814e475d9ef1_6849f5a7.jpg?itok=FwUdLCTL&amp;v=1768920995" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รถไฟตกรางใกล้บาร์เซโลนาฆ่าคนขับเพียงไม่กี่วันหลังจากอุบัติเหตุสเปนตกอย่างรุนแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340619/train-derails-near-barcelona-killing-driver-just-days-after-deadly-spain-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รถไฟไปกลับที่ทำงานตกรางเมื่อวันอังคารหลังจากที่กำแพงกักกันตกลงบนรางเนื่องจากฝนตกหนักใกล้กับเมืองบาร์เซโลนาของสเปนทำให้คนขับเสียชีวิตและมีผู้ได้รับบาดเจ็บประมาณ 20 คนซึ่งเป็นแหล่งข่าวของรัฐบาลภูมิภาคคาตาโลเนียและสื่อท้องถิ่นหลายแห่งกล่าวอุบัติเหตุเกิดขึ้นเพียงสองวันหลังจากรถไฟความเร็วสูงชนกันและตกรางใกล้ Adamuz ใน Cordoba provi ทางตอนใต้</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 22:49:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">762271edc9058e8e8c028e4149fd5b67793a893f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/f5f93799-3c41-4840-91fe-6daa663ca017_a6159ade.jpg?itok=5s8DCxoa&amp;v=1768949366" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อความทื่อๆของ PM แคนาดาถึง Davos: คำสั่งตามกฎตายแล้ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340617/canada-pms-blunt-message-davos-rules-based-order-dead?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาร์คคาร์นีย์นายกรัฐมนตรีแคนาดาใช้ที่อยู่สำคัญในดาวอสเพื่อโต้แย้งว่าชาติมหาอำนาจระดับกลางของโลกจะต้องร่วมมือกันเพื่อต่อต้านการบีบบังคับจากมหาอำนาจที่ก้าวร้าวเหตุการณ์ล่าสุดแสดงให้เห็นว่า "ระเบียบระหว่างประเทศตามกฎ" ตายอย่างมีประสิทธิภาพ Carney กล่าวซึ่งหมายความว่าแคนาดาและประเทศอื่นๆไม่มีทางเลือกอื่นนอกจากสร้างพันธมิตรใหม่เพื่อต่อต้านยุทธวิธีการกดดันและการข่มขู่โดย t</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 22:13:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1f5a7385c8500fe50529041e5a73b3d7a93eb1a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/36851087-d955-438a-b3c0-7246da165bd8_b385121e.jpg?itok=HzSKabU6&amp;v=1768947216" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การห้ามส่งออกถ่านหินของจีนได้รับการสนับสนุนจากตะวันตกจากนั้นก็เกิดเหตุการณ์หมดสติครั้งใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3339280/chinas-coal-fired-export-ban-was-cheered-west-then-came-massive-blackouts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปี 2021 เมื่อรัฐบาลจีนให้คำมั่นว่าจะหยุดสร้างและจัดหาเงินทุนให้กับโรงไฟฟ้าถ่านหินแห่งใหม่ในต่างประเทศรัฐบาลตะวันตกและผู้สนับสนุนด้านสภาพภูมิอากาศต่างชื่นชมยินดี John Kerry ทูตด้านสภาพภูมิอากาศของสหรัฐอเมริกาในขณะนั้นกล่าวว่าเขา "รู้สึกยินดีอย่างยิ่งที่ได้รับฟัง" การตัดสินใจครั้งนี้มันเป็น "หัวข้อสำคัญของการอภิปรายของฉันในระหว่างการเยี่ยมชมประเทศจีน" Alok Sharma สมาชิกของสภาขุนนางอังกฤษเขียนบนโซเชียลมีเดีย SUGGE</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 22:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b7afdd643a80a2c2b281444aab3bf5cfd213f8e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/5873b93c-9c1e-4038-b9bc-16d32c7fcbbf_b30b0e47.jpg?itok=FHQCGzJD&amp;v=1768886389" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โดนัลด์ทรัมป์จะเลิกกับแคนาดาได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3340386/how-donald-trump-could-break-canada?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัลเบอร์ตาเป็นสถานที่ที่หนาวเย็นมากในฤดูหนาวแม้จะเป็นไปตามมาตรฐานของแคนาดาก็ตามและในสัปดาห์ที่ผ่านมาชาวอัลเบอร์ตันหลายร้อยคนได้เข้าคิวยาวในสภาพอากาศหนาวจัดในเมืองใหญ่และเมืองเล็กๆเพื่อลงนามในคำร้องสำหรับการลงประชามติเพื่อเอกราชสำหรับจังหวัดหากมีการลงลายมือชื่ออย่างน้อย 177,732 คน – ร้อยละ 10 ของจำนวนเสียงทั้งหมดที่ลงคะแนนในการเลือกตั้งทั่วไประดับจังหวัดครั้งล่าสุด – จะถูกรวบรวมและตรวจสอบ</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 21:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ba7437a8b29ec07434acd9f2bd425dbc61f61ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/00e2dd67-4875-448a-97fc-8b4a34008c52_4d266112.jpg?itok=sjN8EjT1&amp;v=1768801770" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
