<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงไม่สามารถปล่อยให้ภาคการก่อสร้างถูกจับโดยผู้ไม่หวังดีได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3324375/hong-kong-cant-let-its-construction-sector-be-captured-bad-actors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงควรกังวลมากเกี่ยวกับคดีที่เกี่ยวข้องกับพฤติกรรมที่ไม่เหมาะสมในอุตสาหกรรมการก่อสร้างมันจะง่ายเกินไปที่จะตัดออกเป็นเหตุการณ์ที่แยกได้เมื่อพวกเขาสามารถเป็นฟางในลมได้อย่างง่ายดายซึ่งบ่งบอกถึงอาการปวดเมื่อยที่ร้ายแรงหนึ่งในกรณีที่มีชื่อเสียงคือการพัฒนาเหมืองหิน Anderson Road ใหม่โดย CK Asset Holdings คณะกรรมการอิสระเพื่อต่อต้านคร.</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bccc055b70bd28d3022cec9d1ff9a6ad9b4ef66f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/c105efd2-bf33-424b-a1dc-94cdb69ed215_f6943225.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘บริการให้เช่าที่พักสำหรับคนน่ากลัว’ ของญี่ปุ่นจัดการกับเมียน้อยการทวงหนี้คนพาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3324065/japan-scary-person-rental-service-helps-catch-mistresses-collects-debts-handles-bullies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทญี่ปุ่นได้กลายเป็นที่นิยมออนไลน์สำหรับการเสนอ "บริการให้เช่าที่พักสำหรับบุคคลที่น่ากลัว" เพื่อช่วยลูกค้าในการจัดการกับ "ปัญหา" ต่างๆผู้ใช้ออนไลน์ที่เป็นที่รู้จักในญี่ปุ่นโดย handle @ yukitichqn โพสต์ภาพหน้าจอของหน้าเว็บของบริการบนโซเชียลมีเดียเมื่อวันที่ 28 สิงหาคมโพสต์ได้รับการกดถูกใจ 300,000 ครั้งและโพสต์ซ้ำ 36,000 ครั้งเรียกว่า "บริการให้เช่าบุคคลที่น่ากลัว" บริการให้เช่าอันตราย - loo</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 08:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8f0fb8658624f0ee94473f4eeecb3a00ee78691</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/4e474053-4027-4941-a42c-2f142e799e57_2e5b6289.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘แม้ว่าฉันจะถูกยิงฉันก็ไม่เป็นไร ': การเดินทางสู่อิสรภาพของเกาหลีเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3324645/mans-risky-escape-north-korea-japan-even-if-i-was-shot-i-was-fine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งที่ชีวิตในช่วงต้นของเกาหลีเหนือมืดมนมากจนเขาเตรียมพร้อมที่จะถูกยิงที่ด้านหลังในขณะที่หยุดพักเพื่ออิสรภาพข้ามพรมแดนจีนได้เล่าเรื่องราวของเขาหลังจากที่บกพร่องต่อญี่ปุ่นในปี 2017 ชายคนนี้เป็นหนึ่งในหลายๆคนที่มีส่วนเกี่ยวข้องกับองค์กรการกุศลที่ตั้งอยู่ในโอซาก้าเพื่อแก้ไขปัญหาสิทธิมนุษยชนของเกาหลีเหนือองค์กรให้โอกาสในการพูดสำหรับ def ของเกาหลีเหนือ</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 07:50:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f083d4f88e225409d5cb5ac89ed78ed566ca19a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/5746238b-c432-4025-82b7-2a095482ca43_6121de8c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นอิชิบะลาออกเพื่อหลีกเลี่ยงการแตกแยกในการปกครอง LDP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3324644/japan-pm-shigeru-ishiba-resign-avoid-split-ruling-ldp?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีชิเกรุอิชิบะของญี่ปุ่นวางแผนที่จะลาออกก่อนการลงคะแนนเสียงของพรรคว่าจะจัดการเลือกตั้งผู้นำหรือไม่ NHK รายงานเมื่อวันอาทิตย์โดยไม่บอกว่าเขาจะลงจากตำแหน่งเมื่อใด NHK กล่าวว่า Ishiba ซึ่งจะจัดงานแถลงข่าวในเวลา 18.00 น. (เวลาท้องถิ่น) ได้ตัดสินใจที่จะหลีกเลี่ยงความแตกแยกภายในพรรคเสรีนิยมประชาธิปไตยการลาออกของอิชิบะจะมาถึงไม่ถึงหนึ่งปีหลังจากที่เขา</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 06:45:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5bc57b73c3ce79ae2e3c1c3dbb48ff2f1b36d77</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/891fefa8-089d-4ea7-9eb2-62d5c80875fb_5a2a5925.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงอาจกำหนดราคาพื้นโดยสารเพื่อป้องกันการบุกรุก Post learns</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3324643/hong-kong-may-set-ride-hailing-floor-price-prevent-involution-post-learns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงอาจใช้สิทธิ์ของตนในการควบคุมราคาค่าโดยสารเพื่อป้องกันการแข่งขันที่มากเกินไปและลดลงหรือการบุกรุกแต่ผู้ออกกฎหมายเตือนว่าสิ่งนี้อาจทำให้เกิดปัญหาทางกฎหมายและแนะนำให้ใช้กฎระเบียบผ่านการควบคุมจำนวนใบอนุญาตที่ออกให้แทนแหล่งข่าวที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้บอกกับโพสต์ว่ารัฐบาลอาจภายใต้ส่วนที่มีอยู่</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 06:03:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a83e8e2db213128a449787053e865568bc847ef5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/bf3cd9e3-3625-4776-a719-b2e53fb9c6c3_81e56636.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
