<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงมีชาวจีนแผ่นดินใหญ่มาเยือนมากขึ้นเป็นสองเท่าในวันปีใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338494/hong-kong-receives-twice-many-mainland-chinese-visitors-new-years-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวชาวจีนแผ่นดินใหญ่จำนวนสองเท่าเดินทางมาถึงฮ่องกงในวันขึ้นปีใหม่เมื่อเทียบกับวันเดียวกันในปี 2025 โดยมีนักกฎหมายคนหนึ่งเนื่องจากวันหยุดสามวันข้ามพรมแดนในปีนี้ Alan Chan Chung-yee สมาชิกสภานิติบัญญัติและประธานเจ้าหน้าที่ฝ่ายปฏิบัติการของ Miramar Group กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าความสัมพันธ์ที่เลวร้ายลงระหว่างจีนและญี่ปุ่นได้ผลักดันให้นักเดินทางแผ่นดินใหญ่บางคน v</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 07:07:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27fa6ba36ff3d1c1c6341f4b624798b82df02fb1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/2511e0de-369f-4603-8b37-42e9f580aaf8_4038a442.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายความช่วยเหลือทางกฎหมายคนใหม่ของฮ่องกงให้คำมั่นว่าจะให้การสนับสนุนอย่างเต็มที่แก่ผู้ประสบอัคคีภัยชาวไทโป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338492/hong-kongs-new-legal-aid-chief-pledges-full-support-tai-po-fire-victims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าแผนกช่วยเหลือด้านกฎหมายของฮ่องกงคนใหม่ได้ให้คำมั่นว่าจะให้การสนับสนุนอย่างเต็มที่แก่ผู้อยู่อาศัยที่ได้รับผลกระทบจากไฟไหม้ Tai Po ที่ร้ายแรงในขณะที่สาบานว่าจะตอบสนองความต้องการของสังคมด้วยบริการ "มืออาชีพมีประสิทธิภาพและเห็นอกเห็นใจ" Chan Chak-ming ซึ่งดำรงตำแหน่งผู้อำนวยการฝ่ายความช่วยเหลือทางกฎหมายในวันพฤหัสบดีเปิดเผยว่าแผนกของเขาจะเปิดตัวชุดมาตรการเพื่อช่วยเหลือผู้อยู่อาศัยที่ได้รับผลกระทบ “ฉันจะทำตาม</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 07:05:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4aaeb480a102d9c51e6c227757199eaab701ee0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/42bf152b-893e-4e27-bf5c-f824d6eb536e_894ec203.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนต้องดำเนินการเพื่อหลีกเลี่ยงภาวะเงินฝืดแบบญี่ปุ่นนักวิชาการเตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3338472/china-must-take-action-avoid-japan-style-deflation-spiral-scholars-warn?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนได้รับแรงกดดันจากภาวะเงินฝืดอย่างต่อเนื่องนักวิชาการจากมหาวิทยาลัยชั้นนำแห่งหนึ่งของประเทศได้เรียกร้องให้รัฐบาลดำเนินการอย่างเข้มแข็งมากขึ้นเพื่อป้องกันไม่ให้เศรษฐกิจติดอยู่ในเกลียวที่ลดลงตามสไตล์ญี่ปุ่นรัฐบาลจีนควรใช้เป้าหมายเงินเฟ้อที่มีผลผูกพันและทำให้การเติบโตของราคาที่ฟื้นขึ้นมาเป็นสิ่งสำคัญที่สุดพวกเขาถกเถียงกันโดยชี้ให้เห็นถึง "ทศวรรษที่หายไป" ของญี่ปุ่นเพื่อเป็นการเตือน</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 07:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef4483a295c4b14ce6f742c9c18c14f9b651f708</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/47a44c7f-4e79-49b0-9e5d-9d1d7517ddb9_fb078e19.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>CityU เข้าร่วมจัดอันดับโรงเรียนที่เข้าร่วมสำนักงานในฮ่องกงด้วย Festival Walk buy</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3338488/cityu-joins-ranks-schools-snapping-hong-kong-offices-festival-walk-buy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>City University of Hong Kong ได้ซื้ออสังหาริมทรัพย์สำนักงานในเกาลูนในราคา 1.96 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (252 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) เข้าร่วมรายการที่เพิ่มขึ้นของสถาบันการศึกษาที่ซื้อสินทรัพย์สำนักงานท่ามกลางราคาที่หดตัวเนื่องจากตลาดสำนักงานของเมืองแสดงให้เห็นถึงสัญญาณเริ่มต้นของการรักษาเสถียรภาพ CityU Limited ซึ่งเป็นบริษัทในเครือของมหาวิทยาลัยได้เข้าซื้ออาคารสำนักงานตึกเตี้ยที่ Festival Walk ในเกาลูนตงจาก Sin</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:52:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a66d8cc0d9736d49a5e91164d1128709099711fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/67d852f4-b776-4e78-bad0-14ff174b8b4a_74f97923.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>JJ Lin ของสิงคโปร์กระแทก ‘แคมเปญการโจมตี’ หลังจากเปิดเผยความสัมพันธ์กับ Annalisa</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338486/singapores-jj-lin-slams-smear-campaigns-after-relationship-reveal-annalisa?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากที่ JJ Lin นักร้องชาวสิงคโปร์ดูเหมือนจะเปิดตัวความโรแมนติกของเขากับ Annalisa Qi Qi ผู้มีอิทธิพลชาวจีนในรูปครอบครัวที่โพสต์บนโซเชียลมีเดีย Instagram เมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมาผู้ใช้อินเทอร์เน็ตไม่ต้องเสียเวลาเดาเลยว่าใครอะไรเมื่อไหร่ที่ไหนและอย่างไรในชีวิตรักของชายวัย 44 ปี Lin พาไปที่โซเชียลมีเดียในวันพุธเพื่อสรุปเหตุการณ์ในปี 2025 รวมถึงโมเมที่ยากลำบาก</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:32:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">01c8eb18200d2865580c1b665a2e9498d5bc64aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/5f8a5571-2e79-49e7-b7a4-7bb2880d18f1_0617ca48.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
