<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การยิงมหาวิทยาลัยบราวน์: ตำรวจตามหาพยานที่เข้ามาใกล้มือปืน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336837/brown-university-shooting-police-seek-witness-who-came-close-gunman?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตามล่าตัวมือปืนจำนวนมากที่ก่อเหตุกราดยิงในห้องสอบที่มหาวิทยาลัยชั้นนำแห่งหนึ่งของอเมริกายืดเยื้อเป็นวันที่ห้าในวันพุธโดยไม่มีความคืบหน้าของตำรวจที่ชัดเจนในการระบุตัวผู้ต้องสงสัยหรือแรงจูงใจข้อมูลใหม่เพียงอย่างเดียวจากตำรวจในการบรรยายสรุปสื่อเมื่อวันพุธคือการอุทธรณ์สำหรับพยานที่พนักงานสอบสวนเชื่อว่าเข้าใกล้มือปืนที่ต้องสงสัยในบริเวณคิ้ว</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 23:05:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c56d0271a20e20a755b70f0d9a7b7b11a196f1b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/df1d062b-614a-4d9d-b3bc-de67d837553d_71284b0a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเป็นผู้นำระดับโลกในด้านเครื่องดูดฝุ่นอัจฉริยะเมื่อ Picea เข้าซื้อ iRobot ผู้ผลิต Roomba</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3336770/china-cements-global-lead-smart-vacuums-picea-acquires-roomba-maker-irobot?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตหุ่นยนต์จีนเตรียมที่จะยึดครองตลาดสูญญากาศอัจฉริยะทั่วโลกด้วยการซื้อกิจการ iRobot ผู้ผลิต Roomba ของ Picea Robotics หลังจากที่บริษัทสหรัฐเสนอขาย Amazon.com เมื่อปีที่แล้วลดลงเนื่องจากอุปสรรคด้านกฎระเบียบซัพพลายเออร์ในประเทศจีนจัดอันดับห้าอันดับแรกสำหรับการจัดส่งสูญญากาศหุ่นยนต์อัจฉริยะทั่วโลกในช่วงสามไตรมาสแรกของปี 2025 นำโดย Roborock wi</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 23:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7c7c6f08759f914c82cbd9be40c9c1ed731c866</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/9c8f84e1-b18f-4bf0-9b44-f24b89f376de_8e14885d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บองกิโนของเอฟบีไอลาออกหรือไม่? ทรัมป์บอกว่าเขาต้องการ ‘กลับไปที่รายการของเขา’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336836/fbis-bongino-quitting-trump-says-he-wants-go-back-his-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเมื่อวันพุธกล่าวว่าเขาคิดว่ารองผู้อำนวยการเอฟบีไอแดนบองกิโนต้องการ "กลับไปที่รายการของเขา" หลังจากสื่อรายงานว่าอดีตพอดแคสต์กำลังวางแผนที่จะออกจากบทบาทของเขา “แดนทำได้ดีมากผมคิดว่าเขาต้องการกลับไปที่รายการของเขา” ทรัมป์กล่าวกับผู้สื่อข่าวเอฟบีไอปฏิเสธที่จะแสดงความคิดเห็น Bongino อดีตเจ้าหน้าที่ตำรวจนิวยอร์กสมาชิกของหน่วยสืบราชการลับและฝ่ายขวา</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 22:14:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f2b8802ebce9c1967eb6a7854dd8ef6c2f0297b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/897d5713-b86e-41b5-b349-88718c28f259_cb00dab5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมการสร้างกองทัพอย่างรวดเร็วของจีนจึง ‘แทบจะไม่เป็นเรื่องราวทั้งหมด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3336735/why-chinas-rapid-military-build-hardly-whole-story?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปีนี้เป็นปีที่เต็มไปด้วยความวุ่นวายสำหรับความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนในส่วนที่สามของซีรีส์เมื่อย้อนกลับไปดูเหตุการณ์ในปี 2025 เราได้ตรวจสอบความสามารถทางทหารที่เพิ่มขึ้นของจีนและวิธีการลดช่องว่างทางเทคโนโลยีกับสหรัฐฯนายพีทเฮ็กเซ็ธหัวหน้าฝ่ายป้องกันของสหรัฐฯกล่าวต่อที่ประชุมในกรุงวอชิงตันในเดือนนี้ว่าอเมริกาจะรักษา "ความซาบซึ้งที่ชัดเจน" ของจีนที่ "รวดเร็วน่าเกรงขามและเป็นองค์รวม"</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3da3a33a0c5942f7eb57145561ceeb7fbcb067a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/de8c760d-636f-473c-8bfb-cf6d0d10f903_1394db3b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประลองใหม่ของ EU-China ที่ซับซ้อนกำลังเป็นรูปเป็นร่างอย่างเงียบๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3336510/complicated-new-eu-china-showdown-quietly-taking-shape?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเดือนที่แล้วบริษัท Contemporary Amperex Technology Limited (CATL) ซึ่งเป็นบริษัทแบตเตอรี่ที่ใหญ่ที่สุดในโลกได้เริ่มสร้างโรงงานร่วมทุนขนาดใหญ่ในสเปนหลังจากที่กษัตริย์เฟลิเปของสเปนเสด็จเยือนกรุงปักกิ่งเป็นเวลาหลายสัปดาห์เพื่อแสวงหาความสัมพันธ์ระหว่างสหภาพยุโรปและจีนที่แน่นแฟ้นยิ่งขึ้นในขณะที่พันธะสัญญาของสหรัฐฯก็สั่นคลอนยกเว้นสเปนที่มีไฟฟ้าจากการสร้างงานที่มีศักยภาพพบปัญหา: CATL ต้องการนำแรงงานจีน 2,000 คนมา</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d333f0594bfaeecf1a382aa68770f638add2f3a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/7446c853-6896-42c5-a498-81bdac742e3a_05e5aa09.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
