<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นโยบายการลี้ภัยของสหราชอาณาจักรในการยกเครื่องครั้งใหญ่เมื่อความรู้สึกต่อต้านการอพยพเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333164/britain-toughens-asylum-policy-major-overhaul-anti-immigration-sentiment-rises?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหราชอาณาจักรเมื่อวันจันทร์กล่าวว่าจะทำให้สถานะผู้ลี้ภัยชั่วคราวและเร่งการเนรเทศผู้ที่เดินทางมาอย่างผิดกฎหมายในการยกเครื่องครั้งใหญ่ที่มุ่งเน้นการเพิ่มขึ้นของพรรคปฏิรูปประชานิยมในสหราชอาณาจักรและการแก้ไขปัญหาการละเมิดระบบปัจจุบันเลขาธิการบ้าน Shabana Mahmood กล่าวถึงการเปลี่ยนแปลงว่าอนุสัญญายุโรปว่าด้วยสิทธิมนุษยชน (ECHR) ควรได้รับการตีความโดยศาลสหราชอาณาจักรอย่างไรเพื่อให้มีการกำกับดูแล</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:28:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">555739c520641fb6ceb5753adfea3d63d3b6c812</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/3c9d50a9-3e20-4bee-8cc7-3b3ec40201ea_c5fef967.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาสหรัฐสั่งให้ DOJ ส่งมอบเอกสารของคณะลูกขุนที่ยิ่งใหญ่ของ Comey โดยอ้างถึง ‘การประพฤติมิชอบ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333162/us-judge-orders-doj-turn-over-comey-grand-jury-materials-citing-misconduct?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาสหรัฐเมื่อวันจันทร์พบหลักฐานเกี่ยวกับ "การประพฤติมิชอบของรัฐบาล" ในวิธีที่อัยการสอดคล้องกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้รับการฟ้องร้องทางอาญาต่ออดีตผู้อำนวยการเอฟบีไอ James Comey และสั่งให้ส่งเอกสารคณะลูกขุนที่ยิ่งใหญ่ไปยังทีมป้องกันของ Comey วิลเลียมฟิตซ์เจอรัลด์ผู้พิพากษาผู้พิพากษาตุลาการสหรัฐแห่งเขตตะวันออกของเวอร์จิเนียพบว่าลินด์ซีย์ฮัลลิแกนทนายความสหรัฐผู้ได้รับการแต่งตั้งจากทรัมป์</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:02:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6148299d4fcaa50acfeb142e6a85585951cb9250</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/65ead5ea-f89e-41e0-881f-a9a0e41142e1_e63a5d66.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯดึงระบบขีปนาวุธจากญี่ปุ่นขณะที่แถวปักกิ่ง - โตเกียวเหนือไต้หวันลึกขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3333161/us-pulls-missile-system-japan-beijing-tokyo-row-over-taiwan-deepens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สื่อญี่ปุ่นรายงานเมื่อวันจันทร์ว่าระบบขีปนาวุธของสหรัฐฯที่อาจโจมตีกรุงปักกิ่งได้ถูกถอนออกจากญี่ปุ่นท่ามกลางความตึงเครียดที่ทวีความรุนแรงขึ้นอย่างรวดเร็วจากคำพูดล่าสุดของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นเกี่ยวกับไต้หวันระบบเครื่องยิงขีปนาวุธ Typhon Mid-Range Capability (MRC) ของกองทัพสหรัฐฯถูกส่งไปยังฐานทัพอิวาคุนิในจังหวัดยามากุจิตั้งแต่เดือนกันยายนสำหรับ “Resolute Dragon 2025” ของสหรัฐฯ - ญี่ปุ่น</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 17:36:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8cec5314effdb065134a63b1d6c8c4bf24e6774a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/bc6fcccd-dfdf-4778-afd3-ffaa06f765a7_72b0cd02.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ในปารีสปิดแกลเลอรี่เนื่องจากโครงสร้างอ่อนแอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333159/louvre-museum-paris-closes-gallery-due-structural-weakness?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ของปารีสกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าจะปิดหอศิลป์แห่งหนึ่งเพื่อเป็นการป้องกันหลังจากการตรวจสอบพบจุดอ่อนของโครงสร้างในคานบางส่วนในอาคารหอศิลป์ Campana ซึ่งเป็นที่ตั้งของห้องเซรามิกกรีกโบราณ 9 ห้องจะถูกปิดในขณะที่การตรวจสอบจะดำเนินการเป็น "คานบางอย่างที่รองรับพื้นของชั้นสอง" เหนือมันแถลงการณ์ระบุ</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 17:10:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">edd27eecab05693e64909b6e397c6f962cc5988b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/507d186f-dbe4-47ef-ae5f-fdffc2be9d4c_599e4882.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีทางไซเบอร์กระทบพรรคการเมืองเดนมาร์กในวันเลือกตั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333158/cyberattack-hits-danish-political-parties-election-eve?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เว็บไซต์ของพรรคการเมืองหลายพรรคของเดนมาร์กตกเป็นเป้าหมายในวันจันทร์ในการโจมตีทางไซเบอร์ที่แฮกเกอร์โปรรัสเซียอ้างสิทธิ์ในวันเลือกตั้งท้องถิ่นและภูมิภาคสำนักงานประกันสังคมของเดนมาร์กกล่าวว่า "ทราบว่าเว็บไซต์ของพรรคการเมืองบางแห่งไม่สามารถใช้งานได้ในเช้าวันนี้เนื่องจากการโจมตีแบบปฏิเสธการให้บริการ (DDoS) แบบกระจาย" และเสริมว่ากำลังติดตามสถานการณ์พร้อมกับ</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 16:45:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eecd14f84f4f665686672ed188c251d93ff66414</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/369070e5-5709-402b-826e-b3e9d447d09f_02bcbe84.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
