<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คณะผู้แทนการค้าจีนและสหรัฐฯเริ่มการเจรจารอบที่สี่ในมาดริด</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3325494/china-us-trade-delegations-kick-fourth-round-talks-madrid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รองนายกรัฐมนตรีจีน He Lifeng และรัฐมนตรีคลังสหรัฐฯ Scott Bessent กำลังนำการเจรจาการค้ารอบใหม่ในมาดริดโดยการสงบศึกด้านภาษีในสตอกโฮล์มจะหมดอายุในเดือนพฤศจิกายนคณะผู้แทนเดินทางมาถึงกระทรวงการต่างประเทศสเปนในตอนกลางของกรุงมาดริดในช่วงบ่ายวันอาทิตย์ตามเวลาท้องถิ่นเพียงไม่กี่ชั่วโมงหลังจากที่ทีมจีนลงมาถึงเมืองหลวงนักข่าวหลายสิบคนจากจีนและยูร์</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 12:08:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9346e588f822f6f4694fe19c58d4b1f0106109aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/41ada31f-b8a1-41a5-8b97-934a978a0630_fc2ee73c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีคาร์กีคนใหม่ของเนปาลปฏิญาณที่จะยุติการทุจริตปฏิบัติตามข้อเรียกร้องของผู้ประท้วง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3325499/nepals-new-pm-karki-vows-end-corruption-follow-protesters-demands?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำคนใหม่ของเนปาลปฏิญาณในวันอาทิตย์ที่จะปฏิบัติตามข้อเรียกร้องของผู้ประท้วงที่จะ "ยุติการทุจริต" ในขณะที่เธอเริ่มทำงานเป็นนายกรัฐมนตรีชั่วคราวหลังจากการประท้วงของเยาวชน "Gen Z" ขับไล่อดีตประธานาธิบดีของเธอ Sushila Karki อดีตหัวหน้ากระบวนการยุติธรรมวัย 73 ปีได้รับมอบหมายให้ฟื้นฟูความสงบเรียบร้อยและจัดการกับข้อเรียกร้องของผู้ประท้วงเพื่ออนาคตที่ปราศจากการทุจริตก่อนการเลือกตั้งในอีกหกเดือนข้างหน้าการประท้วงเริ่มขึ้นในวันจันทร์</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 11:43:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5dd6406dbcff3c05b6379458cfc8a943b11908be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/cf690200-88b1-482a-92a9-a2aaeb534903_56498c2c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นโยบายสำคัญของผู้นำฮ่องกงที่เปลี่ยนเมืองมีอะไรบ้าง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3325487/what-are-some-key-policies-hong-kongs-leaders-have-changed-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงได้เปิดเผยมาตรการสำคัญนับตั้งแต่การกลับมาสู่อธิปไตยของจีนในปี 1997 ตั้งแต่ที่อยู่อาศัยและการพัฒนาไปจนถึงการคุ้มครองแรงงานและสุขภาพพวกเขาได้วางแผนอย่างทะเยอทะยานในนโยบายประจำปีของพวกเขาซึ่งสร้างผลกระทบระยะยาวต่อผู้อยู่อาศัยในขณะที่ประธานเจ้าหน้าที่บริหาร John Lee Ka-chiu เตรียมที่จะส่งมอบพิมพ์เขียวนโยบายฉบับที่สี่ของเขาในวันพุธไปรษณีย์จะใช้เวลา</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 11:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a6f640512c1e51219955901e8e13ed49c1e26d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/864f513d-99c9-44f4-ae36-03b7efb352db_e196e2e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Alex Kot นักวิทยาศาสตร์ AI ชั้นนำย้ายไปยังมหาวิทยาลัยซิโน - รัสเซียในประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325460/singapores-leading-ai-scientist-alex-kot-moves-sino-russian-university-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Alex Kot ผู้เชี่ยวชาญด้าน AI และคอมพิวเตอร์ชั้นนำที่อยู่กับ Nanyang Technological University (NTU) ในสิงคโปร์มานานกว่า 30 ปีได้เข้าร่วมมหาวิทยาลัยในประเทศจีนซึ่งสร้างร่วมกับรัสเซีย KOT จะดำรงตำแหน่งศาสตราจารย์ผู้มีชื่อเสียงและหัวหน้านักวิทยาศาสตร์ที่มหาวิทยาลัยเซินเจิ้น MSU-BIT (SMBU) ซึ่งเป็นมหาวิทยาลัยความร่วมมือระหว่างประเทศของจีน SMBU ก่อตั้งขึ้นร่วมกันโดยรัฐบาลเซินเจิ้น</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 11:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44469bf02c308904c8c63bdedc7e7c12d72ecc46</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/6f28573b-ced5-472a-80d1-84da4992f933_fd51091f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักการทูตสหรัฐเสียใจกับการบุกเข้าควบคุมตัวคนงานชาวเกาหลีที่โรงงานฮุนได</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325495/us-diplomat-regrets-raid-detention-korean-workers-hyundai-plant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักการทูตระดับสูงของสหรัฐแสดงความเสียใจในวันอาทิตย์เกี่ยวกับการบุกตรวจคนเข้าเมืองในรัฐจอร์เจียที่กักตัวคนงานชาวเกาหลีใต้หลายร้อยคนและเสนอให้เหตุการณ์นี้เป็นจุดเปลี่ยนในการเสริมสร้างความสัมพันธ์ทวิภาคีเกาหลีใต้กล่าวในการประชุมที่กรุงโซลรองรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศคนที่หนึ่งปาร์คยุนจูเรียกร้องให้รองรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศคริสโตเฟอร์ลันดาวผลักดันการหารือทวิภาคีเกี่ยวกับ FOL</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 10:42:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db708ea37ba878e91ac521c3cf48d72057b632d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/f83d7c0a-5905-45fc-a1ac-4d88b34c35b0_74ccd2e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
