<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หน่วยกู้ภัยอินโดนีเซียกู้ศพหลังดินถล่มชวา 72 ศพยังสูญหาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3341180/indonesian-rescuers-recover-bodies-after-java-landslide-72-still-missing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภาพอากาศที่ดีขึ้นในวันอาทิตย์ช่วยให้เจ้าหน้าที่กู้ภัยบนเกาะชวาหลักของอินโดนีเซียฟื้นตัวได้มากขึ้นขณะที่พวกเขาขุดผ่านโคลนและเศษซากเพื่อค้นหาคะแนนที่หายไปในดินถล่มที่คร่าชีวิตชาวบ้านมากกว่าสองโหลดินถล่มก่อนเกิดบนเนินเขาของ Mount Burangrang ในจังหวัดชวาตะวันตกเมื่อวันเสาร์ฝังบ้าน 34 หลังในหมู่บ้าน Pasir Langu เมื่อวันอาทิตย์มีผู้สูญหาย 72 คน</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 15:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2fbd2b2ec856980b73610221ca57ce13cba3b458</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/c5f1419c-0279-4ea6-b0b6-8685afd59ff8_1e8ad107.jpg?itok=EsbnbDIY&amp;v=1769354399" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เฉียนไห่เพื่อเสริมสร้างบทบาทในฐานะหุ้นส่วนสำคัญของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3341177/qianhai-strengthen-role-key-partner-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนปฏิบัติการใหม่ที่ออกโดยหน่วยงานเฉียนไห่ในเซินเจิ้นมีวัตถุประสงค์เพื่อเสริมสร้างตำแหน่งในฐานะ "หุ้นส่วนสำคัญ" ของฮ่องกงมากกว่าคู่แข่งซึ่งจะช่วยเสริมสร้างสถานะของเมืองในฐานะศูนย์กลางด้านการเงินการค้าและความสามารถระดับโลกแผนปี 2026 ที่ออกโดยหน่วยงานเมื่อเร็วๆนี้ถูกกำหนดให้กระชับความร่วมมือระหว่างเขตเศรษฐกิจพิเศษและเมืองผ่านศูนย์กลางสำนักงานใหญ่สองแห่ง</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 14:39:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">edb124e616de14554e09f04c9a6719eccda51f41</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/05ca071f-2ed7-4e4c-9449-3adc3a0e6e68_910841b9.jpg?itok=r4TJ2rr-&amp;v=1769349874" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กัปตันอินเดียของเรือบรรทุกเงารัสเซียลูกเรือที่ถูกคุมขังในฝรั่งเศส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3341178/russian-shadow-tankers-indian-captain-crew-french-custody?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝรั่งเศสในวันอาทิตย์เข้าควบคุมตัวกัปตันเรือบรรทุกน้ำมันชาวอินเดียที่ต้องสงสัยว่าเป็นของ "กองเรือเงา" ที่คว่ำบาตรรัสเซียเนื่องจากเรือไม่สามารถขับธงได้อัยการกล่าวกัปตันวัย 58 ปีเป็นผู้ดูแลเรือบรรทุกน้ำมัน Grinch ซึ่งถูกยึดโดยกองทัพเรือฝรั่งเศสในทะเลเมดิเตอร์เรเนียนเมื่อวันพฤหัสบดีและตอนนี้ถูกจอดอยู่ภายใต้การคุ้มกันที่ท่าเรือทางตอนใต้ของฝรั่งเศสใกล้กับดาวอังคาร</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 14:34:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef9e8db2c39691a28e39bd4a96a8ae392e624b7a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/8c34a358-e78f-44f6-aa87-e14dafe450d1_0e68ebcd.jpg?itok=lts_Odux&amp;v=1769351689" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมการขับไล่นายพลระดับสูง 2 คนอย่างรวดเร็วของจีนจึงเป็นคำเตือนที่ชัดเจนเกี่ยวกับความบริสุทธิ์ของปาร์ตี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3341173/why-chinas-rapid-ousting-2-top-generals-sharp-warning-party-purity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การถอดถอนนายพลอาวุโสที่สุดสองคนของจีนอย่างกะทันหันเชื่อว่าเป็นคำเตือนที่เน้นย้ำถึงความไม่อดทนของประธานาธิบดีสีจิ้นผิงที่มุ่งเน้นไปที่ระเบียบวินัยของพรรคคอมมิวนิสต์และความบริสุทธิ์ทางการเมืองก่อนที่จะมีเหตุการณ์สำคัญสองครั้งในปีหน้ารัฐบาลจีนประกาศเมื่อวันเสาร์ว่า Zhang Youxia รองประธานอันดับหนึ่งของคณะกรรมาธิการทหารกลาง (CMC) และนายทหารในเครื่องแบบชั้นนำของจีนอยู่ภายใต้ i</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b652545ee77034f5e42997a1844c8b8934241b0e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/5072c56c-7533-4d32-bf41-4208301bb48b_72c46937.jpg?itok=deVDp3vZ&amp;v=1769344704" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้าราชการฮ่องกงเตือนให้หลีกเลี่ยงสิทธิประโยชน์หลังจากการสอบสวนการติดสินบนของเจ้าหน้าที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3341176/hong-kong-civil-servants-warned-avoid-perks-after-officials-bribery-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้าราชการฮ่องกงได้รับการกระตุ้นให้ใช้ความระมัดระวังมากขึ้นและละเว้นจากการยอมรับข้อเสนอใดๆในสถานที่ทำงานเนื่องจากผู้มีส่วนได้ส่วนเสียเรียกร้องให้เจ้าหน้าที่อธิบายว่าหัวหน้าสำนักงานของรัฐถูกฝังในคดีติดสินบนอย่างไร Ricky Cheng Chun-sang อดีตผู้อำนวยการหน่วยประสานงานเทียนจินถูกไล่ออกเมื่อสัปดาห์ที่แล้วและอยู่ภายใต้การสอบสวนคดีอาญาในข้อหายอมรับ</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 13:49:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98022193a4f4f2460b425f5006bc3277c480506b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/d6035e6f-484e-44d9-a120-83f541ead386_05489965.jpg?itok=j9tkRxNQ&amp;v=1769348868" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
