<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อันวาร์ของมาเลเซียปัดการเก็งกำไร Epstein ด้วยโพสต์อีโมจิกะเทย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342056/malaysias-anwar-brushes-epstein-speculation-queasy-emoji-post?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมของมาเลเซียได้พยายามที่จะทำให้ประชาชนคาดเดาหลังจากที่ชื่อของเขาปรากฏในการแลกเปลี่ยนอีเมลที่เพิ่งเปิดตัวใหม่ซึ่งเกี่ยวข้องกับเจฟฟรีย์เอปสไตน์ผู้กระทำความผิดทางเพศในสหรัฐอเมริกาที่ถูกตัดสินว่ามีความเชื่อมโยงกับคนรวยและมีอำนาจยังคงเป็นแหล่งข่าวอื้อฉาวหลายปีหลังจากที่เขาเสียชีวิตอันวาร์เป็นหนึ่งในบุคคลระดับโลกหลายคนรวมถึงนายกรัฐมนตรีนเรนทราโมทีของอินเดียมหาเศรษฐีบิล</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 05:40:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">842898db48640a33bd137038f226f7d02fbde166</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/17bf0187-1bea-4242-9006-d1ed9b2f9386_b0cc7af1.jpg?itok=hrV_XSrE&amp;v=1770010810" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทขนาดเล็กในฮ่องกงที่ประสบปัญหาค่าใช้จ่ายด้านความปลอดภัยสุทธิของนั่งร้าน: ผู้รับเหมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342053/small-hong-kong-firms-struggling-scaffold-net-safety-costs-contractor?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเฝ้าระวังการก่อสร้างของฮ่องกงควรช่วยให้บริษัทขนาดเล็กจัดหาตาข่ายนั่งร้านที่ได้รับการอนุมัติด้วยต้นทุนที่ต่ำกว่าผู้รับเหมาชั้นนำได้กล่าวหลังจากที่ผู้ตรวจสอบพบสถานที่สองแห่งโดยใช้ตาข่ายพลาสติกที่ไม่ผ่านการทดสอบด้านความปลอดภัย Lawrence Ng San-wa ประธานกิตติมศักดิ์ถาวรของ Hong Kong Construction Sub‑contors Association กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าอุตสาหกรรมมีความกังวลเกี่ยวกับการจัดซื้อจัดจ้างและในปีพ.</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 05:30:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd1d9d0b820fbfca961ea3022aee6b4050dff3b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/ad466002-1d16-4bb0-b8e0-58e30afab872_7871ca37.jpg?itok=V1OrfYUC&amp;v=1770010216" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วาระสูงสุดของห่วงโซ่อุปทาน ‘การใช้อาวุธ' ในการประชุมด้านการบินของสิงคโปร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3342050/aviation-chiefs-warn-turbulence-ahead-supply-chains-remain-grounded?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำการบินแก้ปัญหาอุปสรรคต่อการเติบโตและผลกระทบของความตึงเครียดทางภูมิรัฐศาสตร์ในวันก่อนงาน Singapore Airshow ในวันจันทร์พร้อมกับยืนยันคำมั่นสัญญาที่จะลดการปล่อยก๊าซเรือนกระจกปัญหาห่วงโซ่อุปทานกำลังทำร้ายสายการบินทั่วโลกและจะยังคงอยู่ในอนาคตอีกระยะหนึ่งหัวหน้าสมาคมการขนส่งทางอากาศระหว่างประเทศ (IATA) เตือนผู้นำอุตสาหกรรมและหน่วยงานกำกับดูแล “การหยุดชะงักนี้ยังคงดำเนินต่อไป</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 05:05:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba503207781886368a26ad3213dddcd3211a5ff4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/6474ee05-c89a-461c-bf4f-93b8fe5730da_ad639212.jpg?itok=Yo2Fvl4q&amp;v=1770008754" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์วางแผนที่จะปิดศูนย์เคนเนดีเป็นเวลา 2 ปีสำหรับการปรับปรุง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342049/trump-plans-shut-down-kennedy-centre-2-years-renovations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าเขาวางแผนที่จะปิดศูนย์อนุสรณ์ John F. Kennedy Memorial Centre for the Performing Arts เป็นเวลาสองปีสำหรับการสร้างใหม่เริ่มในเดือนกรกฎาคมศูนย์ศิลปะและความบันเทิงแห่งชาติในวอชิงตันได้รับความวุ่นวายในช่วงไม่กี่เดือนที่ผ่านมาหลังจากที่ทรัมป์ได้รับการแต่งตั้งให้เป็นประธานการผลักดันให้เปลี่ยนโฟกัสขององค์กรแผนการสร้างใหม่</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 05:05:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e95f29b987931be7cc051b19565058fb049922dd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/a6f2746e-3b47-4baa-a100-f3ae0ef337d6_cecb32ad.jpg?itok=YZ50Isqp&amp;v=1770008729" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การท่องเที่ยวเกาหลีบูมในประเทศจีน PLA กระชับกฎน้ำมันเชื้อเพลิง: 5 การอ่านสุดสัปดาห์ที่คุณพลาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3342036/korean-travel-boom-china-pla-tightens-fuel-rules-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากข่าวของเราเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับข้อมูลเกี่ยวกับข่าวทั่วเอเชียและอื่นๆหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. การยกเว้นวีซ่าของจีนจุดประกายการท่องเที่ยวเกาหลีบูมรองรับการฟื้นฟูการท่องเที่ยว 2. PLA ของจีนกระชับกฎน้ำมันเชื้อเพลิงในขณะที่สหรัฐตรวจสอบสาเหตุของการล่มของอากาศคู่ 3 ความล้มเหลวใน 2 ด้านทำให้ฮ่องกง</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 04:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d595ce918692b98ecf17b921e65d3f49a525685d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/35f459ac-ac92-49f7-a3df-cf7dab69f4a1_e6ab512d.jpg?itok=AAP5kEGa&amp;v=1770000214" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
