<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ยูเครนพร้อมเดินหน้าแผนสันติภาพจะหารือประเด็นพิพาทกับทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3334146/ukraine-ready-advance-peace-plan-will-discuss-disputed-points-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Volodymyr Zelensky กล่าวเมื่อวันอังคารว่ายูเครนพร้อมที่จะขับเคลื่อนกรอบการทำงานที่ได้รับการสนับสนุนจากสหรัฐในการยุติสงครามกับรัสเซียและหารือเกี่ยวกับประเด็นพิพาทกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในการเจรจาที่เขากล่าวว่าควรรวมถึงพันธมิตรยุโรปในการกล่าวสุนทรพจน์ต่อพันธมิตรที่เรียกว่าแนวร่วมของความเต็มใจ Zelensky เรียกร้องให้ผู้นำยุโรปออกกรอบการทำงานสำหรับการปรับใช้ "พลังความมั่นใจ" กับ Ukra</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 18:46:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ebdc008b4660f1487b77b3033bf46ee69dc6395</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/b10849b2-f12b-4776-82bd-368d291ae143_b6a1c504.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตาทรัมป์กำหนดเส้นตายคริสต์มาสเพื่อตั้งชื่อประธานเฟดคนใหม่: Bessent</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334145/trump-eyes-christmas-deadline-name-new-fed-chair-bessent-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีคลังสหรัฐฯ Scott Bessent กล่าวว่าหัวข้อสำคัญของการสัมภาษณ์ประธานธนาคารกลางสหรัฐฯคนต่อไปของเขาได้ทำให้ธนาคารกลางสหรัฐฯง่ายขึ้นซึ่งเขาระบุว่ามีความซับซ้อนมากเกินไปในการจัดการตลาดเงิน “สิ่งหนึ่งในแง่ของเกณฑ์ที่ฉันกำลังมองหา” คือการทำงานร่วมกันของตราสารต่างๆของเฟด Bessent กล่าวเมื่อวันอังคาร CNBC “ฉันพูดถึง</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:12:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">99d01013a236af6f25e2dd4fc4b33d4ab3eead4b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/09153318-2af9-4f13-84d9-14675591bd6b_bc66cd7f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จาการ์ตาห้ามขายเนื้อสุนัขและแมวเพื่อยับยั้งโรคพิษสุนัขบ้าเพื่อสิทธิของสัตว์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334143/jakarta-bans-sale-and-consumption-dog-cat-and-bat-meat-after-25-rabies-deaths?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จาการ์ตาเมืองหลวงของอินโดนีเซียได้ห้ามการขายและการบริโภคเนื้อสุนัขแมวและค้างคาวเพื่อป้องกันการแพร่กระจายของโรคพิษสุนัขบ้าผู้ว่าการเมืองได้ประกาศเมื่อวันอังคารในการชนะสำหรับผู้สนับสนุนด้านสิทธิสัตว์ “ฉันได้ลงนามในกฎระเบียบ… ซึ่งห้ามการขายสัตว์ส่งผ่านโรคพิษสุนัขบ้าเพื่อวัตถุประสงค์ด้านอาหาร” Pramono Anung ผู้ว่าการกรุงจาการ์ตากล่าวในแถลงการณ์บนโซเชียลมีเดียหนึ่งเดือนหลังจากสัญญา</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ca231621a53e01d72b5684381d19c1314f68696</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/b1fee331-0139-41af-b8e3-c5fe2cf4ace1_112bb98e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>UK back-pedals on tougher English language test for Hongkongers on BN (O) pathway</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3334144/uk-back-pedals-tougher-english-language-test-hongkongers-bno-pathway?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสหราชอาณาจักรได้พายเรือกลับจากการตั้งข้อกำหนดภาษาอังกฤษที่ยากขึ้นเกี่ยวกับชาวฮ่องกงที่ต้องการตั้งถิ่นฐานในประเทศผ่านเส้นทางแห่งชาติอังกฤษ (ต่างประเทศ) โดยกล่าวว่าจะมีการปรึกษาหารือกันรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการโยกย้ายถิ่นฐานและสัญชาติ Mike Tapp กล่าวด้วยว่ารัฐบาลจะพิจารณาขยายเส้นทางไปยังชาวฮ่องกงที่เกิดหลังจากที่เมืองกลับสู่อธิปไตยของจีน</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 15:59:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">073658e3cc9e45b10f0815b236e84a2df7861875</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/9c246cdb-824d-4ebb-99d8-908e29161d0e_7fe01fcb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดวงตาของทรัมป์เป็นไปได้ว่า Xi reunion ที่ Apec ในขณะที่การทูตเปลี่ยนไปเป็นเกียร์สูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334142/trump-may-attend-apec-china-next-year-us-treasury-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีคลังสหรัฐฯ Scott Bessent กล่าวเมื่อวันอังคารว่า Donald Trump อาจเดินทางไปยังประเทศจีนในเดือนพฤศจิกายน 2026 สำหรับการประชุมสุดยอดความร่วมมือทางเศรษฐกิจในเอเชียแปซิฟิกซึ่งเป็นหนึ่งในสี่การประชุมแบบตัวต่อตัวระหว่างประธานาธิบดีสหรัฐฯและประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนในปีหน้าเช่นเดียวกับคุณสมบัติหลายอย่างของตำแหน่งประธานาธิบดีทรัมป์การติดต่อในระดับนี้จะไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อนซึ่งตรงกับสี่หมี่ของทรัมป์เท่านั้น</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 15:02:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5377349af47da4a9f8cc76c79083a810ef734430</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/2894a8a0-c045-49df-8dfb-68e626dc245f_d676ca88.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
