<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ร้านอาหารในฮ่องกงกระตุ้นให้หลีกเลี่ยงหอยนางรมดิบเนื่องจากพบผู้ป่วยโรคอาหารเป็นพิษมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3343376/hong-kong-diners-urged-avoid-raw-oysters-more-food-poisoning-cases-found?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านสุขภาพของฮ่องกงได้กระตุ้นให้ผู้รับประทานอาหารไม่ควรรับประทานหอยนางรมดิบในขณะนี้หลังจากที่อีกเจ็ดคนในสองกลุ่มได้รับอาหารเป็นพิษที่เกี่ยวข้องกับเชื้อโนโรไวรัสจากการบริโภคอาหารทะเลศูนย์พิทักษ์สุขภาพกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าผู้หญิง 6 คนและผู้ชายอายุระหว่าง 24 ถึง 45 ปีมีอาการท้องร่วงปวดท้องอาเจียนและมีไข้ประมาณ 28 ถึง 36 ชั่วโมงหลังจากรับประทานอาหารที่</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:31:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19f12091ada34c3eeeef2e7447fb4e5eb5b906f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/e43cf375-a0de-41af-8fe5-9a2e3147892f_f26de656.jpg?itok=CvjHtmHM&amp;v=1770913832" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์มีน้ำหนักส่วนตัวในการลาออกจากข้อตกลงการค้า USMCA ที่เขาเจรจาซึ่งเสี่ยงต่อข้อตกลง 2 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐ (US $ 2 ล้านล้าน)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343375/trump-privately-weighs-quitting-usmca-trade-pact-he-negotiated-risking-us2-trillion-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯกำลังพูดถึงการออกจากข้อตกลงการค้าในอเมริกาเหนืออย่างเป็นส่วนตัวผู้คนที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้กล่าวว่าทำให้เกิดความไม่แน่นอนเพิ่มเติมเกี่ยวกับอนาคตของข้อตกลงในการเจรจาครั้งสำคัญที่เกี่ยวข้องกับสหรัฐฯแคนาดาและเม็กซิโกประธานาธิบดีได้ถามผู้ช่วยว่าทำไมเขาไม่ควรถอนตัวออกจากข้อตกลงซึ่งเขาได้ลงนามในระหว่างวาระแรกของเขาแม้ว่าเขาจะหยุดนิ่ง</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:06:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b8c95e7e55eef7c8cd24185500af31c329e2d40</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/7e101fca-ee59-4cf9-bf15-f7df547632af_e72d1fe7.jpg?itok=YxIzmUMP&amp;v=1770912185" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คดีหมิ่นประมาท BBC มูลค่า 10,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐฯของทรัมป์ที่กำลังจะเข้าสู่การพิจารณาคดีในปี 2027 ในฟลอริดา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343374/trumps-us10-billion-bbc-defamation-suit-going-trial-2027-florida?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางในฟลอริดาเมื่อวันพฤหัสบดีกำหนดวันพิจารณาคดีเดือนกุมภาพันธ์ 2027 สำหรับการฟ้องร้องหมิ่นประมาท 10 พันล้านดอลลาร์สหรัฐของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ต่อบีบีซีทรัมป์ยื่นฟ้องต่อผู้ประกาศข่าวชาวอังกฤษเมื่อปีที่แล้วเกี่ยวกับการแก้ไขคำปราศรัยของเขาก่อนการจลาจลในรัฐสภาสหรัฐในสารคดีเกี่ยวกับโครงการกิจการปัจจุบันของบีบีซีทรัมป์กล่าวหาว่าการแก้ไขของบีบีซีในเดือนมกราคมของเขา</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2ec8e1aa0f4fff6d3524411eb2b07a5020da20f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/1e0824c5-ec8c-46b8-ab35-1e211fcec7f1_5857f7ef.jpg?itok=hFmObIL8&amp;v=1770910536" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศูนย์กลางศิลปะเกาลูนตะวันตกของฮ่องกงแสวงหาเงิน 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในการขายพันธบัตรครั้งแรกเพื่อสนับสนุนการดำเนินงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3343373/hong-kongs-west-kowloon-arts-hub-seeks-us1-billion-first-bond-sale-fund-operations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานที่มีอำนาจในการสร้างความสูญเสียที่จัดการศูนย์กลางศิลปะ West Kowloon ของฮ่องกงจะขายพันธบัตรเป็นครั้งแรกโดยมีเป้าหมายเพื่อระดมทุนสูงถึง 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อระดมทุนในการดำเนินงานตามเอกสารที่ส่งไปยัง Hong Kong Exchanges and Clearing เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาหน่วยงานเขตวัฒนธรรมเกาลูนตะวันตกได้แต่งตั้งธนาคารฮ่องกงและเซี่ยงไฮ้แบงกิ้งคอร์ปอเรชั่นและธนาคารสแตนดาร์ดชาร์เตอร์ด (ฮ่องกง) เป็น ARRAN</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:17:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb0cee9093538c21d44c19c8eb25e5cb19e07f04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/2e529caf-481f-4b4d-94b8-96f096984816_4ff60235.jpg?itok=8kDWLA3j&amp;v=1770909328" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายซาร์ชายแดนกล่าวว่าทรัมป์จะยุติการปราบปรามการเข้าเมืองมินนิโซตา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343372/trump-end-minnesota-immigration-crackdown-border-tsar-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปราบปรามการเข้าเมืองในมินนิโซตาที่นำไปสู่การควบคุมตัวจำนวนมากการประท้วงและการเสียชีวิต 2 รายกำลังจะสิ้นสุดลงนายทอมโฮมานชายแดนกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีทิมวอลซ์ผู้ว่าการพรรคเดโมแครตกล่าวเมื่อวันอังคารว่าเขาคาดว่าปฏิบัติการเมโทรไฟกระชากซึ่งเริ่มต้นในเดือนธันวาคมจะสิ้นสุดใน "วันไม่ใช่สัปดาห์และเดือน" ตามการสนทนาของเขากับเจ้าหน้าที่บริหารระดับสูงของทรัมป์ “อันเป็นผลมาจากการที่เรา</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:09:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8310d6a39a27853f0096a8f51f2a4e0df9537ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/7797e20e-0b2f-4e3d-8935-013ef0303cc7_b0088a63.jpg?itok=0isUsMV1&amp;v=1770908890" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
