<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กองกำลังสหรัฐยึดเรือบรรทุกน้ำมันที่ถูกคว่ำบาตรครั้งที่เจ็ดที่เชื่อมโยงกับเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3340642/us-forces-seize-seventh-sanctioned-oil-tanker-linked-venezuela?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังทหารสหรัฐขึ้นเครื่องและเข้าควบคุมเรือบรรทุกน้ำมันลำที่เจ็ดที่เชื่อมต่อกับเวเนซุเอลาเมื่อวันอังคารซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามที่กว้างขึ้นของรัฐบาลทรัมป์ในการควบคุมน้ำมันของประเทศในอเมริกาใต้กองบัญชาการภาคใต้ของสหรัฐกล่าวในโพสต์ทางโซเชียลมีเดียว่ากองกำลังสหรัฐจับกุมเรือยนต์ Sagitta "โดยไม่มีเหตุการณ์" และเรือบรรทุกน้ำมันกำลังดำเนินการเพื่อต่อต้านประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 04:34:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">845f099f6312b1a15b9161074352f34085612b5c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/0029a32d-96b1-43b6-a796-07b9b5fd0f20_2af7be33.jpg?itok=6T7GsSeq&amp;v=1768970095" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิตรถยนต์จีนจับตาตลาดตะวันตกความคืบหน้าข้อพิพาทจีน - สหภาพยุโรป: 7 EV อ่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3340624/chinese-carmakers-eye-western-markets-china-eu-dispute-progress-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับยานพาหนะไฟฟ้าและพลังงานใหม่ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ‘Soft landing ': จีนสหภาพยุโรปเห็นความคืบหน้าในข้อพิพาท EV กับตัวเลือก Price Floor ในกรุงปักกิ่งและกรุงบรัสเซลส์เมื่อสัปดาห์ที่แล้วได้ประกาศก้าวสำคัญในการแก้ไขข้อพิพาททางการค้าที่มีมานานหลายปีต่อชาวจีน</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 04:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1ecd65156349329be8d4795ad26c13c2fb819db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/18b81fb5-a011-4e57-9510-f63b821a0575_cde71aa7.jpg?itok=fjaLKgL4&amp;v=1768962059" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โซลเตือนอาวุธนิวเคลียร์ของเกาหลีเหนือเร็วๆนี้จะไป ‘ต่างประเทศ’ ก่อให้เกิด ‘อันตรายทั่วโลก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3340637/seoul-warns-north-koreas-nuclear-weapons-will-soon-go-abroad-posing-global-danger?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายลีแจมยองประธานาธิบดีเกาหลีใต้กล่าวเมื่อวันพุธว่าเกาหลีเหนือกำลังผลิตวัสดุนิวเคลียร์มากพอต่อปีสำหรับอาวุธมากถึง 20 ชนิดภาคเหนือดำเนินการทดสอบอะตอมครั้งแรกในปี 2549 โดยละเมิดมติของสหประชาชาติและเชื่อกันว่ามีหัวรบนิวเคลียร์หลายสิบหัว “แม้ตอนนี้วัสดุนิวเคลียร์ที่เพียงพอต่อการผลิตอาวุธนิวเคลียร์ 10 ถึง 20 ชิ้นต่อปียังคงถูกผลิตอยู่” ในเกาหลีเหนือ</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 04:03:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d86e4d4293aff510dc2ca0a4d3e14cebabc10083</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/49e34771-8fbd-491c-944b-13d30d6c1db4_646dd167.jpg?itok=UpkfNtkP&amp;v=1768968184" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Davos-bound Air Force One หันหลังกลับเนื่องจากปัญหาทางไฟฟ้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340636/davos-bound-air-force-one-returning-due-minor-electrical-issue?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์แอร์ฟอร์ซวันเดินทางกลับไปยังฐานทัพร่วมแอนดรูว์สประมาณหนึ่งชั่วโมงหลังจากออกเดินทางไปสวิตเซอร์แลนด์ในเย็นวันอังคารนายคาโรไลน์เลอวิตต์เลขาธิการแถลงข่าวทำเนียบขาวกล่าวว่าการตัดสินใจที่จะเดินทางกลับเกิดขึ้นหลังจากที่ลูกเรือบนเครื่องบินแอร์ฟอร์ซวันระบุว่า "ปัญหาด้านไฟฟ้าเล็กน้อย" และด้วยความระมัดระวังเป็นอย่างมากจึงตัดสินใจที่จะหันหลังกลับนักข่าวบนเรือ SA</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 04:01:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">939f4dd3f6b4ec9f6f191d4c360336a27e262e11</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/b484b847-7cf6-4b0b-83bc-e009fde04230_a8327677.jpg?itok=lTGg3fiQ&amp;v=1768968090" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกำลังสร้างระบบเครื่องปฏิกรณ์สามชั้นเครื่องแรกของโลกเพื่อขับเคลื่อนโรงงานเคมีระดับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3340622/china-building-world-first-triad-reactor-system-power-world-class-chemical-plant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนวางแผนที่จะขับเคลื่อนปิโตรเคมีคอมเพล็กซ์ระดับโลกที่กำลังอยู่ระหว่างการก่อสร้างด้วยไอน้ำอุณหภูมิสูงพิเศษจากระบบนิวเคลียร์สามเตาปฏิกรณ์ที่ไม่เคยมีมาก่อนไอน้ำสามารถเข้าถึงได้ถึง 1,000 องศาเซลเซียส (1,832 ฟาเรนไฮต์) – สูงพอที่จะแยกโมเลกุลออกจากกันตั้งอยู่ในเหลียนหยุนกังมณฑลเจียงซูโครงการนี้รวมเครื่องปฏิกรณ์น้ำแรงดันสูง Hualong One รุ่นที่สามสองเครื่องเข้าด้วยกัน</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 03:59:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17c0de85b0ba52f90e2659f8acbd6134935f4e52</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/0e151339-e40d-4a6d-b476-3ede1d046c58_9844e918.jpg?itok=nFrt1Sl9&amp;v=1768960706" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
