<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักศึกษาจีนเพิ่มการศึกษาสหรัฐขึ้นภาษีทรัมป์ในศาล: SCMP Daily Highlights</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3331819/chinese-students-boost-us-education-trumps-tariffs-court-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ความเฟื่องฟูของนักศึกษาจีนช่วยสร้างจุดสนใจของมหาวิทยาลัยมากขึ้นสำหรับชาวอเมริกัน: การศึกษาความเฟื่องฟูของมหาวิทยาลัยของจีนช่วยเพิ่มการศึกษาระดับบัณฑิตศึกษาของสหรัฐอเมริกาและเศรษฐกิจท้องถิ่นในเมืองวิทยาลัยตามการศึกษาใหม่ 2. ผู้เจรจาการค้าจีนเรียกร้องให้เราเพิ่มการเกษตร</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f84a372a81a8bb69b4203f916b24949285eb313f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/0aee2b4b-9d5a-4aab-b626-82592fa755ef_2099d200.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ByteDance เจาะลึกการผลักดันหุ่นยนต์ด้วยการผลักดันความสามารถของจีนที่มุ่งเน้นไปที่ AI ที่เป็นรูปเป็นร่าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3331803/bytedance-deepens-robotics-push-china-talent-drive-focused-embodied-ai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ByteDance เจ้าของ TikTok ได้เปิดตัวแรงผลักดันการสรรหาผู้เชี่ยวชาญอาวุโสในด้านข่าวกรองที่เป็นรูปเป็นร่างซึ่งเป็นสัญญาณถึงความทะเยอทะยานที่เพิ่มขึ้นในการพัฒนาหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ Volcano Engine แผนกคลาวด์คอมพิวติ้งของยูนิคอร์นเทคโนโลยีในกรุงปักกิ่งเสนอเงินเดือนเดือนละ 95,000 หยวน (13,328 ดอลลาร์สหรัฐ) ถึง 120,000 หยวนตามการประกาศรับสมัครงานมันทำเครื่องหมายการย้ายที่ชัดเจนที่สุดของบริษัทเข้าสู่ HUMA</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:00:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1eba769c5e282dac1284eba5850f4d4dc4599eae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/da580a22-4ae0-499a-ab35-35dec4a01b4e_0a94fbac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลสหรัฐฯสั่งปิดการค้าจีนเนื่องจากเจ้าหน้าที่การเกษตรพลาดงานแสดงสินค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3331802/us-government-shutdown-muddies-china-trade-agricultural-officials-miss-expo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผลกระทบจากแรงกระเพื่อมของการปิดระบบของรัฐบาลสหรัฐที่ทำลายสถิติได้แพร่กระจายออกไปนอกกรุงวอชิงตันโดยปฏิเสธว่าเจ้าหน้าที่การเกษตรของสหรัฐมีโอกาสที่จะกระชับความร่วมมือกับบริษัทจีนในงานแสดงสินค้าที่มีรายละเอียดสูงแม้ในขณะที่ความตึงเครียดในระดับทวิภาคีแสดงให้เห็นถึงสัญญาณของการผ่อนคลาย The Post ได้เรียนรู้เมื่อวันพฤหัสบดีว่าเนื่องจากการปิดตัวลงผู้แทนจากกระทรวงเกษตรสหรัฐ (USDA) ไม่ได้เข้าร่วม</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f4973f63add44bddd0afd04734ba08229f2eea6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/4acc5356-164f-42b1-af21-d776396ee615_a32d3814.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนข้ามห่วงโซ่เกาะที่ 2 ของสหรัฐอเมริกาด้วยยานสำรวจเหมืองแร่โคบอลต์ใต้ทะเลลึก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3330984/china-crosses-us-2nd-island-chain-deep-sea-cobalt-mining-rover-western-pacific?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์และวิศวกรชาวจีนได้ผลักดันไปไกลกว่าฐานทัพของกองทัพสหรัฐที่เรียกว่าห่วงโซ่เกาะที่สองถึงยอดเขาในมหาสมุทรแปซิฟิกตะวันตก 2,000 เมตร (6,561 ฟุต) ใต้พื้นผิวเพื่อทดสอบยานพาหนะการทำเหมืองแร่อัจฉริยะที่ออกแบบมาเพื่อเก็บเกี่ยวเงินฝากที่อุดมด้วยโคบอลต์รวบรวมข้อมูลประสิทธิภาพที่สำคัญคนงานเหมืองหุ่นยนต์แสดงความสามารถในการเดินผ่านพื้นทะเลที่ขรุขระที่เต็มไปด้วย</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a384c29d107a9185937f48d4ecde0f1a1ba13a15</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/986ac99e-8f8e-4209-86f9-55342a2fdd55_03c54657.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเคหะแห่งฮ่องกงเพื่อเพิ่มขนาดแฟลตที่ได้รับการอุดหนุนผ่อนคลายกฎการขายต่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331820/hong-kong-housing-authority-boost-subsidised-flats-size-relax-resale-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเคหะแห่งชาติฮ่องกงวางแผนที่จะยกระดับความคล่องตัวของเมืองโดยการเพิ่มขนาดของแฟลตที่ได้รับเงินอุดหนุนร้อยละ 10 หลังจากผ่านไปห้าปีและตั้งเป้าว่าหนึ่งในสี่ของอุปทานใหม่จะมีห้องแบบสองห้องนอนในอนาคต Cleresa Wong Pie-yue ประธานคณะกรรมการที่อยู่อาศัยที่ได้รับเงินอุดหนุนของผู้มีอำนาจกล่าวในวันพฤหัสบดีว่าจะมีการแนะนำมาตรการดังกล่าวหลังจากได้รับอนุมัติจาก</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:54:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46832f6d657d76bb67adfd7556e3ac2735bc5a52</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/018db714-bde3-4094-9d8b-13a728cc3ee3_2fe2f55e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
