<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเปิดตัวพลังของเครื่องปฏิกรณ์ทอเรียมสำหรับเรือบรรทุกสินค้าที่ใหญ่ที่สุดในโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331031/china-unveils-power-thorium-reactor-worlds-largest-cargo-ship?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดเผยรายละเอียดที่สำคัญของเรือขนส่งสินค้าที่กำลังอยู่ระหว่างการพัฒนา: เรือพลังงานนิวเคลียร์ที่สามารถบรรทุกตู้คอนเทนเนอร์มาตรฐานได้ 14,000 ตู้แต่สิ่งที่ทำให้เรือลำนี้ก้าวล้ำอย่างแท้จริงคือจะใช้พลังงานจากเครื่องปฏิกรณ์เกลือหลอมเหลวที่ใช้ทอเรียม (TMSR) ที่มีกำลังการผลิตความร้อน 200 เมกะวัตต์ซึ่งตรงกับระดับพลังงานของเครื่องปฏิกรณ์น้ำแรงดัน S6W ที่ใช้ในสหรัฐอเมริกา N</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ca3b7747e9dcb76ba2ce1ab4ec03f9fd8c7552c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/eab145ae-66b0-40e1-858d-500707759d1a_f5aeaecc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ตำหนิ ‘กามิกาเซ่‘ พรรคเดโมแครตเป็นเวลานานที่สุดเท่าที่รัฐบาลเคยมีมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331679/trump-blames-kamikaze-democrats-longest-ever-us-government-shutdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวหาว่า "KAMIKAZE" พรรคเดโมแครตเตรียมพร้อมที่จะทำลายประเทศเนื่องจากการปิดประเทศของรัฐบาลกลายเป็นเรื่องที่ยาวนานที่สุดในประวัติศาสตร์ในวันพุธซึ่งเป็นการทำลายสถิติ 35 วันที่กำหนดไว้ในวาระแรกของผู้นำพรรครีพับลิกันหน่วยงานของรัฐบาลกลางหยุดชะงักตั้งแต่สภาคองเกรสล้มเหลวในการอนุมัติเงินทุนเมื่อวันที่ 30 กันยายนที่ผ่านมาและความเจ็บปวดได้กลายเป็นโครงการสวัสดิการ</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 14:47:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3de8216dd8415d69c2618c63fbe64b67f637819e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/bf05d40e-3258-4d20-9a97-24cd4fce245a_bd067d6f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฮ่องกงเรียกคืนเงื่อนไขการจำคุก 4 คนในคดีฉ้อโกง Convoy 51 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 51 million Convoy fraud case)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3331678/hong-kong-court-restores-jail-terms-4-hk51-million-convoy-fraud-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลชั้นนำของฮ่องกงได้เรียกคืนความผิดและโทษจำคุกของผู้สมคบคิดสี่คนที่ฉ้อโกงค่าคอมมิชชั่นและโบนัส 51 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (6.6 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) จากบริษัทการเงินชั้นนำในเรื่องอื้อฉาวขององค์กรที่ใหญ่ที่สุดในรอบหลายทศวรรษในการตัดสินใจเป็นเอกฉันท์เมื่อวันพุธศาลอุทธรณ์ครั้งสุดท้ายได้มอบชัยชนะให้กับมือปราบการต่อกิ่งของเมืองในความพยายามแปดปีในการถือครองบางส่วนของ</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 14:44:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9a584ccd98e1a28df6dd3ca6312778f3f250565</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/58b9b75a-f3d3-4ecd-81c3-69dce98aaf17_96fe9a84.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรื่องเล่าของสองซีกโลก: รถไฟเหาะสงครามการค้าของจีนสั่นสะเทือนงานแคนตันแฟร์อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331625/how-us-china-trade-war-roller-coaster-played-out-canton-fair?utm_source=rss_feed</link>
      <description>งานแคนตันแฟร์ซึ่งถือเป็นบารอมิเตอร์ของแนวโน้มการค้าและการผลิตต่างประเทศของจีนในอีกหกถึงเก้าเดือนข้างหน้าได้ปิดฉากลงอย่างรวดเร็วในกวางโจวเมื่อสามสัปดาห์ก่อนห้องจัดแสดงถูกปกคลุมไปด้วยความมืดมนเพียงไม่กี่วันก่อนที่นิทรรศการการค้าที่ใหญ่ที่สุดและเก่าแก่ที่สุดของจีนจะเปิดขึ้นในวันที่ 15 ตุลาคมประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้ขู่ว่าจะเรียกเก็บเงินเพิ่มอีกร้อยละ 100</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b9ad62ebaa3505ac4cf368332fe58f185a9e547</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/7d4a25e3-045b-4dad-b78f-d5e6d3035573_691ba059.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โฟล์คสวาเกนที่จะทำชิปของตัวเองในประเทศจีนสำหรับยานพาหนะอัตโนมัติที่ผลิตในท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3331675/volkswagen-make-own-advanced-chips-china-locally-made-autonomous-vehicles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โฟล์คสวาเกนกรุ๊ปวางแผนที่จะพัฒนาเซมิคอนดักเตอร์ขั้นสูงของตัวเองในประเทศจีนเพื่อขับเคลื่อนยานยนต์กึ่งอัตโนมัติที่ผลิตในประเทศเพิ่มความพยายามในการฟื้นฟูตลาดรถยนต์ที่ใหญ่ที่สุดในโลกท่ามกลางการแข่งขันที่สูงขึ้นผู้ผลิตรถยนต์ชาวเยอรมันเมื่อวันพุธกล่าวว่า Carizon ซึ่งเป็นบริษัทร่วมทุนกับ Horizon Robotics ผู้ออกแบบวงจรรวมปัญญาประดิษฐ์จะพัฒนา</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:22:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf7a64add26b02533f5d70b11de7d0d619a8d2fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/92d3871a-36e8-423e-b6da-6f8456a6fe25_0ff3f8c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
