<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นิทรรศการเกี่ยวกับภาพยนตร์อาชญากรรมฮ่องกงที่สถานีตำรวจเก่า Yau Ma Tei ยังคงเป็นตั๋วร้อน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3340304/exhibition-hong-kong-crime-films-old-yau-ma-tei-police-station-remains-hot-ticket?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นิทรรศการภาพยนตร์อาชญากรรมฮ่องกงคลาสสิกที่สถานีตำรวจ Yau Ma Tei ในอดีตได้รับความต้องการสูงกว่าที่คาดไว้โดยหัวหน้าโครงการของรายการกล่าวว่าเธอหวังว่าผู้เข้าชมจะไปไกลกว่าการถ่ายเซลฟี่เพื่อเรียนรู้เพิ่มเติมเกี่ยวกับอุตสาหกรรมภาพยนตร์ในท้องถิ่นผู้ว่าการด้านอุตสาหกรรมวัฒนธรรมและความคิดสร้างสรรค์วาดลายไซหมิงกล่าวว่านิทรรศการนี้มียอดขายตั๋วมากกว่าร้อยละ 80 ในปีพ.</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 07:02:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ebf915a257444ceaf5172886bd541340fcaee3d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/daaf95e2-fd92-404f-ba61-b74fedc16f25_2ac009ff.jpg?itok=ePvwDAxy&amp;v=1768719729" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้าของจีนตั้งเป้าหมายที่จะ ‘เปิด’ ตลาดตะวันตกเมื่ออุปสรรคทางการค้าลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3340254/chinese-electric-vehicle-makers-set-crack-open-western-markets-trade-barriers-fall?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปีนี้มีแนวโน้มที่จะเป็นแหล่งเพาะปลูกสำหรับการขับเคลื่อนทั่วโลกโดยผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้า (EV) ของจีนเนื่องจากประเทศตะวันตกจำนวนมากเปิดตลาดของพวกเขาให้กับรุ่นที่ผลิตในประเทศจีนที่มีประสิทธิภาพสูงแม้จะมีความคาดหวังต่ำสำหรับการกระโดดอย่างหนักในการขายในต่างประเทศแต่ผู้ประกอบ EV อย่าง BYD และ Geely คาดว่าจะเริ่มต้นได้อย่างแข็งแกร่งในตลาดที่ยังไม่ได้ใช้งานบางแห่งของพวกเขาโดยให้เกียรติภาพลักษณ์ของพวกเขาในฐานะผู้นำระดับโลก</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 07:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">99c6999498b2b4c1d698e2a6b3750ab8db0de186</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/7d2fe540-a4e2-4db4-ba70-f2099740ba32_fb0befbb.jpg?itok=X6l3qdD9&amp;v=1768637258" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพนักศึกษาที่ยังไม่ได้ลงทะเบียนล่าสุดที่มหาวิทยาลัยจีนแห่งฮ่องกงยุบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3340301/last-unregistered-student-union-chinese-university-hong-kong-disbands?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพนักศึกษาที่ไม่ได้ลงทะเบียนครั้งสุดท้ายที่มหาวิทยาลัยจีนแห่งฮ่องกง (CUHK) ได้ยุบตัวลงหลังจากที่คณะกรรมการทั้งหมดลาออกทำให้จำนวนหน่วยงานดังกล่าวลดลงจากเก้าเป็นสองการเสียชีวิตของสหภาพนักศึกษาของ Chung Chi College ได้ติดตามการประชุมในช่วงเย็นวันเสาร์ซึ่งผู้บริหารชั่วคราวและผู้แทนที่เกี่ยวข้องกล่าวว่าร่างกายไม่สามารถทำงานได้อีกต่อไปและพวกเขา</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:27:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">376bd36c601e849f7556cb6d786caf0ecd3dd9ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/34341a99-c5c5-4688-8df5-5ea4cbe73f49_e58f2081.jpg?itok=vy5PI5r2&amp;v=1768717673" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักปั่นจักรยานชาวฮ่องกงอายุ 55 ปีเสียชีวิตหลังจากถูกรถตู้เฉิงสุ่ยชนคนขับถูกจับกุม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340300/hong-kong-cyclist-killed-after-being-hit-van-sheung-shui-driver-arrested?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักปั่นจักรยานหญิงเสียชีวิตหลังจากถูกรถตู้ชนในเขตเหนือของฮ่องกงเมื่อวันอาทิตย์คนขับรถถูกจับกุมในเวลาต่อมาตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานเกี่ยวกับการชนกันที่แยกถนนมะเส็งและถนนทินปิงเมื่อเวลา 8.41 น. รถตู้กำลังเดินทางไปทาง Sheung Shui และทำให้หญิงวัย 55 ปีล้มลงบนจักรยานขณะที่มันเข้ามาใกล้ถนน Tin Ping เมื่อเวลา 8.37 น. วงรอบ</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:18:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85c2b9bd168090341b0f8a221a09562c82c4870b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/5ede977e-3841-48ea-bdcc-853a11edcdda_8ff923d1.jpg?itok=P5ViG72N&amp;v=1768716375" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tencent แสวงหาความร่วมมือกับนักพัฒนา AI รายใหญ่อื่นๆเพื่อปรับปรุงเทคโนโลยีสำหรับผู้ใช้ที่เปราะบาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3340171/tencent-seeks-collaboration-other-major-ai-developers-improve-tech-vulnerable-users?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยที่ Tencent Holdings กำลังมองหาการทำงานร่วมกันกับนักพัฒนาปัญญาประดิษฐ์รายใหญ่อื่นๆเพื่อปรับปรุงวิธีที่บริการ AI รุ่นใหม่ส่วนใหญ่เช่นแชทบอทโต้ตอบกับผู้สูงอายุเด็กที่อยู่ด้านซ้ายและผู้ใช้ที่เปราะบางอื่นๆในสังคมชุดข้อมูลเฉพาะทางสามารถทำให้บริการ AI มีประโยชน์มากขึ้นสำหรับผู้ใช้ที่มีความเสี่ยงที่ต้องพึ่งพาพวกเขาอย่างต่อเนื่องเพื่อการสนับสนุนทางอารมณ์</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42d799758f2306dcb927e7fa351fc4163f5b0f69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/0e195c2b-50e3-4867-9a63-779cb787c890_4959502c.jpg?itok=LKlUUWNq&amp;v=1768556694" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
