<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักเดินทางชาวฮ่องกงยังคงชื่นชอบญี่ปุ่นแม้จะมีความตึงเครียดทางภูมิศาสตร์การเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3341731/hong-kong-travellers-continue-favour-japan-despite-geopolitical-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเดินทางชาวฮ่องกงยังคงชื่นชอบญี่ปุ่นในฐานะจุดหมายปลายทางสำหรับวันหยุดแม้จะมีความตึงเครียดทางภูมิศาสตร์การเมืองระหว่างปักกิ่งและโตเกียวอย่างต่อเนื่องเนื่องจากเส้นทางการบินที่ไม่ได้รับผลกระทบและเงินเยนที่อ่อนค่าลงผู้ประกอบการอุตสาหกรรมในท้องถิ่นกล่าวบริษัทท่องเที่ยวยังระบุว่าจีนแผ่นดินใหญ่เป็นจุดหมายปลายทางยอดนิยมสำหรับกลุ่มนักท่องเที่ยวชาวฮ่องกงเนื่องจากพวกเขารวมตัวกันที่นิทรรศการในวันพฤหัสบดีเพื่อโปรโมตแพ็คเกจสำหรับผู้ร่วมเดินทาง</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:45:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1436dda83320c8c2a59519dad721fa1c6f049976</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/0cabc1f1-c38f-4334-bdf9-42d5fbed720f_ab0a6b07.jpg?itok=7Gl0MQz_&amp;v=1769693905" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิจารณ์ทรัมป์โคลบูชาร์เข้าสู่การแข่งขันของผู้ว่าการรัฐมินนิโซตาท่ามกลางการปราบปรามน้ำแข็งเรื่องอื้อฉาวการฉ้อโกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341729/trump-critic-klobuchar-enters-minnesota-governor-race-amid-ice-crackdown-fraud-scandals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาย Amy Klobuchar วุฒิสมาชิกสหรัฐกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าเธอลงสมัครรับเลือกตั้งเป็นผู้ว่าการรัฐมินนิโซตาโดยสัญญาว่าจะรับตำแหน่งประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในขณะที่รวมรัฐที่ต้องเผชิญกับความท้าทายหลายประการก่อนที่รัฐบาลกลางจะปราบปรามการเข้าเมืองการตัดสินใจของ Klobuchar ทำให้พรรคเดโมแครตมีผู้สมัครที่มีชื่อเสียงและได้รับการพิสูจน์แล้วว่าเป็นผู้ชนะทั่วทั้งรัฐในขณะที่พรรคของพวกเขาพยายามที่จะยึดสำนักงานที่ครอบครองโดย</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:57:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c57b0e903b699266f20590f5af0d48da5afa22ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/984ebd9c-b8b9-412a-ac4b-b91eb367328d_7d5f4136.jpg?itok=mbKMBV3b&amp;v=1769691280" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทในฮ่องกง Elior Group ลงนามในข้อตกลงเพื่อจัดตั้งศูนย์รื้อถอนเครื่องบิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3341728/hong-kong-firm-and-elior-group-ink-deal-set-aircraft-dismantling-centre?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทบริการด้านการบินของฝรั่งเศสและบริษัทวิศวกรรมการบินของฮ่องกงได้ลงนามในข้อตกลงร่วมทุนเมื่อวันพฤหัสบดีเพื่อจัดตั้งโรงงานรื้อถอนอากาศยานและการค้าชิ้นส่วนในเมืองโดยมีเป้าหมายที่จะเริ่มดำเนินการภายในปีนี้แต่การเปิดตัวโครงการจะขึ้นอยู่กับความพร้อมของที่ดินแยกต่างหากที่มีเรือเหาะและรถบรรทุกเข้าถึงได้ไซต์นี้จำเป็นสำหรับการรีไซเคิล f</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:41:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">81cf762077fa7754690f5ffbba0361acbe50ca6e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/824e3eac-4dc1-4867-9f6c-53e3d389bd8c_4796337c.jpg?itok=GWYl1dix&amp;v=1769690483" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเมืองที่มีอำนาจของทรัมป์กำลังปูทางไปสู่ระเบียบโลก G2 กับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3341461/trumps-power-politics-paving-way-g2-world-order-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ดาวอสประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐประกาศว่าเขา "มีความสัมพันธ์ที่ดีกับประธานาธิบดีสี" จินผิงมาโดยตลอดโดยเรียกผู้นำจีนว่า "ผู้ชายที่น่าทึ่ง" ซึ่งเป็น "ที่เคารพนับถืออย่างสูงจากทุกคน" ทรัมป์ยังชื่นชมการตัดสินใจของ TikTok ในการถ่ายโอนบางส่วนของธุรกิจในสหรัฐอเมริกาไปยังกลุ่มนักลงทุนในสหรัฐอเมริกาโดยขอบคุณ Xi บนโซเชียลมีเดียสำนวนโวหารที่เป็นมิตรในวงกว้างนี้น่าจะเป็นสัญญาณของการซักผ้า</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6d48c027053f111af185263cd229c31dd65a403</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/6d0b4b39-e449-4d1f-b42e-83570c1354f2_08cf4bef.jpg?itok=nJ3UhdSe&amp;v=1769677884" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>AstraZeneca เผยแผนการลงทุนของจีนมูลค่า 15,000 ล้าน $ ในขณะที่ Starmer ไปเยือนปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3341725/astrazeneca-unveils-us15-billion-china-investment-plan-starmer-visits-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัท AstraZeneca ยักษ์ใหญ่ด้านเภสัชกรรมอังกฤษ - สวีเดนกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าบริษัทมีแผนที่จะลงทุน 15 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในประเทศจีนจนถึงปี 2030 ซึ่งส่งสัญญาณถึงแรงผลักดันใหม่ในความสัมพันธ์เชิงพาณิชย์ของ Sino-UK การลงทุน – ข้อตกลงที่ใหญ่ที่สุดที่ประกาศไว้ในระหว่างการเดินทางของนายกรัฐมนตรี Keir Starmer ในสหราชอาณาจักรไปยังกรุงปักกิ่งโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อเสริมสร้างความสัมพันธ์ทางการค้า – จะสนับสนุนการผลิตยาที่ขยายตัวรวมถึงการวิจัยและพัฒนา</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:21:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7b5c34ee9bd87cb7c8545f9985adf9d3fb3f1ea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/58a8e5d6-5b85-4d37-ac03-44e6e054b01a_6d5593d3.jpg?itok=SV5kIB4K&amp;v=1769689257" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
