<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ปกป้องสถิติเศรษฐกิจในการชุมนุมสาบานว่าจะทำให้สหรัฐฯ ‘กลับมามีราคาไม่แพงอีกครั้ง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335841/trump-defends-economic-record-rally-vows-make-america-affordable-again?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐพยายามสร้างความมั่นใจให้กับชาวอเมริกันว่าเศรษฐกิจสหรัฐมีสุขภาพดีในการชุมนุมสไตล์หาเสียงในวันอังคารขณะที่พรรครีพับลิกันเตรียมพร้อมสำหรับการต่อสู้ที่ยากลำบากในการควบคุมสภาคองเกรสในการเลือกตั้งกลางเทอมปีหน้าเมื่อพูดถึงคาสิโน Mount Pocono ทางตะวันออกเฉียงเหนือของรัฐเพนซิลเวเนียทรัมป์แย้งว่านโยบายทางเศรษฐกิจของเขารวมถึงการกำหนดอัตราภาษีอย่างกว้างขวางต่อการนำเข้าเป็นสิ่งที่สร้างสรรค์</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 03:42:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ccc2d10ecd280acac9465c084a955a300749164b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/7c15a073-f9e9-45e9-a508-fc6c9255e2e7_d06e45bd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เรียกไทยผู้นำกัมพูชาและ ‘หยุดสงคราม‘ ตามแนวชายแดน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3335840/trump-call-thailand-cambodia-leaders-and-stop-war-along-disputed-border?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์กล่าวว่าเขาวางแผนที่จะติดต่อกับผู้นำของประเทศไทยและกัมพูชาหลังจากการปะทะกันที่ชายแดนเกิดขึ้นอีกครั้งหนึ่งในแปดความขัดแย้งที่ผู้นำสหรัฐกล่าวว่าเขาได้สิ้นสุดลงด้วยภัยคุกคามด้านภาษีและนโยบาย "สันติภาพผ่านความแข็งแกร่ง" ของรัฐบาลของเขาการต่อสู้ระหว่างเพื่อนบ้านในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ปะทุขึ้นในช่วงสุดสัปดาห์ตามแนวพรมแดน 800 กม. ของพวกเขาโดยทั้งสองฝ่ายแลกเปลี่ยนปืนใหญ่ f</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 03:30:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3dfb1daa1e9a96f5ab7562f18e46380545413e9b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/b00c1afc-fb0a-43fb-834d-62ba6d438767_ec74b5a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ราคาผู้บริโภคของจีนเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วในช่วงเกือบ 2 ปีในเดือนพฤศจิกายน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3335839/chinas-consumer-prices-rise-fastest-pace-nearly-2-years-november?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ราคาผู้บริโภคของจีนเพิ่มขึ้นเป็นเดือนที่สองติดต่อกันในเดือนพฤศจิกายนโดยอัตราเงินเฟ้อแตะระดับสูงสุดในรอบเกือบสองปีในสัญญาณเบื้องต้นว่าแรงกดดันจากภาวะเงินฝืดอย่างต่อเนื่องของประเทศอาจเริ่มบรรเทาลงดัชนีราคาผู้บริโภคแห่งชาติ (CPI) ซึ่งเป็นมาตรวัดอัตราเงินเฟ้อที่สำคัญเพิ่มขึ้นร้อยละ 0.7 เมื่อเทียบกับปีที่แล้วในเดือนที่แล้วซึ่งเป็นการเพิ่มขึ้นมากที่สุดนับตั้งแต่ต้นปี 2567 ตาม</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 03:25:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bce30e5e1ce8799947892ab3bbdc25eb40c19c37</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/ae46a464-9616-4348-9b61-d13c65bcb91f_d5fb8a6c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีฮอนดูรัสกล่าวหาว่า ‘รัฐประหารเลือกตั้ง’ ท่ามกลางการนับคะแนนที่วุ่นวาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3335835/honduras-turmoil-grows-president-alleges-electoral-coup-amid-chaotic-vote-count?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีซิโอมาราคาสโตรแห่งฮอนดูรัสเมื่อวันอังคารได้ประณามสิ่งที่เธอเรียกว่า "รัฐประหารเลือกตั้ง" ท่ามกลางการนับคะแนนที่วุ่นวายจากการเลือกตั้งประธานาธิบดีเมื่อวันที่ 30 พฤศจิกายนขณะที่ผู้ประท้วงหลายร้อยคนรวมตัวกันที่ถนนในเมืองหลวงเตกูซิกัลปาเพื่อเรียกร้องความชัดเจนเกี่ยวกับการนับคะแนนการเลือกตั้งถูกทำเครื่องหมายด้วยความล้มเหลวทางเทคนิคการเรียกร้องการฉ้อโกงที่ไม่มีหลักฐานและเงาที่แสดงโดย US Presiden</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 03:03:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37afec87ce4027a99ae23d7286bc7f7a07dfc600</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/f1867639-4ea1-4dd3-a49b-133f5e19ee74_239c0567.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>OpenAI ตั้งชื่อผู้นำรายได้เป็นอันดับแรกในฐานะผู้สร้าง ChatGPT มุ่งหวังที่จะทำกำไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3335831/openai-names-slack-ceo-first-chief-revenue-chatgpt-maker-aims-make-profit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>OpenAI กล่าวเมื่อวันอังคารว่าได้เลือก Denise Dresser ซีอีโอของ Slack เป็นหัวหน้าฝ่ายรายได้คนแรกข้อความถึงนักลงทุนที่ระวังว่าผู้สร้าง ChatGPT จริงจังกับการทำกำไรจากเทคโนโลยีปัญญาประดิษฐ์ OpenAI กล่าวว่า Dresser จะดูแลกลยุทธ์รายได้ทั่วโลกและ "ช่วยให้ธุรกิจนำ AI มาใช้ในการดำเนินงานประจำวันมากขึ้น" Dresser ได้ใช้เวลามากกว่าทศวรรษแล้วที่ Sa</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 02:45:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afebf454153bb9607ceaa0723ad8c799e41c5491</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/f3fd06aa-6710-4a15-af9a-c84a9da6afd7_4410dd25.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
