<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงพบเช็คค่าจ้างจำนวนมากและความท้าทายทางวัฒนธรรมในการเฟื่องฟูของซาอุดิอาระเบีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3332697/hongkongers-find-big-pay-cheques-and-cultural-challenges-booming-saudi-arabia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงที่ถูกล่อลวงโดยงานที่ได้รับค่าจ้างดีในซาอุดิอาระเบียกล่าวว่าเศรษฐกิจที่ขยายตัวอย่างรวดเร็วของราชอาณาจักรยังคงเต็มไปด้วยคำมั่นสัญญาแม้ว่าการนำทางความแตกต่างทางวัฒนธรรมในประเทศที่ร่ำรวยที่สุดในตะวันออกกลางยังคงเป็นความท้าทายผู้ที่พูดคุยกับโพสต์กล่าวว่าพวกเขาไม่เคยวางแผนที่จะย้ายไปยังอาณาจักรที่อุดมไปด้วยน้ำมันแต่ถูกดึงโดยการเปลี่ยนแปลงขนาดใหญ่ภายใต้แผน Vision 2030 ของซาอุดิอาระเบีย AMB</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b985add37c7e5d44d0a3989fd997af1451020bd1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/3a5aa285-b5a9-400e-85e1-8db23e90f0db_5debceac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โซลสนับสนุนการทดสอบข้อจำกัดของการเจรจาระหว่างเกาหลีในการแก้ปัญหาของสหประชาชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3332689/seouls-backing-un-resolution-north-koreas-rights-abuses-tests-limits-dialogue-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์ได้เตือนว่าเกาหลีใต้ได้ทุ่มน้ำหนักตามมติของสหประชาชาติเพื่อประณามสถิติด้านสิทธิมนุษยชนที่เลวร้ายของเกาหลีเหนือซึ่งอาจเป็นทางเลือกที่ซับซ้อนในการผลักดันให้กรุงโซลเปิดการเจรจากับเปียงยางอีกครั้งการตัดสินใจร่วมสนับสนุนมติสหประชาชาติประจำปี – แม้จะมีความคาดหวังว่ารัฐบาลเสรีนิยมของประธานาธิบดีลีแจ - มยองอาจถอยกลับไปเพื่อสร้างบรรยากาศที่เป็นมิตรยิ่งขึ้น</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:00:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f57cefa74cb078d2eacd0bf0f533fa89af3b383</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/7bdb3b5d-e054-4176-890a-723ba323a8be_2136ee69.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าผู้รับเหมาพื้นที่ของจีนเตรียมแผนสำหรับโปรแกรมการท่องเที่ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3332658/chinas-chief-space-contractor-readies-plans-tourism-programme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่บริษัทอย่าง SpaceX และ Blue Origin พาดหัวข่าวเรื่องการส่งผู้ที่ไม่ใช่นักบินอวกาศไปยังอวกาศในทัวร์ส่วนตัวที่มีราคาแพงบริษัทของรัฐจีนคาดว่าจะเปิดตัวโปรแกรมการท่องเที่ยวอวกาศของตัวเองในสัปดาห์นี้โดยเข้าร่วมกับบริษัทในประเทศอื่นๆขณะที่พวกเขาพยายามสร้างความก้าวหน้าในตลาดที่กำลังเกิดขึ้นอย่างรวดเร็วและเป็นตลาดที่ครองตลาดในสหรัฐฯ China Aerospace Science and Technology Corp (CASC) ซึ่งเป็นผู้รับเหมาหลัก</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6bb605790cd32c7bdeec410d3011c80dd6fca0b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/0f4d2a76-7fc2-41c3-9022-b2de5aa7a65e_62956512.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กล้วยและเนื้อวัว: ทำเนียบขาวเปิดเผยข้อตกลงการค้าในละตินอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332715/bananas-and-beef-white-house-unveils-latin-america-trade-deals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทำเนียบขาวในวันพฤหัสบดีได้ประกาศข้อตกลงทางการค้ากับอาร์เจนตินากัวเตมาลาเอกวาดอร์และเอลซัลวาดอร์ซึ่งเป็นข้อตกลงล่าสุดนับตั้งแต่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกากำหนดอัตราภาษีการกวาดล้างทั่วโลกกล้วยและกาแฟเป็นหนึ่งในร้านขายของชำที่ราคาอาจลดลงสำหรับผู้บริโภคในสหรัฐที่ยืดเยื้อกล่าวว่าท่ามกลางความไม่พอใจที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับค่าครองชีพภายใต้ตำแหน่งประธานาธิบดีคนที่สองของทรัมป์ตัวนับทั้งสี่</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 23:38:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">605abe0ba9d0f67b80571befa9166cc0bc82d108</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/3f4b3593-8296-4639-9a28-f355f6a12b1b_cad64551.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐต้องปฏิเสธเทคโนโลยีล้ำสมัยของจีนอดีตเลขานุการด้านการพาณิชย์อิเล็กทรอนิกส์กล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3332714/china-must-not-be-sold-latest-cutting-edge-technology-says-former-us-commerce-secretary?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในสถาปนิกของการควบคุมการส่งออกเทคโนโลยีของอดีตประธานาธิบดีโจไบเดนแห่งสหรัฐอเมริกาเตือนเมื่อวันพฤหัสบดีว่าวอชิงตันต้องการการประสานงานที่ดีขึ้นกับพันธมิตรเพื่อปฏิเสธการเข้าถึงชิประดับไฮเอนด์และผลิตภัณฑ์ที่ทันสมัยของจีนโดยวิพากษ์วิจารณ์แผนการของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาเพื่อให้สามารถขายชิป Nvidia ได้อ้างถึงการใช้จ่ายจำนวนมากของปักกิ่งในความพยายามที่จะสร้างเทคโนโลยีของจีน</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 23:37:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ddfd4901b317ec65a4c7d9d05f415129717e7062</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/fa2c9e1e-e524-430d-a903-3b7c1aef0512_b68f7c05.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
