<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>New World Development เสนอการแลกเปลี่ยนหนี้ 1.9 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 1.9 พันล้าน) เพื่อเพิ่มสภาพคล่อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3331284/new-world-development-offers-us19-billion-debt-swap-boost-liquidity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การพัฒนาโลกใหม่ (NWD) ที่เป็นหนี้อย่างหนักได้เปิดตัวข้อเสนอการแลกเปลี่ยนสำหรับ 1.9 พันล้านดอลลาร์สหรัฐของหลักทรัพย์ถาวรที่โดดเด่นและตั๋วเงินเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพรายละเอียดหนี้ของตนเพิ่มสภาพคล่องและปรับปรุงสถานะทางการเงินท่ามกลางตลาดอสังหาริมทรัพย์ที่ท้าทายข้อเสนอการแลกเปลี่ยนครอบคลุมชุดตราสารที่มีอยู่รวมถึงหลักทรัพย์ที่ออกโดย NWD Finance และตั๋วเงินที่ออกโดย</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 04:48:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ced0447ac075dd151812c8f0498689c89fcab19</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/016bad2c-c8ea-4332-a5d3-b959ada15b54_ed29989b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Roblox สาบานว่าจะยกระดับการตรวจสอบหลังจากเด็กชายชาวมาเลเซียแทงพี่ชายในข้อพิพาท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3331283/roblox-vows-step-monitoring-after-malaysian-boy-stabs-brother-game-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Roblox ให้คำมั่นว่าจะปรับปรุงความปลอดภัยผ่านการใช้เทคโนโลยีปัญญาประดิษฐ์และการตรวจสอบโดยมนุษย์หลังจากที่เด็กชายชาวมาเลเซียถูกกล่าวหาว่าแทงพี่ชายของเขาจากข้อพิพาทที่เชื่อมโยงกับแพลตฟอร์มเกมออนไลน์ฮันนาห์ยอห์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงเยาวชนและกีฬากล่าวว่าบริษัทแสดงความเต็มใจที่จะร่วมมือกับรัฐบาลมาเลเซียโดยเฉพาะอย่างยิ่งในการแบ่งปันข้อมูลและการปฏิบัติตามกฎระเบียบ</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 04:37:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad679bfebd75ef9021f7997e934d52a84356d464</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/06c7f4d8-62e6-4297-96aa-106803d7c623_f53a5120.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทนายความฮ่องกงยอมรับความผิดในการมีเพศสัมพันธ์กับเด็กหญิงอายุ 12 ปีและการถ่ายทำภาพยนตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3331280/hong-kong-lawyer-pleads-guilty-sex-12-year-old-girl-and-filming-acts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทนายความชาวฮ่องกงยอมรับว่ามีเพศสัมพันธ์กับเด็กหญิงอายุ 12 ปีสองครั้งและถ่ายภาพและวิดีโอการกระทำผิดกฎหมายมากกว่า 200 รายการศาลแขวงได้ยินเมื่อวันจันทร์ว่า Kelvin Luk Kin-ting อายุ 40 ปีเป็นเพื่อนกับลูกศิษย์ของ Form One ในแอปหาคู่ Heymandi และอ้างว่าเขาอายุประมาณ 28 ถึง 29 ปีเมื่อพวกเขาพบกันครั้งแรกเมื่อวันที่ 4 มีนาคมปีที่แล้วลุคเคยเป็นที่ปรึกษาของสำนักงานกฎหมายท้องถิ่น</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 04:30:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a326f8659baeb79b5e0ad0182e09893673895de4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/b2797e04-ffb7-4236-8a78-195a4730de75_032469be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าเขามีหลักประกันจากปักกิ่งว่าจะไม่มีการโจมตีไต้หวันในช่วงระยะเวลาของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331279/trump-says-he-has-assurances-beijing-no-attack-taiwan-during-his-term?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่านายสีจิ้นผิงคู่ค้าชาวจีนของเขาได้ให้การรับรองว่ารัฐบาลจีนจะไม่ดำเนินการใดๆกับไต้หวันตราบใดที่ผู้นำพรรครีพับลิกันยังมีอำนาจในสารสกัดที่เผยแพร่ครั้งแรกเมื่อวันอาทิตย์จากการสัมภาษณ์ของ CBS News ทรัมป์กล่าวว่าเกาะซึ่งรัฐบาลจีนถือว่าเป็นส่วนหนึ่งของดินแดนของตนจะได้รับการรวมตัวกันอีกครั้งโดยการบังคับใช้หากจำเป็น "ไม่เคยแม้แต่จะขึ้นมาเป็นเรื่อง"</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 04:28:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d4c3294247e197453ad3729384808620c73d8e7e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/57c38279-7daf-4449-899e-b8ea6df8fe53_58e78b07.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความท้าทายในโลกที่หายากของจีนการประชุม APEC ในเซินเจิ้น: 5 สุดสัปดาห์อ่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3331268/chinas-rare-earths-challenge-apec-meeting-shenzhen-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากข่าวของเราเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับข้อมูลเกี่ยวกับข่าวทั่วเอเชียและอื่นๆหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. พันธมิตรใหม่ในโลกที่หายากของ G7 เป็นความท้าทายครั้งใหญ่ของจีนหรือไม่? 2. เฉินหนิงหยางพลาดรางวัลโนเบลสาขาฟิสิกส์ครั้งที่สองได้อย่างไร? 3. จีนเตรียมเป็นเจ้าภาพจัดการประชุม APEC ปี 2026 ที่เซินเจิ้นผลักดัน ‘อย่างแข็งขัน’</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 04:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c2b8af316aa9b02ac5a137ebc06107d7abea332</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/9aaf9b5b-f1a7-4820-8024-3c3e31cc37a7_fb99303a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
