<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อาลีบาบาเปิดตัวแว่นตา Quark AI มูลค่า 537 $ เพื่อท้าทายอุปกรณ์จาก Meta, Xiaomi</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3334399/alibaba-launches-us537-quark-ai-glasses-challenge-wearables-meta-xiaomi-rokid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Alibaba Group Holding ในวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาได้เปิดตัวแว่นตาปัญญาประดิษฐ์ตัวแรกในประเทศจีนเนื่องจากยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีพยายามที่จะแกะสลักกลุ่มตลาดที่แข็งแกร่งในตลาดอุปกรณ์สวมใส่อัจฉริยะที่กำลังเติบโตแว่นตา Quark AI ซึ่งตั้งชื่อตามผู้ช่วย Quark AI ของบริษัทประกอบด้วยรุ่น S1 เรือธงของซีรีส์ 3 รุ่นและรุ่น G1 น้ำหนักเบาอาลีบาบาเป็นเจ้าของเซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์ “แว่นตา AI</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:11:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bdb1ca4ad7737a74fc4b3f0e05303ea01bae37d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/829e4264-59f5-403d-8ab6-f96952bcabf8_6cd33cf6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดปักกิ่งจึงไม่น่าจะลดแรงกดดันต่อญี่ปุ่นเกี่ยวกับความคิดเห็นของทาคาอิจิ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334394/why-beijing-unlikely-ease-pressure-japan-over-takaichis-comments-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิกฤตการณ์ทางการทูตเกี่ยวกับความคิดเห็นของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi เกี่ยวกับไต้หวันแสดงให้เห็นว่าไม่มีวี่แววของการผ่อนคลายหลังจากผ่านไปสองสัปดาห์โดยนักวิจารณ์ชาวจีนแผ่นดินใหญ่คาดการณ์ว่ารัฐบาลจีนจะยังคงผลักดันให้มีการถอนตัวอย่างไรก็ตามข้อเรียกร้องดังกล่าวดูเหมือนจะไม่น่าจะได้รับการตอบสนองในระยะสั้นและนักวิเคราะห์ทางการทูตคนหนึ่งเตือนว่ายุทธวิธีการกดดันควรมีจุดมุ่งหมายเพื่อหลีกเลี่ยงการตีกลับชาตินิยมด้วย</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:03:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">589b34d1992c7293deed56919147e1e6d6492748</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/12c6f1a2-2585-48aa-8a49-3477465cde64_8b6df2c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Macron กล่าวว่าฝรั่งเศสจะฟื้นฟูการรับราชการทหารโดยสมัครใจท่ามกลางภัยคุกคามของรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334396/macron-unveils-new-french-voluntary-military-service-amid-russia-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีเอ็มมานูเอลมาครงของฝรั่งเศสเปิดเผยแผนรับใช้ชาติฉบับใหม่ในวันพฤหัสบดีขณะที่ฝรั่งเศสพยายามเสริมสร้างกองกำลังติดอาวุธเพื่อแก้ไขข้อกังวลที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับภัยคุกคามของรัสเซียต่อชาติยุโรปนอกเหนือจากสงครามในยูเครน Macron ประกาศว่าอาสาสมัครอายุ 18 และ 19 ปีจะเริ่มรับใช้ในปีหน้าในโครงการรับราชการทหารใหม่ระยะเวลา 10 เดือน “การรับใช้ชาติครั้งใหม่ถูกกำหนดให้ค่อยเป็นค่อยไป</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:58:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">286c1298099590c2b002030191b9370a4c5d61ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/054b0144-1415-4b37-a5ce-f8d3bf375b15_a86cf3c9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ซุปเปอร์ฮีโร่ของฉัน ': แฟนขอไว้อาลัยให้กับการสูญเสียนักผจญเพลิงที่เสียชีวิตในเปลวไฟฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3334395/my-superhero-girlfriend-mourns-loss-firefighter-killed-hong-kong-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความภาคภูมิใจปะปนกับความเศร้าโศกในฐานะครอบครัวและคนรักของนักดับเพลิงชาวฮ่องกงที่เสียชีวิตในขณะที่ต่อสู้กับนรกบนตึกสูงในวันพุธแบ่งปันความรู้สึกของการสูญเสียที่น่าเศร้าแฟนสาวของนักดับเพลิงที่เสียชีวิต Ho Wai-ho โพสต์ข้อความสุดซึ้งบนโซเชียลมีเดียเมื่อวันพฤหัสบดีเผยให้เห็นความเศร้าโศกและความปรารถนาของแฟนของเธอ “ผมอยากจับมือคุณมากๆ</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:49:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63213995738206e801d6b265af1668e0bc66b4bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/482131b3-d158-4ead-b7dc-3e2d178ac90d_cc457c3d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เรื่องภายใน ': จีนยกเลิกรายงานการไกล่เกลี่ยของสหรัฐฯในแถวญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334388/china-warns-internal-affairs-limits-after-report-trump-asked-takaichi-temper-tone?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้เตือนไม่ให้มีการแทรกแซงจากต่างประเทศในกิจการภายในของตนหลังจากรายงานว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้กดดันนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi เป็นการส่วนตัวเพื่อตอบโต้สำนวนของเธอในไต้หวันในระหว่างการเข้าพบเมื่อวันอังคารผู้นำสหรัฐได้เรียกร้องให้ทาคาอิจิอย่ายั่วยุจีนตามรายงานของ Wall Street Journal ที่อ้างถึงเจ้าหน้าที่ของรัฐในขณะที่มีรายงานว่ามีการบรรยายสรุปเกี่ยวกับ Takai</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:40:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7bd3690850e3ef810b092792ab13d9a75d0d8c9c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/85c4e32a-9a62-4f6b-a7da-ff8305451101_c67edcf8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
