<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเตือนแพลตฟอร์มเกี่ยวกับยุทธวิธีการผูกขาดเช่นความต้องการ ‘ราคาต่ำสุด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336794/china-warns-platforms-monopolistic-tactics-such-lowest-price-requirement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานกำกับดูแลตลาดของจีนได้เตือนว่าแพลตฟอร์มอินเทอร์เน็ตที่เรียกร้องให้ผู้ค้าเสนอ "ราคาต่ำสุดในอินเทอร์เน็ต" อาจต้องเผชิญกับการต่อต้านการผูกขาดเนื่องจากรัฐบาลจีนเพิ่มความพยายามในการยับยั้งการปฏิบัติที่ไม่ถูกต้ององค์การบริหารการตลาดแห่งรัฐ (SAMR) อธิบายรายละเอียดบางส่วนของร่าง – แนวทางการปฏิบัติตามการต่อต้านการผูกขาดสำหรับแพลตฟอร์มอินเทอร์เน็ต – ในการแถลงข่าวเมื่อวันพุธตามรายงานของ X</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 11:00:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c206da37c4ba81ef8f5720023b12d20b3a8ae6ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/eec9ba79-5c7d-4cac-814c-804a68a5ede7_5ad8d848.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xiaomi เปิดตัวโมเดลโอเพนซอร์สเพื่อแข่งขันกับระบบ DeepSeek, Moonshot, OpenAI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3336772/xiaomi-launches-open-source-model-compete-against-deepseek-moonshot-openai-systems?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Xiaomi ยักษ์ใหญ่ด้านสมาร์ทโฟนและยานยนต์ไฟฟ้า (EV) ของจีนได้เปิดตัวและเปิดตัวรูปแบบปัญญาประดิษฐ์ใหม่ MiMo-V2 - Flash ซึ่งคาดว่าจะเข้ากันได้ดีกับระบบล่าสุดจาก DeepSeek, Moonshot AI, Anthropic และ OpenAI มีให้บริการทั่วโลกบนเว็บไซต์นักพัฒนาของ Xiaomi MiMo Studio, Hugging Face และแพลตฟอร์ม API, MiMo-V2 - Flash “โดยเฉพาะอย่างยิ่งความเป็นเลิศในการให้เหตุผล, codin</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 11:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">030efcb4d8e518a6941fd24aa9c91413e1bf48c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/8aaec6ba-547c-4466-944f-4bc04ab9db19_340afbfe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงครามยูเครน: สหรัฐฯเตรียมคว่ำบาตรรัสเซียครั้งใหม่หากปูตินปฏิเสธข้อตกลงสันติภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336785/ukraine-war-us-readies-new-russia-sanctions-if-putin-rejects-peace-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯกำลังเตรียมการคว่ำบาตรรอบใหม่ต่อภาคพลังงานของรัสเซียเพื่อเพิ่มแรงกดดันต่อกรุงมอสโกหากประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินปฏิเสธข้อตกลงสันติภาพกับยูเครนตามที่ผู้คนคุ้นเคยกับเรื่องนี้สหรัฐฯกำลังพิจารณาทางเลือกเช่นการกำหนดเป้าหมายเรือในเรือบรรทุกน้ำมันที่เรียกว่าเงาของรัสเซียที่ใช้ในการขนส่งน้ำมันของมอสโกรวมถึงผู้ค้าที่อำนวยความสะดวกในการขนส่งน้ำมัน</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:31:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fff26da9b4643b4e4805d8614b354dc82ef495ea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/9589e8a6-d4a3-4370-a909-942c8ad6a3ae_39323e54.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สนามไคตั๊กสเตเดียมของฮ่องกงยกสถานะของเมืองเป็นสถานที่เล่นกีฬาและความบันเทิงที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3336788/hong-kongs-kai-tak-stadium-lifts-citys-status-major-sports-and-entertainment-venue?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไคทักสเตเดียม 50,000 ที่นั่งกำลังเปลี่ยนฮ่องกงให้เป็นจุดหมายปลายทางด้านกีฬาและอีเวนท์ที่สำคัญเนื่องจากเป็นแรงผลักดันให้เกิดการท่องเที่ยวซ้ำๆสนับสนุนร้านค้าปลีกและช่วยสนับสนุนเจ้าของอสังหาริมทรัพย์ค้าปลีกของเมืองตามคำแนะนำของผู้เชี่ยวชาญเป็นสถานที่จัดคอนเสิร์ตสี่คืนของวงร็อคชาวอังกฤษ Coldplay ในเดือนเมษายนและการแสดงครั้งแรกของเกิร์ลกรุ๊ป K-POP Twice ในเมืองเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาสาม - Ni</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5235ec343cc2559621bfb1337789a8160d06dbe1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/8ae21ce0-8baa-49e8-9af3-75ee94dd14da_8a0eb274.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงเวียดนามเสียชีวิตท่ามกลางการจู่โจมในเกาหลีใต้สเปอร์สเรียกร้องให้มีการเปลี่ยนแปลงนโยบายวีซ่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3336787/vietnamese-womans-death-amid-raid-south-korea-spurs-demand-visa-policy-change?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสียชีวิตของหญิงชาวเวียดนามในเมืองแดกูหลังจากที่มีรายงานว่าเธอพยายามหลบเลี่ยงการบุกตรวจคนเข้าเมืองของเกาหลีใต้ได้ทวีความรุนแรงมากขึ้นในการตรวจสอบกฎระเบียบวีซ่าทำงานที่จำกัดของประเทศสำหรับนักศึกษาต่างชาติที่จบการศึกษาจากมหาวิทยาลัยในท้องถิ่น Vu Tu Anh อายุ 25 ปีเสียชีวิตหลังจากตกสามชั้นจากหน่วยปรับอากาศของโรงงานผลิตชิ้นส่วนรถยนต์ที่เธอทำงานผิดกฎหมายตามข้อมูลของ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:29:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">20699fe354df407dbe35a1e411b5d3faef3390cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/e452601f-b67f-4cff-b89b-dc7d99b52e5d_753f1f1b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
