<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘มุ่งมั่นที่จะต่อสู้ ': ประธานบีบีซีกล่าวว่าทรัมป์ไม่มีพื้นฐานสำหรับคดีหมิ่นประมาท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333148/uks-bbc-determined-fight-trumps-us1-billion-lawsuit-over-january-6-speech-edit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซาเมียร์ชาห์ประธานบีบีซีให้ความมั่นใจกับเจ้าหน้าที่ว่านายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯ "ไม่มีพื้นฐานสำหรับคดีหมิ่นประมาท" ในการแก้ไขสุนทรพจน์ของเขาสำหรับโครงการพาโนรามาโดยกล่าวเสริมว่า "เรามุ่งมั่นที่จะต่อสู้กับเรื่องนี้" ประธานาธิบดีได้กล่าวว่าเขาจะยังคงฟ้องร้องบริษัทแม้จะมีการขอโทษเกี่ยวกับการแก้ไขคำปราศรัยที่เกิดขึ้นก่อนการโจมตีรัฐสภาสหรัฐฯบีบีซีกล่าวว่าการแก้ไขสปีชของทรัมป์</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 16:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d414bc58627686f1e4ce9f34d5f115040af1f6b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/8b3e94ba-5b8b-46a7-94da-6942a2f365cc_d5efcbfb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดเจมส์วัตสันนักชีววิทยา ‘เหยียดผิว’ จึงเป็นที่จดจำในประเทศจีนด้วยความเคารพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3332771/why-racist-biologist-james-watson-remembered-china-respect?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเจมส์วัตสัน (James Watson) ผู้ได้รับรางวัลโนเบลเสียชีวิตเมื่ออายุ 97 ปีในเดือนพฤศจิกายนนักบวชนอกรีตทั่วโลกได้วาดภาพที่แบ่งออกเป็นสองส่วน: นักวิสัยทัศน์ทางวิทยาศาสตร์ผู้ร่วมค้นพบเกลียวคู่ของดีเอ็นเอ – และบุคคลที่ถกเถียงกันมานานถูกประณามในการสร้างคำแถลงเกี่ยวกับความฉลาดและพันธุกรรมในตะวันตกมรดกของนักชีววิทยาโมเลกุลชาวอเมริกันถูกบดบังมากขึ้นโดยการหลุดออกจาก</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a34b83dbff0eb390dc758f146479772389b59c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/7b931188-12be-4ba3-8145-fd725294c19e_dd8c5434.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเชื่อมโยงกับ 3 พอร์ต ‘พาร์ทเนอร์‘ ที่สำคัญเพื่อรับมือกับความผันผวนทางการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3333149/hong-kong-links-3-key-partner-ports-ride-out-trade-volatility?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้สร้างความสัมพันธ์ "ท่าเรือพันธมิตร" ใหม่กับศูนย์กลางทางทะเลที่สำคัญในจีนแผ่นดินใหญ่และอเมริกาใต้ผู้นำของเมืองกล่าวโดยผู้เชี่ยวชาญด้านการขนส่งเรียกว่าการเคลื่อนไหวเชิงกลยุทธ์เพื่อขยายพื้นที่การจับตลาดและเสริมสร้างห่วงโซ่อุปทานท่ามกลางความผันผวนทางการค้าทั่วโลกประธานบริหาร John Lee Ka-chiu ประกาศเมื่อวันจันทร์ว่าได้มีการร่วมมือกับกว่างซีและดาล</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:55:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c196a72a4c2c97d26f1323f017209711b8416ed5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/11352948-0a5c-4e23-8129-1834b91dbddb_56e77324.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กนักเรียน 25 คนถูกลักพาตัวในไนจีเรียท่ามกลางวิกฤตการลักพาตัวอย่างต่อเนื่อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3333146/25-schoolgirls-abducted-nigeria-amid-ongoing-kidnapping-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจกล่าวว่ามือปืนจากแก๊งอาชญากรลักพาตัวคน 25 คนและฆ่าพนักงานในการบุกโจมตีโรงเรียนมัธยมหญิงไนจีเรียตะวันตกเฉียงเหนือเมื่อวันจันทร์การโจมตีมานานกว่าทศวรรษหลังจากที่เด็กหญิง 276 คนถูกลักพาตัวจากชิบกในรัฐบอร์โนทางตะวันออกเฉียงเหนือและจุดประกายเสียงโห่ร้องจากนานาชาติที่ชุมนุมผู้คนรอบๆ “# BringBackOurGirls ”แคมโซเชียลมีเดียทั่วโลก</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:33:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64af39df0713fd081ceb5791d179d920a801ca3d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/ea5b92f6-9705-40af-94dd-e109981d8981_3f2ce524.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>2 เจ้าหน้าที่ระดับสูงของฟิลิปปินส์ในคณะรัฐมนตรีของมาร์กอสลาออกท่ามกลางเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการควบคุมน้ำท่วม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3333145/2-top-philippine-officials-marcos-cabinet-quit-amid-flood-control-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกคณะรัฐมนตรีอาวุโสที่สุดของประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์กอสจูเนียร์ของฟิลิปปินส์สองคนได้ลาออกเนื่องจากการประท้วงจำนวนมากและข้อกล่าวหาเรื่องการทุจริตทำให้แรงกดดันต่อการบริหารงานของเขามากขึ้นเกี่ยวกับเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการทุจริตในการควบคุมน้ำท่วมที่กว้างขึ้นเลขานุการบริหาร Lucas Bersamin และเลขานุการงบประมาณ Amenah Pangandaman ลาออกในช่วงดึกของวันจันทร์หลายวันหลังจากที่มีส่วนเกี่ยวข้องกับเรื่องอื้อฉาวโดย ex-lawma ที่หลบหนี</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:12:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">77ddaf12130d32b0ee124b10bcaa0f8493464b69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/5c022b2e-d827-415c-a1c7-42ac412bbab1_1d25208a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
