<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อาลีบาบามั่นใจว่าเครื่องมือ AI จะช่วยกระตุ้นยอดขายและเพิ่มขีดความสามารถให้กับผู้ซื้อในวันคนโสด</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3329446/alibaba-confident-ai-tools-will-drive-sales-and-empower-singles-day-shoppers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Alibaba Group Holding กำลังก้าวหน้าอย่างเห็นได้ชัดในการนำแบบจำลองปัญญาประดิษฐ์ไปใช้ในเครื่องมือค้นหาและแนะนำของระบบนิเวศอีคอมเมิร์ซตามที่ผู้บริหารระดับสูงกล่าวขณะที่บริษัทเริ่มโปรโมชั่นวันคนโสดประจำปีในสัปดาห์นี้ในการเปิดตัวแคมเปญในเซี่ยงไฮ้เมื่อวันพฤหัสบดีรองประธานอาลีบาบาจางไคฟูซึ่งทำหน้าที่เป็นหัวหน้าฝ่ายแอปพลิเคชันสำหรับ</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca40a7f4ebc53b0c1f8569eb643006359b8d5aca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/8bd3729c-c63b-4d24-ab26-1c6285838660_8e997913.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การควบคุมการส่งออกโลกที่หายากของจีนได้ดำเนินไปทั่วโลกมันสามารถบังคับใช้พวกเขาได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3329439/chinas-rare-earth-export-controls-have-gone-global-can-it-enforce-them?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ประเทศอื่นๆเริ่มกำหนดแผนฉุกเฉินสำหรับหุ้นของธาตุดินที่หายากนักวิเคราะห์กล่าวว่าการควบคุมสถานะการผูกขาดใกล้ชิดของจีนในด้านอุปทานและความสามารถในการกลั่นแร่ธาตุซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความขัดแย้งทางการค้าที่กว้างขึ้นของปักกิ่งกับสหรัฐฯอาจเผชิญกับความท้าทายในการบังคับใช้เมื่อสัปดาห์ที่แล้วจีนประกาศขยายการควบคุมการส่งออก</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5df6bb53ed1bd4d1eb74367baf998b4db7e52b96</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/9a1d0035-ae1e-4b19-acf1-ac9cf47c6ce1_c16c9934.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีมจีนมีเป้าหมายที่จะทดสอบชิปที่ทรงพลังบนกล้องโทรทรรศน์ออปติคัลที่ใหญ่ที่สุดในโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329364/chinese-team-plans-test-powerful-chip-worlds-largest-optical-telescope-spain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยชาวจีนได้พัฒนาชิปแสงขนาดเท่าเล็บมือที่สามารถวิเคราะห์แสงได้แบบเรียลไทม์ด้วยความแม่นยำเมื่อทำได้ด้วยเครื่องมือห้องปฏิบัติการขนาดใหญ่เท่านั้นพวกเขาหวังว่าจะทดสอบโดยใช้กล้องโทรทรรศน์ออปติคัลที่ใหญ่ที่สุดในโลกความก้าวหน้านี้อาจทำให้เกิดความฉลาดทางสายตาในระดับที่ไม่เคยมีมาก่อนในเครื่องจักรตั้งแต่โดรนและหุ่นยนต์ไปจนถึงสแกนเนอร์ทางการแพทย์และเทเลสโก้</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4de01618dc1ef3e8e268300432294808954c7ede</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/d0ed7f1e-8349-4ff5-8920-99ed56e91278_e1da15fe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความโกรธเคืองต่อความสุขของคนดังในงานมะเร็งเต้านมของเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3329456/south-korean-breast-cancer-event-under-fire-lack-awareness-celebrity-revels?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การระดมทุนเพื่อสร้างความตระหนักรู้เกี่ยวกับมะเร็งเต้านมโดยนิตยสารแฟชั่นชั้นสูงของเกาหลีใต้ได้เกิดขึ้นเพราะมุ่งเน้นไปที่คนดังมากเกินไปและไม่ได้มุ่งเน้นไปที่สาเหตุภาพถ่ายและวิดีโอของคนดังเช่น BTS ’V และ RM, Aespa's Karina และนักแสดง Lovely Runner Byeon Woo-seok ดื่มและปาร์ตี้ในแคมเปญ “Love Your W 2025” ของ W Korea ที่โรงแรม Four Seasons ในกรุงโซล</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 11:56:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec964c7e4f2220fe16c04ad7247899ed706c9172</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/d35fd9ab-7435-4ff7-8b82-8884a357b787_cf85db3c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กรอบแนวคิดตะวันตก ‘ไม่สามารถอธิบายได้’ จีนนักวิชาการกล่าวในการเรียกร้องให้มีบริบท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3329347/western-framework-cannot-explain-china-academics-say-call-context?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กรอบทฤษฎีตะวันตกมักไม่เหมาะสำหรับการศึกษาของจีนตามที่นักวิชาการจีนเรียกร้องให้มีการวิจัยแทนซึ่งมีพื้นฐานอยู่ในบริบทเฉพาะของประเทศกรณีสำหรับแนวทางที่ปรับให้เหมาะสมโดยได้รับการสนับสนุนจากการวิจัยภาคสนามเพื่อแก้ไขอคติและสร้างความเข้าใจที่ลึกซึ้งขึ้นในการประชุมโลกว่าด้วยการศึกษาจีนในเซี่ยงไฮ้ในสัปดาห์นี้ซึ่งมี Chine หลายร้อยคนเข้าร่วม</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 11:42:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da95f20081f55fb2b3f4bedeff425bde14942288</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/4272f051-7b27-4f75-8183-44346da6a001_63aa2c04.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
