<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>CK Hutchison ได้รับสัญญาณส่งเสริมข้อตกลงกับรัฐบาลปานามา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3329723/panama-ports-deal-ck-hutchison-gets-encouraging-signs-panamanian-government?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ระดับสูงของปานามากล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าปานามาจะยังคงมีความยืดหยุ่นและอาจบรรลุข้อตกลงกับ CK Hutchison เนื่องจากประเทศในละตินอเมริกามีการแข่งขันทางภูมิศาสตร์การเมืองระหว่างสหรัฐอเมริกาและจีน “เรากำลังวางแผนในกรณีที่ [ศาลฎีกาของปานามา] มีคำวินิจฉัยขัดต่อการขยายสัญญา” สำหรับ CK Hutchison, Jose Ramon Icaza นาทีของปานามากล่าว</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 22:39:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c349152d1f7846c3e176068a412d8bdea712248</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/c0494e5d-4d0f-4d1d-aaf9-d452d3a1d865_6b056ec1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โคมีย์อดีตผู้อำนวยการเอฟบีไอขอให้ยกฟ้องอ้างการดำเนินคดีเชิงอาฆาตพยาบาท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329722/ex-fbi-director-comey-seeks-dismissal-criminal-charges-cites-vindictive-prosecution?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตผู้อำนวยการเอฟบีไอ James Comey เมื่อวันจันทร์ได้ขอให้ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางยกฟ้องทางอาญากับเขาโดยอ้างว่าทนายความของสหรัฐอเมริกาที่นำคดีนี้ได้รับการแต่งตั้งอย่างผิดกฎหมายและเขาถูกกำหนดเป้าหมายอย่างไม่เป็นธรรมเนื่องจาก "เรื่องส่วนตัว" ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาที่มีต่อเขาการยื่นฟ้องศาลจาก COMEY ซึ่งกล่าวหาว่ารัฐบาลทรัมป์ "การกระทำที่ผิดกฎหมายโดยเจตนา" เป็นตัวแทนของ</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 22:17:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db71e2da368c374823b8e0c86f73ff3cb870408c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/2bc605c1-3320-4131-9269-fd636caca6a2_ed3ba8a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผน AI ของจีนมอบความหวังให้กับเพื่อนหุ่นยนต์และเด็กๆภายในปี 2035</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329377/chinas-ai-plan-offers-citizens-infinite-hope-robot-companions-and-kids-2035?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อรัฐบาลจีนเปิดตัวโครงการ "AI +" ในเดือนสิงหาคมโครงการนี้ถูกมองอย่างกว้างขวางว่าเป็นการกระตุ้นเศรษฐกิจใหม่อย่างไรก็ตามผู้สังเกตการณ์อาจประเมินความทะเยอทะยานที่แท้จริงของปักกิ่งต่ำเกินไปเมื่อวันที่ 10 ตุลาคมเจ้าหน้าที่อาวุโสและผู้เชี่ยวชาญได้ตีพิมพ์ชุดการวิเคราะห์ในวารสาร E-Government อย่างเป็นทางการเพื่อให้สาธารณชนได้เห็นถึงเจตนารมณ์เชิงกลยุทธ์ที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นของโครงการนี้</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae368dc49d8dafc4f83dc161115dad9638442ec4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/a6195487-c796-4686-acaa-b1875e4fe57b_c96035eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เพื่อหลีกเลี่ยงสงครามตะวันตกต้องทำลายกระจกที่มองจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3329612/avert-war-west-must-shatter-mirror-which-it-views-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภายใต้เงาของความตึงเครียดที่ทวีความรุนแรงขึ้นระหว่างสหรัฐอเมริกาและจีนแนวคิดของเกรแฮมแอลลิสันเกี่ยวกับกับกับกับดักทูซิดีสได้กลายเป็นแก่นของวาทกรรมทางการเมืองคำนี้สร้างขึ้นโดยนักวิชาการฮาร์วาร์ดนักประวัติศาสตร์กรีกโบราณ Thucydides ตั้งข้อสังเกตว่า "มันเป็นการเพิ่มขึ้นของเอเธนส์และความกลัวว่าสิ่งนี้ปลูกฝังในสปาร์ตาที่ทำให้สงครามหลีกเลี่ยงไม่ได้" การศึกษาประวัติศาสตร์ 16 ข้อของแอลลิสัน</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 21:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">966b534584896b5f4bdb1c1822e641f5482449ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/caddb02c-b71c-43dc-bce2-d989d1335cba_2104551d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เริ่มการรื้อถอนทำเนียบขาวเพื่อเตรียมความพร้อมสำหรับห้องบอลรูมใหม่ 250 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 250 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329721/demolition-begins-east-wing-white-house-trumps-new-ballroom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมรื้อถอนกำลังรื้อถอนส่วนหนึ่งของ East Wing ของทำเนียบขาวในวันจันทร์เพื่อเริ่มสร้างห้องบอลรูมของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นโครงการที่เขากล่าวว่าจะไม่รบกวนสถานที่สำคัญที่มีอยู่เห็นอุปกรณ์ก่อสร้างขนาดใหญ่กำลังแยกส่วนหน้าของอาคารซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของคอมเพล็กซ์ไวท์เฮาส์ที่มีสำนักงานของสุภาพสตรีหมายเลขหนึ่งโรงละครและทางเข้าของผู้มาเยือน</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 21:20:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a26e441bbee11a6d264309f74b50e9477bc82821</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/ed4adbd5-6f56-4bb3-b244-89bfe7762dfb_32c13212.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
