<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โทษประหารชีวิตสิงคโปร์ภายใต้ไฟเมื่อการประหารชีวิตของชายชาวมาเลเซียปรากฏขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3326386/malaysian-mans-singapore-execution-heroin-trafficking-sparks-new-clemency-calls?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวมาเลเซียที่ถูกประหารชีวิตด้วยเฮโรอีนเพื่อการค้ามนุษย์จะถูกประหารชีวิตในสัปดาห์นี้ในสิงคโปร์นักเคลื่อนไหวต่อต้านการลงโทษประหารชีวิตกล่าวในวันจันทร์โดยเรียกร้องให้มีการหยุดการลงโทษเงินทุนในรัฐเมืองหากการประหารชีวิตผ่านไป Datchinamurthy Kataiah อายุ 39 ปีจะกลายเป็นบุคคลสัญชาติมาเลเซียคนที่สามและเป็นบุคคลที่สิบเอ็ดที่ถูกแขวนคอในปีนี้ในสิงคโปร์ครอบครัวของเขาได้รับการแจ้งเตือนเกี่ยวกับ S</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 09:10:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d88cb389ebaab4353d6129088651a54d42c4980</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/276a21d6-c5f1-4854-9824-eced88832ac6_1ae0dd55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การทดลอง Ascletis แสดงให้เห็นว่าผู้รับยา ASC47 ช่วยเพิ่มผลการลดน้ำหนักของ semaglutide</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3326379/ascletis-pharma-trial-shows-drug-candidate-asc47-boosts-weight-loss-effect-semaglutide?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทเทคโนโลยีชีวภาพ Ascletis Pharma กล่าวว่า ASC47 ซึ่งเป็นผู้สมัครรับยาลดน้ำหนักที่รักษากล้ามเนื้อสามารถเพิ่มประสิทธิภาพของยาต้านโรคอ้วนที่เป็นที่นิยมได้ถึงร้อยละ 56.2 เนื่องจากผู้ผลิตยาจีนมองเห็นส่วนแบ่งที่เพิ่มขึ้นของตลาดที่มีกำไรนี้การค้นพบดังกล่าวมาจากการทดลองที่ Ascletis ดำเนินการในสหรัฐอเมริกาสำหรับผู้เข้าร่วม 28 คนที่เป็นโรคอ้วนซึ่งมีวัตถุประสงค์เพื่อประเมินความปลอดภัยของผู้สมัครยาเสพติด</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 09:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">39c4b48225fdee8bee8a6e11dd7d2d8c77b07199</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/10458ef0-4f1b-4997-9c92-ad17e94b88b8_2f2d5516.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเปิดตัวหุ่นยนต์ป้องกันรังสีที่ใหญ่ที่สุดที่รู้จักสำหรับโรงไฟฟ้านิวเคลียร์ฟิวชั่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3326370/china-unveils-largest-known-radiation-proof-robot-nuclear-fusion-power-plant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้สร้างและทดสอบหุ่นยนต์ยักษ์ที่สามารถบรรทุกช้างแอฟริกันได้เท่ากับ 10 ตัวเพื่อทำการบำรุงรักษาเครื่องปฏิกรณ์ฟิวชั่นในอนาคตทำให้ประเทศเข้าใกล้เป้าหมายที่ยาวนานกว่าทศวรรษในการสร้าง "ดวงอาทิตย์เทียม" แพลตฟอร์มการทดสอบการจัดการระยะไกลซึ่งประกอบด้วยสามแขนได้ผ่านการประเมินและการยอมรับจากผู้เชี่ยวชาญตามรายงานเมื่อวันที่ 15 กันยายนโดยรัฐ - โอ้</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 09:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">202b4df9a0cf4ee65c604e551f2cd950d454436d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/39f04888-6514-4422-8a9e-10ffe1eb74f7_c4420620.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฉลาดล้ำ? ญี่ปุ่นได้รับรางวัลอิกโนเบลสำหรับการวาดภาพวัวเหมือนม้าลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3326380/japanese-researchers-earn-ig-nobel-prize-stripes-painting-cows-zebras?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมวิจัยชาวญี่ปุ่นที่วาดภาพวัวที่มีลายเหมือนม้าลายเพื่อปกป้องพวกมันจากแมลงวันกัดได้รับรางวัลอิกโนเบลสาขาชีววิทยาในปีนี้ซึ่งนับเป็นรางวัลที่ 19 ติดต่อกันของประเทศที่ได้รับรางวัลวิทยาศาสตร์ลิ้นแก้มรางวัลที่ได้รับในพิธีที่มหาวิทยาลัยบอสตันเมื่อวันพฤหัสบดีให้เกียรติงานวิจัยที่ว่า "ก่อนอื่นทำให้คนหัวเราะแล้วทำให้พวกเขาคิด" ในขณะที่วาดภาพวัวเหมือน</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:46:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">970e0a64db8f07a450654a664c55126ba88b3956</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/a1daa526-be5b-48b0-bc43-2bcc741c018e_34eb6a6c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมตลาดอสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์ของฮ่องกงจึงมีความเครียด</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3326344/why-hong-kongs-commercial-property-market-could-do-some-stress?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับหนึ่งในการเชื่อมต่อที่ใหญ่ที่สุดระหว่างตลาดการเงินและเศรษฐกิจในเอเชียไม่ต้องมองหาที่ไหนไกลไปกว่าฮ่องกงการฟื้นตัวอย่างมากของตลาดหุ้นของเมืองในปีนี้ทำให้ตลาดหุ้นได้รับการจัดอันดับให้อยู่ในอันดับต้นๆของการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไปครั้งแรก (IPO) บริษัทจีนแผ่นดินใหญ่กำลังเข้าแถวเป็นหางว่าวเพื่อลงประกาศในฮ่องกงแสดงให้เห็นถึงตำแหน่งของเมืองในฐานะดอลลาร์นอกชายฝั่งที่โดดเด่น f</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c569863ce92cb448bc0f6ffffeaeb10791076465</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/7761c354-5cd9-413a-baad-05137448a8e5_b5524ebe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
