<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯคว่ำบาตรบริษัทจากจีนไปยังอินเดียเหนืออาวุธอิหร่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3332556/us-sanctions-firms-china-india-over-iranian-weapons?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯคว่ำบาตรบริษัทและประชาชนหลายสิบคนที่สนับสนุนอุตสาหกรรมการผลิตขีปนาวุธและโดรนของอิหร่านในหลายประเทศในเอเชียและตะวันออกกลางซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการรณรงค์ "แรงกดดันสูงสุด" ของรัฐบาลทรัมป์ต่อกรุงเตหะรานกระทรวงการคลังประกาศมาตรการคว่ำบาตรเมื่อวันพุธต่อบุคคลและนิติบุคคล 32 แห่งในอิหร่านสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ตุรกีจีนฮ่องกงอินเดียเยอรมนีและยูเครน</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 19:49:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22f3a3cac6205caf5a065c04d89b1d9c37a5c5fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/9eaaa5ac-8558-4323-baf0-04a849dcfb73_aae40517.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนครองแชมป์การแข่งขันด้านสิทธิบัตรทั่วโลกด้วยการยื่นแบบบันทึก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3332555/china-dominates-global-patent-race-record-filings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนส่งคำขอรับสิทธิบัตรจำนวนมากที่สุดในปี 2024 ซึ่งเป็นผู้นำกิจกรรมด้านทรัพย์สินทางปัญญาระดับโลกรายงานฉบับใหม่แสดงให้เห็นคำขอรับสิทธิบัตรทั้งหมด 1.8 ล้านฉบับในประเทศจีนเมื่อปีที่แล้วคิดเป็นเกือบครึ่งหนึ่งของทั้งหมดทั่วโลกและมากกว่าสามเท่าของจำนวนที่ยื่นต่อสหรัฐอเมริกาตามข้อมูลขององค์การทรัพย์สินทางปัญญาโลก (WIPO) สหรัฐฯ</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 19:46:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ac989bd0969c94356e4f8b80430feb974b6c8c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/0b0d6424-7cd4-4bb3-9e71-1f08dd5a7780_2404fcd7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘สงครามแห่งวันพรุ่งนี้จะเริ่มขึ้นในห้วงอวกาศ’ มาครงกล่าวขณะแยกตัวออกจากรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332554/war-tomorrow-will-begin-space-frances-macron-says-singling-out-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความขัดแย้งสมัยใหม่กำลังถูกต่อสู้ในอวกาศอยู่แล้วและสงครามครั้งต่อไปจะเริ่มขึ้นที่นั่นประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron กล่าวเมื่อวันพุธโดยแยกแยะภัยคุกคามที่เกิดขึ้นจากรัสเซียและประกาศการใช้จ่ายในกิจกรรมทางทหารในอวกาศเพิ่มขึ้นหลายพันล้านยูโร “สงครามในวันนี้กำลังถูกต่อสู้ในอวกาศอยู่แล้วและสงครามในวันพรุ่งนี้จะเริ่มขึ้นในอวกาศ” มาครงกล่าวในตูลูสสปาของฝรั่งเศส</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 19:28:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9222587684e32fcc399dae6bbf07ebf55f59d609</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/d31f8d8b-3b70-44b3-935e-0ffb8139a955_bedd50c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิตาลีวางแผนภาษีพัสดุมูลค่าต่ำโดยมุ่งเป้าไปที่ Shein และ Temu ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332553/italy-plans-tax-low-value-parcels-targeting-chinas-shein-and-temu?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักการเมืองอาวุโสกล่าวว่าอิตาลีกำลังทำงานเพื่อใช้ภาษีสำหรับพัสดุไปรษณีย์มูลค่าต่ำจากประเทศนอกยุโรปซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของมาตรการเพื่อปกป้องอุตสาหกรรมแฟชั่นจากการนำเข้าต้นทุนต่ำส่วนใหญ่มาจากจีนการเคลื่อนไหวนี้มุ่งเป้าไปที่แพลตฟอร์มออนไลน์เช่น Shein และ Temu “มาตรการของเราจะมีผลบังคับใช้ภายในสิ้นปีนี้” Adolfo Urso รัฐมนตรีว่าการกระทรวงอุตสาหกรรมกล่าวกับผู้สื่อข่าวพรรคปกครองของอิตาลีวางแผนที่จะ</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:56:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e25bbf2d675a6b600da4ed472d2c47098a0155b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/fb115110-dcfe-4541-b50f-7e9017d8fd34_fc175f9c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรียูเครนลาออกจากตำแหน่งเพราะเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการทุจริตด้านพลังงานกว่า 100 ล้านดอลลาร์สหรัฐ $</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3332552/ukraine-ministers-resign-over-us100-million-energy-corruption-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีพลังงานและความยุติธรรมของยูเครนเสนอลาออกในวันพุธไม่นานหลังจากที่ประธานาธิบดีโวโลดีเมียร์เซเลนสกีกล่าวว่าทั้งสองควรพิจารณาข้อกล่าวหาเกี่ยวกับเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการทุจริตในภาคพลังงานของประเทศก่อนหน้านี้ผู้ตรวจสอบถูกกล่าวหาว่าพันธมิตรคนสำคัญของ Zelensky ได้จัดทำโครงการย้อนกลับมูลค่า 100 ล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อใช้เป็นแหล่งเงินทุนกระตุ้นความโกรธของสาธารณชนในช่วงเวลาที่แพร่หลาย</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:29:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a9977a474334e55833af1e4fd8b52a49518c67a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/6b66a186-7049-44bf-afe8-92b7f38a2e34_47f1ab53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
