<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักการทูตอาวุโสลาออกขณะที่นอร์เวย์กำลังตรวจสอบลิงก์ของเอปสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342855/senior-diplomat-resigns-norway-investigates-epstein-links?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอกอัครราชทูตนอร์เวย์ประจำจอร์แดนและอิรักได้ลาออกหลังจากมีการสอบสวนเกี่ยวกับความสัมพันธ์ของเธอกับเจฟฟรีย์เอปสไตน์ผู้กระทำความผิดทางเพศผู้ล่วงลับในสหรัฐอเมริกากระทรวงการต่างประเทศกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ Mona Juul ผู้มีบทบาทสำคัญในการเจรจาลับระหว่างอิสราเอล - ปาเลสไตน์ซึ่งนำไปสู่ข้อตกลงออสโลในช่วงต้นทศวรรษ 1990 เป็นหนึ่งในบุคคลชาวนอร์เวย์ที่มีชื่อเสียงหลายคนได้รับการกวาดล้างในเอกสารล่าสุดของ Epstein</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 19:53:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe5f28da11676a7bd5812ab585b6d339d26c3a6c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/3c17321d-e4ef-4940-85ec-0de8d6b55617_b38ee5c0.jpg?itok=AgWo17ip&amp;v=1770580280" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรมาเนียผู้นำอาร์เจนตินาได้รับเชิญให้เข้าร่วมการประชุมคณะกรรมการสันติภาพของทรัมป์ในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342854/romania-argentina-leaders-invited-trumps-board-peace-meeting-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีอาร์เจนตินาและโรมาเนียกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าพวกเขาได้รับเชิญให้เข้าร่วมการประชุมครั้งแรกของ “คณะกรรมการสันติภาพ” ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในกรุงวอชิงตันเมื่อวันที่ 19 กุมภาพันธ์เดิมทีทรัมป์ได้รับการออกแบบให้เป็นกลไกในการดูแลการสงบศึกในกาซาและการฟื้นฟูหลังสงครามอำนาจหน้าที่ของคณะกรรมการได้ขยายออกไปโดยกระตุ้นให้เกิดความกังวลในหมู่นักวิจารณ์ว่าอาจพัฒนาไปสู่</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 19:29:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d68b83e50b5ed82c57b1a7a9f9360391975cf359</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/520de386-378d-4012-8033-e9ce73b5d604_7ff5169e.jpg?itok=2_A9aY-f&amp;v=1770578679" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่กู้ภัยค้นหาผู้รอดชีวิตหลังอาคารถล่มเสียชีวิตอย่างน้อย 5 รายในเลบานอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3342853/rescuers-search-survivors-after-building-collapse-kills-least-5-lebanon?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สื่อของรัฐรายงานว่ายอดผู้เสียชีวิตในอาคารถล่มในเมืองตริโปลีทางตอนเหนือของเลบานอนเมื่อวันอาทิตย์เพิ่มขึ้นเป็น 5 รายขณะที่เจ้าหน้าที่กู้ภัยค้นหาผู้รอดชีวิตในเหตุการณ์ดังกล่าวเป็นครั้งที่สองในรอบหลายสัปดาห์สำนักข่าวแห่งชาติที่ดำเนินการโดยรัฐรายงานว่า "การพังทลายของอาคารเก่า" ในย่าน Bab al-Tabbaneh ของตริโปลีซึ่งเป็นเมืองที่ยากจนที่สุดในเมืองที่ยากจนโดยระบุว่าเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยได้อพยพออกจากพื้นที่ใกล้เคียง</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:12:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e225a919dd98f538b7dd912667f1e2e5a64de8c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/e3938032-dee7-4886-8d14-543aeb489ad8_36760aaf.jpg?itok=5PG8falD&amp;v=1770575266" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านตัดสินจำคุกนาร์เกสโมฮัมมาดีผู้ได้รับรางวัลโนเบลอีกกว่า 7 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3342852/iran-sentences-nobel-laureate-narges-mohammadi-over-7-more-years-prison?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิหร่านตัดสินลงโทษผู้ได้รับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพนาร์เกสโมฮัมมาดีให้จำคุกอีกกว่าเจ็ดปีหลังจากที่เธอเริ่มการประท้วงด้วยความหิวโหยผู้สนับสนุนกล่าวในวันอาทิตย์ขณะที่เตหะรานปราบปรามความขัดแย้งทั้งหมดหลังจากการประท้วงทั่วประเทศและการเสียชีวิตของคนหลายพันคนด้วยน้ำมือของกองกำลังรักษาความปลอดภัยความเชื่อมั่นใหม่ต่อโมฮัมมาดีซึ่งได้รับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพในปี 2023 มาจากการที่อิหร่านพยายามเจรจาต่อรอง</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 17:40:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e8784baf05a2ebbecedef774e607c5744db9298</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/328b0eea-d338-4776-a418-caa6576781b4_09365b84.jpg?itok=bZhuYcFB&amp;v=1770572274" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่เพียงแต่ความฝันของท่อ: ยูทิลิตี้ที่มีอายุนับร้อยปีจะกลายเป็นสีเขียวโดยไม่สูญเสียประกายไฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/green-energy/article/3342594/not-only-pipe-dreams-century-old-utility-going-green-without-losing-its-spark?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] สำหรับชาวฮ่องกงส่วนใหญ่รู้สึกว่า Towngas อยู่ในช่วงเวลาเหล่านั้นในชีวิตประจำวัน - หันไปที่เตาเพื่อทำอาหารเย็นหรือยิงหม้อไอน้ำเพื่ออาบน้ำร้อนหลังจากให้บริการเมืองมานานกว่า 160 ปียูทิลิตี้นี้ก็ทำงานได้อย่างน่าเชื่อถือเช่นเดียวกับฮ่องกงแต่ภายใต้การปรากฏตัวที่มั่นคงนี้การเปลี่ยนแปลงที่เงียบสงบกำลังดำเนินอยู่ Fr</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb44072775b237ee0fd3df7eefe7605f2ac868ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2026/02/06/Towngas1.jpg?itok=3TcXalqn" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
