<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้เชี่ยวชาญที่มีความขัดแย้งมากกว่าการสอบถามอิสระเกี่ยวกับเปลวไฟที่อันตรายถึงชีวิตของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335039/experts-odds-over-independent-inquiry-deadly-hong-kong-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมการอิสระเพื่อการตรวจสอบที่ได้รับมอบหมายให้ทำการตรวจสอบไฟมรณะในฮ่องกงที่อ้างว่า 156 ชีวิตไม่มีอำนาจตามกฎหมายในการบังคับและคุ้มครองพยานแต่อาจให้ผลลัพธ์ที่มีคุณภาพเทียบเท่ากับคณะกรรมาธิการตามกฎหมายได้เร็วขึ้นผู้เชี่ยวชาญกล่าวประธานกรรมการบริหาร John Lee Ka-chiu เมื่อวันอังคารได้สั่งการให้มีการสอบสวนอย่างเป็นอิสระโดยผู้พิพากษาเกี่ยวกับเปลวไฟแทนที่จะเป็นคณะกรรมการสอบสวน</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:06:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e65ebcb433ab60e21e43723dcbe1b30945bb4d32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/0811c2d9-a414-4900-8f42-77f2e2497b2c_2589dcf2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไทยกัมพูชาปะทะกันที่การเจรจาการห้ามทำเหมืองของสหประชาชาติในฐานะผู้เจรจาสงบศึกชายแดนที่ ‘เปราะบาง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3335030/thailand-cambodia-clash-un-mine-ban-talks-fragile-border-truce-teeters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไทยและกัมพูชาได้นำแถวชายแดนใหม่ของพวกเขาเข้าสู่การประชุมสนธิสัญญาห้ามทุ่นระเบิดของสหประชาชาติในเจนีวาในการแข่งขันเพื่อให้ได้รับการสนับสนุนระหว่างประเทศในขณะที่ความสัมพันธ์ของพวกเขายังคงคลี่คลายกรุงเทพฯและพนมเปญได้ยื่นอุทธรณ์ต่อประชาคมระหว่างประเทศเกี่ยวกับจุดยืนที่แตกต่างกันในการประชุมอนุสัญญาต่อต้านการทุ่นระเบิดของบุคคลซึ่งจะดำเนินการตั้งแต่วันจันทร์ถึงวันศุกร์ในวันที่</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:01:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7689ced536b671b5e67343d721d226a34d86b83c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/4c354839-47f0-442c-9717-3fbedfc21884_2f4c8b4b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โศกนาฏกรรมของฮ่องกงในไทโป: ค้นหาคำตอบจากเถ้าถ่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3335007/hong-kongs-tragedy-tai-po-searching-ashes-answers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งสัปดาห์หลังจากไฟไหม้ที่เลวร้ายที่สุดในรอบหลายทศวรรษฮ่องกงกำลังค้นหาคำตอบของนรกที่ฉีกผ่านหอคอยเจ็ดแห่งที่อาคารที่อยู่อาศัยของ Wang Fuk Court ใน Tai Po ทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 156 คนบาดเจ็บหลายสิบคนและเหลืออีกประมาณ 30 คนที่ยังไม่ได้รับการบันทึกคลิกที่นี่เพื่อดูอินโฟกราฟิกฉบับใหญ่หรืออ่านรายละเอียดเพิ่มเติมฉันบรรยายความรู้สึกไม่ถูก… มี [รูป] ของเด็กมากมาย</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:57:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2272967cfdb915179d4df2b4062f010d6f3ff65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/906872cd-0b8f-4099-a170-0cc7d8a88c73_4c23bc59.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จากแพนด้าสู่พลังงานนิวเคลียร์: สิ่งที่ Macron ต้องการจากการเดินทางไปจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3335036/pandas-nuclear-power-what-macron-wants-his-trip-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron เดินทางถึงกรุงปักกิ่งเพื่อเยี่ยมชมประเทศจีนเป็นเวลาสามวันในวันพุธและเขาจะไม่มาคนเดียวนอกจากภรรยาของเขา Brigitte ผู้นำฝรั่งเศสกำลังนำคณะผู้แทนจากกว่า 80 คนรวมถึงรัฐมนตรีหลายคนและซีอีโอเกือบ 40 คนจากทั่วโลกขององค์กรแม้ความตึงเครียดทางการค้าระหว่างจีนและยุโรปจะเพิ่มขึ้นแต่รายชื่อผู้เข้าพักระยะยาวก็ส่งสัญญาณว่า Macron</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:47:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f394c1b5c0fb13ba26ecb24e0a4cd88ddcea79ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/66af8058-70bb-4d53-975e-28d4b4ef22d9_fd435345.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Call of duty: ตำรวจนิวซีแลนด์รอหลักฐานหลังการโจรกรรมจี้ Faberge</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3335034/new-zealand-police-wait-nature-take-its-course-after-man-swallows-faberge-pendant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจในนิวซีแลนด์กำลังรอให้ธรรมชาติดำเนินการหลังจากที่ชายคนหนึ่งถูกกล่าวหาว่าพยายามลักลอบนำจี้มูลค่า 33,000 ดอลลาร์นิวซีแลนด์ (19,000 ดอลลาร์) ออกจากร้านขายเครื่องประดับโดยการกลืนมันลงไปชายวัย 32 ปีซึ่งไม่ได้รับการระบุชื่อต่อสาธารณะถูกกล่าวหาว่ากินจี้ปลาหมึก Faberge ที่ประดับประดาที่ Partridge Jewelers ในโอ๊คแลนด์ในวันศุกร์หลักฐานของการโจรกรรมที่ถูกกล่าวหายังไม่ปรากฏตำรวจกล่าวเมื่อวันพุธ</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:46:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5535e4bf677c6a3c0acd4aaee280f38116a8f94</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/971640a1-bb3b-40e8-8424-d719d8f999f1_18090d15.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
