<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Zelensky กล่าวว่ามีเพียงสหรัฐอเมริกาเท่านั้นที่สามารถโน้มน้าวรัสเซียให้ยุติสงครามยูเครนได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3337203/zelensky-says-only-us-can-persuade-russia-end-ukraine-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky ในวันเสาร์เรียกร้องให้สหรัฐอเมริกากดดันรัสเซียให้ยุติสงครามมากขึ้นในขณะที่นักการทูตมารวมตัวกันที่ไมอามี่เพื่อเจรจาสดใหม่ Zelensky กล่าวด้วยว่าวอชิงตันได้เสนอการเจรจาแบบตัวต่อตัวครั้งแรกระหว่างยูเครนและรัสเซียในครึ่งปีแต่ต่อมาได้แสดงความสงสัยว่านั่นจะช่วยได้ Zelensky กล่าวว่ามีเพียงสหรัฐอเมริกาเท่านั้นที่</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 20:47:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cecdb4bd31021688c336744f39907247d8b414c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/47e99b5b-4bd6-44b3-9f5a-0adac56d53f7_83daafb1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯยึดเรืออื่นนอกชายฝั่งเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3337202/us-seizes-another-vessel-venezuelan-coast?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯกำลังแทรกแซงและยึดเรือนอกชายฝั่งเวเนซุเอลาในน่านน้ำสากลเจ้าหน้าที่สหรัฐฯสามคนกล่าวเมื่อวันเสาร์ซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่เกิดขึ้นเพียงไม่กี่วันหลังจากประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ประกาศ "ปิดล้อม" เรือบรรทุกน้ำมันที่ถูกคว่ำบาตรทั้งหมดที่เข้าและออกจากเวเนซุเอลานี่จะเป็นครั้งที่สองในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาที่สหรัฐอเมริกาได้ยึดเรือบรรทุกน้ำมันใกล้เวเนซุเอลาและ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 19:13:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">523307bd69da0358599b7fa31d50b744c32fe9da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/8140d787-da27-4464-9d4a-19b1884c2959_3ce1fad8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิศวกรชาวเยอรมันกลายเป็นผู้ใช้รถเข็นคนแรกที่ระเบิดในอวกาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337201/german-engineer-becomes-first-wheelchair-user-blast-space?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิศวกรอัมพาตจากเยอรมนีระเบิดขณะนั่งจรวดในฝันกับผู้โดยสารอีก 5 คนในวันเสาร์ทิ้งเก้าอี้รถเข็นของเธอให้ลอยอยู่ในอวกาศในขณะที่มองโลกจากที่สูงได้รับบาดเจ็บสาหัสจากอุบัติเหตุจักรยานเสือภูเขาเมื่อเจ็ดปีที่แล้ว Michaela Benthaus กลายเป็นผู้ใช้รถเข็นคนแรกในอวกาศโดยเปิดตัวจากเวสต์เท็กซัสกับบริษัท Blue Origin ของ Jeff Bezos เธอเป็น</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 16:57:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e35b32084c922008da9bfdfea650a897a6e86e5a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/dce4c717-ffb4-4508-9f05-3c31087eadc0_57e2db47.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้โดยสารพุ่งออกจากรถขณะที่ 3 คนถูกจับกุมหลังจากการไล่ล่าด้วยความเร็วสูงในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3337199/passenger-flung-car-3-arrested-after-high-speed-chase-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจได้จับกุมชายสามคนในภาคเหนือของฮ่องกงหลังจากการไล่ล่าด้วยรถยนต์ความเร็วสูงโดยภาพจากกล้องติดรถยนต์ถูกโพสต์ออนไลน์แสดงให้เห็นว่ามีผู้ต้องสงสัยหนึ่งคนตกจากรถในระหว่างการไล่ล่าคนขับรถและผู้โดยสารสองคนของเขาถูกจับในเมืองฉงสุ่ยในดินแดนใหม่ในข้อหาความผิดที่ถูกกล่าวหาจำนวนมากรวมถึงคดีที่เกี่ยวข้องกับยาเสพติดแหล่งข่าวกล่าวเมื่อวันเสาร์การไล่ล่าเริ่มขึ้นในไม่ช้า</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 16:33:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2081a038778d9e318459719eba630ba94cd3fdb7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/af6217f8-abe3-437a-a14a-ac2b006828cd_be24e057.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคเดโมแครตเดิมพันใน ’การทรยศ’ ในดินแดนชนบทในฐานะที่เป็นมนต์ ‘อเมริกาแรก’ ของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3337193/democrats-bet-betrayal-rural-heartland-trumps-america-first-mantra-falls-short?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปีนี้เป็นปีที่เต็มไปด้วยความวุ่นวายสำหรับความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนในตอนที่ห้าของซีรีส์เมื่อย้อนกลับไปดูเหตุการณ์ในปี 2025 เราจะตรวจสอบว่าความสัมพันธ์ที่ตึงเครียดของทรัมป์กับเกษตรกรในดินแดนชนบทของอเมริกาอาจส่งผลกระทบต่อการเลือกตั้งกลางเทอมปี 2026 อย่างไรในขณะที่รอยฟกช้ำ 2025 ใกล้เข้ามาแล้วสำหรับพรรคเดโมแครตของอเมริกาคอคัสกำลังจับตาความท้าทายในการเผชิญหน้ากับเกษตรกรใน</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 16:01:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">265984d9e271bbf4281737c7cffe61e7bd3543fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/ea0a3fad-9a51-4bc6-976b-ad91d5636b7e_0fa019ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
