<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้หญิงสหราชอาณาจักรถูกจำคุกหลังจากเมาสกู๊ตเตอร์ไฟฟ้าชนพ่อ ‘ที่รัก’ เสียชีวิตในออสเตรเลีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3336194/uk-woman-jailed-after-drunk-e-scooter-crash-killed-beloved-father-australia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แบ็คแพ็คเกอร์ชาวอังกฤษถูกตัดสินจำคุก 4 ปีหลังปะทะกับสองพ่อลูกขณะขี่สกู๊ตเตอร์ไฟฟ้าในออสเตรเลีย Alicia Kemp อายุ 25 ปีจาก Redditch, Worcestershire ปรากฏตัวที่ศาลแขวงเพิร์ธรัฐเวสเทิร์นออสเตรเลียเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาซึ่งเธอถูกตัดสินหลังจากยอมรับความผิดว่าขับรถอันตรายเป็นเหตุให้เสียชีวิตในขณะที่อยู่ภายใต้อิทธิพลของแอลกอฮอล์ผู้พิพากษา Wendy H</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 07:04:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">995090d7963f4d6fea79799cc019b1ab1c7178fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/645ab28b-b044-41db-a9da-8cfba0ae39d9_b96320c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำทางศาสนาชาวมาเลเซียเรียกร้องให้แสดงหลักฐานเกี่ยวกับ ‘ลัทธิ‘ ของเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336190/malaysian-religious-leaders-urged-provide-evidence-south-korean-cult?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีบ้านเกิดของมาเลเซียได้เรียกร้องให้นักบวชอาวุโสยื่นข้อร้องเรียนอย่างเป็นทางการเกี่ยวกับการอ้างว่า "ขบวนการลัทธิ" ชาวคริสเตียนชาวเกาหลีใต้ที่ลึกลับได้พยายามเผยแพร่คำสอนของตนในหมู่ชาวมุสลิมมาเลเซียการโต้เถียงเกิดขึ้นหลังจากผู้นำศาสนาในเปอร์ลิสซึ่งเป็นรัฐทางเหนือที่อนุรักษ์นิยมซึ่งชาวมุสลิมสร้างเสียงข้างมากอย่างท่วมท้นรายงานว่ากลุ่มเกาหลีใต้ได้รับการสนับสนุน</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 06:40:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">591a4537c2b1f6814f3668c25bdcf8316112be46</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/ade4e6b6-7731-4351-b1fe-52b332120424_d45de5d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตลาดโลกในซิมการ์ดมีอิทธิพลต่อการฉ้อโกงและมีอิทธิพลอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3336187/how-global-grey-market-sim-cards-powers-fraud-and-influence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตลาดสีเทาระหว่างประเทศขนาดใหญ่ในซิมการ์ดโทรศัพท์มือถือกำลังเติมเต็มการจัดการขนาดใหญ่และการฉ้อโกงออนไลน์การศึกษาของมหาวิทยาลัยเคมบริดจ์พบว่านักวิจัยกล่าวว่าซิมทางกายภาพและเสมือนจากผู้ให้บริการเช่น SMSActivate, 5Sim, SMShub และ SMSPVA ถูกใช้เพื่อยืนยันบัญชีปลอมบนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียและบริการอีคอมเมิร์ซ “เราพบตลาดใต้ดินที่เฟื่องฟูผ่าน</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 06:29:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">62c7ac50695f6185a20f31ab879c3bbda1a0433e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/61d81179-904e-423e-8aed-173977092567_630b4f12.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชิปสมองอ่อนสามารถช่วยแก้ปัญหาความท้าทายในการฝังรากฟันเทียมครั้งใหญ่ของ Neuralink</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336179/soft-brain-chip-could-help-solve-neuralinks-big-implant-challenge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ได้พัฒนาเซมิคอนดักเตอร์ชนิดใหม่ที่พวกเขาหวังว่าจะเอาชนะปัญหาสำคัญสำหรับอุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์ชีวภาพ: การตอบสนองของระบบภูมิคุ้มกันที่ทำให้ร่างกายปฏิเสธสิ่งปลูกฝังไบโออิเล็กทรอนิกส์เป็นศาสตร์ของการรวมระบบอิเล็กทรอนิกส์เข้ากับระบบชีวภาพโดยใช้อุปกรณ์ที่สามารถตรวจสอบหรือโต้ตอบกับกระบวนการทางธรรมชาติของร่างกายตัวอย่างขั้นสูงรวมถึงการรบกวนทางสมองและคอมพิวเตอร์</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 06:01:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">825582e665adcbb9577029c514d87cd7e6061fdb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/23fcc4a9-240a-459b-b637-c10d7437168b_d1bb4db2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงจีนที่มีความวิตกกังวลทางสังคมรวบรวมของเหลือจากการจัดเลี้ยง 100 ครั้งเพื่อเลี้ยงแมวจรจัด 120 ตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3335564/china-woman-social-anxiety-gathers-leftovers-100-banquets-feed-120-stray-cats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงสาวจากทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนที่ต่อสู้กับความวิตกกังวลทางสังคมได้กลายเป็นข่าวฮือฮาหลังจากใช้เวลาสามปีเอาชนะความกลัวของเธอด้วยการ "ล้ม" งานเลี้ยงแต่งงานของคนแปลกหน้าราว 100 คนเพื่อรวบรวมอาหารที่เหลือไว้เลี้ยงแมวจรจัดกว่า 120 ตัวผู้หญิงที่รู้จักกันในชื่อเสวียนซวนได้รับผลกระทบจากเป่าซานมณฑลยูนนานก่อนหน้านี้เธอต่อสู้กับความวิตกกังวลทางสังคมในขณะที่ทำงานพาร์ทไทม์เป็นโปรแกรมตัดต่อวิดีโอฉัน</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0820e3e781ab0bf5d86a78a3f3fc4496dcad4a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/d4336bed-591f-453f-b338-b6035e189c63_54677dde.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
