<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักวิจัยจีนแสวงหาบทเรียนการทำสงครามอิเล็กทรอนิกส์จากยูเครนที่ติดขัด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3321548/chinese-military-researchers-seek-draw-electronic-warfare-lessons-ukraine-jamming?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อรัสเซียบุกยูเครนในเดือนกุมภาพันธ์ 2022 สัญญาณดาวเทียมนำทางเป็นหนึ่งในเป้าหมายแรกการติดขัดเริ่มต้นด้วยระบบนำทางของพลเรือนแต่ภายในเวลาไม่ถึงสองสัปดาห์กลุ่มทหารก็ตกเป็นเป้าหมายเช่นกันระบบนำทางผ่านดาวเทียมทั้งหมดในเขตสงครามรวมถึงระบบ GPS ของสหรัฐอเมริกากาลิเลโอของสหภาพยุโรปเป่ยโถวของจีนและแม้แต่ Glonass ของรัสเซียเองก็ตกเป็นเหยื่อ</description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dbf51451135814cf840dfd5bfb4fbd9186635484</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/12/b67b6b30-1410-4f3c-a563-12e78a4c8ccd_947f62ae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การทบทวนสิทธิมนุษยชนในจีนประจำปีของสหรัฐฯสั้นลงยังคงมีความสำคัญอย่างยิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3321642/us-annual-review-chinas-human-rights-record-shorter-remains-sharply-critical?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การทบทวนประจำปีของกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐเกี่ยวกับบันทึกสิทธิมนุษยชนของจีนซึ่งเผยแพร่เมื่อวันอังคารได้รับการผลักดันให้กลับมาเป็นส่วนหนึ่งของการปรับโครงสร้างรายงานของประเทศในวงกว้างแต่ยังคงมีการวิพากษ์วิจารณ์ที่ละเอียดอ่อนทางการเมืองมากที่สุดเกี่ยวกับการดำเนินการของรัฐบาลจีน “การฆ่าล้างเผ่าพันธุ์และอาชญากรรมต่อมนุษยชาติเกิดขึ้นในระหว่างปีในประเทศจีนกับชาวอุยกูร์มุสลิมส่วนใหญ่และสมาชิกของชาติพันธุ์อื่นๆและ</description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 21:38:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">20cbefb4c9b0d692c7271119fe8c5f3cbd8acd5a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/22a8fb30-e7f1-450f-8cef-f729c8011cee_1c16632f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เขื่อนขนาดใหญ่ทิเบตเป็นโอกาสของจีนในการสร้างความเชื่อมั่นกับอินเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3321493/tibet-mega-dam-chinas-chance-build-confidence-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การสร้างเขื่อนขนาดใหญ่ของจีนบนแม่น้ำ Yarlung Tsangpo (Brahmaputra) ค้นพบช่องโหว่ของกลไกน้ำข้ามพรมแดนเนื่องจากอินเดียระงับสนธิสัญญาน่านน้ำอินเดียกับปากีสถานและอยู่ระหว่างการพิจารณาสนธิสัญญาการแบ่งปันน้ำในแม่น้ำคงคากับบังคลาเทศอีกครั้งการเมืองทางน้ำจึงมีความซับซ้อนมากขึ้นทุกวันเหตุการณ์นี้ทำให้เกิดข้อสงสัยเกี่ยวกับอนาคตของ REGIO</description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ffcccfa1ef3c075fde8945283bc57bff097d4bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/12/32ed1ca7-2574-445d-9982-60706b546177_7317a18e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปารากวัยจับตาแผนประกอบชิ้นส่วนของจีนท่ามกลางสงครามภาษีของสหรัฐฯกับจีนบราซิล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/money-wealth/article/3321638/paraguay-eyes-chinese-parts-assembly-plan-amid-us-tariff-war-china-brazil?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกสภานิติบัญญัติปารากวัยเมื่อวันอังคารได้ยินรัฐมนตรีของรัฐบาลร่างกฎหมายการชุมนุมที่จะช่วยให้บริษัทสามารถผลิตสินค้าอิเล็กทรอนิกส์และดิจิตอลในประเทศโดยใช้ชิ้นส่วนนำเข้าจำนวนมากจากประเทศจีนเมื่อการอภิปรายทางการเมืองเติบโตขึ้นว่าประเทศควรยุติความสัมพันธ์ทางการทูตกับไต้หวันเพื่อสนับสนุนรัฐบาลจีนหรือไม่นายคาร์ลอสเฟอร์นันเดซวัลโดวิโนสรัฐมนตรีว่าการกระทรวงเศรษฐกิจและรัฐมนตรีว่าการกระทรวงอุตสาหกรรมและพาณิชย์</description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 18:34:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c89f0cbdaf60e7f53631938a130b5cea8163b51</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/ac097d70-0e3a-4394-93f4-e78406718b3b_c7c5c0cb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเรียน DSE ในฮ่องกง ‘ไม่ได้รับผลกระทบจากจำนวนผู้สมัครส่วนตัวที่เพิ่มขึ้น’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3321633/hong-kong-dse-pupils-not-affected-rising-number-private-candidates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผลการดำเนินงานของนักศึกษาท้องถิ่นในการสอบเข้ามหาวิทยาลัยของฮ่องกงไม่ได้รับผลกระทบจากการไหลเข้าของผู้สมัครเอกชนเจ้าหน้าที่กล่าวว่าแม้ว่าจำนวนผู้เข้าร่วมชาวจีนแผ่นดินใหญ่จะเพิ่มขึ้นอย่างมากและรวมถึงบางคนที่มีสิทธิ์ได้รับการตั้งคำถามการป้องกันของหน่วยงานตรวจสอบและประเมินผลของฮ่องกงเกิดขึ้นพร้อมกับการเรียกร้องจากผู้ออกกฎหมายเพิ่มเติม</description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 16:14:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">583f7c993f912dd5aa4e7a924ab3396e63780e3a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/78fce689-e4fa-4c62-b37a-b69a567707f0_23252983.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
