<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บุตรแห่ง POW ของอังกฤษกระตุ้นให้ญี่ปุ่น 'อ่อนไหว‘ น้อยลงเกี่ยวกับการวิจารณ์สงครามโลกครั้งที่สอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3324236/japans-defensive-stance-over-wwii-history-upsets-british-pows-son?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกชายของทหารอังกฤษที่ทนอยู่สามปีในฐานะเชลยศึกได้แสดงความผิดหวังอย่างมากที่นักการเมืองอาวุโสของญี่ปุ่นเพิกเฉยต่อคำเชิญเข้าร่วมงานรำลึกในวันอังคารเพื่อทำเครื่องหมาย 80 ปีนับตั้งแต่การยอมจำนนอย่างเป็นทางการของโตเกียวในสงครามโลกครั้งที่สองและการปลดปล่อยเชลยศึกฝ่ายสัมพันธมิตรหลายพันคน Terry Smyth เพื่อนในแผนกประวัติศาสตร์ที่ University of Es</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 03:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2974c8a265ee2b0170410424e5e5f7756ec736b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/5bdcc722-2b28-4f0f-a5eb-9cc1090961bc_7d43a9bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯขอให้ศาลฎีกาคว่ำคำตัดสินที่กำหนดอัตราภาษีของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3324267/us-asks-supreme-court-overturn-ruling-bars-trumps-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสหรัฐได้ขอให้ศาลฎีกาคว่ำคำวินิจฉัยศาลอุทธรณ์ของรัฐบาลกลางที่ประกาศให้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐใช้อำนาจบริหารฉุกเฉินเพื่อกำหนดอัตราภาษีที่ไม่ชอบด้วยกฎหมายการเคลื่อนไหวดังกล่าวก่อให้เกิดการประลองทางกฎหมายที่มีเดิมพันสูงกว่าขีดจำกัดของอำนาจประธานาธิบดีในนโยบายการค้าในการยื่นอุทธรณ์เมื่อวันพุธรัฐบาลทรัมป์กล่าวต่อศาลสูงว่าคดีนี้ "กล่าวถึง</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 02:35:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17eba709f130b1f3d39204d41d5ce6043d272ff2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/bdd9114a-936b-4053-b93f-ac1c5b3770b5_d8f13ba2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเริ่มฝึกการบินสำหรับเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ท่ามกลาง C919 เจ็ทดันที่ปลูกเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3324260/china-starts-aviation-training-southeast-asia-it-pushes-c919-home-grown-jets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังฝึกอบรมตัวแทนจากเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ในเดือนนี้เพื่อส่งเสริมเครื่องบินพลเรือนที่ปลูกในบ้านเนื่องจากภูมิภาคนี้เป็นผู้นำโลกในการยอมรับการจัดส่งของจีนแม้ว่าจะมีเครื่องบินแอร์บัสและโบอิ้งเป็นผู้นำก็ตามผู้เข้าร่วม 20 คนจากกัมพูชาอินโดนีเซียลาวมาเลเซียเมียนมาร์สิงคโปร์ไทยและเวียดนามกำลังมีส่วนร่วมใน 2025 China-Asean Civil Aviation Management Capacit</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 02:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">981b30633309cc0dc53c2e8a87f2577a1cb8f9eb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/5e38e79c-724b-442e-81f6-816af1ba0c6b_c24c749e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มูลค่าของ Xiaohongshu สไตล์อินสตาแกรมแตะ 31,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐในหนังสือ GSR</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3324261/value-instagram-style-xiaohongshu-soars-19-3-months-us31-billion-gsrs-books?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มูลค่าของ Xiaohongshu เพิ่มขึ้นร้อยละ 19 เป็น 31 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในเวลาเพียงสามเดือนในระหว่างการทำธุรกรรมล่าสุดผ่านกองทุนหลักซึ่งเน้นย้ำถึงความต้องการของนักลงทุนที่รุนแรงสำหรับการเทียบเท่ากับ Instagram ของจีนการประเมินมูลค่าเกิดขึ้นผ่านเอกสารผลงานที่จัดจำหน่ายโดยยานพาหนะ GSR Ventures Management ซึ่งเข้าสู่ระบบหุ้นของกองทุนเปลี่ยนมือในช่วงครึ่งแรกของปี 2568 Xiaohongshu co</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 02:13:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c6265a5a3555225ccb93064974b0605b70ceb2f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/dfa427ec-0c86-4a4d-aa81-e5fa2bf3baf1_a9ae0df0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>AI, เลเซอร์และชิป: วิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีของขบวนพาเหรดทางทหารของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3324226/ai-lasers-and-chips-science-and-tech-chinas-military-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขบวนพาเหรดทางทหารของจีนในวันพุธซึ่งมียานพาหนะไร้เกลียวอาวุธเลเซอร์และขีปนาวุธที่ขับเคลื่อนด้วย AI ล่าสุดซึ่งเป็นสัญญาณของการแข่งขันอาวุธที่เต็มไปด้วยความก้าวหน้าทางวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีปัญญาประดิษฐ์ทัศนศาสตร์และฟิสิกส์และเทคโนโลยีสารสนเทศได้เน้นย้ำว่านวัตกรรมจะกำหนดอนาคตของสงครามสมัยใหม่อย่างไรเพื่อปูทางไปสู่ระบบอัจฉริยะแห่งอนาคต “กระบวนทัศน์</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 02:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">318a8c8c633a771e662967eb3623506cd97baedc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/5c9cd60b-8628-4504-8131-28c3d184d50b_711cd304.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
