<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หัวหน้านักวิทยาศาสตร์ที่สถาบันวิจัยการสร้างเรือรบชั้นนำของจีนถูกควบคุมตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3333522/chief-scientist-chinas-top-naval-research-institute-detained-over-faked-credentials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้านักวิทยาศาสตร์ที่มหาวิทยาลัยที่มีบทบาทสำคัญในการพัฒนากองทัพเรือของจีนได้ถูกควบคุมตัวในฐานะส่วนหนึ่งของการสอบสวนการกระทำผิดทางวิชาการที่ถูกกล่าวหาและการใช้เงินวิจัยของรัฐในทางที่ผิดตามรายงานของสื่อท้องถิ่นมหาวิทยาลัยวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีเจียงซูยืนยันเมื่อวันอังคารว่าคดีของ Guo Wei อยู่ระหว่างการตรวจสอบและกล่าวว่าสัญญาทางวิชาการของเขาถูกยกเลิกไปแล้ว</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac7f50affd4bed2df9174f0c8b7fda317c366fa9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/d0dec1fd-db94-4b7b-a621-aec4dd72088c_f3f22bd2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เส้นทาง 5 ปีของผู้ถือ BN (O) ในฮ่องกงที่ไม่ได้รับผลกระทบจากการโยกย้ายถิ่นฐานในสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3333590/hong-kongs-bno-holders-unaffected-uk-immigration-shake?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสหราชอาณาจักรกล่าวว่าการสั่นคลอนระบบการเข้าเมืองที่ใหญ่ที่สุดของสหราชอาณาจักรในเกือบครึ่งศตวรรษจะไม่ส่งผลกระทบต่อเส้นทาง 5 ปีสำหรับชาวฮ่องกงในการตั้งถิ่นฐานถาวรรัฐบาลอังกฤษเมื่อวันพฤหัสบดีได้เปิดเผยการเปลี่ยนแปลงครั้งใหญ่ในโปรไฟล์สำหรับแรงงานข้ามชาติตามกฎหมายโดยให้ความสำคัญกับผู้ที่มีส่วนร่วมในเศรษฐกิจสหราชอาณาจักรและเล่นตามกฎหลายวันหลังจากประกาศการปฏิรูปที่กวาดล้างมากที่สุด</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 13:44:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88d0dbdac2bb0695dc49d4bd8367a20fc9bc856a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/5cf46c8b-a852-473a-995e-e9b56b585ad5_d146352d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi แตะมรดกของ Hu Yaobang เพื่อชุมนุมพรรคคอมมิวนิสต์เพื่อ ‘แตกถั่วแข็ง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3333589/xi-jinping-taps-hu-yaobangs-legacy-rally-communist-party-crack-hard-nuts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนได้แสดงความเคารพต่อผู้นำการปฏิรูปที่ล่วงลับไปแล้วหูเหยาปังโดยกระตุ้นให้นักเรียนของพรรคคอมมิวนิสต์ในวันนี้เดินตามรอยเท้าของเขาเพื่อแก้ไขปัญหาที่ยากลำบากของประเทศที่ Great Hall of the People ในกรุงปักกิ่งเมื่อวันพฤหัสบดี Xi กล่าวว่าการเปิดกว้างและการปฏิรูปเป็น "เครื่องมือวิเศษ" ของการทำให้ทันสมัยของจีนแต่พรรคยังคงต้อง "ทำลายถั่วแข็ง" เพื่อตอบโต้การท้าทาย</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 13:32:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d81aae6f02d75a27b6982f70b0b42ee4fd87037</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/951cd23e-22f8-45ae-9c12-c9e27125460d_bea3c172.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘คันธนู‘ ของเจ้าหน้าที่ญี่ปุ่น; ภาวะกลืนไม่เข้าคายไม่ออกของถั่วเหลืองจีน: ไฮไลท์ประจำวัน SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3333582/china-dismisses-talks-japan-rise-rare-earth-magnet-exports-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนบอกให้ญี่ปุ่น ‘ประพฤติตน‘ อย่างถูกต้องในขณะที่ยกเลิกการเรียกร้องให้มีการเจรจาจีนได้เรียกร้องให้โตเกียว "ประพฤติตนด้วยความยับยั้งชั่งใจ" หลังจากที่มีการเรียกร้องให้มีการเจรจาท่ามกลางการระงับทางการทูตเกี่ยวกับความคิดเห็นของนายกรัฐมนตรี Sanae Takaichi เกี่ยวกับไต้หวัน 2. แม็กเน่เอิร์ธหายากของจีน</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 13:15:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c0a7f0e0d5b1b7ccdaa6535056d9153bd3484ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/d3d1c7ce-e018-4ad4-bcee-f0f02ca857ca_81083706.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครูบุคลากรทางการแพทย์และนักสังคมสงเคราะห์ชาวฮ่องกงตื่นตัวเรื่องการทารุณกรรมเด็กมากขึ้นหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333588/are-hong-kong-teachers-healthcare-and-social-workers-more-alert-child-abuse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์กรพัฒนาเอกชนแห่งหนึ่งกล่าวว่าในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาฮ่องกงมีจำนวนผู้ที่อาจก่อให้เกิดการทารุณกรรมเด็กที่รายงานโดยบุคลากรทางการแพทย์การศึกษาและนักสังคมสงเคราะห์เพิ่มขึ้นโดยผู้เชี่ยวชาญดังกล่าวคิดเป็นเกือบร้อยละ 20 ของการโทรไปยังสายด่วน Patrick Cheung Chi-hung ประธานต่อต้านการทารุณกรรมเด็กกล่าวถึงการเรียกร้องจากผู้เชี่ยวชาญจากภาคการดูแลสุขภาพการศึกษาและสังคมที่เพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่อง</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 13:05:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c6a4336449be64c92e72a8628fcab851336b67f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/3266cd27-5b46-41e5-8774-f2f07aee61c4_e6768d6a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
