<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รถแท็กซี่บินได้ของจีนขึ้นสู่ท้องฟ้าในแอฟริกาในขณะที่บริษัทต่างๆจับตามองการเปิดตัวทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3324491/chinese-flying-taxi-takes-skies-africa-firms-eye-global-roll-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รถแท็กซี่ไฟฟ้าอัตโนมัติที่ผลิตในประเทศจีนออกเดินทางในแอฟริกาเป็นครั้งแรกในสัปดาห์นี้เนื่องจากเครื่องบินระดับความสูงต่ำรุ่นใหม่ของจีนดึงดูดความสนใจที่เพิ่มขึ้นจากผู้ซื้อทั่วโลกผลิตภัณฑ์ที่จัดแสดงคือยานพาหนะนำร่องขึ้น - ลงด้วยไฟฟ้า (eVTOL) ที่ผลิตโดย EHang Holdings ซึ่งเป็นบริษัทเทคโนโลยีที่จดทะเบียนใน Nasdaq จากเมืองกวางโจวทางตอนใต้ของจีนมันใช้เวลาถึงท้องฟ้าในช่วงปีพ.</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 04:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">660036c5d2ae38e77e430d1d68e015e34ec3117a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/08c70991-2f08-4cf0-96fb-6d3207d1585a_f74f8b6c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โอกาสที่หาได้ยากสำหรับชาวฮ่องกงที่จะเยี่ยมชมนิทรรศการที่จัดแสดงสมบัติของราชวงศ์ถัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3324636/rare-chance-hongkongers-visit-exhibition-showcasing-tang-dynasty-treasures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นิทรรศการที่ได้รับการอนุรักษ์ไว้เป็นอย่างดีเกือบ 300 รายการจากพิพิธภัณฑ์และสถาบัน 28 แห่งในจีนแผ่นดินใหญ่ได้ออกแสดงในฮ่องกงในการแสดงที่หาชมได้ยากของราชวงศ์ถังที่เจริญรุ่งเรือง (618 -907) โดยมีสิ่งจูงใจใหม่ๆเพื่อกระตุ้นให้นักเรียนเข้าชม “Tang Vogue Beyond the Horizons: A Golden Era of Multicultural Integration and Openness” ในธีม “Tang Vogue Beyond the Horizons: A Golden Era of Multicultural Integration and Openness” นิทรรศการนี้จัดขึ้นโดยสำนักงานโบราณวัตถุและอนุสาวรีย์</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 03:59:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9c0574933a785417c3ecf99f0c8d6562745103f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/addd4734-2422-40a6-8ef2-67857fe580e3_2957295d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้กระอักกระอ่วนกับภาพถ่ายของพลเมืองสหรัฐฯที่ถูกกักขังในการจู่โจมด้วยน้ำแข็ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3324632/south-korea-irked-over-us-photos-citizens-detained-hyundai-site-raid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักการทูตระดับสูงของเกาหลีใต้กล่าวว่าเขาจะเดินทางไปวอชิงตันหากมีความจำเป็นมากกว่าการจู่โจมของผู้อพยพชาวสหรัฐฯที่โรงงานผลิตรถยนต์ฮุนไดโดยยืนยันว่ามากกว่า 300 คนใน 475 คนที่ถูกคุมขังภายใต้ปฏิบัติการนี้เป็นพลเมืองของเกาหลีใต้รัฐมนตรีต่างประเทศโชฮยอนเป็นประธานในการประชุมฉุกเฉินในกรุงโซลเมื่อวันเสาร์หลังจากที่เจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางสหรัฐดำเนินการกวาดล้างที่สถานที่ก่อสร้างเพื่อ</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 03:08:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4da396a254e7475ff5f3c782b691a38f958a65ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/74718142-b703-4852-b449-3b718bba388a_b9d16199.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีมสหรัฐฯ - จีนใช้ประโยชน์จากพลังงานฟองสบู่สำหรับการเปิดตัวหุ่นยนต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3324287/us-china-team-harnesses-bubble-popping-energy-robot-launch?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ในประเทศจีนและสหรัฐอเมริกาได้ควบคุมพลังงานที่ปล่อยออกมาจากการยุบตัวของฟองอากาศเพื่อสร้างระบบปล่อยหุ่นยนต์ซึ่งสามารถใช้สำหรับการส่งมอบยาเสพติดที่กำหนดเป้าหมายหรือสำรวจพื้นที่ที่ยากต่อการเข้าถึงวิธีการทำงานโดยการให้ความร้อนแก่วัสดุดูดซับแสงอย่างรวดเร็วด้วยเลเซอร์ทำให้หยดน้ำบนพื้นผิวรอบๆวัสดุเดือดกระตุ้นการก่อตัวของฟองไอเมื่อ</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 03:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56de0f4d71af604f111c97484047687e743cb8fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/df272807-142d-489a-9850-a3eec5fb60d4_ccc53bef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริการเรือข้ามฟากถูกระงับเนื่องจาก T3 ยังคงมีผลบังคับใช้ในฮ่องกงสำหรับส่วนที่เหลือของวันอาทิตย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3324631/t3-typhoon-signal-remain-force-hong-kong-rest-sunday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกผู้อ่านชาวฮ่องกงจะได้รับส่วนลด 50% สำหรับการสมัครสมาชิกปีแรกจนถึงวันที่ 21 กันยายน 2025 ชั้นเรียนหลังเลิกเรียนและบริการเรือข้ามฟากบางส่วนถูกระงับในฮ่องกงหลังจากที่หอดูดาวออกสัญญาณพายุไต้ฝุ่นหมายเลข 3 ซึ่งระบุว่าจะยังคงมีผลบังคับใช้</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 02:29:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ec9d0f8cb851788cdb52455247c175dc14d5d91</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/8c95b4eb-76de-42f7-b6c8-a3edd3876ebd_7745aee2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
