<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหตุใด PLA ของจีนจึงต้องระวังจุดแข็งของเรือดำน้ำและขีปนาวุธของญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3334129/why-chinas-peoples-liberation-army-wary-japans-submarine-and-missile-strengths?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองเรือดำน้ำของญี่ปุ่นสามารถพิสูจน์ให้เห็นถึงความปวดหัวเชิงกลยุทธ์ที่สำคัญสำหรับจีนนักวิเคราะห์ทางทหารได้กล่าวในขณะที่โตเกียวเคลื่อนไหวเพื่อเสริมสร้างกองกำลังติดอาวุธมหาอำนาจทั้งสองในเอเชียได้กลายเป็นที่ฝังใจในหนึ่งในวิกฤตการณ์ทางการทูตที่ร้ายแรงที่สุดของพวกเขาในรอบหลายปีหลังจากที่นายกรัฐมนตรี Sanae Takaichi กล่าวเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาว่าการโจมตีด้วยอาวุธกับไต้หวันอาจถูกมองว่าเป็น "สถานการณ์ที่คุกคามความอยู่รอด"</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:10:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5b5c5e48dd5b045f389bc0e7cd733279cb24587</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/8c8477d7-7ad7-432e-8ec6-6687f5476e43_ee1d4271.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ช่วย PM ของมาเลเซียลาออกจากแถวจดหมายผู้รับเหมาโรงพยาบาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334128/malaysia-pm-anwars-aide-resigns-amid-hospital-contractor-letter-controversy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เลขาธิการอาวุโสฝ่ายการเมืองต่อนายกรัฐมนตรีมาเลเซียได้ลาออกหลังจากการโต้เถียงสาธารณะเกี่ยวกับจดหมายสนับสนุนผู้รับเหมาการประกาศการตัดสินใจของเขาบนโซเชียลมีเดียในวันอังคาร Shamsul Iskandar Mohd Akin ระบุว่าเขาลาออกเพื่อ "ปกป้องตัวเอง" จากการโจมตีเกี่ยวกับการมีส่วนร่วมในการออกจดหมายการสนับสนุนสำหรับผู้รับเหมาในโครงการโรงพยาบาลเขาแสดงความกังวลว่า</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:02:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e047753ecab8a681bbec493a96a96e15039cdc3b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/86270eb3-07a6-48f4-a0c9-cb5ba46c118a_9bb0ee12.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ของ UBTech เพื่อลาดตระเวนข้ามชายแดนจีน - เวียดนาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3334081/ubtech-wins-us37-million-deal-deploy-humanoid-robots-china-vietnam-border-crossings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>UBTech Robotics หนึ่งในผู้ผลิตหุ่นยนต์ชั้นนำของจีนกล่าวเมื่อวันอังคารว่าบริษัทได้ทำสัญญาที่สำคัญในการปรับใช้ฮิวแมนนอยด์ที่ด่านพรมแดนเพื่อปฏิบัติงานเช่นการแนะนำนักเดินทางการดำเนินการตรวจสอบและการจัดการโลจิสติกส์เนื่องจากประเทศมีความพยายามอย่างมากในการประยุกต์ใช้หุ่นยนต์ในโลกแห่งความเป็นจริงบริษัทได้ทำข้อตกลง 264 ล้านหยวน (37 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) กับศูนย์หุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c37a956cd9d61f3aede45ab9a0de8f46ecaee349</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/776e5702-53ac-4a3a-a2fb-a1ca327f6db9_07892497.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงขยายเส้นทางแห่งความทรงจำของดาราศิลปะการต่อสู้บรูซลีด้วยอนุสาวรีย์ใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334127/hong-kong-extends-martial-arts-star-bruce-lees-memorial-trail-new-monument?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แฟนๆของบรูซลีจะฉลองครบรอบ 85 ปีของการเกิดของเขาด้วยอนุสาวรีย์ใหม่ซึ่งจะเพิ่มสถานที่ท่องเที่ยวอีกแห่งหนึ่งในเส้นทางแห่งความทรงจำที่ยาวนานกว่าสิบปีที่เฉลิมฉลองรากเหง้าของดาราศิลปะการต่อสู้ในฮ่องกงแผนนี้ได้รับการเปิดเผยเมื่อวันอังคารโดย Wong Yiu-keung ประธานสโมสร Bruce Lee ซึ่งกล่าวว่าสโมสรจะสร้างอนุสาวรีย์ที่ที่อยู่อาศัยของครอบครัวเดิมของ Bruce Lee ในจอร์แดนเกาลูนเพื่อรำลึกถึงความสำเร็จของเขา</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 11:40:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6387383d66c9509f4298f5664c03c90c0471a5c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/ba5b3804-1009-4662-ad3e-a78712cd1b18_debd4755.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนปกป้องการตรวจสอบหนังสือเดินทางของหญิงอินเดียที่เกิดในเขตชายแดนที่มีข้อพิพาท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334121/china-denies-harassing-indian-woman-born-disputed-border-region-over-invalid-passport?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนปฏิเสธการอ้างว่าทางการจีนควบคุมตัวและคุกคามชาวอินเดียที่เกิดในเขตชายแดนที่มีข้อพิพาทหลังจากที่นักเดินทางกล่าวหาว่าเธอถูกกักตัวไว้นานกว่า 18 ชั่วโมงขณะเดินทางผ่านเซี่ยงไฮ้เมื่อวันอาทิตย์ผู้หญิงคนหนึ่งที่ระบุว่าตัวเองเป็น Pem Wang Thongdok กล่าวบนโซเชียลมีเดียว่าเธอถูก “กักตัว” ไว้ที่สนามบินเซี่ยงไฮ้ในวันศุกร์ตาม</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 11:25:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">458f1ca4a4804aba43d6be00b42f1ce5ff606404</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/e36c7cd9-d552-4993-8ae1-b877e821ec2d_e0967a98.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
