<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ไม่ได้อยู่ในเศรษฐกิจนี้ ': ทำไมกวางตุ้งจึงพยายามล่อลวงผู้บริโภคให้ใช้จ่าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331960/not-economy-guangdongs-huge-subsidy-scheme-falls-flat-consumers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงต้นเดือนพฤศจิกายนจังหวัดที่มีประชากรมากที่สุดของจีนได้เปิดตัวโครงการเงินอุดหนุนผู้บริโภคที่ใหญ่ที่สุดเท่าที่เคยมีมาโดยรัฐบาลให้คำมั่นสัญญาว่าจะมอบส่วนลด 3.5 พันล้านหยวน (492 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ให้กับผลิตภัณฑ์มากมายตั้งแต่สมาร์ทโฟนไปจนถึงสโนว์บอร์ดแผนการของกวางตุ้งคือความพยายามล่าสุดของทางการจีนในการใช้บัตรกำนัลการบริโภคเพื่อเพิ่มการใช้จ่ายในประเทศซึ่งเป็นแคมเปญที่สำคัญต่อ Ch</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 02:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">113e4ac679207affad1c9f61f669c39b71ab10ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/aa56e7da-4fca-469b-9d49-811bdc4c3166_cb154356.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจสิงคโปร์จับชาวมาเลเซีย 2 คนหลังผู้หญิงยื่นทองคำให้เจ้าหน้าที่ปลอม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332133/singapore-police-arrest-2-malaysians-after-woman-gives-fortune-gold-fake-officials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวมาเลเซียสองคนถูกจับกุมในสิงคโปร์เนื่องจากสงสัยว่าพวกเขามีส่วนเกี่ยวข้องในการแอบอ้างเป็นเจ้าหน้าที่ของรัฐที่แยกต่างหากซึ่งมุ่งเป้าไปที่ผู้หญิงตำรวจกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าพวกเขาได้รับรายงานการหลอกลวงเมื่อสองวันก่อนหน้านี้เกี่ยวกับการแอบอ้างเป็นเจ้าหน้าที่ของรัฐที่อ้างว่ามาจากกระทรวงกฎหมายและหน่วยงานด้านการเงินของสิงคโปร์เหยื่อได้รับโทรศัพท์จาก UNK</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 01:58:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">134d1670ac8a105e97f3b6882cb827de6073cbd3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/d393acc4-084f-4a82-a73b-896e9bd24d66_e506ab73.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'นักสืบลึกลับ‘ ของลูฟวร์เป็นวัยรุ่นชานเมืองไม่ใช่ฆาตกรในปารีส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332132/louvres-mystery-detective-suburban-teen-not-paris-sleuth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความลึกลับที่อยู่รอบๆรูปถ่ายของชายหนุ่มที่แต่งตัวงดงามซึ่งสันนิษฐานว่าเป็นนักสืบที่ถ่ายไว้ที่หน้าพิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ในปารีสหลังจากที่โจรวิ่งหนีไปพร้อมกับอัญมณีหลายล้านชิ้นได้รับการแก้ไขแล้วเขาเป็นเด็กอายุ 15 ปีจากชานเมืองปารีสซึ่งไม่มีส่วนเกี่ยวข้องกับการสอบสวนและเพิ่งพยายามไปเยี่ยมชมพิพิธภัณฑ์ที่มีชื่อเสียงระดับโลกกับแม่ของเขาในวันนั้นตามรายงานล่าสุดของ Ge</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 01:49:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f848910b61770eece7c695959d02a70ddb28bb3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/39bca217-6422-4518-b8d5-35190a75f026_6b20a64b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาษาจีนตัวย่อสำหรับการทดสอบ? ระบบการศึกษาที่เข้มงวดต้องการการปฏิรูปที่เหมาะสม</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3332001/simplified-chinese-tests-rigid-education-system-needs-proper-reform?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โอกาสในการเรียนรู้นำเสนอตัวเองทุกวันที่สำคัญที่สุดคือเมื่อมาตรฐานและค่านิยมของเราถูกท้าทายกรอบความคิดแบบเติบโตกำหนดให้เราต้องเผชิญหน้ากับสิ่งที่เรามักมองข้ามเพื่อให้เป็นมาตรฐานและเป็นจริงและยุติธรรมชีวิตเรียบง่ายกว่าแน่นอน – ทุกอย่างชัดเจนการตัดสินเป็นเรื่องง่ายและไม่มีที่ว่างสำหรับความคลุมเครือแน่นอนว่าปัญหาก็คือชีวิตไม่ได้เรียบง่าย</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 01:30:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0072ee180496ea2fba82da97cdf8ce7bf3c5cec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/9b60f148-4003-423a-8d92-a1a240eecec2_9d333882.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เทรนด์ ‘การใช้จ่ายทางอารมณ์’ ของจีนกำลังเปลี่ยนห้างสรรพสินค้าอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3331948/how-chinas-emotional-spending-trend-transforming-shopping-malls?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในศูนย์การค้าใจกลางอู่ฮั่นแบนเนอร์สำหรับป๊อปมาร์ทใหม่แขวนอยู่ในที่ที่ร้านแอร์จอร์แดนเคยยืนอยู่เมื่อร้านนี้มีชื่อเสียงด้านตัวเลข Labubu ที่ได้รับความนิยมอย่างมากเปิดต้นปีหน้าร้านจะตั้งอยู่ติดกับร้านบูติก Tiffany &amp; Co และอยู่ตรงข้ามกับร้าน Prada ที่ชั้นล่างซึ่งเป็นพื้นที่ที่สงวนไว้สำหรับผู้ขายเครื่องแต่งกายเครื่องประดับและเครื่องสำอางระดับไฮเอนด์ห้างสรรพสินค้าในเมืองหลวง o</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 01:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2513912e4e0785bf9efbebacf3302b70c6259cc4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/26d0cbc2-299f-45d1-bdb6-adb749ddaf06_214199e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
