<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชิป 6G ‘All-frequency’ ความคิดสูงสุดจากฮาร์วาร์ดสู่จีน: 7 เรื่องเด่นทางวิทยาศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325012/top-harvard-professor-leaves-us-china-plastic-waste-petrol-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับวิทยาศาสตร์ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. หลิวจุนนักคณิตศาสตร์ชั้นนำของฮาร์วาร์ดเดินทางออกจากสหรัฐอเมริกาไปยังประเทศจีนหลิวจุนหนึ่งในนักสถิติชั้นนำของโลกและศาสตราจารย์ที่ฮาร์วาร์ดเป็นเวลานานได้กลับไปยังประเทศจีนเต็มเวลาโดยรับเก้าอี้อันทรงเกียรติที่ T</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 07:02:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19a540fb84504663141e2008f559267784c5e6e2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/69c16110-3cf4-4ef7-a295-a429d16eacc9_7ae679fb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเตรียมใช้ AI ทดสอบปฏิกิริยาของผู้สูงอายุมืออาชีพในปีนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3325013/hong-kong-use-ai-test-elderly-professional-drivers-reactions-later-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานขนส่งของฮ่องกงจะใช้ปัญญาประดิษฐ์ (AI) เพื่อประเมินสมรรถภาพของผู้ขับขี่มืออาชีพสูงอายุในชุดทดลองที่จะเริ่มต้นในปลายปีนี้โดยมีเป้าหมายเพื่อเพิ่มความน่าเชื่อถือของการทดสอบสำหรับผู้ขับขี่รถยนต์สูงอายุรัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมและโลจิสติกส์ Mable Chan กล่าวกับสภานิติบัญญัติเมื่อวันพุธว่าจะมีการเปิดตัวการทดลองประเมินทางการแพทย์ในไตรมาสที่สี่ของปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:51:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0515904d5f3994bd81720621fbfcff1fc4fd15d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/deffefe7-e8f0-4fa8-8a8d-0c99b3c0cbee_fba1bb9f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงกระแทกรายงานของคณะกรรมาธิการยุโรปเกี่ยวกับการวิพากษ์วิจารณ์ที่ ‘ไม่มีมูลความจริงและลำเอียง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3325007/hong-kong-slams-european-commission-report-over-unfounded-and-biased-criticism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้รับผลกระทบจากรายงานประจำปีของคณะกรรมาธิการยุโรปซึ่งอ้างว่าเอกราชและเสรีภาพของเมืองอยู่ใน "การกัดเซาะอย่างต่อเนื่อง" โดยอ้างถึงการออกกฎหมายความมั่นคงแห่งชาติภายในประเทศและการพิจารณาคดีที่มีชื่อเสียงของนักเคลื่อนไหวฝ่ายค้านรัฐบาลฮ่องกงในเย็นวันอังคารกล่าวว่า "ไม่เห็นด้วยอย่างยิ่งและปฏิเสธเนื้อหาที่ไม่มีมูลความจริงและลำเอียง" ของรายงานและ</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:27:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3cd36bf8c770127f5c343d4e9d84fb598d32ae26</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/dd707c04-1417-4e38-a705-7ad516affe72_fd7ce3b1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายการบินเจแปนแอร์ไลน์ที่จะไล่นักบินเมาท่ามกลางการตำหนิเกี่ยวกับความล่าช้าของเที่ยวบิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3325001/japan-airlines-fire-drunk-pilot-after-stern-rebuke-government-over-flight-delays?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงคมนาคมของญี่ปุ่นเมื่อวันพุธตำหนิสายการบินเจแปนแอร์ไลน์และเรียกร้องให้ญี่ปุ่นรายงานมาตรการป้องกันที่จะเกิดขึ้นหลังจากเหตุการณ์ที่นักบินไม่สามารถบินจากฮาวายไปญี่ปุ่นได้หลังจากไม่ผ่านการคัดกรองแอลกอฮอล์ก่อนเที่ยวบินทำให้เที่ยวบินสามเที่ยวบินล่าช้าเป็นเวลาหลายชั่วโมงในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาสายการบินหลักของญี่ปุ่นได้เผชิญกับเหตุการณ์การดื่มที่คล้ายกันหลายอย่างที่เกี่ยวข้องกับนักบิน</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:20:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ff93a5e843ad45d11e14db9e44b271deb40fbbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/2d53fcd5-8395-470b-becb-af0f2eca602c_2155541f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไต้หวันกล่าวว่าเที่ยวบินอพยพทางการแพทย์ ‘ถูกข่มขู่’ โดยเครื่องบินรบของปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3324961/taiwan-says-its-medical-evacuation-flight-was-intimidated-beijings-warplanes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันกล่าวหาว่าปักกิ่งข้ามเส้นใหม่ที่เป็นอันตรายในการรณรงค์ข่มขู่ทางทหารหลังจากที่เครื่องบินรบของกองทัพปลดปล่อยประชาชน (PLA) ปิดตัวลงบนเครื่องบินอพยพทางการแพทย์ของไต้หวันใกล้กับเกาะ Quemoy แนวหน้าเจ้าหน้าที่ประณามการซ้อมรบว่าเป็นการกระทำที่ "ไร้เหตุผล" ซึ่งเป็นอันตรายต่อชีวิตทำลายปฏิบัติการช่วยเหลือด้านมนุษยธรรมและเป็นภัยคุกคามร้ายแรงต่อความปลอดภัยในการบิน</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66d823a4d7fd97389b34a1299d1a7939921b5e95</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/bef87d2c-5e54-4ae8-afd0-b6d9396cc4f6_6125ab44.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
