<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พอลชานสาบานว่าฮ่องกงสามารถจัดการหนี้ของการเติบโตที่ขับเคลื่อนด้วยพันธบัตรได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3344852/paul-chan-vows-hong-kong-can-handle-debt-bond-driven-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการเงินของฮ่องกงได้ให้ความมั่นใจกับสาธารณชนว่าเมืองสามารถจัดการหนี้ได้หลังจากเสนอการออกพันธบัตรมากขึ้นเพื่อเร่งการพัฒนามหานครทางตอนเหนือแสดงความเชื่อมั่นในผลตอบแทนการลงทุนระยะยาวจากโครงการเมกะโปรเจกต์เลขาธิการด้านการเงิน Paul Chan Mo-po พยายามสร้างความมั่นใจให้กับประชาชนในระหว่างรายการวิทยุเมื่อวันศุกร์หลังจากที่นักศึกษามหาวิทยาลัยคนหนึ่งให้เสียง</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 07:29:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1df1fb6caa58b7aab16c4ca239bace93a468e3e9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/ac43d5b8-74ea-4f54-b81f-6daac6e5302c_198c6d60.jpg?itok=xiqfugUG&amp;v=1772177389" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Fahmi Zainol นักการเมืองมาเลเซียถูกตั้งข้อหาทำร้ายภรรยาในกรณีพิพาทภายในประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3344841/malaysian-politician-fahmi-zainol-charged-hurting-wife-domestic-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Fahmi Zainol สมาชิกสภาบริหารที่อายุน้อยที่สุดของปีนังถูกตั้งข้อหาที่ศาลผู้พิพากษาในรัฐมาเลเซียว่าทำให้ภรรยาของเขาได้รับบาดเจ็บโดยสมัครใจชายวัย 35 ปีซึ่งเป็นผู้ชุมนุมพันท้ายเจเรจักไม่ยอมรับความผิดหลังจากที่มีการอ่านข้อหาให้เขาฟังต่อหน้าผู้พิพากษา Chia Huey Ting ตามใบชาร์จเขาถูกตั้งข้อหาว่าจงใจทำให้ภรรยาของเขา Nur Hidayah A ได้รับบาดเจ็บ</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 06:36:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d76cf23262f9c7795c4e75da0530ad454b4e6f04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/fc942bcd-fae8-471f-ab81-25419c7ec666_41fec957.jpg?itok=ZF6XoS46&amp;v=1772174186" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Merz ของเยอรมนีตอบสนองกองหน้าด้านเทคโนโลยีของจีนรวมถึงอาลีบาบาและซีอีโอของ Unitree</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3344835/germanys-merz-meets-chinas-tech-vanguard-including-alibaba-and-unitree-ceos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซแห่งเยอรมนีได้เยี่ยมชมศูนย์กลางเทคโนโลยีทางตะวันออกของจีนในหางโจวเมื่อวันพฤหัสบดีและได้พบกับบุคคลชั้นนำรวมถึงบุคคลจาก Alibaba Group Holding และ Unitree Robotics ซึ่งเป็นสัญญาณว่าจะได้รับการยอมรับในระดับนานาชาติเกี่ยวกับเทคโนโลยีหุ่นยนต์และปัญญาประดิษฐ์ของประเทศ Merz รับประทานอาหารกลางวันและถ่ายรูปกลุ่มกับผู้ประกอบการในท้องถิ่นรวมถึง Eddie Wu Yongming CEO ของ Alibaba และ U</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 06:23:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a46e0a8a69ba0f3a1428c64d388196a58302d168</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/d834fb16-e1eb-446a-ba52-c7f414ba7de6_5efd58b8.jpg?itok=OrrpoOWs&amp;v=1772174966" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บรรพบุรุษโบราณของเราโฮโมอีเรคตัสมาถึงจีนครั้งแรกเมื่อใดจากแอฟริกา?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3344828/when-did-our-ancient-ancestor-homo-erectus-first-arrive-china-out-africa?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บรรพบุรุษโดยตรงของมนุษย์สมัยใหม่อาจมาถึงประเทศจีนเร็วกว่าที่คิดไว้ก่อนหน้านี้ตามการศึกษาที่อาจเขียนความเข้าใจของเราใหม่ว่าสายพันธุ์โฮมินิดในยุคแรกแพร่กระจายไปทั่วโลกอย่างไรการวิเคราะห์ฟอสซิลโฮโมอีเรคตัสที่พบในมณฑลหูเป่ยในยุคปัจจุบันโดยใช้เทคนิคใหม่ๆสรุปว่าซากศพมีอายุเกือบ 1.8 ล้านปี – ผลักดันวันที่พวกเขามาถึงโดย</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 06:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a9729fdb82d90435a0af916e51d0fa18831488e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/b49b4068-28a2-40ba-9d9d-256905c573cd_d36b5eab.jpg?itok=X2ZGfMOl&amp;v=1772172998" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจแปนทรานส์หญิงอายุ 64 ปีสนุกกับชีวิตสโลว์ไลฟ์กับคนรักอายุ 86 ปีสวมชุดเจ้าหญิงออกเดท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3344558/japan-trans-woman-64-enjoys-slow-paced-life-lover-86-wears-princess-dresses-dates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงสาวข้ามเพศวัย 64 ปีในภาคตะวันออกของญี่ปุ่นกำลังโอบกอดความโรแมนติกที่เงียบสงบและเผาไหม้อย่างช้าๆกับแฟนหนุ่มรุ่นพี่ของเธออายุ 22 ปีซึ่งมักจะปรากฏตัวในเดทในชุดเจ้าหญิงคูโบยามะวิศวกรเทคโนโลยีสารสนเทศ (ไอที) เกษียณอายุจากเมืองคาวาซากิซึ่งใช้ชื่อแคทเธอรีนเคยเป็นที่รู้จักในเรื่องความหล่อเหลาและงานที่ได้รับค่าตอบแทนสูงก่อนการผ่าตัดแปลงเพศทีวีโตเกียวรายงาน</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dea9ad76e6550a6aa2f21fdb2107b43536d2ae18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/40326a6c-d652-4352-b9f5-ca4d63d26c7f_7c961e1a.jpg?itok=EDTnN2J9&amp;v=1771999406" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
