<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฤดูร้อนของยุโรปจากนรกภาวะที่กลืนไม่เข้าคายไม่ออก stablecoin ของจีน: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3324515/eu-flounders-trump-xi-turn-screws-chinas-stablecoin-dilemma-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ฤดูร้อนของยุโรปจากนรกหลั่งไหลเข้าสู่ฤดูใบไม้ร่วงในขณะที่ทรัมป์และสีเปลี่ยนสกรูหากข้าราชการของบรัสเซลส์ที่กลับมาจากช่วงปิดเทอมฤดูร้อนที่ยาวนานของพวกเขาในสัปดาห์นี้สงสัยว่าพวกเขาพลาดอะไรไปสื่อมวลชนท้องถิ่นได้ช่วยพวกเขาไว้ฉากที่ไม่เหมือนใครในการประชุมสุดยอดนาโต้ของจูน</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 13:09:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea0fe99e674f4da2069938a56ebed9193eb099d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/8d7b9b1c-7ef0-4f54-8554-8f619c6a9d35_29f5ec5d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อะไรคือขั้นตอนต่อไปในการเดินทางของฮ่องกงไปยังกรอบการทำงานของรถเช่า?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3324554/whats-next-stage-hong-kongs-journey-ride-hailing-services-framework?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้เสนอกรอบกฎหมายเพื่อควบคุมบริการเรียกรถเจ้าหน้าที่กล่าวว่ากฎหมายที่เสนอมีวัตถุประสงค์เพื่อให้ประชาชนมีทางเลือกในการเดินทางที่ปลอดภัยถูกกฎหมายและมีความหลากหลายมากขึ้นในขณะที่อนุญาตให้มีการแข่งขันที่เป็นธรรมและการพัฒนาบริการขนส่งแบบจุดต่อจุดอย่างเป็นระเบียบกรอบกฎหมายได้รับการแก้ไขท่ามกลางการเรียกร้องให้เรียกใช้บริการเรียกรถที่ถูกต้องตามกฎหมาย</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 12:59:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc0b7ca1fdab585e7f26dafbe16b2dc4a18fb5b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/8c68dce8-5b29-439d-9bf3-e4ff8876b528_d8878855.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 1 คนบาดเจ็บ 3 คนในอุบัติเหตุจราจรซินเจียงที่เกี่ยวข้องกับกลุ่มทัวร์ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324553/1-person-killed-3-hurt-xinjiang-traffic-accident-involving-hong-kong-tour-group?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิต 1 คนและอีก 3 คนได้รับบาดเจ็บจากอุบัติเหตุจราจรที่เกี่ยวข้องกับกลุ่มทัวร์ฮ่องกงในซินเจียงหน่วยงานอุตสาหกรรมการท่องเที่ยวกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าได้รับแจ้งจาก Travel Circle International เมื่อวันพุธว่ากลุ่มทัวร์มีส่วนเกี่ยวข้องกับอุบัติเหตุการจราจรในวันนั้นในภูมิภาคจีนแผ่นดินใหญ่ที่ปกครองตนเองคณะซึ่งมีนักท่องเที่ยว 20 คนออกเดินทางเมื่อวันที่ 27 สิงหาคมพ.</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 12:52:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">900560044b3fb5609c20d477b79e83de6073e5ae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/b4f76119-629d-4545-b47d-3ebec9fb00cb_86b12a07.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนปากีสถานให้คำมั่นว่าจะให้ความร่วมมือด้านเทคโนโลยีและการค้าที่แข็งแกร่งขึ้นท่ามกลางการรุกของสหรัฐฯที่มีเสน่ห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3324517/china-pakistan-pledge-stronger-tech-and-trade-cooperation-amid-us-charm-offensive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและปากีสถานให้คำมั่นว่าจะขยายการค้าและกระชับความร่วมมือทางเทคโนโลยีในด้านต่างๆตั้งแต่การเกษตรไปจนถึงการสำรวจอวกาศในช่วงเวลาที่อิสลามาบัดกำลังร้อนแรงไปยังสหรัฐอเมริกาในระหว่างการประชุมเมื่อวันพฤหัสบดีกับนายกรัฐมนตรี Shehbaz Sharif ของปากีสถานนายกรัฐมนตรี Li Qiang กล่าวว่ารัฐบาลจีนจะเดินหน้าระยะที่สองของระเบียงเศรษฐกิจจีน - ปากีสถาน (CPEC) ซึ่งเป็นอินฟาเรดเรือธง</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 12:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae98050e79eaf144ee54ab0c1e4113d3edececfb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/a7c9f607-2247-49a2-b033-8c044a8a9a13_d3b65966.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงครามยูเครนจะต้องได้รับการแก้ไขภายในห้องโถงของสหประชาชาติไม่ใช่ในสนามรบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3324197/ukraine-war-must-be-resolved-within-un-halls-not-battlefield?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปีนี้เป็นปีครบรอบ 80 ปีของการยอมแพ้ของญี่ปุ่นในสงครามโลกครั้งที่สองและการก่อตั้งองค์การสหประชาชาติมนุษยชาติได้เรียนรู้ด้วยความเจ็บปวดอย่างมากว่าสันติภาพและความมั่นคงจะต้องอยู่ร่วมกันสำหรับทุกชาติและวงกลมแห่งสงครามจะต้องไม่เกิดขึ้นซ้ำอีกในปี 1941 สหรัฐอเมริกาได้ออกคำสั่งห้ามใช้น้ำมันกับญี่ปุ่นเพื่อตอบสนองต่อการขยายตัวในเอเชียและการรุกรานอินโดจีนของฝรั่งเศสสำหรับสหรัฐอเมริกาและ</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 12:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f93e84b80b6a91cb0dab78ed2a36cb8b96715e2d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/b61ed77d-3ff9-4236-8025-056b5695d3b7_8b1cfb74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
