<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แอป AI ในจีนส่วนใหญ่สูญเสียลูกค้าแม้จะมีฐานผู้ใช้มากถึง 700 ล้านคน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3330767/most-chinese-ai-apps-losing-customers-despite-massive-700-million-user-base-report-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายงานฉบับใหม่ระบุว่าแอปมือถือปัญญาประดิษฐ์ของจีนมีผู้ใช้มากกว่า 700 ล้านคนแต่บริการส่วนใหญ่กำลังสูญเสียลูกค้าเนื่องจากภาคธุรกิจยังคงรวมตัวกันอย่างต่อเนื่องจำนวนผู้ใช้งานรายเดือน (MAU) สำหรับแอปมือถือ AI – ซึ่งรวมถึงแอปที่มี AI เป็นเนทีฟและแอปที่มีคุณสมบัติ AI แบบบูรณาการ – ถึง 729 ล้านคนในเดือนกันยายนตามรายงานที่เผยแพร่โดยบริษัทวิจัย Q</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 10:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">82554d5c7f7f174fa1f94aa208efad7910c99e49</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/6abd46cb-86fc-4881-bf9d-482d7e014b97_e7071789.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวญี่ปุ่นอายุ 77 ปีให้ภาพถ่ายหญิงชาวสวิสที่พวกเขาใช้เวลา 55 ปีหลังจากการพบกันในงาน Osaka Expo</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3330751/japan-man-77-gives-swiss-woman-photo-they-took-together-55-years-after-osaka-expo-encounter?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายวัย 77 ปีได้สร้างมิตรภาพกับหญิงชาวสวิสวัย 81 ปีซึ่งเขาได้พบที่งานโอซาก้าเอ็กซ์โปปี 1970 ต้องขอบคุณพนักงานชาวสวิสในงานเดียวกันในปีนี้ทำให้ผู้คนจำนวนมากออนไลน์ Tatsuhiko Yamamoto อายุ 22 ปีเมื่อเขาไปเยี่ยมชมงาน World Expo ครั้งแรกที่จัดขึ้นในโอซาก้าประเทศญี่ปุ่นในปี 1970 และได้พบกับ Marlies พนักงานหญิงที่ Swiss Pavilion เขากำลังถ่ายภาพปาวีที่ได้รับความนิยมในขณะนั้น</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 10:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ca4cabca8fd0dc627e8f36e573c9ef8dc747b48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/0ecca7ba-c38c-41b3-a7bc-b0c02f23f46f_71b17f70.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งเล่นเครื่องบินทิ้งระเบิด H -6K ในการฝึกซ้อมใกล้กับไต้หวันเหมาะกับใคร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3330748/beijing-played-its-h-6k-bombers-drill-near-taiwan-who-was-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้จัดแสดงเครื่องบินทิ้งระเบิดที่หายากในระหว่างการฝึกซ้อมใกล้ไต้หวันซึ่งเป็นสัญญาณที่ชัดเจนต่อบุคคลภายนอกที่อาจเกิดขึ้นก่อนการประชุมสุดยอดที่คาดว่าจะมีขึ้นระหว่างประธานาธิบดีสีจิ้นผิงและประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯในเกาหลีใต้ในสัปดาห์นี้เครื่องบินทิ้งระเบิด H -6K หลายลำ – หนึ่งในสายพันธุ์ที่ทันสมัยที่สุดของตระกูล H -6 ของกองทัพปลดปล่อยประชาชน – เมื่อเร็วๆนี้ได้ทำการจำลองการเผชิญหน้า d</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 10:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f589abcf2c6f892e9c45149f2495bd48f848441d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/803bcbb7-a542-45b9-930e-570d21f76545_1695479a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์อ้างว่าภัยคุกคามทางภาษี 250% ยุติความขัดแย้งระหว่างอินเดียกับปากีสถาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3330781/trump-claims-250-tariff-threat-ended-india-pakistan-conflict?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าเขาข่มขู่อินเดียและปากีสถานด้วยอัตราภาษีร้อยละ 250 เพื่อช่วยกระตุ้นการแก้ไขปัญหาความขัดแย้งของพวกเขาในช่วงต้นปีนี้โดยอธิบายว่านายกรัฐมนตรีอินเดีย Narendra Modi เป็น "ผู้ชายที่ดูดีที่สุด" ซึ่งเป็น "นักฆ่า" ที่กระตือรือร้นที่จะต่อสู้ทรัมป์แสดงความคิดเห็นเมื่อวันพุธในขณะที่กล่าวถึงการประชุมผู้นำองค์กรในการประชุมสุดยอดความร่วมมือทางเศรษฐกิจเอเชียแปซิฟิก</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 09:54:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa4eb2241ec264ddf28e51caa33c7e3bf4f17654</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/34853e4c-b894-4b3f-accf-a7839c938ac3_3bfe3aa5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเหลื่อมล้ำที่เพิ่มขึ้นระบบทุนนิยมโครนี่คุกคามการเติบโตของเอเชียตะวันออกเฉียงใต้: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3330772/southeast-asia-faces-unequal-future-rising-inequality-corruption-fuel-unrest-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเติบโตทางเศรษฐกิจทั่วเอเชียตะวันออกเฉียงใต้กำลังถูกบดบังมากขึ้นจากความไม่เท่าเทียมกันและการทุจริตที่ครอบงำมากขึ้นโดยความไม่พอใจตอนนี้ทะลักเข้าสู่ท้องถนนตามรายงาน Oxfam ฉบับใหม่ที่เผยแพร่เพียงหนึ่งวันหลังจากที่ผู้นำอาเซียนสรุปการประชุมสุดยอดประจำปีของพวกเขาในกัวลาลัมเปอร์การศึกษาเรื่อง “อนาคตที่ไม่เท่าเทียมกัน: การต่อสู้เพื่อความยุติธรรมของเอเชียในโลกร้อนที่มีสายไฟ” และเผยแพร่ใน We</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 09:33:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d1f584771879c0ccd630e74716ed00bafa5f77b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/87fd2e4c-aa34-4feb-960a-debf1a986cb0_8e8cba1b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
