<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การส่งข้อความ: ปักกิ่งออกเอกสารโดยไม่มีรูปแบบ Word ท่ามกลางความตึงเครียดของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3328782/sending-message-beijing-issues-documents-without-word-format-amid-us-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขยายการควบคุมการส่งออกภาคพื้นดินที่หายากของจีนดูเหมือนจะเป็นการเพิ่มความรุนแรงอีกครั้งในสงครามการค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีนเมื่อสัปดาห์ที่แล้วแต่การประกาศก็มีนัยสำคัญเช่นกัน: ผิดปกติไม่สามารถเปิดเอกสารโดยใช้ซอฟต์แวร์ประมวลผลคำอเมริกันได้เป็นครั้งแรกที่กระทรวงพาณิชย์ของจีนออกเอกสารมากมายที่สามารถเข้าถึงได้โดยตรงผ่าน WPS Offi เท่านั้น</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 07:00:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69d5efdbae8cd614fcdc5b5c75955ca0493b24d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/07a525b9-1c05-4b60-b72c-2b679416ee1c_92dcabb3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>งาน Osaka Expo ของญี่ปุ่นดึงดูดผู้คน 25 ล้านคนแม้จะสะอึกครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3328779/japans-osaka-expo-draws-25-million-people-despite-initial-hiccups?utm_source=rss_feed</link>
      <description>งาน World Expo Osaka ของญี่ปุ่นกำลังจะสิ้นสุดลงอย่างไม่คาดคิดในวันจันทร์โดยมีผู้เข้าชมงานสูงถึง 25 ล้านคนแม้ว่าในตอนแรกจะต่อสู้กับการขายตั๋วที่ต่ำรวมถึงปัญหาด้านการขนส่งและสุขภาพแม้ว่าจำนวนครั้งสุดท้ายมีแนวโน้มที่จะลดลงจากเป้าหมายเดิมของผู้จัดงานที่มีผู้เข้าชม 28 ล้านคนแต่งานนี้ก็ทะลุจุดคุ้มทุนไปแล้ว 116,000 ล้านเยน (US $</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 06:48:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b160105aa0e14adf29d79ff14c6b10e6125da254</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/d3b6d242-827a-4faf-a14b-a6f76bbfc371_c2a43fa9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ทาสสมัยใหม่ ': การใช้แรงงานเด็กยังคงพบได้ทั่วไปในปากีสถาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3328772/child-workers-pakistan-abused-killed-poor-us-have-no-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตั้งแต่อายุ 10 ขวบอามีนาได้ขัดถูกวาดและทำอาหารในที่พักของชนชั้นกลางในเมืองการาจีของปากีสถานเช่นเดียวกับเด็กปากีสถานหลายล้านคนเธอเป็นผู้ช่วยในครัวเรือนซึ่งเป็นแนวปฏิบัติที่ผิดกฎหมายแต่เป็นเรื่องปกติที่นำความเศร้าโศกมาสู่ครอบครัวซึ่งมักยากจนเกินกว่าจะแสวงหาความยุติธรรม “นอกจากแม่ของฉันแล้วฉันยังหั่นผักล้างจานกวาดพื้นและถูพื้นฉันเกลียดการทำงานเพื่อครอบครัวนี้”</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 06:27:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eed035127b16eea8746bbb4484d81d464c90bd30</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/85bbbde9-72bf-4408-933c-1090075acf1e_7775a150.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปืนไรเฟิลจู่โจม QBZ -191 ช่วยให้แขนเล็กๆของจีนได้รับความได้เปรียบทางยุทธวิธีและการส่งออก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3328706/qbz-191-assault-rifle-gives-chinese-small-arms-tactical-and-export-edge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แขนเล็กๆของจีนซึ่งมีความโดดเด่นน้อยกว่าเครื่องบินรบที่ทันสมัยแต่ก็มีนัยสำคัญไม่แพ้กันกำลังอยู่ระหว่างการเปลี่ยนแปลงครั้งใหญ่ปืนไรเฟิลจู่โจม QBZ -191 ซึ่งออกแบบมาเพื่อแทนที่ครอบครัว QBZ -95 ที่ให้บริการมานานของกองทัพปลดปล่อยประชาชนในที่สุดสะท้อนให้เห็นถึงความมุ่งมั่นของจีนในการเพิ่มประสิทธิภาพการต่อสู้เพื่อตอบสนองความต้องการของความขัดแย้งในอนาคตถูกกำหนดให้อยู่ในตระกูลปืนไรเฟิลประเภท 20</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d0efa533489751ff4ebefdfe95ef9e03db55e1a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/2c653276-bf4c-4639-a779-52c2994afed6_f0f3a514.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภรรยาชาวจีนเปิดโปงความสัมพันธ์ 16 ปีของสามีขณะที่นายหญิงปรากฏตัวในงานศพของครอบครัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3328398/china-wife-discovers-husbands-16-year-affair-when-mistress-shows-father-laws-funeral?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งในภาคตะวันออกของจีนเปิดเผยความสัมพันธ์ 16 ปีของสามีของเธอหลังจากที่เธอเห็นนายหญิงของเขาสวมชุดไว้ทุกข์ในงานศพของพ่อของเขาราวกับว่าเธอเป็นครอบครัวตามรายงานของสถานีโทรทัศน์เหอหนานหญิงสาวที่มีชื่อว่าชางจากมณฑลซานตงได้แต่งงานกับสามีของเธอหวางเป็นเวลา 19 ปีไม่ทราบว่าพวกเขามีลูกหรือไม่ในเดือนมิถุนายน 2022 หลังจากที่พ่อตาของเธอเสียชีวิต Shang สังเกตเห็น</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1083ab7f04c6f9105c2365f3879388024ad655e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/99bd50b5-d033-4254-8fa1-cbb20b1df211_ca65c09e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
