<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ยุโรปแพ้การแข่งขันเทคโนโลยีให้กับจีนและสหรัฐอเมริกาผู้ชนะรางวัลโนเบลเตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3328920/europe-losing-tech-race-china-and-us-nobel-prize-winner-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเศรษฐศาสตร์ชาวฝรั่งเศส Philippe Aghion ได้ออกมาเตือนยุโรปไม่นานหลังจากที่ได้รับรางวัลโนเบลในปีนี้โดยกล่าวว่าทวีปกำลังสูญเสียการแข่งขันด้านเทคโนโลยีให้กับจีนและสหรัฐอเมริกา “ยุโรปต้องตื่นเรากำลังตกอยู่เบื้องหลังเทคโนโลยีเมื่อเทียบกับสหรัฐอเมริกาและตอนนี้จีน” ผู้ได้รับรางวัลที่เพิ่งได้รับการกล่าวถึงในรายการข่าวภาคค่ำของ France 2 ผู้ประกาศข่าวสาธารณะเมื่อวันที่</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 06:01:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b0dc0346239452f004c87155db482d5225d5100</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/d2bf77bd-3801-4212-8946-21c07a4f933e_66e05fe1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ได้รับรางวัลโนเบลแห่งเวเนซุเอลาเรียกร้องให้มาดูโรสละอำนาจอย่างสงบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3328919/venezuelas-nobel-laureate-machado-urges-president-maduro-cede-power-peacefully?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เวลาของ Nicolas Maduro หมดลงแล้วแต่เขาก็ยังสามารถออกจากอำนาจได้อย่างสงบผู้ได้รับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพของเวเนซุเอลา Maria Corina Machado กล่าวในการสัมภาษณ์จากการซ่อนตัวในวันจันทร์มาชาโดวัย 58 ปีเสนอกิ่งมะกอกหนามให้กับผู้นำที่ยืนยาวของเวเนซุเอลากล่าวว่าประธานาธิบดีมาดูโรสามารถได้รับการค้ำประกันส่วนบุคคลหากเขาจะยกอำนาจ “ปัจจุบันมาดูโรมีโอกาสที่จะก้าวไปสู่ความสงบสุข</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 06:01:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1d1c75280456956e8f15460c1fd0119f18f88eb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/fd6384f2-08e8-40b3-80bd-bfa96bba09d5_ada223c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รางวัล Spirit of Hong Kong: ผู้ชายช่วยผู้สูงอายุต่อสู้กับภาวะสมองเสื่อมผ่านวัฒนธรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328912/spirit-hong-kong-awards-man-helps-elderly-combat-dementia-through-local-culture?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nathan Hui Tin-ho ผู้ประกอบการชาวฮ่องกงได้เปลี่ยนประสบการณ์ส่วนตัวอย่างลึกซึ้งให้กลายเป็นธุรกิจที่เฟื่องฟูด้วยการก่อตั้งบริษัทสตาร์ทอัพด้านเทคโนโลยีที่ช่วยผู้สูงอายุต่อสู้กับภาวะสมองเสื่อมผ่านเกมที่ได้รับแรงบันดาลใจจากวัฒนธรรมท้องถิ่นการผสมผสานระหว่างความเห็นอกเห็นใจและนวัตกรรมของชายวัย 32 ปีทำให้เขาได้รับตำแหน่งผู้เข้ารอบสุดท้ายในรางวัล Spirit of Hong Kong ในปีนี้ในประเภทผู้ประกอบการ “ปู่ของฉัน</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 06:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f97a22f9b8f6862f07d42682db16777d35601ce3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/210adf96-9ae4-49a3-aedd-ba4590248503_0f4dbcc1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวญี่ปุ่นใช้ประโยชน์จากนโยบายการคืนเงินของแพลตฟอร์มการจัดส่งกินอาหารฟรี 1,000 มื้อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3328881/japanese-man-exploits-delivery-platform-refund-policy-eats-1000-free-meals-over-2-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายวัย 38 ปีในญี่ปุ่นถูกจับกุมในข้อหาฉ้อโกงหลังจากใช้ช่องโหว่ในแพลตฟอร์มจัดส่งอาหารรายใหญ่ส่งผลให้เกิดความสูญเสียมากกว่า 3.7 ล้านเยน (24,000 ดอลลาร์สหรัฐ) เจ้าหน้าที่ในนาโกย่าจังหวัดไอจิจับกุม Takuya Higashimoto เมื่อต้นเดือนตุลาคมเนื่องจากทำคำสั่งซื้อ 1,095 รายการจากบริการจัดส่งอาหารบริโภคอาหารทั้งหมดแต่ยังสามารถหลบเลี่ยงการชำระเงินได้ตามที่ r</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5cb6d306e8e2fb0b11b5185f36167b5039f14a36</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/aa070d2d-424f-4b45-8796-2cd655ff034c_45896fae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียกล่าวว่าทรัมป์ ‘ตั้งตารอ’ ข้อตกลงไทย - กัมพูชาในการประชุมอาเซียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3328917/malaysia-says-trump-witness-thailand-cambodia-peace-deal-asean-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายโมฮัมหมัดฮาซานรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศมาเลเซียกล่าวเมื่อวันอังคารว่านายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯจะเยือนมาเลเซียในวันที่ 26 ตุลาคมและ "รอคอย" ที่จะเป็นสักขีพยานในข้อตกลงหยุดยิงระหว่างไทยกับกัมพูชามาเลเซียและสหรัฐอเมริกาจะอำนวยความสะดวกในการหยุดยิงระหว่างไทยกับกัมพูชาซึ่งจะกำหนดให้ทั้งสองฝ่ายต้องนำเหมืองแร่และปืนใหญ่หนักทั้งหมดออกจากชายแดน Moh</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 05:51:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc7e22b11e04f314a0e4ca283af387925f2cfc17</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/5117ae09-655a-4780-aaeb-a26ceefad681_e965383e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
