<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มือปืนในโบสถ์คาทอลิกของสหรัฐเต็มไปด้วยความเกลียดชังและนักฆ่าที่ชื่นชม: ตำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323560/minneapolis-church-shooter-was-filled-hatred-and-admired-mass-killers-police-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มือปืนที่ฆ่านักเรียนโรงเรียนคาทอลิกสองคนและทำร้ายน้องๆกว่าสิบคนที่นั่งอยู่ในโบสถ์มินนีแอโพลิสครั้งหนึ่งเคยเข้าเรียนในโรงเรียนเดียวกันและ “หมกมุ่น” กับความคิดที่จะฆ่าเด็กเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีมือปืนที่ระบุว่าเป็นโรบินเวสต์แมนอายุ 23 ปียิงปืนไรเฟิล 116 นัดผ่านหน้าต่างกระจกสีในขณะที่เด็กๆฉลองมิสซาในช่วงปีพ.</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 21:01:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5cce211475660a92f191c471f5d6b9ed9d270d11</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/72e33473-f955-45fa-bc02-d228c1fb3904_0dd66c10.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>F -16 โปแลนด์ขัดข้องระหว่างการซ้อมการแสดงทางอากาศฆ่านักบิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3323559/polish-f-16-crashes-during-air-show-rehearsal-killing-pilot?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินขับไล่ F -16 ของกองทัพอากาศโปแลนด์ตกระหว่างการซ้อมสำหรับการแสดงทางอากาศในเมืองราดอมทางตอนกลางของโปแลนด์และนักบินเสียชีวิตกองทัพกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดี “นักบินของกองทัพโปแลนด์เสียชีวิตจากการตกของเครื่องบิน F -16 ซึ่งเป็นเจ้าหน้าที่ที่รับใช้ประเทศของเขาด้วยความทุ่มเทและความกล้าหาญเสมอผมขอแสดงความเคารพต่อความทรงจำของเขา” รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหม Wladyslaw Kosiniak-Kamysz เขียนบนโซเชียลมีเดียหลังจากมาถึง</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 20:39:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9cf9bb5ae6c480474d092cf6672f617dba194a4e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/cafd90f5-487e-47b5-b2ad-60c7c46b1a2d_a6ceb82a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์, Nvidia พูดคุยเพื่อให้ยอดขายชิป Blackwell ในประเทศจีนจะใช้เวลา: ซีอีโอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323558/trump-nvidia-talks-allow-blackwell-chip-sales-china-will-take-time-ceo-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การหารือกับทำเนียบขาวเพื่อให้บริษัทชิป AI อเมริกัน Nvidia ขายชิป GPU รุ่นต่อไปที่ทันสมัยน้อยกว่าให้กับจีนจะต้องใช้เวลา Jensen Huang ซีอีโอของ Nvidia กล่าวในวันพฤหัสบดีเมื่อถามถึงการเจรจาของทำเนียบขาวเกี่ยวกับการขายชิป Blackwell ให้กับจีนในการสัมภาษณ์ของ Fox Business News Huang กล่าวว่าการอภิปรายได้เริ่มขึ้นแล้ว “การสนทนาจะใช้เวลาสักครู่แต่ … ท่านประธาน</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 20:31:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8d601728170b08449299c2b968599995665561a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/90fbf244-927f-439e-8441-3ba603a7befd_53c8ffa0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหประชาชาติลงมติยุติกองกำลังรักษาสันติภาพในเลบานอนหลังจากเกือบ 5 ทศวรรษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3323555/un-votes-end-peacekeeping-force-lebanon-after-nearly-5-decades?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติลงมติเป็นเอกฉันท์เมื่อวันพฤหัสบดีให้ยุติกองกำลังรักษาสันติภาพของสหประชาชาติในภาคใต้ของเลบานอนเมื่อปลายปี 2026 หลังจากผ่านไปเกือบห้าทศวรรษโดยก้มหัวให้กับข้อเรียกร้องจากสหรัฐอเมริกาและอิสราเอลเพื่อนสนิท UNIFIL ถูกสร้างขึ้นเพื่อดูแลการถอนทหารอิสราเอลออกจากเลบานอนตอนใต้หลังจากการรุกรานของอิสราเอลในปี 1978 ภารกิจของมันได้รับการขยายออกไปหลังจากสงครามเดือนยาวปี 2006</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 16:50:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a323ba33d683c8f7dda524f949105005689d7fce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/834dc201-9174-419c-a867-7ab840a8b2aa_59eb7515.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เม็กซิโกพิจารณาอัตราภาษีนำเข้าสินค้าจากจีนที่สูงขึ้นตามการเรียกร้องของสหรัฐฯ: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3323554/mexico-reportedly-considering-higher-chinese-import-tariffs-us-urging?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักข่าวบลูมเบิร์กรายงานเมื่อวันพฤหัสบดีว่าเม็กซิโกเตรียมขึ้นภาษีการนำเข้ารถยนต์สิ่งทอและพลาสติกของจีนภายใต้ข้อเสนอที่คาดว่าจะเป็นส่วนหนึ่งของงบประมาณปี 2026 ที่จะส่งไปยังสภาคองเกรสของประเทศในเดือนหน้าหากได้รับการยืนยันการเพิ่มขึ้นจะเป็นหนึ่งในการเปลี่ยนแปลงทางการค้าที่รวดเร็วที่สุดของเม็กซิโกในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาเจ้าหน้าที่ในวอชิงตันได้เรียกร้องให้มีการย้ายในฐานะส่วนหนึ่งของประธานาธิบดีสหรัฐฯ</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 16:30:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c21004d40efe9ac51eb2e390722d4f626729e41</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/4172ae8b-0ea5-408b-a3cf-ed45cb326411_07183e31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
