<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงต้อนรับผู้มาเยือนในวันส่งท้ายปีเก่าต้อนรับปีใหม่มากกว่าปี 2024 ถึง 25%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338413/hong-kong-welcomes-25-more-visitors-new-years-eve-2024?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนนักท่องเที่ยวขาเข้าสู่ฮ่องกงในวันส่งท้ายปีเก่าเพิ่มขึ้นร้อยละ 25 จากปี 2024 แม้ว่าเมืองจะไม่มีการแสดงดอกไม้ไฟแบบดั้งเดิมเนื่องจากไฟไหม้ Tai Po ที่ร้ายแรงในขณะที่การเดินทางของผู้อยู่อาศัยเพิ่มขึ้นเกือบร้อยละ 21 ตัวเลขของกรมตรวจคนเข้าเมืองที่รวบรวมโดยไปรษณีย์เมื่อวันพฤหัสบดีแสดงให้เห็นว่าฮ่องกงได้ต้อนรับผู้เข้าชม 195,798 คนจากจีนแผ่นดินใหญ่และต่างประเทศเมื่อวันที่ Decem</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 10:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85557fa25cd1d7ca2722cc206861c9f8093a545b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/f8d141c8-f60b-416a-9907-b02a6c3f23ca_a3408c6c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซีไอเอสรุปว่ายูเครนไม่ได้มุ่งเป้าไปที่ที่อยู่อาศัยของปูตินในการโจมตีด้วยโดรน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3338416/cia-concludes-ukraine-did-not-target-putins-residence-drone-strike?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานข่าวกรองกลางสหรัฐ (ซีไอเอ) สรุปว่ายูเครนไม่ได้มุ่งเป้าไปที่ประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียหรือหนึ่งในที่อยู่อาศัยของเขาในการโจมตีด้วยโดรนล่าสุดสื่อสหรัฐรายงานสื่อหลายแห่งรวมถึง The Wall Street Journal และผู้ประกาศข่าว PBS และ CNN อ้างถึงเจ้าหน้าที่รัฐบาลสหรัฐที่ไม่มีชื่อในรายงานที่ตีพิมพ์เมื่อเย็นวันพุธซึ่งขัดแย้งกับข้อกล่าวหาร้ายแรง</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 10:27:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">292712a80e80067bdfea722262e3fcd0b1f28908</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/c0a6cf8f-eb26-451f-99f8-0d219481bbc9_c56a8b35.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จอห์นลีจากฮ่องกงที่ป่วยเป็นโรคปวดตะโพกหัวหน้าสำนักงานผู้บริหารกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3338415/hong-kongs-john-lee-suffering-sciatica-chief-executive-offices-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกง John Lee Ka-chiu กำลังทุกข์ทรมานจากอาการปวดตะโพกหัวหน้าสำนักงานบริหารได้เปิดเผยหลังจากที่เขาดูเหมือนจะเจ็บปวดในขณะที่ยืนเป็นเวลา 1½ ชั่วโมงในพิธีสาบานตนของฝ่ายนิติบัญญัติในวันปีใหม่โดยมีไม้เท้าวางอยู่ใกล้ๆสำนักงานกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าลีกำลังทุกข์ทรมานจากอาการปวดตะโพกแต่หยุดการเปิดเผยรายละเอียดเกี่ยวกับสภาพสุขภาพของผู้นำเมือง Scia</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 10:23:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e849b851d3cfbf42acdaab1fed61871949eb856</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/6772cf5a-0385-4869-9212-abc898dfa6cf_57c401df.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงออกคำเตือนสภาพอากาศหนาวเย็นเป็นครั้งแรกเนื่องจากอุณหภูมิจะลดลงถึง 12 องศา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338410/hong-kong-hoists-first-cold-weather-warning-temperature-fall-12-degrees?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักพยากรณ์อากาศของฮ่องกงได้ประกาศเตือนสภาพอากาศหนาวเย็นครั้งแรกของฤดูกาลในวันปีใหม่เนื่องจากคาดว่าอุณหภูมิจะลดลงต่ำสุดที่ 12 องศาเซลเซียส (53.6 ฟาเรนไฮต์) ในเขตเมืองในวันศุกร์หอดูดาวฮ่องกงออกคำเตือนเมื่อเวลา 16.20 น. ของวันพฤหัสบดีและกล่าวว่าแนวรบที่หนาวเย็นเคลื่อนผ่านพื้นที่ชายฝั่งทะเลของกวางตุ้งจะนำสภาพอากาศที่เย็นสบายมาสู่เมืองในอีกไม่กี่วันข้างหน้า</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 10:07:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3bcbe633f4bca79212f5e7d7e5e1567aaf864c4c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/fd058ec6-4aef-417a-8c4a-d972f7ce8551_ea5e2bbb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเตือนดาวเทียมจาก Starlink ของ Elon Musk ว่ามีความเสี่ยง ’ความปลอดภัย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3338409/china-warns-satellites-elon-musks-starlink-are-safety-and-security-risk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เตือนว่าการขยายตัวอย่างรวดเร็วของกลุ่มดาวดาวเทียมทางอินเทอร์เน็ตเช่น Starlink ของ SpaceX ได้นำเสนอ "ความท้าทายด้านความปลอดภัยและการรักษาความปลอดภัยที่เด่นชัด" กล่าวถึงเหตุการณ์ที่ไม่เป็นทางการของคณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติซึ่งริเริ่มโดยรัสเซียเมื่อวันจันทร์ตัวแทนของปักกิ่งอ้างถึงเหตุการณ์หลายอย่างรวมถึงการชนกันใกล้ๆระหว่างดาวเทียมสตาร์ลิงก์และสถานีอวกาศจีนในปี 2021 และ</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 10:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b8ff4d2bc955c81dc42ffa927cf2f8a8bef4bc4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/c8fa290e-5fa3-4944-8795-bb7d1a068167_7cad7624.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
