<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Zohran Mamdani ได้รับเลือกให้เป็นนายกเทศมนตรีนครนิวยอร์กซึ่งเพิ่มขึ้นอย่างน่าทึ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331564/zohran-mamdani-wins-new-york-city-mayors-race-capping-stunning-ascent?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Zohran Mamdani ได้รับเลือกให้เป็นนายกเทศมนตรีเมืองนิวยอร์กเมื่อวันอังคารซึ่งเป็นจุดสูงสุดที่น่าทึ่งสำหรับนักนิติบัญญัติแห่งรัฐวัย 34 ปีซึ่งได้รับการแต่งตั้งให้เป็นนายกเทศมนตรีที่มีเสรีภาพมากที่สุดของเมืองในหลายชั่วอายุคนในชัยชนะสำหรับปีกที่ก้าวหน้าของพรรคเดโมแครต Mamdani เอาชนะอดีตผู้ว่าการรัฐ Andrew Cuomo และพรรครีพับลิกัน Curtis Sliwa ตอนนี้มัมดานี่ต้องนำทางความต้องการที่ไม่มีที่สิ้นสุดของเมืองที่ใหญ่ที่สุดของอเมริกา</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 02:49:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e213fafffd34eeb13c8acfa67f9c26b7753b1718</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/6040ce74-d419-45b2-b9e8-661fc6083ec4_d4aec4a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเลื่อนการกลับมาของนักบินอวกาศหลังจากที่สงสัยว่ามีเศษซากโจมตีสถานีอวกาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331561/china-postpones-astronauts-return-after-suspected-debris-strikes-space-station?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เลื่อนการส่งคืนภารกิจอวกาศเสิ่นโจว -20 หลังจากได้รับผลกระทบที่น่าสงสัยจากเศษซากอวกาศขนาดเล็กองค์การอวกาศจีนระบุเมื่อวันพุธหน่วยงานกล่าวว่ากำลังดำเนินการวิเคราะห์ผลกระทบและการประเมินความเสี่ยง “เพื่อให้มั่นใจถึงความปลอดภัยและสุขภาพของนักบินอวกาศและความสำเร็จของภารกิจจึงมีการตัดสินใจว่าภารกิจการเดินทางกลับเสิ่นโจว -20 ตามกำหนดการเดิม</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 02:25:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c3f8f67778a6cd329815d8ac3e90bbe1ffda2e6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/a89ba28e-2af4-4644-8699-c16df2843f9d_778b9cd2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคเดโมแครตชนะเวอร์จิเนียและนิวเจอร์ซีย์ในการทดสอบช่วงต้นของวาระที่สองของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331560/spanberger-makes-history-virginia-governor-race-win-boosting-democrats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคเดโมแครตปานกลาง Abigail Spanberger และ Mikie Sherrill ก้าวไปสู่ชัยชนะที่สะดวกสบายในการเลือกตั้งผู้ว่าการรัฐเวอร์จิเนียและนิวเจอร์ซีย์ในวันอังคารในคืนเลือกตั้งที่ถูกมองว่าเป็นการลงประชามติในวาระการดำรงตำแหน่งประธานาธิบดีครั้งที่สองของโดนัลด์ทรัมป์ Pitting centrist Democrats ต่อต้านพรรครีพับลิกันที่จัดตำแหน่งโดยทรัมป์การเลือกตั้งทั้งสองถูกมองว่าเป็นการส่งสัญญาณว่าผู้มีสิทธิเลือกตั้งระดับกลางได้สร้างสันติภาพกับพรรครีพับลิกันหรือไม่</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 02:24:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43bee976ba47d6cccf5eac5376bffe5319a54e37</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/80798998-eac2-4f3c-b25b-cd97a8d0b42e_afeb776f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเพื่อ ‘ยอมรับตลาดเสรีและการค้าเสรี’ พรีเมียร์กล่าวที่ CIIE</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3331559/china-embrace-free-markets-and-free-trade-premier-li-qiang-says-ciie-opening?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลี่เฉียงนายกรัฐมนตรีจีนได้ให้คำมั่นว่าจะเปิดตลาดผู้บริโภคที่กว้างขวางของประเทศต่อไปยังธุรกิจระหว่างประเทศหลังจากที่ปักกิ่งและวอชิงตันบรรลุข้อตกลงการค้าที่สำคัญซึ่งคาดว่าจะช่วยฟื้นฟูความเป็นปกติให้กับห่วงโซ่อุปทานทั่วโลกกล่าวถึงเจ้าหน้าที่ของรัฐผู้นำธุรกิจและพ่อค้าประมาณ 1,000 คนในการเปิด China International Import Export (CIIE) ในเซี่ยงไฮ้เมื่อวันที่</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 02:16:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ea1f24505bcd620b2079f9e585a90d63c909d1d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/6134a437-5dcb-4586-80ce-0e2d9d431e32_c398748d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Hegseth ประกาศการนัดหยุดงานครั้งที่ 16 ของสหรัฐที่มีความร้ายแรงบนเรือยาเสพติดที่ถูกกล่าวหา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331554/hegseth-announces-16th-deadly-us-strike-alleged-drug-boat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐประกาศการโจมตีร้ายแรงอีกครั้งเกี่ยวกับเรือที่ถูกกล่าวหาว่าข้ามฟากยาเสพติดในมหาสมุทรแปซิฟิกตะวันออกในวันเดียวกันกับที่เรือบรรทุกเครื่องบินเริ่มมุ่งหน้าไปยังภูมิภาคนี้ในการขยายอำนาจการยิงทางทหารครั้งใหม่การโจมตีเมื่อวันอังคารทำให้มีผู้เสียชีวิต 2 คนบนเรือเฮกเสทกล่าวทำให้มีผู้เสียชีวิตจากการรณรงค์ของรัฐบาลทรัมป์ในอเมริกาใต้</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 01:54:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4695d3ee44232ac46a930a9c9ccc7b463b99a470</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/291c7c17-e49d-4489-856c-c0307979c75e_e70d148f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
