<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กลุ่มกบฏกล่าวว่าดินถล่มในซูดานฆ่าคนมากกว่า 1,000 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3323988/landslide-sudan-kills-more-1000-people-rebel-group-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ดินถล่ม "ครั้งใหญ่" ในภูมิภาคดาร์ฟูร์ตะวันตกของซูดานทำให้หมู่บ้านบนภูเขาราบเรียบและมีผู้เสียชีวิตมากกว่า 1,000 คนซึ่งเป็นกลุ่มกบฏที่ควบคุมพื้นที่กล่าวเมื่อปลายวันจันทร์ว่ามีผู้รอดชีวิตเพียงคนเดียวภัยพิบัติเกิดขึ้นในวันอาทิตย์หลังจากฝนตกหนักหลายวันสร้างความเสียหายให้กับหมู่บ้านธาราสินในเทือกเขามาร์ราขบวนการปลดปล่อยซูดาน/กองทัพ (SLM) กล่าวในแถลงการณ์ “</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 03:12:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8fbb29e4350b0407038b5ceb2939b5022d68b1e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/53b8466c-fef1-4a14-bf76-64972358ba24_18bcd85c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซักผ้าสกปรก: ทีมจีนเข้าร่วมการแข่งขันเพื่อพัฒนาเครื่องซักผ้าสำหรับนักบินอวกาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3323881/dirty-laundry-space-chinese-team-joins-race-develop-washing-machine-astronauts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักบินอวกาศต้องทำความคุ้นเคยกับหลายสิ่งหลายอย่างในอวกาศรวมถึงการที่พวกเขาไม่สามารถซักเสื้อผ้าที่สกปรกได้แต่นักวิจัยในปักกิ่งได้เสนอวิธีแก้ปัญหา: เครื่องซักผ้าขนาดกะทัดรัดปราศจากผงซักฟอกที่ทำความสะอาดเสื้อผ้าด้วยหมอกและโอโซนโดยแทบไม่ต้องใช้น้ำซึ่งเป็นทรัพยากรที่จำกัดในพื้นที่อุปกรณ์รูปทรงลูกบาศก์มีขนาดใหญ่กว่ากระเป๋าเดินทางแบบถือขึ้นเครื่องเล็กน้อยและมีน้ำหนัก 12 กก. (26 ปอนด์) ตามข้อมูลของ</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6347e6b9ea909afb2069d6654dcff149ab17fad1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/cef9ec9d-2ef0-4e1a-a0c3-513646d87c29_eacbaec6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อะไรคือความจริงทางรถไฟที่อยู่เบื้องหลังขบวนรถไฟสีเขียวพิเศษของคิมผู้นำเกาหลีเหนือ?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3323981/north-korean-leader-kim-jong-uns-special-green-train-whats-rail-facts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือข้ามพรมแดนเข้าสู่ประเทศจีนด้วยรถไฟสีเขียวอันเป็นเอกลักษณ์ของเขาในช่วงต้นวันอังคารเพื่อเข้าร่วมการเฉลิมฉลองของจีนในการยอมแพ้อย่างเป็นทางการของญี่ปุ่นในสงครามโลกครั้งที่สองโดยอาศัยรูปแบบการขนส่งที่ช้าแต่มีความเชี่ยวชาญซึ่งผู้นำประเทศเอกราชใช้มานานหลายทศวรรษเมื่อเทียบกับฝูงบินเครื่องบินโดยสารที่มีอายุมากของเกาหลีเหนือรถไฟกันกระสุนมีความปลอดภัยมากขึ้น</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 01:58:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4bb0c3808149552522adc438cd5f6f907fab4652</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/0de1d1c4-6ff9-44da-8c83-25f53802272c_96564d21.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิธีการเขียนที่ดีในยุคของ AI? ให้หนุ่มสาวชาวฮ่องกงแสดงให้เราดู</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3323720/young-hongkongers-are-cracking-puzzle-writing-age-ai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อฉันบอกเพื่อนๆว่าแผนกมหาวิทยาลัยของฉันกำลังเปิดตัวการแข่งขันเรียงความสั้นๆในเมืองสำหรับนักเรียนมัธยมศึกษาหลายคนหัวเราะมีอัธยาศัยดีแน่นอน “การแข่งขันเรียงความ? ในยุคของปัญญาประดิษฐ์รุ่นใหม่ ?” หนึ่งถาม“ ทุกรายการจะไม่เหมือนกันถ้าทุกคนใช้ ChatGPT ?” อีกคนกล่าว “ตอนนี้จุดทั้งหมดของการเขียนไม่ได้หายไปแล้วเหรอที่ AI สามารถทำได้ดีกว่า ?” หนึ่งในสามกล่าวในฐานะที่เป็น</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">90ec48a493c5576c303303e9866dc83de6b2ae17</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/5cfcccf6-1b00-410a-b463-135e76e13802_7b8d2d4e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Nestle ปลด CEO จากความสัมพันธ์ในสำนักงานกับผู้ใต้บังคับบัญชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3323979/nestle-dismisses-ceo-over-office-relationship-subordinate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nestle ยักษ์ใหญ่ด้านอาหารของสวิสเมื่อวันจันทร์ได้ปลด Laurent Freixe ออกจากตำแหน่งผู้บริหารสูงสุดโดยมีผลทันทีต่อ "ความสัมพันธ์โรแมนติกที่ไม่เปิดเผยกับผู้ใต้บังคับบัญชาโดยตรง" บริษัทข้ามชาติที่อยู่เบื้องหลังแคปซูลกาแฟ Nespresso และช็อกโกแลต KitKat กล่าวว่าการไล่ออกของ Freixe ตามการสอบสวนในการเคลื่อนไหวที่รวดเร็ว Philipp Navratil ซีอีโอของ Nespresso ได้รับการแต่งตั้งให้เข้ารับตำแหน่งโดยเพื่อนสมาชิกคณะกรรมการของเขา</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 01:02:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">81b6c0293532850f9a5e00f726fe0f9baeace7f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/8f618e36-c294-412d-a067-6f464cbc1826_636436de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
