<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเปิดตัวดัชนี HKEX Tech 100 ในจุดเปลี่ยนสู่การเติบโตที่ขับเคลื่อนด้วยนวัตกรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3335684/hong-kong-launches-hkex-tech-100-index-pivot-towards-innovation-driven-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hong Kong Exchanges and Clearing ได้เปิดตัวดัชนีหุ้นครั้งแรกในการติดตามบริษัทเทคโนโลยีที่จดทะเบียนในฮ่องกงซึ่งเน้นย้ำถึงการเปลี่ยนแปลงอย่างต่อเนื่องจากตลาดที่ถูกครอบงำโดยทรัพย์สินและการเงินมาอย่างยาวนานเพื่อการเติบโตที่ขับเคลื่อนด้วยนวัตกรรมดัชนี HKEX Tech 100 เปิดตัวในวันอังคารติดตามบริษัทขนาดใหญ่และขนาดกลาง 100 แห่งที่ครอบคลุมปัญญาประดิษฐ์เทคโนโลยีชีวภาพและเภสัชกรรม electri</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 03:33:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0218a4bc84912bcf1c15ce42bdb767b0699bd00f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/3430da63-9b77-4d46-aed6-ec8ed3040b27_6fcd3aa6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การซักถามเกี่ยวกับใบรับรองตาข่ายปลอมที่ถูกกล่าวหาขยายไปยังนิคมอุตสาหกรรมในฮ่องกง 6 แห่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3335682/probe-suspected-fake-scaffolding-net-certificates-widened-6-hong-kong-estates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้ขยายการสอบสวนเกี่ยวกับใบรับรองความปลอดภัยสุทธิของนั่งร้านปลอมไปยังที่ดินอีกสี่แห่งหลังจากการค้นพบเอกสารที่คล้ายกันในที่อยู่อาศัยสองแห่งก่อนหน้านี้ซึ่งกระตุ้นให้มีการกำจัดตาข่ายตาข่ายทั่วเมืองกองกำลังกล่าวในเย็นวันจันทร์ว่าได้รับรายงานเกี่ยวกับใบรับรองที่ถูกกล่าวหาว่าฉ้อโกงที่ที่ดินทั้งหกแห่งและมีการสอบสวน</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 03:25:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2015c5eb8c9c93b64c196f90b60f884307035906</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/ae4f414d-f407-4d37-a389-66d5fe236861_14eebcd9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การตีจีนด้วยภาษีควรเป็น ‘ทางเลือกสุดท้าย’ รัฐมนตรีต่างประเทศเยอรมนีกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335679/hitting-china-tariffs-should-be-last-resort-german-foreign-minister-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Johann Wadephul รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศเยอรมนีได้เตือนว่ายุโรปจะต้อง "ระมัดระวังอย่างยิ่ง" เกี่ยวกับการตบอัตราภาษีต่อจีนเนื่องจากอาจกระตุ้นให้รัฐบาลจีนใช้มาตรการตอบโต้ที่อาจกลายเป็น "เกลียว" คำกล่าวนี้เกิดขึ้นหลังจากที่ประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron กล่าวว่าเขาได้บอกปักกิ่งระหว่างการเยือนจีนเมื่อสัปดาห์ที่แล้วว่ายุโรปจะถูกบังคับให้ใช้ "มาตรการที่แข็งแกร่ง" กับสินค้าจีน</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 02:43:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ede0a36bdaeefdec6ea47d8de3ab4e324b411cd2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/5d89888d-21b6-46fe-831e-98db5fe436b6_7d5e69cb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กฎหมายไซเบอร์ของสิงคโปร์จะก้าวทันภัยคุกคามออนไลน์ไร้พรมแดนได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3335660/can-singapores-cyber-laws-keep-pace-speed-borderless-online-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าแนวทางของสิงคโปร์ในการยับยั้งการแทรกแซงจากต่างประเทศและอาชญากรรมทางไซเบอร์กำลังถูกทดสอบโดยความเร็วที่แท้จริงและลักษณะที่ไร้พรมแดนของภัยคุกคามออนไลน์ตามที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าอำนาจทางกฎหมายของรัฐในเมืองให้การป้องกันที่สำคัญแต่ไม่น่าจะทันกับภูมิทัศน์ดิจิทัลที่มีการพัฒนาอย่างรวดเร็วพวกเขาตั้งข้อสังเกตว่าในขณะที่คำสั่งลบออกอย่างรวดเร็วและกฎหมายที่กำหนดเป้าหมายได้เสริมสร้าง Si</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 02:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4b8c1ce338f3455345ddef16ce45bca9d2e813c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/013e3136-77b9-411e-83f8-fe6646eaa949_f06ca3a8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปฏิบัติการซานตาคลอสช่วยเด็กฮ่องกงที่เป็นโรครูมาติกที่พบได้ยาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335627/operation-santa-claus-helps-hong-kong-children-rare-rheumatic-diseases?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลองนึกภาพว่าตื่นขึ้นมาวันหนึ่งและจู่ๆก็ไม่สามารถใช้ขาของคุณได้นั่นคือสิ่งที่เกิดขึ้นกับ Rain Shiu Tin-yung ในฮ่องกงเมื่อเขาอายุหกขวบ “เขาตื่นขึ้นมาในเช้าวันนั้นแต่เจ็บเข่ามากจนเดินไม่ได้เขาเจ็บปวดมาก” Apple Kwok Siu-ping แม่ของ Shiu จำได้ความเจ็บปวดมีแต่จะแย่ลง “ข้อต่อทั้งหมดของเขาอักเสบมันเจ็บปวดมากที่เขาจะตื่นขึ้นมาร้องไห้” กว็อกกล่าว</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 02:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98a827d455537b14e864a37e628f90022d769d7d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/78107313-31db-46a5-9ae4-834f52fbdf56_553958be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
