<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯญี่ปุ่นต้องการหยุดยั้งการเพิ่มขึ้นอย่างไม่หยุดยั้งของแรงงานไอทีปลอมของเกาหลีเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3323468/us-japan-seoul-look-halt-unstoppable-rise-north-koreas-fake-it-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯญี่ปุ่นและเกาหลีใต้ให้คำมั่นว่าจะเพิ่มความพยายามในการปิดกั้นการใช้แรงงานไอทีในต่างประเทศของเกาหลีเหนือเพื่อระดมเงินทุนสำหรับโครงการอาวุธของตนโดยเตือนว่าเจ้าหน้าที่ปฏิบัติการของเปียงยางกำลังใช้ยุทธวิธีที่ซับซ้อนมากขึ้นเพื่อหลีกเลี่ยงการตรวจจับโปรแกรมเมอร์ชาวเกาหลีเหนือซึ่งมักปลอมตัวเป็นฟรีแลนซ์ที่ไม่ใช่ชาวเกาหลีเหนือด้วยตัวตนและสถานที่ปลอมกำลังชนะสัญญาทั่วโลก</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 07:04:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed3d38487ea5fb52994ebbfd94497819f4551521</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/625b054a-63c7-4ccf-92f2-ade2f2c58124_b1a897ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รายได้จากยาเสพติดเพิ่มขึ้น 615% ของ XtalPi ตอกย้ำความเฟื่องฟูของเทคโนโลยีชีวภาพของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3323467/xtalpis-615-jump-drug-revenue-highlights-chinas-biotech-boom-after-dovetree-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>XtalPi จากเซินเจิ้นโพสต์รายได้ครึ่งแรกจากธุรกิจการค้นพบยาเสพติดพุ่งขึ้น 615 เปอร์เซ็นต์หลังจากข้อตกลงบล็อกบัสเตอร์ที่เน้นให้เห็นถึงความสำคัญที่เพิ่มขึ้นของจีนในฐานะแหล่งที่มาของนวัตกรรมเทคโนโลยีชีวภาพสำหรับอุตสาหกรรมยาทั่วโลกรายได้จากการค้นพบยาเสพติดเพิ่มขึ้นเป็น 435 ล้านหยวน (61 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในช่วงครึ่งแรกหลังจากที่บริษัทเก็บเงินได้ 51 ล้านดอลลาร์สหรัฐแรก</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 07:00:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e46244abfe36079fbb1f7fe86d1a2770872c31b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/2befc606-c9ac-4648-8e3f-8216f7e3f515_2b6534b2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Psy ดาว ‘กังนัมสไตล์‘ ของเกาหลีใต้เผชิญกับการสอบสวนของตำรวจเกี่ยวกับข้อกล่าวหาเรื่องยาเสพติด</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3323463/gangnam-style-star-psy-faces-police-probe-over-drug-allegations-south-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Psy ปรากฏการณ์ป๊อปของเกาหลีใต้ที่เพลง "กังนัมสไตล์" กลายเป็นที่นิยมทั่วโลกในปี 2012 อยู่ภายใต้การสอบสวนของตำรวจในกรณีที่ถูกกล่าวหาว่าได้รับยารักษาโรคจิตตามใบสั่งแพทย์ผ่านคนกลางโดยผ่านการให้คำปรึกษาจากโรงพยาบาลด้วยตนเองสถานีตำรวจโซลซอแดมุนยืนยันเมื่อวันพฤหัสบดีว่า Psy – ชื่อจริง Park Jae-sang – และแพทย์โรงพยาบาลของมหาวิทยาลัยถูกจับกุมเมื่อวันที่</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 06:43:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c26e9eeadab42c9c13eb727d8ae251ac0dde7cb4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/2df40a73-bcdf-42e3-9e7d-bb5ff2e19948_5defc668.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หุ้น Nvidia หลุดการซื้อขายหลังเวลาทำการเนื่องจากแนวโน้มของจีนยังคงไม่แน่นอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3323461/nvidia-shares-slip-after-hours-trading-china-market-prospects-remain-uncertain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นของ Nvidia ลดลงมากกว่าร้อยละ 5 ในการซื้อขายหลังเลิกงานในวันพฤหัสบดีหลังจากที่มีรายละเอียดความท้าทายและความไม่แน่นอนในตลาดจีนแม้จะมีผลประกอบการทางการเงินรายไตรมาสที่แข็งแกร่งหุ้นของบริษัทเซมิคอนดักเตอร์ยักษ์ใหญ่ของสหรัฐอเมริกาปิดตลาดพักตัวที่ US $ 181.6 แต่ลดลงต่ำสุดที่ US $ 172.45 หลังจากโพสต์การเติบโตของรายได้ร้อยละ 56 เป็น US $ 46.7 พันล้านสำหรับสามเดือนที่สิ้นสุดวันที่ 27 กรกฎาคมอย่างไรก็ตาม r</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 06:39:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6fe8fb1ee35cb9b851e127c357921acf0db0ec92</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/5ad087cc-b522-4b1a-874d-25c6f67c27c8_7013f1fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภารกิจสำเร็จ: ฮ่องกงจัดการฝึกซ้อมต่อต้านการก่อการร้ายครั้งใหญ่ที่ไคทัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3323402/hong-kong-disciplined-services-shape-massive-anti-terror-drill-kai-tak?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงดำเนินการฝึกซ้อมการต่อต้านการก่อการร้ายที่มีระดับการมีส่วนร่วมของประชาชนมากที่สุดในช่วงบ่ายวันพฤหัสบดีที่ Kai Tak Cruise Terminal เพื่อจำลองการโจมตีของผู้ก่อการร้ายในโครงสร้างพื้นฐานที่สำคัญการฝึกซ้อมนี้มีชื่อรหัสว่า "Bravelight" มีวัตถุประสงค์เพื่อเพิ่มความเชี่ยวชาญด้านการต่อต้านการก่อการร้ายของเมืองและความสามารถในการประสานงานของสำนักงานและแผนกต่างๆในการตอบสนองต่อรูปแบบต่างๆของ</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 06:02:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af0c9329575a0a6576dd3ea3ffab53ebc9037902</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/75efbf48-d118-4a9b-bfff-94b37974c0c0_cf2e7608.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
