<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โจวคุนเฟย: อดีตเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยก้าวขึ้นสู่การเป็นผู้ประกอบการหญิงที่ร่ำรวยที่สุดในโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3338905/zhou-qunfei-ex-security-guard-rises-become-worlds-richest-self-made-woman-entrepreneur?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องราวอันหยาบกระด้างของโจวคุนเฟยที่ลุกขึ้นจากจุดเริ่มต้นที่ต่ำต้อยในหมู่บ้านยากจนในภาคกลางของจีนเพื่อเป็นนักธุรกิจหญิงที่ประสบความสำเร็จอย่างสูงเป็นแรงบันดาลใจให้กับแรงงานข้ามชาติจำนวนนับไม่ถ้วนทั่วประเทศผู้ก่อตั้ง Lens Technology ผู้ผลิตหน้าจอสัมผัสวัย 56 ปีคาดว่าจะมีมูลค่าสุทธิ 110 พันล้านหยวน (16 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) เธอคว้าอันดับสองในปี 2025 Hu</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0946bc1241a3c6a677c99aecacd120ac3b1c6fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/ff33a01f-7c40-48af-86a7-2690f6512913_877560b4.jpg?itok=TrbNlYZk&amp;v=1767687157" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยรถบินได้ของ Xpeng จะอ่านการเสนอขายหุ้นสามัญประจำปีของฮ่องกงสำหรับการบินขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3339601/xpengs-flying-car-unit-readies-hong-kong-ipo-take?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Aridge ซึ่งเป็นบริษัทในเครือของ Xpeng ผู้ผลิตยานยนต์ไฟฟ้าของจีนที่รู้จักกันในชื่อเดิมว่า AeroHT มีแนวโน้มที่จะเป็นหัวหอกในการประกาศขายโบนันซ่าของธุรกิจรถยนต์บินได้ในฮ่องกงเนื่องจากแผนการเสนอขายหุ้นอยู่ใกล้กับรันเวย์บริษัทในกวางโจวซึ่งควบคุมโดยเหอเสี่ยวเผิงผู้ร่วมก่อตั้งและซีอีโอของ Xpeng ได้ยื่นแผนเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไปครั้งแรก (IPO) อย่างเป็นความลับต่อตลาดหลักทรัพย์ฮ่องกงและ</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:31:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d3a825126ae8b128a25baa17aa99a31f830fd01</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/93e0a0fc-eb01-4b81-a7a2-6ab4cbfada99_3b52923d.jpg?itok=NZGGNmqv&amp;v=1768210119" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของบ้าน 3 คนที่ Redhill Peninsula ของฮ่องกงถูกปรับสำหรับงานอาคารที่ผิดกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3339597/3-homeowners-hong-kongs-redhill-peninsula-fined-illegal-building-works?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของบ้านสามคนที่คาบสมุทรเรดฮิลล์ของฮ่องกงได้รับค่าปรับรวม 275,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (35,270 ดอลลาร์สหรัฐ) เนื่องจากมีส่วนร่วมในงานอาคารที่ผิดกฎหมายกรมอาคารกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าค่าปรับได้รับการส่งมอบโดยศาลตะวันออกเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาหลังจากที่เจ้าของบ้านเดี่ยวสามหลังในย่านร่ำรวยยอมรับความผิดในการดำเนินงานอาคารที่ไม่ได้รับอนุญาตพวกเขาเป็น fou</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:19:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41aaae18ff883969ed8d3b429a25ec9e03f11b7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/7cfa923b-4c0c-49b1-ac5b-f3c0907a2296_7aded5bd.jpg?itok=EddYiEt4&amp;v=1768209575" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธาน LEGCO ของฮ่องกงตั้งกลุ่มผู้ประสานงานเพื่อปรับปรุงประสิทธิภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3339591/hong-kong-legco-president-sets-group-coordinators-improve-efficiency?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานสภานิติบัญญัติคนใหม่ของฮ่องกงได้จัดตั้งกลุ่มผู้บัญญัติกฎหมายเพื่อทำหน้าที่เป็นผู้ประสานงานในการเสนอราคาเพื่อให้องค์กรมีประสิทธิภาพและประสิทธิผลมากขึ้นกลุ่มสมาชิก 12 คนจะมีเพื่อนนักกฎหมาย Ronick Chan Chun-ying ซึ่งเป็นตัวแทนของภาคการเงินและ Stanley Ng Chau-pei จากสหพันธ์สหภาพแรงงานเป็น "หัวหน้าผู้ประสานงาน" ประธาน Legco Starry Lee Wai-king กล่าวใน Face</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:03:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a1dccb2b3d730395d30f59401e0fe999d12fbe8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/a75fe961-f6db-4109-b12d-a257b7e4e119_32410f4d.jpg?itok=43cMEk3q&amp;v=1768208364" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้าวฟ่างหนึ่งชามช่วยยุติวิกฤตแรงงานข้ามชาติในจีนเมื่อ 1,500 ปีก่อนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3339593/did-bowl-millet-help-end-migrant-crisis-china-1500-years-ago?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การย้ายถิ่นของมนุษย์นั้นเก่าแก่พอๆกับประวัติศาสตร์และเป็นปัจจุบันเช่นเดียวกับหัวข้อข่าวในปัจจุบันเกี่ยวกับการบังคับใช้กฎหมายและโศกนาฏกรรมท่ามกลางการเผชิญหน้าคำถามยังคงอยู่: คนแปลกหน้าจะกลายเป็นคนโสดได้อย่างไร? ปัจจุบันประชากรกว่าร้อยละ 90 ของจีนระบุว่าเป็นชาวจีนฮั่นแม้ว่าจะมีการโยกย้ายถิ่นฐานและความวุ่นวายมานานหลายศตวรรษนักประวัติศาสตร์เคยให้เครดิตความสามัคคีนี้กับผู้ปกครองที่แข็งแกร่งการเขียนเครื่องแบบและการควบคุม</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:00:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">679b0bb810e065d026dda61fa34e735f62a5978e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/5f354dd3-2f22-45a1-aacf-609cacb75edb_43e7c97c.jpg?itok=MrUsUvS2&amp;v=1768208433" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
