<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักบินโดรนของยูเครนกำลัง ‘ฆ่าเพื่อแต้ม’ เมื่อสงครามเริ่มเล่นเกม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324451/ukraines-drone-pilots-are-killing-points-war-becomes-gamified?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รูบิคนักบินโดรนทางทหารของยูเครนได้ติดตามทุกการเคลื่อนไหวของทหารรัสเซียคนหนึ่งเป็นเวลาหลายสัปดาห์โดยสัญญาว่าจะได้รับอย่างน้อยหกคะแนนจากการฆ่าเขาในสงครามที่โดรนครอบงำมากขึ้นกองทัพของยูเครนได้เปิดตัวระบบการจัดซื้อแบบอิงคะแนนใหม่สำหรับหน่วยที่จะเติมสต็อกและรูบิคซึ่งเป็นชื่อเล่นทางทหารของเขากำลังมองหาที่จะช่วยให้เงินสดกองพลของเขา</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 06:21:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c004be15559ee98640026bb1ea96a80c3a0cf053</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/503efa85-4737-485a-84c5-190b4cf247c8_61622fdb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>RAIL LIFE STORY? การ์ตูนที่นำเสนอโดยยุนแห่งเกาหลีใต้กลับมาอีกครั้งในเทศกาลการ์ตูน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3324448/cartoon-angered-south-koreas-yoon-suk-yeol-returns-comics-festival?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การ์ตูนที่เป็นที่ถกเถียงกันของอดีตคู่รักคู่แรกที่น่าอับอายของเกาหลีใต้ Yoon Suk-yeol และ Kim Keon-hee ได้รับการจัดแสดงในที่สาธารณะอีกครั้งในเดือนนี้สามปีหลังจากการแสดงครั้งแรกถูกตัดสั้นภายใต้แรงกดดันของรัฐบาล Yoonsukyeolcha โดย Park Se-eun จากโรงเรียนมัธยมปลาย Chonnam Arts จะรวมอยู่ในเทศกาลการ์ตูนนานาชาติ Bucheon ประจำปีซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการแสดงย้อนหลัง</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 06:07:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df43d98c8627e8c3040024c709f52131528f9dac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/def2183f-141a-431a-8ca8-23939f0094ea_7a10cfbd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดาราญี่ปุ่นในดินแดนแห่งความฝันอย่างแจ็คกี้ชานอวยพรให้ลูกน้อยได้สัมผัส ‘ปาฏิหาริย์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3324293/japan-star-fulfils-dream-meeting-jackie-chan-who-blesses-her-baby-bump-miracle-touch?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความฝันตลอดชีวิตเป็นจริงแล้วสำหรับไอคอนอนิเมะญี่ปุ่น Shoko Nakagawa ซึ่งกำลังตั้งครรภ์ลูกชายฝาแฝดเก้าเดือนเมื่อเธอได้พบกับไอดอลของเธอแจ็คกี้ชานในตำนานชานอวยพรลูกน้อยของเธอด้วยการจูบรูปหัวใจในช่วงเวลาที่แพร่กระจายไปทั่วโลกออนไลน์อย่างรวดเร็ว Nakagawa อายุ 40 ปีผู้ซึ่งเป็นที่รู้จักกันดีในชื่อ “Shokotan” ได้รับการยอมรับอย่างกว้างขวางว่าเป็นไอคอนอนิเมะและมีผู้ติดตามมากกว่า 345,000 คนในสังคมหลัก</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a0e92e8b5e7f2737d5e8c1d532f1395a7bb83c5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/ce2d7197-89cb-45ba-95f9-3657a43c7c01_ccd9fc58.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฤดูร้อนของยุโรปจากนรกหลั่งไหลเข้าสู่ฤดูใบไม้ร่วงเมื่อทรัมป์และซีเปลี่ยนสกรู</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3324446/europes-summer-hell-bleeds-autumn-trump-and-xi-turn-screws?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หากข้าราชการบรัสเซลส์ที่กลับมาจากวันหยุดฤดูร้อนที่ยาวนานของพวกเขาในสัปดาห์นี้กำลังสงสัยว่าพวกเขาพลาดอะไรไปสื่อมวลชนท้องถิ่นก็ช่วยพวกเขาไว้ฉากที่ไม่น่าประทับใจในการประชุมสุดยอดนาโตของเดือนมิถุนายนข้อตกลงการค้า "ด้านเดียวอย่างสิ้นหวัง" กับสหรัฐอเมริกาในเดือนกรกฎาคมรวมถึงการที่ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงปฏิเสธที่จะเดินทางไปยังเบลเยียมสำหรับการประชุมสุดยอดในเดือนนั้นกับผู้นำสหภาพยุโรปล้วนถูกอ้างถึงโดยสื่อบรัสเซลส์</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">383b3fe06921b99a9d5a8d73f9ff692fa4842682</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/2c769b18-a2d3-44d3-b73c-0dcbfcaca659_cebd13ce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หอดูดาวฮ่องกงอาจออกคำเตือน T1 ในคืนวันศุกร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3324445/hong-kong-observatory-could-issue-t1-warning-friday-night?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกผู้ใช้ใหม่ที่ดาวน์โหลดแอปที่อัปเดตของเราจะได้ทดลองใช้ฟรี 7 วันหอดูดาวฮ่องกงกล่าวว่าอาจออกสัญญาณพายุไต้ฝุ่นสแตนด์บายหมายเลข 1 ในคืนวันศุกร์อย่างเร็วที่สุดเนื่องจากนักพยากรณ์เตือนถึงสภาพอากาศที่ไม่แน่นอนตั้งแต่วันอาทิตย์เป็นต้นไปพื้นที่ที่มีระดับต่ำ</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:49:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa9a766df4c8d891a020ad4c8283430dd4fb6e89</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/53432324-5463-48aa-a3f2-bc1e620cc95f_27673845.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
