<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีนทำให้เกิดความหวาดกลัวในระยะสั้นขณะที่ทั้งสองฝ่ายมองนอกเส้นทาง: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3328829/us-china-trade-flare-short-term-scare-both-sides-seek-ramp-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าคาดว่าจะมีการลดการขยายตัวร่วมกันในระยะสั้นระหว่างสหรัฐและจีนซึ่งเป็นการพัฒนาที่จะช่วยบรรเทาความทุกข์บางอย่างสำหรับตลาดโลกหลังจากการคว่ำบาตรทางเศรษฐกิจการควบคุมการส่งออกและการปฏิญาณว่าจะมีการขู่ว่าจะส่งเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดสองแห่งของโลกเข้าสู่วัฏจักรการเพิ่มระดับที่ร้ายแรงอีกครั้งในสัปดาห์ที่แล้วเมื่อวันอาทิตย์นายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐอเมริกาได้รับรอง</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 15:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bcd2174100a953695cec203784b9b6c46ecf41db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/8e252f07-467c-4939-a45e-27b0d79d9cf2_5b0df632.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tim Cook ซีอีโอของ Apple กล่าวว่า iPhone Air จะวางจำหน่ายในประเทศจีนในสัปดาห์หน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3328861/apple-ceo-tim-cook-says-iphone-air-release-china-next-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tim Cook ซีอีโอของ Apple เมื่อวันจันทร์กล่าวว่า iPhone Air จะเปิดตัวอย่างเป็นทางการในประเทศจีนในสัปดาห์หน้าโดยการสั่งซื้อล่วงหน้าจะเริ่มในวันศุกร์ตามโพสต์ของเขาใน Weibo การประกาศของ Cook เกิดขึ้นในวันเดียวกับที่ China Unicom กล่าวว่าได้รับการอนุมัติจากรัฐบาลให้ทำการทดลองเชิงพาณิชย์สำหรับฟังก์ชัน eSIM บนสมาร์ทโฟนกุ๊กเริ่มต้นการเยือนจีนครั้งที่สองในปีนี้พบกับผู้ชาย</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 14:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd0940ec970e5e4355ad3bdcaaa26a57d6227cc2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/39f7e649-73a1-4853-a372-49cf2163c092_66e6da88.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ท่าเรือ Chancay ของเปรูจะเป็น 'ช่วงเวลาปานามา‘ ต่อไปสำหรับจีนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328845/will-perus-chancay-port-be-next-panama-moment-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สังเกตการณ์มองโลกในแง่ดีว่าจีนและเปรูจะสามารถหลีกเลี่ยง "ช่วงเวลาปานามา" เหนือโครงการท่าเรือ Chancay ร่วมกันแม้จะมีความวุ่นวายทางการเมืองเพิ่มเติมในประเทศละตินอเมริกาการดำรงตำแหน่งประธานาธิบดีของ Dina Boluarte สิ้นสุดลงหลังจากผ่านไปไม่ถึงสามปีเมื่อสัปดาห์ที่แล้วด้วยการลงคะแนนเสียงในสภานิติบัญญัติอย่างถล่มทลาย 122 -0 ตามความไม่พอใจของสาธารณชนเกี่ยวกับการจัดการความมั่นคงและการทุจริต</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 14:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac0c4c95d24701271a6fec1030fb242d6d4c646e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/e6e300c9-51bb-41b9-bf7d-ff93fc240f2c_8c49ea90.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การส่งออกของจีนฟื้นตัวคำปฏิญาณ PLA ของทหาร: ไฮไลท์ประจำวัน SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3328851/chinas-exports-defy-expectations-military-mouthpieces-pla-vow-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. การส่งออกของจีนท้าทายความคาดหวังในเดือนกันยายนภายใต้ความไม่แน่นอนของสงครามการค้าการส่งออกของจีนฟื้นตัวขึ้นในเดือนกันยายนหลังจากแตะระดับต่ำสุดในรอบหกเดือนในเดือนสิงหาคมซึ่งได้รับการสนับสนุนโดยการฟื้นตัวของอุปสงค์ในต่างประเทศและการโหลดด้านหน้าก่อน "สัปดาห์ทองสุดๆ"</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b50365fbe6d5aa5db7c6fa3864cd29c221f3cffb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/e477df60-c3da-437a-9308-11d1dd4229ef_81caa8ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐอินเดียยกเลิกใบอนุญาตผู้ผลิตยาแก้ไอที่เชื่อมโยงกับการเสียชีวิตของเด็ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3328856/indian-state-cancels-licence-cough-syrup-maker-linked-child-deaths?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐทมิฬนาฑูทางตอนใต้ของอินเดียได้ยกเลิกใบอนุญาตของผู้ผลิตยาแก้ไอที่เชื่อมโยงกับการเสียชีวิตของเด็กหลายคนในช่วงเดือนที่ผ่านมาโดยระบุเมื่อวันจันทร์ขณะที่เจ้าหน้าที่ค้นหาเว็บไซต์ของบริษัทบางแห่งด้วยความสงสัยว่ามีการฟอกเงินเด็กอย่างน้อย 19 คนเสียชีวิตในรัฐมัธยประเทศตอนกลางหลังจากรับประทานน้ำเชื่อมซึ่งถูกห้ามหลังจากการทดสอบในเดือนนี้แสดงให้เห็นว่ามี n</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:13:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d5218918ee3aa3ca438daab98ccad1f29fbf8b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/32088bd0-076e-45d4-8233-0abcb5f6e482_224af70c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
