<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ภัยพิบัติจากอัคคีภัยในฮ่องกงทำให้งานอันน่าสะพรึงกลัวของหน่วย ID ผู้ประสบภัยกลับมามีสมาธิอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334645/hong-kong-fire-disaster-brings-victim-id-units-grim-task-back-focus?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่กว่า 600 คนจากหน่วยคัดแยกผู้เสียหายจากภัยพิบัติของกองกำลังตำรวจฮ่องกง (DVIU) เข้าตรวจค้นอาคารที่พักอาศัยของศาลหวังฟุกสองแห่งในไทโปโดยไม่พบศพอีกในวันเสาร์จำนวนผู้เสียชีวิตจากเปลวไฟยังคงอยู่ที่ 128 คนแต่ 150 คนยังไม่นับเจ้าหน้าที่ DVIU สวมชุดป้องกันทั้งตัวสีขาวผ่านวังยา</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 17:30:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5a8b2a234f80f4a0b5c6058feade3319f668d1e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/fd7dd47a-6dea-49c8-90e9-38ff3f849ed6_a2dae078.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โดรนกองทัพเรือยูเครนโจมตีเรือบรรทุกน้ำมันรัสเซียในทะเลดำนอกชายฝั่งตุรกี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3334644/ukraines-naval-drones-strike-russian-oil-tankers-black-sea-turkish-coast?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยูเครนใช้โดรนจากกองทัพเรือ Sea Baby ที่ผลิตในประเทศโจมตีเรือบรรทุกน้ำมันของรัสเซียสองลำในทะเลดำเจ้าหน้าที่จากหน่วยรักษาความปลอดภัยของยูเครนกล่าวเมื่อวันเสาร์เรือบรรทุกน้ำมันสองลำไครอสและวิรัต – กล่าวว่าเป็นส่วนหนึ่งของ "กองเรือเงา" ของรัสเซียที่หลีกเลี่ยงการคว่ำบาตร – ได้รับผลกระทบอย่างรวดเร็วนอกชายฝั่งทะเลดำของตุรกีในช่วงบ่ายวันศุกร์การนัดหยุดงานกระตุ้นให้เกิดปฏิบัติการกู้ภัย</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 17:18:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18d977f86bbd98378a3d0d6c05b4e87124f63d2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/4f6d8680-c06b-44c5-9b0a-83eeac61f9bb_be041d17.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเริ่มต้นไว้อาลัย 3 วันเมื่อมีการจับกุมมากขึ้นจากเปลวเพลิงร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334642/hong-kong-begins-3-days-mourning-more-arrests-made-over-deadly-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงเริ่มการไว้ทุกข์อย่างเป็นทางการเป็นเวลาสามวันในวันเสาร์สำหรับผู้ที่ตกเป็นเหยื่อของเปลวไฟที่ร้ายแรงที่สุดของเมืองในรอบหลายทศวรรษขณะที่ผู้อยู่อาศัยเข้าคิวที่บริเวณที่เกิดโศกนาฏกรรมและห้องโถงต่างๆเพื่อแสดงความเคารพแสดงความเคารพและวางดอกไม้นับเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่เกิดเพลิงไหม้เมื่อวันพุธที่ศาลหวังฟุกในไทโปจำนวนผู้เสียชีวิตยังคงอยู่ที่ 128 คนในวันเสาร์ไม่มีมนุษย์เหลืออยู่อีกแล้วเรา</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 16:59:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e22cc659432d3f1715d8e725867a40f56bbc4087</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/7f09e175-9f42-48b4-b677-45731450ec0f_0632f597.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายคนหนึ่งถูกจับในข้อหาปลุกระดมในฮ่องกงท่ามกลางคำเตือนเกี่ยวกับข่าวลือเรื่องไฟไหม้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3334640/hong-kongs-national-security-police-question-man-over-fire-response-petition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจรักษาความปลอดภัยแห่งชาติของฮ่องกงได้จับกุมชายคนหนึ่งด้วยความสงสัยว่าพยายามปลุกปั่นให้เกิดการปลุกปั่นที่เกี่ยวข้องกับเปลวไฟที่ร้ายแรงใน Tai Po โพสต์ได้เรียนรู้การเคลื่อนไหวในวันเสาร์เกิดขึ้นในขณะที่หน่วยงานด้านความมั่นคงแห่งชาติของรัฐบาลกลางในฮ่องกงเตือนไม่ให้ "บุคคลที่ต่อต้านจีนและเจตนาร้าย" ใช้ประโยชน์จากโศกนาฏกรรมในความพยายามที่จะขัดขวางเมืองแหล่งข่าวคนหนึ่งกล่าวก่อนหน้านี้ว่า</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:41:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56cb57f9682bd74f01bc9d60d70232014bdb4f45</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/cfd4250b-2ba0-4dc8-8854-9642b4493f7b_c3488c61.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แมวและเต่า 3 ตัวได้รับการช่วยเหลือจากที่อยู่อาศัยในฮ่องกงหลายวันหลังไฟไหม้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334639/3-cats-and-turtle-rescued-hong-kong-residential-complex-days-after-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สัตว์เลี้ยงอีกหลายตัวได้รับการช่วยเหลือจากอาคารที่ถูกไฟไหม้ของอาคารที่อยู่อาศัยในไทโปขณะที่องค์กรการกุศลด้านสัตว์ยังคงค้นหาเจ้าของที่แยกจากกันและแสดงความกังวลว่าสัตว์ที่ยังติดอยู่จะหายไปหลายวันโดยไม่มีอาหารหรือน้ำเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่ามีการกวาดล้างสองช่วงตึกที่เปลวไฟดับเป็นครั้งแรกที่ศาลวังฟุก – บ้านวังหยานและบ้านวังเต่า –</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:36:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3c7234e403ce714bba7dbb6d58b60aca10ac3dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/e302bea5-7374-4ecd-b6e5-9f608ff983e4_e74819dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
