<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำไมผู้ประกอบการสิงคโปร์จึงเชื่อว่าความอยู่ดีมีสุขเป็นพรมแดนทางเศรษฐกิจลำดับถัดไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3325642/why-singapore-shipping-magnate-banking-wellness-shape-new-era-business?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โชคลาภของครอบครัว Chavalit Frederick Tsao มีมาตั้งแต่ปี 1800 ในประเทศจีนแต่เช่นเดียวกับชนเผ่าของแม่น้ำแยงซีที่คดเคี้ยวซึ่งปู่ทวดของเขาสร้างอาณาจักรการขนส่งและโลจิสติกส์สาขาอื่นของธุรกิจได้ดึงดูดสายตาของผู้นำรุ่นที่สี่ของกลุ่ม Tsao Pao Chee (TPC) – สุขภาพ Tsao เป็นหนึ่งในผู้เสนอรายใหญ่ที่สุดของเศรษฐกิจความเป็นอยู่ที่ดีซึ่ง</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 02:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa681d191bed99e3620f18bf9fb75f2f32f0cbb1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/b6a5b399-8d3d-448a-ba66-d3cc092ec5aa_c2559c5c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หุ้นในผู้ผลิต lidar-sensor ของจีน Hesai เพิ่มขึ้นในการเปิดตัวครั้งแรกในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3325653/chinas-hesai-rises-hong-kong-share-debut-lidar-sensor-maker-raises-us531-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นของ Hesai Group ซึ่งเป็นผู้จัดจำหน่ายเซ็นเซอร์ lidar รายใหญ่ที่สุดในโลกเพิ่มขึ้นในการเปิดตัวครั้งแรกในฮ่องกงเมื่อวันอังคารเนื่องจากนักลงทุนเข้าร่วมข้อเสนอท่ามกลางข้อเสนอบล็อกบัสเตอร์จำนวนมากในท่อส่งที่พักของเมืองการซื้อขายภายใต้รหัส 2525 หุ้นของ Hesai เปิดที่ HK $ 229.20 ซึ่งเป็นพรีเมี่ยมที่ร้อยละ 7.7 ของราคาเสนอขายที่ HK $ 212.80 ต่อหุ้นบริษัทขายหุ้นได้ 19.55 ล้านหุ้นรวม 2.5 หุ้น</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 01:35:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad914da95e691f532e86d57a3ec983e20c4ebb98</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/ba810c5f-4085-4eaf-bfb0-585f28e731d9_764dab6e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงต้องปรับปรุงกฎหมายว่าด้วยการกระทำผิดทางเพศเพื่อเพิ่มขีดความสามารถให้กับผู้รอดชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3325169/hong-kong-must-update-its-sexual-offence-laws-empower-survivors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ฮ่องกงเตรียมการสำหรับการปรึกษาหารือสาธารณะที่มีแนวโน้มเกี่ยวกับการปฏิรูปกฎหมายอาชญากรรมความจำเป็นเร่งด่วนในการปรับปรุงกฎหมายความผิดทางเพศที่ล้าสมัยของเราไม่เคยมีความชัดเจนมากขึ้นเมื่อไม่กี่เดือนที่ผ่านมาในเดือนกรกฎาคมเรื่องอื้อฉาวที่มหาวิทยาลัยฮ่องกงได้ปะทุขึ้นเมื่อนักศึกษากฎหมายถูกกล่าวหาว่าใช้ปัญญาประดิษฐ์ (AI) เพื่อสร้างภาพลามกอนาจารปลอมที่มุ่งเป้าไปที่นักเรียนและครูกว่า 20 คน</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dbd4b515ea65baa4463d6432aceb50ab1fa7c9a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/e2ac8404-0ec3-47b4-9b03-ed0f7c57ab6f_37945af8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพไต้หวันพร้อมสำหรับการส่งมอบอาวุธที่เกินกำหนดหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325630/taiwans-overdue-us-arms-orders-will-arrive-soon-are-its-forces-ready?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปีหน้าจะได้เห็นไต้หวันส่งมอบอาวุธขนาดใหญ่ในสหรัฐฯรวมถึงรถถัง M1A2T Abrams และโดรน MQ -9B SkyGuardian เพิ่มขึ้นจากยอดขายอาวุธที่ล่าช้าเกือบ 22,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐฯการจัดส่งจะทำเครื่องหมายปริมาณอาวุธที่เข้ามาสูงสุดต่อปีในรอบหลายปีซึ่งช่วยเสริมสร้างขีดความสามารถในการยับยั้งและต่อสู้กับสงครามของไต้หวันอย่างมีนัยสำคัญท่ามกลางภัยคุกคามจากปักกิ่งตามข้อมูล</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 01:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b0be1803693c989b9e2225a3187b86d007eebad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/2fd14e7e-40df-4815-a69a-263dba25cd99_92bbc11a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>JAPAN TRANS WOMAN ภูมิใจในการเปลี่ยนนักเบสบอลเป็นเจ้าภาพยอมรับตัวตนที่แท้จริง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3324854/japan-trans-woman-proud-baseball-player-hostess-transition-embraces-true-identity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โฮสเตสข้ามเพศที่ทำงานที่ไนท์คลับในโตเกียวได้เปิดเผยทางออนไลน์ว่าเธอเคยเป็นนักเบสบอลโรงเรียนมัธยมศึกษาซึ่งทำให้หลายคนตกตะลึงและได้รับเสียงปรบมืออย่างกว้างขวางสำหรับทัศนคติที่แท้จริงของเธอ Miyon อายุ 22 ปีไม่เพียงแต่เป็นโฮสเตสแต่ยังเป็นอินฟลูเอนเซอร์ที่มีผู้ติดตาม 8,600 คนบนโซเชียลมีเดียโพสต์ส่วนใหญ่ของเธอแสดงให้เห็นว่าเธอเป็นหญิงสาวที่ทันสมัยโดยเฉลี่ยรอบเมืองในเมืองหลวงของญี่ปุ่น</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 01:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea6d852865a2a88c9813878876ec262d71b1582c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/c37d57f8-e56a-4956-a1da-e8501a92d4b5_5dfdc84c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
