<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Newsom กล่าวว่าเขาจะฟ้อง Trump ที่ส่ง California National Guard ไปยังโอเรกอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327936/newsom-says-he-will-sue-trump-sending-california-national-guard-oregon?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ว่าการรัฐแคลิฟอร์เนีย Gavin Newsom กล่าวในวันอาทิตย์ว่าเขาจะนำรัฐบาลทรัมป์ขึ้นศาลเกี่ยวกับการส่งกองกำลังรักษาความสงบแห่งชาติแคลิฟอร์เนียจำนวน 300 นายไปยังโอเรกอน “หลังจากศาลรัฐบาลกลางปิดกั้นความพยายามของเขาในการจัดตั้งรัฐบาลกลางคณะรักษาความสงบแห่งชาติโอเรกอนโดนัลด์ทรัมป์กำลังส่งเจ้าหน้าที่คณะรักษาความสงบแห่งชาติแคลิฟอร์เนีย 300 คนเข้าไปในโอเรกอน” Newsom เขียนในโพสต์บนโซเชียลมีเดีย “พวกเขากำลังเดินทางไปที่นั่น n</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 18:42:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2384b6c16f6bbeee9c473fe8bb74856d600a818a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/61ac8594-b762-4f8c-9d9c-d265cccc4896_6d91e74d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Hegseth กล่าวว่าเขามี ‘ทุกการอนุญาตที่จำเป็น’ สำหรับการโจมตีทางเรือในทะเลแคริบเบียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327935/hegseth-says-he-has-every-authorisation-needed-caribbean-boat-strikes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐกล่าวว่าเขาได้รับอนุญาตทุกอย่างที่จำเป็นสำหรับการโจมตีทางทหารของสหรัฐบนเรือนอกชายฝั่งเวเนซุเอลาที่ถูกกล่าวหาว่าพกพายาเสพติดที่ผิดกฎหมาย Hegseth กำลังพูดในการสัมภาษณ์ของ Fox News ที่ออกอากาศในวันอาทิตย์สหรัฐฯสังหารผู้คนสี่คนในการนัดหยุดงานในทะเลแคริบเบียนเมื่อวันศุกร์ซึ่งเป็นการโจมตีครั้งที่สี่เป็นอย่างน้อยในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมา “เราได้รับอนุญาตทุกครั้ง n</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 17:54:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9108889352ea6c0d60f5914cbc7db5ad8875a933</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/2aa3a5b7-7fed-4016-90f8-ef6b8f3bd637_7cbf6907.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดินถล่มและน้ำท่วมคร่าชีวิต 64 คนในเนปาลและอินเดียหลังฝนตกหนัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3327934/landslides-and-floods-kill-64-nepal-and-india-after-torrential-rains?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เหตุดินถล่มและน้ำท่วมที่เกิดจากฝนที่ตกลงมาอย่างหนักในเนปาลและประเทศเพื่อนบ้านของอินเดียทำให้มีผู้เสียชีวิตมากกว่า 60 คนเจ้าหน้าที่กล่าวในวันอาทิตย์ขณะที่เจ้าหน้าที่กู้ภัยเร่งเดินทางไปยังชุมชนที่ถูกตัดขาดในภูมิประเทศที่ห่างไกลจากภูเขาฝนที่ตกลงมาอย่างหนักได้พัดถล่มเนปาลตั้งแต่วันศุกร์ที่ผ่านมาทำให้แม่น้ำไหลเชี่ยวกรากและไหลเข้าท่วมหลายพื้นที่ในประเทศหิมาลัยมีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 44 คนจากเหตุการณ์ฝนตก</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 17:02:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ac70d86b20528df5d8f96c20e50d238e72e7c1e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/c364af8f-fb01-4f3f-abc6-308b5dc06ddb_e232a6f7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครอบครัว 3 คนเจ็บในฮ่องกงขณะที่รถกระแทกเข้ากับรถบรรทุกที่จอดอยู่ใกล้อุโมงค์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3327932/family-3-hurt-hong-kong-car-slams-truck-parked-near-tunnel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกในครอบครัวสามคนได้รับบาดเจ็บจากการชนกันบนถนนสายสำคัญของฮ่องกงโดยแม่ได้รับบาดเจ็บสาหัสตำรวจได้รับรายงานเมื่อเวลา 6.49 น. ของวันอาทิตย์ว่ามีรถยนต์ส่วนตัวติดเกาลูนชนเข้ากับรถบรรทุกที่จอดอยู่ใกล้ทางเข้าอุโมงค์ไท่หวายบนทางหลวงชิงชาแม่ได้รับบาดเจ็บสาหัสและรีบหมดสติไปที่โรงพยาบาลพรินซ์ออฟเวลส์ในเมืองชาทินแม่ของเธอ</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 15:40:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c83f97780e1c4ebc43939922224255c7fa742ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/29778a84-43ef-47a0-aff6-178c3a8247e1_87252c1b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ไม่เหมือนใคร’ และ ’น่าทึ่ง ': การเต้นรำมังกรไฟของฮ่องกงดึงดูดไท่หางนับพัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327931/unique-and-stunning-hong-kongs-fire-dragon-dance-draws-thousands-tai-hang?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้คนหลายพันคนตั้งเรียงรายอยู่ตามถนนแคบๆในย่าน Tai Hang ของฮ่องกงใน Causeway Bay ในคืนวันอาทิตย์เพื่อเป็นสักขีพยานในการเต้นรำมังกรไฟประจำปีโดยผู้ชมเรียกการแสดงนี้ว่า "ไม่เหมือนใคร" และ "น่าทึ่ง" สมาชิก Troupe เริ่มขบวนแห่ที่ถนน Wun Sha เวลาประมาณ 20.25 น. ยกโครงฟางมังกรไฟที่ประดับประดาด้วยก้านธูปมากกว่า 10,000 ก้านเป็นกลองฆ้อง</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 14:22:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb7df7238203ac41bfba562f58c88df56ba276ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/db562fb1-737b-4d7e-a544-fbc8678a8c02_15f4c760.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
