<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Paramount vs Netflix: เอลลิสันรับประกัน 40 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับการเสนอราคาของลูกชาย Warner Bros</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337388/paramount-vs-netflix-ellison-guarantees-us40-billion-sons-warner-bros-bid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายแลร์รี่เอลลิสันนักธุรกิจเทคโนโลยีของออราเคิลเสนอการรับประกันส่วนบุคคลมูลค่า 40,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐฯเพื่อตอบโต้การเสนอราคาที่ไม่เป็นมิตรของพาราเมาท์สำหรับ Warner Bros Discovery ซึ่งทำให้สงครามการเสนอราคากับ Netflix รุนแรงขึ้นแถลงการณ์กล่าวเมื่อวันจันทร์ข้อเสนอที่แก้ไขแล้วซึ่งมีมูลค่ารวม 108,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐจากบริษัทที่ดำเนินการโดยเดวิดลูกชายของเอลลิสันกล่าวถึงข้อกังวลที่เกิดขึ้นโดยคณะกรรมการของ Warner Bros ซึ่งเห็นว่าการเสนอราคา Paramount มีความเสี่ยงมากเกินไปและถามว่า</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 16:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c9429f4d2f3ca0c88410a6998295f7961536892</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/c1c045bf-b3ec-4647-8f72-a9a5b4be2fed_44f09af1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงกระชับกฎสำหรับพื้นที่จัดงานริมน้ำหลังจากความล้มเหลวของบอลลูนลมร้อน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3337387/hong-kong-tightens-rules-waterfront-event-space-after-hot-air-balloon-fiasco?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้เข้มงวดกฎการเช่าและการดำเนินงานสำหรับพื้นที่จัดงานริมน้ำแห่งใหม่ในฮุงฮอมหลังจากการล้มเหลวของบอลลูนลมร้อนในเดือนกันยายนซึ่งทำให้ลูกค้ารู้สึกหงุดหงิดหลังจากที่ผู้จัดงานไม่ได้รับใบอนุญาตสำหรับการเดินทางที่โฆษณาไว้สำนักงานพัฒนาเมื่อวันจันทร์ยังกล่าวอีกว่าได้เพิ่มข้อกำหนดและข้อกำหนดในเอกสารใบเสนอราคาเพื่อวาง "ความกังวลใจที่หนักขึ้น" ในการปฏิบัติงาน</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 15:17:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c81ac337a89ecb4f38ad90a2eb7fbd2f90bf5130</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/0944520c-666c-4026-b058-653392abfea4_12cba90d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ส่วนเกินทางการค้าที่เป็นสถิติของจีนอาจกระตุ้นให้เกิดการตอบสนองของนักปกป้องในปี 2026: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3337312/chinas-record-trade-surplus-could-prompt-protectionist-response-2026-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนได้บันทึกส่วนเกินทางการค้าที่ทำลายสถิติในช่วง 11 เดือนแรกของปี 2025 แล้วเหตุการณ์สำคัญนั้นอาจเป็นอุปสรรคของการผลักดันการปกป้องมากขึ้นบริษัทวิจัยอเมริกันกล่าวเมื่อวันจันทร์ซึ่งเป็นการพัฒนาที่อาจทำให้ความพยายามของประเทศมีความซับซ้อนในการบรรลุเป้าหมายการเติบโตทางเศรษฐกิจในปี 2026 แม้ว่าประสิทธิภาพการส่งออกจะยังคงเป็นตัวแปรที่ "สำคัญที่สุด" สำหรับกลุ่มเศรษฐกิจที่แท้จริงของจีน</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 15:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">012f0ee17b382b3cea392b62e5cc1bc12d55d946</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/19d73a96-bc6b-40a7-9bd2-68f7797e8f44_3400e68e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไนจีเรียกล่าวว่า ‘ถ่มน้ำลาย’ กับทรัมป์มากกว่าการฆ่าคริสเตียน ‘ได้รับการแก้ไขเป็นส่วนใหญ่’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337384/nigeria-says-spat-trump-over-killing-christians-largely-resolved?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลไนจีเรียเมื่อวันจันทร์กล่าวว่าเมื่อเร็วๆนี้ทางการทูตได้ปัดฝุ่นกับสหรัฐอเมริกาซึ่งประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ขู่ว่าจะมีการแทรกแซงทางทหารเกี่ยวกับการสังหารคริสเตียนที่ถูกกล่าวหาว่า "ได้รับการแก้ไขเป็นส่วนใหญ่" ทรัมป์ได้บุกเข้าไปในประเทศแอฟริกาตะวันตกอย่างไม่คาดคิดในเดือนตุลาคมและพฤศจิกายนโดยกล่าวว่าคริสเตียนที่นั่นต้องเผชิญกับ "ภัยคุกคามที่มีอยู่จริง" ซึ่งมีจำนวน "การฆ่าล้างเผ่าพันธุ์" ท่ามกลางนิก</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:45:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">463967efe2666ac7a01da9194c49e472e43894a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/155b6caa-6a7a-4f15-b145-3683cfa3907e_500ba570.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สีจิ้นผิงส่งเสริมผู้บัญชาการ PLA ที่ดูแลช่องแคบไต้หวันปักกิ่งให้กับนายพลเต็มรูปแบบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3337383/xi-jinping-promotes-pla-commanders-overseeing-taiwan-strait-beijing-full-general?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำจีนได้เลื่อนตำแหน่งผู้บัญชาการตำรวจสันติบาลสองคนที่ดูแลช่องแคบไต้หวันและเมืองปักกิ่งซึ่งชี้ให้เห็นว่าฝุ่นละอองได้เริ่มตกตะกอนหลังจากการกวาดล้างครั้งใหญ่ในกองทัพเกี่ยวกับความกังวลเรื่องการทุจริตประธานาธิบดีสีจิ้นผิงเลื่อนตำแหน่งหยางซิบินผู้บัญชาการกองบัญชาการโรงละครตะวันออกเป็นนายพลเต็มรูปแบบในวันจันทร์ตามรายงานของสถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐการย้ายอย่างเป็นทางการยืนยัน</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:43:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26091b49185a6d048cfca759ece8f4eccbdf28b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/442b7393-8b79-4307-9949-31f48992da40_89b59ad0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
