<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำไมคนยุโรปที่อายุน้อยกว่าสามารถมองเห็นอนาคตของพวกเขาในประเทศจีนแม้จะมีอุปสรรค</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3324879/enduring-opportunity-why-younger-europeans-can-see-their-futures-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปีนี้ถือเป็นครึ่งศตวรรษของความสัมพันธ์ทางการทูตอย่างเป็นทางการระหว่างจีนและสหภาพยุโรปตลอดจนครบรอบ 25 ปีของการก่อตั้งหอการค้าสหภาพยุโรปในประเทศจีนรายงานชุดที่สี่ที่ศึกษาความสัมพันธ์ระหว่างทั้งสองประเทศแสดงให้เห็นถึงการเปลี่ยนแปลงในทัศนคติของชาวยุโรปที่อายุน้อยกว่าที่มีต่อจีนและโอกาสที่มีให้มากกว่าสองปี</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6bb096c950ada10ce80d7fa3a0f4db1949d3bbd1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/2c4312e8-77bd-4774-8b59-92780d0de7af_d037b716.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯอินเดียให้มีการเจรจาการค้าเพิ่มความหวังในการรีเซ็ต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325637/us-india-hold-trade-talks-raising-hopes-reset?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายนิวเดลีกล่าวว่าอินเดียและสหรัฐฯจะมีการเจรจาการค้าในวันอังคารโดยจะสร้างความหวังสำหรับสัปดาห์ที่ผ่านมาหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์กำหนดอัตราภาษีเชิงลงโทษต่อประเทศในเอเชียใต้สำหรับการซื้อน้ำมันของรัสเซียการเคลื่อนไหวดังกล่าวเกิดขึ้นหลังจากที่ทรัมป์มีท่าทีที่ปรองดองมากขึ้นในแถลงการณ์เมื่อสัปดาห์ที่แล้วและแสดงให้เห็นในแง่ดีว่าเขาสามารถสรุปข้อตกลงการค้าได้ตัวแทนการค้าสหรัฐสำหรับเซาท์</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 13:51:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc58bb07570da768d4f0056c79696a89d29c54d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/95060094-7af5-41c5-99d3-b4f2a52a9d1b_48b22006.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนขับรถบัสฮ่องกงหลบหนีความตายขณะที่เสาโลหะเจาะกระจกหน้ารถกระแทกหน้าอก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325636/hong-kong-bus-driver-narrowly-escapes-death-metal-pole-pierces-windscreen?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนขับรถบัสสองชั้นชาวฮ่องกงหลบหนีความตายในวันจันทร์เมื่อเสาโลหะเจาะกระจกรถของเขาและกระแทกหน้าอกของเขาอย่างกะทันหันทำให้ได้รับบาดเจ็บเพียงเล็กน้อยเสายาวประมาณ 1.5 เมตร (ยาว 4.2 ฟุต) เจาะกระจกหน้ารถและกระแทกด้านซ้ายของหน้าอกคนขับในเวลาประมาณ 17.40 น. หลังจากที่รถที่บรรจุผ่านจุดเปลี่ยนใกล้กับทางขึ้นเหนือของอุโมงค์ใต้หลาม</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 13:10:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12fc0fab530b8fdf940f6efcdf9d54d816794d1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/309ad8ed-9f84-4343-a9d0-355ab86d2346_da4b5d29.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงอธิบายถึงการมีเพศสัมพันธ์ที่ยังไม่บรรลุนิติภาวะกับสมาชิกสภาเขตฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3325632/woman-describes-having-underage-sex-hong-kong-district-councillor?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกสภาเขตฮ่องกงที่ถูกกล่าวหาว่าล่วงละเมิดทางเพศเด็กหญิงที่ยังไม่บรรลุนิติภาวะเมื่อกว่าทศวรรษที่แล้วบอกกับเธอว่าคู่รักควร "เปลือยกายให้กันและกัน" เหยื่อที่ถูกกล่าวหากล่าวต่อศาลเมื่อวันจันทร์นายเซย์ชุนฮิงอายุ 37 ปีสมาชิกสภาเขตหยวนหลงได้ปฏิเสธการทำร้ายร่างกายผู้หญิงอย่างไม่เหมาะสมตอนนี้อายุ 28 ปีและมีเพศสัมพันธ์ที่ผิดกฎหมายกับเธอในบ้านของเขาเมื่อเธอยังไม่บรรลุนิติภาวะ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 13:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1fac6bc9a3cece50c191b1381ba478c4a2e67ab7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/1f2f9fc9-d352-4e4e-bcbb-d584cc46c00e_7c46f844.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสาบานว่าจะตอบโต้ภัยคุกคามด้านภาษีของสหรัฐฯต่อการค้าน้ำมันของรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325629/china-vows-retaliation-us-tariff-threats-over-its-russian-oil-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนประกาศเมื่อวันจันทร์ว่าสหรัฐฯเรียกร้องให้พันธมิตรเรียกเก็บภาษีจากจีนเกี่ยวกับการค้าน้ำมันกับรัสเซียเพื่อเตือนถึงการตอบโต้อย่างรวดเร็วหากผลประโยชน์ของจีนถูกทำลาย “จีนจะใช้มาตรการตอบโต้อย่างเด็ดขาดเพื่อปกป้องอธิปไตยความมั่นคงและผลประโยชน์ในการพัฒนาหากสิทธิและผลประโยชน์ที่ถูกต้องตามกฎหมายของจีนได้รับอันตราย” หลินเจี้ยนโฆษกกกระทรวงการต่างประเทศจีนกล่าวระหว่างสื่อมวลชนประจำ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 12:40:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">937eea0f16651745b5be975b0c8dde20cc43b3cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/770b875c-9c35-4911-9765-35b4620cb086_92d859cb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
