<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สินเชื่อของจีนเป็นเชื้อเพลิงให้กับเมืองในอนาคตของแองโกลาแต่นักวิเคราะห์ระมัดระวังค่าใช้จ่าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3329665/chinese-loans-fuel-angolas-future-cities-analysts-cautious-over-costs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นับตั้งแต่เกือบสามทศวรรษของสงครามกลางเมืองสิ้นสุดลงในปี 2002 แองโกลาได้พึ่งพาจีนซึ่งเป็นนักการเงินคนสำคัญของโครงสร้างพื้นฐานหลังสงครามเพื่อช่วยให้รัฐบาลของประเทศแอฟริกาใต้ส่งมอบบ้านหลังใหม่นับล้านหลังตามสัญญาเมื่อตะวันตกไม่เต็มใจที่จะจัดหาเงินทุนให้กับโครงการของตนลูอันดาได้ค้ำประกันเงินกู้จากธนาคารของรัฐจีนภายใต้รูปแบบที่เรียกว่าแองโกลาโดยใช้น้ำมันเป็นหลักประกัน</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 10:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7773e52220499fbe45fcc6fcf1c30f986aefff71</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/268f8620-894a-4590-b5bf-090576217d92_a3b4a594.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'การเสียสละเพื่อล้างโลงศพ’ ในไต้หวันคืออะไรทำไมต้องเผาหุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3329664/what-offering-sacrifices-empty-coffin-ritual-taiwan-why-straw-figurine-burned?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในประเพณีพื้นบ้านของไต้หวันเมื่อสมาชิกในครอบครัวสองคนเสียชีวิตภายในปีเดียวกันหุ่นฟางและเลือดเป็ดถูกใช้ในพิธีกรรมพิเศษที่เกี่ยวข้องกับการเผาโลงศพกระดาษเปล่าโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อป้องกันการเสียชีวิตครั้งที่สามภายในครอบครัวการปฏิบัติแบบดั้งเดิมนี้เรียกว่า "การเสียสละให้กับโลงศพที่ว่างเปล่า" หรือ ji kong guan ในภาษาจีนมักจะดำเนินการในระหว่างงานศพของผู้เสียชีวิตคนที่สอง</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 10:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">649d3f5d2deba6c8e126f33370d1d51a793d7d3e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/12d7f751-62b1-4d69-9407-f1af9bee3329_372fc85c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จาก Fortnite ไปจนถึง Alexa การหยุดทำงานของ AWS ของ Amazon ทำให้เกิดการหยุดทำงานทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329687/amazons-aws-outage-disrupts-fortnite-snapchat-and-major-apps-worldwide?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยบริการคลาวด์ของ Amazon AWS ได้รับผลกระทบจากการหยุดทำงานในวันจันทร์ซึ่งทำให้เกิดปัญหาการเชื่อมต่อกับบริษัทหลายแห่งทั่วโลกและขัดขวางบริการสำหรับเว็บไซต์และแอปพลิเคชันยอดนิยมหลายแห่งรวมถึง Fortnite และ Snapchat “เราสามารถยืนยันอัตราความผิดพลาดและเวลาแฝงที่เพิ่มขึ้นสำหรับบริการ AWS หลายรายการในภูมิภาค US-EAST -1” AWS กล่าวในการอัปเดตในหน้าสถานะ AI start-up Perplexity, crypt</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 09:59:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc4b9f2578f7adb08be4be03d3f4f30b2b2c5f0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/353b3945-25a8-4aeb-96d9-5357f549e305_a656f002.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยงานไกล่เกลี่ยระหว่างรัฐบาลแห่งแรกของโลกที่เปิดตัวในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3329685/worlds-first-intergovernmental-mediation-body-launched-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รองรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศของจีนแผ่นดินใหญ่กล่าวว่าหน่วยงานไกล่เกลี่ยระหว่างประเทศที่จัดตั้งขึ้นใหม่ซึ่งมีสำนักงานใหญ่ในฮ่องกงสามารถช่วยปรับปรุงระบบกฎหมายของโลกได้ฮั่วชุนหยิงยังเน้นย้ำถึงระยะเวลาอันสั้นที่องค์กรระหว่างประเทศเพื่อการไกล่เกลี่ย (IOMed) ซึ่งเป็นหน่วยงานระหว่างรัฐบาลแห่งแรกของโลกที่ทุ่มเทให้กับการไกล่เกลี่ย – เพื่อให้สามารถดำเนินการได้เธอกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 09:46:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">204c5b35c46bfe10ed1be8b7503d0ee7501e8dde</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/cd1fae7c-164c-4057-b55d-64f950e47adb_1d88f72d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ฮ่องกงที่เกี่ยวข้องกับความล้มเหลวในการจัดซื้อน้ำต้องเผชิญกับการสอบสวนทางวินัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3329681/hong-kong-officials-involved-water-procurement-fiasco-face-disciplinary-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงจะเริ่มการสอบสวนทางวินัยเกี่ยวกับเจ้าหน้าที่ที่เกี่ยวข้องกับเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการจัดซื้อน้ำดื่มบรรจุขวดหลังจากการซักถามเบื้องต้นโดยหน่วยเฝ้าระวังการตรวจสอบพบว่าข้อผิดพลาดของมนุษย์อาจเป็นปัจจัยหนึ่งในคดีนี้รัฐมนตรีว่าการกระทรวงบริการทางการเงินและกระทรวงการคลัง Christopher Hui Ching-yu ในวันจันทร์ยังได้ประกาศข้อเสนอแนะ 6 ข้อเพื่อปรับปรุงกระบวนการจัดซื้อจัดจ้างของรัฐบาล T</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 09:32:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5118c4a46b9ed1f937b825652f510b47856e5b5c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/3b9dbca3-62ff-4693-83f2-0ddd68f4c3b1_9f3c5a80.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
