<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การห้ามนักท่องเที่ยว ‘ไม่พึงประสงค์’ ของสิงคโปร์ภัยแล้งของนักท่องเที่ยวจีนของญี่ปุ่น: 7 ไฮไลท์ในเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3342171/singapores-undesirable-visitor-ban-japans-chinese-tourist-drought-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากรายงานข่าวของ SCMP เกี่ยวกับเอเชียในสัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งสะท้อนกับผู้อ่านของเราและเปิดเผยประเด็นเฉพาะเรื่องหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. สิงคโปร์เริ่มห้ามผู้มาเยือนที่ ‘ไม่พึงประสงค์’ สายการบินที่จะปฏิบัติตามหรือเผชิญกับการปรับสิงคโปร์ย้ายไปห้ามผู้มาเยือนที่ไม่พึงประสงค์จากเครื่องบินขึ้นเครื่องไปยังรัฐในเมืองได้ขอร้อง</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 06:30:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b21e4227dbb11fe1fbcf1bc6b5a9eb761a4a1f34</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/cfe9aa43-1711-4319-b853-01d88f55957c_e669845b.jpg?itok=vIsvUmjP&amp;v=1770085747" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Palantir ปกป้องเทคโนโลยีการเฝ้าระวังเนื่องจากสัญญาของรัฐบาลสหรัฐฯช่วยเพิ่มยอดขาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342195/palantir-defends-surveillance-tech-us-government-contracts-boost-sales?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Alex Karp ซีอีโอของ Palantir Technologies ปกป้องเทคโนโลยีการเฝ้าระวังของบริษัทเนื่องจากรายงานว่ายอดขายเพิ่มขึ้นอย่างมากในวันจันทร์โดยกล่าวว่าบริษัทมีมาตรการป้องกันเพื่อป้องกันไม่ให้รัฐบาลเข้าถึงมากเกินไปโดยไม่พูดถึงความพยายามในการบังคับใช้กฎหมายตรวจคนเข้าเมืองของสหรัฐอเมริกาในมินนิโซตาที่มีการประท้วงอย่างกว้างขวางบริษัทวิเคราะห์ข้อมูลกล่าวว่ารายได้ที่ได้มาจากรัฐบาลสหรัฐพุ่งขึ้นร้อยละ 66 ในไตรมาสที่สี่</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 06:04:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">356427d7a4c99396760f8dc71ed7a12f2a0f03ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/de4b2156-5776-4ff0-b80c-535946af8ec6_9047a68d.jpg?itok=Dbqz_BlE&amp;v=1770098688" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ปกครองของจีนใช้เอกสารการบ้านขนาดใหญ่เพื่อกระตุ้นเด็กๆแบ่งความคิดเห็นของประชาชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3341426/china-parents-use-giant-homework-papers-motivate-kids-divide-public-opinion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ปกครองบางคนในประเทศจีนกำลังเปิดรับวิธีใหม่ในการสร้างแรงจูงใจให้บุตรหลานของพวกเขาด้วยการพิมพ์เอกสารการบ้านขนาดใหญ่จุดประกายเสียงหัวเราะไปทั่วอินเทอร์เน็ตในเดือนมกราคมคุณแม่จากมณฑลหูเป่ยทางตอนกลางของจีนกล่าวว่าเธอพิมพ์เอกสารการทดสอบขนาดใหญ่สำหรับลูกชายของเธอโดยกล่าวว่า :“ ด้วยวิธีนี้เขาจะไม่พลาดคำถามใดๆ ”ภาพถ่ายแสดงให้เห็นว่าลูกชายคนเล็กของเธอนอนอยู่บนพื้นกำลังทำการทดสอบภาษาจีน</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 06:01:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">074531497a82da890759c7202827156e52aa8a32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/e87dfddd-a5a8-4f16-af30-c3440d9741f3_c4b5defd.jpg?itok=-QIAD_nX&amp;v=1769508796" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสัมพันธ์ของจีนทำให้ท่าเรือดาร์วินเป็นการทดสอบที่ยิ่งใหญ่สำหรับออสเตรเลียมากกว่าข้อพิพาทท่าเรือปานามา: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3342192/china-ties-make-darwin-port-bigger-test-australia-panama-port-dispute-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินใจใดๆของออสเตรเลียที่จะกลับมาควบคุมท่าเรือดาร์วินมีแนวโน้มที่จะแตกต่างจากการเคลื่อนไหวของปานามาที่จะทำให้สัญญาในคลองที่มีความสำคัญทางภูมิศาสตร์เป็นโมฆะเนื่องจากความกลัวของการตอบโต้ของจีนและฉันทามติด้านความมั่นคงที่จำกัดจำกัดตัวเลือกของแคนเบอร์รานักวิเคราะห์กล่าวว่าแม้ว่าพวกเขาจะเตือนว่าปัญหานี้ยังสามารถเปิดสายพันธุ์ใหม่ในความสัมพันธ์ทวิภาคีได้ศาลฎีกาของปานามาตัดสินเมื่อวันศุกร์ว่า</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 05:54:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa9c1a58bc6fd9662d8207b168f385d9f1dba9e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/e59595cb-bf2a-44ce-8a5c-a81b95bee22b_525a02f1.jpg?itok=d_2xA2xt&amp;v=1770098071" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องบินไอพ่นที่พัฒนาโดยจีน ‘ราคาไม่แพง’ ของปากีสถาน: เหยื่อของความสำเร็จของตนเอง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3342188/pakistans-affordable-china-developed-jet-victim-its-own-success?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปากีสถานกล่าวว่าได้รับคำขอเครื่องบินขับไล่ JF -17 จาก 5 ประเทศในช่วงหลายเดือนที่ผ่านมาซึ่งเป็นกระแสความสนใจที่อาจครอบงำขีดความสามารถในการร่วมกันผลิตเครื่องบินกับจีนในเดือนที่ผ่านมาอิรักบังคลาเทศและอินโดนีเซียได้แสดงความสนใจในการเข้าซื้อกิจการ JF -17 Thunder ตามข้อมูลของกองทัพปากีสถานซาอุดิอาระเบียและลิเบียยังได้สำรวจเครื่องบินลำนี้ด้วยคือ REU</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 05:33:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b841d80e5acd2c807e732deafb70d7c0ec38b402</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/b4cdcbc2-bed6-4f38-8bdd-f7d8a622c5bd_67f207f7.jpg?itok=9Nsz52p0&amp;v=1770094233" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
