<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ในขณะที่ AI ปฏิวัติการทำงานเตรียมตัวให้พร้อมสำหรับ ‘การบีบอัดที่ยอดเยี่ยม’</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3322458/ai-revolutionises-work-get-ready-great-compression?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การอภิปรายของปัญญาประดิษฐ์ (AI) มักอาศัยการหายตัวไปของงานระดับเริ่มต้นโฟกัสนี้พลาดการเปลี่ยนแปลงโครงสร้างที่เป็นผลสืบเนื่องมากขึ้น: AI ไม่เพียงแต่ลบ rung ด้านล่างมันบีบอัดบันไดอาชีพลงในชั้นเดียวโดยการทำให้ความสามารถในการตรวจวัดพื้นฐานสามารถเข้าถึงได้อย่างกว้างขวางและรวดเร็วจะทำให้ช่องว่างระหว่างมือใหม่และทหารผ่านศึกแคบลงกัดกร่อนการเชื่อมโยงแบบดั้งเดิมระหว่างอดีต</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:30:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4efb6971a56ea3d814d2ed273171b9b6d556ede4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/c9174607-2844-4ec9-b3f6-17cf2ea995a6_87cedaf0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ช่วยนายทรัมป์ถูกไล่ออกหลังสถานทูตอิสราเอลปะทะนโยบายกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322649/us-state-department-fires-official-who-questioned-pro-israel-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงการต่างประเทศได้ไล่เจ้าหน้าที่สื่อมวลชนที่รับผิดชอบในการร่างประเด็นการพูดคุยของรัฐบาลทรัมป์เกี่ยวกับนโยบายต่ออิสราเอลและกาซาหลังจากมีการร้องเรียนจากสถานทูตสหรัฐในเยรูซาเล็มเจ้าหน้าที่กล่าวว่า Shahed Ghoreishi ผู้รับเหมาที่ทำงานให้กับ Bureau of Near East Affairs ถูกยกเลิกในช่วงสุดสัปดาห์หลังจากเกิดเหตุการณ์สองครั้งเมื่อสัปดาห์ที่แล้วซึ่งเขาภักดีต่อผู้บริหารทรัมป์</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:25:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e2c5306afdda068ff517270bf29a952ac6a34bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/7ccd4c87-d0ac-4cf2-8523-c401c8e7125e_b7be2d35.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปลูกต้นไม้อาจนำไปสู่ความแห้งแล้งในบางส่วนของสหรัฐอเมริกาและเอเชีย: การศึกษาที่นำโดยจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3322619/planting-trees-could-lead-more-droughts-parts-us-and-asia-chinese-led-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปลูกต้นไม้ในบางส่วนของโลกอาจทำให้เกิดความแห้งแล้งตามการศึกษาของจีนที่นำเสนอว่าความพยายามด้านสีเขียวควรคำนึงถึงเงื่อนไขระดับภูมิภาคเพื่อให้มีประสิทธิภาพผ่านการศึกษาที่ซับซ้อนหลายทศวรรษของพืชพรรณและรูปแบบความชื้นในดินรวมฐานข้อมูลและแบบจำลองต่างๆนักวิจัยพบว่าเกือบครึ่งหนึ่งของโลกมีประสบการณ์รูปแบบของ "greening -</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd07eb2ac8a7aff130970a892f19175ddd713213</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/b6aad06d-30fd-4f52-92e8-9ccb11e5fb36_4de2792c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความคิดในการส่งทหารเยอรมันไปยังยูเครนหลังสงครามกระแทกว่า ‘อันตราย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3322633/germany-divided-over-sending-troops-post-war-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การพูดคุยของพันธมิตรในการส่งกองกำลังรักษาสันติภาพยุโรปเพื่อปกป้องยูเครนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของข้อตกลงสันติภาพที่เป็นไปได้กับรัสเซียได้ก่อให้เกิดการตีกลับในเยอรมนีซึ่งเป็นประเทศที่ยังคงมีรอยแผลเป็นจากอดีตนาซีทางทหารแม้ว่าโอกาสจะยังคงอยู่ห่างไกลนายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซได้ส่งสัญญาณถึงการเปิดรับการมีส่วนร่วมของเยอรมันในภารกิจรักษาสันติภาพที่เป็นไปได้ในยูเครนในขณะที่เน้นย้ำว่าการตัดสินใจดังกล่าว</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 07:37:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">296fa56edc885c3b7332a0bf657bbcc22978ce08</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/00884686-de39-4af1-9f40-4778d1e74a04_3c5edddf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนและอินเดียกำลังสร้างความสัมพันธ์ใหม่แต่จะเป็น ‘สันติภาพที่เยือกเย็น’ หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322621/china-and-india-are-rebuilding-relations-will-it-be-cold-peace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จากข้อตกลงชายแดนใหม่เพื่อกลับมาเที่ยวบินตรงและกระชับความร่วมมือทางเศรษฐกิจจีนและอินเดียดูเหมือนจะเข้าสู่บททางการทูตใหม่หลังจากการเยือนนิวเดลีครั้งแรกของรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนในรอบ 3 ปีอาจมีความสัมพันธ์กันมากขึ้นเมื่อนายกรัฐมนตรีอินเดีย Narendra Modi เดินทางไปเทียนจินเมื่อปลายเดือน – การเดินทางครั้งแรกของเขาไปยังประเทศจีนในเจ็ดปีที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 07:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b0289ee69dcd5e3004b12e778fa340e951e869e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/c7b6865c-c7a7-4b55-b045-8b9a9d16d96c_40c56b0d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
