<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คฤหาสน์ฮอว์พาร์ (Haw Par Mansion) ของฮ่องกงที่จะถูกปรับเปลี่ยนเป็นสถานที่แสดงศิลปวัฒนธรรมในปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322036/hong-kongs-haw-par-mansion-be-repurposed-arts-and-culture-venue-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คฤหาสน์ Haw Par อันเก่าแก่ของฮ่องกงซึ่งสร้างขึ้นโดยผู้ประกอบการที่อยู่เบื้องหลังการถูความร้อนของ Tiger Balm จะพบสัญญาเช่าใหม่ของชีวิตในฐานะสถานที่ศิลปะและวัฒนธรรมในปีหน้าหลังจากโรงเรียนดนตรีในสถานที่นี้ปิดตัวลงในปี 2022 เจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่า Haw Par Mansion จะดำเนินการในฐานะสถานที่ที่ไม่แสวงหาผลกำไรและเป็นแหล่งเงินทุนสำหรับการใช้ศิลปะและวัฒนธรรมโดยมูลนิธิเพื่อศิลปะและวัฒนธรรมเพื่อส่งเสริมการฝึกงาน</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 11:20:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">23961635914a07e830e5278fbe8700e7741b8b8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/47bcb67f-37bb-4a37-9d42-098a1312c801_8593c499.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมหลอดสูญญากาศขนาดเล็กนี้จึงเป็นข้อได้เปรียบที่ยิ่งใหญ่ของจีนในการทำสงครามอิเล็กทรอนิกส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3322028/why-small-vacuum-tube-can-be-chinas-big-advantage-electronic-warfare?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในห้องปฏิบัติการเทคโนโลยีป้องกันประเทศในกรุงปักกิ่งทีมวิจัยจะเปิดหลอดสูญญากาศที่มีขนาดเท่ากับปืนพกภายในกระแสอิเล็กตรอนพุ่งผ่านสายขดลวดบางๆขยายคลื่นไมโครเวฟตั้งแต่ 8 ถึง 18 กิกะเฮิรตซ์ด้วยเอาต์พุตมากกว่า 500 วัตต์ – ตัวชี้วัดประสิทธิภาพที่จนกระทั่งเมื่อไม่นานมานี้สามารถทำได้ในอุปกรณ์ที่ใหญ่กว่ามากเท่านั้นมันเป็นหัวใจใหม่ของเรดาร์ขั้นสูงของจีน</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 11:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c38bd7622f5a685d12ab4b0b9559c72d136ec12</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/f85aa660-70f5-4b54-ac02-6882ead59d7e_d35229ee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนออกกฎระเบียบด้านความปลอดภัยที่จำเป็นสำหรับพาวเวอร์แบงก์หลังเกิดเหตุเพลิงไหม้</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3322002/china-rolls-out-mandatory-safety-regulations-power-banks-after-fire-incidents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ออกกฎระเบียบใหม่ที่กำหนดให้ผู้ผลิตชุดแบตเตอรี่ลิเธียมไอออนต้องได้รับใบรับรองคุณภาพและความปลอดภัยซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่เกิดขึ้นหลังจากการเสียชีวิตของแบรนด์พาวเวอร์แบงก์รายใหญ่ท่ามกลางเหตุการณ์ไฟไหม้ที่เกิดจากผลิตภัณฑ์ที่ผิดพลาดตั้งแต่วันศุกร์เป็นต้นไปพาวเวอร์แบงค์จะต้องมีใบรับรอง China Compulsory Certification (CCC) หรือ 3C ก่อนที่จะสามารถขายแจกจ่ายหรือ</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 10:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db5fc30ec9a9dc9307c50a8f1c3bcea8b3d5a3cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/b4c35f30-ea02-4ec8-9e42-239ef53fddc5_9ea9ea75.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนพยายามยับยั้งการขยายตัวในน่านน้ำใกล้ฟิลิปปินส์ไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3321943/beijing-seeks-deter-it-expands-presence-waters-near-philippines-and-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ขยายพื้นที่ทางทะเลไปยังน่านน้ำที่ไม่ค่อยมีการลาดตระเวนโดยมีเรือยามชายฝั่งของจีนสองลำพบใกล้กับจังหวัดทางตอนเหนือสุดของฟิลิปปินส์เมื่อสัปดาห์ที่แล้วใกล้กับไต้หวันเมื่อวันจันทร์กองทัพเรือฟิลิปปินส์กล่าวว่าเรือจีนถูกพบเห็น "คดเคี้ยว" ในน่านน้ำนอกบาตาเนสเมื่อวันที่ 7 สิงหาคมสื่อฟิลิปปินส์รายงาน Batanes เป็นหมู่เกาะที่ตั้งอยู่ใกล้กับไต้หวันตอนใต้มากกว่าแมน</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea6564b4994100a340deea29d57cb8e7ea871281</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/d4f86781-49cf-4e1e-a7d1-996ecb6ef784_fbf086ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พ่อจีนอุ่นหลอด IV ให้ลูกสาวในระหว่างการรักษาเพื่อให้ความสะดวกสบายเคลื่อนไหวหลายอย่าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3321386/china-dad-warms-iv-tube-daughter-during-treatment-provide-comfort-moves-many-online?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในประเทศจีนที่ใส่หลอดหยดในปากของเขาเพื่อให้ความอบอุ่นแก่ลูกสาวของเขาในระหว่างการรักษาพยาบาลของเธอได้สัมผัสหัวใจของผู้ใช้อินเทอร์เน็ตจำนวนมากผู้เป็นพ่อชื่อจางอยู่ที่โรงพยาบาลในเสิ่นหยางทางตะวันออกเฉียงเหนือของมณฑลเหลียวหนิงโดยลูกสาววัยสามขวบของเขาได้รับการรักษาโรคปอดบวมเฉียบพลันตามรายงานของ Haibao News แพทย์ได้สั่งจ่ายยา nebulisatio</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c35b80b58725a7b451f6418ccc6c8a6d55080f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/10/50fa68f8-7823-484b-81fb-f2a7c3378ac4_8b553625.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
