<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รางวัล Spirit of Hong Kong: ผู้นำองค์กรพัฒนาเอกชนสร้างแรงบันดาลใจให้เกิดการเปลี่ยนแปลงผ่านความเห็นอกเห็นใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327946/spirit-hong-kong-awards-ngo-leader-inspires-change-through-empathy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เดวิดเบกบี้ประธานมูลนิธิครอสโรดส์ใช้เวลาสามทศวรรษแสดงให้ชาวฮ่องกงเห็นว่าชีวิตบนชายขอบเป็นอย่างไรถอดความสะดวกสบายออกไปในการจำลองที่สมจริงซึ่งเปลี่ยนความเห็นอกเห็นใจให้กลายเป็นการกระทำด้านมนุษยธรรมได้รับการยกย่องให้เป็นผู้เข้ารอบสุดท้ายในรางวัล Spirit of Hong Kong Awards ในหมวดหมู่ชุมชนในปีนี้เพื่อเป็นการยกย่องความพยายามของเขาในการสร้างความเห็นอกเห็นใจและสร้างแรงบันดาลใจให้เกิดการเปลี่ยนแปลงในหมู่ผู้นำ</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 02:16:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c53babeef834c176e8c441c78af5653b054dfc83</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/b35f2781-68b5-432d-aa66-906c5157681a_4d0e2179.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'การเดินทางที่มีความสุข‘ ของแม่อุปถัมภ์ฉุกเฉินฮ่องกงนำมาซึ่งความสมหวังและความหวัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327933/hong-kong-emergency-foster-mothers-happy-journey-brings-fulfilment-hope?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hongkonger Lin Lai อายุ 68 ปีกำลังเพลิดเพลินกับบริษัทล้ำค่าของ Lok Lok * ลูกบุญธรรมวัย 1 ขวบของเธอเทศกาลกลางฤดูใบไม้ร่วงนี้ซึ่งเป็นช่วงเวลาสำหรับการรวมตัวกันของครอบครัว “ลอกลอกลอกเป็นเด็กทารกที่มีความสุขและใจง่ายที่หย่านมอาหารกลางคืนอย่างรวดเร็ว” ไลซึ่งจะพาเด็กไปที่การชุมนุมของครอบครัวในวันจันทร์เพื่อเฉลิมฉลองเทศกาลกล่าวในช่วง 13 ปีที่ผ่านมา Lai เป็นผู้อุปถัมภ์ฉุกเฉิน</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 02:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76da9db6f671eb2222af1ab22c7f8c8171c0e8cd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/4cc84400-f9f0-42aa-92d8-2aaa71524855_347404af.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อจำนวนประชากรของจีนลดลงกองทัพหุ่นยนต์ที่แข็งแกร่ง 300,000 ตัวก็ยังคงส่งเสียงฮึ่มๆให้กับโรงงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3327793/chinas-population-falls-300000-strong-robot-army-keeps-factories-humming?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงงานของจีนยินดีต้อนรับหุ่นยนต์อุตสาหกรรมที่ติดตั้งใหม่ 295,000 ตัวเมื่อปีที่แล้วซึ่งช่วยผ่อนคลายความกลัวว่านักเดินทางเพื่อการผลิตของประเทศจะสั่นคลอนหลังจากที่ประชากรลดลงเป็นปีที่สามติดต่อกันความเฟื่องฟูของหุ่นยนต์ในสังคมผู้สูงอายุอย่างรวดเร็วกำลังช่วยชดเชยความท้าทายบางอย่างของแรงงานที่ลดลงและเสริมสร้างความได้เปรียบในการผลิตซึ่งได้รับการตั้งค่าให้มีความคมชัดยิ่งขึ้นในฐานะมนุษย์</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 02:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8bdf3082ea06f1e18122467ee268271193957ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/2aa45e15-4dd6-4177-a19c-13ddc4273503_d4fd0288.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xiaomi รับรถปอร์เช่ด้วยรถยนต์ไฟฟ้าสุดหรูที่กำหนดเองในประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3327944/xiaomi-takes-porsche-customised-luxury-evs-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตรถยนต์ชาวจีนกำลังเอาชนะคู่แข่งชาวตะวันตกของพวกเขาอยู่แล้วเมื่อพูดถึงการเอาชนะคนขับรถชนชั้นกลางของประเทศตอนนี้พวกเขากำลังมาหาลูกค้าที่ร่ำรวยที่ต้องการเพิ่มเงินเล็กน้อยให้กับรถของพวกเขา Xiaomi เมื่อเดือนที่แล้วเริ่มให้บริการที่จะช่วยให้ผู้ซื้อสามารถปรับแต่ง 529,900 หยวน (74,000 ดอลลาร์สหรัฐ) รถเก๋งไฟฟ้า SU7 Ultra racer ที่มีงานตัดแต่งและทาสีที่เลือก – เพิ่มอย่างน้อย 100,00</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 01:36:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2141b67dea012b23d276ffcd762ba942d39c0654</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/f69aa602-7049-40e0-8ef3-abd5b1fb7944_01dcfc0d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คลังสินค้าของฮ่องกงได้รับการสนับสนุนจากอุปสงค์ในการจัดเก็บโลหะและศิลปะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3327911/hong-kongs-warehouse-sector-gets-support-robust-demand-storage-metals-and-art?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความต้องการในการจัดเก็บสินค้าโภคภัณฑ์และศิลปะกำลังเพิ่มขึ้นอย่างมากสำหรับคุณสมบัติด้านโลจิสติกส์ของฮ่องกงซึ่งการฟื้นตัวได้ล้าหลังกว่ากลุ่มอสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์อื่นๆความต้องการใหม่จาก London Metal Exchange (LME) ซึ่งรวมฮ่องกงไว้ในเครือข่ายคลังสินค้าทั่วโลกของตลาดหลักทรัพย์กำลังช่วยภาคส่วนนี้ซึ่งมีการออกใบอนุญาต 11 ใบให้กับผู้ประกอบการคลังสินค้าในเมือง</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 01:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d689aeed8e5ef5982bc11c77bcd9c07d9d7b0e5e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/149f929a-14ba-4be9-81c9-b536ffba637e_a4ad2c65.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
