<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การฆ่าตัวตายของเด็กในญี่ปุ่นเพิ่มขึ้นเป็นระดับสูงสุดตั้งแต่ปี 1980</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3341617/child-suicides-japan-rise-highest-level-1980?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนเด็กในญี่ปุ่นที่เสียชีวิตจากการฆ่าตัวตายในปี 2025 สูงเป็นประวัติการณ์เป็นปีที่สองติดต่อกันเพิ่มขึ้นสามคนจากปีก่อนหน้าเป็น 532 คนข้อมูลเบื้องต้นของรัฐบาลแสดงให้เห็นในวันพฤหัสบดีตัวเลขสูงสุดนับตั้งแต่เริ่มมีสถิติในปี 1980 แม้ว่าจะมีการลดลงโดยรวมในการฆ่าตัวตายทั่วประเทศโดยจำนวนคนที่สละชีวิตของตัวเองลดลงเหลือ 19,097 คนฟาล</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 03:20:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee836f0f67cbe11e5e950986d67ba7407c2b0d71</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/80911aca-15a0-489f-8f6f-8118cba7304d_59aacc05.jpg?itok=BzATE3J2&amp;v=1769654897" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tesla รายงานการลดลงของรายได้ประจำปีเป็นครั้งแรกในขณะที่ยักษ์ใหญ่ด้านรถยนต์ไฟฟ้าของจีนซูมไปข้างหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3341613/tesla-reports-first-ever-annual-revenue-decline-chinas-ev-giants-zoom-ahead?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tesla ยืนยันว่ารายได้ประจำปีของบริษัทลดลงเป็นครั้งแรกในประวัติศาสตร์ของบริษัทเมื่อปีที่แล้วเนื่องจากบริษัทประกาศแผนการที่จะเปลี่ยนไปใช้หุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์และอาจสร้างโรงงานเซมิคอนดักเตอร์ของตัวเองในระหว่างการเรียกรายได้ในวันพุธบริษัทในสหรัฐรายงานรายได้รวม 94.8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในปี 2568 ลดลงร้อยละ 3 เมื่อเทียบกับปีก่อนหน้าแต่รายได้และรายได้รวม</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 02:25:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d05eb23e1f08cb29361042cb856d35a9f6eea982</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/14f69c0e-0a26-4368-a613-5e6d3224098c_eb861420.jpg?itok=RsfKcDSg&amp;v=1769653549" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คู่รักจากประเทศจีนถูกจับกุมในประเทศมาเลเซียหลังจากบุกเข้าไปในห้องแล็บยาเสพติดคอนโดหรู</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3341610/couple-china-arrested-malaysia-after-raid-luxury-condo-drug-lab?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจมาเลเซียได้ทลายกลุ่มขบวนการค้ายาเสพติดหลังจากการบุกเข้าตรวจค้นที่คอนโดมิเนียมหรูในกรุงกัวลาลัมเปอร์ผู้ช่วยผู้บัญชาการตำรวจ Sentul Ahmad Sukarno Mohd Zahari กล่าวว่าคู่สามีภรรยาจากประเทศจีนอายุ 46 และ 39 ปีถูกจับกุมในการจู่โจมเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาหลังจากที่ตำรวจพบซองบรรจุเคตามีนน้ำหนัก 34.90 กรัม (1.23 ออนซ์) “การตรวจสอบเพิ่มเติมในห้องที่สองนำไปสู่การค้นพบ</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 02:01:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">786f0244ad444ca74d688205be499ccc1d728b46</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/8c76d170-1cf8-4c44-ac49-a01b263cbee5_ce9f2d2a.jpg?itok=GSAGhwHJ&amp;v=1769652117" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนื่องจาก Kam Shing Restaurant ของฮ่องกงปิดตัวลงในวันเสาร์เจ้าของร้านจึงแสวงหาความท้าทายใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3341586/hong-kongs-kam-shing-restaurant-shuts-down-saturday-owner-seeks-new-challenge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากสามทศวรรษในฐานะแลนด์มาร์คด้านอาหารบนเกาะฮ่องกงตะวันออกร้านอาหาร Kam Shing จะเสิร์ฟอาหารมื้อสุดท้ายในวันเสาร์นี้โดยเจ้าของรุ่นที่สองกล่าวว่าเขากำลังปิดธุรกิจเพื่อเริ่มต้นการเติบโตส่วนบุคคลมากกว่ายอมจำนนต่อแรงกดดันทางการเงิน Kam Shing เปิดให้บริการในปี 1992 และย้ายไปยังหน้าร้านขนาดเล็กในปี 2019 ได้กลายเป็นถนนสายหลัก Shau Kei Wan</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 02:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">faba30d61871c9cc8ccb62add91580f3b1a97883</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/508ae35b-af87-41a5-9449-633fb49e3d56_fdc0b03b.jpg?itok=0kqlSk4u&amp;v=1769611368" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีอะไรอยู่ในท้องของประธานาธิบดี? ปัญหาสุขภาพของมาร์กอสทำให้นึกถึงความหายนะของผู้นำในอดีต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3341584/whats-presidents-stomach-marcos-health-problems-call-mind-past-leaders-woes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ferdinand Marcos Jnr ประธานาธิบดีฟิลิปปินส์ได้เปิดเผยการต่อสู้ของเขากับอาการป่วยในช่องท้องทั้งหมดในขณะที่ต่อสู้กับความหายนะทางการเมืองที่จะปั่นป่วนแม้แต่กระเพาะอาหารที่แข็งแกร่งที่สุด – การร้องเรียนการฟ้องร้องการให้คะแนนและเคี่ยวความโกรธของประชาชนมากกว่าการทุจริตแต่เขาก็ยังมั่นใจได้ว่าชาวฟิลิปปินส์ไม่มีอะไรต้องกังวลเกี่ยวกับเรื่องสุขภาพแต่ในวันพุธหลังจากนั้นเกือบหนึ่งสัปดาห์</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 02:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e72db24d742db4e1bae7aed3f636daf3de38648</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/22d77379-6feb-4c21-a80e-1d9cba6e863c_f5abaae3.jpg?itok=jIb5t3NX&amp;v=1769609336" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
