<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ระดับอ่างเก็บน้ำเขื่อนในเมืองที่ใหญ่เป็นอันดับสองของอิหร่าน ‘ลดลงต่ำกว่าร้อยละ 3’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3332116/iranian-city-4-million-sees-dam-reservoir-levels-drop-below-3-cent?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ระดับน้ำที่อ่างเก็บน้ำในเขื่อนที่ส่งผลให้เมืองมัชฮัดทางตะวันออกเฉียงเหนือของอิหร่านลดลงต่ำกว่าร้อยละสามสื่อรายงานเมื่อวันอาทิตย์เนื่องจากประเทศประสบปัญหาการขาดแคลนน้ำอย่างรุนแรง “การกักเก็บน้ำในเขื่อนของมัชฮัดได้ลดลงเหลือน้อยกว่าร้อยละสาม” Hossein Esmaeilian ผู้บริหารสูงสุดของบริษัทน้ำในเมืองที่ใหญ่เป็นอันดับสองของอิหร่านโดยประชากรกล่าวกับสำนักข่าว ISNA</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 15:58:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a9b9c7e20cba670683aaa02ef4808bfb12b0e55</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/980df096-a51f-4cda-a89c-93f1b00d552c_e4234505.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กษัตริย์ชาร์ลส์ทรงเป็นผู้นำพิธีรำลึกถึงผู้เสียชีวิตจากสงครามในวันอาทิตย์ของสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332114/king-charles-leads-uks-remembrance-sunday-ceremony-war-dead?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กษัตริย์ชาร์ลส์ทรงนำพิธีรำลึกถึงสงครามประจำปีของสหราชอาณาจักรที่เสียชีวิตในวันอาทิตย์ภายใต้แสงแดดเดือนพฤศจิกายนและเงาที่ปกคลุมทั่วยุโรปจากสงครามเกือบสี่ขวบในยูเครนในขณะที่ระฆังบิ๊กเบนของรัฐสภาปิด 11 โมงเช้าเจ้าหน้าที่ทหารทหารผ่านศึกและประชาชนหลายพันคนที่รวมตัวกันในใจกลางกรุงลอนดอนก็นิ่งเงียบไปสองนาทีถูกทำลายโดยปืนกระบอกเดียว</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 14:08:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f3ae93f4d07d6252cf432cb3704dd27a3dfaf02</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/13519b58-680e-4c2f-b23a-5eaa9292c696_e873a162.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผลเสียของทีม PLA ในการทดสอบภาคสนามที่หายากเมื่อความตึงเครียดนิวเคลียร์ร้อนขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331857/pla-team-simulates-dirty-bomb-fallout-rare-field-test-nuclear-tension-heats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ทางทหารของจีนได้เปิดเผยผลการทดสอบภาคสนามของการโจมตี "ระเบิดสกปรก" จำลองที่หายากซึ่งแสดงให้เห็นถึงศักยภาพของวิธีการป้องกันใหม่ที่สามารถหยุดการสลายตัวของนิวเคลียร์ก่อนที่มันจะแพร่กระจายการวิจัยดำเนินการโดย Joint Logistic Support Force University of Engineering และ Rocket Force Research Institute สำรวจว่าระบบอากาศขั้นสูงคล้ายกับการปรับสภาพอากาศอย่างไร</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 14:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">75c546ed136431527200e2f86b104032de023dba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/a4acf128-de9b-49a5-aff4-76490e095a1f_4b952547.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนนับถอยหลังสู่การทดสอบเที่ยวบินระยะยาว 10 มีนาคมในการแข่งขันกลับสู่ดวงจันทร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3332110/china-counts-down-long-march-10-test-flights-race-back-moon?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักพัฒนากล่าวว่าจีนจะเริ่มการทดสอบการบินของ Long March -10 เร็วๆนี้ซึ่งเป็นจรวดที่ออกแบบมาเพื่อนำนักบินอวกาศลงจอดบนดวงจันทร์ภายในปี 2030 Rong Yi ผู้เชี่ยวชาญด้านจรวดของ China Academy of Launch Vehicle Technology (CALT) กล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดียเมื่อวันศุกร์ว่าการพัฒนาจรวดปล่อยลูกเรือรุ่นใหม่กำลังเร่งตัวขึ้น “มีความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีที่สำคัญ</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 13:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c55aa7d4946450c6581ce07393f24314288835c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/e577017d-2773-4987-a87f-69de5984d707_4cf296b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สภาการแพทย์ของฮ่องกงถูกไฟไหม้สำหรับการปิดคดีที่สองที่ถูกกล่าวหาว่ามีความผิดพลาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3332112/hong-kongs-medical-council-under-fire-closing-second-alleged-blunder-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภาการแพทย์ของฮ่องกงอยู่ภายใต้แรงกดดันในการพิจารณาขั้นตอนทางวินัยหลังจากเกิดข้อกังวลเกี่ยวกับการจัดการข้อผิดพลาดที่สองที่ถูกกล่าวหาในครั้งนี้ซึ่งเกี่ยวข้องกับการส่องกล้องที่ทำให้ผู้ป่วยอยู่ในสภาพที่เหมาะสมสภาอยู่ภายใต้การยิงจากเจ้าหน้าที่และผู้ตรวจการของเมืองสำหรับการจัดการการสอบสวนเกี่ยวกับข้อผิดพลาดที่ถูกกล่าวหาอื่นที่ปล่อยให้ชิ</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 12:39:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae0000f6ffd93fddabda33a7ddd67dea55b9ce4b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/02fb38e3-68a7-4b8c-ab28-4ba299956428_24dde539.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
