<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเฝ้าระวังผู้บริโภคในฮ่องกงกระตุ้นให้เกิดความระมัดระวังเกี่ยวกับรูปแบบคูปองร้านอาหารแบบเติมเงิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331168/hong-kong-consumer-watchdog-urges-caution-over-prepaid-restaurant-coupon-schemes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครือร้านอาหารรายใหญ่บางแห่งในฮ่องกงกำลังเสนอคูปองเงินสดลดราคาเพื่อดึงดูดลูกค้าในตลาดที่ซบเซาแต่เจ้าหน้าที่เฝ้าระวังผู้บริโภคของเมืองได้เตือนผู้คนให้ตรวจสอบเงื่อนไขอย่างรอบคอบและซื้อเฉพาะสิ่งที่พวกเขาต้องการอย่างแท้จริง Tai Hing ซึ่งเป็นกลุ่มร้านอาหารแบบสบายๆชั้นนำที่มี 19 แบรนด์ได้เปิดตัวโปรโมชั่นเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาเพื่อฉลองครบรอบสองปีของแอพมือถือลูกค้าที่</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:01:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">62f2faf1b2cf02dd47bb8c18a767b81c68aee067</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/f5eee7d7-814d-4f2b-80ab-dfaccc000dd6_90e1ccad.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘น่าสงสัย ': การวางเพลิงประท้วงของเนปาลทิ้งร่องรอยของคำถามที่ลุกไหม้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3331104/nepals-protest-arson-leaves-trail-burning-questions-its-suspicious?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟได้ดับไปนานแล้วแต่ในเขตปกครองที่เสียหายของกาฐมาณฑุความสงสัยยังคงปะทุขึ้นเกือบสองเดือนหลังจากการจลาจลของเยาวชนที่นำโดย Gen Z กวาดล้างเมืองหลวงของเนปาลทีมนิติเวชกำลังทำงานเพื่อค้นหาต้นกำเนิดของนรกที่ลากไส้ศาลและกระทรวงของประเทศโดยมองหาสัญญาณของการลอบวางเพลิงโดยเจตนาและหลักฐานที่ถูกทำลาย “</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf7209804ebc18238d9b772cb0d2fd5e9fc03d2d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/240e07c2-cf15-47e7-9999-f515457be39a_4a78965e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิตหุ่นยนต์ของจีนแข่งกันสร้างหุ่นยนต์ที่มีราคาถูกกว่าแต่จะยั่งยืนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331069/chinas-robot-makers-race-roll-out-low-cost-humanoids-it-sustainable?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คลื่นของการเปิดตัวหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ในประเทศจีนในปีนี้ได้สั่นสะเทือนตลาดด้วยราคาที่ต่ำที่น่าจับตามอง – แม้ว่าคนวงในอุตสาหกรรมบางคนเตือนว่าแนวโน้มอาจไม่สามารถบรรลุได้ทางการเงินและอาจได้รับแรงผลักดันจากการโฆษณาชวนเชื่อและเงินทุนมากกว่าความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีอย่างแท้จริงหุ่นยนต์ Noetix จากปักกิ่งเปิดตัวพรีเซลล์สำหรับ Bumi มนุษย์ขนาดเด็กเมื่อสัปดาห์ที่แล้วขายได้มากกว่า 200 ยูนิตที่ 9</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a0a2658ae01030a2f74145348ada9d268e290cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/3d2fab07-52fc-4f84-a173-81827552f7e8_5746a507.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านอาหารจีนมีตัวร้ายจากนวนิยายศิลปะการต่อสู้ที่มีทักษะการทำอาหารกังฟู</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3330776/china-restaurant-features-villains-martial-arts-novel-who-cook-using-kung-fu-techniques?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านอาหารในประเทศจีนที่ให้พนักงานเล่นตัวละครยอดนิยมจากนวนิยายศิลปะการต่อสู้ที่มีชื่อเสียงเพื่อโต้ตอบกับลูกค้าได้รับความนิยมในโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่ลานกว้างเซียงหยางในเซียงหยางมณฑลหูเป่ย์ภาคกลางของจีนซึ่งเปิดให้บริการในเดือนกันยายนมีการแสดงศิลปะการต่อสู้สำนักข่าว Jimu News รายงานมันถูกตกแต่งในสไตล์ของสวนคลาสสิกจากจีนโบราณนอกจากนี้ SOM</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5c948d3c2a16ec5700ab0cdf1b535d73b55a899</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/84682a17-77bb-4011-8d0e-de51f5326d68_298a0fa8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีแทนซาเนียชนะในดินถล่มหลังจากการประท้วงร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3331166/tanzanias-president-wins-landslide-amid-protests-opposition-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซาเมียสุลูฮูฮัสซันประธานาธิบดีแทนซาเนียได้รับชัยชนะในการเลือกตั้งอย่างถล่มทลายผลการเลือกตั้งอย่างเป็นทางการแสดงให้เห็นในวันเสาร์หลังจากที่ผู้สมัครคนสำคัญถูกจำคุกหรือถูกกีดกันจากการลงคะแนนเสียงที่ทำให้เกิดการประท้วงอย่างรุนแรงเป็นเวลาหลายวันผลสุดท้ายแสดงให้เห็นว่าฮัสซันได้รับคะแนนเสียงร้อยละ 97.66 ครอบงำทุกเขตเลือกตั้งคณะกรรมการการเลือกตั้งประกาศในโทรทัศน์ของรัฐพิธีสาบานตนอย่างรวดเร็วจะ</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 07:17:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1e3bcc2e72335052ca90c068e7b5cb67945046c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/ab5b6cb7-e88d-4c45-9702-fa65cf13cd29_688da121.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
