<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คนขับแท็กซี่ฮ่องกงถูกปรับ 1,000 ดอลลาร์ฮ่องกงเนื่องจากมีพฤติกรรมหยาบคายต่อผู้โดยสาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3342269/hong-kong-taxi-driver-fined-hk1000-rude-behaviour-towards-passenger?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนขับแท็กซี่ชาวฮ่องกงถูกปรับ 1,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (128 ดอลลาร์สหรัฐฯ) เนื่องจากมีพฤติกรรมหยาบคายโดยถูกกล่าวหาว่าโยนเงินทอนของผู้โดยสารออกไปนอกหน้าต่างหลังจากที่เธอขอให้เขาชะลอความเร็วผู้พิพากษา Winnie Lau Yee-wan ที่ศาลเกาลูนตะวันตกตัดสินคนขับแท็กซี่ Lam Ching-fung ว่ามีพฤติกรรมหยาบคายต่อผู้โดยสารหญิงที่จองรถแท็กซี่ของเขาจากสนามบินนานาชาติฮ่องกงไปยังที่อยู่อาศัยในปีพ.</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 12:18:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59f6c7f50461dc4396241d947dbe40c71033aef2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/4e52dd42-b009-4690-bca5-d319ad15a475_b653755e.jpg?itok=G7lf9KtV&amp;v=1770121079" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศูนย์กลางการซื้อขายทองคำของจีนสั่นสะเทือนเมื่อแพลตฟอร์มที่สองเผชิญกับวิกฤตการชำระเงิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3342258/chinas-gold-trading-hub-rattled-second-platform-faces-payment-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากการเสียชีวิตอย่างกะทันหันของแพลตฟอร์มการซื้อขายทองคำที่สำคัญในเมืองเซินเจิ้นทางตอนใต้ของจีนผู้ประกอบการค้าปลีกรายอื่นที่มุ่งเน้นได้รับความเดือดร้อนในการทำงานทำให้เกิดความกลัวของการติดต่อในตลาดส่วนตัวของจีนสำหรับโลหะมีค่าแพลตฟอร์ม Ydd007 เป็นแพลตฟอร์มล่าสุดที่ประสบปัญหาเมื่อวันอาทิตย์ที่ผ่านมาบอกนักลงทุนว่าประสบกับ "การวิ่งอย่างรุนแรง" สามครั้งในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมาท่ามกลางอุตสาหกรรมการติดตั้ง pani</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 12:02:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ebe88a4bb5ece1438e9220bc142286a14f00543</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/3b813e8f-dd05-47e3-90fc-59dc99100236_625aee89.jpg?itok=-7fVOf0y&amp;v=1770115612" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>J -10C ของจีนแสดงที่สิงคโปร์แอร์โชว์หลังจากมีบทบาทนำในความขัดแย้งระหว่างอินเดียกับปากีสถาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3342255/chinas-j-10c-performs-singapore-air-show-after-lead-role-india-pakistan-conflict?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินรบเจ -10 ซีรุ่น 4.5 ของจีนปรากฏตัวที่งานสิงคโปร์แอร์โชว์สัปดาห์นี้ท่ามกลางแรงผลักดันจากรัฐบาลจีนในการเพิ่มยอดขายอาวุธให้กับเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เมื่อปีที่แล้วโมเดลดังกล่าวมีความโดดเด่นทั่วโลกเพิ่มขึ้นหลังจากรายงานว่ากองทัพอากาศปากีสถานได้ใช้เครื่องบินขับไล่ราฟาเล่ที่ทำจากฝรั่งเศสอย่างน้อยหนึ่งลำที่ดำเนินการโดยอินเดียในช่วงความขัดแย้งชายแดนสั้นๆของทั้งสองประเทศ sev</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 12:01:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31b21df7bfc449ebf7d4cf8b83996608d3e3c423</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/777f51bc-7d42-44f0-a4ca-99b5934157f6_52bdb3a7.jpg?itok=A_xcj4cm&amp;v=1770114515" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การระดมทุนทำให้บริษัทหุ่นยนต์ของจีนมีอำนาจในการมุ่งเน้นไปที่ ‘สมอง‘ ของมนุษย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3342246/funding-surge-powers-chinese-robotics-firms-focus-shifts-humanoid-brains?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทหุ่นยนต์จีนยังคงรักษาความปลอดภัยทางการเงินที่สดใหม่รวมถึงจากกองทุนที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐเนื่องจากนักลงทุนเปลี่ยนความสนใจจากฮาร์ดแวร์ไปสู่ "สมอง" ของฮิวแมนนอยด์ – ซอฟต์แวร์และระบบปฏิบัติการที่สนับสนุนสติปัญญาของพวกเขาควบคู่ไปกับบริษัทที่เน้นฮาร์ดแวร์เป็นศูนย์กลางเช่น Unitree Robotics คลื่นลูกใหม่ของบริษัทกำลังเกิดขึ้นด้วยเงินทุนที่มุ่งไปที่ซอฟต์แวร์หุ่นยนต์และระบบปฏิบัติการ Shenz</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 12:00:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5bc436cc31dfbd8cc124cb4caac4f9689aad105b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/aefdd9f2-dd00-46c7-ae18-a7b51a7a83f5_0da939ef.jpg?itok=R47i7bV2&amp;v=1770110916" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝรั่งเศสบุกสำนักงาน X เรียก Elon Musk เหนือสื่อลามกอนาจารเด็กและการสอบสวน Deepfake</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342267/france-raids-x-offices-summons-elon-musk-over-child-pornography-and-deepfake-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฝรั่งเศสบุกสำนักงานในปารีสของแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดีย X เมื่อวันอังคารขณะที่อัยการเรียกตัวเจ้าของ Elon Musk มาสอบปากคำเกี่ยวกับการสืบสวนที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับความผิดที่ถูกกล่าวหารวมถึงการแพร่กระจายของสื่อลามกอนาจารเด็กและการปลอมแปลงข้อมูลสำนักงานอัยการของปารีสยืนยันว่าการค้นหาเป็นส่วนหนึ่งของการซักถามที่เปิดขึ้นในเดือนมกราคมปีที่แล้วโดยหน่วยอาชญากรรมไซเบอร์ซึ่งดำเนินการโดยประสานงานกับ</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 11:49:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d49d255aae332cf74e4fdb44ce546cb61fad3983</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/e8f4fafe-f1d7-4f60-9ce2-b67477a5319e_9125784d.jpg?itok=TNbeo7LJ&amp;v=1770119117" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
