<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปักกิ่งบอกโตเกียวว่าจะระงับการนำเข้าอาหารทะเลของญี่ปุ่น: ข่าวเกียวโด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333354/china-tells-tokyo-it-will-suspend-japanese-seafood-imports-kyodo-news?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนบอกญี่ปุ่นว่าจะระงับการนำเข้าอาหารทะเลญี่ปุ่นสำนักข่าวเกียวโดกล่าวเมื่อวันพุธโดยอ้างแหล่งข่าวของรัฐบาลเนื่องจากความตึงเครียดในระดับทวิภาคียังคงลดลงอย่างต่อเนื่องการระงับดังกล่าวเกิดขึ้นไม่ถึงห้าเดือนหลังจากที่ปักกิ่งประกาศว่าจะยกเลิกการห้ามนำเข้าอาหารทะเลญี่ปุ่นเป็นเวลาเกือบสองปีรัฐบาลจีนอ้างถึงความกังวลเกี่ยวกับการปล่อยน้ำเสียที่ผ่านการบำบัดแล้วของญี่ปุ่นจากฟูกูช</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 05:02:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7273e626f94638eca30c227566653440e13bf4cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/457031a0-9725-4054-969b-1b35d32954e8_19ed30e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ได้รับบาดเจ็บ 7 รายหลังรถมินิบัสชนกับรถพุ่งชนป้ายรถเมล์ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3333352/7-injured-after-minibus-collides-car-crashes-bus-stop-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้ได้รับบาดเจ็บ 7 คนหลังจากรถมินิบัสชนกับรถใน Ma On Shan ของฮ่องกงแล้วพุ่งชนป้ายรถเมล์ตำรวจกล่าวว่าการปะทะกันระหว่างรถมินิบัสสีเขียวและรถส่วนตัว BYD เกิดขึ้นที่ถนนอากุงก๊กเมื่อเวลา 9.14 น. ของวันพุธผู้ได้รับบาดเจ็บซึ่งประกอบด้วยคนขับรถมินิบัสและผู้โดยสารหญิง 6 คนถูกนำตัวส่งโรงพยาบาลพรินซ์ออฟเวลส์ในเมืองชาทินเพื่อรับการรักษา</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 04:40:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a89cfa79bd402b607c9b61000de073a9099f160</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/4cc69ff5-c9b0-4a72-91be-00a7d1bd17d1_a2452bc0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีของอิสราเอลในค่ายปาเลสไตน์ในเลบานอนทำให้มีผู้เสียชีวิต 13 รายซึ่งเป็นอันตรายที่สุดนับตั้งแต่หยุดยิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3333351/israeli-strike-palestinian-camp-lebanon-kills-13-deadliest-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีทางอากาศของอิสราเอลในค่ายผู้ลี้ภัยชาวปาเลสไตน์ทางตอนใต้ของเลบานอนเมื่อวันอังคารทำให้มีผู้เสียชีวิต 13 คนและบาดเจ็บอีกหลายคนสื่อของรัฐและเจ้าหน้าที่ของรัฐกล่าวนับเป็นการโจมตีเลบานอนครั้งร้ายแรงที่สุดนับตั้งแต่มีการหยุดยิงในสงครามอิสราเอล - เฮซบอลเลาะห์เมื่อปีที่แล้วโดรนพุ่งชนรถในที่จอดรถของมัสยิดในค่ายผู้ลี้ภัยไอน์เอลฮิลเวห์ชานเมืองชายฝั่งซิด</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 04:38:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">97238b0b163a6525f9e9bd772e11ad10d26ff89d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/f798cd60-a8ba-4358-a40f-348aac19f5d6_8b8387a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เซ็นทรัลยาร์ดของเฮนเดอร์สันพร้อมสวนลอยฟ้าและโรงละครบรอดเวย์ที่จะเปิดในปี 2027</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3333346/henderson-unveils-central-yards-centrepiece-its-us8-billion-harbourfront-project?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Henderson Land Development ได้เปิดตัว Central Yards ซึ่งเป็นโครงการมิกซ์ยูสขนาด 1.6 ล้านตารางฟุตซึ่งเป็นรูปแบบของอสังหาริมทรัพย์ที่แพงที่สุดในฮ่องกงและเป็นองค์ประกอบสำคัญของโครงการเซ็นทรัลฮาร์เบอร์ฟรอนท์ใหม่มูลค่า 63,000 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ของนักพัฒนาอาคารสูง 10 ชั้นในเซ็นทรัลซึ่งมีพื้นที่สำนักงานและพื้นที่เสริมมากกว่า 700,000 ตารางฟุตจะมีพื้นที่ที่ใหญ่ที่สุด</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 04:37:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">13835ea23a8b5fae1a7703cbb6812830b52462eb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/6f74be24-ccdf-4c2b-ae2e-1691e83b7915_f2d10124.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เป็นปฏิปักษ์ต่อจุดจบ ': ความตกตะลึงของเกาหลีเหนือต่อการอนุมัติย่อยของสหรัฐฯทำให้เกิดความหวังในการพูดคุย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3333349/trump-took-pyongyang-surprise-nuclear-subs-south-korea-sinking-talk-hopes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าเกาหลีเหนือจะยังคงไม่ยอมรับการเปิดเผยทางการทูตของตะวันตกสำหรับอนาคตที่คาดการณ์ได้ในขณะที่เกาหลีเหนือต่อต้านนโยบาย "ไม่เป็นมิตร" ของคู่แข่งเมื่อวันอังคารที่ผ่านมาสื่อของรัฐเกาหลีเหนือประณามการประชุมสุดยอดระหว่างประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาและประธานาธิบดีลีแจมุงของเกาหลีใต้เมื่อเดือนที่แล้วเพื่อเป็นหลักฐานถึง “เจตจำนงในการเผชิญหน้า” ของฝ่ายตรงข้ามว่า “ยังคงเป็นศัตรู … จนถึงที่สุด”</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 04:27:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">639d784fe46341cdd30d0dc0d663ce0460fdab33</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/dce68800-e72d-4990-935e-142f5a753bee_949f26f6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
