<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Huawei และ DeepSeek ช่วยให้จีนเลิกพึ่งพาชิปของสหรัฐฯได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3327025/home-grown-heroes-how-huawei-and-deepseek-are-helping-china-break-reliance-us-chips?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อ DeepSeek สตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์ของจีนเปิดตัวโมเดลพื้นฐานที่อัปเดตเมื่อปลายเดือนสิงหาคมนักลงทุนใน Nvidia ตกตะลึงหุ้นของบริษัทชิปยักษ์ใหญ่ของสหรัฐอเมริกาในขณะที่ผู้เฝ้าดูตลาดได้รับข่าวว่าบริษัทสตาร์ทอัพอายุสองขวบซึ่งได้พัฒนาโมเดลที่แข่งขันกับบริษัทที่ดีที่สุดในโลกกำลังเปลี่ยนไปสู่การสนับสนุนชิปที่ผลิตในประเทศเพิ่มความกังวลของพวกเขา DeepSeek w</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 02:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f16f66fbbf82edfe4486430ea652555879e32cbb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/fde83a43-e792-4723-9b8e-961fe6d391d1_48fe4c94.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเชื่อทางศาสนาเป็นอุปสรรคต่อการฉีดวัคซีนป้องกันโรคหัดในอินโดนีเซียท่ามกลางการระบาดของโรค</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3327064/are-measles-vaccines-halal-indonesians-weigh-religious-concerns-against-childrens-health?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บุคลากรทางการแพทย์สามคนขี่มอเตอร์ไซค์เข้าไปในเมือง Sumenep ของอินโดนีเซียโดยมีวัคซีนป้องกันโรคหัดและรายชื่อเด็กที่ต้องการเมื่อมีกล่องทางการแพทย์สีฟ้าอยู่ในมือพวกเขาก็เปลี่ยนจากบ้านหนึ่งไปยังอีกบ้านหนึ่งด้วยการฉีดยาช่วยชีวิตเจ้าหน้าที่สาธารณสุขที่อยู่ในวงล้อเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามล่าสุดของรัฐบาลระดับภูมิภาคในการยับยั้งการระบาดของโรคหัดร้ายแรงบนเกาะมาดูราที่ยังคงมีอยู่</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 01:56:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8df15c74723840277884fd2476c5325fcb79ed5b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/d393a230-0d16-47ee-9e08-fda4f145975f_5887942e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทขนาดเล็กของอินเดียคนงานรุ่นใหม่จะแบกรับความเจ็บปวดทางภาษีอากรได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3326633/how-indias-small-firms-young-workers-will-bear-brunt-tariff-pain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเพิ่มขึ้นอย่างฉับพลันของภาษีอากรสหรัฐต่อการส่งออกของอินเดียในเดือนสิงหาคมเป็นครั้งแรกถึงร้อยละ 25 และเพิ่มขึ้นเป็นสองเท่าถึงร้อยละ 50 สั่นสะเทือนเศรษฐกิจการส่งออกของอินเดียและส่งคลื่นกระแทกผ่านภาคส่วนที่ครอบงำโดยวิสาหกิจขนาดเล็กขนาดกลางและขนาดย่อม (MSMEs) ในขณะที่ท่าทางทางการทูตอ่อนตัวลงและดูเหมือนว่าจะมีการเจรจาต่อรองแต่เหตุการณ์ดังกล่าวได้ให้ความสำคัญกับสิ่งที่ลึกกว่านั่นคือแรงงาน MSME โดยเฉพาะอย่างยิ่ง</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">adea9a1a60b1a536b49a783816b50d20b77ab643</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/c3836484-8b04-438b-b378-f916db45b223_eeecd1d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักการเงินสหรัฐฯถูกตั้งข้อหาล่วงละเมิดทางเพศผู้หญิงใน ‘คุกใต้ดิน‘ นิวยอร์ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327063/us-financier-charged-sexually-abusing-women-new-york-dungeon-10-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายทุนเกษียณอายุของสหรัฐถูกจับกุมในข้อหาที่เขาล่อผู้หญิงหลายสิบคนรวมถึงอดีตนางแบบเพลย์บอยให้ถูกทำร้ายทางเพศและร่างกายในระหว่างการเผชิญหน้าในเพนท์เฮาส์เซ็นทรัลพาร์คของเขาในห้องเก็บเสียงที่อธิบายไว้ในเอกสารของศาลว่า "ดันเจี้ยน" ฮาวเวิร์ดรูบินอายุ 70 ปีถูกจับกุมเมื่อวันศุกร์ที่บ้านเช่าของเขาในแฟร์ฟิลด์รัฐคอนเนตทิคัตเจ้าหน้าที่กล่าวเขาไม่ยอมรับความผิดที่</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 01:12:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3f65ed1382acfb5c28ec96a52aadc7f5fcf4692</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/fb094d4b-7e8d-4f34-9d63-117165efab4b_64aa7188.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตัดด้านบน: ร้านเสริมสวยสไตล์เซี่ยงไฮ้อายุ 4 ทศวรรษในฮ่องกงทนต่อการทดสอบของเวลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326960/cut-above-4-decade-old-shanghai-style-salon-hong-kong-endures-test-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในมุมที่เงียบสงบของย่านที่คึกคักและทันสมัยของ Causeway Bay ในฮ่องกงในช่วงบ่ายวันธรรมดา Luk Chung-yan จับมืออย่างมั่นคงในขณะที่เขาร่อนมีดโกนไปทั่วผิวของลูกค้าของเขาในจังหวะที่คำนวณก่อนที่จะขูดฟองบนขอบของชามดินด้านหลังของเขาเครื่องโกนหนวดกระหึ่มในขณะที่ช่างตัดผมคนอื่นๆพูดคุยกันในสำเนียงเซี่ยงไฮ้ในร้านทำผมที่บ้านของช่างตัดผมวินเทจ</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 01:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b29f5d2b7a71ea6aa7669959f9d752792c23ad3c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/65aa1143-7fac-40b9-906b-8d31e05d3657_33c6b365.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
