<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เครื่องบินรบชิงทรัพย์ J -20A ของจีนได้รับการอัปเดตด้วยเครื่องยนต์ WS -15 ที่เชื่อถือได้สูงหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3341693/are-chinas-j-20a-stealth-fighters-now-updated-high-thrust-ws-15-engines?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้เผยแพร่ฟุตเทจของเครื่องบินขับไล่ล่องหน J -20A ที่ได้รับการอัพเกรดแล้วซึ่งอยู่ระหว่างการทดสอบการบินโดยผู้สังเกตการณ์พบว่ามีการติดตั้งเครื่องยนต์ WS -15 แรงขับสูงที่รอคอยมานานควบคู่ไปกับการปรับปรุงการบินที่สำคัญ Chengdu Aircraft Corporation – บริษัทอุตสาหกรรมการบินแห่งประเทศจีนซึ่งรับผิดชอบเครื่องบินขับไล่ลอบสังหาร J -20 ได้เผยแพร่ภาพและคลิปเที่ยวบินใหม่</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 09:12:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3fc3b680b69b7f4166ab90fdbffa6d730bde887c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/477d5946-2a83-4b72-b219-22f2dcf18df9_d0993c89.jpg?itok=xXOJ_rVt&amp;v=1769677933" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงฟื้นคืนความมันวาวเมื่อมีการชุมนุมที่พักจะกลับมาคึกคักอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/business/banking-finance/article/3341679/hong-kong-regains-lustre-stocks-rally-property-picks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หีบสงครามการเงินของฮ่องกงเพิ่มรายได้ขึ้นร้อยละ 51 เป็นประวัติการณ์ในปีที่แล้วซึ่งเกิดจากการชุมนุมในหุ้นท้องถิ่นและทั่วโลกรวมถึงพันธบัตรรายได้จากการลงทุนของกองทุนแลกเปลี่ยนเพิ่มขึ้นเป็น 331,000 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (42,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐฯ) มากที่สุดนับตั้งแต่ก่อตั้งขึ้นในปี 1993 หน่วยงานด้านการเงินของฮ่องกง (HKMA) กล่าวเมื่อวันพุธธนาคารกลางโดยพฤตินัยของฮ่องกงใช้การถือครองกองทุนเพื่อช่วย</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 09:11:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ec189f1fc161b987b77714fcb65b874b5be0cc9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/3416476b-32c5-4498-a84f-bfba4e2b4cf0_0785a1b3.jpg?itok=xXlpEUiD&amp;v=1769675718" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านอาหารที่เป็นมิตรกับสุนัขแห่งแรกของฮ่องกงอาจเปิดให้บริการเร็วกว่าที่คุณคิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3341690/hong-kongs-first-dog-friendly-restaurants-could-be-opening-sooner-you-think?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีสิ่งแวดล้อมของฮ่องกงกล่าวว่าร้านอาหารที่เป็นมิตรกับสุนัขชุดแรกของเมืองคาดว่าจะได้รับการอนุมัติภายในกลางปี 2026 ซึ่งถือเป็นการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญในกฎระเบียบการรับประทานอาหารในท้องถิ่นเพื่อเสริมสร้าง "เศรษฐกิจสัตว์เลี้ยง" รัฐมนตรีว่าการกระทรวงสิ่งแวดล้อมและนิเวศวิทยา Tse Chin-wan ปรากฏตัวต่อหน้าคณะกรรมการความปลอดภัยอาหารและสุขอนามัยสิ่งแวดล้อมของสภานิติบัญญัติในวันพฤหัสบดีโดยระบุว่า</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 09:03:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c8ea340b1b14c61090dece3d40b5aea158958b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/5430539e-e611-4ce7-a8ce-984abf8f73bc_e21f0362.jpg?itok=loS0tlXf&amp;v=1769677424" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดการโจมตีการเลือกตั้งในจอร์เจียของทรัมป์จึงทำให้ความหมกมุ่นในปี 2020 ของเขากลายเป็นคำเตือนสำหรับปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341688/why-trumps-georgia-election-raid-escalates-his-2020-obsession-warning-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โดนัลด์ทรัมป์แพ้การเสนอราคาสำหรับการเลือกตั้งใหม่ในปี 2020 แต่เป็นเวลากว่าห้าปีแล้วที่เขาพยายามโน้มน้าวให้ชาวอเมริกันเชื่อว่าสิ่งที่ตรงกันข้ามนั้นเป็นความจริงโดยกล่าวเท็จว่าการเลือกตั้งเกิดขึ้นจากการฉ้อโกงอย่างกว้างขวางตอนนี้เขากลับมาเป็นประธานาธิบดีอีกครั้งทรัมป์กำลังผลักดันรัฐบาลกลางให้สนับสนุนการเรียกร้องที่ไร้สาระเหล่านั้นเมื่อวันพุธเอฟบีไอได้รับหมายค้นที่สำนักงานใหญ่การเลือกตั้งของมณฑลฟุลตัน</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 09:00:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb667c8e1b09e189c6ccdf30397e6618f11104d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/76db4ba2-9d59-4c34-a13e-24dd66bf23be_161cb0fc.jpg?itok=JmyzjtgT&amp;v=1769677151" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Nvidia ชนะการอนุมัติสำหรับสำนักงานใหญ่ของไต้หวันเพื่อรักษาความปลอดภัยการจัดหาชิป AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3341644/nvidia-wins-approval-taiwan-headquarters-secure-ai-chip-supply?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลไต้หวันได้กวาดล้าง Nvidia เพื่อจัดตั้งสำนักงานใหญ่มูลค่า 3.3 พันล้านเหรียญไต้หวัน (105 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) บนเกาะที่ผลิตเซมิคอนดักเตอร์ขั้นสูงส่วนใหญ่ของโลกซึ่งนักออกแบบชิป Silicon Valley จะต้องป้อนภาคปัญญาประดิษฐ์ทั่วโลกที่ร้อนแรง Nvidia จะใช้พื้นที่ไทเปสำหรับอาคาร "สำนักงานพาณิชย์" และการได้มาซึ่งที่ดินสำหรับ "b ที่ครอบคลุม</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 09:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eddf333a80074a0b0d5e2504e7be5a4f69fc5f9c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/572e34df-9b90-46da-80cf-2de48a2475f3_ec184af1.jpg?itok=MmDCG2ru&amp;v=1769667063" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
