<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความตื่นเต้นสร้างขึ้นเมื่อฮ่องกงยอมรับบทบาทสำคัญของการแข่งขันกีฬาแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3332073/national-games-excitement-builds-hong-kong-embraces-pivotal-role-ahead-opening-ceremony?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแข่งขันกีฬาแห่งชาติจะเปิดอย่างเป็นทางการในกวางโจวในวันอาทิตย์แต่ฮ่องกงก็มีบทบาทในฐานะผู้ช่วยเจ้าของที่พักและเป็นศูนย์กลางสำคัญสำหรับการดำเนินการและองค์กรในอีกสองสัปดาห์ข้างหน้าคาดว่านักกีฬาเจ้าหน้าที่และนักท่องเที่ยวหลายหมื่นคนจะลงมาที่เมืองนี้ซึ่งจัดกิจกรรม 8 ครั้งและมีการขายหมดในวอลเลย์บอลชายหาดและแฮนด์บอลชายในวันเสาร์</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 15:40:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26a4b9202b25c89e1eb04ccbbf3fd4b25cdfa1c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/0d492b3b-4d19-4c41-b589-b57ab420a594_1651f260.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปอ้างข้อตกลงกับจีนในการปลดบล็อกการไหลของชิป Nexperia</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332071/eu-claims-agreement-china-unblock-nexperia-chip-flow?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมาธิการยุโรปอ้างเมื่อวันเสาร์ว่าได้บรรลุข้อตกลงกับกระทรวงพาณิชย์ของจีนเพื่อเริ่มต้นกระแสของเซมิคอนดักเตอร์ที่หยุดชะงักจากวิกฤตรอบๆบริษัท Nexperia Maros Sefcovic หัวหน้าฝ่ายการค้าของสหภาพยุโรปกล่าวบนโซเชียลมีเดียว่าการส่งออกชิปของบริษัทไปยังกลุ่มเพื่อการใช้งานที่ไม่ใช่ทางทหารจะไม่อยู่ภายใต้ใบอนุญาตของจีน</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 15:26:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c568090c1592bfebb24e5c1d45baf2cb17b0c782</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/a4a3fb73-9f33-48f0-bbbc-9c83f359c496_4b080659.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้บัญชาการยูเครนพุ่งเข้าโจมตีหลังจากรัสเซียสังหาร 19 คนในงานเลี้ยงแนวหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332069/ukrainian-commander-charged-holding-party-front-line-after-russian-strike-kills-19?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บัญชาการในกองทัพยูเครนถูกตั้งข้อหาหลังจากที่เขาถูกกล่าวหาว่ารวบรวมทหาร 100 นายเพื่อเฉลิมฉลองในแนวหน้าแม้จะมีการห้ามโดยเจ้าหน้าที่ทั่วไปของยูเครนทำให้พวกเขาเป็นเป้าหมายสำหรับการโจมตีของรัสเซียที่ร้ายแรงทหารสิบสองนายและพลเรือนเจ็ดคนเสียชีวิตเมื่อขีปนาวุธและโดรนของรัสเซียโจมตีการชุมนุมในภูมิภาคดนีโปรเปตรอฟสค์เมื่อวันที่ 1 พฤศจิกายนสำนักงานอัยการสูงสุด</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 15:21:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e945a230a8a5345525f282f24498b2c743d4bc6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/8ba83dff-2318-483c-839b-43f6e4a313e4_3491179e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สถานที่จัดงานในฮ่องกง ‘พร้อม’ สำหรับการแข่งขันกีฬาแห่งชาติเจ้าหน้าที่หมายเลข 2 ของเมืองกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332068/hong-kong-venues-ready-national-games-citys-no-2-official-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถานที่แข่งขันของฮ่องกง "พร้อม" เพื่อต้อนรับนักกีฬาเจ้าหน้าที่และเจ้าหน้าที่เกือบ 4,000 คนที่คาดว่าจะมีการแข่งขันกีฬาแห่งชาติเจ้าหน้าที่หมายเลข 2 ของเมืองได้เน้นย้ำประธานเลขานุการ Eric Chan Kwok-ki กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าการเป็นเจ้าภาพการแข่งขันกีฬาหลายประเภทไม่เพียงแต่จะดึงดูดผู้มาเยือนฮ่องกงเท่านั้นแต่ยังแสดงให้เห็นถึงความสามารถของเมืองในการจัดกิจกรรมสำคัญๆอีกด้วย “ในปัจจุบันทั้งหมด</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 15:07:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">21e73eddac06474e3cb54186a530e696dd736e65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/f84ce274-2964-4f38-b7b9-3dcb8f739034_c4fc75b9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi ของจีนเพิ่มการรวมพื้นที่ Greater Bay Area เป็นสองเท่าในการเดินทางไปกวางตุ้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3332066/chinas-xi-jinping-doubles-down-greater-bay-area-integration-guangdong-trip?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงได้มอบหมายให้มณฑลกวางตุ้งตอนใต้เสริมสร้างความเข้มแข็งด้านเทคโนโลยีโครงสร้างพื้นฐานและความร่วมมือด้านกฎระเบียบกับฮ่องกงและมาเก๊าเพื่อขับเคลื่อนโครงการ Greater Bay Area “การพัฒนาพื้นที่อ่าวใหญ่เป็นทั้งความรับผิดชอบหลักและโอกาสในการพัฒนาที่หายากสำหรับมณฑลกวางตุ้ง” สำนักข่าวของรัฐซินหัวอ้างถึง Xi ในการบอกเจ้าหน้าที่ระดับสูงของมณฑลกวางตุ้ง</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 14:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e194a684b7440e94ea1213bbec043f1ffde9f10</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/b5fc17ba-d2d6-438d-8f61-5b26f1494871_4b55371e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
