<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไม่ใช่ ‘Trump-compatible '? รัดด์ผู้เชี่ยวชาญของจีนออกจากบทบาทเอกอัครราชทูตสหรัฐอเมริกาของออสเตรเลีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3339796/not-trump-compatible-china-expert-rudd-exits-australias-us-ambassador-role?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายเควินรัดด์อดีตนายกรัฐมนตรีของออสเตรเลียและนักวิชาการชื่อดังของจีนจะลงจากตำแหน่งเอกอัครราชทูตสหรัฐฯก่อนกำหนดหนึ่งปีการเคลื่อนไหวของนักวิเคราะห์บางคนกล่าวว่าเน้นย้ำถึงการเปลี่ยนแปลงขั้นพื้นฐานในการที่แคนเบอร์ราจะต้องนำทางวอชิงตันให้มีศูนย์กลางมากขึ้นในการสร้างสัมพันธภาพส่วนตัวกับนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯการลาออกเป็นไปตามช่วงเวลาของแรงเสียดทานที่เพิ่มขึ้นระหว่างรัดด์</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:28:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d635a39c787f8fe7df2a09006426d230c6e26bde</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/ea080671-4c4e-4fb6-9304-290080e6c318_e1741995.jpg?itok=BqkM5yeF&amp;v=1768343324" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การยิงน้ำแข็ง: อัยการสหรัฐลาออกจากการจัดการกับการซักถามเกี่ยวกับการฆ่าของ Renee Good</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339795/ice-shooting-us-prosecutors-quit-over-handling-probe-renee-goods-killing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พนักงานอัยการของรัฐบาลกลางประมาณครึ่งโหลในมินนิโซตาได้ลาออกและผู้บังคับบัญชาหลายคนในส่วนคดีอาญาของกองสิทธิพลเมืองของกระทรวงยุติธรรมได้แจ้งให้ทราบถึงการเดินทางของพวกเขาท่ามกลางความวุ่นวายในการสอบสวนของรัฐบาลกลางเกี่ยวกับการสังหารผู้หญิงโดยเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองและศุลกากรของสหรัฐอเมริกาในมินนิอาโปลิสตามที่ผู้คนคุ้นเคยกับเรื่องนี้การลาออก</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:11:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05d222a26e233165ee2418c8c18c05720031b876</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/b0a45cd8-a041-4a2c-b08f-ee023117785d_f7eca28d.jpg?itok=baHt-TXB&amp;v=1768342256" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การบูมของ AI จำเป็นต้องใช้ไฟฟ้าแต่กริดตะวันตกมีความตึงเครียดอำนาจของจีนคืออะไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3339668/ai-boom-needs-electricity-western-grids-are-strained-power-chinas-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อประมาณปลายปีที่แล้วนักเดินทางชาวยุโรปหลายพันคนเห็นแผนวันหยุดของพวกเขาคลี่คลายหลังจากไฟฟ้าดับเป็นเวลานานใน Eurotunnel ซึ่งเป็นทางรถไฟใต้น้ำที่เชื่อมโยงระหว่างอังกฤษและฝรั่งเศสซึ่งเกิดจากความผิดพลาดในการจ่ายไฟเหนือศีรษะสำหรับหลายๆคนสิ่งนี้นำความทรงจำเกี่ยวกับฉากที่วุ่นวายกลับมาในเดือนเมษายนที่ผ่านมาเมื่อเกิดเหตุการณ์หมดสติที่เกิดขึ้นในโปรตุเกสและสเปนเป็นจำนวนมากสหรัฐอเมริกาก็เช่นกัน</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:01:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a394f3d90395d659d50066b1d9594adb1aeab83</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/787952cd-7334-4798-8e83-bbd8121941b6_14e773bf.jpg?itok=vK3A_v6-&amp;v=1768294585" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จำนวนนักศึกษาจีนที่ฮาร์วาร์ดเพิ่มขึ้นแม้จะมีการปราบปรามการขอวีซ่าทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3339794/chinese-student-numbers-harvard-rise-despite-trump-visa-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การลงทะเบียนที่ฮาร์วาร์ดสำหรับนักศึกษาจีนเพิ่มขึ้นในฤดูใบไม้ร่วงจากปีก่อนหน้านี้แม้ในขณะที่รัฐบาลโดนัลด์ทรัมป์ย้ายไปอยู่ในวีซ่าสำหรับพวกเขาและจำกัดการลงทะเบียนต่างประเทศและเงินทุนที่มหาวิทยาลัยที่มีชื่อเสียงจำนวนนักเรียนจากจีนแผ่นดินใหญ่เพิ่มขึ้นจาก 1,390 คนในฤดูใบไม้ร่วงปี 2024 เป็น 1,452 คนในฤดูใบไม้ร่วงปี 2025 ซึ่งเพิ่มขึ้นร้อยละ 4.5 ตามข้อมูลของฮาร์วาร์ดที่เผยแพร่ในวันศุกร์</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 21:55:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">defeda38d178f70aa26d7f3785852d20cb264b6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/5d1bf9c1-3f09-4fd9-aa3a-fff170d4dfde_7d2b46d4.jpg?itok=DoIn6kBc&amp;v=1768341319" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียกำลังเติมเต็มการแข่งขันอาวุธในเอเชียหรือปิดช่องว่างการยับยั้งหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3339491/india-fuelling-arms-race-asia-or-closing-deterrence-gap?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปี 2025 อินเดียได้อนุมัติแพ็คเกจการป้องกันประเทศที่สำคัญจำนวนมากรวมมูลค่า 30,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐการอนุมัติการจัดซื้อจัดจ้างอย่างรวดเร็วดังกล่าวค่อนข้างหายากตามมาตรฐานของอินเดียอย่างไรก็ตามสิ่งที่พวกเขาส่งสัญญาณไปยังภูมิภาคจะขึ้นอยู่กับการประกาศดังกล่าวน้อยลงและขึ้นอยู่กับผลลัพธ์ที่เกิดขึ้นจริงสำหรับผู้สังเกตการณ์บางคนโดยเฉพาะอย่างยิ่งหลังจากที่อินเดียปะทะกับปากีสถานเป็นเวลาสี่วันในช่วงที่อดีตเรียกว่า "ปฏิบัติการซินดูร์"</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5373dec7b075c85c9ab0eafbb2467c24a47f48ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/6fa1f79b-b2a3-4773-9b53-2268f5b0cc23_1cd44fc1.jpg?itok=XkabNsz4&amp;v=1768122858" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
