<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Zelensky กล่าวว่าประเด็นที่ละเอียดอ่อนของแผนสันติภาพยูเครนที่จะหารือกับทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3334010/sensitive-issues-ukraine-peace-plan-be-discussed-trump-zelensky-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าแผนสันติภาพที่เสนอในขณะนี้อยู่ระหว่างการหารือกับสหรัฐอเมริกาและยุโรปได้รวมประเด็นที่ "ถูกต้อง" แต่ประเด็นที่ละเอียดอ่อนจะต้องมีการหารือกับประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ “ณตอนนี้หลังจาก [พูดคุยใน] เจนีวามีคะแนนน้อยลงไม่ใช่ 28 คะแนนอีกต่อไปและมีองค์ประกอบที่ถูกต้องหลายอย่างรวมอยู่ในกรอบนี้” Zelensky</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 23:08:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8791fb6035ee6749da01bdbe2466aab625ce4941</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/d559a8bd-c96d-4b48-aca2-9d30165fb5a2_44816428.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ค่าเช่าสำนักงานชั้นนำของฮ่องกงเพิ่มขึ้นเป็นครั้งแรกในรอบกว่า 3 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3333986/hong-kongs-central-prime-office-rents-rise-first-time-more-3-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ค่าเช่าสำนักงานใหญ่ในย่านธุรกิจกลางของฮ่องกงเพิ่มขึ้นอย่างเจียมเนื้อเจียมตัวในเดือนพฤศจิกายนซึ่งเป็นครั้งแรกในรอบสามปีครึ่งที่ด้านหลังของการปรับปรุงอัตราตำแหน่งงานว่างโดยรวมซึ่งช่วยเน้นท่าทีการเจรจาต่อรองของเจ้าของบ้านตามที่ที่ปรึกษาด้านอสังหาริมทรัพย์ JLL กล่าวค่าเช่าในเซ็นทรัลเพิ่มขึ้นร้อยละ 0.1 เป็น HK $ 72.90 (US $ 9.36) ต่อตารางฟุตตั้งแต่เดือนตุลาคมเนื่องจากจำนวนที่ว่างเปล่า</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 22:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ffb6275ff6d6a4ecf82e244cf2e24c95cf2ed8d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/13f4391c-96a0-49e9-9685-73e7483492fe_9e9293d5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมืองหลวงสุราของจีนต้องเผชิญกับการเดินขบวนอันยาวนานเพื่อเกิดใหม่ในฐานะ ‘ทองคำเหลว’ รุ่งโรจน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333940/chinas-liquor-capital-faces-long-march-rebirth-baijius-liquid-gold-glory-wanes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในฐานะที่เป็นเหล้าแบบดั้งเดิมของจีนและไวน์ระดับพรีเมียมที่มีการบริโภคที่ลดลงการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญกำลังดำเนินไปทั่วทั้งภูมิทัศน์ของเครื่องดื่มซีรีส์สามส่วนนี้ศึกษาความท้าทายที่เมือง Maotai ต้องเผชิญเนื่องจาก baijiu ที่เคยปรารถนาสูญเสียความมันวาวผลกระทบจากการปิดตัวทางเศรษฐกิจต่อการนำเข้าไวน์ยุโรปและการเพิ่มขึ้นของคราฟท์เบียร์เป็นทางเลือกที่เป็นมิตรกับงบประมาณสำหรับผู้บริโภค seeki</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 22:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">142b189250e1a9c9b20d8fe1942998128d340031</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/d5066cf2-5ec3-45e9-8e58-53064f8a24ba_f608de9d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ไม่สามารถมีได้ทั้งหมด: ราคาต่ำหุ้นที่กำลังบูมการเทรดที่สมดุล</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3333302/trump-cant-have-it-all-low-prices-booming-stocks-balanced-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาพรรคเดโมแครตของสหรัฐซึ่งหลายคนได้ออกมากวาดล้างการเลือกตั้งท้องถิ่นและรัฐจาก Zohran Mandani กลายเป็นนายกเทศมนตรีนิวยอร์กและ Abigail Spanberger กลายเป็นผู้ว่าการรัฐเวอร์จิเนียจนได้รับชัยชนะสองครั้งในการแข่งขันของกรรมาธิการบริการสาธารณะของจอร์เจียพรรคเดโมแครตมีการดำเนินการที่ดีข้อความที่ชนะคือสิ่งที่ทำให้พวกเขาสูญเสียการเลือกตั้งประธานาธิบดีครั้งล่าสุด: ราคาไม่แพง Presi</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 21:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a21b6e8d92ed5b79a97b3804580deb5bbb242ae8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/18d157f0-2812-4938-b46f-9747d1f72822_91d1eac8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐอเมริกายุติสถานะทางกฎหมายชั่วคราวสำหรับชาวเมียนมาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334009/us-ends-temporary-status-myanmar-nationals-cites-coming-elections-progress?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลทรัมป์กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าจะยุติสถานะทางกฎหมายชั่วคราวสำหรับพลเมืองเมียนมาในสหรัฐอเมริกาโดยอ้างว่าพวกเขาสามารถกลับไปยังประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ที่ได้รับผลกระทบจากสงครามได้อย่างปลอดภัยและอ้างถึงการเลือกตั้งที่ทหารวางแผนไว้เพื่อเป็นหลักฐานของสถานการณ์ที่ดีขึ้นการเคลื่อนไหวดังกล่าวก่อให้เกิดความกังวลต่อบุคคลที่อาจถูกบังคับให้กลับไปยังเมียนมาร์ซึ่งอยู่ในความวุ่นวายทางการเมือง</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 21:13:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5665b706ac5532fa04cff5f47339006d86026fb6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/a2b08e86-0576-4471-9463-311349aeb441_21e7159f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
