<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>6 เสียชีวิตจากการนัดหยุดงานในสหรัฐฯบนเรือที่ถูกกล่าวหาว่าใช้ยาเสพติด: Hegseth</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330271/6-killed-us-strike-alleged-drug-running-boat-hegseth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมประกาศเมื่อวันศุกร์ว่ากองทัพสหรัฐได้ทำการโจมตีครั้งที่ 10 บนเรือที่ต้องสงสัยว่าบรรทุกยาเสพติดข้ามคืนทำให้มีผู้เสียชีวิต 6 คนและทำให้มีผู้เสียชีวิตจากการรณรงค์ต่อต้านแก๊งค้ายาเสพติดอย่างน้อย 46 คนในโพสต์บนโซเชียลมีเดียเขากล่าวว่าเรือลำนี้ดำเนินการโดยแก๊ง Tren de Aragua และการนัดหยุดงานเกิดขึ้นในทะเลแคริบเบียนจังหวะของ</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 14:08:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2269a49c319d9e458f04dfdc2e83c54f9197338</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/c7810b01-8d30-4b17-be12-ad9372180da7_22229a11.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนรับมือความเสี่ยง ‘อัดฉีดความแน่นอน’ สู่เศรษฐกิจโลกในอีก 5 ปีข้างหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330256/china-tackle-risks-inject-certainty-global-economy-over-next-5-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเผชิญกับโลกที่ปั่นป่วนมากขึ้นจีนจะใช้ "การรุกเชิงยุทธศาสตร์" ในขณะที่จัดการกับความเสี่ยงและความท้าทายที่เพิ่มขึ้นเจ้าหน้าที่อาวุโสกล่าวในการแถลงข่าวเมื่อวันศุกร์ที่มีรายละเอียดเกี่ยวกับลำดับความสำคัญของประเทศภายใต้แผนห้าปีถัดไปเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกจะเปลี่ยนความสนใจไปที่การพัฒนาของตลาดในประเทศท่ามกลางความไม่แน่นอนของโลกโดยมุ่งเน้นไปที่</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd2a32f418c1c5138cda66673b8eb1abeacf4e61</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/d04d80c8-7f0f-4695-a0a3-ab7e8d73f84a_367060e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประชุม Trump-Xi เครื่องบินเจ็ท C919 ของจีนที่ Dubai Airshow: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3330238/trump-xi-meeting-li-qiangs-singapore-visit-chinas-c919-jet-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ทรัมป์จะพบกับสีในเกาหลีใต้ในวันพฤหัสบดีหน้าซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการเดินทางครั้งสำคัญในเอเชียประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์จะพบกับประธานาธิบดีจีนสีจิ้นผิงในวันที่ 30 ตุลาคมที่เกาหลีใต้ทำเนียบขาวยืนยัน 2. สวิตเซอร์แลนด์เอาชนะจีนในด้านนวัตกรรมหรือไม่? การจัดอันดับทำให้เกิดภารกิจ</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f83ad0a10a9741ca837870f9b383d357159a2c5d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/7eaa3708-fc60-4e5d-a0d0-7d3552efd935_b415e1ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สันติภาพกาซาในลิมโบ้เนื่องจากแผนการของสหรัฐอเมริกาทำให้เกิดความกลัวว่าจะมีการแบ่งแยกเป็นเวลานาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3330270/us-plan-split-gaza-threatens-peace-reconstruction-hopes-little-way-forward?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความหวังเพื่อสันติภาพและการฟื้นฟูในกาซาได้รับผลกระทบร้ายแรงหลังจากที่ทูตสหรัฐเปิดเผยแผนการที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าจะแบ่งดินแดนออกเป็นสองส่วนและกำหนดขั้นตอนสำหรับการยึดครองอิสราเอลมากกว่าครึ่งแถบเป็นเวลานานหากไม่ถาวรกับนายกรัฐมนตรีอิสราเอลเบนจามินเนทันยาฮูที่ถอนทหารเพิ่มเติมโดยมีเงื่อนไขเมื่อปลดอาวุธฮามาส</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:09:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d04916b782a507435eb471e6e9d48fbda45a52cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/e65e89cf-f1f2-40fd-8b5c-0e5f5f43f177_5292db24.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงตั้งเป้าติดตั้งเครื่องเตือนอัคคีภัยอัจฉริยะในอาคารเก่า 3,600 แห่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3330269/hong-kong-launches-scheme-install-smart-fire-alarms-3600-old-buildings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้เปิดตัวโครงการนำร่องเพื่อติดตั้งระบบสัญญาณเตือนอัคคีภัยอัจฉริยะใหม่ที่สามารถตรวจจับและรายงานเปลวไฟได้ในไม่กี่นาทีโดยมีเป้าหมายที่จะติดตั้งในอาคารเก่า 3,600 แห่งที่ยังไม่ได้ติดตั้งอุปกรณ์ดับเพลิงที่เพียงพอกรมดับเพลิงกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าได้เริ่มติดตั้งระบบตรวจจับอัคคีภัยที่ใช้เทคโนโลยี Internet of Things ในอาคาร 10 แห่ง</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:07:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46af6b514b7d0d85bdcd1258000883d759eb355f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/5b9c0cc8-cdf6-48fe-95ec-0a8cb7d1d6fb_9fe00770.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
