<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯรัสเซียและจีนสามารถหยุดการเจรจานิวเคลียร์ของพวกเขาได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326243/can-us-russia-and-china-break-their-nuclear-talks-impasse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประชุมสุดยอดของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในอะแลสกาเมื่อเดือนที่แล้วกับผู้นำรัสเซียวลาดิเมียร์ปูตินล้มเหลวในการฟื้นฟูการเจรจานิวเคลียร์ที่หยุดยาวหรือความพยายามล่วงหน้าเพื่อรักษาข้อตกลงการควบคุมอาวุธครั้งสุดท้ายระหว่างวอชิงตันและมอสโกซึ่งจะหมดอายุในเดือนกุมภาพันธ์การผลักดันที่ตามมาของทรัมป์สำหรับการเจรจาไตรภาคี “denuclearisation” ที่เกี่ยวข้องกับจีนทำให้เกิดการปฏิเสธอย่างหนักแน่นจากปักกิ่ง</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 22:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78e532a7913ddc4379494d4e168699cc83d3699e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/fcdd59c5-b0fe-44c8-9d82-b94ed489ad53_84cdcf4e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดอินเดียจึงไร้เดียงสาทางยุทธศาสตร์ที่จะพึ่งพาความโปรดปรานของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3325657/why-india-would-be-strategically-naive-count-us-favour?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความสัมพันธ์ระหว่างอินเดียและสหรัฐฯลดลงอย่างต่อเนื่องนับตั้งแต่เดือนพฤษภาคมในตอนแรกความแตกแยกนี้เป็นเพียงการทูต: ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาอ้างว่าเครดิตสำหรับการหลีกเลี่ยงสงครามนิวเคลียร์ระหว่างอินเดียและปากีสถานแต่นิวเดลีได้เพิกเฉยความตึงเครียดทวีความรุนแรงขึ้นเมื่อวอชิงตันพูดคำหยาบใส่อินเดียตามด้วยการลงโทษทางภาษีในขณะที่นิวเดลีแสดงความไม่พอใจแต่ก็พยายามหลีกเลี่ยง</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cab802714ab0658ebc908ccc686c4a38c23eae5a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/2d00c91f-59df-4633-828b-0676540d177e_6b3a52c1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ค่าธรรมเนียม H -1B 100,000 $ ของสหรัฐเป็นการชำระเงินแบบครั้งเดียวทำเนียบขาวกล่าวว่าเมื่อบริษัทในสหรัฐป่วน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326274/trumps-us100000-h-1b-fee-one-time-payment-white-house-says-us-firms-scramble?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทำเนียบขาวได้ออกคำชี้แจงครั้งใหญ่ในวันเสาร์เกี่ยวกับนโยบายวีซ่า H -1B ใหม่ที่ส่งผลกระทบต่ออุตสาหกรรมเทคโนโลยีก่อนหน้านี้หนึ่งวันโดยกล่าวว่าค่าธรรมเนียม 100,000 ดอลลาร์สหรัฐจะเป็นการชำระเงินแบบ "ครั้งเดียว" สำหรับผู้สมัครใหม่เท่านั้นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์ของสหรัฐอเมริกาฮาวเวิร์ดลัทนิคได้กล่าวซ้ำๆในวันศุกร์ว่าจะมีการเรียกเก็บค่าธรรมเนียมเป็นประจำทุกปีแต่เจ้าหน้าที่ของทำเนียบขาวกล่าวในวันเสาร์ว่าเป็น "ค่าธรรมเนียมเพียงครั้งเดียวที่ APPLI</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 20:17:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cfdf2a165c28340bc11ee83871984136a6aaa6d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/42ea3e06-fcd8-4fd2-8ff0-655bbbe08cb2_56d9ffe1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกว่าเวเนซุเอลาต้องจ่ายในราคาที่ ‘คำนวณไม่ได้' หากไม่รับผู้อพยพกลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3326273/trump-warns-venezuela-will-pay-incalculable-price-if-doesnt-take-back-migrants?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันเสาร์ขู่ว่าเวเนซุเอลาจะได้รับผลกระทบที่ "ไม่สามารถคำนวณได้" หากไม่ยอมรับผู้อพยพที่ "ถูกบังคับให้เข้ามาในสหรัฐอเมริกา" เนื่องจากความตึงเครียดพุ่งสูงขึ้นกับการากัส “เราต้องการให้เวเนซุเอลายอมรับนักโทษทั้งหมดทันทีและผู้คนจากสถาบันทางจิต… ถูกบังคับให้เข้ามาในสหรัฐอเมริกา” ทรัมป์กล่าว “คนหลายพันคนได้รับบาดเจ็บสาหัส</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 19:22:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ffa938c74d86cf59248ccd636adb09cd640140bc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/b8231beb-028d-4ecc-bf35-215097a93784_0ac0f9c6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮามาสขู่ตัวประกันที่เหลืออยู่ท่ามกลางการโจมตีเมืองกาซาของอิสราเอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3326272/hamas-threatens-remaining-hostages-amid-israels-gaza-city-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปีกติดอาวุธของฮามาสเผยแพร่ภาพถ่าย “อำลา” เมื่อวันเสาร์ของตัวประกันส่วนใหญ่ที่เหลือในกาซาเพื่อเตือนว่าการทำร้ายกาซาซิตีของอิสราเอลอาจเป็นอันตรายต่อพวกเขาภาพเหล่านี้ถูกบรรยายด้วยชื่อของรอนอาราดนักบินชาวอิสราเอลซึ่งหายตัวไปตั้งแต่ปี 1986 หลังจากถูกยิงถล่มเลบานอนชะตากรรมของเขาเป็นที่มาของการเก็งกำไรอย่างหนักและความกังวลของสาธารณชนนับตั้งแต่นั้นเป็นต้นมาเนื่องจากซากศพของเขา</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 17:19:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ddff49f88bc1bc70d91e58744bfef726c6b6a63</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/1f87d9ec-95c9-4e7b-bfcf-0ac11296cff8_bcfe68ca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
