<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทาคาอิจิของญี่ปุ่นมุ่งเป้าไปที่ ‘การบีบบังคับ‘ ของจีนความสัมพันธ์ของสหรัฐในการกล่าวสุนทรพจน์ครั้งแรกหลังจากชนะอย่างถล่มทลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344178/japans-takaichi-targets-chinese-coercion-us-ties-first-speech-after-landslide-win?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเน้นย้ำถึง "การบีบบังคับ" ของจีนการกล่าวสุนทรพจน์ครั้งแรกของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi ในรัฐสภานับตั้งแต่พรรคของเธอได้รับชัยชนะอย่างถล่มทลายบ่งชี้ว่าการจัดการความสัมพันธ์ของโตเกียวกับวอชิงตันจะเป็นสิ่งสำคัญตามที่นักวิเคราะห์กล่าวทาคาอิจิเมื่อวันศุกร์กล่าวว่า "การบีบบังคับ" ที่เพิ่มขึ้นของปักกิ่งกำลังผลักดันให้ประเทศบนเกาะ "แข็งแกร่งและเจริญรุ่งเรือง" และ "ญี่ปุ่นเผชิญกับความรุนแรงที่สุดและ</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 14:00:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b24cf5ef31a931bbd73dad366fab77511eb2cae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/0bc337b6-b4ae-49c4-89f1-77bde61df55f_97b7c0ff.jpg?itok=8Y-N2pbm&amp;v=1771596049" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>996 ไปทางทิศตะวันตก: บริษัทสตาร์ทอัพ AI ของสหรัฐอเมริกานำตารางการทำงานที่ถกเถียงกันของเทคโนโลยีของจีนมาใช้เพื่อก้าวไปข้างหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3344052/996-goes-west-us-ai-start-ups-adopt-china-techs-controversial-work-schedule-get-ahead?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พวกเขายังเด็กมีการแข่งขันที่รุนแรงและไม่เป็นตัวของตัวเองประมาณ 80 ชั่วโมงต่อสัปดาห์ในการทำงานยินดีต้อนรับสู่ผู้ก่อตั้งเทคโนโลยีรุ่นใหม่ของสหรัฐอเมริกาคลาสเริ่มต้นของ Gen Z กำลังปรับเปลี่ยน "วัฒนธรรมเร่งรีบแห่งสหัสวรรษ" โดยเปลี่ยนจากการแสดงด้านข้างและการสร้างแบรนด์ส่วนบุคคลไปสู่การบดสำนักงานที่เข้มงวดมากขึ้นในขณะที่มองหาแรงบันดาลใจจากประเทศจีนด้วยเหตุนี้บริษัทสตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์ของสหรัฐอเมริกาจึงเปิดกว้าง</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 14:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">565df147a9f5784fb8d537456ecc383e8afa0de1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/f8db9d4b-9f85-49b7-b257-0a273e1403d2_0a23dfef.jpg?itok=HB-O_w_4&amp;v=1771538307" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ร่วมก่อตั้ง Asos ผู้ค้าปลีกชาวอังกฤษเสียชีวิตหลังจากตกจากระเบียงในประเทศไทย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344176/co-founder-british-retailer-asos-dies-after-falling-balcony-thailand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Quentin Griffiths ผู้ร่วมก่อตั้ง Asos ผู้ค้าปลีกแฟชั่นจานด่วนชาวอังกฤษเสียชีวิตหลังจากตกจากระเบียงในประเทศไทยตำรวจไทยกล่าวเมื่อวันศุกร์ตำรวจกล่าวว่ากริฟฟิธส์อายุ 58 ปีตกลงมาจากชั้น 17 ของแฟลตบล็อกในรีสอร์ทริมทะเลเมืองพัทยาเมื่อวันที่ 9 กุมภาพันธ์ตำรวจไปที่เกิดเหตุและพบศพของชาวอังกฤษซึ่งพวกเขาระบุว่าเป็นเควนตินจอห์นกริฟฟิธส์</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:51:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a312fc3b3f1750c6841f2e24134d338b9f07159a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/8e897d4b-0b18-4d30-b69f-f42a7c3b3ae3_003db172.jpg?itok=4bYWVq2C&amp;v=1771595515" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Merz ของเยอรมนีผู้นำยุโรปคนล่าสุดที่ไปเยือนจีนท่ามกลางความตึงเครียดกับเรา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344174/germanys-merz-latest-european-leader-visit-china-amid-tensions-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟรีดริชเมอร์ซนายกรัฐมนตรีเยอรมนีจะไปเยือนจีนตั้งแต่วันพุธหลังจากวันหยุดตรุษจีนไม่นานโฆษกของนายกรัฐมนตรีกล่าว “วันนี้ได้รับการเสนอโดยฝ่ายจีน” โฆษกเซบาสเตียนฮิลล์กล่าวเมื่อวันศุกร์ “เราถือว่าข้อเสนอนี้ถูกต้องในช่วงต้นปีเพื่อเป็นลางบอกเหตุที่ดี” Merz จะออกจากเบอร์ลินในวันอังคารเพื่อไปเยือนจีนอย่างเป็นทางการครั้งแรกตั้งแต่ชม.</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:25:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">570c42d0efed3b4b7cb18d2d5817ed29c7c8788e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/aa4f4858-bf3a-4766-ad63-54e89d3364b2_520b667b.jpg?itok=JvRvRpt4&amp;v=1771593931" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครอบครัวของผู้ที่ตกเป็นเหยื่อสงครามยาเสพติดฟิลิปปินส์ขอความเป็นธรรมจาก ICC เมื่อการพิจารณาคดีของ Duterte ปรากฏขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3344173/families-philippine-drug-war-victims-seek-icc-justice-duterte-trial-looms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แมรี่แอนปาโจเฝ้าดูอย่างเงียบๆขณะที่คนงานสุสานเปิดหลุมฝังศพลูกชายของเธอในกรุงมะนิลาในสัปดาห์นี้และนำร่างของเขาออกไปตรวจโดยนักนิติวิทยาศาสตร์พยาธิวิทยาโจวอร์สกี้ปาโจวัย 30 ปีถูกยิงเสียชีวิตขณะเล่นเกมบนโทรศัพท์ของเขาหนึ่งในการสังหารนอกกระบวนการยุติธรรมหลายพันคนที่ถูกกล่าวหาว่าเกิดขึ้นภายใต้อดีตประธานาธิบดีโรดริโกดูเตร์เตของฟิลิปปินส์การพิจารณาคดีจะเริ่มต้นในเวลา</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:11:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">865613541accb420811cdac57d7abe24271bf76d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/44e42397-9779-4d40-b547-d9cf8d5f7079_2291b596.jpg?itok=8Y6sf4kO&amp;v=1771593104" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
