<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ภาคเอกชนของจีนเพิ่มการปรากฏตัวใน 100 อันดับแรกของบริษัทจดทะเบียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3340856/chinas-private-sector-increases-presence-among-top-100-listed-companies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์กรภาคเอกชนประกอบด้วยบริษัทจีนที่จดทะเบียนร้อยละ 40 จาก 100 อันดับแรกตามมูลค่าตลาดในช่วงครึ่งหลังของปีที่แล้วนำโดยบริษัทเทคโนโลยีชั้นสูงที่เกี่ยวข้องกับการบูมของปัญญาประดิษฐ์ (AI) ของจีนตามรายงานของสถาบันเศรษฐศาสตร์ระหว่างประเทศปีเตอร์สันนั่นแสดงให้เห็นถึงการเพิ่มขึ้น 2.4 คะแนนเปอร์เซ็นต์จากครึ่งแรกของปีที่แล้ว Washington-ba</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0920497031ca8126ba320324c0b7fbddc2d2ff55</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/0894a6ce-fec9-4f65-a333-cfb2bf9a71ab_e72cd1fb.jpg?itok=fzuDCAxM&amp;v=1769075361" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ห้องปฏิบัติการในฮ่องกงเสนอการทดสอบทางเพศข้ามพรมแดนแม้จะมีคำเตือนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3340874/hong-kong-lab-still-offering-cross-border-gender-tests-despite-government-warning?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธุรกิจที่อ้างว่าเสนอการทดสอบเพศของทารกในครรภ์เป็นการโฆษณาเพื่อส่งตัวอย่างเลือดจากจีนแผ่นดินใหญ่ไปยังฮ่องกงตั้งแต่วันพฤหัสบดีแม้ว่าหน่วยงานสาธารณสุขของเมืองจะเตือนว่าบริการดังกล่าวจำเป็นต้องได้รับการอนุมัติล่วงหน้าแต่โพสต์ได้เรียนรู้ตามข้อมูลจากเว็บไซต์ของ HK LongKang DNA สามารถให้บริการทดสอบได้ตั้งแต่ 4 สัปดาห์ของการตั้งครรภ์โดยมีอัตราความแม่นยำ 99.995 เปอร์เซ็นต์</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:55:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2ab0a90221fac786a99bd39fa070dc60794020b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/7665fbae-0f60-4bbf-a7dd-3abc5db8e875_428d07ab.jpg?itok=HTZmnjQd&amp;v=1769082941" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เพื่อโลก ': ทรัมป์เปิดตัวคณะกรรมการสันติภาพที่บางคนเห็นว่าแข่งกับสหประชาชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340873/world-trump-launches-his-board-peace-some-see-rivalling-un?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันพฤหัสบดีได้เปิดตัว "คณะกรรมการสันติภาพ" ของเขาเพื่อนำไปสู่ความพยายามในการหยุดยิงในสงครามของอิสราเอลกับฮามาสโดยยืนยันว่า "ทุกคนต้องการเป็นส่วนหนึ่ง" ของร่างกายที่สามารถเป็นคู่แข่งกับสหประชาชาติได้ในที่สุดแม้ว่าจะมีพันธมิตรสหรัฐจำนวนมากเลือกที่จะไม่เข้าร่วมก็ตามในการกล่าวสุนทรพจน์ที่เวทีเศรษฐกิจโลกทรัมป์พยายามสร้างแรงผลักดันให้โครงการจัดทำแผนที่เศรษฐกิจโลก</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:43:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48a78674831587772b67217bb47e23c565167b9a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/bc5c5a50-d044-45f5-ae3c-5d39b092cf20_ea88bd1a.jpg?itok=6UZtTIE8&amp;v=1769082209" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นระงับการเริ่มต้นใหม่ของโรงไฟฟ้านิวเคลียร์ที่ใหญ่ที่สุดในโลกหลังจากเริ่มต้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3340861/japan-suspends-restart-worlds-largest-nuclear-plant-hours-after-it-began?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเริ่มต้นใหม่ของโรงไฟฟ้านิวเคลียร์ที่ใหญ่ที่สุดในโลกถูกระงับในญี่ปุ่นในวันพฤหัสบดีเพียงไม่กี่ชั่วโมงหลังจากกระบวนการเริ่มต้นผู้ประกอบการกล่าวแต่เครื่องปฏิกรณ์ยังคง "เสถียร" การดำเนินงานเพื่อเปิดตัวเครื่องปฏิกรณ์ใหม่ที่โรงงาน Kashiwazaki-Kariwa ในจังหวัดนีงะตะซึ่งปิดตัวลงตั้งแต่ภัยพิบัติฟุกุชิมะปี 2011 เริ่มขึ้นเมื่อปลายวันพุธหลังจากได้รับไฟเขียวครั้งสุดท้ายจากหน่วยงานกำกับดูแลนิวเคลียร์ de</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:19:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4d6112dfe7b4bb4c96e378a60650b6d3be34d6a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/6e771e20-4956-4d9f-9c3b-04baf2f58e32_efa338bd.jpg?itok=T57WiRwl&amp;v=1769076737" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองกำลังอิสราเอลฆ่าเด็กและนักข่าวปาเลสไตน์ในกาซาแม้จะหยุดยิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3340870/israeli-forces-kill-palestinian-children-and-journalists-gaza-despite-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังอิสราเอลในวันพุธได้สังหารชาวปาเลสไตน์อย่างน้อย 11 คนในกาซารวมถึงเด็กชายอายุ 13 ปีสองคนนักข่าวสามคนและผู้หญิงหนึ่งคนโรงพยาบาลกล่าวว่าในวันที่ร้ายแรงที่สุดแห่งหนึ่งของพื้นที่ที่เกิดสงครามนับตั้งแต่การหยุดยิงระหว่างฮามาสและอิสราเอลมีผลบังคับใช้ในเดือนตุลาคมสหรัฐอเมริกากำลังพยายามผลักดันข้อตกลงนี้และดำเนินการตามขั้นตอนที่สองที่ท้าทายในจำนวนผู้เสียชีวิตมีปาเลสไตน์สามคน</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:07:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c083112b4bc9031f054b20bb4d743f35840f276</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/1a9daf29-e508-4988-8064-72751d547ec7_014c7da6.jpg?itok=SUxReZq_&amp;v=1769079895" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
