<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้บริโภคที่ใส่ใจเงินสดของจีนหุ่นยนต์เป่าหิมะ: ไฮไลท์ประจำวันของ SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3325381/chinas-cash-conscious-consumers-intel-chip-architect-leaves-us-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. เหตุใดแผนการใหม่ของปักกิ่งในการสนับสนุนการอ้างสิทธิ์ในทะเลจีนใต้ทำให้มะนิลากังวลว่าการกำหนดเขตอนุรักษ์ธรรมชาติแห่งชาติของจีนใน Scarborough Shoal ที่มีการแข่งขันและมาตรการลงโทษสำหรับการเข้าเมืองโดยไม่ได้รับอนุญาตได้กระตุ้นให้เกิดการผลักดันอย่างรุนแรงจาก Phi</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df929d7081975cf8cf5206a895d96789a9e7655c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/3805baa4-3a4c-4e27-8f2c-109a070edf62_268f20c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดข้อตกลงการค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีนในเวลาที่เหมาะสมจึงอาจมีผลต่อการประชุมมาดริดในสัปดาห์หน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3325370/why-timely-us-china-trade-deal-could-hinge-next-weeks-madrid-meetings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยการสงบศึกการค้าระหว่างสหรัฐฯและจีนที่เปราะบางใกล้จะถึงวันหมดอายุในเดือนพฤศจิกายนหลังจากการขยายเวลา 90 วันสองครั้งการเจรจาในมาดริดในสัปดาห์หน้าอาจเป็นตัวชี้ขาดไม่เพียงแต่ในการกำหนดความเป็นไปได้ของการประชุมสุดยอดระหว่างประธานาธิบดีสีจิ้นผิงและโดนัลด์ทรัมป์เท่านั้นแต่ยังรวมถึงการที่ทั้งสองฝ่ายสามารถตกลงที่จะยุติข้อตกลงที่ยั่งยืนได้หรือไม่มากกว่าการปฏิเสธที่สั่นคลอนอีกครั้งตามที่นักวิเคราะห์การเทรดใหญ่รอบที่สี่</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ffe2551b60f5c785b66fd315dae9d019150076f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/698a36a5-f39a-471e-9a7c-c765dcce831b_611966e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คริสตจักรสหรัฐฯฟ้อง HKIS ขายที่พักฮ่องกง 3 แห่งในปี 2019 เพื่อชำระหนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3325383/us-church-suing-hkis-sold-three-hong-kong-properties-2019-pay-debts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คริสตจักรในสหรัฐอเมริกาฟ้องร้องโรงเรียนนานาชาติฮ่องกง (HKIS) ในข้อหาละเมิดข้อตกลงการดำเนินงานขายอสังหาริมทรัพย์ 3 แห่งในเมืองรวมมูลค่า 22 ล้านดอลลาร์สหรัฐในปี 2019 เพื่อชำระหนี้ตามแพลตฟอร์มสื่ออย่างเป็นทางการการเคลื่อนไหวดังกล่าวกระตุ้นให้คริสตจักรลูเธอรันของฮ่องกงระงับความร่วมมือกับสภาลูเธอรัน - มิสซูรีซินโนด (LCMS) ในปีนั้นโดยกลุ่มท้องถิ่นกล่าวที่</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 12:25:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dbb477fe432b48909e8c006ec83ea1522a998188</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/bd2d1574-a887-4f83-a255-52961f5ee317_eec4c587.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าคดีฆาตกรรมชาร์ลีเคิร์กที่ถูกคุมขัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325382/charlie-kirk-murder-suspect-caught-says-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าผู้ต้องสงสัยในการยิงชาร์ลีเคิร์กนักกิจกรรมอนุรักษ์นิยมที่มหาวิทยาลัยยูทาห์ได้รับการควบคุมตัวเพื่อยุติการล่าตัวที่รุนแรงซึ่งเป็นไปตามสิ่งที่ทรัมป์อธิบายว่าเป็น "การลอบสังหารที่ชั่วร้าย" ฆาตกรของเคิร์กหลบหนีตำรวจและเจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางเป็นเวลานานกว่า 24 ชั่วโมงหลังจากการยิงเมื่อวันพุธซึ่งมือปืนซุ่มยิงได้ยิงปืนนัดเดียว</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 12:21:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2a23ed2b9a9168838e6129824de5e6cdd8c84ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/e11ddd53-2c62-445b-8ee4-9f38a208de76_e44567aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซู่เฟยสถาปนิกชิปของ Intel กลับมาที่ประเทศจีนหลังจาก 20 ปีในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325326/intel-chip-architect-su-fei-returns-china-after-20-years-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากเกือบสองทศวรรษในการออกแบบชิปของ Intel หนึ่งในสถาปนิกเซมิคอนดักเตอร์ชั้นนำได้ออกจากสหรัฐอเมริกาเพื่อเข้าร่วมมหาวิทยาลัย Tsinghua ในฐานะศาสตราจารย์เต็มเวลาซูเฟยวิศวกรที่มีประสบการณ์ในการทดสอบชิปและความน่าเชื่อถือของเซมิคอนดักเตอร์ตอนนี้เป็นศาสตราจารย์เก้าอี้ซิงหัวที่โรงเรียนวงจรรวมของผู้ให้กำเนิดอัลม่าของเขาตามหน้าเว็บของคณะที่ Intel, Su's wo</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 12:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea9fbad21671d65ac1249919f847a2b7c8d98b69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/3c533e59-e303-4a98-bc9f-8cd624954b77_5b86bccf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
