<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงต้องการความพยายามในการประสานงานเพื่อส่งเสริมการท่องเที่ยว: ผู้นำอุตสาหกรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3324145/hong-kong-needs-coordinated-efforts-promote-tourism-industry-leaders?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวแทนอุตสาหกรรมกล่าวว่าฮ่องกงต้องการแนวทางที่ครอบคลุมและประสานงานมากขึ้นในการส่งเสริมการท่องเที่ยวเช่นการส่งเสริมการแข่งขันกีฬาแห่งชาติควบคู่ไปกับกิจกรรมอื่นๆที่เกิดขึ้นพร้อมกันโดยเน้นย้ำถึงความท้าทายที่ภาคอุตสาหกรรมต้องเผชิญแม้ว่าจำนวนผู้เข้าพักจะเพิ่มขึ้นหลังการระบาดใหญ่แต่ตัวแทนยังตั้งข้อสังเกตว่าแนวโน้มที่เกิดขึ้นใหม่จำเป็นต้องมีการโปรโมตมากขึ้นและตอนนี้ผู้เข้าชมกำลังข้าม TRR</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 05:24:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1f7f59245c1c82c1dc5bd3aaba59d3fe4c1c01d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/f18bd50d-9c67-444e-b10c-d1ce2e10fe23_81944bab.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Meta มีความเสี่ยง US $ 775,600 ปรับหากไม่สนใจคำสั่งซื้อของสิงคโปร์เกี่ยวกับการปราบปรามการหลอกลวง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3324144/meta-risks-us775600-fine-if-it-ignores-singapore-order-facebook-scam-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจสิงคโปร์ได้สั่งให้ META ใช้มาตรการต่อต้านการหลอกลวงกับโฆษณาบัญชีโปรไฟล์และเพจธุรกิจที่แอบอ้างเป็นผู้ถือตำแหน่งสำคัญของรัฐบาลบนเครือข่ายโซเชียลมีเดีย Facebook เพื่อต่อสู้กับการหลอกลวงรัฐมนตรีของรัฐบาลกล่าวบริษัทอาจถูกปรับสูงสุด S $ 1 ล้าน (US $ 775,698) หากไม่ปฏิบัติตามคำสั่งดังกล่าวเป็นครั้งแรกภายใต้ Cri ออนไลน์ใหม่ของประเทศ</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 05:22:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">039ce4ea01ece9c083c1c60224433b7afbfc89c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/30bbe247-2c18-4c29-8bb4-03bf0de45215_dd420fbd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Yunfeng Financial ที่ได้รับการสนับสนุนจาก Jack Ma ลงทุน 44 ล้านดอลลาร์สหรัฐในอีเธอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3324137/yunfeng-financial-invests-us44-million-ether-amid-hong-kongs-virtual-asset-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Yunfeng Financial Group ซึ่งได้รับการสนับสนุนจาก Jack Ma ผู้ก่อตั้ง Alibaba Group Holding กล่าวว่าบริษัทกำลังลงทุนในสกุลเงินดิจิทัลอีเธอร์ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของสินทรัพย์สำรองเนื่องจากบริษัทขยายไปสู่ Web3 ท่ามกลางการริเริ่มสินทรัพย์ดิจิทัลของฮ่องกงจนถึงปัจจุบัน Yunfeng ที่จดทะเบียนในฮ่องกงได้ลงทุน 44 ล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อซื้อ 10,000 อีเธอร์สำหรับ "เงินสำรองเชิงกลยุทธ์" ตามการยื่นแลกเปลี่ยนในวันอังคาร Ether จะ</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 05:01:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e71567d5a8245fd34d91c5304d69259c6236d20</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/de5ff104-ddfb-4b65-91dc-53f60866f564_7a15417c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>2 ถูกจับในข้อหาขโมยเงินสด 40,000 ดอลลาร์ฮ่องกง ($ 40,000) ในเที่ยวบินที่ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3324139/2-arrested-alleged-theft-hk40000-cash-hong-kong-bound-flights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีชาย 2 คนถูกตำรวจของเมืองจับกุมในข้อหาขโมยทรัพย์สินในเที่ยวบินไปฮ่องกง 2 เที่ยวบินจากมาเลเซียและสวิตเซอร์แลนด์รวมถึงเงินสดท้องถิ่นและสกุลเงินต่างประเทศมูลค่า 40,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (5,100 ดอลลาร์สหรัฐ) กองกำลังกล่าวเมื่อวันพุธว่าได้ทำการจับกุมที่สนามบินนานาชาติฮ่องกงเมื่อวันอังคารหลังจากได้รับรายงานจากผู้โดยสารสามคนตามที่ผู้โดยสารจากต.</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 04:59:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf4ed19354d9814c7fe1c8cf5bea77dcae36239b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/40de81a7-4ca4-4362-bb9d-4e61e424568f_0812daf6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อมูลที่ผิดพลาดด้านสุขภาพของทรัมป์หมุนเวียนแม้จะปฏิเสธการเจ็บป่วย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324138/trump-health-misinformation-swirls-despite-denials-illness?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จากภาพที่บิดเบือนไปจนถึงภาพถ่ายนอกบริบทการอ้างเท็จว่าโดนัลด์ทรัมป์ป่วยหนักหรือแม้กระทั่งเสียชีวิตได้หมุนวนทางออนไลน์โดยข้อมูลที่ไม่ถูกต้องยังคงมีอยู่แม้หลังจากที่ประธานาธิบดีสหรัฐปฏิเสธต่อสาธารณชนเมื่อวันอังคารในการแถลงข่าวของทำเนียบขาวทรัมป์ได้ยกเลิกข่าวลือทางโซเชียลมีเดียเกี่ยวกับสุขภาพของเขาในฐานะ "ข่าวปลอม" หลังจากที่เขาไม่ปรากฏตัวต่อสาธารณชนอย่างเห็นได้ชัดและ</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 04:46:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3b213117d9e726e8f0b497af4e564c72dc23f54</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/18f0c000-7a6d-46c0-9719-edfa1c482d88_0f58c568.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
