<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>PLA mouthpiece ให้ความสำคัญกับ ‘การแก้ไขทางการเมือง’ หลังจากที่นายพลถูกกวาดล้าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3330506/chinas-military-mouthpiece-puts-focus-political-rectification-after-generals-purged?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผลงานทางทหารของจีนได้เปิดตัวชุดเรื่อง "การแก้ไขทางการเมือง" ซึ่งเชื่อมโยงกับความบริสุทธิ์ทางอุดมการณ์ของกองทัพปลดปล่อยประชาชนหลายวันหลังจากนายพลหลายคนถูกขับออกจากพรรคคอมมิวนิสต์เพื่อการทุจริตในงวดแรกเมื่อวันจันทร์ PLA Daily ได้ดำเนินการแสดงความคิดเห็นสี่หน้าและรายงานกระตุ้นให้กองทัพ “เสริมสร้างและรวบรวมจิตสำนึก o</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 12:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">460e8af0612a802108647cf6610f4d03fec100ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/f3fc5740-3b22-45fc-83ae-1047bd507430_86c76b7c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทฮ่องกงสูญเสีย 11 พันล้านดอลลาร์สหรัฐจากการฉ้อโกงทางดิจิทัลในปีที่ผ่านมา: TransUnion</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3330508/hong-kong-businesses-lose-us11-billion-digital-fraud-past-year-transunion-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธุรกิจในฮ่องกงรายงานความสูญเสียทางการเงิน 92,000 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (11.84 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) จากการฉ้อโกงทางดิจิทัลในปีที่ผ่านมาแม้ว่าอัตราการฉ้อโกงทางดิจิทัลโดยรวมของเมืองจะต่ำกว่าค่าเฉลี่ยทั่วโลกตามรายงานใหม่โดยหน่วยงานอ้างอิงเครดิต TransUnion การสำรวจนี้ดำเนินการตั้งแต่ปลายเดือนพฤษภาคมถึงต้นเดือนมิถุนายนโดยรวบรวมข้อมูลจากผู้ตอบแบบสอบถาม 1,200 คนทั่วโลกรวมถึง 200 คนในฮ่องกงทั้งหมด</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 11:53:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d1d84380baa3a951a98713bcf9cb71abc54b03a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/6589aa05-24df-4fc2-961a-4eb211bd6b83_a8ce4d5b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>HKIS ให้คำมั่นว่าจะใช้จ่าย HK $ 2.5 พันล้านในมหาวิทยาลัยเพื่อต่อสู้ทางกฎหมายกับ LCMS ในวันที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3330507/hkis-pledges-spend-hk25-billion-campus-legal-fight-lcms-rolls?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงเรียนนานาชาติชั้นนำในฮ่องกงได้ให้คำมั่นว่าจะลงทุนประมาณ 2.5 พันล้านเหรียญฮ่องกง (320.5 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อปรับปรุงวิทยาเขตแห่งหนึ่งแม้จะมีการต่อแถวทางกฎหมายอย่างต่อเนื่องกับกลุ่มคริสตจักรของสหรัฐอเมริกาที่ช่วยก่อตั้งสถาบันโดยกล่าวว่าโครงการนี้จะเป็นประโยชน์ต่อชุมชนในวงกว้างด้วยการลงทุนโดยโรงเรียนนานาชาติฮ่องกง (HKIS) รวมถึงสปอร์ตคอมเพล็กซ์ “ครั้งเดียวในรุ่น” มูลค่า 1 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง w</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 11:31:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">758a78381fed8cd4bfe16866b305fc2d495e0aed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/46fd9af1-c03b-4592-a467-8c1cdc794948_141ac5fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไม Modi ของอินเดียจึงข้ามการประชุมสุดยอดอาเซียนในมาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3330502/why-indias-modi-skipped-asean-summit-malaysia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินใจของนายกรัฐมนตรีอินเดีย Narendra Modi ที่จะข้ามการประชุมสุดยอดอาเซียนในมาเลเซียอาจเป็นไปได้ด้วยการจับตาดูการสำรวจความคิดเห็นของรัฐที่สำคัญในเมืองบิฮาร์และเพื่อหลีกเลี่ยงการพบปะกับประธานาธิบดีสหรัฐฯ Donald Trump ท่ามกลางการเจรจาการค้าที่ละเอียดอ่อนนักวิเคราะห์กล่าวในช่วงกิจกรรมพิเศษที่ทำเนียบขาวเมื่อสัปดาห์ที่แล้วทรัมป์ได้ย้ำว่าอินเดียจะหยุดซื้อน้ำมันของรัสเซียจากนั้นประธานาธิบดีสหรัฐฯ</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 11:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d51933efc8590ddb5e0ca0e6c79e5755656f3a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/29fd193e-a4fc-4d8e-b5f9-bdb53fce3dd3_bded06ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แคนาดา ‘พร้อมที่จะนั่งลง’ และกลับมาเจรจากับสหรัฐฯทรัมป์ไม่ต้องการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330503/canada-ready-sit-down-and-resume-us-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายมาร์คคาร์นีย์นายกรัฐมนตรีแคนาดากล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเขาพร้อมที่จะพูดคุยกับนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯหลังจากที่วอชิงตันปรับขึ้นภาษีสินค้าแคนาดาเพิ่มอีกร้อยละ 10 “เราพร้อมที่จะนั่งลงกับสหรัฐอเมริกาฉันกับประธานาธิบดีเพื่อนร่วมงานของฉันกับเพื่อนร่วมงานของพวกเขาเมื่อสหรัฐพร้อมที่จะนั่งลง” คาร์นีย์กล่าวกับผู้สื่อข่าวหลังจากที่ทรัมป์กล่าวว่าเขาได้ยุติการค้าทั้งหมด</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 11:20:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3886b48128186c4bd1bcd7027d1edf0e7a259369</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/91c350ea-3af9-408e-a619-b638d425f9bf_cbbcc4ec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
