<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ประเทศจีนเพื่อเพิ่มพลังให้กับ 'แบตเตอรี่อากาศเย็นพิเศษ‘ ที่ใหญ่ที่สุดในโลกในทะเลทรายโกบี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337802/china-power-worlds-largest-super-cold-air-battery-gobi-desert?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในทะเลทรายโกบีนอกเมืองโกลมุดชิงไห่แถวของรถถังสีขาวตั้งตระหง่านอยู่ในถิ่นทุรกันดารที่เปิดโล่งภายในอากาศจะถูกบีบอัดและทำให้เย็นลงที่ -194 องศาเซลเซียส (-317 องศาฟาเรนไฮต์) และจากนั้นจะกลายเป็นของเหลวเมื่อปล่อยออกมามันจะขยายตัวมากกว่า 750 เท่าขับเคลื่อนกังหันและผลิตกระแสไฟฟ้านี่คือโรงเก็บพลังงานในอากาศเหลวที่ใหญ่ที่สุดในโลกหรือที่เรียกว่า Super Air Power Ban</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 06:07:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fc6de03d2766382d472697bf9c42b1d9ee9dbd2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/74a89faf-3f7e-46c3-977c-bc2f85998674_2b4b8576.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมาชิกสภาเขตเรียกร้องให้มีสิ่งอำนวยความสะดวกสาธารณะมากขึ้นในการเสนอราคาของโรงเรียน Hong Kong Jockey Club</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337996/district-councillors-call-more-public-amenities-hong-kong-jockey-club-school-bid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ควรมีสิ่งอำนวยความสะดวกมากขึ้นสำหรับผู้อยู่อาศัยใน Tseung Kwan O สมาชิกสภาเขตได้เรียกร้องหลังจากแผนของ Hong Kong Jockey Club ในการสร้างโรงเรียนสอนขี่ม้าสาธารณะแห่งที่สี่ในละแวกใกล้เคียงถูกลอยแพเมื่อสัปดาห์ที่แล้วผู้อยู่อาศัยบางคนยังกังวลเกี่ยวกับปัญหาแสงและเสียงที่อาจเกิดขึ้นจากโรงเรียนที่เสนอและสโมสรควรแก้ไขข้อกังวลเหล่านั้นสภา</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 06:03:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7da719839896d707077fab034ec4d089f1ff96d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/04394122-4c5d-42b1-8a33-79e031bdaf23_e64a94ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ปกครองจีนซื้อคลิป AI ของหญิงโสดที่เสียใจเพื่อกระตุ้นให้เด็กที่ไม่มีบุตรแต่งงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3337091/china-parents-buy-ai-clips-regretful-single-women-urge-childless-kids-marry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิดีโอที่สร้างขึ้นโดยปัญญาประดิษฐ์ออนไลน์เกี่ยวกับหญิงโสดวัยกลางคนที่รู้สึกเสียใจที่ไม่ได้แต่งงานและมีลูกถูกนำมาใช้เพื่อผลักดันให้คนหนุ่มสาวผูกปมวิดีโอจำนวนมากที่ทำโดยใช้ปัญญาประดิษฐ์ (AI) ซึ่งแสดงให้เห็นว่าผู้หญิงโสดที่ร้องไห้ที่โรงพยาบาลได้เผยแพร่บนแพลตฟอร์มวิดีโอสั้นๆในข้อแรกผู้หญิงอายุ 58 ปีเสียใจที่ไม่ได้แต่งงานและมี</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11920e45acd2586208f496b1e9d720dc4959e78f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/3d05fd61-79b2-4716-8459-e5deb8facddc_39964f0b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตแร็ปเปอร์บาเลนดราชาห์ที่จะลงสมัคร PM เนปาลหลังจากการประท้วงที่นำโดยเยาวชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3337991/ex-rapper-balendra-shah-run-nepal-pm-after-youth-led-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำที่ได้รับความนิยมสองคนได้จัดตั้งพันธมิตรก่อนการเลือกตั้งรัฐสภาในเนปาลเมื่อเดือนมีนาคมซึ่งจะท้าทายพรรคเก่าแก่ที่ครองการเมืองของประเทศหิมาลัยมานานกว่าสามทศวรรษเจ้าหน้าที่พรรคและนักวิเคราะห์กล่าวเมื่อวันจันทร์แร็ปเปอร์หัน - กาฐมาณฑุนายกเทศมนตรี Balendra Shah หรือที่รู้จักกันในชื่อ Balen ซึ่งเป็นเจ้าหน้าที่ที่ได้รับเลือกเข้าร่วม Rastriya Swatantra Party (RSP) หรือ National Inde</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 05:29:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">faead5a6fb1eab0bfc1c13b49a17c92536c910b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/ebe0e406-f216-43f5-aedb-e7bfda281487_9769049a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกำหนดอัตราการตรึงสกุลเงินหยวนไว้ที่ระดับสูงสุดในรอบ 15 เดือนท่ามกลางกำไรนอกชายฝั่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3337988/china-sets-yuan-fixing-rate-15-month-high-amid-offshore-gains?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางจีนได้กำหนดอัตราอ้างอิงรายวันของหยวนไว้ที่ระดับที่แข็งแกร่งที่สุดในรอบ 15 เดือนเนื่องจากสกุลเงินแข็งค่าขึ้นในการซื้อขายนอกชายฝั่งและทะลุเกณฑ์เจ็ดต่อดอลลาร์สหรัฐที่ถูกจับตามองอย่างใกล้ชิดธนาคารประชาชนจีนกำหนดจุดกึ่งกลางของเงินหยวนหรืออัตราการตรึงรายวันที่ 7.0331 ต่อดอลลาร์สหรัฐในวันจันทร์ซึ่งแสดงให้เห็นถึงความแข็งแกร่งที่สุดนับตั้งแต่ต้นเดือนตุลาคม 2024 การเคลื่อนไหวตามมา</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 05:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ffa37a02257cd165b7856b4af0cdb04400928cae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/38c432d8-2cee-4e4e-8c89-f33931ba7991_713c0139.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
