<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เอสโตเนียกล่าวว่าเครื่องบินขับไล่ของรัสเซียทะลุน่านฟ้าของตนในการบุกรุก ’brazen’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3326219/estonia-says-russian-fighter-planes-breached-its-airspace-brazen-incursion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลรัสเซียเครื่องบินทหารสามลำได้ละเมิดน่านฟ้าของสมาชิกนาโตเอสโตเนียเมื่อวันศุกร์เป็นเวลา 12 นาทีในการบุกรุก "อย่างไม่เคยปรากฏมาก่อน" ท่ามกลางความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นบนปีกตะวันออกของพันธมิตรเหตุการณ์เกิดขึ้นเพียงหนึ่งสัปดาห์หลังจากโดรนของรัสเซียมากกว่า 20 ลำเข้าสู่น่านฟ้าโปแลนด์ในคืนวันที่ 9 -10 กันยายนโดยแจ้งให้เครื่องบิน Nato ยิงเครื่องบินบางลำและ Weste</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 16:55:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c734e6d9ef0d5a1d0e3cece3a10b5998da83be9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/a217cba6-0798-40c1-a817-686ba2a5e6c8_c20f7431.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเผยให้เห็นพลังโดรนมากขึ้นในการแสดงทางอากาศ 2 สัปดาห์หลังจากขบวนพาเหรดแห่งชัยชนะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3326177/china-reveals-more-its-drone-power-air-show-2-weeks-after-victory-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ก่อนหน้านี้โดรนที่ไม่รู้จักกำลังเปิดตัวที่การแสดงทางอากาศของฉางชุนห้าวันซึ่งเปิดตัวเมื่อวันศุกร์ที่เมืองหลวงของมณฑลจี๋หลินทางตะวันออกเฉียงเหนือของจีนเพียงสองสัปดาห์หลังจากขบวนพาเหรดทหารวันแห่งชัยชนะได้จัดแสดงโมเดลใหม่หลายรุ่นในบรรดาสิ่งที่ดึงดูดความสนใจในระหว่างการเตรียมการก่อนเปิดให้บริการคือโดรนไร้หางปีกบินคู่ที่พัฒนาโดย Chinese Academy of Science</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab78a060655791df835655b63f33bd4daf825d6a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/993645fe-82a6-4a79-889f-b5a6c775e403_79f7e47e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุโรปมุ่งเป้าไปที่ผู้ซื้อน้ำมันรัสเซียของจีนในการคว่ำบาตรใหม่ที่เสนอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326215/europe-targets-chinese-buyers-russian-oil-fresh-round-proposed-sanctions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมาธิการยุโรปได้เสนอมาตรการคว่ำบาตรบริษัทจีนที่เกี่ยวข้องกับการซื้อผลิตภัณฑ์น้ำมันของรัสเซียในมาตรการรอบล่าสุดที่ออกแบบมาเพื่อสร้างความเสียหายให้กับเครื่องจักรสงครามของมอสโก “ตอนนี้เรากำลังไล่ล่าผู้ที่สนับสนุนสงครามของรัสเซียด้วยการซื้อน้ำมันเพื่อละเมิดมาตรการคว่ำบาตรเรา [จะ] กำหนดเป้าหมายโรงกลั่นผู้ค้าน้ำมันบริษัทปิโตรเคมีในประเทศที่สามรวมถึงประเทศจีน” คณะกรรมาธิการยุโรป</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 14:31:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22411e8e660d48e0adaf6b130a7c339f7404012c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/eeb2fac6-a3b3-4e41-a9f3-d79327d45bed_e3bd2ed2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่มีวีซ่านักเรียนฮ่องกงสำหรับนักเรียนจีนแผ่นดินใหญ่ ‘ภายใต้ข้อตกลงร่วมกัน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3326207/no-hong-kong-student-visas-mainland-chinese-pupils-under-mutual-agreement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงและจีนแผ่นดินใหญ่มีความเห็นพ้องต้องกันว่าเทศบาลเมืองจะไม่ออกวีซ่านักเรียนให้กับนักเรียนข้ามพรมแดนรัฐมนตรีว่าการกระทรวงศึกษาธิการได้เปิดเผยโดยอธิบายว่าพวกเขาได้รับการยกเว้นจากโครงการเพื่อเพิ่มการบริโภคที่ไม่ใช่ท้องถิ่นในโรงเรียนกึ่งเอกชนรัฐมนตรีว่าการกระทรวงศึกษาธิการคริสตินชอยยุกลินกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าโรงเรียนที่ได้รับความช่วยเหลือและโรงเรียนรัฐบาลได้รับการยกเว้นจาก</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 14:19:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5a6a975b1bd5f789fbacee0b9599f1588db0851</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/391a1cb0-6e45-422b-b0e9-e881e75c1f3f_5709ab04.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ด่วนไปยุโรป: บริษัทขนส่งจีนอีกแห่งเปิดตัวเส้นทางอาร์กติก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326168/express-europe-another-chinese-shipping-company-launches-arctic-route?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทขนส่งของจีนกำลังเพิ่มความพยายามในการสำรวจเส้นทางอาร์กติกโดยมีเป้าหมายเพื่อสำรวจทางเลือกอื่นๆที่ข้ามจุดเชื่อมต่อการขนส่งแบบดั้งเดิมและลดเวลาการขนส่งไปยังยุโรปซึ่งเป็นตลาดส่งออกที่มีความสำคัญมากขึ้นท่ามกลางความตึงเครียดด้านภาษีที่ยังไม่ได้รับการแก้ไขกับสหรัฐอเมริกา SeaLegend Line บริษัทขนส่งจีนที่ก่อตั้งขึ้นในปี 2022 ได้ส่งเรือด่วนอาร์กติกลำแรกคือสะพานอิสตันบูลจาก</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ff760551a996271a02281a61f0344f2be746940</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/a9b52721-c01d-428d-88e1-69e7aec82a67_8d9ced12.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
