<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนควงแขนบูร์กินาฟาโซขณะที่ซาเฮลหันหลังให้กับคำมั่นสัญญาด้านความมั่นคงของตะวันตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3321831/china-arms-burkina-faso-sahel-turns-away-western-security-promises?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังเตรียมการทหารของบูร์กินาฟาโซและวางตำแหน่งตัวเองสำหรับอิทธิพลที่มากขึ้นในซาเฮลเติมสูญญากาศที่เหลือจากการล่มสลายของความร่วมมือด้านความมั่นคงกับประเทศตะวันตกโดยเฉพาะสหรัฐอเมริกาและฝรั่งเศสความเคลื่อนไหวดังกล่าวเป็นส่วนหนึ่งของแผนการปรับปรุงให้ทันสมัยยิ่งขึ้นซึ่งรัฐบาล Burkinabe ซึ่งนำโดย Ibrahim Traoré ผู้นำรัฐบาลประกาศเมื่อปลายปี 2023 ท่ามกลางความไม่มั่นคงที่เพิ่มขึ้นเรื่อยๆ</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5800bc0f4e313a15fb93de9038f1491ec4f3e738</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/96921bd4-73dd-4783-87ee-ede785c33f12_b2afd379.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หวังยี่ของจีนมาเยือนอินเดียเป็นครั้งแรกในรอบ 3 ปีเพื่อเจรจาชายแดน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322094/chinas-top-diplomat-wang-yi-visit-india-first-time-3-years-border-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศหวังยี่จะไปเยือนอินเดียเป็นครั้งแรกในรอบสามปีเพื่อหารือเกี่ยวกับการเจรจาชายแดนรอบล่าสุดกระทรวงการต่างประเทศจีนได้ยืนยันในระหว่างการเดินทางระหว่างวันที่ 18 -20 สิงหาคมนักการทูตหวังจะทำหน้าที่เป็น “ตัวแทนพิเศษของคำถามเขตแดนจีน - อินเดีย” ในการเจรจาชายแดนรอบที่ 24 “ตามคำเชิญของฝ่ายอินเดีย” ตามรายงานวันเสาร์</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 10:53:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f09947c4af3d927319c8e9914a9d10b43ecf33ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/16/c2bd9fae-dea7-4b91-a836-c86f9fa67131_5dd5ecd4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ระบบเตือนภัย ‘Sentry drone’ เพื่อช่วย ‘เศรษฐกิจระดับต่ำของฮ่องกงบินสูง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3322093/sentry-drone-warning-system-help-hong-kong-low-altitude-economy-fly-high?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมกล่าวว่าระบบ "sentry drone" ใหม่คาดว่าจะช่วยให้เศรษฐกิจระดับต่ำของฮ่องกงบินได้สูงโดยจะแจ้งเตือนล่วงหน้าเกี่ยวกับการรบกวนสัญญาณการนำทางเพื่อความปลอดภัยในการบินและลดอุบัติเหตุรัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมและโลจิสติกส์ Mable Chan เสนอการประเมินจังหวะในโพสต์บนบล็อกรายสัปดาห์ของเธอเมื่อวันเสาร์โดยกล่าวว่าเมื่อเร็วๆนี้เธอได้ดู SYSTE</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 10:35:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6976840b1a5ec87cb5d6d8261522fdf20573d75f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/16/dc0620a5-193f-44d1-bbbc-693ad53cc510_6af800e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>3 ชาวฮ่องกง 2 ชาวจีนแผ่นดินใหญ่ที่ถูกจับกุมเกี่ยวกับความสัมพันธ์ของกลุ่มฉ้อโกงในการโดยสารรถโดยสาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3322092/3-hongkongers-2-mainland-chinese-arrested-over-ride-hailing-fraud-syndicate-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมผู้มาเยือนสองคนจากจีนแผ่นดินใหญ่และผู้อยู่อาศัยสามคนเนื่องจากสงสัยว่าจะเป็นส่วนหนึ่งของกลุ่มที่รับสมัครคนขับรถเพื่อให้บริการเรียกรถที่ผิดกฎหมายในเมืองโดยใช้วีซ่านักท่องเที่ยวและบัตรประจำตัวปลอมกองกำลังกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าได้จับกุมผู้อยู่อาศัยสามคนในช่วงสองวันที่ผ่านมาใน Tuen Mun และ Lok Ma Chau เนื่องจากถูกกล่าวหาว่าสมคบคิดเพื่อฉ้อโกง, ซักรีด</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 10:31:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9fe8767dc16ee68b075c18b480926214aa3eb4c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/16/99da2df4-0e56-4dc8-99a9-151e10bb8bf7_e78d2f4c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนลงโทษเจ้านายทางการแพทย์หลังแพทย์ละทิ้งการผ่าตัดเพื่อปกป้องคนรัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3322089/chinas-top-medical-bosses-taken-task-after-doctor-abandons-surgery-defend-mistress?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บริหารมหาวิทยาลัยและโรงพยาบาลชั้นนำหลายแห่งในประเทศจีนต้องรับผิดชอบหลังจากศัลยแพทย์ทรวงอกที่ระบุไว้ทิ้งผู้ป่วยที่ได้รับยาสลบไว้นานกว่าครึ่งชั่วโมงเพื่อเผชิญหน้ากับพยาบาลในการป้องกันนายหญิงของเขาซึ่งเป็นแพทย์รุ่นน้องการลงโทษตอบสนองต่อความโกรธของสาธารณชนอย่างกว้างขวางต่อเรื่องอื้อฉาวซึ่งเกิดขึ้นในเดือนเมษายนรวมถึงคำถามเกี่ยวกับการจัดการโรงพยาบาลจริยธรรมทางวิชาชีพและ</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 10:10:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f09afd8c18fca5bde235f1c152a058c97e34ff5d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/16/1e4c8c26-0d50-464f-81dd-cfd2d0053603_00e83be1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
