<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เครือข่ายอาสาสมัครเปิดประตูสู่ผู้หญิงชนกลุ่มน้อยในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328738/how-volunteer-network-opening-doors-ethnic-minority-women-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครือข่ายอาสาสมัครของผู้นำธุรกิจนักการศึกษาและผู้เชี่ยวชาญได้ร่วมมือกันเพื่อช่วยให้เยาวชนหญิงที่มีความหลากหลายทางเชื้อชาติได้รับความเชื่อมั่นและเข้าถึงอาชีพในฮ่องกง Empower ก่อตั้งขึ้นในปี 2017 โดย Amber Foundation ได้เติบโตขึ้นเป็นชุมชนในเมืองที่มีผู้ให้คำปรึกษาและโค้ชมากกว่า 250 คนทำให้กลุ่มได้รับรางวัลในฐานะผู้เข้ารอบสุดท้ายใน Spirit of Hong Kong Awards ในปีนี้ในด้านการทำงานเป็นทีม</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 02:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0255c41f9e314650cc1ef56e28dafe714ccf3de5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/e23b5ef0-49a4-4287-8bd4-0f409d737264_be088989.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลงนามข้อตกลงกับกิลด์ธุรกิจอินโดนีเซียเพื่อจัดกิจกรรมเสวนา</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3328692/post-signs-pact-kadin-indonesia-set-platform-events-dialogue-foster-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์ได้ลงนามในบันทึกความเข้าใจกับหอการค้าและอุตสาหกรรมอินโดนีเซียหรือคาดินอินโดนีเซียเพื่อสร้างเวทีสำหรับการเจรจาระหว่างผู้นำธุรกิจของอินโดนีเซียและจีนแผ่นดินใหญ่รวมถึงฮ่องกง The Post ซึ่งครอบคลุมประเทศจีนจากฮ่องกงตั้งแต่หน้าแรกเผยแพร่เมื่อเดือนพฤศจิกายน 1903 จะใช้ประโยชน์จาก</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 01:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af8d6c9d4e9da2d1f76c408fae211442506b761d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/7793beab-64cc-487c-9053-875aa469acc9_927877d1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ต้องอุดรูโหว่ในการกำกับดูแลของรัฐบาลฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3328535/gaping-holes-hong-kong-government-oversight-need-be-plugged?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มองเผินๆดูเหมือนว่าทุกอย่างจะเป็นไปด้วยดีสำหรับรัฐบาลฮ่องกงอย่างไรก็ตามขุดลึกลงไปอีกหน่อยและสิ่งต่างๆก็ดูไม่ดีนักสองข่าวที่ผ่านมาได้รับการด่าโดยเฉพาะอย่างยิ่งประการแรกคือการค้นพบว่าผู้ให้บริการหลักสูตรความปลอดภัยขั้นพื้นฐานที่จำเป็นสองรายที่ได้รับอนุมัติจากรัฐบาลได้ละเมิดเงื่อนไขและถูกระงับโดยกรมแรงงานคนที่สองคือผู้ตรวจการคนล่าสุด</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f7f4a359b26caf3f7891083866ffea13fe7f851</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/c614010c-b7b2-47c6-a3b7-5950fba3c2a9_a68252e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘แบบฝึกหัดความผิด ': โรงเรียนจีนกระแทกขณะที่นักเรียนข้าม' สะพานมนุษย์ ‘ของผู้ปกครอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3328363/guilt-exercise-china-school-criticised-after-students-cross-human-bridge-formed-parents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กิจกรรมการศึกษาความรู้สึกผิดที่แปลกประหลาดอย่างน่าตกใจได้เกิดขึ้นในประเทศจีนในระหว่างที่ผู้ปกครองคุกเข่าลงเพื่อสร้าง "สะพาน" ในขณะที่นักเรียนเหยียบหลังของพวกเขาวิดีโอกิจกรรมแปลกๆที่นักเรียนบางคนถูกปิดตาถ่ายทำในมณฑลเหอหนานภาคกลางของจีนคลิปได้แพร่กระจายไปทั่วและก่อให้เกิดการโต้เถียงในโลกออนไลน์เพลงอารมณ์ที่เล่นในฐานะพิธีกรได้รับการสนับสนุน t</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 01:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b4cee7d39190d516b1ae23ca32d30dbfe15b8d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/b093eec7-6874-4da3-a144-dbfe47be0769_b099d04a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศูนย์กลางทางการเงินบนเกาะบาหลีสามารถแก้ไขปัญหาเศรษฐกิจล่าช้าของอินโดนีเซียได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3328735/indonesia-hopes-bank-bali-new-financial-hub-boost-lagging-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียกำลังวางแผนที่จะสร้างศูนย์กลางทางการเงินในฮอตสปอตท่องเที่ยวบาหลีเนื่องจากพยายามที่จะกระตุ้นเศรษฐกิจที่ล่าช้าโดยการดึงดูดธนาคารระหว่างประเทศผู้จัดการสินทรัพย์และบริษัทผู้ถือหุ้นเอกชนตามที่คนที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้ประธานาธิบดี Prabowo Subianto ได้รับรองข้อเสนอของรัฐบาลในการสร้างแบบจำลองเกาะท่องเที่ยวหลังจากที่มีการสนับสนุนทางการเงินระหว่างประเทศของรัฐคุชราตของอินเดีย Tec -­ City, al</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 00:46:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab47371d6cf4d03f8c0a52c6195a638fa0cd0051</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/51d0cbfb-73ad-4b3b-9300-04235cf1f9a6_6311ca95.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
