<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การบุกเบิกเทคโนโลยีสีเขียวของสหรัฐสะท้อนถึงความผิดพลาดของราชวงศ์ชิงของจีนก่อนที่จะล่มสลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336278/us-green-tech-involution-echoes-mistake-chinas-qing-dynasty-collapse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปี 1865 เมื่อผู้ประกอบการชาวอังกฤษสร้างทางรถไฟสาธิตใกล้กรุงปักกิ่งจักรพรรดินี Cixi ไม่เห็นความคืบหน้าแต่เป็นอันตราย – จากการหยุดชะงักของฮวงจุ้ยหลุมฝังศพของจักรพรรดิและความสงบเรียบร้อยในชนบท – และทำให้รางรถไฟถูกฉีกขาดสองทศวรรษต่อมาเมื่อสายถ่านหินที่สร้างขึ้นโดยจีนขู่ว่าจะอบไอน้ำใกล้กับพื้นที่ศักดิ์สิทธิ์มากเกินไปการแก้ปัญหาของ Cixi ไม่ใช่นวัตกรรมแต่เป็นการถดถอยเธอสั่งว่าหัวรถจักร</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 22:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0d4d641705329c869937278e709676aa4128c3a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/9197e675-f07f-431a-8080-ac09e0c1380f_02f908af.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การกลับใจที่แท้จริงจากญี่ปุ่นเท่านั้นที่สามารถแก้ไข 'สงครามความทรงจำ‘ ของเอเชียตะวันออกได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3335767/only-true-repentance-japan-can-resolve-east-asias-memory-wars?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ระหว่างการเดินทางกลับบ้านผมพาลูกสาวไปที่อนุสรณ์สถานการสังหารหมู่นานกิงไม่ใช่สถานที่ที่เยี่ยมชมได้ง่ายในห้องที่มีเงามีรูปถ่ายของเหยื่อเรียงรายอยู่บนผนังชื่อของคนตายทอดข้ามหินสีดำในกล่องแก้วกระดูกที่ขุดขึ้นมาจากหลุมฝังศพขนาดใหญ่ผมต้องการให้ลูกๆเรียนรู้ประวัติศาสตร์อย่างตรงไปตรงมาเพื่อทำความเข้าใจว่าสงครามทำอะไรกับผู้คนฉันแบ่งปันเรื่องราวที่คุณยายของฉันบอกฉันว่า:</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47ada1e195eded04692e128c4f547e21fdf20ff4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/7c14d7a1-bbd8-4de3-b54b-ae0e31fc85f6_0c478a98.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คิงชาร์ลส์แบ่งปัน 'ข่าวดี‘ ว่าการรักษาโรคมะเร็งของเขาสามารถลดลงได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336299/king-charles-shares-good-news-his-cancer-treatments-can-be-reduced?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กษัตริย์ชาร์ลส์ตรัสเมื่อวันศุกร์ว่าแพทย์ของพระองค์สามารถลดการรักษาโรคมะเร็งในปีใหม่โดยอธิบายช่วงเวลานั้นว่าเป็น “พร” และเป็นเครื่องพิสูจน์ถึงความก้าวหน้าทางการแพทย์ที่น่าทึ่งชาร์ลส์อายุ 77 ปีได้รับการวินิจฉัยว่าเป็นโรคมะเร็งในรูปแบบที่ไม่ได้ระบุไว้เมื่อเดือนกุมภาพันธ์ที่ผ่านมาและได้ประกาศล่าสุดในการออกอากาศทางโทรทัศน์ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการรณรงค์สร้างความตระหนักรู้เกี่ยวกับโรคมะเร็งแห่งชาติในอังกฤษ “ฉันสามารถแบ่งปันไหวพริบ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 21:17:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f73415a775bbffa61904cbc25b0b9b2b9efe8ac5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/20d1444d-6bae-4485-a772-af7711414f4d_7c451085.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านควบคุมตัวนาร์เกสโมฮัมมาดีผู้ได้รับรางวัลโนเบลในการจับกุม ‘โหดเหี้ยม’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3336298/iran-detains-nobel-prize-winner-narges-mohammadi-brutal-arrest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังความมั่นคงของอิหร่านในวันศุกร์ได้ควบคุมตัวนาร์เกสโมฮัมมาดีผู้ได้รับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพปี 2023 พร้อมกับนักกิจกรรมอื่นๆอย่างน้อยแปดคนในการจับกุมที่ถูกประณามว่า "โหดร้าย" โดยคณะกรรมการโนเบลแห่งนอร์เวย์โมฮัมมาดีซึ่งได้รับอนุญาตให้ออกจากคุกชั่วคราวในเดือนธันวาคม 2024 ถูกควบคุมตัวพร้อมกับนักกิจกรรมอีกแปดคนในพิธีสำหรับทนายความ Khosrow Alikordi ซึ่งถูกพบว่าเสียชีวิตในสำนักงานของเขา</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:08:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d42b7b9a983aefc410c4e3c765e2f44c0ce6116</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/babf2140-7ddd-4ed9-9f11-7b36eec82a35_8a37b5c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงครามยูเครน: สหภาพยุโรประงับทรัพย์สินของรัสเซียเพื่อให้ฮังการีสโลวาเกียไม่สามารถยับยั้งเพื่อช่วยเคียฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336297/eu-indefinitely-freezes-russian-assets-so-hungary-and-slovakia-cant-veto-their-use-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพยุโรปเมื่อวันศุกร์ได้อายัดทรัพย์สินของรัสเซียในยุโรปอย่างไม่มีกำหนดเพื่อให้แน่ใจว่าทั้งฮังการีและสโลวาเกียทั้งกับรัฐบาลที่เป็นมิตรกับมอสโกไม่สามารถป้องกันไม่ให้มีการใช้เงินหลายพันล้านยูโรเพื่อสนับสนุนยูเครนได้โดยใช้ขั้นตอนพิเศษที่มีไว้สำหรับเหตุฉุกเฉินทางเศรษฐกิจสหภาพยุโรปได้ปิดกั้นทรัพย์สินจนกว่ารัสเซียจะยอมแพ้สงครามกับยูเครนและชดเชยความเสียหายอย่างหนักให้กับเพื่อนบ้าน</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 18:39:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">434c6c4b12001fcd57c156ed17de50a5d6dfa326</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/d61b9f69-dd15-4f3e-b684-a7e0974bc697_30789077.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
