<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ท่ามกลางการแข่งขันระหว่างสหรัฐฯกับจีนผู้ได้รับรางวัลโนเบลนำเสนออาหารเพื่อความคิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3330102/amid-us-china-rivalry-nobel-prize-winners-oeuvre-offers-food-thought?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อสัปดาห์ที่แล้วนักเศรษฐศาสตร์สองคนและนักประวัติศาสตร์เศรษฐกิจหนึ่งคนได้รับรางวัลโนเบลสาขาเศรษฐศาสตร์จากการอธิบายการเติบโตทางเศรษฐกิจที่ขับเคลื่อนด้วยนวัตกรรมศาสตราจารย์ Joel Mokyr แห่งมหาวิทยาลัยนอร์ทเวสเทิร์นได้รับการยกย่องว่า "ได้ระบุข้อกำหนดเบื้องต้นสำหรับการเติบโตอย่างยั่งยืนผ่านความก้าวหน้าทางเทคโนโลยี" และนักเศรษฐศาสตร์ชาวฝรั่งเศส Philippe Aghion และ Peter Howitt แห่งมหาวิทยาลัยบราวน์ได้รับเกียรติร่วมกัน "</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a35b7982bae782a7c0379b3a98ddf4b9146e8689</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/84a473f3-67ec-440a-b9ed-3b94a4c6159d_26782344.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วัยรุ่นฮ่องกงใน 7 คนถูกจับเพราะถูกกล่าวหาว่าใช้ใบมีดโกนข่มขู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330209/hong-kong-teens-among-7-arrested-over-alleged-razor-blade-intimidation-letters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมบุคคลเจ็ดคนรวมถึงเด็กชายอายุ 13 ปีซึ่งเชื่อมโยงกับกลุ่มออนไลน์ที่มีชื่อเสียงในการถ่ายทำฉากผาดโผนสาธารณะที่เป็นที่ถกเถียงกันในข้อหาข่มขู่ทางอาญาหลังจากที่ผู้เสียหายสามคนรายงานว่าได้รับใบมีดโกนในโพสต์กองกำลังกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าผู้ต้องสงสัยอายุระหว่าง 13 ถึง 36 ปีถูกตั้งข้อสงสัยว่ามีการข่มขู่ทางอาญากระทำการที่รุนแรงต่อสาธารณชน</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:26:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4eca5e750c0ad0b63248bc980983be1cff2a37dd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/7bb873dd-0df5-4eac-89c6-08e0069e1b29_af14c33b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จาก ‘นรก’ สู่อาเซียน: ประธานาธิบดีติมอร์ตะวันออกพูดถึงการเติบโตจีนและอนาคต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3330133/hell-asean-east-timors-president-talks-growth-china-and-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในทำเนียบประธานาธิบดีของติมอร์ตะวันออกในเมืองหลวงดิลีประธาน Jose Ramos-Horta เอนหลังลงบนเก้าอี้ของเขาเปล่งประกายท่าทางที่สงบก่อนที่จะมีโอกาสสำคัญในประวัติศาสตร์รุ่นเยาว์ของประเทศของเขา “เราอยู่ในช่วงไม่กี่ชั่วโมงที่ผ่านมาก่อนที่จะเข้าร่วมอาเซียน” เขาบอกสัปดาห์นี้ในเอเชีย “เมื่อมองย้อนกลับไปมันเป็นการเดินทาง 23 ปีนับตั้งแต่ประกาศอิสรภาพ… และเมื่อฉันมองไปที่ที่เราอยู่ในตอนนั้น</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:19:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bdbbd528d5510d75a70d04472aac39889162aeb9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/6ca6bdbe-4ae6-4889-87aa-cc4dba236ab3_64451a1a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีหลี่เจียงไปเยือนสิงคโปร์เนื่องจากจีนดูเหมือนจะมีความสัมพันธ์กันมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330204/premier-li-qiang-visit-singapore-china-looks-shore-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีหลี่เจียงจะมาถึงสิงคโปร์ในวันเสาร์เพื่อเยี่ยมชมสองวันที่กระทรวงการต่างประเทศจีนกล่าวว่ามีวัตถุประสงค์เพื่อกระชับความร่วมมือและยืนยันความมุ่งมั่นร่วมกันในพหุภาคีกระทรวงยืนยันการเดินทางเมื่อวันศุกร์โดยกล่าวว่ามาถึงช่วงเวลาสำคัญเนื่องจากทั้งสองประเทศมีความสัมพันธ์ทางการทูต 35 ปี “จีนหวังว่าจะได้ทำงานร่วมกับสิงคโปร์ผ่านการเยี่ยมชม… คูปที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้น</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:15:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2542f19fffa2b59498bc5245854399e989b06ce4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/2463d471-b00f-4b15-9de3-8a4eb1ba1f0d_8962472f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยอดขายประกันชีวิตในฮ่องกงพุ่งสูงสุดเป็นประวัติการณ์เมื่อเทียบกับอุปสงค์สุทธิสูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3330198/hong-kong-life-insurance-sales-hit-record-us223-billion-high-net-worth-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยอดขายประกันชีวิตในฮ่องกงเพิ่มขึ้นร้อยละ 50 ในช่วงครึ่งแรกของปีนี้สูงเป็นประวัติการณ์ด้านหลังของความต้องการที่เพิ่มขึ้นสำหรับการจัดการความมั่งคั่งและการวางแผนอสังหาริมทรัพย์จากบุคคลที่มีมูลค่าสุทธิสูงในเมืองและจีนแผ่นดินใหญ่อุตสาหกรรมนี้เขียนนโยบายชีวิตใหม่มูลค่า 173.7 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (22.3 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในช่วงหกเดือนถึงมิถุนายนเพิ่มขึ้นจาก 115.9 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงต่อปีก่อนหน้านี้</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 07:42:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a75eff748b3ab4710003bbc5b08a287b86ee626</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/b2d003fd-7792-4ded-a362-693ff8e8177a_bbad4e4c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
