<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โบรกเกอร์จีนเมียนมาร์เรียกเงินคืนจากเมืองเหมืองทับทิม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3330795/myanmar-rebels-agree-china-brokered-pull-out-ruby-mining-town?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในกลุ่มต่อต้านการติดอาวุธทางชาติพันธุ์ที่ทรงพลังที่สุดของเมียนมาร์ได้ตกลงที่จะถอนตัวออกจากศูนย์กลางการทำเหมืองทับทิมที่ร่ำรวยของจีนกลุ่มนี้กล่าวเมื่อวันพุธเมียนมาร์ถูกระเบิดในสงครามกลางเมืองนับตั้งแต่กองทัพยึดอำนาจในการรัฐประหารพ.ศ. 2564 โดยกองโจรฝ่ายประชาธิปไตยและกลุ่มติดอาวุธชนกลุ่มน้อยที่มีอำนาจฝ่ายค้านผ้าขี้ริ้วเริ่มดิ้นรน</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 12:02:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c32c0602f689f67b149d707387cdddd97e7551a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/e449017d-de96-4ae6-be8e-79ba1c86ab3c_f0b6a8c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดูเตอร์เตเรียกร้องให้ปล่อยตัวจาก ICC โดยอ้างถึงการควบคุมตัวที่ผิดกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3330787/ex-philippines-president-duterte-demands-icc-release-claims-unlawful-detention?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรดริโกดูแตร์เตอดีตประธานาธิบดีฟิลิปปินส์ได้ยื่นอุทธรณ์คำตัดสินของศาลอาญาระหว่างประเทศ (ICC) เมื่อสัปดาห์ที่แล้วเพื่อดำเนินคดีต่อไปและกำลังมองหาการปล่อยตัวเอกสารศาลที่แสดงในวันพุธเมื่อสัปดาห์ที่แล้วผู้พิพากษา ICC ได้ตัดสินว่าศาลมีอำนาจเหนือคดีของ Duterte แม้ว่าทีมของเขาจะโต้แย้งว่าศาลไม่ได้เปิดการสอบสวนอย่างเต็มรูปแบบ</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 11:19:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd44409df5dbcce885393b19bd7cba9aad235c1b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/2332ee13-75a2-4acc-9713-bcbbfe1beba6_09a390bc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสอบสวนของตำรวจฮ่องกงสงสัยว่ามีการฆาตกรรม - ฆ่าตัวตายหลังจากพบผู้เสียชีวิต 2 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330794/hong-kong-police-probe-suspected-murder-suicide-after-2-found-dead?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังสอบสวนผู้ต้องสงสัยฆ่าตัวตายหลังจากชายสูงอายุและภรรยาของเขาถูกพบเป็นศพที่อาคารใกล้เคียงสองแห่งในชิงอี้กองกำลังกล่าวว่าชายคนนี้เชื่อว่าอยู่ในวัยแปดสิบของเขาถูกพบว่าได้รับบาดเจ็บใกล้กับที่จอดรถหลายแห่งที่ Cheung Hang Estate ในเวลาประมาณ 2.30 น. ของวันพุธและต่อมาได้รับการยืนยันว่าเสียชีวิตในที่เกิดเหตุเจ้าหน้าที่สืบสวนสงสัยว่าชายคนนี้ตกลงมาจากข้อผิดพลาด</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 11:07:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce77f845c2f1d07413aadb742fd6f83b73bed9e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/8af060a7-e5bf-4a94-9257-4096da398d1f_4d13f978.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีของหมีในญี่ปุ่น: ทำไมพวกมันถึงเพิ่มขึ้นและชาวฮ่องกงจะปลอดภัยได้อย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3330763/bear-attacks-japan-why-are-they-rising-and-how-can-hongkongers-stay-safe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีของหมีที่ร้ายแรงต่อผู้คนในญี่ปุ่นได้ทำลายสถิติสูงสุดในปีนี้โดยมีผู้เสียชีวิต 10 รายและมีผู้ได้รับบาดเจ็บกว่า 100 คนตั้งแต่เดือนเมษายนในขณะที่เหยื่อส่วนใหญ่เป็นคนในท้องถิ่นนักท่องเที่ยวอย่างน้อยหนึ่งคนถูกโจมตีเมื่อต้นเดือนนี้เมื่อผู้มาเยือนชาวสเปนได้รับบาดเจ็บเล็กน้อยหลังจากที่ลูกเสือพุ่งเข้าใส่เขาที่ป้ายรถเมล์ในหมู่บ้าน Shirakawa-go ซึ่งเป็นมรดกโลกของ Unesco ในจังหวัดกิฟุ</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 11:06:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60c45c4bf472a11f2317f7394ddab7836bbbbcb4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/ed101e94-9397-4fb4-9201-89e8966852ba_e598b713.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนให้คำมั่น ‘ระบบตรวจคนเข้าเมืองสำหรับผู้มีความสามารถระดับไฮเทค’ ภายใต้แผน 5 ปีใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330788/china-pledges-immigration-system-hi-tech-talent-part-new-5-year-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำระดับสูงของจีนให้คำมั่นที่จะสร้างระบบตรวจคนเข้าเมืองเพื่อล่อลวงคนเก่งต่างชาติในการเคลื่อนไหวที่อาจช่วยเพิ่มขีดความสามารถในการแข่งขันท่ามกลางการแข่งขันทางเทคโนโลยีอย่างต่อเนื่องกับสหรัฐอเมริกาในพิมพ์เขียวสำหรับแผนห้าปีที่จะเริ่มในปีหน้าปักกิ่งกล่าวว่าจะ "สร้างระบบตรวจคนเข้าเมืองสำหรับคนเก่งไฮเทค" และ "ดึงดูดและปลูกฝังความสามารถที่โดดเด่นจาก</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 11:00:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df05b78e99a2f66db0f2e2fababdfc1805a9f27b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/a714fbac-07c5-4854-a430-eb1531adfbcc_9b8306b9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
