<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Merz ของเยอรมนีผู้นำยุโรปคนล่าสุดที่ไปเยือนจีนท่ามกลางความตึงเครียดกับเรา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344174/germanys-merz-latest-european-leader-visit-china-amid-tensions-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟรีดริชเมอร์ซนายกรัฐมนตรีเยอรมนีจะไปเยือนจีนตั้งแต่วันพุธหลังจากวันหยุดตรุษจีนไม่นานโฆษกของนายกรัฐมนตรีกล่าว “วันนี้ได้รับการเสนอโดยฝ่ายจีน” โฆษกเซบาสเตียนฮิลล์กล่าวเมื่อวันศุกร์ “เราถือว่าข้อเสนอนี้ถูกต้องในช่วงต้นปีเพื่อเป็นลางบอกเหตุที่ดี” Merz จะออกจากเบอร์ลินในวันอังคารเพื่อไปเยือนจีนอย่างเป็นทางการครั้งแรกตั้งแต่ชม.</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:25:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">570c42d0efed3b4b7cb18d2d5817ed29c7c8788e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/aa4f4858-bf3a-4766-ad63-54e89d3364b2_520b667b.jpg?itok=JvRvRpt4&amp;v=1771593931" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครอบครัวของผู้ที่ตกเป็นเหยื่อสงครามยาเสพติดฟิลิปปินส์ขอความเป็นธรรมจาก ICC เมื่อการพิจารณาคดีของ Duterte ปรากฏขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3344173/families-philippine-drug-war-victims-seek-icc-justice-duterte-trial-looms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แมรี่แอนปาโจเฝ้าดูอย่างเงียบๆขณะที่คนงานสุสานเปิดหลุมฝังศพลูกชายของเธอในกรุงมะนิลาในสัปดาห์นี้และนำร่างของเขาออกไปตรวจโดยนักนิติวิทยาศาสตร์พยาธิวิทยาโจวอร์สกี้ปาโจวัย 30 ปีถูกยิงเสียชีวิตขณะเล่นเกมบนโทรศัพท์ของเขาหนึ่งในการสังหารนอกกระบวนการยุติธรรมหลายพันคนที่ถูกกล่าวหาว่าเกิดขึ้นภายใต้อดีตประธานาธิบดีโรดริโกดูเตร์เตของฟิลิปปินส์การพิจารณาคดีจะเริ่มต้นในเวลา</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:11:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">865613541accb420811cdac57d7abe24271bf76d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/44e42397-9779-4d40-b547-d9cf8d5f7079_2291b596.jpg?itok=8Y6sf4kO&amp;v=1771593104" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนปกป้องหลักการของประเทศที่เป็นที่ชื่นชอบมากที่สุดของ WTO หลังจากสหรัฐอเมริกากฎการท้าทายของสหภาพยุโรป</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3344156/china-defends-wtos-most-favoured-nation-principle-after-us-eu-challenge-rule?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ปกป้องหลักการไม่เลือกปฏิบัติขององค์การการค้าโลกหลังจากที่สหรัฐอเมริกาและสหภาพยุโรปได้เสนอการปฏิรูปที่อาจทำให้อ่อนแอลงเมื่อเร็วๆนี้แม้ว่านักวิเคราะห์จะกล่าวว่ากฎนี้มีแนวโน้มที่จะยังคงอยู่แม้จะมีการแบ่งแยกที่ลึกซึ้งขึ้นภายในระบบการค้าโลกรัฐบาลจีนเรียกร้องให้ "การรักษาประเทศที่ได้รับความนิยมมากที่สุด" ยังคงเป็น "รากฐาน" ขององค์การการค้าโลกในเอกสารตำแหน่งใหม่เกี่ยวกับ</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7b910452bd7e5543260595b9d1a953888593877</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/0f7f6213-da79-4254-988d-c6ff323396e7_ea9f6ae9.jpg?itok=KCJoe3eR&amp;v=1771583910" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศิษย์เก่า CUHK สูญเสียการเสนอราคาตามกฎหมายเพื่อยกเลิกการห้ามการเลือกตั้งเนื่องจากการกระทำที่ ‘อื้อฉาว’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3344171/cuhk-alumni-lose-legal-bid-overturn-election-ban-over-scandalous-conduct?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สำเร็จการศึกษาจาก China University of Hong Kong (CUHK) สองคนสูญเสียการท้าทายทางตุลาการจากการถูกตัดสิทธิ์จากการเลือกตั้งสำหรับหน่วยงานที่ปรึกษาของสถาบันหลังจากมุมมองการเป็นอิสระหรือความเชื่อมั่นที่เกิดขึ้นจากการประท้วงต่อต้านรัฐบาลในปี 2019 ถูกอ้างว่าเป็นเหตุผลในการกีดกันพวกเขา Walter Tse Wai-lok และ Anthony Suen Ho-yin ร่วมกันยื่นขอให้พิจารณาคดีในวันที่ 20 พฤศจิกายน</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:44:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df359482f76d91b5702958847aa590d4d202c60b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/540a8055-5946-4f40-a1dc-a63541b2bbd6_9c650bf9.jpg?itok=7w9Ns9pl&amp;v=1771591483" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>6 นักเคลื่อนไหวชาวยุโรปที่จัดขึ้นในตุรกีในขณะที่ตรวจสอบสภาพคุก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344170/6-european-activists-held-turkey-while-investigating-prison-conditions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตุรกีได้จับกุมนักเคลื่อนไหวชาวยุโรป 6 คนที่เข้ามาในประเทศเพื่อตรวจสอบสภาพเรือนจำของผู้ต้องขังทางการเมืองทนายความของพวกเขากล่าวเมื่อวันศุกร์พวกเขาถูกคุมขังในอิสตันบูลเมื่อวันพฤหัสบดีหลังจากพบกับกลุ่มกฎหมายที่เรียกว่าสำนักงานสิทธิประชาชน (HHB) Naim Eminoglu หัวหน้าส่วนอิสตันบูลของสมาคมนักกฎหมายก้าวหน้า (CHD) ซึ่งกำลังปกป้องพวกเขากล่าวว่าทั้งหกคนคือ</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:40:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fcf6aedb546eb57e4fb0a25d6a619601dee7909b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/d1e91d93-48f3-4ce1-83de-f39e78234535_250c6e06.jpg?itok=qknbXOeu&amp;v=1771591206" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
