<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นกระชับกฎหมายที่ดินหลังจากผู้ซื้อชาวจีนนำไปสู่การเร่งรีบทรัพย์สินใกล้สถานที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3336629/japan-tightens-land-law-after-chinese-buyers-lead-property-rush-near-sensitive-sites?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถานที่ให้บริการทั้งหมด 3,498 แห่งรอบๆสิ่งอำนวยความสะดวกด้านความปลอดภัยที่สำคัญและเกาะห่างไกลในญี่ปุ่นถูกซื้อโดยบุคคลหรือหน่วยงานต่างชาติในปีงบประมาณ 2024 โดยมีเกือบครึ่งหนึ่งจากประเทศจีนการศึกษาของรัฐบาลแสดงให้เห็นในวันอังคารรัฐบาลประกาศแยกต่างหากว่าจะเรียกร้องให้มีการเปิดเผยข้อมูลเพิ่มขึ้นตั้งแต่เดือนเมษายน 2026 เมื่อบริษัทพยายามที่จะได้มาซึ่งที่ดินป่าไม้หรือทรัพย์สินที่ถือว่าเป็นของคณะกรรมการก.ล.ต. แห่งชาติ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:07:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b3c40d9138e0d55cf4b6e8a7c634903de857534</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/99174452-79b8-4177-92dc-c39f8372eaa9_95e025fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเพิ่มขึ้นของสิ่งอำนวยความสะดวกในทะเลเหลืองของจีนที่คาดว่าจะกระตุ้นความสงสัยของเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3336626/chinas-build-yellow-sea-facilities-expected-fuel-south-korean-suspicions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การสร้างสิ่งอำนวยความสะดวกทางทะเลของปักกิ่งในส่วนที่มีการแข่งขันของทะเลเหลืองคาดว่าจะกระตุ้นให้เกิด "การตรวจสอบข้อเท็จจริงมากขึ้น" จากเกาหลีใต้รายงานของคลังความคิดของสหรัฐฯได้เตือนตามรายงานที่เผยแพร่เมื่อวันจันทร์โดยเว็บไซต์ Beyond Parallel ซึ่งดำเนินการโดยศูนย์ยุทธศาสตร์และการศึกษานานาชาติแห่งกรุงวอชิงตันได้มีการ "เติบโต" กิจกรรมจีนในและรอบๆโพรวิซิโอ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e791debd8b6d58acc8bd23edde48a8906968ba5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/a3169213-eff3-4425-882b-02ad7ed1cf99_4d22b84c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราการว่างงานในฮ่องกงไม่เปลี่ยนแปลงที่ 3.8% เมื่อเทียบกับการขยายตัวทางเศรษฐกิจที่ ‘มั่นคง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3336627/hong-kong-jobless-rate-unchanged-38-back-solid-economic-expansion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัตราการว่างงานของฮ่องกงยังคงไม่เปลี่ยนแปลงที่ร้อยละ 3.8 ในช่วงสามเดือนที่ผ่านมาแม้ว่าทั้งแรงงานและการจ้างงานทั้งหมดจะลดลงเล็กน้อยข้อมูลเบื้องต้นที่เผยแพร่โดยแผนกสำมะโนและสถิติเมื่อวันอังคารแสดงให้เห็นว่าการเคลื่อนไหวในอัตราการว่างงานและอัตราการทำงานต่ำในภาคส่วนต่างๆแตกต่างกันไปในช่วงเดือนกันยายนถึงพฤศจิกายนแต่การเปลี่ยนแปลงไม่มากนัก</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:58:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d65a1bc76cb90b2110232d68e0bafa07d3700854</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/b44a29fd-88b3-497c-947c-f7507aee8a30_e11c18fb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>31% ของบริษัทในฮ่องกงเพื่อเพิ่มการจ้างงานในไตรมาสถัดไปแต่ AI คุกคามงานรุ่นเยาว์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3336623/31-hong-kong-firms-boost-hiring-next-quarter-ai-threatens-junior-jobs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบหนึ่งในสามของบริษัทในฮ่องกงวางแผนที่จะเพิ่มการจ้างงานในอีกสามเดือนข้างหน้าในขณะที่บริการระดับมืออาชีพวิทยาศาสตร์และเทคนิคมีแนวโน้มที่จะลดพนักงานโดยเฉพาะตำแหน่งระดับต้นท่ามกลางการนำปัญญาประดิษฐ์มาใช้อย่างกว้างขวางการสำรวจพบว่าบริษัทโซลูชั่นทรัพยากรมนุษย์ ManpowerGroup Greater China เปิดเผยผลการวิจัยเมื่อวันอังคารหลังจากสำรวจ 506 ฮ่องกง</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:57:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">979d6cd65eb30881216f9053aa04409ea015cda5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/e192c349-d9dd-4455-a72f-adef128150ca_c889a9c6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนงานหมดสติด้วยอาการบาดเจ็บที่ศีรษะหลังจากตกจากนั่งร้านในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336620/worker-unconscious-head-injury-after-falling-scaffolding-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนงานก่อสร้างหมดสติหลังจากตกจากนั่งร้านที่บ้านในหมู่บ้านฮ่องกงที่อยู่ระหว่างการปรับปรุงท่ามกลางอุบัติเหตุที่คล้ายกันในช่วงเดือนที่ผ่านมาตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับโทรศัพท์เมื่อเวลา 10.13 น. ของวันอังคารเกี่ยวกับคนงานชายอายุ 65 ปีที่เสียชีวิตที่บ้านบนถนน Wun Yiu ใน Tai Po เจ้าหน้าที่มาถึงเพื่อค้นหาชายคนนั้นที่หมดสติด้วยอาการบาดเจ็บที่ศีรษะเขาถูกส่งไปที่ Pri</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:25:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">987e681b1c221713bf175a334f9f6cf3483ea6cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/e2ce7a0e-7bce-4277-b7a1-6e298ee666e9_25a4f951.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
