<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนเตือนยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีให้ยับยั้ง ‘involution’ ท่ามกลางสงครามแจก AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3343614/beijing-warns-tech-giants-curb-involution-amid-ai-giveaway-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานกำกับดูแลตลาดชั้นนำของจีนได้เรียกร้องให้บริษัทเทคโนโลยีชั้นนำของประเทศเรียกร้องให้ยุติการแข่งขัน "เชิงรุก" ในช่วงเวลาที่บริษัทกำลังเทเงินหลายพันล้านดอลลาร์ลงในการส่งเสริมการขายในช่วงเทศกาลตรุษจีนเพื่อชนะใจผู้ใช้บริการรวมถึงแอปปัญญาประดิษฐ์บริษัทที่ถูกเรียกตัวในวันศุกร์ได้แก่ Alibaba Group Holding, Douyin ของ ByteDance, Baidu, Tencent Holdi</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 06:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f512c360e1a1655295c4d49d492591a62d8e5149</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/1a6eee51-6cb5-4390-be77-4a24d130b5ae_a8238193.jpg?itok=zwgPQSEC&amp;v=1771136351" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิ่งต่างๆ ‘ลงเนิน‘ สำหรับนักเทรดคริปโตเคอเรนซีที่เคยเฟื่องฟูของเวียดนาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3343615/how-things-went-downhill-vietnams-once-booming-cryptocurrency-traders?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในฐานะนักศึกษาสาขาวิทยาการคอมพิวเตอร์ชั้นปีที่ 1 ในฮานอย Hoang Le เริ่มซื้อขายสกุลเงินดิจิทัลจากห้องพักในหอพักของมหาวิทยาลัยโดยมีเพื่อนนักเล่นเกมของเขาที่กำลังฆ่าคนณจุดหนึ่งการถือครองดิจิทัลของเขาเพิ่มขึ้นเป็น 200,000 $ สหรัฐ – ประมาณ 50 เท่าของรายได้เฉลี่ยต่อปีในเวียดนามแต่พวกเขาล้มเหลวเป็นศูนย์เมื่อด้านล่างหลุดออกจาก bitcoin และสกุลเงินดิจิทัลอื่นๆในช่วงหลายเดือนที่ผ่านมา Gett</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 06:26:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ca9904c0d681df72444ce6a459e20883486acaf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/4f982cd4-bf0b-422a-987c-c59ac0a90db8_3224ab1b.jpg?itok=MdgTzopX&amp;v=1771136782" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่พักในเอเชียแปซิฟิกตั้งเป้าขโมยสปอตไลต์ขณะที่ mega-deals กลับมาในปีม้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3343573/asia-pacific-properties-set-steal-spotlight-mega-deals-return-year-horse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในฐานะที่เป็นฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่และตลาดเอเชียอื่นๆอีกหลายแห่งในปีม้าในวันอังคารภาคอสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์ของภูมิภาคนี้คาดว่าจะดึงเงินทุนข้ามพรมแดนที่เพิ่มขึ้นโดยมีบางส่วนที่ทำผลงานได้ดีกว่าเมื่อข้อเสนอขนาดใหญ่กลับมาอีกครั้งนักวิเคราะห์กล่าวเอเชียแปซิฟิกได้รับการตั้งค่าให้เป็นจุดสนใจในหมู่นักลงทุนทั่วโลกด้วยข้อมูลที่อ้างถึงโดยที่ปรึกษาด้านอสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์ระดับโลก</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 06:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b9dc253f111615ba9fb7740153f80c04abcc918</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/d50968e4-efcb-45ae-ba67-efd3085a33c5_763fc67e.jpg?itok=xTIuPiHn&amp;v=1771052809" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวอินโดนีเซียชั่งน้ำหนักอันตรายและสัญญาแห่งชีวิตในจาการ์ตา – เมืองที่มีประชากรมากที่สุดในโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343360/indonesians-weigh-peril-and-promise-life-jakarta-world-most-populous-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมืองหลวงของอินโดนีเซียตอนนี้เป็นเมืองที่มีประชากรมากที่สุดในโลกอย่างเป็นทางการแต่สำหรับคนจำนวนมากใน 42 ล้านคนที่เรียกว่ามหานครจาการ์ตาที่ยิ่งใหญ่กว่าว่าบ้านของพวกเขาการจัดอันดับนี้เป็นสัญลักษณ์แห่งเกียรติยศน้อยกว่าสัญลักษณ์แห่งความอดทนจาการ์ตาแซงหน้าโตเกียวเมื่อปลายปีที่แล้วภายใต้เกณฑ์ใหม่ของสหประชาชาติซึ่งยังเป็นปัจจัยในเขตเมืองที่กว้างขึ้นและขยับขึ้นไปอยู่ในอันดับต้นๆของการจัดอันดับทั่วโลกโดย p</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6e71447bfe3114324efbed1def4dae0a5853c08</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/981580d4-0fc8-475f-889a-ca16266b399b_e8eb4745.jpg?itok=_nO6ZUGb&amp;v=1770899990" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อตรวจสอบแผนอย่างเต็มที่สำหรับกฎเข็มขัดนิรภัยของรถบัสก่อนที่จะเปิดตัวอีกครั้ง: Mable Chan</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3343610/hong-kong-fully-review-plans-bus-seat-belt-rules-relaunch-mable-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายขนส่งของฮ่องกงให้คำมั่นว่าจะทบทวนกฎการคาดเข็มขัดนิรภัยที่ไม่เหมาะสมสำหรับผู้โดยสารรถบัสรวมถึงการปรับปรุงการออกแบบสายรัดและการตรวจสอบข้อยกเว้นที่เป็นไปได้ก่อนที่จะเปิดตัวนโยบายอีกครั้งรัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมและโลจิสติกส์ Mable Chan กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่ารัฐบาลจะใช้แนวทางสี่ด้านเพื่อแก้ไขข้อกังวลของประชาชนเกี่ยวกับข้อกำหนดดังกล่าวโดยเริ่มจากการทำงาน</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 04:43:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">168414f0ed7854ae8065148ac3a059769a5f8c49</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/a480888b-218c-4c73-a6bf-1630aaa16e0d_fb346883.jpg?itok=dr-Qz5eo&amp;v=1771130607" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
