<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทิมเดวีเจ้านายบีบีซีของสหราชอาณาจักรลาออกเพราะวิจารณ์สารคดีทรัมป์แก้ไข</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332124/britains-bbc-boss-tim-davie-resigns-following-criticism-over-trump-documentary-edit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายทิมเดวี่ผู้อำนวยการทั่วไปของบีบีซีของสหราชอาณาจักรและนายเดโบราห์เทิร์นเนสซีอีโอของข่าวได้ลาออกจากตำแหน่งหลังจากการวิพากษ์วิจารณ์เกี่ยวกับอคติที่บริษัทรวมถึงวิธีการแก้ไขสุนทรพจน์ของนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐอเมริกาบีบีซีถูกฝังอยู่ในข้อกล่าวหาว่าล้มเหลวในการรักษาความเป็นกลางทางการเมืองในการรายงานรวมถึงในการรายงานข่าวเกี่ยวกับทรัมป์สงครามอิสราเอล - กาซา</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 18:57:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19b15479500beb7f4afe6bef8a9baceda12f5db2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/08aa4134-958a-4923-b9d9-eea89c51c5d2_f1e0e82b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ต้องการจ่าย ‘เงินปันผล‘ ให้กับพลเมืองสหรัฐอย่างน้อย 2,000 $ ต่อคน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332123/trump-wants-pay-us-citizens-dividends-least-us2000-each?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่ารัฐบาลจะจ่าย “เงินปันผล” ให้กับประชาชนส่วนใหญ่อย่างน้อยคนละ 2,000 $ ในโพสต์บนแพลตฟอร์ม Truth Social ของเขาในวันอาทิตย์มีเพียงพลเมืองที่มีรายได้สูงเท่านั้นที่จะถูกคัดออกเขาเขียนโดยไม่ระบุระดับรายได้หรือไทม์ไลน์ตำแหน่งของทรัมป์มีขึ้นเกือบหนึ่งสัปดาห์หลังจากที่พรรคเดโมแครตทำคะแนนได้ทั่วประเทศในการแข่งขันระดับท้องถิ่นและระดับรัฐจำนวนมากโดยเฉพาะอย่างยิ่งการชนะเลิศ</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 18:08:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">74a70590544bb5eb9ff0c47d218046e71a4764a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/dc4bcfdc-7d78-46af-a87a-7ffdfebc6eec_14b76a3e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเดินทางทางอากาศของสหรัฐจะตกอยู่ในภาวะสะดุดเนื่องจากการปิดตัวลงเลขานุการด้านการขนส่งกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332122/us-air-travel-will-fall-trickle-due-government-shutdown-transport-secretary-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่การปิดระบบของรัฐบาลกลางยังคงดำเนินต่อไปเที่ยวบินของสหรัฐฯจะลดลงเหลือเพียง "ความยุ่งยาก" ในช่วงวันหยุดเทศกาลขอบคุณพระเจ้าเนื่องจากการขาดแคลนบุคลากรด้านการควบคุมการจราจรทางอากาศที่เพิ่มขึ้นนายฌอนดัฟฟี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมกล่าวในคำพูดที่ออกอากาศเมื่อวันอาทิตย์สายการบินหลักกำลังรับมือกับการตัดเที่ยวบินตามคำสั่งของรัฐบาลในวันที่สามหลังจากเกิดความล่าช้าและการยกเลิกหลายพันครั้งทำให้การจราจรติดขัดใน Sa</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 17:32:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b9b5e773f82d62e901fff7cac5649777fef5da0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/1c8af282-6f80-450d-a141-1611f37cbc54_10def0f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การผสมผสานที่น่าทึ่งของทั้งเก่าและใหม่ในรายการขณะที่กีฬาแห่งชาติของจีนเปิดโดย Xi</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/china/article/3332118/stunning-mix-old-and-new-show-national-games-officially-opened-xi-jinping?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงเปิดการแข่งขันกีฬาแห่งชาติครั้งที่ 15 ของจีนที่กวางโจวในวันอาทิตย์ในคืนที่เต็มไปด้วยสัญลักษณ์และเน้นหนักไปที่บทบาทของพื้นที่อ่าวใหญ่ที่จะมีบทบาทในอนาคตของประเทศตามที่คาดไว้จากพิธีเปิดในโอกาสกีฬาที่สำคัญในประเทศจีนมีการจัดแสดงทั้งเก่าและใหม่ที่น่าทึ่งโดยมีน้ำเป็นศูนย์กลางและมีไฟอยู่ที่ปลายทางฮ่องกง -</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 16:23:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea02d3fed942dfd078bb42642edca0791cad86f3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/90106c9c-263a-4717-a6b0-846fad9f7298_26a0490c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ระดับอ่างเก็บน้ำเขื่อนในเมืองที่ใหญ่เป็นอันดับสองของอิหร่าน ‘ลดลงต่ำกว่าร้อยละ 3’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3332116/iranian-city-4-million-sees-dam-reservoir-levels-drop-below-3-cent?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ระดับน้ำที่อ่างเก็บน้ำในเขื่อนที่ส่งผลให้เมืองมัชฮัดทางตะวันออกเฉียงเหนือของอิหร่านลดลงต่ำกว่าร้อยละสามสื่อรายงานเมื่อวันอาทิตย์เนื่องจากประเทศประสบปัญหาการขาดแคลนน้ำอย่างรุนแรง “การกักเก็บน้ำในเขื่อนของมัชฮัดได้ลดลงเหลือน้อยกว่าร้อยละสาม” Hossein Esmaeilian ผู้บริหารสูงสุดของบริษัทน้ำในเมืองที่ใหญ่เป็นอันดับสองของอิหร่านโดยประชากรกล่าวกับสำนักข่าว ISNA</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 15:58:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a9b9c7e20cba670683aaa02ef4808bfb12b0e55</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/980df096-a51f-4cda-a89c-93f1b00d552c_e4234505.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
