<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้นำกัมพูชาที่ถูกเปิดโปงว่าเป็นผู้อยู่เบื้องหลังอาณาจักรการฉ้อโกงเงินคริปโตมูลค่า 14,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐฯ ($ 14,000 ล้าน)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3329046/cambodian-tycoon-exposed-mastermind-us14-billion-crypto-fraud-empire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสหรัฐได้ยึด Bitcoin มากกว่า 14 พันล้านดอลลาร์สหรัฐและเรียกเก็บเงินจากผู้ก่อตั้งกลุ่มบริษัทกัมพูชาในการหลอกลวงสกุลเงินดิจิทัลขนาดใหญ่กล่าวหาว่าเขาและผู้ร่วมสมรู้ร่วมคิดที่ไม่มีชื่อใช้ประโยชน์จากการบังคับใช้แรงงานเพื่อหลอกลวงนักลงทุนและใช้รายได้เพื่อซื้อเรือยอชท์เครื่องบินไอพ่นและภาพวาดปิกัสโซในคำฟ้องที่เปิดผนึกเมื่อวันอังคารอัยการของรัฐบาลกลางบรูคลินได้ตั้งข้อหาเจ้าชายโฮลดี</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 02:14:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc86a7f8d7b415d7127243cb7ddc628933f32ca9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/2c70c2a0-f800-43c9-a9f3-5b1ac692b284_3ea05514.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อมูลเศรษฐกิจจีนแสดงให้เห็นถึงการต่อสู้กับแรงกดดันจากภาวะเงินฝืดที่ยังไม่ชนะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3329045/latest-chinese-economic-data-shows-fight-against-deflationary-pressures-not-yet-won?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ราคาผู้บริโภคของจีนลดลงอีกครั้งในเดือนกันยายนเนื่องจากอุปสงค์ยังคงอ่อนแอในเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกในขณะที่การลดลงเล็กน้อยของราคาประตูโรงงานให้คำใบ้ว่าความพยายามของรัฐบาลจีนในการยับยั้งการรุกราน – การแข่งขันภายในอุตสาหกรรมที่ผลักดันราคาให้ต่ำลง – อาจเป็นเหตุผลดัชนีราคาผู้บริโภคแห่งชาติ (CPI) ซึ่งเป็นมาตรวัดที่สำคัญของอัตราเงินเฟ้อลดลงร้อยละ 0.3</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 02:14:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">baf7d4b827fda2c7ac3e55fdcf2dc9ae93b428c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/84f3266e-7f72-483d-a665-c5bbc4d5192b_b2358602.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงจะรู้สึกถึงสายลมในสัปดาห์หน้าเนื่องจากอุณหภูมิจะลดลงถึง 22 องศา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3329044/hongkongers-feel-autumn-breeze-next-week-mercury-set-drop-22-degrees-celsius?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกนักเดินทางชาวฮ่องกงสามารถคาดหวังว่าจะได้รับลมเย็นๆในฤดูใบไม้ร่วงในช่วงต้นสัปดาห์หน้าเนื่องจากอุณหภูมิจะลดลงต่ำสุดที่ 22 องศาเซลเซียส (71.6 ฟาเรนไฮต์) นักพยากรณ์อากาศกล่าวหอดูดาวฮ่องกงกล่าวว่าปรอทคาดว่าจะค่อยๆลดลง</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 02:11:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3680cda8a23195cd5d4392c47fda39781cef13ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/419556c8-033c-4f7a-ad93-23166c5941e0_60313950.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Apple แตะ BYD ของจีนเพื่อสร้าง HomePod ด้วยหน้าจอหุ่นยนต์แบบตั้งโต๊ะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3329042/apple-taps-chinas-byd-build-homepod-screen-tabletop-robot-vietnam?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Apple กำลังเตรียมขยายการดำเนินงานด้านการผลิตในเวียดนามซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการผลักดันเข้าสู่ตลาดบ้านอัจฉริยะและความพยายามอย่างต่อเนื่องเพื่อลดการพึ่งพาจีนบริษัทกำลังพัฒนาอุปกรณ์ภายในบ้านใหม่ๆสำหรับปีหน้ารวมถึงกล้องรักษาความปลอดภัยภายในอาคารและจอแสดงผลที่ออกแบบมาเพื่อควบคุมเครื่องใช้ไฟฟ้าและทำหน้าที่เป็นศูนย์บัญชาการภายในบ้านหุ่นยนต์ตั้งโต๊ะที่ทันสมัยกว่า – มีความสามารถในการใช้งาน</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 02:06:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6785f505643e81029fe08323a9d1bade6aaabda</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/923777d8-a048-4f76-a252-7fd7fd50f6f4_955f6057.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สำนักข่าวใหญ่ของสหรัฐปฏิเสธนโยบายการเข้าถึงสื่อใหม่ของเพนตากอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329041/major-us-news-outlets-reject-new-pentagon-press-access-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อย่างน้อย 30 องค์กรข่าวปฏิเสธที่จะลงนามในนโยบายการเข้าถึงเพนตากอนใหม่สำหรับนักข่าวเตือนถึงศักยภาพในการครอบคลุมน้อยกว่าของกองทัพที่มีอำนาจมากที่สุดในโลกก่อนกำหนดเวลาในวันอังคารเพื่อยอมรับข้อจำกัดใหม่นโยบายนี้กำหนดให้นักข่าวต้องยอมรับกฎใหม่เกี่ยวกับการเข้าถึงสื่อรวมถึงการที่พวกเขาอาจมีความเสี่ยงด้านความปลอดภัยที่มีตราสินค้าและให้เพนตากอนกด</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 02:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38da0732ed34bfcb2dabc645d81cd3425011f05c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/5452c3c0-1694-4a10-9ed0-3a8d7190b201_ed2f478a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
