<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัสเซียกล่าวอ้างว่า 24 คนถูกสังหารในการโจมตีด้วยโดรนของยูเครนต่อเคอร์สันที่ถูกยึดครองแม้ว่าจะมีความคืบหน้าในเรื่องสันติภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3338424/russia-claims-24-killed-ukrainian-drone-strike-occupied-kherson-despite-peace-progress?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่รัสเซียเมื่อวันพฤหัสบดีกล่าวว่าการโจมตีด้วยโดรนของยูเครนทำให้มีผู้เสียชีวิต 24 คนและบาดเจ็บอีกอย่างน้อย 50 คนขณะที่พวกเขาเฉลิมฉลองปีใหม่ในหมู่บ้านที่ชาวรัสเซียยึดครองในภูมิภาคเคอร์สันของยูเครนเนื่องจากความตึงเครียดระหว่างทั้งสองประเทศยังคงเพิ่มขึ้นแม้ว่านักการทูตจะเรียกร้องให้มีการเจรจาสันติภาพที่มีประสิทธิผลโดรนสามตัวพุ่งชนคาเฟ่และโรงแรมในเมืองรีสอร์ทของคอร์ลี่บนชายฝั่งทะเลดำเขตปกครอง</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:30:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2e469a7597f83a7893c1ff39cdec4e97f23e6bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/cb0f4421-4f90-4cad-b60e-78e0171cf117_0744c10a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่ประวัติศาสตร์แสดงให้เห็นอย่างชัดเจนว่าจีนที่มีอำนาจไม่ได้ขยายตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3338323/history-makes-clear-powerful-china-not-expansionist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภายใต้วิทยานิพนธ์ "ภัยคุกคามของจีน" ซึ่งมักได้ยินในแวดวงนโยบายตะวันตกเป็นข้อสันนิษฐานว่าจีนจะกลายเป็นนักขยายตัวเมื่อเติบโตขึ้นอย่างมีประสิทธิภาพมากขึ้นแต่ประวัติศาสตร์ให้เหตุผลเพียงเล็กน้อยที่จะถือว่าเป็นสิ่งที่หลีกเลี่ยงไม่ได้ในช่วงเวลาที่มีความแข็งแกร่งสูงสุดจีนไม่ได้แปลงอำนาจให้กลายเป็นอาณานิคมในต่างประเทศการขยายตัวหรือการพิชิตซึ่งเป็นจุดเริ่มต้นของมหาอำนาจตะวันตกอย่างต่อเนื่อง</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0c0de444fc63a033f32fe9ddc89e9a188767b2a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/9608e30f-50d9-4441-9dc6-4eb8152eb85a_6afcb887.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนและวอชิงตันสามารถปกป้องการเยือนของรัฐตามแผนจากความตึงเครียดในไต้หวันได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338384/can-beijing-and-washington-shield-their-planned-state-visits-taiwan-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความตึงเครียดในช่องแคบไต้หวันมีแนวโน้มที่จะยังคงมีอยู่ในปี 2026 แต่นักวิเคราะห์คาดว่าวอชิงตันและปักกิ่งจะจัดการความเสี่ยงเพื่อให้แน่ใจว่าการเข้าชมของรัฐซึ่งกันและกันที่วางแผนไว้สำหรับปีใหม่จะไม่ตกรางรัฐบาลจีนเริ่มการฝึกยิงสดครั้งใหญ่รอบเกาะไต้หวันในวันจันทร์และวันอังคารหลังจากวอชิงตันประกาศขายอาวุธให้กับเกาะที่ปกครองตนเองได้ไม่ถึงสองสัปดาห์ The People's Li</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">751b4bf49b61804e25ebac93d804d323cf18fb10</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/d2c00d97-95a9-4d69-af3f-5ff11d7ee8ed_3834d9d2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หมอดูชาวไทยทำนายโชคร้ายของลูกค้าจากนั้นก็ถูกจับเพราะขโมยโทรศัพท์ของเธอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3338423/thai-fortune-teller-predicts-clients-bad-luck-then-gets-arrested-over-stealing-her-phone?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หมอดูชาวไทยถูกจับในพัทยาเมื่อวันพฤหัสบดีหลังจากถูกกล่าวหาว่าบอกลูกค้าว่าอีกไม่นานเธอจะต้องเผชิญกับโชคร้ายและสูญเสียการครอบครองที่มีค่าในวันปีใหม่จากนั้นถูกกล่าวหาว่าทำดีกับคำทำนายด้วยการขโมยโทรศัพท์ของเธอผู้ต้องสงสัยที่ระบุโดยสื่อท้องถิ่นว่าอุดมทรัพย์เมืองแก้วอายุ 38 ปีถูกกล่าวหาว่าปฏิเสธการโจรกรรมเมื่อเผชิญหน้ากับผู้หญิงแต่บอกเธอว่าการสูญเสียได้พิสูจน์ให้เห็นแล้ว</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 11:54:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">418aa45c10b681971f64f94944d768adf3f51dd3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/ebbc3c1e-d1ca-41ed-bfae-5d2b12cb38a1_99678ed9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>K-POP STARS BTS ที่จะกลับมารวมตัวกันอีกครั้งกับอัลบั้มในเดือนมีนาคมและเวิลด์ทัวร์หลังจากเข้ารับราชการทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3338420/k-pop-stars-bts-reunite-march-album-and-world-tour-after-military-service?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เคป๊อปเมกะสตาร์บีทีเอสจะออกอัลบั้มใหม่ในเดือนมีนาคมก่อนที่จะมีการทัวร์รอบโลกกลุ่มประกาศในวันพฤหัสบดีการแสดงดนตรีที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของเกาหลีใต้ได้รับการอธิบายด้วยตนเองตั้งแต่ปี 2022 เนื่องจากสมาชิกของเกาหลีใต้ได้รับการรับใช้ชาติทางทหารที่จำเป็นสำหรับผู้ชายทุกคนที่มีอายุต่ำกว่า 30 ปีสมาชิกทั้งเจ็ดคนถูกปลดประจำการเมื่อปีที่แล้วและกลุ่มประกาศคัมแบ็คสำหรับฤดูใบไม้ผลิปี 2026 พวกเขายืนยัน</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 11:31:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6767129ebb07c9c06be0d0f586f0948340430cc9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/278c6c8c-3b3f-4594-a76a-ba7707d72e9c_53b3b975.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
