<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คนขับรถไฟของสเปนเรียกนัดหยุดงาน 3 วันหลังเกิดอุบัติเหตุร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340747/spains-train-drivers-call-three-day-strike-after-deadly-accidents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนขับรถไฟชาวสเปนในวันพุธที่เรียกว่าการนัดหยุดงานสามวันในเดือนกุมภาพันธ์ทำให้ทางรถไฟใต้ดินของประเทศตกอยู่ในความวุ่นวายหลังจากอุบัติเหตุสองครั้งห่างกันเพียงวันเดียวทำให้มีผู้เสียชีวิต 44 คนคนขับรถไฟเสียชีวิตและมีผู้ได้รับบาดเจ็บ 37 คน – สาหัสหลายคน – ในเหตุการณ์ล่าสุดเมื่อวันอังคารเมื่อบริการรถโดยสารชนกำแพงกันดินที่ตกลงบนรางรถไฟในเกลิดาใกล้บาร์เซโลนา S</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 20:14:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a603513207f000feae2e9ed61f54eaf6c2f4e9f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/61ba5c93-b962-4780-89c9-ae4c3403aaa0_91ca94ca.jpg?itok=J-rMYyy_&amp;v=1769026472" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงปักกิ่ง - ออตตาวาตอกย้ำความเป็นผู้นำของจีนในอุตสาหกรรมยานยนต์ไฟฟ้าโดยไม่ต้องเสียค่าใช้จ่ายของสหรัฐอเมริกา: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340746/beijing-ottawa-deal-reinforces-chinas-dominance-ev-industry-expense-us-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปักกิ่งและออตตาวาบรรลุข้อตกลงการค้า "แลนด์มาร์ค" เมื่อสัปดาห์ที่แล้วโดยลดอัตราภาษีรถยนต์ไฟฟ้าของจีนในการเคลื่อนไหวของนักวิเคราะห์กล่าวว่าการปกครองของจีนเพิ่มเติมและชี้ให้เห็นถึงการลดลงของสหรัฐในตลาด EV ทั่วโลกข้อตกลงนี้จะเปิดแคนาดาให้กับรถยนต์ไฟฟ้าของจีนซึ่งส่งสัญญาณถึงการละลายความสัมพันธ์ทางการทูตและการหยุดพักครั้งใหญ่จากสหรัฐฯหุ้นส่วนทวิภาคีทำเครื่องหมายการเปลี่ยนแปลงในทิศทางสำหรับ</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 20:11:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">032cf1a3550f771977a33857606d76a1f23f394c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/9fc6e2c1-f8df-4c17-b56f-b70eee82417b_f37ca723.jpg?itok=qoWan4zU&amp;v=1769026288" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'บาซูก้าการค้า‘ ที่สหภาพยุโรปอาจใช้กับภัยคุกคามกรีนแลนด์ของทรัมป์คืออะไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340745/what-trade-bazooka-eu-may-use-against-trumps-greenland-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จากการคุกคามของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาต่อกรีนแลนด์สหภาพยุโรปได้เตรียมมาตรการตอบโต้ต่อสหรัฐอเมริกาในฐานะที่เป็นกลุ่มการค้าเป็นหลักชุดเครื่องมือของสหภาพยุโรปส่วนใหญ่เป็นเครื่องมือทางการเงินตั้งแต่ภาษีที่สูงชันสำหรับสินค้าในสหรัฐอเมริกาไปจนถึงสิ่งที่เรียกว่าบาซูก้าการค้าที่ได้รับการขนานนามจากประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron จนถึงขณะนี้ประเทศในสหภาพยุโรปส่วนใหญ่ 27 ประเทศยังคงมีความสงสัยเกี่ยวกับการใช้งานสิ่งที่เป็น</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:41:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3259393bd35dc2ec00ca64b0c4ca20e5bcec3705</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/8659f4b7-91ed-4636-bdc4-f40651074e41_646154ee.jpg?itok=g5BnbhaI&amp;v=1769020871" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บิลฮวางแห่ง Archegos แสวงหาการให้อภัยของทรัมป์สำหรับการฉ้อโกงที่ทำให้ธนาคารสูญเสียเงิน 10,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340744/archegos-bill-hwang-seeks-trump-pardon-fraud-cost-banks-us10-billion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บิลฮวางผู้ก่อตั้ง Archegos Capital Management กำลังขอการอภัยโทษจากประธานาธิบดีสำหรับความผิดของเขาในคดีฉ้อโกงที่มีชื่อเสียงของวอลล์สตรีทเกี่ยวกับการล่มสลายของสำนักงานครอบครัวมูลค่า 36 พันล้านดอลลาร์สหรัฐของเขาซึ่งเผาธนาคารและช่วยโค่นล้ม Credit Suisse Group AG Hwang ซึ่งมีอิสระในการประกันตัวในขณะที่อุทธรณ์คำตัดสินที่อยู่เบื้องหลังประโยค 18 ปีของเขาได้ยื่นคำขออภัยโทษต่อ Justice De ของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:08:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b39f343548ee430fa52df1209aa14e96a07effca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/61856235-a7ae-4062-a91c-6b1cd1b8c9a1_87be56a6.jpg?itok=QrP4EFSW&amp;v=1769018932" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ประกาศกรอบข้อตกลงกรีนแลนด์ - อาร์กติกหยุดภาษีเดือนกุมภาพันธ์ชั่วคราว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3340743/donald-trumps-davos-speech-greenland-plan-xi-friendship-chinas-smart-energy-sales?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตามสิ่งที่เขาเรียกว่าการประชุมที่ "มีประสิทธิผลมาก" กับเลขาธิการ Nato Mark Rutte ประธานาธิบดีสหรัฐฯ Donald Trump ประกาศว่าสหรัฐอเมริกาได้กำหนดกรอบการทำงานสำหรับข้อตกลงในอนาคตเกี่ยวกับกรีนแลนด์และภูมิภาคอาร์กติกที่กว้างขึ้น “โซลูชันนี้หากได้รับการสรุปจะเป็นโซลูชันที่ยอดเยี่ยมสำหรับสหรัฐอเมริกาและทุกชาตินาโต” ทรัมป์กล่าวเมื่อวันพุธโดยกล่าวเสริมว่า</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:48:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b21c3c417faf6ac4cc7628b28e9e54dcb77774e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/d381bc5f-55f6-4647-8a52-c74cec7e9388_c295fef3.jpg?itok=EvJb_PXF&amp;v=1769017718" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
