<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนและอินเดีย: ความรักในช่วงเวลาแห่งอหิวาตกโรค</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3323704/china-and-india-love-time-cholera?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและอินเดียกำลังมีช่วงเวลาเล็กน้อยห้าปีหลังจากการเผชิญหน้าที่ร้ายแรงบนชายแดนที่ยังไม่ได้รับการแก้ไขของพวกเขาผลักดันความสัมพันธ์เหนือขอบทั้งสองฝ่ายกำลังวิ่งเข้าหาผู้ถูกกักขังพวกเขากำลังฟื้นฟูความสงบสุขตามแนวชายแดนพลิกกลับเส้นทางการค้าและการลงทุนผ่อนคลายข้อจำกัดด้านวีซ่าเพื่อส่งเสริมธุรกิจและการท่องเที่ยวกลับมาเที่ยวบินตรงและดูแลสำนักงานระดับสูงที่พลุกพล่าน</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f34f6d0975619592f6820b3cdd99dc41ad99981</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/837ec3d7-8bbb-4770-bdb4-7e6c7a96fd48_6ed84eb8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'หมู่บ้านปริญญาเอก‘ ของจีนเฉลิมฉลองนักศึกษาปริญญาเอกอีกคนหนึ่งรวมเป็น 33 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3323707/china-phd-village-celebrates-after-gaining-another-doctoral-student-has-33-phds-already?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หมู่บ้านแห่งหนึ่งในภาคตะวันออกเฉียงใต้ของจีนได้รับฉายาว่า "หมู่บ้านปริญญาเอก" เนื่องจากความสำเร็จที่น่าทึ่งในการผลิตลูกหลาน 33 คนที่ได้รับปริญญาเอกจากมหาวิทยาลัยที่มีชื่อเสียงทั้งในประเทศและต่างประเทศหมู่บ้านเผิงเต้าซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของเมืองหนานหนานในมณฑลฝูเจี้ยนได้รับความสนใจอย่างกว้างขวางเมื่อปลายเดือนสิงหาคมหลังจากวิดีโอแสดงการนำเสนอทุนการศึกษาที่ยิ่งใหญ่เขา</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">448075ee2c9e4a6ed4811b8c1b98a25eea6265d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/8e1654f3-52db-44a5-bfac-6fa6d47b6d93_55668af9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อชาวเกาหลีเหนือเลี้ยงขนมปังปิ้งไวน์จีนก็เพิ่มมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3323645/when-north-koreans-raise-toast-its-increasingly-chinese-wine-import-volume-surges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีเหนือซึ่งเป็นหนึ่งในประเทศที่โดดเดี่ยวและถูกคว่ำบาตรอย่างหนักที่สุดในโลกยังคงเป็นจุดหมายปลายทางสำคัญสำหรับการส่งออกไวน์ของจีนในปีนี้เนื่องจากประเทศมีทางเลือกน้อยในการจัดหาเครื่องดื่มแอลกอฮอล์เกาหลีเหนือซื้อไวน์จากจีน 157,393 ลิตรในช่วงเจ็ดเดือนแรกของปี 2025 ซึ่งมากกว่าปริมาณที่นำเข้าเป็นสองเท่าในช่วงเวลาเดียวกันของปีที่แล้ว – ทำให้เป็นครั้งที่สอง</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b6dfe4685e8c2575021508d100e3305f2e6ebfe2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/c0d8a210-1d56-4530-92f0-ed4bd5ed2ee6_d7bf90f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฟิลิปปินส์ที่มีปัญหาสุขภาพเสียชีวิตหลังจากหมดสติในการเดินทางฮ่องกงดิสนีย์แลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323747/filipino-tourist-health-issue-dies-after-passing-out-hong-kong-disneyland-ride?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวชาวฟิลิปปินส์วัย 53 ปีที่มีโรคประจำตัวอยู่ก่อนแล้วเสียชีวิตหลังจากตกอยู่ในอาการโคม่าขณะนั่งรถที่ฮ่องกงดิสนีย์แลนด์โดยการสอบสวนเบื้องต้นแสดงให้เห็นว่าไม่มีปัญหาด้านความปลอดภัยเกี่ยวกับสถานที่ท่องเที่ยวฮ่องกงดิสนีย์แลนด์รีสอร์ทกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าผู้เข้าพักหมดสติในสถานที่ท่องเที่ยว Frozen Ever After ในเวลาประมาณ 10.00 น. ของวันก่อนหน้าและได้รับการรับรองว่าเสียชีวิตในเวลา 11.30 น.</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 05:29:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d240d59565674c8a682fdc2359646398c54a2019</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/b19911a5-44a4-4f06-a371-cc35e1feab1f_cadf6592.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ทนายความ‘ ฮ่องกงถูกจับกุมเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าออกเดทโดยมีใบเรียกเก็บเงินมากกว่า 80,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 80,000)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3323746/hong-kong-lawyer-arrested-allegedly-leaving-date-hk84453-dinner-bill?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายคนหนึ่งในข้อหาหลอกลวงคู่เดทของเขาในการวางบิลร้านอาหารมากกว่า 80,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (10,264 ดอลลาร์สหรัฐ) หลังจากที่เขาเข้าห้องน้ำและไม่กลับมาที่โรงแรมแมนดารินโอเรียนเต็ลแหล่งข่าวตำรวจกล่าวว่าหญิงสาวได้พบกับชายคนดังกล่าวซึ่งอ้างว่าเป็นทนายความอายุ 26 ปีผ่านแอปส่งข้อความ Telegram เมื่อปีที่แล้วและกล่าวเพิ่มเติมว่าพวกเขานัดวันที่ที่โรงแรมใน Central บน T</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 04:23:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e30a48e478ce083be64ef550644e483bf4f8103b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/8545574c-8c92-486e-8602-f776d1ed7945_c478e0d0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
