<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำไมเซินเจิ้นศูนย์กลางเทคโนโลยีทางตอนใต้ของจีนจึงกลายเป็นจุดหมายปลายทางการเล่นสกี?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3327002/why-shenzhen-chinas-balmy-southern-tech-hub-becoming-skiing-destination?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักสกีชาวจีนบางคนกำลังเดินทางไปยังจุดหมายปลายทางที่ไม่คาดคิดเพื่อเข้าร่วมกีฬาฤดูหนาว: ศูนย์กลางเทคโนโลยีที่ร้อนและชื้นของเซินเจิ้นในมณฑลกวางตุ้งทางตอนใต้ของจีนในช่วงวันหยุดวันชาติแปดวันของเดือนหน้าหรือที่เรียกว่า "สัปดาห์ทอง" Qianhai Huafa Snow World ซึ่งกำลังได้รับการขนานนามว่าเป็นสกีรีสอร์ทในร่มที่ใหญ่ที่สุดในโลกมีกำหนดจะเปิดที่นั่นในวันจันทร์เนื่องจากเจ้าหน้าที่</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 07:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6473349d45f0d439d5c22c51d836f90a4ae47d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/5ee16b9d-3e2e-432c-b2e3-fdd07a3c67c8_2e839714.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงพิจารณาเปิดตัวโครงการซื้อของผู้เช่าอีกครั้งแต่ไม่ใช่ในระยะสั้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327133/hong-kong-considers-relaunching-tenant-purchase-scheme-not-short-term?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงกำลังพิจารณาเปิดตัวโครงการใหม่ที่อนุญาตให้ผู้เช่าแฟลตสาธารณะซื้ออสังหาริมทรัพย์ที่เช่าในราคาที่มีส่วนลดแต่จะไม่นำมาใช้ในอนาคตอันใกล้นี้เนื่องจากความกังวลเกี่ยวกับการควบคุมอุปทานที่อยู่อาศัยของรัฐรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการเคหะ Winnie Ho Wing-yin กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าเจ้าหน้าที่จำเป็นต้องศึกษาราคาระยะเวลาและจำนวนแฟลตที่จะเป็นของ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 06:51:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5693397d5278391be56306e89e735c5d2c5612c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/d8951474-6ccd-4493-9bba-fc65263fa880_7f4496fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาะไหหลำของจีนจัดฟันสำหรับพายุไต้ฝุ่นระงับเที่ยวบินและปิดท่าเรือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3327132/chinas-hainan-island-braces-typhoon-sanya-suspends-flights-and-haikou-closes-port?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมืองซานย่าทางตอนใต้ของจีนระงับเที่ยวบินทั้งหมดและไหโข่วที่อยู่ใกล้เคียงปิดท่าเรือขณะที่เกาะไหหลำรั้งการมาถึงของไต้ฝุ่นบัวลอยในวันอาทิตย์บัวลอยเข้ามาใกล้บนส้นเท้าของซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาคาดว่าจะกระโดดข้ามเกาะและทำให้แผ่นดินถล่มในเวียดนามในวันอาทิตย์ต่อมาตามข้อมูลของสำนักงานอุตุนิยมวิทยาจีนศูนย์กลางพายุไต้ฝุ่นณเวลา 10.00 น. ของวันอาทิตย์</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d2420010cac9a9de4581750b6d1b5d66cd98552</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/6043a96c-906f-4167-8a11-711eefe59360_3b3aa91a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คุณยายชาวจีนเป็นไวรัลสำหรับการเล่นสเก็ตบอร์ดสร้างแรงบันดาลใจให้กับหลายๆคนด้วยการใช้ชีวิตที่มีชีวิตชีวา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3325462/china-grandma-68-goes-viral-skateboarding-inspiring-many-vibrant-elderly-living?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คุณยายจากภาคตะวันออกของจีนมีแบบแผนอายุที่แตกสลายกลายเป็นความรู้สึกทางอินเทอร์เน็ตสำหรับทักษะการเล่นสเก็ตบอร์ดที่สง่างามและมีพลังของเธอได้รับชื่อเล่นที่น่ารักว่า "ไล่สาวลม" จากชาวเน็ตทั่วประเทศคุณยายหลิวอายุ 68 ปีมีพื้นเพมาจากมณฑลซานตงและปัจจุบันอาศัยอยู่ในเมืองเฉิงตูมณฑลเสฉวนเธอค้นพบความหลงใหลในการเล่นสเก็ตบอร์ดในเดือนกุมภาพันธ์ 2022 ร่วมเดินทางไปกับเธอ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17dd67f0259b30a2204139387caad0c752ff105c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/d9b1d662-17f0-4bcb-ad0e-1d850a5bc1e8_ca26caef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เซเลน่าโกเมซนักร้องแต่งงานกับเบนนี่บลังโก้ในพิธีประดับดาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327131/selena-gomez-marries-music-producer-benny-blanco-star-studded-ceremony?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เซเลน่าโกเมซนักแสดงและนักร้องชาวอเมริกันแต่งงานกับแฟนหนุ่มโปรดิวเซอร์เพลง Benny Blanco ในพิธีแต่งงานทางตอนใต้ของแคลิฟอร์เนียที่มีดวงเป็นดาวเมื่อวันเสาร์ที่ผ่านมาดารา The Only Murders in the Building ”โพสต์สไลด์โชว์ภาพและวิดีโอบนโซเชียลมีเดียจากงานแต่งงานแสดงให้เห็นโกเมซอายุ 33 ปีในชุดแต่งงานและบลังโก – ชื่อจริงเบนจามินโจเซฟเลวิน – สวมชุดทักซิโด้โดยทั้งคู่เห็น</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 05:51:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fb6a105a72afb3fb8855fbcd92d06b298047f0e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/14f11421-28b4-462b-b607-93cbd0e7c5e7_75b129e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
