<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คนงานชาวจีนกลับไปยังแอฟริกาในขณะที่โอกาสในการทำงานที่มีกำไร beckon</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337009/chinese-workers-return-africa-lucrative-job-opportunities-beckon?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนงานชาวจีนกำลังเดินทางกลับแอฟริกาเป็นจำนวนหลายพันคนซึ่งย้อนกลับไปในช่วงทศวรรษที่ผ่านมาและส่งสัญญาณถึงการมุ่งเน้นไปที่โครงการขนาดใหญ่เชิงยุทธศาสตร์ทั่วทั้งทวีปในปี 2024 มีคนงานชาวจีน 90,793 คนในโครงการที่ทำสัญญาและบริการด้านแรงงานในทวีปเพิ่มขึ้นประมาณร้อยละ 4 เมื่อเทียบกับ 87,078 ที่บันทึกไว้ในปีก่อนหน้าตามข้อมูลจาก China Africa Research</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7579c23e566ddcb2a6080da1793a3b091ca80551</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/f0eb366f-4495-4925-ace3-1d7745ae8804_7ac50e74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กัมพูชา: การปะทะกันของชายแดนไทยแทนที่ครึ่งล้านก่อนการเจรจาสันติภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337238/cambodia-thai-border-clashes-displace-half-million-ahead-peace-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พนมเปญกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าประชาชนกว่าครึ่งล้านคนในกัมพูชาต้องพลัดถิ่นจากการปะทะกันของชายแดนที่ร้ายแรงสองสัปดาห์กับประเทศไทยก่อนการเจรจาระดับภูมิภาคที่มีเป้าหมายเพื่อผ่อนคลายความตึงเครียดเจ้าหน้าที่กล่าวว่าการสู้รบครั้งใหม่ระหว่างประเทศเพื่อนบ้านในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ในเดือนนี้รวมถึงรถถังโดรนและปืนใหญ่ทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 22 คนในประเทศไทยและ 19 คนในกัมพูชาความขัดแย้งดังกล่าว</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 11:37:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c7e659ddf4217cd7f39bd6ab21c4729c2286930</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/c1b0b6df-004a-4aa7-aff6-5d2d1552a3cf_28e4f76d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อบูรณาการการแพทย์แผนจีนและตะวันตกในการจัดการความเจ็บปวดการฟื้นตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3337237/hong-kong-integrate-chinese-and-western-medicine-pain-management-recovery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่การแพทย์แผนจีนในฮ่องกงจะทำงานอย่างใกล้ชิดกับแพทย์ตะวันตกในการจัดการความเจ็บปวดและการฟื้นตัวหลังการเจ็บป่วยตามคำแนะนำของเจ้าหน้าที่สาธารณสุขของเมืองการแพทย์แผนจีนยังคาดว่าจะมีบทบาทมากขึ้นในการดูแลสุขภาพเบื้องต้นเนื่องจากเจ้าหน้าที่เตรียมรายชื่อการเจ็บป่วยสำหรับผู้ป่วยที่ได้รับคำแนะนำให้ปรึกษาแพทย์ใน</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 10:53:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6cc9944b074620f6e4dc61c56436f115419ace30</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/6d85c457-383e-4817-9a05-7ff2af5a990a_d02574cc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>J -16s vs Rafales: กองทัพอากาศจีนนำเครื่องบินไอพ่นเข้าสู่การทดสอบเกมสงคราม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3337228/j-16s-vs-rafales-chinese-air-force-puts-jets-war-game-test?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกาศข่าวของรัฐของจีนได้ให้ภาพที่หาได้ยากของการเล่นเกมสงคราม PLA โดยมีภาพการจำลองการเผชิญหน้าระหว่างนักสู้หลายบทบาทของจีนและฝรั่งเศสการฝึกบนโต๊ะทำให้เครื่องบินรบ J -16 ของจีนต่อสู้กับราฟาเลสของฝรั่งเศสซึ่งเป็นแบบจำลองที่ได้รับรายงานว่าดีที่สุดโดยเครื่องบินเจ็ท J -10C ที่ผลิตในจีนในความขัดแย้งระหว่างอินเดียและปากีสถานเมื่อต้นปีนี้รายงานจากกล้องวงจรปิดเมื่อวันศุกร์ระบุว่าปีนี้เป็นปีแรก</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 10:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e0963679b85adf208ee0e4d755a2a788af83f19</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/dc785723-ed9c-4c31-8005-dd9c2ee51dad_6b04ebaa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Vlogger อาหารจีนถูกแบนหลังจากวิดีโอเคี้ยวหมากฝรั่งแช่น้ำส้มสายชูแพร่กระจายไปทั่ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3337211/chinese-food-vlogger-banned-after-vinegar-soaked-chewing-gum-videos-go-viral?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มักแบงเกอร์ชาวจีนถูกแบนหลังจากไลฟ์สตรีมของเธอที่มีตัวเลือกอาหารที่แปลกประหลาดเช่นหมากฝรั่งแช่น้ำส้มสายชูกลายเป็นไวรัลและได้รับรายงานจากชาวเน็ตว่า "มีอิทธิพลที่ไม่ดีต่อเด็ก” อินฟลูเอนเซอร์ด้านอาหารซึ่งเป็นที่รู้จักกันโดย handle @ chenchenchen (รุ่นน้ำส้มสายชู) ได้รวบรวมผู้ติดตาม 700,000 คนที่น่าทึ่งและ 10 ล้านไลค์ในสามแพลตฟอร์มก่อนที่เธอจะถูกแบนตามข้อมูลจาก Chin</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 10:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66c85afc25276b694d7735d15c1a012c5178e6e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/5ab7b377-e4d2-48b6-9142-9b5354036528_3cb091b0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
