<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Spirit of Hong Kong Awards: เปิดโหวต 27 คนที่ช่วยสร้างเมืองที่ไม่แบ่งแยก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3330230/spirit-hong-kong-awards-voting-opens-27-who-helped-build-inclusive-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การลงคะแนนเสียงสาธารณะได้เริ่มขึ้นแล้วสำหรับ Spirit of Hong Kong Awards 2025 โดยมีผู้เข้ารอบสุดท้าย 27 คนที่ได้รับการเสนอชื่อเข้าชิงรางวัลสำหรับความสำเร็จของพวกเขาที่แสดงให้เห็นถึงความเห็นอกเห็นใจความคิดสร้างสรรค์และความเพียรรางวัลประจำปีนี้จัดร่วมโดย South China Morning Post และ Sino Group เพื่อยกย่องบุคคลและทีมงานที่มีการกระทำและนวัตกรรมที่เงียบสงบช่วยสร้างฮ่องกงที่ใส่ใจครอบคลุมและยั่งยืนยิ่งขึ้นในสองในเก้า</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 10:03:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8581d411c431a0d94a49472d8737781cf0b744e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/d9568e92-4ac4-448e-9776-c21d42172486_c66cbb7c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิจัยกล่าวว่าจีนสามารถเรียนรู้บทเรียนในสหรัฐอเมริกาเพื่อปลดปล่อยพลังทางทหารของเทคโนโลยีพลเรือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3330236/china-can-learn-us-lessons-unleash-military-power-civilian-tech-researcher-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนสามารถเรียนรู้จากสหรัฐอเมริกาเมื่อพูดถึงการนำนวัตกรรมของพลเรือนมาใช้กับกองทัพผู้เชี่ยวชาญด้านภูมิศาสตร์การเมืองของจีนกล่าวในบทความเมื่อสัปดาห์ที่แล้ว Gu Jianyi นักวิจัยจากมหาวิทยาลัย Shanghai Jiao Tong กล่าวว่าจีนสามารถพิจารณาพัฒนาระบบนิเวศอุตสาหกรรมใหม่ที่ได้รับแรงบันดาลใจจากบริษัทที่ประสบความสำเร็จในสหรัฐอเมริกาเช่น SpaceX, Palantir และ Anduril ระบบนิเวศดังกล่าวจะถูกกำหนดโดย Si</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 10:01:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0b369ba82dcd5aec17cc953a760a6da478a90f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/5b8f5bd0-90e2-4e0b-a675-f1b704027fab_112c98b9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่ง, เหอเป่ย์โครงการ ‘นำเสนอแรงบันดาลใจ’ สำหรับมหานครทางตอนเหนือของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3330235/beijing-hebei-projects-offer-inspiration-hong-kongs-northern-metropolis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการเงินกล่าวว่าวิธีการวางแผนและการก่อสร้างของจีนแผ่นดินใหญ่สำหรับพื้นที่ใหม่ที่สำคัญในกรุงปักกิ่งและมณฑลเหอเป่ยมีจุดอ้างอิงที่มีคุณค่าสำหรับการพัฒนาและการจัดหาเงินทุนของโครงการเมกะโปรเจกต์เมโทรโพลิสทางตอนเหนือของฮ่องกงเลขาธิการฝ่ายการเงิน Paul Chan Mo-po ซึ่งเป็นผู้นำคณะผู้แทนภาครัฐที่แข็งแกร่ง 40 คนไปยังสถานที่ทั้งสองแห่งได้แบ่งปันเรื่องราวของเขาในวันศุกร์ขณะที่เขาสรุปการเดินทางของเขา</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 10:00:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7be14b2d226e011a0f2baec53108db0530693f76</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/d6b801f8-380e-463a-9fd4-a12a1f2110d3_2b7b1fa6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดารา AI จีนกระแทก Meta หลังปลดพนักงานพุ่งทะลุหลักร้อยในหน่วยวิจัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3330197/chinese-ai-star-slams-meta-after-lay-offs-hit-hundreds-research-unit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยปัญญาประดิษฐ์ชื่อดังของจีนได้วิพากษ์วิจารณ์ Meta Platforms หลังจากถูกปลดออกจากตำแหน่งพร้อมกับคนอื่นๆอีกหลายร้อยคนเนื่องจากเจ้าของ Facebook ปรับโครงสร้างการทำงานของ AI หลังจากความคืบหน้าอันน่าผิดหวังเกี่ยวกับโมเดลเรือธง Llama Meta ยืนยันเมื่อวันพุธว่าพนักงานประมาณ 600 คนจากกลุ่มวิจัย AI ถูกปล่อยออกไปหลายเดือนหลังจากที่บริษัทปรับเปลี่ยนกลยุทธ์ใหม่ผ่าน</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 10:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">acd010c13895e60d197eb0e7a6f1800e70e533d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/5672c07b-2c26-470a-96c4-2134c9866c0b_4c8a9b89.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ความตายคือการเดินทาง ': พ่อชาวจีนที่กำลังจะตายสอนลูกสาวให้เผชิญหน้ากับโชคชะตาด้วยความกล้าหาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3329896/death-journey-dying-china-dad-inspires-teaching-daughter-face-fate-courage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พ่อที่ป่วยระยะสุดท้ายในภาคตะวันออกของจีนได้สร้างแรงบันดาลใจให้คนนับล้านบนโลกออนไลน์ด้วยการสอนลูกสาวของเขาให้เผชิญกับความตายด้วยความกล้าหาญและความสงบสุขหญิงสาวชาวเซี่ยงไฮ้ที่รู้จักกันในโลกออนไลน์ชื่อตงซันไป่ได้แบ่งปันเรื่องราวของพ่อของเธออายุ 67 ปีตงผู้รักดนตรีหนังสือและการตกปลาตงเกิดมาในสภาพยากจนทำงานในโรงงานตั้งแต่ยังหนุ่มแต่ใช้เวลาทั้งคืนสอนภาษาญี่ปุ่นให้กับตัวเองความมุ่งมั่นของเขาจ่ายให้กับ</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">018f30143875cbb3a1e74cadb8173f295c63b1e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/1854f0f0-e0ec-4496-96db-5b8fab7cc0e3_5725bb33.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
