<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Guthrie family ไม่ใช่ผู้ต้องสงสัยในการลักพาตัวในแอริโซนานายอำเภอยืนยัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343778/guthrie-family-not-suspects-arizona-kidnapping-sheriff-confirms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครอบครัวของ Nancy Guthrie ได้รับการเคลียร์ให้เป็นผู้ต้องสงสัยที่เป็นไปได้ในการลักพาตัวของเธอนาย Chris Nanos นายอำเภอ Pima County กล่าวเมื่อวันจันทร์เนื่องจากกรณีที่เกี่ยวข้องกับแม่ของ Savannah Guthrie ผู้ร่วมแฟรนไชส์รายการ Today ได้เข้าสู่สัปดาห์ที่สามครอบครัวของ Guthrie ซึ่งรวมถึง "พี่น้องและคู่สมรสทุกคน" ได้รับความร่วมมือและความเมตตาในขณะที่เจ้าหน้าที่ตรวจสอบการลักพาตัวนาโนสกล่าว “ที่จะแนะนำเป็นอย่างอื่นคือ</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 23:03:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a213950b37ff331dc8e3f70afdb991fd91bf2ab4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/5702045a-f604-4129-add3-21367f8a4546_d4e2d4f0.jpg?itok=j9VEeJ7g&amp;v=1771282731" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอกอัครราชทูตคนใหม่ของทรัมป์ประจำแอฟริกาใต้เดินทางมาถึงประเทศท่ามกลางความสัมพันธ์ที่ตึงเครียด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3343771/trumps-new-ambassador-south-africa-arrives-country-amid-strained-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเลือกเอกอัครราชทูตสหรัฐฯประจำแอฟริกาใต้ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ได้เดินทางมาถึงประเทศที่เขาจะพยายามปรับปรุงความสัมพันธ์ที่เต็มไปด้วยประโยชน์ระหว่างทั้งสองรัฐเจ้าหน้าที่สถานทูตกล่าวกับรอยเตอร์เมื่อวันจันทร์ว่าทูตนักกิจกรรมอนุรักษ์นิยมและนักเขียน Leo Brent Bozell III ได้มาถึงแล้วโบเซลล์ได้รับการคาดหมายว่าจะนำเสนอข้อมูลประจำตัวของเขาต่อประธานาธิบดีซีริลรามาโฟซาก่อนที่จะรับตำแหน่งอย่างเป็นทางการ R</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 22:21:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1b04033c07a05f49c5ca6278fde3a8902883784</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/216ceb92-bd02-4232-a261-71c5bcfe2086_6ebfd0f7.jpg?itok=uRdFoHkX&amp;v=1771279896" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดจีนจึงถูกกระตุ้นให้รวมเทคโนโลยีอวกาศเชิงพาณิชย์เข้ากับระบบทางทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343762/why-china-being-urged-integrate-commercial-space-tech-military-systems?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้รับการกระตุ้นให้สร้างระบบแอปพลิเคชันดาวเทียมแบบใช้คู่เพื่อเพิ่มการใช้เทคโนโลยีทางการค้าทางทหารการอุทธรณ์ของนักวิจัยจากมหาวิทยาลัยในเครือของคณะกรรมาธิการการทหารกลางซึ่งเป็นหน่วยบัญชาการสูงสุดของจีนมาจากเทคโนโลยีอวกาศที่พัฒนาโดยบริษัทเอกชนกำลังถูกนำมาใช้เพื่อวัตถุประสงค์ทางทหารมากขึ้นตัวอย่างเช่นกองทัพสหรัฐฯได้ยกระดับ</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 22:10:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">01564668051afe6257dbb642368d84bb47d57840</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/f45c6cc4-4a5a-489d-869a-1417f1bee581_2e6eb827.jpg?itok=DxXahM5s&amp;v=1771249791" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สเปนส่งความช่วยเหลือด้านมนุษยธรรมไปยังคิวบาผ่านสหประชาชาติท่ามกลางการปิดล้อมเชื้อเพลิงของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3343777/spain-send-humanitarian-aid-cuba-through-un-amid-us-fuel-blockade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สเปนกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าจะใช้ช่องทางของสหประชาชาติเพื่อส่งความช่วยเหลือด้านมนุษยธรรมไปยังคิวบาซึ่งกำลังประสบกับวิกฤตเศรษฐกิจเฉียบพลันที่เลวร้ายลงจากการปิดล้อมเชื้อเพลิงโดยพฤตินัยของสหรัฐอเมริกา “สเปนจะให้ความช่วยเหลือด้านมนุษยธรรม… แก่คิวบาผ่านระบบของสหประชาชาติในรูปแบบของอาหารและผลิตภัณฑ์เพื่อสุขภาพที่จำเป็น” กระทรวงการต่างประเทศกล่าวในแถลงการณ์หลังจากการประชุมระหว่างรัฐมนตรีต่างประเทศของทั้งสองค.</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 21:51:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">398f1f51b694a67f8848a2851b779e1ea5344b19</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/bb0feb5c-f55c-46c2-9fcc-eed8cc87a5cf_bf08e34e.jpg?itok=MrEWbjTv&amp;v=1771278627" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชัยชนะในการเลือกตั้งในบังคลาเทศของ BNP จะกำหนดแนวโน้มนโยบายได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3343612/how-bnps-bangladesh-election-victory-will-shape-policy-trends?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันที่ 12 กุมภาพันธ์บังกลาเทศได้จัดการเลือกตั้งทั่วไปอย่างเป็นทางการครั้งแรกนับตั้งแต่การล่มสลายของรัฐบาล Sheikh Hasina เมื่อเทียบกับการเลือกตั้งครั้งก่อนที่เกิดจากความรุนแรงและความวุ่นวายการเลือกตั้งครั้งนี้ค่อนข้างสงบแม้ว่าจะมีข้อกล่าวหาว่ามีความผิดปกติกระจัดกระจายแต่ผู้สังเกตการณ์ระหว่างประเทศมักยกย่องว่าเป็นหนึ่งในการเลือกตั้งที่โปร่งใสที่สุดในประวัติศาสตร์ของบังคลาเทศด้วยผู้มีสิทธิเลือกตั้ง</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2faf43a4566741a06b29ae237ce5a77f03bbe46e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/1203c1a8-d0c8-4038-bef5-9af9565aa55f_65500819.jpg?itok=P_7B6Wht&amp;v=1771138243" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
