<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปักกิ่งแต่งตั้งบรรณาธิการอาวุโสเป็นรองผู้อำนวยการสำนักงานประสานงานในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3328651/beijing-names-senior-editor-deputy-director-liaison-office-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้แต่งตั้งบรรณาธิการอาวุโสของหนังสือพิมพ์ไชน่าเดลี่ภาคภาษาอังกฤษเป็นรองผู้อำนวยการสำนักงานประสานงานของรัฐบาลกลางในฮ่องกงเพื่อยืนยันรายงานของโพสต์ก่อนหน้านี้สภาแห่งรัฐประกาศบทบาทใหม่ของซุนซางวูในวันเสาร์ก่อนหน้านี้แหล่งข่าวกล่าวว่ารองผู้อำนวยการคนใหม่จะรับผิดชอบงานประชาสัมพันธ์หนังสือพิมพ์เดอะโพสต์รายงานว่านายอาทิตย์อายุ 56 ปีซึ่งเคยเป็น</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:59:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">278711669c92dcf913cc857b6fd55d845a9b01b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/534cbd51-0b53-4e7a-a2fa-791453ae219d_d962d009.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายพันธุ์ผึ้งและผีเสื้อที่สำคัญในยุโรปเผชิญกับความเสี่ยงต่อการสูญพันธุ์: การศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328653/key-bee-and-butterfly-species-europe-face-extinction-risk-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพระหว่างประเทศเพื่อการอนุรักษ์ธรรมชาติ (IUCN) กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าการอยู่รอดของผู้ผสมเกสรดอกไม้ป่าในยุโรปมีความเสี่ยงมากขึ้นเนื่องจากประกาศให้ผึ้งและผีเสื้อหลายสิบสายพันธุ์ถูกคุกคามพืชดอกเกือบทั้งหมดในยุโรปขึ้นอยู่กับผู้ผสมเกสรดอกไม้ป่าโดยเฉพาะผึ้งแต่การสูญเสียที่อยู่อาศัยและการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศได้ผลักดันสายพันธุ์ที่สำคัญมากมายให้ใกล้สูญพันธุ์เกือบ 100 a</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:57:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28d83833af556b78026e06ef2fe9f7f9630e5490</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/7eafed4f-daa6-4847-b465-427ed14af3d2_08f67e35.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทในฮ่องกงเร่งหาทางเลือกอื่นท่ามกลางภาษีของสหรัฐอเมริกาการควบคุมการส่งออกซอฟต์แวร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3328652/hong-kong-firms-urged-find-alternatives-amid-us-tariffs-software-export-controls?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธุรกิจในฮ่องกงได้รองรับภาษีสหรัฐเพิ่มเติมแต่ผู้เชี่ยวชาญเรียกร้องให้บริษัทพัฒนากลยุทธ์ทางเลือกเนื่องจากมีข้อเสนอการควบคุมการส่งออกซอฟต์แวร์ที่สำคัญของอเมริกาซึ่งเตือนถึงการปรับตัวที่ "เจ็บปวด" ตัวเลขอุตสาหกรรมกล่าวกับหนังสือพิมพ์โพสต์เมื่อวันเสาร์ว่าคำขู่ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาที่จะกำหนดอัตราภาษีเพิ่มเติมร้อยละ 100 ต่อจีนแผ่นดินใหญ่ตั้งแต่วันที่ 1 พฤศจิกายน</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:50:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e6a744788973ab192ae999dba3b5bd9e90c418f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/58aac26a-2102-4551-8275-194edb6e688f_6de43aaa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยงานระดับโลกหวังให้อิสราเอล - ฮามาสสงบศึกเตรียมส่งความช่วยเหลือไปยังกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328650/global-agencies-hope-israel-hamas-truce-hold-prepare-send-aid-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานระหว่างประเทศกำลังเตรียมการในวันเสาร์เพื่อเทความช่วยเหลือลงในกาซาโดยหวังว่าการหยุดยิงระหว่างอิสราเอลและฮามาสจะช่วยให้พวกเขายุติความอดอยากที่ตามหลอกหลอนบางส่วนของดินแดนแต่การมองโลกในแง่ดีถูกทำเครื่องหมายด้วยความระมัดระวังการสงบศึกที่เปราะบางสามารถเปิดการเข้าถึงได้แต่หน่วยงานช่วยเหลือกลัวว่าอิสราเอลอาจยังคงกำหนดข้อจำกัดในการเข้าถึงภายใต้แผนของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาโลจิสติก</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:23:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7dfce13e795241d390470f7578e2ba1b69f2f177</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/f268eefa-3c22-422c-97b4-2908878ec9ad_d0595582.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองกำลังทหารจีนหลอกเครื่องบินสอดแนมต่างชาติในทะเลจีนใต้: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3328648/chinese-military-force-tricked-foreign-spy-plane-south-china-sea-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังสงครามอิเล็กทรอนิกส์ (EW) ของจีนประสบความสำเร็จในการหลอกเครื่องบินสอดแนมต่างชาติในระหว่างการปฏิบัติการในทะเลจีนใต้นิตยสารทางทหารของจีนเปิดเผยเมื่อเร็วๆนี้ในเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นลายเซ็นเรดาร์ปลอมที่สร้างขึ้นโดยระบบติดขัดที่ติดตั้งบนยานพาหนะทางทหารของจีนหลอกลวงเครื่องบินตรวจการณ์จากประเทศที่ไม่ได้ระบุเหนือทะเลจีนใต้ Ordnance Industry Science Technology รายงานว่า</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d05533c844459fcb30b023c9c0ebfed0a83d5f0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/0f2cefbd-07cf-440a-b753-31e8745a1547_d10fa5de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
