<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แม่ชาวฮ่องกงที่คลอดลูกตอนอายุ 58 บอกผู้หญิงสูงอายุว่าอย่าหมดหวังในครอบครัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327550/hong-kong-mum-who-gave-birth-58-tells-older-women-not-lose-hope-family?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวฮ่องกงคนหนึ่งที่ท้าทายความเป็นไปได้อีกครั้งด้วยการมีลูกคนที่สองเมื่ออายุ 58 ปีบอกว่าการเดินทางครั้งนี้ไม่ใช่เรื่องง่ายแต่หวังว่าเรื่องราวของเธอจะเป็นแรงบันดาลใจให้คู่รักที่ไม่มีบุตรสูงวัยไม่ยอมแพ้ต่อความฝันในการเริ่มต้นครอบครัว Lilian Chan Lai-lai อายุ 58 ปีให้กำเนิดลูกสาวคนที่สองของเธอในเดือนสิงหาคมหลังจากที่เธอผ่านการปฏิสนธินอกร่างกาย (IVF) สองรอบในไต้หวันและได้รับ</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 00:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">998b8bdf5b8899093bb9b4cedd2ba0ccf796d84f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/637cc965-75c4-45ca-83ed-9fab3f1e8af5_e74319c6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>1 บัญชีข้อกังวลหลายประการ: แผนโซเชียลมีเดียของอินโดนีเซียจุดประกายการเตือนภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3327538/indonesias-bid-social-media-control-raises-alarm-about-future-digital-freedom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อเสนอจำกัดชาวอินโดนีเซียเพียงหนึ่งบัญชีต่อแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียได้รับการวิพากษ์วิจารณ์อย่างมากจากผู้สนับสนุนสิทธิดิจิทัลซึ่งเตือนว่าการเคลื่อนไหวนี้อาจขัดขวางความขัดแย้งเป็นอันตรายต่อความเป็นส่วนตัวและบ่อนทำลายสิทธิเสรีภาพของพลเมืองในระบอบประชาธิปไตยที่ใหญ่เป็นอันดับสามของโลกนักวิเคราะห์กล่าวว่าแผนนี้สะท้อนให้เห็นถึงความอยากอาหารที่เพิ่มขึ้นภายในชนชั้นนำทางการเมืองของอินโดนีเซียเพื่อการควบคุมทรงกลมดิจิทัลมากขึ้น espe</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 00:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">534e830145f44312d567a15e99f804f8b8a67097</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/d66a1de1-7a58-4d90-9c6f-7e7f88b7246b_773c98b1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>36 เสียชีวิตเมื่อนั่งร้านที่โบสถ์เอธิโอเปียล่มสลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3327562/36-killed-when-scaffolding-ethiopia-church-collapses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นั่งร้านชั่วคราวที่ตั้งขึ้นที่โบสถ์ในเอธิโอเปียพังทลายลงเมื่อวันพุธทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 36 คนและได้รับบาดเจ็บมากกว่า 200 คนสื่อของรัฐกล่าวเหตุการณ์เกิดขึ้นเมื่อเวลาประมาณ 7.45 น. ในเมือง Arerti ห่างจากเมืองหลวงแอดดิสอาบาบาไปทางตะวันออกประมาณ 70 กม. (40 ไมล์) เมื่อกลุ่มมาเยี่ยมชมงานเทศกาลพระแม่มารีประจำปีผู้บัญชาการตำรวจเขตอาเหม็ดเกเบเยฮูกล่าวกับ Fana สื่อของรัฐว่า “หมายเลข o</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 23:40:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6057ddafced71ceecd2a49de840f70d5a46b4f2f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/7438b2a0-7386-49c6-b62a-5ff38734e98d_47569cd1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรูเด็นเชียลขยายความร่วมมือ AI สำหรับธุรกิจข้ามพรมแดน: CEO</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3327501/prudential-expands-partnerships-ai-adoption-capture-cross-border-business-ceo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรูเด็นเชียลฮ่องกงจะขยายความร่วมมือด้านการดูแลสุขภาพและสำรวจการใช้ปัญญาประดิษฐ์มากขึ้นเพื่อจับโอกาสที่เพิ่มขึ้นจากผู้คนที่ข้ามพรมแดน – ทั้งสองทิศทาง – สำหรับการรักษาพยาบาลตามที่เจ้านายชั้นนำของบริษัทกล่าวบริษัทประกันจัดการการเรียกร้องค่าสินไหมทดแทนจากโรงพยาบาลข้ามพรมแดนมากกว่า 2,200 ครั้งในช่วงครึ่งแรกของปีนี้ลอว์เรนซ์แลมซีอีโอของพรูเด็นเชียลฮ่องกงกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 23:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a2fbd7f858a7771f1b05a0a23b7a06b9094bfda</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/e6bd2203-b696-4dc7-b3fa-6fd218c1dabb_55b28f7d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายตาจีนสหรัฐอเมริกา - รัสเซียอาร์กติกละลายสำหรับความเป็นไปได้ของกลยุทธ์ขั้วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327343/arctic-thaw-chinas-polar-ambitions-face-test-us-russia-eye-cooperation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากการประชุมสุดยอดกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ในแองเคอเรจรัฐอะแลสกาในเดือนสิงหาคมประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียกล่าวกับผู้สื่อข่าวว่าความร่วมมือกับสหรัฐอเมริกาในอาร์กติกนั้น "เป็นไปได้มาก" “เราเห็นว่าความร่วมมือในอาร์กติกยังเป็นไปได้มากในบริบทระหว่างประเทศของเราตัวอย่างเช่นระหว่างตะวันออกไกลของรัสเซียและชายฝั่งตะวันตกของสหรัฐ” ปูตินไม่ได้ให้รายละเอียด</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c303f422efe22c9f095faa19639e4d8154641c81</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/019e7685-db32-4938-b9f3-5d4dc2e0ec07_0d2cb2a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
