<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘บิดาแห่งกราฟีน’ อังเดรไกม์ออกจากสหราชอาณาจักรเพื่อไปดำรงตำแหน่งประธานอาจารย์ที่ HKU</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3344703/father-graphene-andre-geim-leaves-britain-chair-professorship-hku?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Andre Geim นักฟิสิกส์ผู้ได้รับรางวัลโนเบลอายุ 67 ปีที่รู้จักกันในประเทศจีนในฐานะ "บิดาแห่งกราฟีน" จะเข้าร่วมมหาวิทยาลัยฮ่องกงในฐานะศาสตราจารย์ประธานในเดือนเมษายนตามข้อมูลจากมหาวิทยาลัย Geim ผู้นำทีมที่มหาวิทยาลัยแมนเชสเตอร์เพื่อแยกกราฟีนซึ่งเป็นวัสดุที่บางและแข็งแรงที่สุดในโลกซึ่งประกอบด้วยอะตอมคาร์บอนชั้นเดียวโดยใช้เทปกาวในปี 2004</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 09:31:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9a226137c410f5c4b6e85eeb5503860d515b0aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/8ad637cb-755d-4b8b-9d7e-6c32637748be_2089993d.jpg?itok=IS-cRFYc&amp;v=1772088469" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘China shock’ ถล่มเยอรมนีขณะที่ Merz เข้าร่วมแสวงบุญที่ปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/china/diplomacy/article/3344730/china-shock-hits-germany-merz-joins-beijing-pilgrimage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซแห่งเยอรมนีออกมาแสดงความกังวลเกี่ยวกับกำลังการผลิตเกินขีดความสามารถในอุตสาหกรรมของจีนหลังจากพบกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงในขณะที่เขาพยายามที่จะกลับมาอยู่ในภาวะขาดดุลการค้าที่เติบโตขึ้นสี่เท่าตั้งแต่ปี 2020 สำนักข่าวรอยเตอร์รายงานว่า “พลวัตนี้ไม่ดีต่อสุขภาพ” เมอร์ซกล่าวกับผู้สื่อข่าวในกรุงปักกิ่งเมื่อวันพุธที่ผ่านมานอกจากนี้เขายังเน้นย้ำถึง "ความเสี่ยง" จากการเชื่อมต่ออย่างใกล้ชิดระหว่างทั้งสองประเทศรวมถึงปัญหา</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 09:07:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b10ab5afe6b550ca3afecd5e431de6ce8d21535</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/7af15ff6-2858-4c8e-8fa8-b654346a0181_322b6abc.jpg?itok=FpHqJ7H9&amp;v=1772096772" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การคำนวณของจีนหยุดชะงัก Hygon, Sugon โพสต์รายได้พุ่งขึ้นในบูม AI, การพึ่งพาตนเองด้านเทคโนโลยี</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3344729/china-computing-stalwarts-hygon-sugon-post-revenue-surge-ai-boom-tech-self-reliance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักออกแบบเซมิคอนดักเตอร์ Hygon Information Technology และผู้ผลิตซูเปอร์คอมพิวเตอร์ Sugon สองเสาหลักของความพยายามในการพึ่งพาตนเองด้านเทคโนโลยีของจีนรายงานรายได้ที่เพิ่มขึ้นสำหรับปี 2025 ท่ามกลางความต้องการในประเทศที่แข็งแกร่งสำหรับระบบคอมพิวเตอร์ที่ปลูกในบ้านผลประกอบการทางการเงินล่าสุดของทั้งสองบริษัทที่จดทะเบียนในเซี่ยงไฮ้สะท้อนให้เห็นถึงแนวโน้มที่กว้างขึ้นในภาครัฐและเอกชนของจีนเพื่อเพิ่มการมีส่วนร่วมกับเทคโนโลยีในประเทศ</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 09:05:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fad269c2b93966f571702d3265c862ae7baa539f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/a23bf9fe-1d30-4b87-b51b-0d888dac92fe_5e2019a0.jpg?itok=E5TuWyE4&amp;v=1772096708" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>2 จับกุมหลังหัวหน้าตำรวจตระเวนชายแดนมาเลเซียตั้งเป้าก่อเหตุกราดยิงใกล้ประเทศไทย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3344725/2-arrested-after-malaysian-border-police-chief-targeted-gang-shooting-near-thailand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายสองคนถูกจับกุมในวันพฤหัสบดีหลังจากถูกยิงใส่รถที่บรรทุกหัวหน้าตำรวจชายแดนมาเลเซียในสิ่งที่เจ้าหน้าที่เชื่อว่าเป็นการลงโทษสำหรับการปราบปรามการลักลอบขนของเถื่อนชายแดนที่มีรูพรุนระหว่างมาเลเซียและประเทศไทยเป็นจุดผ่านแดนที่มีชื่อเสียงซึ่งแก๊งอาชญากรรมใช้ในการค้ามนุษย์ยาเสพติดอาวุธและของเถื่อนอื่นๆรวมถึงอาหารและน้ำมันดีเซลที่ได้รับการอุดหนุนเพื่อจำหน่ายในประเทศไทย</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 08:59:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11f210379ea7b19931e854a906fd9b269b421481</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/a84a9d7e-adb3-49a6-8c38-440b8e253866_35b4653e.jpg?itok=eVUdXkPc&amp;v=1772096346" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความกลัวเกิดขึ้นกับนักข่าวญี่ปุ่นที่ถูกคุมขังในอิหร่านซึ่งถูกใช้เป็น ‘การทูตตัวประกัน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3344719/fears-mount-over-japanese-reporter-detained-iran-being-used-hostage-diplomacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การจับกุมนักข่าวญี่ปุ่นในอิหร่านทำให้ผู้สังเกตการณ์งงงวยและกระตุ้นให้เกิดการคาดเดาว่ามันเกี่ยวข้องกับภัยคุกคามของสหรัฐที่จะโจมตีประเทศเหนือโครงการนิวเคลียร์ของตนเมื่อวันอังคาร Radio Free Europe รายงานการจับกุม Shinnosuke Kawashima หัวหน้าสำนักงานเตหะรานของ NHK ผู้แพร่ภาพกระจายเสียงแห่งชาติของญี่ปุ่นสำนักข่าวที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลสหรัฐรายงานว่าคาวาชิมะถูกควบคุมตัวครั้งแรกในวันที่ Janu</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 08:23:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2baef986b31c3006f2a4fe7023205ae8e13482ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/e0ccb767-c979-4811-a526-3872644839f8_4eb2bac5.jpg?itok=vgX7OXb4&amp;v=1772094212" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
