<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ระดับขยะมูลฝอยของฮ่องกงลดลงเป็นปีที่สามแต่กลุ่มสีเขียวยังคงกังวล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3337377/hong-kongs-solid-waste-levels-dip-third-year-green-groups-still-worried?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ระดับขยะมูลฝอยในเขตเทศบาลเมืองฮ่องกงที่หลุมฝังกลบลดลงเหลือ 3.85 ล้านตันในปี 2024 ซึ่งนับเป็นปีที่ลดลง 3 ปีติดต่อกันแต่กลุ่มสีเขียวได้เตือนว่าแนวโน้มอาจมีอายุสั้นหลังจากการเก็บเข้าลิ้นชักของโครงการเก็บค่าขยะที่เป็นที่ถกเถียงกันเมื่อปีที่แล้วตัวเลขล่าสุดจากเจ้าหน้าที่เมื่อวันจันทร์ยังแสดงให้เห็นว่าปริมาณขยะที่จะนำไปฝังกลบเฉลี่ยต่อวันอยู่ที่ 10,510 ตัน</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:17:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca510388aafb6e04ecd42176ab2a1e917985e499</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/51179aae-77ad-4423-aa31-23eef13f75e5_ca705726.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่ง ‘ต่อต้านการเดินทางไปไต้หวันของ’ นักกฎหมายญี่ปุ่น ’อย่างหนักหน่วงท่ามกลางความสัมพันธ์ที่แย่ลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337376/beijing-firmly-opposes-japanese-lawmakers-trips-taiwan-amid-deteriorating-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้เรียกร้องให้มีการประท้วงกับกรุงโตเกียวในการเยือนไต้หวันโดยเจ้าหน้าที่ระดับสูงจากพรรคเสรีนิยมประชาธิปไตย (LDP) ของญี่ปุ่นท่ามกลางการถดถอยอย่างรวดเร็วในความสัมพันธ์ทวิภาคี Koichi Hagiuda นักกฎหมาย LDP และเลขาธิการรักษาการผู้บริหารของพรรคกำลังเดินทางไปไต้หวันเป็นเวลาสามวันซึ่งจะสิ้นสุดในวันอังคาร Hagiuda ในวันจันทร์ได้จัดประชุมกับ William Lai Ching-te</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:15:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2756a86d4272f36f11cb7757fa307e57b11fb32f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/506fe23a-3ca9-4aba-9a0a-09d531ad69f3_60e3b5b6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับเกาหลีใต้อดีต FM ของสิงคโปร์เกี่ยวกับการแข่งขันของฮ่องกง: SCMP DAILY HIGHLIGHTS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3337369/china-south-korea-ties-singapores-ex-fm-hong-kong-rivalry-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. Blackpink สำหรับ Ayumi? ทำไมจีนอาจตอบแทนท่าทีที่นุ่มนวลของเกาหลีใต้ในแถวญี่ปุ่นในการเสนอราคาเพื่อยกเครื่องความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจของพวกเขาจีนและเกาหลีใต้กำลังฟื้นฟูการเจรจาการค้าที่ยืดเยื้อโดยจับตามองไปที่การย้ายออกจากพื้นโรงงานเพื่อกำหนดเป้าหมายที่มีกำไร</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">81dff82ecdf152bd3297d7acb9f4d81214ecd860</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/b5b0ec37-bf92-4ef0-9c11-c105e2aeaf1b_10a01a2c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนซ่อนบันทึกหนี้สูญสำหรับผู้กู้ที่ได้รับผลกระทบจากการระบาดใหญ่ที่ชำระคืนเงินกู้ขนาดเล็ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3337354/china-hide-bad-debt-records-pandemic-hit-borrowers-who-repay-small-loans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางของจีนได้เปิดเผยนโยบายการฟื้นฟูสินเชื่อเพื่อช่วยให้บุคคลที่ผิดนัดชำระหนี้เงินกู้รายย่อยสร้างสถานะทางการเงินขึ้นใหม่ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการผลักดันในวงกว้างเพื่อเสริมสร้างเศรษฐกิจและซ่อมแซมงบดุลในครัวเรือนธนาคารประชาชนจีนกล่าวว่ามาตรการนี้กำหนดเป้าหมายผู้กู้ที่มีหนี้ค้างชำระเพียงครั้งเดียวที่เกิดขึ้นระหว่างปี 2020 ถึง 2025 และไม่เกิน 10,000 หยวน (US $ 1,</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6fdf72decae62fe0618d6fd7b0130898da814ae3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/2955832c-ea34-4b3e-83d7-ed9225d7b78c_d1797c07.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิจัยชาวจีนแสดงให้เห็นว่า 1 คำสามารถอนุญาตให้สายลับเข้าควบคุมกองทัพหุ่นยนต์ได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337300/chinese-researchers-show-how-one-word-could-allow-spies-take-control-robot-army?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยด้านความปลอดภัยได้เตือนว่าคำพูดของคำสั่งที่กระซิบอาจทำให้สายลับสามารถควบคุมกองทัพหุ่นยนต์ได้ช่องโหว่ในหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ซึ่งอาจเห็นพฤติกรรมก่อกวนแพร่กระจายจากเครื่องหนึ่งไปยังอีกเครื่องหนึ่งและก่อให้เกิดความโกลาหลอย่างกว้างขวางถูกเปิดเผยเมื่อไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาในการแข่งขัน GEEKCon ในเซี่ยงไฮ้นับตั้งแต่ก่อตั้งขึ้นในปี 2014 GEEKCon ประสบความสำเร็จในการจัดกิจกรรม 17 รายการ Bringi</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f145f0b53f0175eebbfe04ed44510f04505a65ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/2384af1b-a216-4b1e-949e-d60335a5e700_58ec8289.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
