<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชิป Blackwell ของ Nvidia สามารถขายให้กับประเทศจีนได้ Bessent กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331534/nvidias-blackwell-chips-may-eventually-reach-china-bessent-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีคลัง Scott Bessent แนะนำว่าในที่สุดสหรัฐฯสามารถอนุญาตให้ขายชิปคอมพิวเตอร์ระดับไฮเอนด์ที่ผลิตโดย Nvidia ให้กับบริษัทจีนได้ในขณะที่เขาแกล้งการประชุมเพิ่มเติมระหว่างประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯและผู้นำจีนสีจิ้นผิงในปีหน้า Bessent เรียกชิปของ Nvidia โดยใช้ Blackwell ออกแบบ "เครื่องประดับมงกุฎ" แต่กล่าวว่าจังหวะของการเปลี่ยนแปลงทางเทคโนโลยีอาจทำให้พวกเขา</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 16:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00e88869204465d01a6c6bd4fad763962d6d9efc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/b85fe207-d382-4706-9c70-4c815e4fd088_e5c463d4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปกล่าวว่าสถานการณ์ Nexperia ที่เลวร้ายที่สุดหลีกเลี่ยงจีนย้ายไปรีสตาร์ทยอดขายชิป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331535/eu-says-worst-case-scenario-avoided-china-moves-restart-nexperia-chip-exports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมาธิการยุโรปกล่าวว่า "สถานการณ์ที่เลวร้ายที่สุด" ได้รับการหลีกเลี่ยงหลังจากกระทรวงพาณิชย์ของจีนมีส่วนร่วมกับบริษัทในยุโรปในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมาเพื่อเริ่มต้นการไหลของเซมิคอนดักเตอร์ที่ถูกรบกวนโดยวิกฤตรอบๆบริษัท Nexperia Saga ซึ่งเห็นว่าบริษัทที่มีสำนักงานใหญ่เป็นชาวดัตช์ถูกตัดขาดจากโรงงานแปรรูปของจีนหลังจากข้อพิพาทระหว่างกรุงเฮกและ Be</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 15:55:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ac0c3b4bde871bb2f1ed8d12f81e14e142268a9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/c2ec6552-8a5b-4832-852e-9e9e42971748_64e240e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักต้มตุ๋นชาวสิงคโปร์ยืนยันความรุนแรงทาง ‘ศีลธรรม’ ของอาชญากรรมอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3331531/singapores-caning-scammers-marks-distinction-between-moral-betrayal-and-technical-wrongs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐสภาของสิงคโปร์เมื่อวันอังคารได้ผ่านกฎหมายที่เสนอให้มีการลงโทษนักต้มตุ๋นและล่อเงินเนื่องจากประเทศกำลังต่อสู้กับคดีฉ้อโกงภายใต้ร่างกฎหมายอาญา (การแก้ไขเบ็ดเตล็ด) นักต้มตุ๋นตลอดจนสมาชิกและผู้สรรหานักต้มตุ๋นจะถูกลงโทษด้วยการตีไม้เท้าหกถึง 24 ครั้งบทลงโทษที่รุนแรงขึ้นมีวัตถุประสงค์เพื่อเพิ่มการป้องกันการหลอกลวง</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:52:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce5858a29522c334de57492f4c5b5333cad4d83f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/7c25d75f-6d26-4c2c-b42c-972e1836dea9_48e233e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>งานศิลปะกลางแจ้งขนาดใหญ่ที่พิพิธภัณฑ์พระราชวังฮ่องกงเพื่อดึงดูดผู้เข้าชม 500,000 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331525/large-outdoor-artworks-hong-kong-palace-museum-expected-draw-500000-visitors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พิพิธภัณฑ์พระราชวังฮ่องกงได้เปิดตัวนิทรรศการศิลปะสาธารณะกลางแจ้งครั้งแรกที่มีการจัดแสดงงานศิลปะขนาดใหญ่ 6 แห่งซึ่งคาดว่าจะดึงดูดผู้เข้าชมอย่างน้อย 500,000 คนในระหว่างการจัดแสดงตลอดทั้งปีผู้อำนวยการพิพิธภัณฑ์ Louis Ng Chi-wa กล่าวว่านิทรรศการนี้เป็นความต่อเนื่องของความพยายามก่อนหน้านี้ที่จะให้ศิลปินชาวฮ่องกงมีส่วนร่วมในการเจรจากับประเพณีผ่านงานศิลปะร่วมสมัยนิทรรศการในธีม</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:21:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1829a821885925fb5d3fecf87a0c5fd1ef9c9327</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/b2593c71-b3a1-43b0-ae82-ef0dc367394f_24d4793b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘Historic ': ทีมจีนผลิตชิปอุตสาหกรรม 2D ตัวแรกของโลกสำหรับใช้ในทางทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331503/historic-leap-chinese-team-creates-worlds-first-2d-industrial-chip-military-use?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนได้ "ก้าวกระโดดครั้งประวัติศาสตร์" ในการพัฒนาชิปที่สามารถรับมือกับระดับรังสีที่รุนแรงได้ชิป Field-Programmable Gate Array (FPGA) มีศักยภาพในการใช้งานที่หลากหลายรวมถึงระบบสั่งการและควบคุมผ่านดาวเทียมคอมพิวเตอร์ในอวกาศและระบบอาวุธฮาร์ดแวร์ของมันสามารถกำหนดค่าใหม่หลังจากการผลิตเพื่อทำงานเฉพาะที่หลากหลายความยืดหยุ่นนี้</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bba0c1623e1f335b72d2da3ab86d5d6d076c5909</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/f628d71d-2e76-4238-83fb-e9a853a8ad1e_9c1daeae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
