<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักประสาทวิทยาชั้นนำของเบลเยียม Steven Laureys เข้าร่วมมหาวิทยาลัย Hangzhou Normal ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3330992/belgiums-top-neurologist-steven-laureys-joins-chinas-hangzhou-normal-university?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Steven Laureys นักประสาทวิทยาและผู้บุกเบิกการวิจัยสติสัมปชัญญะที่มีชื่อเสียงระดับโลกได้รับตำแหน่งมหาวิทยาลัยเต็มเวลาในมณฑลเจ้อเจียงทางตะวันออกของจีนนักวิทยาศาสตร์ชาวเบลเยียมวัย 56 ปีเข้าร่วมกับมหาวิทยาลัย Hangzhou Normal เมื่อต้นปีที่ผ่านมาในฐานะอาจารย์ที่โรงเรียนวิทยาศาสตร์การแพทย์ขั้นพื้นฐานตามข่าวประชาสัมพันธ์ของมหาวิทยาลัยก่อนที่จะย้ายไปอยู่ที่ประเทศจีนลอรีส์ใช้เวลาหลายสิบปีในยุโรป</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 06:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9cf19060618f3df98d073288b339be0712b92a38</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/5944b436-aebc-4adf-b534-ad8ac0cac05a_63f6f46e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงจีนใช้เงิน 140,000 $ ที่ได้รับความไว้วางใจจากแฟนในการทำศัลยกรรมพลาสติก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3330928/china-woman-spends-us140000-entrusted-her-boyfriend-safekeeping-plastic-surgery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวจีนคนหนึ่งที่มอบเงินออมมากกว่าหนึ่งล้านหยวน (140,000 ดอลลาร์สหรัฐ) ให้กับแฟนสาวของเขาเพื่อความปลอดภัยรู้สึกตกใจเมื่อเธอใช้จ่ายทั้งหมดในขั้นตอนเครื่องสำอางชายคนนั้นชื่อจินและแฟนสาวของเขามินกำลังมีความสัมพันธ์ที่โรแมนติกเมื่อมีการส่งมอบเงินสดมินได้ย้ายจากมณฑลเจียงซีตะวันออกเฉียงใต้ไปยังฉงชิ่งทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนเพื่ออาศัยอยู่กับจินเพื่อให้เธอ</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdae7a1c63c2211906d2aa5ef6cc8f190609addf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/83cd4f85-b3ca-4737-9f69-2ebc7d552ab2_5c723e7c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาพยนตร์จีน 731 เรื่องประวัติศาสตร์สะอึกสุริยุปราคาต่อต้านความกลัวของญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3331291/chinese-wwii-film-731s-historical-hiccups-eclipse-anti-japanese-concern?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพยนตร์ประวัติศาสตร์จีนเกี่ยวกับความโหดร้ายในช่วงสงครามของญี่ปุ่นได้ดึงการวิพากษ์วิจารณ์ไม่ใช่เรื่องของมันแต่มากกว่าสิ่งที่ผู้ชมจำนวนมากได้อธิบายว่าเป็นภาพที่เงอะงะของหนึ่งในบทที่มืดมนที่สุดของสงครามโลกครั้งที่สอง 731 – ละครที่มีศูนย์กลางอยู่ที่หน่วยสงครามชีวภาพที่มีชื่อเสียงของกองทัพญี่ปุ่นซึ่งดำเนินการทดลองกับพลเรือนจีนภายใต้หน้ากากของการป้องกันโรค – premi</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 05:30:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dfd82e15bf9efe135ad0fedadaaf76847491fca8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/219a6547-0a8c-4d07-8330-e95296738a23_bcaaa057.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงชาวญี่ปุ่นที่ถูกคุมขังในข้อหาฆาตกรรมปี 1999 กล่าวว่าเธออาศัยอยู่ด้วยความกลัวต่อการถูกจับกุมอย่างต่อเนื่อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3331287/japanese-woman-arrested-1999-murder-says-she-lived-constant-fear-being-caught?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงวัย 69 ปีถูกจับในข้อหาฆาตกรรมปี 1999 ในนาโกย่าทางตอนกลางของญี่ปุ่นบอกกับเจ้าหน้าที่สืบสวนว่าเธอกลัวว่าจะถูกจับมานานแล้วและรู้สึกหดหู่ในแต่ละปีเมื่อใกล้ถึงวันครบรอบการฆ่าตำรวจกล่าวเมื่อวันจันทร์ Kumiko Yasufuku ถูกจับเมื่อวันศุกร์เนื่องจากสงสัยว่าจะฆ่า Namiko Takaba ซึ่งเป็นแม่บ้านวัย 32 ปีที่แฟลตของเหยื่อเมื่อ 26 ปีก่อนผู้ต้องสงสัยถูกระบุโดย</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 05:14:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24785e14a176219501a1c9aa0b0d3a1fae9fda9f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/31ccad76-0b8e-43d2-aede-6e959052c352_7ba63fd0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>New World Development เสนอการแลกเปลี่ยนหนี้ 1.9 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 1.9 พันล้าน) เพื่อเพิ่มสภาพคล่อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3331284/new-world-development-offers-us19-billion-debt-swap-boost-liquidity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การพัฒนาโลกใหม่ (NWD) ที่เป็นหนี้อย่างหนักได้เปิดตัวข้อเสนอการแลกเปลี่ยนสำหรับ 1.9 พันล้านดอลลาร์สหรัฐของหลักทรัพย์ถาวรที่โดดเด่นและตั๋วเงินเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพรายละเอียดหนี้ของตนเพิ่มสภาพคล่องและปรับปรุงสถานะทางการเงินท่ามกลางตลาดอสังหาริมทรัพย์ที่ท้าทายข้อเสนอการแลกเปลี่ยนครอบคลุมชุดตราสารที่มีอยู่รวมถึงหลักทรัพย์ที่ออกโดย NWD Finance และตั๋วเงินที่ออกโดย</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 04:48:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ced0447ac075dd151812c8f0498689c89fcab19</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/016bad2c-c8ea-4332-a5d3-b959ada15b54_ed29989b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
