<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนสร้างเขื่อนแม่น้ำขนาดใหญ่สองครั้งในหนึ่งวันเพื่อสร้างสถานีไฟฟ้าพลังน้ำขนาดใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3330670/china-dams-huge-river-twice-1-day-build-pair-mega-hydropower-stations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเวลาเพียงวันเดียวจีนสร้างเขื่อนกั้นแม่น้ำขนาดใหญ่ในสองจุดเพื่อสร้างโครงการโรงไฟฟ้าพลังน้ำขนาดใหญ่ในมณฑลเสฉวนทางตะวันตกเฉียงใต้ตามรายงานของ China Electric Power News ภายใต้การบริหารพลังงานแห่งชาติการไหลของแม่น้ำ Yalong ซึ่งเป็นสาขารองของแม่น้ำแยงซีถูกสกัดกั้นเป็นขั้นตอนแรกในการก่อสร้างโครงการไฟฟ้าพลังน้ำขนาดใหญ่สองโครงการในวันอังคารพวกเขามี co</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 05:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbfd52a67274efc8234e73e15fd7c206fbdb9509</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/bf860492-0c6a-40aa-bdf0-deb45c750c4b_12c367c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกิดไฟไหม้ที่ไซต์ก่อสร้างใน Kai Tak ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3330726/fire-breaks-out-construction-site-hong-kongs-kai-tak?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟได้ลุกไหม้ขึ้นที่สถานที่ก่อสร้างในพื้นที่พัฒนาใหม่ใน Kai Tak ของฮ่องกงโดยมีส่วนของนั่งร้านจับลงตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานหลายครั้งในเวลาประมาณ 10.15 น. ของวันพุธว่าเกิดไฟไหม้ที่สถานที่ก่อสร้างตรงข้ามห้างสรรพสินค้าโซโก้บนถนนคองคอร์ดรูปภาพและคลิปวิดีโอที่เผยแพร่ทางออนไลน์ระบุว่าเว็บไซต์มีไว้สำหรับ under-c</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 04:37:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba796ee863111d20ef0651fd222a1a9d1a254ab1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/0420e21b-95b8-4c49-9a6a-4b3ecf3deb18_89c1c216.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้เพื่อมอบมงกุฎทองให้ทรัมป์เนื่องจากข้อตกลงการค้ายังคงเข้าใจยาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3330723/apec-summit-trump-arrives-south-korea-trade-deal-lee-hangs-balance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐลงจอดที่เกาหลีใต้ในวันพุธสำหรับการเดินทางรอบสุดท้ายในเอเชียของเขาโดยมองโลกในแง่ดีเกี่ยวกับการสงบศึกสงครามการค้ากับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนหลังจากการเจรจาการประชุมสุดยอดกับลีแจมยองของเกาหลีใต้เดินทางมาจากโตเกียวหลายชั่วโมงหลังจากที่เกาหลีเหนือทดสอบยิงขีปนาวุธล่องเรือที่สามารถใช้นิวเคลียร์ได้ทรัมป์มีกำหนดที่จะจัดการประชุมสุดยอดของซีอีโอและพบกับลีในคยองจูเซาท์เคที่ง่วง</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 04:04:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b7673d8dd81a065551f8e55fa5f59b353c16d654</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/47a7d4ac-8c54-4a16-b392-a744cd1245d1_2fd284dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีเหนือยินดีต้อนรับทรัมป์เข้าสู่เอเปกด้วยการเปิดตัว 'Fire Arrow‘ ที่สามารถใช้นิวเคลียร์ได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3330722/north-korea-welcomes-trump-apec-nuclear-capable-fire-arrow-missile-test?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เพียงไม่กี่ชั่วโมงก่อนที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาจะเดินทางมาถึงเกาหลีใต้เพื่อเข้าร่วมการประชุมสุดยอด APEC ในสัปดาห์นี้เปียงยางได้ปล่อยขีปนาวุธล่องเรือที่ใช้เรือเป็นหลักลงในการกระทำที่นักวิเคราะห์มองว่าเป็นการคำนวณการเสนอราคาเพื่อเสริมสร้างข้อมูลประจำตัวด้านนิวเคลียร์ขีปนาวุธที่อธิบายโดยสื่อของรัฐเกาหลีเหนือว่าเป็นแบบจำลองที่ได้รับการปรับปรุงให้เหมาะสมสำหรับการยิงด้วยเรือถูกยิงในแนวตั้งในวันอังคารซึ่งมีรายงานว่าพุ่งสูงขึ้นสำหรับ</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 04:02:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b748ffcf1e3af958bf62dcb30a89a9a7bde8a5a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/4e421127-4c91-4fa1-9892-8db1b2155053_1e3f1557.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงรั้งกับชิคุนกุนยาแต่ยังคงรักษาประเพณีชุงยุงไว้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3330721/hong-kong-grave-sweepers-brace-against-chikungunya-preserve-cheung-yeung-traditions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกวาดหลุมฝังศพชาวฮ่องกงที่สุสานใหญ่ได้ใช้มาตรการป้องกันเพื่อป้องกันตัวเองจากยุงกัดแต่ยังคงมุ่งมั่นที่จะเคารพบรรพบุรุษของพวกเขาในเทศกาลชุงยุงแม้ว่าจะไปเยี่ยมชมพื้นที่ใกล้กับกรณี Chikungunya ในท้องถิ่นที่ได้รับรายงานเป็นครั้งแรกของเมืองที่สุสาน Diamond Hill Urn ห่างจากที่อยู่อาศัยสาธารณะที่ผู้ป่วยอาศัยอยู่ประมาณ 1 กม. ในขณะที่ยุง</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 04:00:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">085cc5e4b08441076a35ec4c9c47e01b8f041bac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/ebf44e0d-bd43-4871-a899-6ed561b32bb7_f51da687.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
