<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ยุนอดีตประธานาธิบดีเกาหลีใต้อุทธรณ์โทษจำคุกตลอดชีวิต ‘มากเกินไป’ สำหรับการก่อความไม่สงบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3344401/south-korean-ex-president-yoon-appeals-against-excessive-life-sentence-insurrection?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตประธานาธิบดียุนซุกยอลแห่งเกาหลีใต้ได้ยื่นอุทธรณ์ต่อความผิดฐานก่อความไม่สงบอันเนื่องมาจากการประกาศใช้กฎอัยการศึกปี 2024 ของเขาทนายความของเขากล่าวเมื่อวันอังคารศาลแขวงกลางกรุงโซลเมื่อวันพฤหัสบดีตัดสินว่ายูนมีความผิดในการเป็นผู้นำการก่อจลาจลที่ออกแบบมาเพื่อ "ทำให้เป็นอัมพาต" สภาแห่งชาติตัดสินให้เขาต้องจำคุกตลอดชีวิต “เราเชื่อว่าเรามีความรับผิดชอบในการวางตำแหน่งอย่างชัดเจน</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 03:13:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d53cb646ee3a17275b0c39c1b582e0a7d485f5d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/8171d724-d945-4c8b-9e06-a140abc2b618_3714aeb5.jpg?itok=vXkNnoCO&amp;v=1771902834" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โซลได้รับผลกระทบจากความเจ็บปวดของโตเกียวในช่วงเทศกาลตรุษจีนเมื่อการเมืองปรับเปลี่ยนแผนที่การท่องเที่ยวของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3344356/seoul-gains-tokyos-pain-over-lunar-new-year-politics-reshapes-chinas-tourism-map?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับการเดินทางไปต่างประเทศครั้งแรกของครอบครัวเขาด้วยกันถังจวินเจี๋ยวางแผนที่จะเดินทางไปญี่ปุ่นอย่างระมัดระวังในช่วงเทศกาลตรุษจีนที่ยาวนานที่สุดของจีนมีการจองตั๋วเครื่องบินล่วงหน้าเป็นเวลาหลายเดือนโดยเด็กหนุ่มวัย 22 ปีจากมณฑลเสฉวนซึ่งเคยเดินทางคนเดียวไปยังประเทศเพื่อนบ้านมาแล้ว 3 ครั้งซึ่งถือเป็นการดึงดูดนักท่องเที่ยวชาวจีนมาอย่างยาวนานแต่ความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับญี่ปุ่นที่เสื่อมโทรมลงอย่างกะทันหัน</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 03:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d340b326a990bc886047c491e61dd55b94dd69c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/76211f0c-34cd-4ff7-9970-26120ba8b991_3587583a.jpg?itok=0Nuwlwv3&amp;v=1771842739" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมคนที่ไม่ใช่ชาวจีนในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้จึงยอมรับการเฉลิมฉลองวันตรุษจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3344396/why-southeast-asias-non-chinese-embrace-lunar-new-year-celebrations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไกด์นำเที่ยวชาวมาเลเซีย Syazni Nabilah Che Kamarudin และครอบครัวของเธอได้ดื่มด่ำกับเทศกาลตรุษจีนปีนี้แจกซองสีแดงและแต่งตัวด้วยชุดจีนแบบดั้งเดิม “ปีนี้มีความหมายเป็นพิเศษสำหรับฉันเพราะนี่เป็นครั้งแรกที่ฉันมอบฮองเบาให้กับเพื่อนชาวจีนของฉันหลังจากแต่งงานฉันมีความสุขที่ได้ทำตามธรรมเนียมที่สวยงามนี้” the Kuala Lumpur resi</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 02:40:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">662fdf3bef2a79d4534f586880e05239c927f7ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/325f9079-3fd4-440e-b855-15d357283984_a7bb1cfb.jpg?itok=hxLkIvJP&amp;v=1771900816" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเพิ่มหน่วยงานญี่ปุ่นในรายการควบคุมการส่งออกทำให้โตเกียวร้อนระอุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3344394/china-adds-20-japanese-firms-export-control-list?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เพิ่มหน่วยงานญี่ปุ่น 20 แห่งในรายการควบคุมการส่งออกซึ่งรวมถึงบริษัทย่อยหลายแห่งของ Mitsubishi Heavy Industries และอีก 20 แห่งในรายการเฝ้าระวังการส่งออกสินค้าใช้คู่กระทรวงพาณิชย์ของกรุงปักกิ่งประกาศเมื่อวันอังคารมีผลบังคับใช้ทันทีผู้ส่งออกจีนถูกห้ามไม่ให้จัดส่งสินค้าที่มีการยื่นขอทั้งทางทหารและพลเรือนไปยังบริษัทและสถาบันใน e</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 02:12:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31ae6b8b4454f708dcfd1e6a022c9daad287be37</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/4094e968-2804-4d26-9fff-14fcf55572ad_5a2a2379.jpg?itok=4LYZmyme&amp;v=1771900051" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประท้วงของโซลต่อความโดดเด่นที่เห็นว่าไม่เต็มใจที่จะปล่อยให้กองกำลังสหรัฐเกาหลีเผชิญหน้ากับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3344369/seouls-protest-over-stand-seen-reluctance-let-us-forces-korea-confront-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายงานจากสื่อเกาหลีใต้เมื่อสัปดาห์ที่แล้วได้ประท้วงสหรัฐฯเกี่ยวกับความโดดเด่นที่หาได้ยากระหว่างเครื่องบินขับไล่อเมริกันและจีนในทะเลเหลืองนักวิเคราะห์กล่าวว่าการเคลื่อนไหวดังกล่าวส่งสัญญาณว่าโซลไม่ยินดีที่จะเห็นกองกำลังสหรัฐฯที่ประจำการในเกาหลีใต้เผชิญหน้ากับปักกิ่งอย่างแข็งขันมากขึ้นสำนักข่าวยอนฮัปอ้างแหล่งข่าวทางทหารที่ไม่มีชื่อเมื่อวันเสาร์รายงานว่านายอานกยูแบครัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมเกาหลีใต้</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 02:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc6546119768a6d0ded6424636e318a8cad644ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/a00be93a-298b-4df5-979c-a572b447883f_af6a74b8.jpg?itok=JxMMhJ33&amp;v=1771851762" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
