<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเตือนอินเดียเหนือพระนักกวี: ‘อย่าแม้แต่จะคิดขโมยดาไลลามะองค์ที่ 6 ของเรา’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337072/china-warns-india-over-poet-monk-dont-even-think-about-stealing-our-6th-dalai-lama?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้คัดค้านความพยายามของอินเดียในการเฉลิมฉลองดาไลลามะในศตวรรษที่ 17 ซึ่งเป็นที่รู้จักกันดีในเรื่องความรักในบทกวีโดยมองว่าเป็นความพยายามที่จะท้าทายการอ้างสิทธิในดินแดนของปักกิ่งในภูมิภาคและการควบคุมพุทธศาสนาของทิเบตตามที่ผู้เชี่ยวชาญอินเดียเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมนานาชาติเกี่ยวกับดาไลลามะครั้งที่ 6 ที่เมืองทาวังซึ่งเป็นบ้านเกิดของเขาตั้งแต่วันที่ 3 -6 ธันวาคมเปมาคานดู (Pema Khandu) หัวหน้ารัฐมนตรีของ A</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb4eb319833f9a933dec816913df3ea65f2df871</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/2c86f172-7db8-468b-8bac-1d42596db9b3_c5507734.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียยึดยาเสพติดมูลค่า 375 ล้านดอลลาร์สหรัฐหลังกลุ่มกัวลาลัมเปอร์บุกยึด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337182/malaysia-seizes-us375-million-drugs-after-kuala-lumpur-syndicate-busted?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจมาเลเซียจับกุมองค์กรอาชญากรรมและยึดโคเคนเคตามีนและยาเสพติดอื่นๆมูลค่า 375 ล้านดอลลาร์สหรัฐฯเรียกได้ว่าเป็นหนึ่งในการขนยาเสพติดที่ใหญ่ที่สุดของประเทศในปัจจุบันการดำเนินการต่อยสี่ครั้งรอบๆกรุงกัวลาลัมเปอร์ทำให้โคเคนมากกว่าสี่ตันและคีตามีน 14 ตันรวมถึงยาสังเคราะห์ MDMA และอุปกรณ์ผลิตยาเสพติดตำรวจกล่าวในแถลงการณ์ที่เผยแพร่เมื่อวันเสาร์ในช่วงวันอังคาร</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 11:19:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4c091c642facefd5a7379dcec77f7b7ef6bad1b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/8859e740-d9d8-4872-b3de-6391f7060c80_7fc9d985.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สตาร์เมอร์ถูกกดดันให้สกัดกั้นแอนดรูว์เทตในดูไบเพื่อเผชิญกับการพิจารณาคดีในข้อหาข่มขืนในสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337185/starmer-pressured-intercept-andrew-tate-dubai-face-trial-uk-rape-charges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Keir Starmer นายกรัฐมนตรีสหราชอาณาจักรได้รับการกระตุ้นให้นำอินฟลูเอนเซอร์ Andrew Tate กลับไปที่สหราชอาณาจักรเพื่อเผชิญกับข้อหาข่มขืนเนื่องจากเขามีกำหนดจะปรากฏตัวในการแข่งขันชกมวยคนดังในดูไบนักวินิจฉัยผิดที่อธิบายตัวเองอายุ 39 ปีมีกำหนดจะต่อสู้ในการแข่งขัน Misfits Mania กับ American Chase DeMoor ในดูไบในคืนวันเสาร์เขาและพี่ชายของเขาทริสตันกำลังเผชิญกับข้อกล่าวหา 21 ข้อในสหราชอาณาจักร</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 11:13:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">081e0a780da9e6816510916f965d5e1afe5f5914</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/5db27a1e-124f-426e-b707-a4ab0128889c_fd0639d0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุการณ์การรบกวนเป้าหมายทำให้ GPS และ BeiDou ในหนานจิงของจีนตะวันออกไม่สามารถเข้าถึงได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337181/targeted-jamming-incident-blinds-gps-and-beidou-east-chinas-nanjing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การติดขัดที่มีประสิทธิภาพและตรงเป้าหมายทำให้ระบบนำทางดาวเทียมดับชั่วคราวรวมถึง GPS และ BeiDou ในเมืองใหญ่ของจีนเมื่อวันพุธสมาคมอุตสาหกรรมกล่าวเมื่อวันศุกร์การหยุดชะงักส่งผลกระทบต่อผู้ใช้ในหนานจิงซึ่งเป็นเมืองที่มีประชากรเกือบ 10 ล้านคนและเป็นเมืองหลวงของมณฑลเจียงซูตะวันออกระหว่างเวลา 16.00 น. ถึง 22.00 น. ในวันพุธการนำทางรถยนต์การจัดส่งอาหารการเรียกรถและ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22d611b8b98ece452d95369be6076d3b89d19780</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/b3102f26-5709-4d12-b02a-041f83c66bb1_cf5e7dd9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงฮ่องกงเรียกร้องให้เจ้าของบ้านหลีกเลี่ยงการจ่ายเงินช่วยเหลือค่าเช่าอัคคีภัยของ Tai Po</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337180/hong-kong-minister-urges-landlords-avoid-cashing-tai-po-fire-rent-aid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกิจการบ้านของฮ่องกงได้เรียกร้องให้เจ้าของบ้านต่อต้าน “การตกปลาในน่านน้ำที่มีปัญหา” โดยการเพิ่มค่าเช่าให้กับเงินอุดหนุนของรัฐบาลที่มีวัตถุประสงค์เพื่อช่วยเหลือผู้อยู่อาศัยที่พลัดถิ่นจากเหตุเพลิงไหม้ไทโปการอุทธรณ์เกิดขึ้นหลายวันหลังจากที่รัฐบาลประกาศว่าจะให้เงินอุดหนุนค่าเช่ารายปี 150,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (19,280 ดอลลาร์สหรัฐ) แก่เจ้าของบ้านที่ได้รับผลกระทบจากเหตุไฟไหม้ศาลวังฟุกในอีกสองปีข้างหน้า "ฉันเกลียดที่จะ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 10:17:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eda1479194cbacc0321431bd7f8a7b0e1c0ef000</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/c52bc559-22ca-46f5-bc5e-219d03aa986b_7c5ceaa5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
