<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนซักถามอดีตประธานผู้กำกับดูแลหุ้นสำหรับการละเมิดวินัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3324584/china-places-former-stocks-regulator-yi-huiman-under-probes-disciplinary-breaches?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Yi Huiman อดีตหน่วยงานกำกับดูแลตลาดตราสารทุนของจีนกำลังถูกตรวจสอบการละเมิดวินัยเนื่องจากแคมเปญต่อต้านการปลูกถ่ายอวัยวะที่ยาวนานของประเทศขยายไปทั่วทุกมุมของอุตสาหกรรมการเงินตั้งแต่การธนาคารไปจนถึงตลาดหุ้น Yi ประธานคณะกรรมการกำกับดูแลหลักทรัพย์ของจีน (CSRC) ตั้งแต่เดือนมกราคม 2019 ถึงกุมภาพันธ์ 2024 ถูกควบคุมตัวโดย Disci ของพรรคคอมมิวนิสต์</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 03:23:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">23e5081684d181e0314a8a224862ba6f3cccbdd8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/c3f2f309-4394-4171-a987-136df032c2c3_301a66df.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียโพสต์รางวัล 659,000 $ สำหรับการจับกุมมือปืนจากการสังหารของตำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3324582/australia-posts-us659000-reward-gunmans-arrest-over-killing-2-police-officers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ออสเตรเลียโพสต์รางวัล 659,000 ดอลลาร์สหรัฐในวันเสาร์สำหรับการจับกุมมือปืนที่กำลังหลบหนีเป็นวันที่ 12 หลังจากที่ถูกกล่าวหาว่าฆ่าเจ้าหน้าที่ตำรวจสองคนตำรวจในรัฐวิกตอเรียตะวันออกกล่าวว่าพวกเขากำลังเสนอจำนวนเงินที่ "เปลี่ยนชีวิต" ในการตามล่าผู้หลบหนีวัย 56 ปีเดสมอนด์ฟรีแมนฟรีแมนถูกกล่าวหาว่าเปิดฉากยิงเมื่อตำรวจมาถึงบ้านของเขาในวิกตอเรียพร้อมหมายค้น</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 03:16:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1cf58b3a5e4dcf40ce750ab22d90c27dd17ecd35</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/2720b8fc-dfbc-43c0-97d7-32c51231da84_53bd4352.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อประเมินความต้องการสัญญาณเตือนพายุไต้ฝุ่นหมายเลข 3 ในวันอาทิตย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3324580/hong-kong-assess-need-no-3-typhoon-warning-signal-sunday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกผู้อ่านชาวฮ่องกงจะได้รับส่วนลด 50% สำหรับการสมัครสมาชิกปีแรกจนถึงวันที่ 21 กันยายน 2025 นักพยากรณ์อากาศของฮ่องกงจะประเมินความจำเป็นในการออกสัญญาณเตือนพายุไต้ฝุ่นหมายเลข 3 ในวันอาทิตย์โดยคาดว่าพายุดีเปรสชันเขตร้อนจะทวีความรุนแรงขึ้นและเข้าสู่ภายใน 20</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 03:06:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c1977466cb35d49f699eee3085a1ff018fd1a0d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/a5c20a9e-1d26-4484-bee6-4aae4627bbef_f9cef7cf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การทูตพรรคของจีนในขณะที่ผู้นำคอมมิวนิสต์รวมตัวกันเพื่อขบวนพาเหรด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3324543/chinas-party-diplomacy-play-communist-leaders-gather-military-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สัปดาห์ที่ผ่านมาไม่เพียงแต่การทูตระดับรัฐเท่านั้นแต่ยังมีการติดต่อระหว่างพรรคต่อพรรคโดยประธานาธิบดีสีจิ้นผิงได้รับชุดผู้นำจากสี่ประเทศคอมมิวนิสต์ที่เหลือในวันเดียวซีจัดประชุมกับผู้นำจากคิวบาเกาหลีเหนือลาวและเวียดนามซึ่งทุกคนเข้าร่วมขบวนพาเหรดทหารในวันพุธที่กรุงปักกิ่งซึ่งเป็นวันครบรอบ 80 ปีแห่งชัยชนะใน</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 03:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">06f23c25a9e0e775aaf043f45a731a045050505c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/d78a9f94-3889-4a67-8669-0a8f14f55cf4_06d59880.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์ยอมรับภาษาจีนฮกเกี้ยนและภาษาจีนอื่นๆอีกครั้งหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3324558/singapore-embracing-hokkien-and-other-chinese-dialects-again?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Emma Choo วัยสี่ขวบชาวสิงคโปร์มีความสามารถที่หาได้ยากในหมู่เพื่อนสาวของเธอ – เธอสามารถทักทายผู้คนในภาษาฮกเกี้ยนซึ่งเป็นภาษาจีนที่ลดลงในการใช้งานในสิงคโปร์ในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาแคทเธอรีนชิห์คุณแม่วัย 52 ปีของเอ็มม่ากำลังเลี้ยงดูลูกสาวของเธอให้เรียนรู้ภาษาฮกเกี้ยนควบคู่ไปกับภาษาจีนกลางและภาษาอังกฤษด้วยความกังวลว่าคนรุ่นใหม่กำลังลืมมรดกของพวกเขาเอสเป้</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 02:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0d083d3a634c29f423bf389c96a0b8edf9d4328</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/c832acf6-acf3-4c10-b412-039a0611c554_b8625bd3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
