<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้เข้าชมในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้มีอำนาจในการเติบโตเมื่อมาถึงประเทศจีนโดยไม่ต้องขอวีซ่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326011/southeast-asian-visitors-power-growth-visa-free-arrivals-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวต่างชาติเข้าประเทศจีนโดยไม่ต้องขอวีซ่าเพิ่มขึ้นมากกว่าครึ่งหนึ่งในช่วงแปดเดือนแรกของปีโดยผู้เข้าชมจากเอเชียตะวันออกเฉียงใต้คิดเป็นส่วนใหญ่ของการเติบโตสำนักงานตรวจคนเข้าเมืองแห่งชาติ (NIA) กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าชาวต่างชาติทำรายการปลอดวีซ่า 15.89 ล้านรายการตั้งแต่เดือนมกราคมถึงสิงหาคม NIA ไม่ได้ให้ยอดรวมสำหรับจำนวนรายการในระหว่าง</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:06:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3e90bc0303190484727f2cf996ef14320590029</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/c04d8b61-a730-4de6-93fe-cc65a212922b_94b548e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พ่อจีนจ่ายเงิน 70 $ ให้ลูกสาวมหาวิทยาลัยสำหรับข้อความ ‘ความปลอดภัย‘ รายวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3325208/china-dad-pays-daughter-us70-every-10-days-text-him-daily-while-university-safety?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พ่อในภาคกลางของจีนกังวลเกี่ยวกับความปลอดภัยของลูกสาวของเขาในขณะที่เธออยู่ที่มหาวิทยาลัยเขาจึงเสนอที่จะจ่ายเงินให้เธอเพื่อส่งข้อความถึงเขาทุกวัน Cao Qianhong ซึ่งอาศัยอยู่ใน Xiantao มณฑลหูเป่ยได้เผยแพร่วิดีโอบนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียชั้นนำเมื่อวันที่ 6 กันยายนเกี่ยวกับการลงทะเบียนเรียนของลูกสาววัย 18 ปีที่วิทยาลัยโจโฉบอกลูกสาวของเขาว่า :“ เจ้ากำลังจะเริ่มชีวิตมหาลัยของเจ้า</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">151eb6bccb30f1105bfe37c6d706285580e95a5d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/d91142d9-fb47-41a1-be30-0a4b2ccd20a1_5c7d01fa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>7 ถูกจับกุมในฮ่องกงกว่า 57 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงจากการปล้นทองคำในเวิร์คช็อป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3326008/7-arrested-hong-kong-over-hk57-million-gold-robbery-workshop?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมคนเจ็ดคนที่เกี่ยวข้องกับการปล้นที่โรงงานทองคำในฮุงฮอมซึ่งทองคำแท่งมูลค่า 57 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (7.3 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ถูกขโมยไปหนึ่งวันก่อนหน้านี้แก๊งโจรในเช้าวันพุธพุ่งเป้าไปที่โรงงานแปรรูปทองคำและเครื่องประดับบนชั้นสี่ของอาคารอุตสาหกรรม Fu Hang บนถนน Hok Yuen Street East ตำรวจกล่าวว่ามีชายมากกว่า 10 คนบุกเข้ามา</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 09:59:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71737da79c8604e314a607fd3a486a07e3e23647</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/3f098838-de5d-4466-a875-a4d6cae84fa0_3d58ce5c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนขับรถซิตี้บัสของฮ่องกงได้รับบาดเจ็บจากเสาเหล็กที่ออกจากโรงพยาบาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3326001/hong-kong-citybus-driver-injured-metal-pole-discharged-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนขับรถซิตี้บัสซึ่งได้รับบาดเจ็บหลังจากที่เสาโลหะตกลงมาจากรถบรรทุกและเจาะทะลุกระจกหน้ารถกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าเขาถูกปลดออกจากโรงพยาบาลคนขับชื่อ Lo อยู่หลังพวงมาลัยรถบัสสองชั้นบนเส้นทาง Citybus 967 เมื่อเหตุการณ์เกิดขึ้นเมื่อวันจันทร์ใกล้อุโมงค์ Tai Lam ใน Yuen Long ในข้อความเสียงที่เผยแพร่โดยบริษัทรถบัสแฟรนไชส์เมื่อวันพฤหัสบดี Lo</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 09:59:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3dfc14125efa93879e85f9d4f97de84b15b1c8d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/05a1d3de-a9f7-4a97-9755-de9e4006ed78_92ac47fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงยังคงมีเป้าหมายการเติบโต 2% ถึง 3% เนื่องจาก ‘ตัวแปรภายนอก ': Paul Chan</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3326005/hong-kong-retains-2-3-growth-goal-due-external-variables-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการเงินของฮ่องกงยังคงคาดการณ์การเติบโตทางเศรษฐกิจของเมืองไว้ที่ระหว่างร้อยละ 2 ถึง 3 ในปีนี้โดยอ้างถึงสภาพแวดล้อมภายนอกที่ผันผวนแม้จะมีการลดอัตราดอกเบี้ยพื้นฐานโดยหน่วยงานด้านการเงินในท้องถิ่นเลขาธิการทางการเงิน Paul Chan Mo-po ได้แถลงเมื่อวันพฤหัสบดีไม่นานหลังจากที่ธนาคารกลางฮ่องกงซึ่งเป็นธนาคารกลางของเมืองได้ลดอัตราดอกเบี้ยฐานสำหรับ</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 09:51:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41ac802561e81448113454de2ae31a3daf06949f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/137745ff-5570-4d13-b7f6-be5406661617_88730d53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
