<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักเขียนชาวออสเตรเลียกล่าวหาว่ามาเลเซียใช้ตำรวจไทยปิดปากเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3327685/australian-writer-arrested-thailand-over-malaysia-defamation-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิชาการและนักเขียนชาวออสเตรเลียซึ่งถูกจับกุมในประเทศไทยในข้อหาหมิ่นประมาทเขากล่าวว่ามีต้นกำเนิดมาจากรัฐบาลมาเลเซียอ้างว่าเมื่อวันพฤหัสบดีว่าเขาเป็นเหยื่อของความร่วมมือที่กว้างขึ้นระหว่างประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เพื่อปิดปากนักวิจารณ์นักวิชาการอิสระและนักเขียน Murray Hunter อายุ 66 ปีกล่าวว่าเขาเชื่อว่าเขาถูกตำรวจไทยจับกุมอย่างไม่ถูกต้องในวันจันทร์สำหรับบทความที่เขาเขียน ab</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:02:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a1272d2db9333d52405ad65a662a703b46b24a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/c1ce9a28-d949-4e4b-91ca-dacd8b1dc3de_8f5b2b61.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวฮ่องกงจับกุมโคเคนต้องสงสัยกว่า 140 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงที่พบในรถบรรทุก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3327684/hong-kong-man-arrested-over-hk140-million-suspected-cocaine-found-truck?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายวัย 31 ปีหลังจากค้นพบโคเคนที่ต้องสงสัยในรถบรรทุกมูลค่ากว่า 140 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (17.9 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ตำรวจกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าเจ้าหน้าที่จากสำนักงานปราบปรามยาเสพติดได้สกัดกั้นรถขนสินค้าเบาที่น่าสงสัยที่ที่จอดรถขนาดเล็กใกล้กับเกาไซซานซวนในไซกุงเมื่อเช้าวันก่อนการค้นหาช่องด้านหลังของรถพบไนลอน - wra 10 อัน</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">573b54ea5780afa815467862826dbf9d489ac2b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/88dbf631-591a-4760-97b6-3a1aead39047_189839d6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่ทรัมป์เล็งไปที่จีนในอาร์เจนตินานักวิเคราะห์กลัว ‘กับดักหนี้’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3327641/trump-targets-china-us20-billion-argentina-bailout-offer-analysts-fear-debt-trap?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิชาการจีนเตือนว่าอาร์เจนตินาจะเป็นผู้แพ้ที่ใหญ่ที่สุดหากตัดความสัมพันธ์กับจีนเพื่อให้สอดคล้องกับสหรัฐอเมริกาเนื่องจากวอชิงตันกดดันให้บัวโนสไอเรสถอดถอนเส้นแลกเปลี่ยนสกุลเงินที่ยาวนานกับปักกิ่งสหรัฐให้คำมั่นเมื่อสัปดาห์ที่แล้วว่าจะทำ "สิ่งที่จำเป็น" เพื่อช่วยเหลือพันธมิตรรวมถึงการให้วงเงินแลกเปลี่ยน 20,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐกับธนาคารกลางของอาร์เจนตินาเพื่อรักษาเสถียรภาพของเปโซและโบ</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">852674c6ca5a59f23825da9d5247241138151f5e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/9ec32e0d-6f61-4be1-a8c8-fb811324cfeb_0ae1cb88.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รองประธาน Cheng Li-chun กล่าวว่าไต้หวัน ‘จะไม่เห็นด้วย' กับการแยกชิป 50 -50 กับสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3327666/taiwan-wont-agree-50-50-chip-split-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันได้พยายามที่จะบรรเทาความกลัวของสาธารณชนว่าอุตสาหกรรมชิปที่มีค่าของตนอาจถูกกลวงตามการเรียกร้องของรัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์ของสหรัฐอเมริกาสำหรับการผลิตเซมิคอนดักเตอร์ที่จะแบ่งแยกอย่างเท่าเทียมกันระหว่างเกาะและสหรัฐอเมริกาเฉิงลี่ชุนรองนายกรัฐมนตรีไต้หวันกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าทีมเจรจาของไต้หวันไม่เคยสัญญากับวอชิงตันว่าจะแบ่งการผลิตชิปเท่าๆกัน “ไต้หวันมี</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e82e7016a477370fb2e4a53531a45223ce5e32c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/f47de6c6-4d84-44ab-9b5c-e7a72a181651_e5df8ab2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘การพบยักษ์ ': ฮ่องกงจดจำเจนกู๊ดออลผู้สนับสนุนสัตว์ป่าผู้ล่วงลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3327680/meeting-giant-hong-kong-remembers-late-wildlife-advocate-jane-goodall?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักอนุรักษ์และนักวิจัยชาวฮ่องกงกล่าวว่าพวกเขาจะจดจำ Jane Goodall ผู้ล่วงลับว่าเป็นสัญญาณแห่งความหวังและเป็นบุคคลใจดีที่ใส่ใจความหลากหลายทางชีวภาพของเมืองอย่างแท้จริงเนื่องจากพวกเขามองย้อนกลับไปในช่วงเวลาที่พวกเขาใช้กับผู้สนับสนุนสัตว์ป่าชาวอังกฤษนักจริยธรรมที่มีชื่อเสียงซึ่งเป็นที่รู้จักในฐานะผู้บุกเบิกการศึกษาเกี่ยวกับชิมแปนซีในแทนซาเนียและการรณรงค์เพื่อการปกป้องสิ่งแวดล้อมตลอดชีวิตเสียชีวิตเมื่อวันที่</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 13:29:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6e9c26466c18035034a6e2c338370c7a1e75633</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/7e60d463-f452-43b4-a467-eac288816079_f128c740.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
