<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ขยายเมืองที่มีเป้าหมายเพื่อการส่งกำลังทหารไปยังบัลติมอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323005/trump-expands-cities-targeted-possible-military-deployment-baltimore?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันอาทิตย์ขู่ว่าจะขยายการประจำการทางทหารของเขาไปยังเมืองที่นำโดยพรรคเดโมแครตมากขึ้นโดยตอบสนองต่อข้อเสนอของผู้ว่าการรัฐแมรี่แลนด์ที่จะเข้าร่วมทัวร์บัลติมอร์โดยบอกว่าเขาอาจจะ "ส่งกองกำลังเข้ามา" แทนเมื่อสัปดาห์ที่แล้วทรัมป์กล่าวว่าเขากำลังพิจารณาชิคาโกและนิวยอร์กสำหรับการวางกำลังทหารที่คล้ายกับที่เขาได้ปลดปล่อยเมืองหลวงของประเทศซึ่งหลายพันคน</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 23:09:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6bc543dbefc7ae9f9188e5754cdf9e03537afbec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/d63a970c-1d94-47cd-a314-6d59c7cd713a_97a7f946.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การ 'ฮันนีมูนราคาต่ำ‘ ของฮ่องกงสิ้นสุดลงเมื่อการป้องกันในสกุลเงินดอลลาร์ - เป๊กทำให้ Hibor</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3322822/hong-kongs-low-rate-honeymoon-ends-hkmas-dollar-peg-defence-raises-hibor?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่า "ฮันนีมูนอัตราต่ำ" สำหรับผู้กู้ชาวฮ่องกงสิ้นสุดลงด้วยการเพิ่มขึ้นของอัตราดอกเบี้ยที่ธนาคารใช้ในการกำหนดราคาสินเชื่อซึ่งเป็นพรผสมที่ผลักดันผู้ค้าออกไปแต่คุกคามการฟื้นตัวของตลาดอสังหาริมทรัพย์และกีดกันการกู้ยืมขององค์กรผู้มีอำนาจทางการเงินฮ่องกงแทรกแซงตลาดสกุลเงิน 12 ครั้งในช่วงสองเดือนที่ผ่านมาประสบความสำเร็จในการ</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 23:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">acbb99c429c5664414f3b889b3508deb24845530</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/72102888-5d1a-4352-846b-064191a5534a_6ccb256a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประท้วงโรงแรมลี้ภัยยังคงดำเนินต่อไปในสหราชอาณาจักรเนื่องจากรัฐบาลวางแผนกระบวนการติดตามอย่างรวดเร็วแบบใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3323004/asylum-hotel-protests-continue-uk-government-plans-new-fast-track-process?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประท้วงยังคงดำเนินต่อไปในสหราชอาณาจักรในวันอาทิตย์เกี่ยวกับการใช้โรงแรมเพื่อเป็นที่พักสำหรับผู้ขอลี้ภัยเนื่องจากรัฐบาลวางแผนสำหรับกระบวนการอุทธรณ์อย่างรวดเร็วเพื่อเร่งการลบคนที่ไม่มีสิทธิ์อยู่ในประเทศกลุ่มผู้ประท้วงบางคนสวมธงเซนต์จอร์จครอสรวมตัวกันที่ด้านนอกโรงแรมในเบอร์มิงแฮมขณะที่ตำรวจลอนดอนยืนเฝ้ายามอยู่ที่โรงแรมอื่นในคานารี</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 22:35:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43dcd9b333c9991fee108e00df197ebbb13d5632</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/7899cb7d-b78a-461c-8b08-ac8b066d6f86_ed8e1e18.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะกลายเป็นหม้อไฟแห่งความชาญฉลาดในการทำอาหารได้อย่างไรอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3322680/5-step-recipe-revival-hong-kongs-food-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้เฉลิมฉลองสถานะ “สวรรค์แห่งการทำอาหาร” มาอย่างยาวนานซึ่งเป็นเมืองที่ตะวันออกพบกับตะวันตกผ่านตะกร้าไม้ไผ่นึ่งและ skillets ที่ร้อนระอุแต่เบื้องหลังดาวมิชลินและชื่อเสียงด้านอาหารริมถนนอุตสาหกรรมอาหารและเครื่องดื่มของเมืองกำลังคลี่คลายอย่างเงียบๆค่าเช่าที่สูงขึ้นการขาดแคลนแรงงานที่ลึกขึ้นห่วงโซ่อุปทานที่แตกร้าวและกลุ่มคนที่มีความสามารถด้านการทำอาหารที่หายไปทำให้ธุรกิจต้องเผชิญกับปัญหา</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 22:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0491282c608bb059574dd9d2787b61e852a8cbb7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/6929bb19-457d-4298-a554-58b073dfe12f_0a253352.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องหมาย ‘ความไม่รู้และการละเลย’ ทำให้นโยบายของสหรัฐอเมริกาในประเทศจีนมีข้อบกพร่อง: Da Wei</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322980/ignorance-and-neglect-mark-flawed-us-policy-race-china-da-wei?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Da Wei เป็นผู้อำนวยการศูนย์ความมั่นคงระหว่างประเทศและยุทธศาสตร์ของมหาวิทยาลัย Tsinghua ในกรุงปักกิ่งงานวิจัยของเขามุ่งเน้นไปที่ความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับสหรัฐฯและความมั่นคงของสหรัฐฯและนโยบายต่างประเทศในการสัมภาษณ์ครั้งนี้เขากล่าวถึงโอกาสในการทำข้อตกลงการค้าระหว่างปักกิ่งและวอชิงตันและศึกษาบทบาทของจีนในเวทีโลกในแง่ของนโยบายต่างประเทศในปัจจุบันของอเมริกาการสัมภาษณ์นี้ปรากฏครั้งแรกในปีพ.</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd778f44086df3d08f5a45aa4b757db8b2ef3b6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/6d79ebc1-3b30-4350-aba4-65e2f29e8cb7_3efec639.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
