<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐให้คำมั่นสัญญา 45 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 45 ล้านบาท) เพื่อสนับสนุนการสงบศึกของไทยกัมพูชาท่ามกลางการอ้างสิทธิสันติภาพของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339356/us-pledges-us45-million-bolster-thailand-cambodia-truce-amid-trump-peace-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาในวันศุกร์ประกาศความช่วยเหลือจำนวน 45 ล้านดอลลาร์สหรัฐเนื่องจากพยายามสนับสนุนการสงบศึกที่เปราะบางระหว่างไทยกับกัมพูชา Michael DeSombre เจ้าหน้าที่กระทรวงการต่างประเทศชั้นนำของเอเชียตะวันออกได้เดินทางมาเยือนประเทศไทยและกัมพูชาเพื่อหารือเกี่ยวกับแนวทางในการเสริมสร้างความเข้มแข็งในการหยุดยิงซึ่งประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้พยายามเน้นย้ำว่าเป็นความสำเร็จ DeSombre กล่าวว่าสหรัฐอเมริกาจะเสนอ</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:02:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31866106f06f0609604ae698451c6d82486cb200</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/e8c27342-4914-4784-ab3a-b3247f850de2_53e93c00.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>J -35 jet maker ของจีนยืดหยุ่นกล้ามเนื้อการผลิตโดยให้คำมั่นว่าจะเพิ่มผลผลิตเป็นสองเท่าใน 5 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3339315/chinas-j-35-jet-maker-flexes-production-muscle-pledging-double-output-5-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทยักษ์ใหญ่ด้านการป้องกันประเทศจีนได้ยืดหยุ่นกล้ามเนื้อในการผลิตในช่วงต้นปีใหม่ด้วยการปล่อยวิดีโอผลิตภัณฑ์ดาวของตนเครื่องบินรบลอบเร้น J -35 และให้คำมั่นว่าจะเพิ่มการผลิตเครื่องบินรบเป็นสองเท่าในช่วงสามถึงห้าปีข้างหน้าเมื่อวันอังคารเครื่องบินขับไล่ J -35 เคลือบสีเขียวคำรามลงบนรันเวย์ที่สนามบิน Shenyang Aircraft Corporation (SAC) ในมณฑลเหลียวหนิงทางตอนเหนือของจีนซึ่งเป็นครั้งแรก</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:00:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">77dc39f65828c2ac3c9a6d2a338d8765a680ee83</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/ee68ed63-5bdb-42c0-89b1-62f443cc6923_89bffc98.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตนางแบบไต้หวันนักแสดงจีนหวังยุติการแต่งงานที่ไม่เหมาะสมเป็นเลิศด้านศิลปะการทำอาหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3338274/ex-taiwan-model-actress-jean-wang-ends-abusive-marriage-excels-culinary-arts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฌองหวางอดีตนักแสดงและนางแบบชาวไต้หวันหลบหนีการแต่งงานที่ไม่มีความสุขและไม่เหมาะสมเพื่อสร้างอาชีพใหม่โดยใช้ทักษะการทำอาหารขั้นเทพของเธอหวางอายุ 55 ปีเดบิวต์เป็นนางแบบเมื่ออายุ 15 ปีครั้งหนึ่งเธอเคยได้รับการยกย่องว่าเป็นผู้หญิงที่สวยที่สุดของไต้หวันและในไม่ช้าก็ถูกอุตสาหกรรมภาพยนตร์ดึงขึ้นมาเธอเล่นเป็นตัวละครหลักในภาพยนตร์ฮ่องกงปี 1993 เรื่อง The East is Red ร่วมกับนักแสดงหญิงในตำนาน Brigitte Lin และ</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73da2fac10db006b020441d90205db9c410b8565</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/3afd366a-088a-42d8-9de8-f18cf2b056ae_77d9eb5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วัยรุ่นฟิลิปปินส์ถูกจับกุมมากกว่าที่ถูกกล่าวหาว่าขายทารก 845 $ ในขณะที่ตำรวจเตือนถึงการเพิ่มขึ้นของคดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3339355/philippine-teen-arrested-over-alleged-us845-baby-sale-police-warn-rise-cases?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วัยรุ่นคนหนึ่งในฟิลิปปินส์ถูกจับในข้อหาพยายามขายทารกอายุหนึ่งเดือนของเธอในราคา 50,000 เปโซฟิลิปปินส์ (US $ 845) บนโซเชียลมีเดียเนื่องจากตำรวจเตือนว่าคดีที่คล้ายกันนี้ "แพร่กระจายเหมือนไฟป่า" ในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาเด็กอายุ 17 ปีถูกจับเมื่อวันอังคารหลังจากเจ้าหน้าที่ตำรวจติดต่อเธอเพื่อตอบกลับโพสต์ออนไลน์ของเธอและจัดการประชุมตามรายงานของ Philippine Daily Inquir</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:59:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">256ff2a9b53acb866443060aad4424b1dca3c92b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/7ae050de-38b2-4358-b4ef-5cf12f15185e_30969ed4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Fortnum &amp; Mason's สาขาฮ่องกงที่จะปิดในวันที่ 25 มกราคมจัดงานลดล้างสต๊อก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3339352/fortnum-masons-hong-kong-branch-close-january-25-holds-clearance-sale?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Fortnum &amp; Mason ซึ่งเป็นเครือห้างสรรพสินค้าชั้นสูงที่นับราชวงศ์อังกฤษในหมู่ลูกค้าประจำได้ประกาศว่าร้านเรือธงในฮ่องกงจะปิดตัวลงภายในสิ้นเดือนนี้แบรนด์สินค้าฟุ่มเฟือยของอังกฤษซึ่งเป็นที่รู้จักในด้านชาและอาหารจานพิเศษประกาศเมื่อวันศุกร์ว่าร้านค้าซึ่งเปิดในปี 2019 จะมีส่วนลดสูงสุดถึง 60 เปอร์เซ็นต์ก่อนหน้า</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:53:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf95da647105842797d9fb5318aae3f26971bbf0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/cd6d8c93-7b46-4f3b-8018-5fcbf4ded0a3_d87aa7a6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
