<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหตุใดการอ้างอิงถึงไต้หวันที่เข้าร่วม Rimpac จึงถูกลบออกจากร่างกฎหมายป้องกันประเทศของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3336217/why-has-reference-taiwan-attending-rimpac-been-removed-us-defence-bill?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อเสนอในการเชิญไต้หวันเข้าร่วมการฝึกทางทหารริมแปซิฟิก (Rimpac) ของสหรัฐในปีหน้าได้ถูกลบออกจากกฎหมายนโยบายการป้องกันประเทศที่มีความคืบหน้าผ่านสภาคองเกรสทำให้เกิดข้อกังวลในไทเปว่าแคลคูลัสทางการเมืองของวอชิงตันอาจมีการเปลี่ยนแปลงนักวิเคราะห์บางคนได้เตือนว่าการลบภาษาที่ได้รับการอนุมัติจากวุฒิสภาสหรัฐในพระราชบัญญัติการอนุญาตการป้องกันประเทศ (NDAA) พ.ศ. 2569 อาจมีผลบังคับใช้</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 12:40:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b265f4466e0854bb95a04d91f0d4f888f03637f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/2c8fb47e-cc00-41c7-9511-4e74fd856bd0_090e185b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯกำลังเขียนนโยบายจีนขึ้นใหม่ภายใต้ยุทธศาสตร์ความมั่นคงแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3336186/us-rewriting-its-china-policy-under-national-security-strategy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยุทธศาสตร์ความมั่นคงแห่งชาติของสหรัฐอเมริกา (NSS) ที่เผยแพร่เมื่อเร็วๆนี้ถือเป็นการพลิกโฉมทางภูมิศาสตร์และการเมืองที่คมชัดซึ่งจะย้ายซีกโลกตะวันตกไปสู่จุดสูงสุดของวาระการประชุมและผลักดันเอเชีย – และด้วยเหตุนี้ "การแข่งขันที่ยิ่งใหญ่" ที่มีจีนเป็นศูนย์กลาง – จึงลดลงเล็กน้อยซึ่งไม่ได้หมายความว่าจีนจะไม่มีความสำคัญอีกต่อไปแต่นั่นหมายความว่าตอนนี้วอชิงตันมองจีนบางส่วนผ่านมุมมองของสิ่งที่กำลังทำในอเมริกา</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 12:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c02647ee5368be3cd97ac6e5099e57d0b5c11a2b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/ffec1804-5cc9-46ec-a6db-748afc68dd83_3517af45.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>HKIR 'หนึ่งในวันที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของการแข่งรถในฮ่องกง’ แม้จะมีเหตุการณ์ที่น่ากลัวกับผู้บุกรุกสนามแข่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3336398/hkir-one-greatest-days-hong-kong-racing-despite-scary-incident-track-invader?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บริหารระดับสูงของ Jockey Club Winfried Engelbrecht-Bresges กล่าวว่าการแข่งขันนานาชาติ Longines Hong Kong ในวันอาทิตย์เป็น "หนึ่งในวันที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของการแข่งรถในฮ่องกง" แม้จะมีเหตุการณ์ที่น่ากลัวที่เห็นชายคนหนึ่งวิ่งไปบนสนาม Sha Tin ในระหว่างการแข่งขันที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของวันขณะที่สนามแข่งชิงถ้วยฮ่องกงมูลค่า 40 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงกำลังกลับบ้านมีชายคนหนึ่งวิ่งขึ้นไปบนสนามแข่งถือป้ายขณะที่เกิดเหตุ</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 12:09:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6619ff5565f6ee52186ce2bcb6b9f683d1063a15</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/e9128432-1080-4007-bba4-59ad72040df4_578cb1c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสั่งให้รัฐบาลท้องถิ่นชำระค่าใช้จ่ายให้กับบริษัทภายในสิ้นปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3336395/china-orders-local-governments-settle-bills-companies-year-end?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้กำหนดเส้นตายให้รัฐบาลท้องถิ่นชำระเงินที่ค้างชำระให้กับบริษัทเรียกว่าจำเป็นสำหรับการปรับปรุงสภาพแวดล้อมทางธุรกิจของประเทศท่ามกลางการชะลอตัวทางเศรษฐกิจเงินค้างชำระทั้งหมดที่น้อยกว่า 500,000 หยวน (70,870 ดอลลาร์สหรัฐ) จะต้องได้รับการเคลียร์ภายในสิ้นปีเสี่ยวเหว่ยหมิงรองเลขาธิการคณะกรรมการพัฒนาและปฏิรูปแห่งชาติกล่าวว่าประเทศของ</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:49:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55cc79d449da44d5d37387160479c06e5869c084</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/372da394-a917-480d-bffb-2e6023d72e9b_f4a7b317.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ฉันร้องไห้เป็นเวลาหนึ่งชั่วโมง ': นักเทศน์ชาวฮ่องกงให้การสนับสนุนผู้รอดชีวิตจากอัคคีภัยชาวไทโป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336387/i-cried-hour-hong-kong-preachers-offer-support-tai-po-fire-survivors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเทศน์ชาวไทโปสองคนที่ให้การสนับสนุนทางอารมณ์แก่ผู้รอดชีวิตจากไฟที่ร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงในรอบเจ็ดทศวรรษกล่าวว่างานของพวกเขาทำให้พวกเขาต้องเผชิญหน้ากับความบอบช้ำทางจิตใจจากโศกนาฏกรรม Jessie Fu Kam-wah และ Ron Cheng King-on สมาชิกทั้งสองของโบสถ์เรนิชจีนใน Tai Po กล่าวว่าพวกเขาได้พบกับผู้สูงอายุที่พลัดถิ่นจากไฟไหม้และต่อสู้กับความตกใจที่สูญเสียคนที่รัก</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">953b22a88b81a95b85f81486f21af2005d68a1b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/6e3ef9bf-6d0c-486f-9734-992e4e2929f4_f447f505.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
