<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าของแฟลตเตือนในฐานะที่ปรึกษาเกี่ยวกับการออกจากสัญญาณอสังหาริมทรัพย์ของฮ่องกงที่ถูกไฟไหม้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335237/flat-owners-warned-consultant-fire-hit-hong-kong-estate-signals-exit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ปรึกษาที่อยู่เบื้องหลังการปรับปรุงศาลวังฟุกอสังหาริมทรัพย์ที่อยู่อาศัยลดลงเป็นซากปรักหักพังในไฟที่ร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงในรอบเจ็ดทศวรรษคือการปิดตัวลงในขณะที่ผู้เชี่ยวชาญเตือนกรณีนี้เน้นการคุ้มครองที่จำกัดสำหรับเจ้าของแฟลตภายใต้กฎหมายความรับผิดขององค์กรของเมืองสมาคมบริษัทจัดการอสังหาริมทรัพย์ฮ่องกงกล่าวกับเดอะโพสต์เมื่อวันพุธว่าสมาชิกบางคนได้รับแจ้ง</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:20:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6ad648f57a512487836b69d45dd961cbd838738</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/4adfa31e-9f84-4f49-9a98-b9ab681917b3_9c5d5465.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่ Macron จับตามองข้อตกลงของจีนในการฟื้นฟูอุตสาหกรรมตารางงานแสดงสินค้าได้เปลี่ยนไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3335217/macron-urges-chinese-firms-invest-france-eu-tech-gap-widens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron ได้เรียกร้องให้บริษัทจีนลงทุนในฝรั่งเศสและถ่ายทอดความรู้ในภาคส่วนที่เกิดใหม่เช่นแบตเตอรี่ยานพาหนะไฟฟ้า (EV) และแผงโซลาร์เซลล์ซึ่งเน้นย้ำถึงความกังวลที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับช่องว่างทางเทคโนโลยีที่กว้างขึ้นระหว่างทั้งสองประเทศ “เราต้องการต้อนรับการลงทุนของจีนมากขึ้นผ่านโครงการและกลยุทธ์การพัฒนาอุตสาหกรรมใหม่และนี่คือสิ่งที่จะ</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a51f3755c3be587fd9c456cb680623e67c505d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/d267b3ce-3721-4053-a70b-655a12a332c5_5d56ab52.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสามารถระดมทุนเพื่อผลักดัน AI ได้หรือไม่? Eric Schmidt อดีตซีอีโอของ Google ตั้งข้อสงสัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3335195/can-china-fund-its-ai-ambitions-ex-google-ceo-eric-schmidt-casts-doubt?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การออกแบบของจีนเกี่ยวกับอำนาจสูงสุดในปัญญาประดิษฐ์อาจถูกขัดขวางโดยช่องว่างการระดมทุนในภาคอุตสาหกรรมตามที่อดีตซีอีโอของ Google Eric Schmidt ผู้ซึ่งให้การประเมินที่น่ากลัวเกี่ยวกับแนวโน้ม AI ของประเทศในฐานะที่เป็นจีนและสหรัฐล็อคแตรสำหรับการครอบงำอย่างไรก็ตามนักวิเคราะห์กล่าวว่าเงินทุนจะไม่เป็นข้อกังวลสำหรับการพัฒนา AI ของจีนเนื่องจากกระเป๋าลึกของเอกชนและรัฐของประเทศในปีพ.</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6c84db235b5cf8be73f989d80a75fcbcc8f08d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/19e1e907-ebd0-4f1f-a83f-a9112448fd93_99e6cb65.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รายงาน Novichok ของสหราชอาณาจักรตำหนิปูตินที่วางยาพิษ ‘โดยประมาท’ ของอดีตสายลับรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335235/uk-report-blames-putin-reckless-2018-novichok-poisoning-ex-russian-spy-skripal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียต้องสั่งให้มีการโจมตีตัวแทนประสาท Novichok ต่อ Sergei Skripal ตัวแทนคู่ของรัสเซียในปี 2018 ในการกระทำที่ "ประมาทอย่างน่าอัศจรรย์" ซึ่งนำไปสู่การเสียชีวิตของผู้หญิงผู้บริสุทธิ์ข้อซักถามสาธารณะของสหราชอาณาจักรสรุปเมื่อวันพฤหัสบดี Skripal ถูกพบพร้อมกับลูกสาวของเขา Yulia นอนหมดสติบนม้านั่งสาธารณะในเมือง Salisbury ทางตอนใต้ของอังกฤษในเดือนมีนาคม 2018 หลังจาก</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:53:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a8f7e84622ef6506bf354f648533603af15fc24</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/1adc55f8-353a-4a4b-a092-4596fc703586_ff05bcd6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ให้นักเรียนผู้ปกครองบอกว่าในการยกเลิกปาร์ตี้คริสต์มาสโรงเรียนในฮ่องกงบอกว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3335232/give-pupils-parents-say-cancelling-christmas-parties-hong-kong-schools-told?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านการศึกษาของฮ่องกงได้กระตุ้นให้โรงเรียนขอฉันทามติกับนักเรียนและผู้ปกครองว่าจะยกเลิกการเฉลิมฉลองคริสต์มาสหลังจากนรกไทโปหรือไม่โดยนักเรียนบางคนแสดงความผิดหวังบนโซเชียลมีเดียเกี่ยวกับการถูกยกเลิกปาร์ตี้คำชี้แจงของสำนักการศึกษาเมื่อวันพฤหัสบดีตามจดหมายที่ส่งไปเมื่อสัปดาห์ที่แล้วขอให้โรงเรียนร่วมไว้อาลัยแก่ผู้ประสบอัคคีภัย</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:13:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d5faa97f2acffc9701b2c4e0e77027c22859a62a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/2dc9f213-0ed3-4aec-926d-4f8574abc5c1_28492c61.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
