<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เนทันยาฮูเตือน ‘ออกไปเดี๋ยวนี้’ ขณะที่อิสราเอลเพิ่มความรุนแรงในการถล่มเมืองกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3324833/netanyahu-warns-leave-now-israel-intensifies-gaza-city-bombardment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูของอิสราเอลบอกผู้อยู่อาศัยในเมืองกาซาเมื่อวันจันทร์ให้อพยพขณะที่กองทัพเพิ่มการโจมตีอย่างรุนแรงในใจกลางเมืองที่ใหญ่ที่สุดของปาเลสไตน์อิสราเอลได้เพิ่มความเข้มข้นในการทิ้งระเบิดเมืองเพื่อเตรียมความพร้อมสำหรับปฏิบัติการเพื่อพิชิตเมืองแม้ว่าจะมีการร้องขอซ้ำๆจากชาติตะวันตกและหน่วยงานช่วยเหลือให้หยุดหน่วยงานป้องกันพลเรือนของกาซา I</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:37:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5680558541153bc4335a4fdedc3a125d04ff615</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/31838095-9e57-4fde-ac5e-287ab68d058d_f3b76dcc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Gen Zs ลูกสาวของคิมจองอึนชาวฟิลิปปินส์หมดหวัง: 7 ไฮไลท์ในเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3324789/kim-jong-uns-daughter-filipino-gen-zs-lose-hope-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากรายงานข่าวของ SCMP เกี่ยวกับเอเชียในสัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งสะท้อนกับผู้อ่านของเราและเปิดเผยประเด็นเฉพาะเรื่องหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ทำไมลูกสาวของคิมจองอึนใกล้จะเป็นผู้ปกครองคนต่อไปของเกาหลีเหนือลูกสาวของผู้ปกครองเกาหลีเหนือคิมจองอึนสามารถนำเสนอภาพลักษณ์ที่นุ่มนวลกว่าสำหรับเปียงยาง</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:32:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">620a195c4491b9bd52146b22f293983a68076369</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/d449728b-d40d-4a5d-a1e8-5d2f87d0e41c_34b4ad09.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทักษิณชินวัตรของไทยถูกศาลฎีกาสั่งจำคุก 1 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3324827/thailands-thaksin-shinawatra-ordered-serve-1-year-jail-supreme-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฎีกาของประเทศไทยเมื่อวันอังคารตัดสินว่ามหาเศรษฐีทักษิณชินวัตรต้องรับโทษจำคุกหนึ่งปีในการโจมตีครั้งใหญ่อีกครั้งสำหรับครอบครัวที่มีอำนาจที่ครอบงำการเมืองมานานกว่าสองทศวรรษตำรวจจะนำตัวชายวัย 76 ปีไปฝากขังผู้สื่อข่าวที่เข้าร่วมฟังคำพิพากษากล่าวทักษิณยังไม่ได้ออกจากศาลในการกลับมาจาก 15 ปีของการเนรเทศตัวเองในปี 2023 ทักษิณใช้เวลาเพียง</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:15:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">789d21f67b3142129e306ab2d5334d378aea0526</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/88190530-ed1a-46c7-8859-d2bea414124f_62fb298b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลังจาก 40 ปีในสหรัฐอเมริกานักคณิตศาสตร์ผู้บุกเบิกจงเหว่ยเซินกลับไปยังประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3324826/after-40-years-us-pioneering-mathematician-zhongwei-shen-returns-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จงเหว่ยเสินนักคณิตศาสตร์ชาวอเมริกันเชื้อสายจีนผู้บุกเบิกได้เดินทางออกจากสหรัฐอเมริกาเพื่อรับตำแหน่งประธานอาจารย์ที่มหาวิทยาลัยเวสต์เลคในหางโจวเขาเข้าร่วมกับโรงเรียนวิทยาศาสตร์ของ Westlake ในเดือนกรกฎาคมเพื่อดำเนินการวิจัยต่อเนื่องหลายทศวรรษเกี่ยวกับสมการเชิงอนุพันธ์บางส่วนและการวิเคราะห์ฮาร์มอนิก – สาขาคณิตศาสตร์ที่เป็นแกนหลักในการสร้างแบบจำลองโลกธรรมชาติตามเว็บไซต์ของมหาวิทยาลัย</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 03:58:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14e9dc1a6c7eeb2d5962a10517795c74fbe67a3b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/ae1635e4-33b1-4fae-8bb6-2892e7d15a22_39ec76b6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิ่งที่สหรัฐควรนำออกไปจากขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/letters/article/3324733/what-us-should-take-away-chinas-victory-day-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รู้สึกอย่างมากเกี่ยวกับจดหมายเหล่านี้หรือแง่มุมอื่นๆของข่าวหรือไม่? แบ่งปันมุมมองของคุณโดยส่งจดหมายของคุณถึงบรรณาธิการที่ letters@scmp.com หรือกรอกแบบฟอร์ม Google นี้สิ่งที่ส่งมาไม่ควรเกิน 400 คำและต้องมีชื่อนามสกุลและที่อยู่ของคุณพร้อมเบอร์โทรสำหรับการยืนยันซิกมันด์ฟรอยด์ผู้ก่อตั้งจิตวิเคราะห์เคยแนะนำว่าประสบการณ์ในวัยเด็กยาวนาน</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 03:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f7f92e12018169f89f11d60db192b66c601cce7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/77b02872-edcb-48f8-a148-cab9aad110fd_2ca25c01.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
