<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โรงเรียนอนุบาลในฮ่องกงย้ายทัวร์ศึกษาญี่ปุ่นไปยังจีนแผ่นดินใหญ่เมื่อแถวลึกขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3334026/hong-kong-kindergarten-moves-japan-tour-mainland-china-row-deepens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการโรงเรียนอนุบาลเอกชนในฮ่องกงได้เปลี่ยนจุดหมายปลายทางของทัวร์การศึกษาจากโตเกียวไปยังเฉิงตูโดยอ้างถึงคำเตือนของรัฐบาลที่ออกมาท่ามกลางความตึงเครียดที่ทวีความรุนแรงขึ้นระหว่างจีนและญี่ปุ่นประกาศจากองค์กรการศึกษาวิกตอเรียซึ่งดำเนินการแปดวิทยาเขตของโรงเรียนอนุบาลและสถานรับเลี้ยงเด็กในเมืองและสมาคมผู้ปกครองและครูได้รับการเผยแพร่ทางออนไลน์เผยให้เห็นถึงการประกาศ</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 03:34:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0a0cc013c6a72b8ebf96853bacf2e44d5b96b4d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/b829c5d5-b497-4e6a-b1a9-3cfe091e8b95_3802f0e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกิร์ลกรุ๊ปมาเลเซียในคอนเสิร์ตแกนแถวเครื่องแต่งกายหลังใบอนุญาตล้มเหลว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334023/malaysian-girl-group-dolla-cancels-concert-after-permit-failure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮาเรียนเมโทรรายงานว่าเกิร์ลกรุ๊ปชาวมาเลเซีย Dolla ได้ขอโทษแฟนๆของพวกเขาหลังจากยกเลิกคอนเสิร์ต "Good Girls Gone Bad" หลังจากที่ผู้จัดงานถูกกล่าวหาว่าล้มเหลวในการรักษาความปลอดภัยใบอนุญาตที่จำเป็นและการอนุมัติตามกฎระเบียบในเวลาที่เหมาะสมสมาชิก Sabronzo, Tabby และ Angel ประกาศในวิดีโอที่โพสต์ในบัญชีโซเชียลมีเดียของ Dolla ในข้อความกลุ่มแสดง h</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 03:15:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">808c7cf935b8a132ffc4d82285190c9ac79faec1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/92a5235b-fc2f-4f1e-a34c-17028a5b7699_1004e061.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กัปตันหญิงผู้หลงใหลในเที่ยวบินและความเป็นแม่ของคาเธ่ย์ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3334001/trailblazing-female-captain-hong-kongs-cathay-juggles-flights-and-motherhood?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hongkonger Candy Wu Suk-fun ได้เข้าร่วมการประชุมผู้ปกครองของลูกๆทั้งสองของเธอด้วยความสม่ำเสมอจนพ่อแม่คนอื่นๆรู้สึกว่าเธอเป็นแม่ที่บ้านเต็มเวลาแต่เธอไม่ใช่วูเป็นกัปตันร่วมกับสายการบินคาเธ่ย์แปซิฟิคแอร์เวย์สซึ่งเป็นสายการบินหลักของเมืองเธอกลายเป็นกัปตันหญิงที่เติบโตในบ้านคนแรกของสายการบินในปี 2009 และยังคงทำอาชีพของเธอต่อไปและเลี้ยงดูลูกสาวของเธออายุ</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 02:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98311b05397d943e0a8e6dc92940c8c33bc60cfa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/25bd456c-3c7b-42e0-b360-7bb96f3af32e_573e281b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มะนิลาในฐานะประธานอาเซียนสามารถส่งมอบความคืบหน้าเกี่ยวกับรหัสเมียนมาร์และทะเลจีนใต้ได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3333997/can-philippines-manage-aseans-myanmar-crisis-while-advancing-south-china-sea-code?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ฟิลิปปินส์เตรียมที่จะเข้ารับตำแหน่งประธานอาเซียนหมุนเวียนในปีหน้ามะนิลาเผชิญกับงานที่น่ากลัวในการจัดการสงครามกลางเมืองที่ยืดเยื้อในเมียนมาในขณะที่ผลักดันให้เกิดความคืบหน้าเกี่ยวกับจรรยาบรรณที่ล่าช้า (COC) ในทะเลจีนใต้นักวิเคราะห์กล่าวว่ามะนิลาต้องเดินหน้าวาระอาเซียนที่เต็มไปด้วยการแลกเปลี่ยนที่ยากลำบากเพื่อปรับสมดุลวิกฤตในเมียนมาร์ที่คาดว่าจะมีความคืบหน้า</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 02:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b02b06f4576a772dcfda17b51a53828cf9d685e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/43042b21-8d11-4fd9-b119-63694b06873e_5b64b151.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การขาดออกซิเจนในระยะสั้นอาจช่วยรักษาภาวะซึมเศร้าได้: การศึกษาของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3333915/short-bursts-oxygen-deprivation-could-help-treat-depression-chinese-study-concludes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การสูญเสียออกซิเจนอย่างรวดเร็วและควบคุมได้ – โดยพื้นฐานแล้วช่วงเวลาของการหายใจไม่ออกอย่างปลอดภัย – สามารถบรรเทาภาวะซึมเศร้าที่รุนแรงได้อย่างมีประสิทธิภาพเช่นเดียวกับการรักษาด้วยไฟฟ้าชัก (ECT) และเคตามีนซึ่งเป็นสองการรักษาที่มีประสิทธิภาพมากที่สุดที่รู้จักกันในจิตเวชศาสตร์นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนได้ข้อสรุปแนวทางใหม่ที่รุนแรงนี้เรียกว่าการขาดออกซิเจนแบบเฉียบพลันเป็นช่วงๆใช้กลไกตามธรรมชาติที่ถูกกระตุ้นโดยการตกชั่วคราว</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 02:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d3483d75a02a116d7d81d79f1d15ec0def628410</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/88fbe2bd-268a-4fba-a3ec-966a1d15c267_d2f3d7fa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
