<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กองกำลังทหารเมียนมาร์ยึดคืนเมืองสำคัญในเส้นทางการค้าไปยังประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3329493/myanmar-junta-forces-retake-key-town-trade-route-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลปกครองของเมียนมากล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าได้ยึดเมืองบนทางหลวงการค้าไปยังประเทศจีนคืนจากกลุ่มติดอาวุธชาติพันธุ์ในภาคเหนือที่เกิดสงครามของประเทศหลังจากปฏิบัติการเป็นเวลา 16 วัน “Tatmadaw ได้ครอบครอง Hsipaw อีกครั้งอย่างสมบูรณ์” ในวันพฤหัสบดีหนังสือพิมพ์ Global New Light of Myanmar ที่ดำเนินการโดยรัฐกล่าวโดยอ้างถึงกองทัพโดยใช้ชื่อภาษาพม่ารัฐฉานเหนือถูกเขย่าด้วยการต่อสู้กับบาป</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 03:09:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83cf19dc1c503a4526fcef5adcd06ccea7bac0ff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/588e7412-0b50-4009-a640-864780cf8f58_56771b60.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Alibaba Cloud อ้างว่าจะลดการใช้ GPU ของ Nvidia ลง 82% ด้วยระบบการรวมกลุ่มใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3329450/alibaba-cloud-claims-slash-nvidia-gpu-use-82-new-pooling-system?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Alibaba Group Holding ได้นำเสนอโซลูชันการรวมกลุ่มคอมพิวเตอร์ที่กล่าวว่านำไปสู่การลดลงร้อยละ 82 ในจำนวนหน่วยประมวลผลกราฟิก Nvidia (GPU) ที่จำเป็นในการให้บริการแบบจำลองปัญญาประดิษฐ์ระบบที่เรียกว่า Aegaeon ได้รับการทดสอบเบต้าในตลาดต้นแบบของ Alibaba Cloud มานานกว่าสามเดือนซึ่งลดจำนวน GPU ของ Nvidia H20 ที่จำเป็นในการให้บริการหลายสิบ mo</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 03:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">830adcd763a2999483f489a77806752164517c54</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/6846f06e-9449-41c8-903d-30f855635b92_84e2a06b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พอลชานกล่าวในสหรัฐอเมริกาว่าฮ่องกงจะเดินหน้าทำสงครามการค้าด้วยกลยุทธ์ใหม่ๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3329492/hong-kong-navigate-trade-war-supply-chains-says-paul-chan-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะปรับตัวเพื่อรับมือกับความตึงเครียดทางภูมิรัฐศาสตร์ที่ยังคงอยู่ต้อนรับการเติบโตใหม่ในห่วงโซ่อุปทานบริการทางการเงินและนวัตกรรมหัวหน้าฝ่ายการเงินได้ให้คำมั่นในขณะที่ส่งเสริมโอกาสของเมืองในสหรัฐอเมริกา Paul Chan Mo-po เลขาธิการฝ่ายการเงินกล่าวในตอนท้ายของการเยือนวอชิงตันด้วยตนเองครั้งแรกตั้งแต่ปี 2019 ในฐานะช่วงเวลาใหม่ของสงครามการค้าระหว่างสหรัฐอเมริกาและจีน</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 02:56:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32714125b279c7851c4bbc58b2f06b35e8c1e571</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/74a1f9d8-f79a-4209-9359-2cdf3d35c9d4_46a97b08.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ละครสายลับจีนเกียรติยศเงียบเป็นแรงบันดาลใจในการยกย่องตัวแทนในชีวิตจริง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3329472/popular-chinese-spy-drama-silent-honour-inspires-outpouring-praise-real-life-agents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประชาชนชาวจีนได้ออกมาแสดงความเคารพต่อเจ้าหน้าที่นอกเครื่องแบบของพรรคคอมมิวนิสต์ที่เสียชีวิตในช่วงสงครามกลางเมืองปี 1940 โดยได้รับแรงบันดาลใจจากละครโทรทัศน์ที่ได้รับการติดตามอย่างหลงใหลและจุดประกายให้เกิดการยกย่อง The fervour centres on Silent Honour ซึ่งเป็นซีรีส์ทางโทรทัศน์เรื่องแรกของแผ่นดินใหญ่ที่จัดทำพงศาวดารกิจกรรมการจารกรรมของพรรคคอมมิวนิสต์ในไต้หวันในสงครามครั้งสุดท้าย</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 02:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb6df72e42577853e49dc81ac6a349410b4cf62e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/a301bac3-ec00-4d1e-a031-d918d0b7a239_69b2671d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์แสดงความสนใจโครงการอุโมงค์ใต้ทะเลสหรัฐ - รัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329489/trump-expresses-interest-us-russia-undersea-tunnel-project?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐแสดงความสนใจในอุโมงค์ใต้ทะเลที่เชื่อมต่อรัฐอะแลสกาของอเมริกากับรัสเซียซึ่งเป็นโครงการที่เจ้าหน้าที่อาวุโสของรัสเซียส่งต่อไปยังมหาเศรษฐีอีลอนมัสก์ก่อนหน้านี้ “อุโมงค์จากรัสเซียไปอลาสก้านั่น… น่าสนใจ” ทรัมป์กล่าวเมื่อวันศุกร์เมื่อถูกถามเกี่ยวกับไอเดียของผู้สื่อข่าวทำเนียบขาวระหว่างการพบปะกับโวโลดีไมร์ซีเลนสกีคู่หูชาวยูเครน</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 01:30:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbe385034da3e7eaa95718f68956e262da3999f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/6a8f0e1c-beb4-43aa-8f5e-e1a725a5f871_0e049366.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
