<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>SHKP ของฮ่องกงเปิดตัวแฟลตเซียร์ราซี 350 หลังการขายในตลาดที่มีราคาแพงที่สุดในโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3341986/hong-kongs-shkp-rolls-out-350-sierra-sea-flats-after-sell-outs-worlds-priciest-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sun Hung Kai Properties (SHKP) นักพัฒนาที่ใหญ่ที่สุดของฮ่องกงโดยมูลค่าตามราคาตลาดวางขายอีก 350 ยูนิตในโครงการ Sierra Sea หลังจากขายหมดสี่รอบในเดือนมกราคมสะท้อนให้เห็นถึงความต้องการของผู้ซื้อที่กลับมาในตลาดอสังหาริมทรัพย์ที่แพงที่สุดในโลกชุดที่เฟส 2B ประกอบด้วยห้องแบบสองห้องนอน 244 ห้องและแบบสามห้องนอน 106 ห้องโดยมีราคาส่วนลดตั้งแต่ HK $ 4.6 milli</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 09:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64645541d6797dc0eac3a0ae84c0ba83a3edd762</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/da164b44-3cb0-49a0-8db0-aea23cbc8fce_d40ad0c3.jpg?itok=ieV7SFst&amp;v=1769930959" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลเมียนมาให้คำมั่นว่าจะลบอดีตข้าราชการออกจากบัญชีดำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3341992/myanmar-junta-pledges-remove-former-civil-servants-blacklists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลเมียนมาเรียกร้องให้อดีตข้าราชการที่ลาออกจากงานเพื่อประท้วงการรัฐประหารเมื่อห้าปีก่อนรายงานตัวกลับเข้าทำงานโดยให้คำมั่นว่าจะลบพนักงานของรัฐที่ขาดงานออกจาก "บัญชีดำ" ในวันอาทิตย์หลังจากกองทัพแย่งชิงอำนาจในการรัฐประหารเมื่อวันที่ 1 กุมภาพันธ์ 2564 คนงานภาครัฐหลายหมื่นคนรวมถึงแพทย์และผู้บริหารของรัฐบาลออกจากตำแหน่งท่ามกลางกระแสการไม่เชื่อฟังของพลเรือน</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 08:54:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">920d5b5519428918db5429f18d074b6c666c8ab7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/29ecf9d1-8416-45ce-9c3b-26fb4f0f091e_88a7cfa5.jpg?itok=EYSiHPe7&amp;v=1769936044" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รายงานการหลอกลวงอุบัติเหตุทางถนนในฮ่องกงเพิ่มเป็นสองเท่าเป็นกว่า 70 ครั้งในหนึ่งสัปดาห์: Chris Tang</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3341990/hong-kong-road-accident-scam-reports-double-over-70-week-chris-tang?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงความมั่นคงกล่าวว่าจำนวนการหลอกลวงที่ต้องสงสัยว่าเกี่ยวข้องกับการเรียกร้องค่าสินไหมทดแทนที่สูงผิดปกติและไม่มีอยู่จริงสำหรับอุบัติเหตุจราจรเล็กน้อยหรือไม่มีอยู่จริงในฮ่องกงเพิ่มขึ้นเป็นสองเท่าเป็นมากกว่า 70 ครั้งในเวลาน้อยกว่าหนึ่งสัปดาห์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงความมั่นคง Chris Tang Ping-keung กล่าวกับรายการวิทยุเมื่อวันอาทิตย์ว่าการเพิ่มขึ้นดังกล่าวได้รับการบันทึกหลังจากการประชาสัมพันธ์โดยกองกำลังเจ้าหน้าที่เมื่อวันอังคาร</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 08:36:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aaf698fdf77e89916bb5ff4885a4ee5f814a5541</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/5ee3538b-61bd-4ac5-9c98-f964dbb8f4c7_71d91289.jpg?itok=srWeAoOp&amp;v=1769934540" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาวะเงินฝืดของจีนไม่ใช่เรื่องราวทางเศรษฐกิจในปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3341556/chinas-deflation-near-miss-isnt-economic-story-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนไม่ได้หลุดเข้าไปในภาวะเงินฝืดทันทีเมื่อปีที่แล้วและในตัวมันเองก็มีความสำคัญเมื่ออุปสงค์โลกอ่อนแอแรงเสียดทานทางภูมิรัฐศาสตร์และการแก้ไขทรัพย์สินที่ยืดเยื้อมีน้ำหนักมากจากความเชื่อมั่นราคาของผู้บริโภคยังคงเป็นบวกเล็กน้อยข้อมูลล่าสุดชี้ให้เห็นว่าเศรษฐกิจไม่ได้อยู่ในช่วงฤดูใบไม้ร่วงแต่เป็นการเปลี่ยนผ่านไปสู่การเติบโตที่สมดุลและยั่งยืนมากขึ้นแม้ว่าจะอยู่ในช่วงที่ย่ำแย่ก็ตามธันวาคม</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9a65e0c9de7cf6639754262d1d67233a82f5221</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/85abb7c2-ba9c-4c60-b976-e81b465ea105_2b9e1e83.jpg?itok=vEBjv0Hp&amp;v=1769766194" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซาอุดิอาระเบียตั้งเป้าที่จะวาดแผนที่ถนนเศรษฐกิจใหม่เมื่อเมกะโปรเจกต์ลดขนาดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3341914/saudi-arabia-set-redraw-economic-road-map-megaprojects-scale-down?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบทศวรรษหลังจากเปิดตัวโครงการ Vision 2030 เพื่อกระจายเศรษฐกิจที่ต้องพึ่งพาน้ำมันซาอุดิอาระเบียกำลังเปลี่ยนทิศทางการใช้จ่ายให้ห่างจากโครงการเมืองแห่งอนาคตที่ดึงดูดความสนใจเข้าสู่ภาคส่วนที่มีสัญญาว่าจะส่งมอบผลลัพธ์มากขึ้นตั้งแต่ปีที่แล้วโปรแกรมนี้ได้รับการตรวจสอบหลังจากที่มีการเขียนไว้ 8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในช่วงปลายปี 2024 กองทุนเพื่อการลงทุนสาธารณะแห่งราชอาณาจักร (PIF)</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 08:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3aa03eea65a599f8a5b1f27949c50166557ad3c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/9b435fb8-6950-4b63-81d5-f8090066961f_79322858.jpg?itok=fB52IAK9&amp;v=1769819808" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
