<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หน่วยงานวางแผนเศรษฐกิจชั้นนำของจีนเตือนถึงการเพิ่มขึ้นของหุ่นยนต์มากเกินไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3334440/chinas-top-economic-planning-agency-warns-rise-too-many-robots?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปักกิ่งได้ตั้งค่าสถานะความเสี่ยงของความซ้ำซ้อนมากเกินไปในภาคหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ที่เติบโตอย่างรวดเร็วของจีนโดยสาบานว่าจะเสริมสร้างคำแนะนำสำหรับอุตสาหกรรมที่เจ้าหน้าที่ระบุว่าเป็นเครื่องมือสำคัญในการเติบโตในอนาคตด้วยการไหลเข้าของเงินทุนใหม่จำนวนบริษัทหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ในประเทศจีนได้เพิ่มขึ้นเป็นกว่า 150 แห่งและยังคงเติบโตอย่างต่อเนื่องคณะกรรมการพัฒนาและปฏิรูปแห่งชาติ (กพช.</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 02:06:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fed13889c7a5b0f4aebf6cd025122971737f4cde</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/608908fe-26bd-40cf-9d4c-01bff2e39a38_cef37f37.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชะตากรรมของฮันดั๊กซูของเกาหลีใต้ที่จะตั้งค่าเสียงให้กับยุนคนอื่นๆในการพิจารณาคดีกฎอัยการศึก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3334320/fate-south-koreas-han-duck-soo-set-tone-yoon-others-martial-law-trial?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินลงโทษของอดีตนายกรัฐมนตรีฮันดั๊กซูของเกาหลีใต้ในเดือนมกราคมปีหน้าจะทำหน้าที่เป็นผู้ตัดสินชี้ขาดสำหรับผู้อื่นที่ถูกเรียกเก็บเงินสำหรับบทบาทของพวกเขาในพระราชกฤษฎีกากฎอัยการศึกของประธานาธิบดียุนซุกยอลผู้สังเกตการณ์กล่าวเมื่อวันพุธทีมที่ปรึกษาพิเศษที่ตรวจสอบข้อหาก่อความไม่สงบที่เกี่ยวข้องกับพระราชกฤษฎีกาของยุนในวันที่ 3 ธันวาคมเรียกร้องให้จำคุก 15 ปีสำหรับทหารผ่านศึกอายุ 77 ปี</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 01:30:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">caf43607db95600c9f767fe54cd64f698829e6ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/92c423fc-bf6b-4f09-ab0f-3a674c1acb6c_77653415.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาษีที่พักอาจนำความคึกคักทางการค้าของฮ่องกงกลับมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3333828/vacancy-tax-could-bring-back-hong-kongs-commercial-buzz?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลองเดินผ่านถนนที่โดดเด่นที่สุดของฮ่องกงและคุณอาจสังเกตเห็นภาพที่น่างงงวย: พื้นที่ค้าปลีกชั้นนำในคอสเวย์เบย์, หว่านไจ๋, จิมซาจุ่ยและพื้นที่อื่นๆถูกตีพิมพ์ด้วยโฆษณาให้เช่าทุกประเภทที่เคยเป็นที่ฮือฮาราคาเช่านอกขอบเขตมักเป็นผลมาจากสัญชาตญาณของมนุษย์ที่เรียบง่าย: ความปรารถนาที่จะรักษาราคาสูงสุดของเมื่อวานนี้สำหรับหลายๆคน</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 01:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">03d52bbb02a31d0480d501bd6ba4efebfdd76c25</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/f89b8c0a-9090-4eaa-83ea-edba19d197f8_cfe5c521.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายพลสาบานตนในฐานะผู้นำกินีบิสเซาในฐานะประธานาธิบดีที่ถูกปลดออกจากตำแหน่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3334438/guinea-bissau-general-sworn-junta-leader-deposed-president-arrives-senegal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทหารในกินีบิสเซาเมื่อวันพฤหัสบดีได้ประกาศผู้นำรัฐบาลคนใหม่ซึ่งเป็นการยึดอำนาจที่แข็งแกร่งซึ่งเริ่มขึ้นหลังจากการเลือกตั้งประธานาธิบดีที่มีข้อพิพาทในสัปดาห์นี้และนำไปสู่การปลดประธานาธิบดี Umaro Sissoco Embalo ออกจากเซเนกัลเพื่อนบ้านผู้บัญชาการทหารสูงสุดในประเทศแอฟริกาตะวันตกได้เปิดตัวนายพล Horta Inta-a ในฐานะหัวหน้ารัฐบาลทหารซึ่งจะดูแล</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 01:29:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f9da153908e8d1934c6eedcc102467ddb5439aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/7378e309-9004-4db3-b8b3-cf7c54ab29ad_f9c0e1e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงสาวชาวเกาหลีใต้ต้องเผชิญกับความโกรธแค้นหลังจากบังคับให้คนงานคุกเข่าในร้านค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3334437/south-korean-woman-forces-daiso-worker-kneel-telling-child-not-run-store?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกค้าที่ร้าน Daiso ใน Suncheon จังหวัด South Jeolla กำลังเผชิญกับการวิพากษ์วิจารณ์จากสาธารณชนหลังจากวิดีโอแสดงให้เห็นพนักงานคนหนึ่งคุกเข่าและขอโทษในระหว่างการเผชิญหน้ากับเด็กที่วิ่งอยู่ภายในร้านในเกาหลีใต้เหตุการณ์เกิดขึ้นเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาแต่แพร่กระจายไปทั่วชุมชนออนไลน์และโซเชียลมีเดียในวันพฤหัสบดีหลังจากที่พยานโพสต์คลิปวิดีโอและเรื่องราวของสิ่งที่เกิดขึ้น</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 01:19:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbb96137c8be74f3f49837d4e2141272d33ff19b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/afcce735-9445-4a89-a113-be7a1e96fd1e_44c3a183.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
