<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บริษัทจรวดของจีน LandSpace ขยับเข้าใกล้การเสนอขายหุ้นมูลค่า 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในเซี่ยงไฮ้</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3338376/chinese-rocket-firm-landspace-moves-closer-us1-billion-ipo-shanghai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>LandSpace ผู้ผลิตจรวดจีนตั้งเป้าที่จะระดมทุน 7.5 พันล้านหยวน (1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) จากการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไปครั้งแรก (IPO) ในเซี่ยงไฮ้หลังจากกลายเป็นบริษัทการบินและอวกาศรายแรกที่ได้รับการยอมรับการลงประกาศที่พักผ่านกระบวนการติดตามอย่างรวดเร็วบริษัทที่มีสำนักงานใหญ่ในปักกิ่งซึ่งได้รับการยกย่องว่าเป็นผู้ท้าชิงของ Elon Musk ซึ่งนำโดย SpaceX กล่าวว่าที่พักของบริษัทมีวัตถุประสงค์เพื่อ "ตอบสนองอย่างแข็งขันต่อยุทธศาสตร์ระดับชาติ p</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 06:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f6c7429accf35872f6e3979bcae3aad606e6971</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/78b61ff6-d712-4d33-ba82-9714b4f7df1f_07de8cae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ฮ่องกงเป็นไปตามความคาดหวัง’ ปักกิ่งกล่าวในข้อความปีใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3338385/hong-kong-has-lived-expectations-beijing-says-new-year-message?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานชั้นนำของปักกิ่งที่ดูแลกิจการของฮ่องกงกล่าวในวันปีใหม่ว่าฝ่ายบริหารของเมืองได้ปฏิบัติตามความคาดหวังโดยเน้นย้ำถึงการตอบสนองที่มีประสิทธิภาพต่อไฟไหม้ Tai Po ที่ร้ายแรงแสดงให้เห็นถึงความสามัคคีและความยืดหยุ่นรับทราบคำอวยพรปีใหม่ของประธานาธิบดีสีจิ้นผิงประธานบริหารจอห์นลีคาชิวยังให้คำมั่นในการโพสต์โซเชียลมีเดียในวันพฤหัสบดีว่าเมืองจะต้องให้ความสำคัญกับ</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 06:22:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">572ba30a6df5a293a8d267365309129fde0fc512</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/bfec46ce-f0a3-4120-afa3-633b5dfe0656_787ea605.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯให้ใบอนุญาตประจำปี TSMC เพื่อนำเข้าเครื่องมือผลิตชิปอเมริกันในจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3338380/us-grants-tsmc-annual-licence-import-american-chipmaking-tools-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสหรัฐได้ให้ใบอนุญาตประจำปีแก่ Taiwan Semiconductor Manufacturing Co (TSMC) เพื่อนำเข้าอุปกรณ์การผลิตชิปอเมริกันไปยังโรงงานผลิตในหนานจิงเมืองหลวงของมณฑลเจียงซูทางตะวันออกของจีนตามที่บริษัทกำหนด TSMC ซึ่งเป็นผู้ผลิตชิปสัญญารายใหญ่ที่สุดของโลกกล่าวในสถิติว่า "รับรองการดำเนินงาน fab และการส่งมอบผลิตภัณฑ์อย่างต่อเนื่อง"</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 06:05:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16d7f0b8ca9eb18212ee201e150fe4f215e30730</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/c14063dd-ca03-4442-8399-2b7d3ad8eb70_8c0762a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาคบริการของจีนเปล่งประกายเมื่อนักท่องเที่ยวยอมรับการเดินทางเพื่อสัตว์เลี้ยงและการผจญภัยตามความต้องการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3338357/chinas-service-sector-shines-holidaymakers-embrace-pet-travel-and-bespoke-adventures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเดินทางชาวจีนจำนวนมากขึ้นกำลังหันเหจากการเที่ยวชมตลาดขนาดใหญ่ไปจนถึงการผจญภัยตามความต้องการเพื่อต้อนรับปีใหม่เพิ่มความต้องการสำหรับกำหนดการเดินทางที่เป็นมิตรกับสัตว์เลี้ยงและการท่องเที่ยวในช่วงฤดูหนาวเนื่องจากการบริโภคบริการเป็นอุปสรรคต่อความหม่นหมองทางเศรษฐกิจในวงกว้าง “การเดินทางที่ปรับให้เหมาะสมกำลังได้รับความสนใจ” Fliggy แพลตฟอร์มการเดินทางออนไลน์กล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันที่ 23 ธันวาคมโดยอ้างถึงการเปลี่ยนแปลงไปสู่ประสบการณ์ที่ดื่มด่ำ</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 06:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8baf998a837a2c37149b4d624ad78c6580fd8c0b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/8e1d6542-4ba8-4add-b25b-c84a94e1f4b0_45797ec8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พิธีกรรมของกลุ่มชาติพันธุ์จีนเป่าอันเล่นหวดพ่อของเจ้าสาวอย่างสนุกสนานเพราะไม่มีวินัยกับลูกสาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3337447/china-baoan-ethnic-groups-ritual-playfully-whips-brides-dad-not-disciplining-daughter?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พิธีแต่งงานที่ไม่เหมือนใครในหมู่กลุ่มชาติพันธุ์ Bao'an ของจีนที่เรียกว่า "เฆี่ยนพ่อตา" มองเห็นครอบครัวของเจ้าบ่าวในเชิงสัญลักษณ์เฆี่ยนพ่อของเจ้าสาว 20 ครั้งในขณะที่เขาอดทนต่อ "การลงโทษ" พ่อของเจ้าสาวคุกเข่าเพื่อขอโทษที่ "ล้มเหลวในการลงโทษลูกสาวของเขาอย่างถูกต้อง" กลุ่มชาติพันธุ์ Bao'an ส่วนใหญ่อาศัยอยู่ในมณฑลกานซูทางตะวันตกเฉียงเหนือของจีนและมีประชากร ar</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc857e65d38fcef80b3f451d4f56d8c1cb37177c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/3a097dcd-cb29-4324-afd2-90eba188bc4b_57bbfcc8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
