<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ฉันละอายใจ ': เพื่อนของ Iris Hsieh เสียใจกับการทำงานร่วมกันของ Namewee</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3331381/friend-late-taiwanese-influencer-iris-hsieh-ashamed-namewee-collaboration?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Vivian Hsieh อินฟลูเอนเซอร์ชาวแคนาดาได้กล่าวหาว่า NAMEWEE แร็ปเปอร์ชาวมาเลเซีย “ไม่ได้กำลังรอ” หลังจากการเสียชีวิตของ Iris Hsieh อินฟลูเอนเซอร์ชาวไต้หวันซึ่งเป็นเพื่อนของเธอตามรายงานของ Sin Chew Daily Namewee ซึ่งมีชื่อจริงว่า Wee Meng Chee และ Iris ได้ทำงานในการถ่ายทำวิดีโอร่วมกันและกำลังพูดคุยกันในห้องพักของโรงแรมต่อมาไอริสเข้าห้องน้ำไปอาบน้ำคนเดียวแต่อัล</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 22:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0d2f20e145c82f1beaa452d7eea3c978460b450</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/fcff2bad-9f25-4151-8521-b429af7f97b0_a60f159e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้ระมัดระวังว่าการเยือนของ Xi จะนำไปสู่การสิ้นสุดของ 'การห้าม‘ ทางวัฒนธรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3331356/south-korea-cautious-xi-jinpings-visit-will-lead-end-cultural-ban?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้ได้เคลื่อนไหวเพื่อระงับการคาดเดาว่าจีนจะยกเลิกการห้ามอย่างไม่เป็นทางการในอุตสาหกรรมบันเทิงของประเทศเมื่อประธานาธิบดีสีจิ้นผิงเดินทางไปเยือนประเทศคิมยองแบนักกฎหมายกล่าวว่าซีได้ตอบสนองเชิงบวกต่อการแสดงของเกาหลีใต้ในกรุงปักกิ่งซึ่งกระตุ้นให้ราคาหุ้นของบริษัทบันเทิงเพิ่มขึ้น “ฉันหวังว่านี่จะเป็นช่วงเวลาที่ประตูเปิด</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2de058899ebc5504cb62a1ee033acbaf05810d62</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/fd2ed012-f0ce-467f-afd1-0e2f407834a6_4dae136a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไดแอนแลดด์นักแสดงหญิงชาวสหรัฐอเมริกาผู้ได้รับการเสนอชื่อเข้าชิง 3 รางวัลออสการ์เสียชีวิตที่ 89</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331398/us-actress-diane-ladd-nominated-3-oscars-dies-89?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไดแอนแลดด์ผู้ได้รับการเสนอชื่อเข้าชิงรางวัลอะคาเดมีอวอร์ดสามสมัยซึ่งมีบทบาทตั้งแต่สาวเสิร์ฟหน้าด้านใน Alice Doesn't Live Here ไปจนถึงแม่ผู้พิทักษ์ใน Wild at Heart เสียชีวิตแล้วเมื่ออายุ 89 ปีการเสียชีวิตของ Ladd ได้รับการประกาศเมื่อวันจันทร์โดยลอร่าเดิร์นลูกสาวของเธอซึ่งออกแถลงการณ์ว่าแม่ของเธอและดาราร่วมเป็นครั้งคราวเสียชีวิตที่บ้านของเธอในโอจาอิแคลิฟอร์เนียโดยมีเดิร์นอยู่เคียงข้างเธอเดิร์นที่โทรหาแลด</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 21:31:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d0223968826054fffc8686c0014bc9a65412d75</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/6cab9f0d-41c2-4380-9cf6-12f62c3808b6_7a0631ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลังจากการประชุมสุดยอด Xi-Trump G2 กลับมาเป็นเหมือนเดิมหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3331281/following-xi-trump-summit-g2-back-track?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การพบปะระดับสูงของประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯในปูซานเกาหลีใต้ส่งสัญญาณบวกต่อความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับสหรัฐฯก่อนการประชุมทรัมป์โพสต์บนโซเชียลมีเดียว่า “G2 จะมีการประชุมในไม่ช้า!” แนวคิดของกลุ่มสอง (G2) หมายถึงจีนและสหรัฐอเมริกาที่ร่วมมือกันเพื่อจัดการกับความท้าทายระดับโลกแนวคิดนี้ได้รับการเสนอในทศวรรษที่ 2000 โดยเศรษฐศาสตร์</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0921823290278dbf1d7ebddbb87c1c1d2c52650</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/cf35e493-fe33-4d6e-9563-870fcb7b91be_58a53737.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีแทนซาเนียสาบานในขณะที่ฝ่ายค้านกล่าวว่ามีผู้เสียชีวิตหลายร้อยคนในการประท้วง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3331397/tanzanias-president-sworn-opposition-says-hundreds-killed-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซาเมียซูลูฮัสซันประธานาธิบดีแทนซาเนียเล่นบทประท้วงนองเลือดหลายวันขณะที่เธอได้รับการเปิดตัวในวันจันทร์แม้จะมีคำเตือนจากฝ่ายค้านว่ามีผู้เสียชีวิตหลายร้อยคนคณะกรรมการการเลือกตั้งกล่าวว่าฮัสซันได้รับคะแนนเสียงร้อยละ 98 พรรคฝ่ายค้านหลัก Chadema ซึ่งถูกห้ามไม่ให้ลงสมัครได้ปฏิเสธผลการแข่งขันได้เรียกร้องให้มีการเลือกตั้งใหม่โดยกล่าวว่าคะแนนเสียงเมื่อวันพุธที่ผ่านมาคือ "ชา</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 20:59:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f60ede9a37f1ee326703a1925a346dc274d0bcf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/727cd246-770e-433d-9fb9-6e4954f7e0d2_a1aeb48b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
