<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ซัพพลายเออร์อุปกรณ์ชิปของจีน SiCarrier เปิดตัวซอฟต์แวร์ EDA ใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3329100/huawei-supplier-sicarriers-unit-launches-eda-software-lifting-chinas-tech-self-reliance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทย่อยของ SiCarrier ซึ่งเป็นผู้ผลิตอุปกรณ์เซมิคอนดักเตอร์ที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลเทศบาลเมืองเซินเจิ้นและทำงานร่วมกับ Huawei Technologies ได้เปิดตัวซอฟต์แวร์การออกแบบอิเล็กทรอนิกส์อัตโนมัติ (EDA) ที่เป็นกรรมสิทธิ์ซึ่งสนับสนุนการผลักดันที่กว้างขึ้นของจีนในการพึ่งพาตนเองในการผลิตชิป Qiyunfang หน่วย SiCarrier เมื่อวันพุธได้เปิดตัวผลิตภัณฑ์ EDA สองผลิตภัณฑ์ – ผลิตภัณฑ์หนึ่งสำหรับการจับแผนผังและอีกผลิตภัณฑ์หนึ่งสำหรับการพิมพ์</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">517bb327a40eb5273ca2483bb7c27751d17e057c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/36ed002b-15a6-421e-9db9-c74fcf442632_a319a191.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สตาร์บัคส์เกาหลีใต้ห้ามนำอาหารออกนอกร้านเพื่อทำให้ร้านค้า ‘น่ารื่นรมย์ยิ่งขึ้น’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3329095/starbucks-south-korea-bans-outside-food-make-stores-more-pleasant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สตาร์บัคส์เกาหลีใต้ได้เริ่มบังคับใช้การห้ามบริโภคอาหารภายนอกทั่วประเทศที่ร้านค้าทั้งหมดของตนโดยมีเป้าหมายเพื่อลดการรบกวนที่เกิดจากลูกค้านำเข้าและรับประทานอาหารจากที่อื่นบริษัทซึ่งดำเนินการโดย Shinsegae Group เริ่มโพสต์ประกาศเมื่อวันจันทร์ที่ร้านค้า 2,050 แห่งทั่วเกาหลีใต้กล่าวว่าอาหารและเครื่องดื่มภายนอกทั้งหมดห้ามบริโภค</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:49:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8344ece939afb9eac4f52c602ecd2770c2be6ff2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/d708dfb3-aaa0-4aa5-91be-83fd0dab1c78_f49498a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวเกาหลีใต้เปิดเผยการทุบตีและการเก็บเกี่ยวอวัยวะในค่ายกลโกงของกัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3329091/south-korean-victims-cambodias-scam-camps-recount-horrific-experiences?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ผู้ที่ตกเป็นเหยื่อของค่ายหลอกลวงของเกาหลีใต้เล่าถึงการทุบตีการทรมานและแม้กระทั่งการเก็บเกี่ยวอวัยวะประธานาธิบดีลีแจมุงได้ให้คำมั่นว่าจะยกระดับความพยายามในการช่วยเหลือประชาชนที่ติดอยู่ในประเทศเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ “ไม่ใช่เรื่องแปลกที่ผู้คนจะตายจากการถูกทำร้ายประมาณหนึ่งคนเสียชีวิตทุกวัน" ชาวเกาหลีใต้คนหนึ่งที่อาศัยอยู่ในกัมพูชากล่าวกับสำนักข่าวยอนฮัปในวันอังคาร “มันไม่ใช่</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:29:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d9d967ee95571a8a11e6583e1a9311ccfb164e83</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/257a77a7-688d-405e-839d-e5d1c2f472c3_cf17e397.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Heart Evangelista: ความมั่งคั่งของไอคอนสไตล์ฟิลิปปินส์เกิดขึ้นได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3329090/heart-evangelista-how-filipino-style-icons-wealth-came-under-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ฟิลิปปินส์จากเรื่องอื้อฉาวการทุจริตที่รุนแรงขึ้นทำให้ชนชั้นนำทางการเมืองสั่นคลอนหนึ่งในดาราโซเชียลมีเดียที่สดใสที่สุดได้พบว่าตัวเองเป็นศูนย์กลางของการคิดบัญชีระดับชาติเกี่ยวกับความมั่งคั่งสิทธิพิเศษและความรับผิดชอบไอคอนสไตล์ฟิลิปปินส์และอินฟลูเอนเซอร์ Heart Evangelista ใช้เวลาหลายปีในการดึงดูดผู้ชมจากต่างประเทศอินสตาแกรมของเธอเป็นขบวนพาเหรดของแฟชั่นชั้นสูงและเครื่องประดับและเธอ</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:28:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25b95b305760f0ac15c28a2cbf9b0c0be06ce937</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/eb817b54-e597-40de-90af-5f4da132f4f3_cbf8f590.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเตรียมสร้างห้องทดลองขนาดยักษ์ในทะเลจีนใต้เพื่อล่าอนุภาคผี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329074/china-gears-build-giant-south-china-sea-lab-hunt-ghost-particles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยชาวจีนได้ทดสอบยานพาหนะใต้น้ำที่ออกแบบมาเพื่อช่วยให้พวกเขาสร้างหอดูดาวนิวตริโนที่ใหญ่ที่สุดแห่งหนึ่งของโลกในทะเลจีนใต้ซึ่งเป็นสิ่งอำนวยความสะดวกที่จะศึกษาอนุภาคย่อยอะตอมของผีที่ไหลผ่านจักรวาลโดยแทบจะไม่มีร่องรอยตัวปรับใช้เครื่องมือความแม่นยำใต้ทะเลพร้อม Elastic Releasing (Spider) ปลดสาย 700 เมตร (2,300 ฟุต) ของลูกบอลเซ็นเซอร์ 20 ลูกที่</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">896f519c84d2cf5054bb69e272766d010682a28b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/c3d40663-db7c-4957-8b6b-0c18f8cccb11_6cce292e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
