<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Xi ของจีนผลักดันการดำเนินการแบบ ‘องค์รวม’ โดยนักเรียนในท้องถิ่นสำหรับแผน 5 ปีเตือนถึงความเหลื่อมล้ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3340602/chinas-xi-pushes-holistic-execution-local-cadres-5-year-plan-warns-disparity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงได้สั่งการให้ดำเนินการตามยุทธศาสตร์และนโยบายของรัฐบาลกลางอย่างละเอียดในระดับท้องถิ่นเนื่องจากเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกพยายามที่จะบรรลุจุดเริ่มต้นที่แข็งแกร่งของแผนห้าปีท่ามกลางความท้าทายภายนอกที่น่ากลัวและลมพัดในประเทศคำแนะนำในวันอังคารมาถึงในเวลาที่ละเอียดอ่อนเนื่องจากรัฐบาลจีนบังคับใช้กลยุทธ์การเอาชนะบางอย่างเช่นองค์การอนามัยโลก (WHO)</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:18:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bcad764549231ae6a445354206163ab07aa0e1d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/fa965ca0-8147-4a38-b0c1-b47742b6d926_a047fc1e.jpg?itok=rFVoM6Si&amp;v=1768918735" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>China Telecom พัฒนาโมเดล MoE รุ่นแรกของประเทศที่ได้รับการฝึกอบรมทั้งหมดเกี่ยวกับชิป AI ของ Huawei</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3340591/china-telecom-develops-countrys-first-moe-models-trained-entirely-huaweis-ai-chips?utm_source=rss_feed</link>
      <description>China Telecom ซึ่งเป็นของรัฐได้พัฒนารูปแบบปัญญาประดิษฐ์รุ่นแรกของประเทศด้วยนวัตกรรมสถาปัตยกรรม Mixture-of-Experts (MoE) ที่ได้รับการฝึกอบรมทั้งหมดบนชิปขั้นสูงจาก Huawei Technologies นี่เป็นครั้งแรกที่นักพัฒนาซอฟต์แวร์ชาวจีนตรวจสอบความเป็นไปได้ของการใช้ชิป Huawei เท่านั้นในการฝึกอบรมโมเดล AI ด้วยสถาปัตยกรรม MoE ซึ่งได้รับการยอมรับอย่างกว้างขวาง</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb3ead4bb2f85d725ea6ab15fc47a47fc4e003db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/1bdb95d5-ee29-4176-a7a5-714228ddec5e_b2715e9a.jpg?itok=zjTKAzDI&amp;v=1768912504" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเรียกร้องให้กลุ่มตาลีบันกระชับความปลอดภัยหลังการโจมตีฆ่าตัวตายที่ร้านอาหารในกรุงคาบูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340584/china-urges-taliban-tighten-security-after-suicide-attack-restaurant-kabul?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ประณามการโจมตีฆ่าตัวตายของร้านอาหารจีนในกรุงคาบูลเมื่อวันจันทร์โดยเรียกร้องให้กลุ่มตอลิบานใช้มาตรการเพิ่มเติมเพื่อปกป้องความปลอดภัยของพลเมืองในอัฟกานิสถานโฆษกกระทรวงการต่างประเทศ Guo Jiakun กล่าวว่าปักกิ่งได้ "ตัวแทนเร่งด่วน" หลังจากการโจมตีในส่วนที่มีการป้องกันอย่างแน่นหนาของเมืองหลวงที่ทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อยเจ็ดคน – สัญชาติจีนหนึ่งคนและอัฟกานิสถานหกคน –</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73facfad40927e838041899b9d055717d033d728</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/59e3a2b0-c5ca-4205-855c-9162ff3a74f0_8576f327.jpg?itok=68lDSHwe&amp;v=1768910855" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียแข็งกระด้างเกลียดอาชญากรรมกฎหมายปืนหลังจากยิงเทศกาลชาวยิวบอนได</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3340599/australia-stiffens-hate-crime-gun-laws-after-bondi-jewish-festival-shooting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ออสเตรเลียผ่านกฎหมายอาชญากรรมและปืนที่รุนแรงขึ้นในวันอังคารหลังจากที่มือปืนพุ่งเป้าไปที่เทศกาลชาวยิวบนหาดบอนไดทำให้มีผู้เสียชีวิต 15 คนนักกฎหมายในรัฐสภาทั้งสองแห่งลงคะแนนเสียงสนับสนุนกฎหมายเพื่อตอบสนองต่อการยิงกันที่ชายหาดที่มีชื่อเสียงที่สุดของซิดนีย์ 14 ธันวาคม Sajid Akram และลูกชายของเขา Naveed ถูกกล่าวหาว่าโจมตีการเฉลิมฉลอง Hanukkah ชาวยิวในการยิงหมู่ที่เลวร้ายที่สุดของประเทศ</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:35:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a37c7eddec234c25ab62baecd1e27bb5b180de20</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/162369e1-a37a-4254-a6e9-a09dd18787b9_1f74d38b.jpg?itok=zVOaFOiv&amp;v=1768916043" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ปกครองฮ่องกงที่มีความต้องการพิเศษเด็กกลัวการเรียกร้องในทางที่ผิดภายใต้กฎหมายใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340598/hong-kong-parents-special-needs-children-fear-abuse-claims-under-new-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คุณแม่ชาวฮ่องกง Amy Chan * มักจะรู้สึกหนักใจในการดูแลลูกชายวัยเก้าขวบของเธอที่มีภาวะสมาธิสั้น (ADHD) ชายวัย 39 ปีกล่าวว่าลูกชายของเธอได้รับการวินิจฉัยว่ามีอาการเมื่อสองปีก่อนไม่ค่อยฟังเธอและอารมณ์เสียได้ง่ายกดดันเธออย่างมากและส่งผลต่อสุขภาพจิตของเธอชานซึ่งทำงานเป็นเสมียนพาร์ทไทม์กล่าวว่าเธอรู้สึกหงุดหงิด</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:30:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8bd1e9d63e3bf4644c0eea699de8866fdf7d2f88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/b01433a5-a9e3-4015-9630-6101667de496_2e6cf8e2.jpg?itok=SABSl2yS&amp;v=1768915846" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
