<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สีจิ้นผิงเรียก AI ว่า ‘การสร้างยุคสมัย’ ในขณะที่จีนผลักดันกลยุทธ์นวัตกรรม – แต่ปักธงความเสี่ยง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3341267/xi-jinping-calls-ai-epoch-making-china-pushes-innovation-strategy-flags-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงได้เน้นย้ำถึงความจำเป็นในการพัฒนาเทคโนโลยีพื้นเมืองโดยเฉพาะปัญญาประดิษฐ์ (AI) ในการประชุมอย่างเป็นทางการครั้งแรกของปีกับรัฐมนตรีและเจ้าหน้าที่ระดับจังหวัดเนื่องจากเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกผลักดันการเติบโตที่นำโดยนวัตกรรมข้อความของเขาชัดเจน: รัฐบาลจีนจะเพิ่มความพยายามเป็นสองเท่าในการแก้ปัญหาคอขวดในการพัฒนาผ่านแนวทาง "ทั้งประเทศ" ซึ่งก็คือ</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:00:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca098830e89695bbc075c17586101dc280769e44</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/e83b93e0-45a6-45cc-b3a9-a408ec4b0cf3_dde43352.jpg?itok=CsgRqJrN&amp;v=1769420642" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tencent และ Baidu ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของจีนเข้าร่วมการต่อสู้เพื่อความโดดเด่นของเทศกาลฤดูใบไม้ผลิ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3341262/chinese-tech-giants-tencent-and-baidu-join-fight-spring-festival-spotlight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทศกาลฤดูใบไม้ผลิของจีนกลายเป็นเวทีที่มีเดิมพันสูงสำหรับบริษัทปัญญาประดิษฐ์และหุ่นยนต์โดยยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยี Tencent Holdings และ Baidu ได้มอบเงิน 1.5 พันล้านหยวน (215 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ให้กับแคมเปญแพ็คเก็ตสีแดงดิจิทัลของพวกเขา Tencent ยักษ์ใหญ่ด้านโซเชียลมีเดียและเกมของจีนประกาศเมื่อวันอาทิตย์ว่าแอพแชทบอท AI Yuanbao จะแจกเงิน 1 พันล้านหยวนในฮ่องกง – TRA</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:00:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbe6640c7ca80b54c76c7385204f31253718f958</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/fc125634-f104-42dd-b7f9-4a19dcb16319_087192a6.jpg?itok=psasklbJ&amp;v=1769419367" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมประเพณีเครื่องปั้นดินเผา 6,000 ปีของกลุ่มชาติพันธุ์จีนหลี่จึงสืบทอดเฉพาะกับผู้หญิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3340550/why-china-li-ethnic-groups-6000-year-pottery-tradition-passed-down-exclusively-women?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มชาติพันธุ์หลี่ของจีนเป็นที่รู้จักกันดีในเรื่องประเพณีการทำเครื่องปั้นดินเผาที่สืบทอดกันมาในอดีตสำหรับผู้หญิงโดยเฉพาะชาวหลี่เป็นหนึ่งใน 56 กลุ่มชาติพันธุ์อย่างเป็นทางการของจีนพวกเขายังเป็นชนกลุ่มน้อยพื้นเมืองที่ใหญ่ที่สุดในเกาะไหหลำทางตอนใต้ของจีนประมาณร้อยละ 90 ของประชากรทั่วประเทศ 1.4 ล้านคนอาศัยอยู่บนเกาะกลุ่มนี้มีประเพณีอันดีงามจนกระทั่งพ.</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1c2bacf597a8b4acddd8e2b820dcd578d30e46f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/8bd2b220-cba7-44a1-9ad4-2b67ca330711_1dbee0ef.jpg?itok=x5H080A3&amp;v=1768900057" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รูปลักษณ์ของศาลรถเข็นผู้ต้องสงสัยในการทุจริตของมาเลเซียจุดประกายการเยาะเย้ยออนไลน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3341266/malaysian-corruption-suspects-wheelchair-court-appearance-sparks-online-ridicule?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภรรยาคนที่สามของอดีตผู้บัญชาการกองทัพมาเลเซีย Muhammad Hafizuddeain Jantan ได้รับการเยาะเย้ยในสื่อสังคมออนไลน์หลังจากมาถึงศาลด้วยรถเข็นเพื่อเผชิญกับข้อหาฟอกเงินที่เชื่อมโยงกับเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการจัดซื้อจัดจ้างของทหาร Salwani Anuar อายุ 27 ปีถูกพบครั้งแรกบนรถเข็นในวันพฤหัสบดีที่ศาลสูงคดีทุจริตพิเศษในกรุงกัวลาลัมเปอร์ซึ่งเธอและสามีวัย 58 ปีของเธอต่างถูกตั้งข้อหา fou</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:36:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a38decb80215c6e4b35828eb35c95be7108e10bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/41cf58c9-b3b0-432e-aa6a-c907761a30fd_01afbfc2.jpg?itok=nJZEeryF&amp;v=1769420188" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายพลอันดับต้นๆของจีนที่ถูกขับไล่ในการตรวจสอบการทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/china/politics/article/3341261/chinas-top-general-ousted-corruption-investigation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนให้นายทหารอาวุโสที่สุดและนายพลระดับสูงอีกคนหนึ่งอยู่ระหว่างการสอบสวนกรณีที่สงสัยว่ามีการละเมิดวินัย "อย่างร้ายแรง" ซึ่งเป็นการขยายการผลักดันการทุจริตที่ทำให้ผู้นำกองทัพของประเทศกลวงลง Zhang Youxia และ Liu Zhenli เป็น “ผู้ต้องสงสัยว่าละเมิดวินัยและกฎหมายอย่างร้ายแรง” กระทรวงกลาโหมกล่าวในการประกาศสั้นๆในวันเสาร์นายพลทั้งสองนั่ง</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:18:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e69385e83a9140fb37d9e7f4cdfeeb136b72ef3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/d61acbfb-8f21-45e5-84b6-a86b26715b9e_07d77d33.jpg?itok=zTGILDcW&amp;v=1769419011" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
