<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Inside Chernobyl: ยูเครนแข่งกันซ่อมแซมเกราะป้องกันรังสีเมื่อสงครามเกิดขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337774/inside-chernobyl-ukraine-races-repair-radiation-shield-war-drags?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภายในห้องควบคุมที่ถูกทิ้งร้างที่โรงไฟฟ้านิวเคลียร์เชอร์โนบิลของยูเครนคนงานในหมวกแข็งสีส้มมองไปที่ผนังสีเทาของหน้าปัดหน้าจอและมาตรวัดที่ดูเหมือนจะไม่มีที่สิ้นสุดซึ่งควรจะป้องกันภัยพิบัติการล่มสลายในปี 1986 ที่ไซต์งานเป็นเหตุการณ์นิวเคลียร์ที่เลวร้ายที่สุดในโลกนับตั้งแต่รัสเซียรุกรานในปี 2022 เคียฟกลัวว่าภัยพิบัติอื่นอาจเป็นเพียงเรื่องของเวลาในเดือนกุมภาพันธ์ชาวรัสส์คนหนึ่ง</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 04:50:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60bc152b677bcd8d5b2eea3b08d925afa6577b45</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/a539d969-6550-43a9-8d4d-775a444fdb25_be403cc9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความล้มเหลวของจรวดที่นำกลับมาใช้ใหม่ได้ของจีนการเติบโตของ PLA ทำให้สหรัฐอเมริกา ‘เปราะบาง ': จุดเด่น 7 ประการของ SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3337771/chinas-reusable-rocket-failure-plas-growth-leaves-us-vulnerable-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. เพนตากอนกล่าวว่าเรือบรรทุกเครื่องบินของจีนเครื่องบินรบรุ่นที่ 6 ทำให้สหรัฐฯ ‘อ่อนแอ’ รายงานของเพนตากอนแย้งว่าการพัฒนาของจีน</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 04:41:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27b013bff8f76064995f65d0403761c649d998e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/3267ee08-0c0b-471d-a7db-e22db866800c_070de82a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>งบประมาณ 782 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเป็นสถิติของญี่ปุ่นเพื่อเพิ่มอำนาจการยิงทางทหารอัตราเงินเฟ้อที่เชื่อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3337764/japans-record-us782-billion-budget-boost-military-firepower-tame-inflation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลญี่ปุ่นเมื่อวันศุกร์ได้อนุมัติงบประมาณที่บันทึกไว้สำหรับปีงบประมาณที่กำลังจะมาถึงเพื่อจ่ายทุกอย่างตั้งแต่การใช้จ่ายด้านการป้องกันที่ใหญ่ขึ้นไปจนถึงการทำให้ค่าใช้จ่ายประกันสังคมสูงขึ้นเนื่องจากอัตราเงินเฟ้อยังคงมีอยู่งบประมาณ 122.3 ล้านล้านเยน (782,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) สำหรับปีงบประมาณตั้งแต่เดือนเมษายน 2026 จะรวมค่าใช้จ่ายในการป้องกันประเทศประมาณ 9 ล้านล้านเยนเนื่องจากนายกรัฐมนตรี Sanae Takaichi มีเป้าหมายที่จะเร่ง</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 04:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">81e3613d70ea30ecd44639cc1d565a6c169b84f3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/f09128a5-8bbd-4c9b-9bcc-07891959be90_9b3e80f6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสาบานว่าจะสู้ต่อไปหลังจากสถิติจำนวน ‘เสือ‘ ที่ติดอยู่ในการทุจริตสุทธิ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337759/china-vows-keep-fight-after-record-number-tigers-caught-corruption-net?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคคอมมิวนิสต์ที่ปกครองจีนได้ให้คำมั่นว่าจะพยายามต่อสู้กับการทุจริตในปีหน้าหลังจากที่เจ้าหน้าที่ระดับสูง 63 คนซึ่งเป็นที่รู้จักกันในชื่อ "เสือ" ได้รับการสอบสวนเกี่ยวกับความสงสัยในการปลูกถ่ายอวัยวะในปี 2025 ในระหว่างการประชุมเมื่อวันพฤหัสบดีหน่วยงานที่มีอำนาจตัดสินใจสูงสุด Politburo ยังได้หารือเกี่ยวกับแผนการปรับปรุงความประพฤติภายในพรรคเสริมสร้างความซื่อสัตย์และการปลูกถ่ายต่อสู้อายุข่าวอย่างเป็นทางการ</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 04:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d3348e5ea319bc244e384d1712778900444dc413</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/04aa52a3-3d37-488a-8df5-61ea0020051e_1c783b08.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิต C919 ของจีนจับมือกับ China Eastern ด้วยรูปแบบที่แตกต่างกันมากขึ้นในบัตร: แหล่งที่มา</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3337728/chinas-c919-maker-teams-china-eastern-bigger-variant-cards-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตเครื่องบินของรัฐของจีนตั้งใจที่จะแทนที่เครื่องบินเจ็ทเรือธงผ่านความร่วมมือกับผู้ให้บริการรายใหญ่ในประเทศเพื่อตอบสนองความต้องการของตลาดที่เพิ่มขึ้นสำหรับประเภทแคบๆที่ใหญ่ขึ้นตามแหล่งข่าวบริษัทเครื่องบินพาณิชย์แห่งประเทศจีน (COMAC) ได้ลงนามในข้อตกลงกับสายการบินไชน่าอีสเทิร์นแอร์ไลน์เมื่อสัปดาห์ที่แล้วเพื่อกระชับความร่วมมือรวมถึงรูปแบบการขยายของ C919 ทางเดินเดี่ยวที่จะ</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 04:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61da5e511dde1127c74dc1fbf7c30e8ef42fd8db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/d1c51f3c-b0d3-48e8-99cc-2b5be78385bc_e66b8f05.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
