<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หวังยี่ของจีนเรียกร้องให้สหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ช่วยปิดข้อตกลงการค้าเสรีกับสภาความร่วมมืออ่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336341/chinas-wang-yi-urges-uae-help-close-free-trade-deal-gulf-cooperation-council?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หวังยี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนกล่าวว่าจีนกำลังมองหาสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์เพื่อช่วยเร่งการเจรจาข้อตกลงการค้าเสรีกับสภาความร่วมมืออ่าว (GCC) นายหวางได้พบกับคู่ค้าชาวเอมิเรตส์ในอาบูดาบีเมื่อวันศุกร์กระทรวงการต่างประเทศของจีนกล่าวในแถลงการณ์บนเว็บไซต์เขาบอกกับ Sheikh Abdullah bin Zayed Al Nahyan ว่าจีนสนับสนุน "measu" ของสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 13:10:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93c444b8ea28857cc7a1bc2b76362cec33f60959</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/0228e681-2e3a-407d-8218-c2c79673d382_cbb24e8f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านยึดเรือบรรทุกน้ำมันต่างชาติที่สงสัยว่ามีการลักลอบขนน้ำมันเชื้อเพลิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3336342/iran-seizes-foreign-oil-tanker-suspected-smuggling-fuel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิหร่านกล่าวว่าได้ยึดเรือบรรทุกน้ำมันต่างชาติในอ่าวโอมานที่ต้องสงสัยว่าบรรทุกน้ำมันที่ลักลอบนำเข้าสำนักข่าว FARS กึ่งทางการรายงานเมื่อวันเสาร์โดยอ้างถึงหัวหน้าฝ่ายยุติธรรมของจังหวัดฮอร์มอซกานทางตอนใต้ Mojtaba Ghahremani กล่าวว่าลูกเรือ 18 คนถูกกักตัวและเรือบรรทุกน้ำมันเชื้อเพลิงประมาณ 6 ล้านลิตรประมาณ 37,000 บาร์เรลเขาไม่ได้ระบุเดสทินัตของสินค้า</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 13:03:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c6e2bd09fb425df44551a340d02b55baf5a5961c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/add4ff19-60b4-4a1b-8285-32a31fee5100_162a972e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกำลังทดสอบโดรนดำน้ำที่อาจคุกคามชายฝั่งตะวันตกของสหรัฐอเมริกาหรือคลองปานามาหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3336320/china-testing-submarine-drones-could-threaten-us-west-coast-or-panama-canal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โดรนใต้น้ำที่กำลังทดสอบโดยจีนอาจถูกใช้เพื่อปิดกั้นคลองปานามาหรือแม้แต่ชายฝั่งตะวันตกของสหรัฐอเมริกาสิ่งพิมพ์ด้านการป้องกันประเทศของอเมริกาอ้างว่าโดรนที่เรียกว่า XXLUUVs (Extra-Extra-Large Unmanned Underwater Vehicles) เป็นโดรนที่มีความลับสูงและไม่ค่อยเป็นที่รู้จักในเรื่องนี้อย่างไรก็ตามเบาะแสบางอย่างได้รับการรวบรวมจากภาพถ่ายดาวเทียมภาพถ่ายพยานและ bui</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88be07ad757bff08be8cfe2b8c69b7fb6e6678e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/1f355044-6544-4604-a41b-42826da7dd88_b7b20dcf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยอดผู้เสียชีวิตจากน้ำท่วมในอินโดนีเซียทะลุ 1,000 คนหายไปกว่า 200 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336338/indonesia-flood-death-toll-passes-1000-over-200-still-missing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>น้ำท่วมและดินถล่มครั้งใหญ่ทำให้มีผู้เสียชีวิต 1,003 คนในอินโดนีเซียเจ้าหน้าที่กู้ภัยกล่าวเมื่อวันเสาร์ขณะที่ชาติในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้พยายามบรรเทาทุกข์สำนักงานบรรเทาภัยพิบัติแห่งชาติกล่าวว่าภัยพิบัติที่เกิดขึ้นกับเกาะสุมาตราทางตะวันตกเฉียงเหนือในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาได้รับบาดเจ็บมากกว่า 5,400 รายในจำนวนผู้เสียชีวิตล่าสุดฝนที่ตกหนักอย่างรุนแรงเป็นหนึ่งในการหวนคืนที่เลวร้ายที่สุด</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 11:41:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83f33bc67798e7f6a4ad1a8400061223e53134df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/1e7b0519-933e-476b-a544-63768093a994_286e6a2c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกำหนดวันครบรอบการสังหารหมู่นานกิงพร้อมเตือนต่อต้านการทหารของญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3336337/china-marks-nanking-massacre-anniversary-warning-against-japans-militarism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ระดับสูงเตือนไม่ให้เคลื่อนไหวเพื่อฟื้นฟูการทหารญี่ปุ่นในขณะที่จีนจัดงานรำลึกประจำปีของการสังหารหมู่นานกิงท่ามกลางความสัมพันธ์ที่ตึงเครียดกับโตเกียวในพิธีรำลึกในเมืองหนานจิงทางตะวันออกเมื่อวันเสาร์ชีไท่เฟิงหัวหน้าแผนกองค์กรของพรรคคอมมิวนิสต์กล่าวว่าความพยายามที่จะฟื้นฟูการทหารท้าทายหลังสงครามระหว่างประเทศหรือ</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 11:18:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbca4e29af088c8a262f37ac1b89f677dd6b3b8e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/70b37ec2-c21c-4203-b18b-a0c196e4eca4_08f84081.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
