<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มาเลเซียแจ้งข้อหากลั่นแกล้ง ‘ผู้ต้องสงสัยหลายคน’ ต่อการเสียชีวิตของซาราห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3322222/malaysia-prosecutes-several-suspects-over-zaras-death-file-bullying-charges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัยการสูงสุดของมาเลเซียเมื่อวันจันทร์กล่าวว่าจะมีการตั้งข้อหากลั่นแกล้งกับหลายคนหลังจากการเสียชีวิตของ Zara Qairina Mahathir วัย 13 ปีซึ่งคดีถูกปิดแล้วและเปิดขึ้นอีกครั้งโดยตำรวจการเสียชีวิตของเธอในวันที่ 17 กรกฎาคมหนึ่งวันหลังจากที่เธอถูกพบบนพื้นดินนอกหอพักของเธอที่โรงเรียนอิสลามในเขตปาปาร์ของซาบาห์ได้ก่อให้เกิดการประท้วงทั่วประเทศเนื่องจากชาวมาเลเซียจำนวนมากเรียกร้อง</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:54:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d39aef5bd2039d79d085b7023e5fad05093676c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/5cbd4402-61d3-42fd-9e09-06810f1e41b3_f932bfea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การบูรณาการในแผ่นดินใหญ่ช่วยยกระดับตลาดที่อยู่อาศัยของฮ่องกงได้มากน้อยเพียงใด</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3322185/how-closer-mainland-integration-lifting-hong-kongs-residential-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในธีมใหญ่ในอุตสาหกรรมอสังหาริมทรัพย์ของเอเชียในปีนี้คือไดเวอร์เจนซ์ราคาเฉลี่ยของบ้านมือสองในญี่ปุ่นในไตรมาสแรกของปี 2025 เพิ่มขึ้นในอัตราร้อยละ 9.5 ต่อปีในขณะที่ในจีนแผ่นดินใหญ่หดตัวร้อยละ 7.5 ตามดัชนีราคาบ้านทั่วโลกของไนท์แฟรงค์ในตลาดอสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์กิจกรรมการลงทุนในออสเตรเลียเพิ่มขึ้นร้อยละ 15 ในตลาดอสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8362f069327275a440ab5005dea7bef983d2a1a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/a05ee855-f4fc-4ae5-8696-ed1c1078509b_822f415f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียและปากีสถานเข้าสู่การแข่งขันขีปนาวุธครั้งใหม่หลังจากการปะทะกันบริเวณชายแดนที่อันตรายถึงชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3322212/india-pakistan-enter-new-missile-race-after-deadly-border-clash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียและปากีสถานได้เริ่มการแข่งขันอาวุธใหม่โดยลงทุนหลายพันล้านในระบบขีปนาวุธขั้นสูงที่ผู้สังเกตการณ์เตือนว่าอาจกำหนดยุคต่อไปของการทำสงครามในเอเชียใต้การเคลื่อนไหวเป็นไปตามความขัดแย้งสี่วันที่ร้ายแรงของพวกเขาในเดือนพฤษภาคมซึ่งเห็นบางส่วนของการสู้รบชายแดนที่รุนแรงที่สุดระหว่างคู่แข่งติดอาวุธนิวเคลียร์ในรอบหลายปีเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาอินเดียประกาศว่าจะจัดซื้อบราห์โมเพิ่มอีก 110 บราห์โม</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:28:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">adc8dd105d86f70e589826ee0c59e8aff736f4c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/65a0b697-6e6f-4013-b64d-9afce52efd5d_b17d0be2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทูตสหภาพยุโรปโดดข้ามขบวนพาเหรดของกองทัพจีนมากกว่าการเข้าร่วมของปูติน: แหล่งข้อมูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322196/eu-diplomats-mull-skipping-china-military-parade-over-putins-attendance-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทูตยุโรปในกรุงปักกิ่งกำลังหารือเกี่ยวกับแผนการที่จะข้ามขบวนพาเหรดทางทหารครั้งใหญ่ของจีนในเดือนหน้าหลังจากพิจารณาการเข้าร่วมของประธานาธิบดีรัสเซียวลาดิเมียร์ปูตินและการมีส่วนร่วมของทหารรัสเซียที่เป็นไปได้โพสต์ได้เรียนรู้ตามที่ห้าแหล่งข่าวที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้ภารกิจยุโรปในกรุงปักกิ่งได้รับเชิญให้เข้าร่วมขบวนพาเหรดและกิจกรรมในวันเดียวกันแต่โดยเฉพาะอย่างยิ่ง</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:06:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7486db0e0f275b95e05b35259e727f4f8aa11c01</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/720e967e-4f28-4ede-93af-2ea7f7c1dd9c_ce689ce8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คู่รักถูกจับในข้อหาฉ้อโกงเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการจัดซื้อน้ำมูลค่า 52.9 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 52.9 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3322208/hong-kong-police-arrest-couple-over-hk529-million-bottled-water-contract-fraud?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมคู่สมรสที่ต้องสงสัยว่าฉ้อโกงรัฐบาลที่เกี่ยวข้องกับสัญญา 52.9 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (6.8 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อจัดหาน้ำดื่มให้กับสำนักงานข้าราชการพลเรือน Kung Hing-fun ผู้อำนวยการอาวุโสของสำนักงานอาชญากรรมเชิงพาณิชย์ของกองกำลังกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าชายอายุ 61 ปีและหญิงอายุ 57 ปีถูกจับกุมในวันก่อนหน้านี้กุงเสริมว่าคู่แต่งงานคือ</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 07:55:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32efcee2c19f52854e954b4abb34d9af36fadf96</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/96009d88-9ced-47a4-89bd-0760d36b7b9c_dd431073.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
