<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนและสเปนใช้น้ำแข็งชุบเกลือเพื่อผลิตกระแสไฟฟ้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3328332/chinese-and-spanish-scientists-tap-salt-laced-ice-generate-electricity-twist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์จากจีนและสเปนค้นพบว่าการเติมเกลือลงในน้ำแข็งสามารถทำให้สามารถผลิตกระแสไฟฟ้าได้เปิดโอกาสในการใช้พลังงานสะอาดในสภาพแวดล้อมที่หนาวเย็น – ด้วยการบิดทีมวิจัยพบว่าเมื่อน้ำแข็งที่เจือเกลือถูกทำให้งอสามารถสร้างการตอบสนองทางไฟฟ้าได้เทียบเท่ากับวัสดุเซรามิกที่ดีที่สุดบางส่วนที่ใช้สำหรับคุณสมบัติทางไฟฟ้าของพวกเขานักวิจัยใช้</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bdd5ec0d9233545904c588a1a8016e169f4315bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/320288e2-ca23-45a2-9c79-267d6d8137d5_15b73717.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงกาซาของทรัมป์ถูกปลอมแปลงโดยกลุ่มทางการทูตซึ่งได้รับความช่วยเหลือจากพันธมิตรอาหรับและมุสลิม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328466/trumps-gaza-deal-forged-diplomacy-blitz-lots-help-arab-and-muslim-allies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากผ่านไปหลายเดือนในที่สุดประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐก็ลงจอดทำข้อตกลงหยุดยิงอิสราเอล - ฮามาสและตัวประกันในกาซาซึ่งเป็นข้อตกลงที่เกิดขึ้นหลังจากการเจรจาทางการทูตที่ยาวนานหลายสัปดาห์และได้รับความช่วยเหลือมากมายจากพันธมิตรอาหรับและมุสลิมบางส่วนความก้าวหน้าได้รับการออกแบบมาเพื่อให้เกิดการหยุดชั่วคราวในการต่อสู้ที่ปล่อยออกมาโดย 7 ตุลาคม 2023 ของฮามาสซึ่งเป็นการโจมตีอิสราเอลกลุ่มคือ EXP</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 03:34:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f89b3262ad67e92104f42ed7e17124cbbf90a87</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/07ebd290-e5fc-4444-ad24-099fa611564f_911fe117.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยงานกำกับดูแลของจีนยกระดับความพยายามในการกำหนดเป้าหมายการแข่งขันด้านราคาอย่างไม่เป็นระเบียบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3328465/chinese-regulators-step-efforts-target-disorderly-price-competition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานกำกับดูแลของจีนได้เปิดตัวความพยายามใหม่ในการรับมือกับปรากฏการณ์การแข่งขันด้านราคาที่ไม่เป็นระเบียบรวมถึงการกำหนดศักยภาพของการประเมินต้นทุนที่รัฐคว่ำบาตรและการดำเนินการอย่างแน่วแน่ต่อการประมูลที่มีต้นทุนต่ำกว่าคณะกรรมการพัฒนาและปฏิรูปแห่งชาติ (คปป.) ซึ่งเป็นนักวางแผนเศรษฐกิจอันดับต้นๆของประเทศและองค์การบริหารการตลาดแห่งรัฐ (State Administration for Market Regulation: SAMR) ได้เผยแพร่นโยบายร่วม</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 03:21:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3eab3019442222a962e1deafa661d5bcd8ccbe95</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/d78f6580-6b60-491d-93a7-e5c913171abc_414e7d49.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หุ้นชิปของจีนทดสอบความอดทนของเทรดเดอร์กับการประเมินมูลค่าที่สูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3328464/soaring-valuations-among-chinas-sizzling-chip-ai-related-stocks-test-investors-patience?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นชิปของจีนได้จัดให้มีการชุมนุมที่ร้อนแรงที่สุดในโลกในช่วงไม่กี่เดือนที่ผ่านมาในการผลักดันเศรษฐกิจพอเพียงของประเทศแต่นักลงทุนบางรายก็เริ่มที่จะประเมินมูลค่าอันสูงส่งของพวกเขา Cambricon Technologies ซึ่งได้รับการขนานนามว่า "Nvidia ของจีน" โดยนักลงทุนรายย่อยกำลังซื้อขายด้วยรายได้หลายเท่าตัวเกือบห้าเท่าของนักออกแบบชิป AI ที่มีชื่อเสียงมากกว่าเซมิคอนดักเตอร์แมนูแฟคเจอริ่งอินเตอร์เนชั่นแนลและหัวโฮ</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 03:14:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">286b94949f8c7741ac4e3e16913cef30e2784451</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/77467589-3ebf-4983-b708-e24229172074_f3a79822.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘การสั่นสะเทือนรุนแรงมาก ': แผ่นดินไหวในฟิลิปปินส์กระตุ้นเตือนสึนามิ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3328463/strong-76-magnitude-quake-philippines-mindanao-triggers-tsunami-warning?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผ่นดินไหวขนาด 7.5 เกิดขึ้นนอกชายฝั่งในภาคใต้ของฟิลิปปินส์เมื่อวันศุกร์หน่วยงานด้านแผ่นดินไหวของประเทศกล่าวพร้อมกับคำเตือนสึนามิที่ออกในหลายประเทศและประชาชนในพื้นที่ชายฝั่งใกล้เคียงเร่งอพยพไปยังพื้นที่ที่สูงขึ้นหน่วยงาน Phivolcs เตือนถึงความเสียหายและอาฟเตอร์ช็อกหลังจากแผ่นดินไหวนอกชายฝั่งที่รุนแรงซึ่งเกิดขึ้นในน่านน้ำนอกเมือง Manay ใน Davao Oriental ใน Mindan</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 02:58:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46b747ea89b260a14e6a31cab2cbaf57b0271688</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/db8c2046-8d08-4602-9242-108a16bb8973_c5c8bc2e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
