<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ต้นแบบโกลเด้นโดมทุ่งนาจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3327224/china-fields-golden-dome-prototype?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ใช้ต้นแบบการทำงานของระบบป้องกันประเทศทั่วโลกที่คล้ายกับ Golden Dome ที่เสนอของสหรัฐอเมริกาในขณะเดียวกันก็เรียกร้องให้มีการพัฒนาเทคโนโลยีการประมวลผลข้อมูลสำหรับการจัดการภัยคุกคามทั่วโลกตามที่นักวิทยาศาสตร์ที่เกี่ยวข้องในโครงการนี้แม้ว่า "แพลตฟอร์มการตรวจจับการเตือนล่วงหน้าแบบกระจายข้อมูลขนาดใหญ่" ยังอยู่ในช่วงเริ่มต้นของการพัฒนาแต่ก็สามารถตรวจสอบได้ในเวลาเดียวกัน</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59f1fe2bfb2abb55d25c354fe24cd53bc308e30f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/2d6919e6-9767-49b3-8c9a-208cc498ffc2_34045ca3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กาแซนเรียกแผนสันติภาพของทรัมป์ว่า ‘เรื่องตลก‘ ชาวอิสราเอลมองโลกในแง่ดีอย่างระมัดระวัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327298/gazans-call-trumps-peace-plan-farce-while-israelis-are-cautiously-optimistic?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อยู่อาศัยในกาซาที่ได้รับผลกระทบจากสงครามแสดงความไม่เชื่อมั่นต่อแผนสันติภาพฉบับล่าสุดที่เปิดเผยเมื่อวันจันทร์โดยประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาโดยยกฟ้องว่าเป็นเรื่องตลกที่ล้มเหลวในการยุติสงคราม “เห็นได้ชัดว่าแผนนี้ไม่สมจริง” อิบราฮิมจอว์เดห์วัย 39 ปีกล่าวจากที่พักพิงของเขาในเขตที่เรียกว่ามนุษยธรรมของอัล - มาวาซีทางตอนใต้ของกาซา “ร่างขึ้นโดยมีเงื่อนไขว่าสหรัฐและอิสราเอลจะรู้ว่าฮามาสจะ</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 21:44:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b97498143f1f5f0deeb74908363ae08eb6d3771d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/592218e7-74d0-418e-bee6-a1608a24004d_1afb5d44.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอเชียต้องบังคับใช้การป้องกันของธรรมชาติจากความโกรธของสภาพอากาศที่รุนแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3327049/asia-must-enlist-natures-defences-against-fury-extreme-weather?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บาหลีกลายเป็นแหล่งโคลนและเศษซากเมื่อเร็วๆนี้เนื่องจากน้ำท่วมทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 18 คนและพลัดถิ่นหลายร้อยคนรถยนต์และรถจักรยานยนต์ถูกกวาดไปและนักท่องเที่ยวอพยพออกจากโรงแรมภัยพิบัติดังกล่าวเกิดจากฝนที่ตกลงมาอย่างหนักเป็นเวลาหลายวันซึ่งแม่น้ำที่ไหลเชี่ยวถูกจำกัดโดยการตัดไม้ทำลายป่าต้นน้ำและการพัฒนาอย่างรวดเร็วเกาะรีสอร์ทเป็นเวลาหลายวันถูกจับด้วยความโกลาหลเกือบจะพร้อมกัน</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ddb9eb37a194cab0215779da4c362655709a583</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/465e1c5a-6cbe-4278-aee9-b3aa46e8116d_6076a6a2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Maduro ของเวเนซุเอลาพร้อมที่จะประกาศภาวะฉุกเฉินเกี่ยวกับ 'การรุกราน‘ ของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3327297/venezuelas-maduro-ready-declare-state-emergency-over-us-aggression?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีเวเนซุเอลา Nicolas Maduro พร้อมที่จะประกาศภาวะฉุกเฉินเกี่ยวกับภัยคุกคามจาก "การรุกราน" ของสหรัฐฯหลังจากการโจมตีของสหรัฐฯที่ร้ายแรงต่อเรือยาเสพติดที่ต้องสงสัยของเวเนซุเอลารองประธานาธิบดี Delcy Rodriguez กล่าวเมื่อวันจันทร์ Rodriguez บอกนักการทูตต่างประเทศว่า Maduro ได้ลงนามในพระราชกฤษฎีกาให้ตัวเองมี "อำนาจพิเศษ" ในฐานะประมุขแห่งรัฐเพื่อดำเนินการในเรื่องการป้องกันและรักษาความปลอดภัยใน ev</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 20:57:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24627ce9dc3225f23bd7b8bf326fcc9001d0bfda</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/9bbcec71-5332-43e4-90e3-390c36baa60f_cda3eb9a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>UN HERITAGE BODY เปิดพิพิธภัณฑ์เสมือนจริงเพื่อจับตาการค้าวัตถุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327296/un-heritage-body-opens-virtual-museum-spotlight-artefact-trafficking?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานมรดกของสหประชาชาติในวันจันทร์ประกาศเปิดตัวพิพิธภัณฑ์เสมือนจริงที่จัดแสดงสิ่งประดิษฐ์ที่ถูกปล้นนับร้อยชิ้นเพื่อดึงดูดความสนใจในการค้าทรัพย์สินทางวัฒนธรรมหน้ากากพิธีกรรมแซมเบียจี้จากสถานที่โบราณของซีเรียในพัลไมราและภาพวาดของศิลปินชาวสวีเดนแอนเดอร์ซอร์นเป็นหนึ่งในวัตถุที่ถูกขโมยเกือบ 250 ชิ้นที่แสดงบนแพลตฟอร์มอินเตอร์แอคทีฟใหม่ของ Unesco แต่</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 20:40:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4fc5e4c598b2086b6062668c99cf9d0ad433cf8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/a96174cd-9bfa-4e5a-954f-5b6e58f4d091_fb6683fb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
