<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>TikTokker ชาวออสเตรเลียมอบแคชเชียร์หญิงหม้ายชาวสหรัฐอเมริกาอายุ 88 ปีเป็นของขวัญวันเกษียณอายุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3335438/australian-tiktokker-gifts-widowed-us-cashier-retirement-us17-million-donation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายหนุ่มจากออสเตรเลียที่มีสื่อสังคมออนไลน์ขนาดใหญ่ได้มอบของขวัญสำหรับการเกษียณอายุให้กับพนักงานซูเปอร์มาร์เก็ตวัย 88 ปีของสหรัฐอเมริกา Ed Bambas จากมิชิแกนได้รับเช็คขนาดใหญ่ 1.7 ล้านดอลลาร์สหรัฐเมื่อวันศุกร์ซึ่งเป็นผลมาจากการระดมทุนออนไลน์ที่ไม่ธรรมดา “ไม่ไม่” แบมบาสพูดพลางเช็ดน้ำตาต่อหน้านักข่าว “ขอบคุณโอ้พระเจ้า” Sam Weidenhofer อายุ 22 ปีจาก M</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 03:34:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d3bde15d357ba5422cc26fe0be246302825afc6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/8016c126-ef72-4268-995d-5aa93eeba910_5c5b04a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องบินเจ็ตธุรกิจขนาดใหญ่ของจีนกำลังเดินทางมามันจะเป็นคู่แข่งกับกัลฟ์สตรีมหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3335352/chinese-home-grown-business-jet-way-will-it-rival-gulfstream?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตเครื่องบินชั้นนำของจีนกำลังเพิ่มความพยายามในการส่งเสริมเครื่องบินเจ็ตธุรกิจลำแรกเนื่องจากดูเหมือนว่าจะบุกเข้าไปในตลาดที่มีบริษัทการบินตะวันตกเช่น Gulfstream Aerospace เป็นผู้ครอบครองบริษัทเครื่องบินพาณิชย์แห่งประเทศจีน (COMAC) ใช้ขั้นตอนที่หาได้ยากในการจัดแสดงโมเดลรุ่นที่สมบูรณ์ซึ่งเรียกว่า COMAC Business Jet หรือ CBJ ที่นิทรรศการในเมืองกวางโจวทางตอนใต้ของจีน</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 03:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6934ad5d784bfc5647a4039116ea5bd308c772dd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/fca1e2cf-4e0b-48e3-b3e2-6365056cc52d_b4782cee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พบกับเกษตรกรชาวอิลลินอยส์ที่หว่านเมล็ดพันธุ์ของ IPO ที่ใหญ่ที่สุดในโลกปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3334833/ai-tops-mind-5th-generation-illinois-farmer-china-owned-syngentas-mega-ipo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jeff Rowe ยิ้มด้วยความพึงพอใจเมื่อแดชบอร์ดของเครื่องเก็บเกี่ยวแบบผสมผสาน John Deere ของเขาแสดงให้เห็นถึงผลผลิตของการทำงานครั้งแรกในฟาร์มของครอบครัวของเขาในระหว่างการเก็บเกี่ยวในปีนี้: 253 บุชเชลต่อเอเคอร์เทียบเท่ากับข้าวโพด 13.8 ตันต่อเฮกตาร์ผลผลิตในพื้นที่ 100 เอเคอร์ของ Schubert นั้นสูงที่สุดในรอบหลายปี Rowe ประธานเจ้าหน้าที่บริหารของ Syngenta Group และลูกชายของเจ้าของ Rowe Farm, Dean an กล่าว</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df87e18c3ae637e943c4e61b8e4fe9b488036677</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/88130be0-1c4c-48ff-a83c-98e8e23d1754_df9015f2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โล่ความปลอดภัยเชอร์โนบิลได้รับความเสียหายสหประชาชาติยืนยันยูเครนตำหนิโดรนของรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335436/chernobyl-safety-shield-damaged-un-confirms-ukraine-blames-russian-drones?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โล่ป้องกันที่โรงงานนิวเคลียร์เชอร์โนบิลในยูเครนที่ได้รับความเสียหายจากสงครามซึ่งสร้างขึ้นเพื่อบรรจุสารกัมมันตรังสีจากภัยพิบัติปี 1986 ไม่สามารถทำหน้าที่ความปลอดภัยหลักได้อีกต่อไปเนื่องจากความเสียหายของโดรนหน่วยเฝ้าระวังนิวเคลียร์ของสหประชาชาติกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าการนัดหยุดงานในยูเครนมีสาเหตุมาจากรัสเซียสำนักงานพลังงานปรมาณูระหว่างประเทศกล่าวว่าการตรวจสอบสัปดาห์สุดท้ายของโครงสร้างการกักขังเหล็กเสร็จสมบูรณ์ในปีพ.</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 02:45:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e45a76fb325d76cb41db501dbc689e33fca65b78</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/664b18e5-4653-445a-a6b1-e9cc0559c223_26180348.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไลฟ์ไลน์หรือขยะ? คู่มือความปลอดภัยไต้หวันจุดประกายการถกเถียงอย่างดุเดือดท่ามกลางภัยคุกคามจากปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3335398/updated-taiwan-safety-guide-sparks-fierce-debate-amid-beijings-mounting-military-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คู่มือวิกฤตและการเอาชีวิตรอดจากสงครามฉบับปรับปรุงของไต้หวันได้จุดประกายการถกเถียงทางการเมืองอย่างดุเดือดโดยได้รับการยกย่องจากเจ้าหน้าที่ว่าเป็นเส้นชีวิตท่ามกลางแรงกดดันทางทหารที่เพิ่มขึ้นของปักกิ่งแต่ถูกโจมตีโดยนักวิจารณ์ว่าเป็นการโฆษณาชวนเชื่อที่มีค่าใช้จ่ายสูงซึ่งกระตุ้นให้เกิดความกลัวมากกว่าความพร้อมการกระจายจำนวนมากของ In Case of Crisis: คู่มือความปลอดภัยสาธารณะแห่งชาติของไต้หวัน – ได้รับการขนานนามอย่างรวดเร็วว่า "หนังสือเล่มเล็กๆสีส้ม" – เริ่มต้นเมื่อปลายเดือนที่แล้วโดยมีเป้าหมายที่ 9.8</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 02:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">714a8367db5535536dfd94386e1d0884d0a31152</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/a96b1bc0-bddb-4ee3-88ec-7675feca6f55_41264144.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
