<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แรงงานชาวเกาหลีใต้หลายร้อยคนฟ้อง ICE ต่อการบุกโจมตีโรงงานฮุนได - แอลจี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3332508/south-korean-engineers-sue-ice-after-hyundai-lg-plant-raid-georgia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิศวกรชาวเกาหลีใต้หลายร้อยคนที่ถูกจับกุมและถูกควบคุมตัวในระหว่างการบุกตรวจคนเข้าเมืองที่โรงงานแบตเตอรี่ Hyundai-LG Energy Solution ในจอร์เจียในเดือนกันยายนกำลังเตรียมที่จะฟ้องร้องสำนักงานตรวจคนเข้าเมืองและศุลกากรแห่งสหรัฐอเมริกา (ICE) โดยกล่าวหาว่ามีการควบคุมตัวและการปฏิบัติที่ผิดกฎหมายตามแหล่งที่มาของอุตสาหกรรมและรายงานของสำนักข่าวเอบีซีเมื่อต้นสัปดาห์ที่ผ่านมาประมาณ 200 ของผู้ที่ถูกคุมขังในการบวชเป็นเวลาหนึ่งสัปดาห์</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 11:06:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25713c13b39d9e8bb06091a2880133190af4a12d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/1701b992-3649-41b0-be29-4b637abf837c_d0cf79d2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การพิจารณาคดีครั้งสำคัญจะทำให้กล้องโทรทรรศน์จีน - อาร์เจนตินาหยุดชะงักจากการเมืองหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3332439/will-delayed-china-argentina-radio-telescope-be-pushed-past-politics-and-toothbrushes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากหลายเดือนของความล่าช้าที่เกิดจากความยุ่งเหยิงของระบบราชการและความเป็นไปได้ในการต่อต้านของสหรัฐอเมริกาโครงการกล้องโทรทรรศน์วิทยุจีน - อาร์เจนตินามูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์อาจเดินหน้าต่อไปได้นักวิทยาศาสตร์ที่เกี่ยวข้องกับกล้องโทรทรรศน์วิทยุจีน - อาร์เจนตินา (รถเข็น) กล่าวว่าชิ้นส่วนสำคัญที่จัดส่งจากประเทศจีนที่จัดขึ้นที่ศุลกากรอาร์เจนตินาตั้งแต่วันที่ 3 กันยายนจะได้รับการปล่อยตัวในไม่ช้าอย่างไรก็ตามนักวิชาการได้แนะนำว่า</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 11:01:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26b7348aeeda61a530ae977e57436d42bb93e205</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/4f86e435-6889-4865-95b8-ffb5816a94c1_83c9f553.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Biokin นักพัฒนายาชาวจีนเลื่อนประกาศที่พักในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3332501/chinese-drug-developer-biokin-postpones-hong-kong-listing-citing-market-conditions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักพัฒนายาของจีน Sichuan Biokin Pharmaceutical ได้เลื่อนรายชื่อหุ้นในฮ่องกงซึ่งมีกำหนดจะเริ่มในวันจันทร์เนื่องจากความกระตือรือร้นในการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไปครั้งแรก (IPO) ในภาคอุตสาหกรรมอาจเย็นลงตามที่นักวิเคราะห์กล่าวบริษัทอ้างถึง "สภาวะตลาดที่มีอยู่" ในการยื่นแลกเปลี่ยนหุ้นในวันพุธและกล่าวว่ากำลังประเมินตารางเวลาที่อัปเดตแต่ไม่ได้ให้</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e2e0214696afdaccb3fd18d4d7095a97872d4b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/e9ed77f4-0456-4b9a-aeed-673abcfaea87_181774b6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Keeta ของฮ่องกงเพื่อยุติการปฏิบัติที่ไม่เป็นธรรมหลังจากการซักถามสุนัขเฝ้าบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3332506/keeta-offer-fairer-terms-eateries-after-hong-kong-watchdog-raises-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Keeta ได้สัญญาว่าจะเสนอการจัดการที่เป็นธรรมสำหรับการเป็นพันธมิตรกับร้านอาหารหลังจากการเฝ้าระวังการต่อต้านการผูกขาดของฮ่องกงทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับแพลตฟอร์มการจัดส่งอาหารที่เรียกเก็บเงินจากร้านอาหารที่ทำงานเฉพาะกับค่าคอมมิชชั่นที่ต่ำกว่าและลงโทษใดๆที่ทำงานร่วมกับคู่แข่งคณะกรรมการการแข่งขันเมื่อวันพุธกล่าวว่าและคีตาได้บรรลุฉันทามติโดยธุรกิจมีแนวโน้มที่จะสมัครใจ</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:41:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba579ea6b606f044f1f74489d304f1679a396699</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/fdec5602-8e8e-4cbc-9d57-d059c829c7c9_b9bf07b3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Luo Fuli อัจฉริยะ AI ของจีนเข้าร่วมกับ Xiaomi เนื่องจากเป็นการแข่งขันเพื่อเพิ่มความสามารถ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3332502/chinese-ai-prodigy-luo-fuli-joins-xiaomi-industry-competition-talent-heats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตนักวิจัย DeepSeek Luo Fuli กล่าวว่าเธอได้เข้าร่วมกับ Xiaomi หลายเดือนหลังจากที่มีรายงานว่าสมาร์ทโฟนและยานยนต์ไฟฟ้ายักษ์ใหญ่เริ่มสรรหาอัจฉริยะปัญญาประดิษฐ์ที่มีชื่อเสียงของจีนในโพสต์ในบัญชี WeChat ของเธอเมื่อวันพุธ Luo กล่าวว่าเธอได้เข้าร่วม Xiaomi ที่ปักกิ่งซึ่งเป็นท่าที่คาดว่าจะเผาผลาญข้อมูลประจำตัว AI ของบริษัท “ความฉลาดจะก้าวไปไกลกว่าภาษา</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e407a6ce6412a7cad3b41b4e15ea39ea88a75c56</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/c16ccc18-e599-4933-aa0c-afcb1f405e19_b28050ca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
