<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทาคาอิจิของญี่ปุ่นลีของเกาหลีใต้ผ่อนคลายด้วยการตีกลองเคป๊อปหลังการประชุมสุดยอด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3339799/japans-takaichi-south-koreas-lee-unwind-drumming-k-pop-after-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาย Sanae Takaichi นายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นและนาย Lee Jae Myung ประธานาธิบดีเกาหลีใต้เล่นกลองด้วยกันในวันอังคารหลังจากการเจรจาการประชุมสุดยอดในนาราเมืองหลวงของจังหวัดบ้านเกิดของเธอในเหตุการณ์ที่น่าประหลาดใจที่แสดงให้เห็นถึงความสัมพันธ์ส่วนตัวที่เป็นมิตรของพวกเขาผู้นำเล่นเพลง K-POP สองเพลงคือ “Dynamite” เพลงฮิตของวงบอยแบนด์ชื่อดังระดับโลกอย่าง BTS และ “Golden” จากภาพยนตร์แอนิเมชั่นที่ได้รับรางวัลลูกโลกทองคำของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:33:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9881fce12db7e544350d20b1651042aa233e15e8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/9c0cd8d9-4a8d-43d4-a1a9-67729be51923_e0ae8757.jpg?itok=x8_rgXHd&amp;v=1768350808" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเกิดที่ลงทะเบียนในฮ่องกงต่ำสุดเป็นประวัติการณ์ในปี 2025 สิ้นสุด 2 ปี uptick</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3339784/registered-births-hong-kong-hit-record-low-2025-ending-2-year-uptick?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนการเกิดที่จดทะเบียนในฮ่องกงลดลงสู่ระดับต่ำสุดเป็นประวัติการณ์ที่ 31,714 คนในปี 2025 แม้ว่าจะมีแรงจูงใจจากรัฐบาลในการส่งเสริมให้ครอบครัวมีลูกมากขึ้นแต่หลังจากสิ้นสุดการเติบโตสองปี Post ก็ได้เรียนรู้ตัวเลขดังกล่าวยังต่ำกว่าเป้าหมายของรัฐบาลในการเพิ่มการเกิดร้อยละ 20 จากสถิติต่ำสุดในประวัติศาสตร์ก่อนหน้านี้ในปี 2022 ผู้เชี่ยวชาญและผู้ปกครองกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fec114ec53b5dd307f4da4d1425f8fce7b551a50</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/23b934ea-ae07-42f9-a76d-c8f9a3f1e6e1_5e9a1de9.jpg?itok=W-g2w4Uq&amp;v=1768313043" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกเทศมนตรีระดับ ‘เลิฟโฮเทล‘ ของญี่ปุ่นคัมแบ็คข้อห้ามทางการเมืองที่แตกสลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3339733/japans-love-hotel-mayor-stages-comeback-shattering-political-taboos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตนายกเทศมนตรีที่ลาออกจากงานท่ามกลางเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับความสัมพันธ์ที่ถูกกล่าวหากับผู้ใต้บังคับบัญชาที่แต่งงานแล้วได้จัดให้มีการกลับมาทางการเมืองในญี่ปุ่นซึ่งนักวิเคราะห์กล่าวว่าแสดงให้เห็นว่าทัศนคติที่มีต่อผู้หญิงในชีวิตสาธารณะกำลังเปลี่ยนไปอย่างไรอากิระโองาวะอายุ 43 ปีได้รับเลือกให้เป็นนายกเทศมนตรีเมืองมาเอบาชิเมืองหลวงของจังหวัดกุนมะอีกครั้งในวันจันทร์ซึ่งเป็นเวลาเพียงหลายเดือนหลังจากลาออกภายใต้แรงกดดันจากสาธารณชนทำงานในฐานะผู้เข้าร่วม</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cfb1405ad0833cfd2099ab2edd1bfde35ab65bd6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/ba4b6a3a-206b-46e5-bc0b-0de8ab0feb36_075fbf8a.jpg?itok=q8L6TXJe&amp;v=1768293409" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>$ 5 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงวางแผนที่จะติดตั้ง bollards ต่อต้านการก่อการร้ายใกล้กับร้าน Sogo ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339790/hk5-million-plan-install-anti-terrorism-bollards-near-hong-kongs-sogo-store?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่วางแผนที่จะใช้จ่ายเงิน HK $ 5 ล้าน (US $ 641,025) เพื่อติดตั้งเสาไฟฟ้านิรภัยใกล้กับห้างสรรพสินค้า Sogo ที่เป็นที่นิยมใน Causeway Bay เพื่อเป็นมาตรการป้องกันการโจมตีที่อาจเกิดขึ้นกับยานพาหนะโดยมุ่งเป้าไปที่คนเดินเท้าในย่านช้อปปิ้งที่คึกคักที่สุดแห่งหนึ่งของฮ่องกงในบทความที่ส่งไปยังสภาตำบลหว่านไจ๋เพื่อหารือเมื่อวันที่ 20 มกราคมตำรวจและทางหลวงและการขนส่งออก</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ad7cf2529583410ba6faa3f407c23ee7c7cbfa0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/c42efb9c-9179-40e8-a235-553e7f6ea44f_d79e38c0.jpg?itok=KLANj-ZT&amp;v=1768324229" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลสหรัฐอนุมัติการส่งออกชิป Nvidia H200 ไปยังประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339797/us-government-approves-nvidia-h200-chip-exports-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯได้เปิดไฟเขียวอย่างเป็นทางการให้ Nvidia ขายชิปปัญญาประดิษฐ์ H200 ในจีนเนื่องจากรัฐบาลทรัมป์พยายามที่จะสร้างสมดุลระหว่างการลดความก้าวหน้าด้าน AI ของจีนและรักษาส่วนแบ่งการตลาดทั่วโลกของบริษัท AI ของอเมริกา H200 ซึ่งเป็นโปรเซสเซอร์ AI ขั้นสูงอันดับสองของ Nvidia ซึ่งเป็นชิปยักษ์ใหญ่ของสหรัฐอเมริกาสามารถจัดส่งไปยังประเทศจีนภายใต้เงื่อนไขที่รวมถึงการจัดส่งในประเทศจีน</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:14:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65834f75057c807f67a98fec55fc662f02ce5628</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/95a484c3-c173-49b7-b2ab-ce4ae34a9eb1_7acb7e27.jpg?itok=8MpaW1w9&amp;v=1768346075" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
