<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โตเกียว ‘ติดตามอย่างใกล้ชิด’ ฟันเฟืองจากประเทศจีน PM ของญี่ปุ่นกล่าวกับฝ่ายนิติบัญญัติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335713/tokyo-closely-monitoring-backlash-china-japanese-pm-tells-lawmakers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งเดือนหลังจากคำพูดฉุกเฉินของไต้หวันที่ทำให้เกิดพายุไฟทางการทูตกับจีนนายซานาเอะทากาอิจินายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นกล่าวว่าญี่ปุ่นจะ "ติดตาม" สถานการณ์อย่างใกล้ชิดและตอบสนองอย่างเหมาะสมทาคาอิจิกล่าวสุนทรพจน์เหล่านี้ในช่วงการประชุม Diet รัฐสภาของญี่ปุ่นเมื่อเช้าวันอังคารเธอกำลังกล่าวถึงร่างงบประมาณเพิ่มเติมที่มีวัตถุประสงค์เพื่อสนับสนุนระบบนิเวศที่ครอบคลุม</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 06:14:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7196e480ee742f0382889e673ba30a0b19d11f3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/5490cfcb-3acc-4242-8f97-ca00c1a39899_a4173a3b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘มีทางเลือกเดียวที่ฉันมี ': ในขณะที่โซลเช่ากระโดดหลายคนถูกบังคับให้กลับเข้าไปในห้องเล็กๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3335711/seoul-rents-jump-young-adults-forced-back-tiny-dorm-style-units?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คิมพนักงานออฟฟิศวัย 31 ปีในกรุงโซลกล่าวว่าเธอเพิ่งย้ายเข้ามาอยู่ในโกชิวอนใกล้ที่ทำงานของเธอเพราะเธอไม่สามารถตามทันค่าเช่าห้องสตูดิโอที่เพิ่มขึ้นได้โกชิวอนเป็นที่พักสไตล์หอพักมักใช้โดยนักเรียนหรือคนงานที่มีค่าจ้างต่ำที่ต้องการพื้นที่ใช้สอยน้อยที่สุดในราคาที่ต่ำพวกเขามักจะมีสิ่งอำนวยความสะดวกในห้องครัวและห้องน้ำรวมห้องพักมีขนาดเล็กและบางห้องไม่มีสิ่งอำนวยความสะดวกพื้นฐานเช่น</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 06:10:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c36eb682c90aa9f8649a91b0d4669207ccda2cf4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/00e4b3c7-2f6d-487e-a368-d68aefbad2f1_3490ec82.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงชาวจีนถูกจับในข้อหาขโมยของเสียจากปลาเพื่อป้อนอาหารให้พนักงานและลูกค้าของร้านอาหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3335050/china-woman-arrested-stealing-fish-bone-waste-feed-restaurant-staff-and-customers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของร้านอาหารจีนวัย 66 ปีในญี่ปุ่นถูกจับกุมในข้อหาขโมยเศษกระดูกปลา 30 กก. มูลค่า 210 เยน (1.4 ดอลลาร์สหรัฐ) เมื่อวันที่ 28 พฤศจิกายนตำรวจญี่ปุ่นได้ตั้งข้อหาหญิงคนนี้ในข้อหาลักทรัพย์และบุกรุกในขณะที่เผยแพร่ภาพการจับกุมที่แสดงใบหน้าและชื่อที่สวมหน้ากากผู้หญิงที่ชื่อวูถูกกล่าวหาว่าบุกรุกเข้าไปในอาคารผู้ค้าส่งอาหารทะเลของตลาดโทโยสุในช่วงดึก</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9822c689d4e2cba3aa710bde74874b1ec92c29c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/ed62a0d7-5d0c-4a79-ab79-c1ed3c754cb6_5bcbdb5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงสันติภาพแอฟริกา ‘ปาฏิหาริย์’ ลงนามตามคำกระตุ้นของทรัมป์คลี่คลายแล้ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3335705/miracle-africa-peace-deal-signed-trumps-urging-already-unravelling?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อตกลงที่เพิ่งลงนามมีวัตถุประสงค์เพื่อยุติความขัดแย้งในสาธารณรัฐประชาธิปไตยคองโกดูเหมือนว่าจะคลี่คลายในวันจันทร์กับผู้นำคองโกและบุรุนดีกระแทกประเทศเพื่อนบ้านรวันดาหลังจากกลุ่มติดอาวุธ M23 ที่ได้รับการสนับสนุนจากรวันดาโจมตีพื้นที่ชายแดน Felix Tshisekedi ประธานาธิบดีคองโกกล่าวหารวันดาว่า "ละเมิด" ข้อตกลง - ลงนามเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาในกรุงวอชิงตันตามการเรียกร้องของประธานาธิบดีสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 05:34:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1330c8102b6a1321060fc7bb43ed2c6067d13d31</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/38e7ac1a-8ec1-4072-bfb0-079fc634ff13_6f2d5ec4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมผู้ให้บริการเหลียวหนิงของจีนจึงอยู่บนเส้นทางที่ไม่เหมือนใครท่ามกลางความตึงเครียดในกรุงปักกิ่ง - โตเกียว?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3335703/why-chinas-liaoning-carrier-unique-route-amid-beijing-tokyo-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกเครื่องบินของจีนเหลียวหนิงได้สร้างเส้นทางที่ผิดปกติต่อหมู่เกาะบ้านเกิดของญี่ปุ่นหลังจากเครื่องบินขับไล่กลางอากาศใกล้กับโอกินาว่าในช่วงสุดสัปดาห์เนื่องจากความตึงเครียดระหว่างปักกิ่งและโตเกียวยังคงเพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่องเรือของกองทัพเรือ PLA และเรือพิฆาตขีปนาวุธนำวิถีสามลำเดินทางไปทางตะวันออกเฉียงเหนือจากตำแหน่งของพวกเขาใกล้กับช่องแคบมิยาโกะซึ่งเป็นที่เกิดเหตุ</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 05:23:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ce648cf2e67adf2251c3ba8786822ceaa5a5e67</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/fd1290e0-7ad5-4996-a40e-c1fe211ee36a_8e474deb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
