<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์ตรวจสอบการอ้างสิทธิ์ของเรือขุดจีนโดยใช้ ‘30 อัตลักษณ์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3339087/philippines-investigates-claims-chinese-dredger-using-30-identities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ferdinand Marcos Jnr ประธานาธิบดีฟิลิปปินส์ได้สั่งให้หน่วยยามชายฝั่งของเขาตรวจสอบเรือขุดลอกที่ปฏิบัติงานในอ่าวมะนิลาหลังจากที่กลุ่มตรวจสอบทางทะเลของสหรัฐถูกกล่าวหาว่าเรือจีนใช้อัตลักษณ์และธงที่แตกต่างกันในขณะที่ทำงานในน่านน้ำท้องถิ่นซึ่งเป็นยุทธวิธีที่อ้างว่าสามารถปกปิดกฎหมายฟิลิปปินส์ได้เมื่อวันอังคารมาร์กอสได้สั่งการให้กองกำลังรักษาชายฝั่งตรวจสอบการลงทะเบียนและตัวตนของเรือขุด</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:08:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">876ea27befd528f73d223265bc98e7dcb03c986a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/8550bc23-e80f-46c7-9ecc-f8ed964f8c65_cdf5a860.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ราคาที่พุ่งสูงขึ้นแต่ความต้องการที่ลดลงเนื่องจากตลาดชิปหน่วยความจำของจีนสั่นคลอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3339065/soaring-prices-shrinking-demand-chinas-memory-chip-market-falters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตลาดเซมิคอนดักเตอร์รองของจีนกำลังเห็นการเติบโตอย่างรวดเร็วของราคาชิปหน่วยความจำในขณะที่วัสดุสิ้นเปลืองทั่วโลกกระชับขึ้นแม้ว่าผู้ขายจะบอกว่าการชุมนุมต้องเผชิญกับปัญหาที่น่าอึดอัดใจ: ป้ายราคาอาจสูงขึ้นแต่ผู้ซื้อกำลังหายไป “เรากำลังมองหาราคาที่ขอสูงแต่ไม่มีผู้ซื้อ” Cai Zhaojie พ่อค้าที่ขายชิ้นส่วนอิเล็กทรอนิกส์ที่ Huaqiangbei ซึ่งเป็นศูนย์กลางการขายส่งที่กว้างใหญ่ของเซินเจิ้นกล่าว</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8620d7d78ac4c897424ef41caf73405adc75d608</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/15110030-109a-4bac-b328-bbc08bf27543_5763304c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Warner Bros ปฏิเสธข้อเสนอ 108 ล้านดอลลาร์สหรัฐที่อัพเดทล่าสุดของ Paramount โดยชอบดีล Netflix</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339085/warner-bros-rejects-paramounts-updated-us108-million-bid-prefers-netflix-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมการของ Warner Bros Discovery ได้ปฏิเสธความพยายามล่าสุดของ Paramount Skydance (PSKY) ในการซื้อสตูดิโออย่างเป็นเอกฉันท์โดยกล่าวว่าการเสนอราคาที่ไม่เป็นมิตรจำนวน 108.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐที่แก้ไขแล้วเป็นการซื้อกิจการที่มีความเสี่ยงซึ่งนักลงทุนควรปฏิเสธในจดหมายถึงผู้ถือหุ้นเมื่อวันพุธคณะกรรมการของ Warner Bros กล่าวว่าข้อเสนอของ Paramount เกี่ยวกับ "จำนวนเงินพิเศษของการจัดหาเงินทุนตราสารหนี้" ที่เพิ่มความสำคัญให้กับ RI</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:53:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0763dbb2413525bad3c6029c068ba6e5104f4edc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/311c154f-d96f-465c-a76a-a9da70640f1a_30ea49d3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไม Shein ถึงไม่ต้องเป็นนางแบบให้กับวงการแฟชั่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3338910/why-shein-doesnt-have-be-model-fashion-industry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปี 2025 แบรนด์แฟชั่นที่คุ้นเคยทั่วโลกปิดร้านค้าปรับโครงสร้างการดำเนินงานหรือหายไปในขณะเดียวกัน Shein ซึ่งเป็นแพลตฟอร์มฟาสต์แฟชั่นที่ได้รับการวิพากษ์วิจารณ์มานานเกี่ยวกับผลกระทบด้านสิ่งแวดล้อมและแรงงานยังคงทำกำไรได้สูงเมื่อปีที่แล้ว Shein บอกกับนักลงทุนว่าคาดว่าจะมีกำไร 2 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในปี 2025 เมื่อมองแวบแรกข้อสรุปจะปรากฏขึ้นอย่างตรงไปตรงมา: ความเร็วและสเกลกำลังชนะ</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2a46e8c73264747aa4a40d2484287d6772c3e32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/e19a2558-7928-439d-ac3c-0611d7c6d143_479d49e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หิมะและน้ำแข็งทำให้ยุโรปเป็นอัมพาตเมื่อความหนาวเย็นอันโหดร้ายขัดขวางเที่ยวบินบริการรถไฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3339082/snow-ice-paralyse-europe-brutal-cold-snap-disrupts-flights-rail-services?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หิมะน้ำแข็งและลมแรงนำความโกลาหลมาสู่ยุโรปเป็นวันที่สามในวันพุธโดยมีเที่ยวบินหลายร้อยเที่ยวถูกยกเลิกและผู้โดยสารติดค้างอยู่สนามบินในปารีสและอัมสเตอร์ดัมได้รับผลกระทบที่เลวร้ายที่สุดโดยทางการเนเธอร์แลนด์กล่าวว่านักเดินทางกว่า 1,000 คนถูกบังคับให้พักค้างคืนที่ Schiphol ซึ่งเป็นหนึ่งในศูนย์กลางที่คึกคักที่สุดของยุโรปมีผู้เสียชีวิต 6 คนจากสภาพอากาศที่เกี่ยวข้อง</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:16:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac63a1bdc576b969cd224df6326ec9cb3b848b40</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/80db0c48-1be5-4bc8-93c9-e5a7061f7000_911eed2c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
