<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าของ Lowrys Farm, My Jewelry กระแทกขณะที่ชาวฮ่องกง 138,000 คนได้รับผลกระทบจากการรั่วไหลของข้อมูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3322681/lowrys-farm-owner-my-jewlery-slammed-138000-hongkongers-hit-data-leaks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยเฝ้าระวังความเป็นส่วนตัวของฮ่องกงได้ตัดสินว่าร้านค้าปลีกสามแห่งรวมถึงสาขาในท้องถิ่นของบริษัทข้ามชาติญี่ปุ่นที่เป็นเจ้าของแบรนด์แฟชั่น Lowrys Farm และ "NIKO and..." ได้ละเมิดกฎการปกป้องข้อมูลในการละเมิดความปลอดภัยทางไซเบอร์สองครั้งซึ่งทำลายข้อมูลส่วนตัวของผู้คนมากกว่า 138,000 คนกรรมาธิการความเป็นส่วนตัวสำหรับข้อมูลส่วนบุคคล Ada Chung Lai-ling กล่าวว่าการสอบสวนโดยเธอ o</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:35:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80acb9bc806959b0d9d703b47f4f3037b5698385</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/1d2939b8-20ac-40ed-aa38-72d01336023a_de9e7836.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงตั้งค่าสำหรับสภาพอากาศร้อนถึง 33 องศาก่อนที่จะมีพายุฝนฟ้าคะนองตั้งแต่วันอาทิตย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3322678/hong-kong-set-hot-weather-33-degrees-thunderstorm-sunday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกผู้ใช้ใหม่ที่ดาวน์โหลดแอปที่อัปเดตของเราจะได้ทดลองใช้ฟรี 7 วันนักพยากรณ์อากาศของเมืองกล่าวว่าฮ่องกงกำลังเตรียมรับมือกับความร้อนที่แผดเผาก่อนที่ฝนจะตกและพายุฝนฟ้าคะนองจะกลับมาตั้งแต่วันอาทิตย์ท่ามกลางพื้นที่ความกดอากาศต่ำที่กำลังพัฒนาปรอทอาจ re</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:22:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">192a059babff2ca7e2b4fd441cc90d6916d725f3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/2c99d368-b3a7-4375-ad5c-7f36c46b50ef_dfb6af89.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ข้อมูลที่ไม่ถูกต้องตามตำรา ': จีนปฏิเสธข้อกล่าวหาด้านความมั่นคงของนิวซีแลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322652/textbook-misinformation-china-rejects-new-zealand-security-report-accusations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ปฏิเสธการอ้างว่าเป็นภัยคุกคามการจารกรรมที่เพิ่มขึ้นต่อนิวซีแลนด์โดยเรียกข้อเสนอแนะในรายงานข่าวกรองล่าสุดของเวลลิงตันว่า "ไร้เหตุผล" และ "เต็มไปด้วยอคติทางอุดมการณ์" ในรายงานประจำปีที่เผยแพร่เมื่อวันพฤหัสบดีนิวซีแลนด์กล่าวว่ากำลังเผชิญกับความท้าทายด้านความมั่นคงแห่งชาติที่ยากที่สุดด้วยภัยคุกคามที่เพิ่มขึ้นจากการแทรกแซงจากต่างประเทศและการจารกรรมมันบอกว่าปักกิ่งเป็น</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:00:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">922669c95f320f359dabfb2d96071946ac1689c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/e68f9ae6-fbf8-474c-ada7-b0e848a74cae_c984842e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็ก 2 คนได้รับการช่วยเหลือหลังจากแขวนจากระเบียงในประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3322648/2-children-rescued-after-hanging-balcony-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เห็นเด็กสองคนห้อยลงมาจากระเบียงชั้น 12 ทางตะวันตกเฉียงใต้ของมณฑลกุ้ยโจวของจีนใครบางคนในอาคารใกล้เคียงรายงานให้ฝ่ายบริหารทราบทันทีส่งผลให้เด็กๆได้รับการช่วยเหลือ</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:00:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb054a28693e22231262157c117bf8bcc3cd4504</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/266e9718-fa5a-4e2c-983d-435e90767cbe_ee863e00.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผลกำไรของธนาคารแห่งเอเชียตะวันออกเพิ่มขึ้นจากธุรกิจบริหารความมั่งคั่งที่แข็งแกร่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3322674/bank-east-asia-profits-rise-wealth-business-offsets-bad-property-loans-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Bank of East Asia (BEA) ผู้ให้กู้รายใหญ่ที่สุดในครอบครัวของฮ่องกงเอาชนะความคาดหวังด้วยกำไรสุทธิครึ่งแรกที่เติบโตขึ้นร้อยละ 14 เนื่องจากธุรกิจการจัดการความมั่งคั่งที่แข็งแกร่งชดเชยการเพิ่มขึ้นของหนี้เสียจากอสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์ธนาคารมีกำไรสุทธิ 2.41 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (309 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในช่วง 6 เดือนถึงเดือนมิถุนายนหรือ 86 เซนต์ต่อหุ้นเมื่อเทียบกับ 2.11 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงในปีก่อนหน้า</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">99a876102f3da3f3b2d9b9720b000adbd398957b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/80fd19c8-6d32-49bf-b762-a36363d4a33b_5b6fc0cc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
