<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หญิงชาวสหรัฐคลอดลูกด้วยรถแท็กซี่ขับเอง Waymo</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335967/us-woman-gives-birth-waymo-self-driving-taxi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แท็กซี่ Waymo ที่ขับด้วยตนเองได้แพร่กระจายไปทั่วด้วยเหตุผลเชิงลบที่เกี่ยวข้องกับการเสียชีวิตของแมวโบเดก้าที่รักในซานฟรานซิสโกและดึงรถยูเทิร์นผิดกฎหมายต่อหน้าตำรวจที่ไม่สามารถออกตั๋วให้กับคนขับที่ไม่มีอยู่ได้แต่ในสัปดาห์นี้แท็กซี่ที่ขับเองเป็นผู้แจ้งข่าวที่มีความสุขมากขึ้นหลังจากที่หญิงชาวซานฟรานซิสโกคลอดลูกใน Waymo แม่กำลังเดินทางไปมหาวิทยาลัยแคลิฟอร์เนีย</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 19:05:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9696ae31d645abccaf32f5e590ca8b4af5016d28</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/3ee3999c-a3a0-4b61-bed3-38ee0db60810_87a48dea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กบฏที่ได้รับการสนับสนุนจากรวันดาเข้าสู่เมืองยุทธศาสตร์ของสาธารณรัฐประชาธิปไตยคองโกเนื่องจากข้อตกลงสันติภาพของทรัมป์ล่มสลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3335966/rwanda-backed-rebels-enter-strategic-dr-congo-town-trump-peace-deal-crumbles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มกบฏ M23 ที่ได้รับการสนับสนุนจากรวันดาได้เข้าสู่เมืองยูวีราทางตะวันออกของสาธารณรัฐประชาธิปไตยคองโกใกล้ชายแดนบุรุนดีในการยกระดับครั้งใหญ่ที่สุดในรอบหลายเดือนของสงครามที่ดำเนินมาอย่างยาวนานแหล่งข่าวกล่าวเมื่อวันพุธ Uvira บนชายฝั่งของทะเลสาบ Tanganyika ได้ทำหน้าที่เป็นสำนักงานใหญ่ของรัฐบาลที่ได้รับการแต่งตั้งจาก Kinshasa ในจังหวัด South Kivu และฐานทัพในภูมิภาคตั้งแต่เมืองหลวงของจังหวัด Bukavu ลดลงเหลือ M2</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 18:45:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b050423fca6e72d2ec7e970b48bf4b357f4529b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/d9c4012d-a5b3-485f-b3fd-5699f4755e36_3c29606b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาสหรัฐกล่าวว่าทรัมป์ต้องยุติการใช้งาน National Guard ในลอสแอนเจลิส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335964/us-judge-says-trump-must-end-national-guard-deployment-los-angeles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางในรัฐแคลิฟอร์เนียเมื่อวันพุธได้สั่งยุติการส่งทหารของโดนัลด์ทรัมป์ไปยังลอสแองเจลิสและสั่งให้ส่งกลับไปยังการควบคุมของผู้ว่าการพรรคเดโมแครตของรัฐโดยพบว่าประธานาธิบดีสหรัฐของพรรครีพับลิกันมีอำนาจเกินกว่าที่เขากำหนดไว้คำวินิจฉัยของผู้พิพากษาเขตสหรัฐในซานฟรานซิสโกชาร์ลส์เบรเยอร์เป็นตัวแทนของความล้มเหลวทางกฎหมายล่าสุดสำหรับทรัมป์ในชั่วโมง</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 18:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5878de6b7865b59902bdd36ffdff2c12d40b2c1b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/0f977ee5-5ed9-4942-810e-ed217f62c0f3_03cc7fe8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลักฐานแรกสุดของมนุษย์ที่ทำให้เกิดไฟไหม้ในสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335963/earliest-evidence-humans-making-fire-discovered-uk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ประกาศเมื่อวันพุธว่าพวกเขาได้ค้นพบหลักฐานในสหราชอาณาจักรเกี่ยวกับมนุษย์ที่จงใจก่อไฟเมื่อ 400,000 ปีก่อนซึ่งผลักดันให้เกิดเวลาที่ญาติโบราณของเรารู้ว่ามีความเชี่ยวชาญในทักษะที่สำคัญนี้การเรียนรู้ที่จะจุดไฟของเราเองเป็นหนึ่งในจุดเปลี่ยนที่ยิ่งใหญ่ในประวัติศาสตร์ของมนุษย์ที่ให้ความอบอุ่นแก่บรรพบุรุษของเราสถานที่สำหรับการเข้าสังคมและวิธีที่จะ</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 17:22:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40d899bbbd678f114d487c255396a0734da0964b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/fb274fb0-4e23-4fab-91a1-621baaef3049_aa4ee0dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติของเม็กซิโกอนุมัติการขึ้นภาษีสินค้านำเข้าจากจีนและเอเชียอื่นๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3335962/mexico-lawmakers-approve-tariff-increase-chinese-and-other-asian-imports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภาล่างของเม็กซิโกได้อนุมัติอัตราภาษีสูงถึงร้อยละ 50 ในปีหน้าสำหรับการนำเข้าจากจีนและอีกหลายประเทศในเอเชียโดยมีเป้าหมายเพื่อเพิ่มการผลิตในประเทศและแก้ไขปัญหาความไม่สมดุลทางการค้าด้วยคะแนนเสียง 281 เสียงงดออกเสียง 24 เสียงและ 149 เสียงห้องประชุมได้ผ่านร่างกฎหมายซึ่งยังคงต้องได้รับการอนุมัติจากวุฒิสภาแม้จะมีการคัดค้านจากจีนและกลุ่มธุรกิจในท้องถิ่นโพรโป</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:53:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2ae15189bff3d048b3b90017098a1de7ea322bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/013f7d36-c2e2-4c73-9701-81250acb87d2_fa32c1a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
