<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้นำ Junta ประกาศผู้ชนะการเลือกตั้งประธานาธิบดีกินี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3338254/junta-leader-declared-winner-guineas-presidential-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาย Mamady Doumbouya ผู้นำ Junta ได้รับการประกาศให้เป็นผู้ชนะการเลือกตั้งประธานาธิบดีกินีที่จัดขึ้นในช่วงสุดสัปดาห์ตามผลการเลือกตั้งที่ไม่สมบูรณ์ที่เผยแพร่เมื่อปลายวันอังคารซึ่งเป็นการเลือกตั้งครั้งแรกของประเทศนับตั้งแต่การรัฐประหารในปี 2021 Doumbouya ชนะ 86.72 เปอร์เซ็นต์ของคะแนนเสียงที่นับจนถึงขณะนี้ตามข้อมูลของผู้อำนวยการทั่วไปของการเลือกตั้งก่อนการลงคะแนนเสียงในวันอาทิตย์นักวิเคราะห์ได้คาดการณ์ว่าจุดอ่อน</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 05:11:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b576f2218f45edf20d934d1d753e58225a2b762</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/30f27f60-582a-4ef5-868b-a9e9968ea608_be1a28d4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้บริหาร Cosco Zhang Yong แต่งตั้งรองผู้อำนวยการในสำนักงานประสานงานของปักกิ่งในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3338252/cosco-executive-zhang-yong-appointed-deputy-beijings-liaison-office-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้แต่งตั้งจางหยงเจ้าหน้าที่อาวุโสจากกลุ่มบริการขนส่งและโลจิสติกส์ของรัฐให้ดำรงตำแหน่งรองผู้อำนวยการในสำนักงานประสานงานของรัฐบาลกลางในฮ่องกงกระทรวงทรัพยากรมนุษย์และประกันสังคมประกาศเมื่อวันพุธ Zhang รองประธานบริหารของกลุ่มบริษัทขนส่ง Cosco Shipping Group ของจีนและโฆษกฝ่ายข่าวจะเป็นตัวแทน</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 04:59:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eee02c03776b64f99051ab7186b0c73940de9403</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/9a1ba4c6-19a3-4d44-8d35-bf7eeca0540d_6c258db0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>CXMT ยักษ์ใหญ่ DRAM ของจีนวางแผน IPO มูลค่า 4.2 พันล้าน $ ในตลาดสตาร์มาร์เก็ตของเซี่ยงไฮ้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china-future-tech/semiconductors/article/3338246/chinas-dram-giant-cxmt-plans-us42-billion-ipo-shanghais-star-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>CXMT Corporation ซึ่งเป็นบริษัทแม่ของ ChangXin Memory Technologies (CXMT) ยักษ์ใหญ่ด้านชิปหน่วยความจำของจีนมีเป้าหมายที่จะระดมทุน 29.5 พันล้านหยวน (4.2 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) จากการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไปครั้งแรกในเซี่ยงไฮ้เพื่อระดมทุนสำหรับการอัพเกรดเทคโนโลยีเนื่องจากรัฐบาลจีนมุ่งมั่นที่จะผลักดันการพึ่งพาตนเองด้านเทคโนโลยีท่ามกลางความตึงเครียดทางภูมิรัฐศาสตร์ตลาดหลักทรัพย์เซี่ยงไฮ้ได้รับใบสมัครของ CXMT สำหรับการจดทะเบียนใน Star M สไตล์ Nasdaq</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 04:30:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69ab646327d81f18459bfb826a502b9daccbad7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/591080e1-72c0-4463-80ae-9bc76ecd51e2_56da9ce0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะยกระดับการตรวจสอบเนื่องจากการห้ามสูบบุหรี่ใหม่มีผลในวันพฤหัสบดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338248/hong-kong-step-inspections-new-smoking-bans-take-effect-thursday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงจะเพิ่มการตรวจสอบที่ป้ายรถเมล์และจุดท่องเที่ยวตั้งแต่วันพฤหัสบดีเมื่อกฎใหม่ห้ามสูบบุหรี่ในขณะที่เข้าคิวหรือใกล้สถานที่ที่กำหนดมีผลบังคับใช้ในขณะที่ผู้อยู่อาศัยบางคนบอกกับเดอะโพสต์เมื่อวันพุธว่าพวกเขาตระหนักถึงมาตรการใหม่ผู้เข้าชมในจิมซาจุ่ยกล่าวว่าพวกเขาไม่ได้แต่จะปฏิบัติตามหัวหน้าสำนักงานควบคุมยาสูบและแอลกอฮอล์แมนนี่ลามมันชุง</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 04:27:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">74864faddf6066009defdc6e2a8c2025b73ff3dd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/4da2ef53-bdab-40b4-8598-8616e93dca21_9a6c3a6a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กิจกรรมโรงงานของจีนลดลง 8 เดือนแต่ลมแรงยังคงมีอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3338015/chinas-factory-activity-breaks-8-month-contraction-headwinds-persist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กิจกรรมโรงงานของจีนกลับสู่ดินแดนขยายตัวในเดือนธันวาคม – เอาชนะความคาดหวังของตลาดที่จะยุติการหดตัวแปดเดือน – แต่นักวิเคราะห์กล่าวว่าอาจเร็วเกินไปที่จะมองการฟื้นตัวเป็นสัญญาณของการมีเสถียรภาพอย่างต่อเนื่องดัชนีผู้จัดการฝ่ายจัดซื้อฝ่ายผลิต (PMI) ยืนอยู่ที่ 50.1 ในเดือนธันวาคมเพิ่มขึ้นจาก 49.2 ในเดือนก่อนหน้าตามข้อมูลที่เผยแพร่เมื่อวันพุธโดย Nation</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 04:26:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a063b2de4df02d8178cf53965793d0bfeea6b6cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/2c0ac418-d2e2-4d3d-b41b-13d463263a36_25e4d31a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
