<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เด็ก 7 คนที่เสียชีวิตจากการโจมตีทางอากาศต่อกลุ่มกบฏโคลอมเบียเจ้าหน้าที่กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3332955/7-children-killed-air-strike-against-colombia-rebel-group-officials-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ตรวจการด้านสิทธิมนุษยชนของโคลอมเบียกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่ามีเด็กเจ็ดคนเสียชีวิตจากการโจมตีทางอากาศที่ขัดแย้งกับกลุ่มกบฏในภาคใต้ของประเทศเมื่อต้นสัปดาห์ที่ผ่านมาขณะที่ฝ่ายบริหารของประธานาธิบดีกุสตาโวเปโตรเพิ่มความพยายามในการควบคุมพื้นที่ชนบทในจังหวัดกวาเวียร์ในแถลงการณ์ไอริสมารินผู้ตรวจการแผ่นดินกล่าวว่าผู้เยาว์ที่เสียชีวิตในการนัดหยุดงานต่อต้านกบฏ Farc-EMC</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 20:57:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">160630973a62657705b40b1134552437842155ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/6b593563-8a37-41ae-a9a6-d2aa72c85060_45ece904.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Marjorie Taylor Greene นักกฏหมายของ MAGA กล่าวว่าทรัมป์ทำให้ชีวิตของเธอตกอยู่ในอันตราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332954/maga-lawmaker-marjorie-taylor-greene-says-trump-putting-her-life-danger?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาร์จอรีเทย์เลอร์กรีนนักกฎหมายของพรรครีพับลิกันสหรัฐกล่าวหาประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ในวันเสาร์ที่ทำให้ชีวิตของเธอตกอยู่ในอันตรายโดยกล่าวว่าการวิพากษ์วิจารณ์ออนไลน์ของเขาทำให้เกิดการคุกคามต่อเธอกรีนซึ่งเคยเป็นผู้ภักดีต่อทรัมป์มานานและ MAGA (Make America Great Again) ที่เพิ่งได้รับตำแหน่งที่ขัดแย้งกับประธานาธิบดีสหรัฐฯกล่าวว่าเธอได้รับการติดต่อจากบริษัทรักษาความปลอดภัยเอกชน</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 20:26:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6a4264177020ca009463db73c201dab6be74f24</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/f4d10152-0462-4eed-afb3-4eeb9a1a067a_9c6fe0b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมเด็จพระสันตะปาปาทรงให้เช่าที่พักแก่ดาราฮอลลีวูดที่วาติกันความเศร้าโศกในโรงภาพยนตร์ลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332953/pope-hosts-hollywood-stars-vatican-laments-decline-cinema-going?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมเด็จพระสันตะปาปาลีโอตรัสกับกลุ่มนักแสดงและผู้สร้างภาพยนตร์ชั้นนำของฮอลลีวูดเมื่อวันเสาร์ว่าโรงภาพยนตร์กำลังดิ้นรนเพื่อความอยู่รอดและควรทำมากขึ้นเพื่อปกป้องพวกเขาและรักษาประสบการณ์ร่วมในการชมภาพยนตร์ดาราหน้าจอ Cate Blanchett, Monica Bellucci, Chris Pine และ Viggo Mortensen เป็นหนึ่งในผู้ที่ได้รับเชิญให้เข้าร่วมชมวาติกันแบบส่วนตัวพร้อมกับผู้กำกับที่ได้รับรางวัล Spike Lee, Gus</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 18:35:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b196c756610bba3ad5efe953e6e887103c4fd403</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/e8a125d3-6c08-436e-8039-8d00eecae4ef_e1ffa866.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Cop30: ผู้ประท้วงสภาพภูมิอากาศชุมนุมในบราซิลที่จุดหมายครึ่งทางของการประชุมสุดยอดสหประชาชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3332948/cop30-climate-protesters-rally-brazil-un-summits-halfway-mark?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้คนหลายพันคนเดินขบวนไปตามถนนในเบเลมในวันเสาร์เพื่อกดดันให้มีการดำเนินการจากผู้เจรจาที่มีการเจรจาที่ยากลำบากในการประชุมสภาพภูมิอากาศ Cop30 ของสหประชาชาติในเมืองอเมซอนภายใต้ดวงอาทิตย์อบคนพื้นเมืองผสมกับนักเคลื่อนไหวรวมตัวกันในบรรยากาศรื่นเริงระเบิดเสียงเพลงจากลำโพงถือลูกบอลชายหาดขนาดยักษ์ของโลกและถือธงชาติบราซิลที่มีไหวพริบ</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 15:25:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f53f741b496fc5eae6efb78e1c16a1b936130a9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/fedefe22-2d78-4717-aa18-27a783523451_6cb66c17.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้สร้างประวัติศาสตร์ของฮ่องกงยกระดับมาตรฐานในการแข่งขันด้วยเหรียญทองเงินทองแดง</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3332949/hong-kongs-history-makers-raise-standards-national-games-gold-silver-bronze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงเคยชินกับนักกีฬาที่สร้างประวัติศาสตร์ในการแข่งขันกีฬาที่สำคัญๆในอดีตแต่ด้วยมาตรฐานที่สูงส่งเหล่านั้นวันเสาร์ที่การแข่งขันกีฬาแห่งชาติเป็นสิ่งที่ต้องเห็น Siobhan Haughey ได้รับเหรียญทองเหรียญที่สองของเธอในเวลา 48 ชั่วโมงกลายเป็นฮ่องกงคนแรกที่ชนะสองครั้งในการแข่งขันไชน่าเกมส์ครั้งเดียวและครองอันดับห้าของเมืองถ้ายังไม่พอเงินของ Aaron Ho Sze-long</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 15:22:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">042f8bdbdd44dd111be38ba8505fadb3bc37c299</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/c1583024-2801-4211-a343-a54e68dfc554_9682104d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
