<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ธุรกิจมุสลิมในจีนมุ่งเป้าไปที่มาเลเซียในฐานะเกตเวย์ฮาลาลระดับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3338263/muslim-businesses-china-target-malaysia-global-halal-gateway?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ควันจากเตาถ่านลอยอยู่เหนือแผงขายอาหารเป็นแถวเป็นผู้ขายที่ร้านขายเนื้อแกะเสียบไม้ในห้างสรรพสินค้ากัวลาลัมเปอร์และดึงเส้นก๋วยเตี๋ยวยาวๆด้วยมือพร้อมกลิ่นยี่หร่าและพริกเติมอากาศยามเย็นที่พื้นที่กลางแจ้งของ 1 ห้างสรรพสินค้า Utama อาหารจากดินแดนมุสลิมของจีนได้แก่บะหมี่เนื้อวัวหลานโจวไม้เสียบเนื้อแกะซินเจียงเนื้อแกะที่จับด้วยมือและอื่นๆกำลังดึงดูดฝูงชนอย่างต่อเนื่องที่ Ch</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:14:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51bbabdd7d3b4b6c3ab438c4a1045d5821b361ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/fd3682e5-a1ec-4d5b-8cdb-475a47e3cea4_69c24a5e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘วัฏจักรแห่งความปรารถนาดี’ อดีตทหารจีนช่วยชีวิตผู้หญิงจากแม่น้ำที่เขาได้รับการช่วยเหลือเมื่อหลายสิบปีก่อน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3337335/cycle-goodwill-ex-china-soldier-saves-woman-river-where-he-was-rescued-decades-ago?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทหารเกษียณอายุจากภาคตะวันออกของจีนได้ช่วยชีวิตหญิงสูงอายุคนหนึ่งจากแม่น้ำสายเดียวกับที่เขาได้รับการช่วยเหลือเมื่อ 35 ปีก่อนตามรายงานของสำนักข่าวซีซีทีวีของแผ่นดินใหญ่ Huang Daoxian วัย 40 ปีจากมณฑลเจ้อเจียงกำลังทำความสะอาดบ้านของพ่อแม่ของเขาเมื่อเขาได้ยินเสียงดังมาจากแม่น้ำเขาวิ่งออกไปและเห็นผู้หญิงคนหนึ่งดิ้นรนอยู่กลางแม่น้ำมือของเธอตบน้ำอย่างบ้าคลั่งขณะที่เธอ</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3bd03d7b91b6c994aad2cf78f2ec63fae4733d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/347c4a37-8ea7-4e48-86be-4d97b0282f12_9ee1d9a8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำ Junta ประกาศผู้ชนะการเลือกตั้งประธานาธิบดีกินี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3338254/junta-leader-declared-winner-guineas-presidential-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาย Mamady Doumbouya ผู้นำ Junta ได้รับการประกาศให้เป็นผู้ชนะการเลือกตั้งประธานาธิบดีกินีที่จัดขึ้นในช่วงสุดสัปดาห์ตามผลการเลือกตั้งที่ไม่สมบูรณ์ที่เผยแพร่เมื่อปลายวันอังคารซึ่งเป็นการเลือกตั้งครั้งแรกของประเทศนับตั้งแต่การรัฐประหารในปี 2021 Doumbouya ชนะ 86.72 เปอร์เซ็นต์ของคะแนนเสียงที่นับจนถึงขณะนี้ตามข้อมูลของผู้อำนวยการทั่วไปของการเลือกตั้งก่อนการลงคะแนนเสียงในวันอาทิตย์นักวิเคราะห์ได้คาดการณ์ว่าจุดอ่อน</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 05:11:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b576f2218f45edf20d934d1d753e58225a2b762</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/30f27f60-582a-4ef5-868b-a9e9968ea608_be1a28d4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้บริหาร Cosco Zhang Yong แต่งตั้งรองผู้อำนวยการในสำนักงานประสานงานของปักกิ่งในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3338252/cosco-executive-zhang-yong-appointed-deputy-beijings-liaison-office-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้แต่งตั้งจางหยงเจ้าหน้าที่อาวุโสจากกลุ่มบริการขนส่งและโลจิสติกส์ของรัฐให้ดำรงตำแหน่งรองผู้อำนวยการในสำนักงานประสานงานของรัฐบาลกลางในฮ่องกงกระทรวงทรัพยากรมนุษย์และประกันสังคมประกาศเมื่อวันพุธ Zhang รองประธานบริหารของกลุ่มบริษัทขนส่ง Cosco Shipping Group ของจีนและโฆษกฝ่ายข่าวจะเป็นตัวแทน</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 04:59:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eee02c03776b64f99051ab7186b0c73940de9403</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/9a1ba4c6-19a3-4d44-8d35-bf7eeca0540d_6c258db0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>CXMT ยักษ์ใหญ่ DRAM ของจีนวางแผน IPO มูลค่า 4.2 พันล้าน $ ในตลาดสตาร์มาร์เก็ตของเซี่ยงไฮ้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china-future-tech/semiconductors/article/3338246/chinas-dram-giant-cxmt-plans-us42-billion-ipo-shanghais-star-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>CXMT Corporation ซึ่งเป็นบริษัทแม่ของ ChangXin Memory Technologies (CXMT) ยักษ์ใหญ่ด้านชิปหน่วยความจำของจีนมีเป้าหมายที่จะระดมทุน 29.5 พันล้านหยวน (4.2 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) จากการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไปครั้งแรกในเซี่ยงไฮ้เพื่อระดมทุนสำหรับการอัพเกรดเทคโนโลยีเนื่องจากรัฐบาลจีนมุ่งมั่นที่จะผลักดันการพึ่งพาตนเองด้านเทคโนโลยีท่ามกลางความตึงเครียดทางภูมิรัฐศาสตร์ตลาดหลักทรัพย์เซี่ยงไฮ้ได้รับใบสมัครของ CXMT สำหรับการจดทะเบียนใน Star M สไตล์ Nasdaq</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 04:30:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69ab646327d81f18459bfb826a502b9daccbad7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/591080e1-72c0-4463-80ae-9bc76ecd51e2_56da9ce0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
