<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Martin Parr ช่างภาพสารคดีชื่อดังชาวอังกฤษเสียชีวิตเมื่ออายุ 73 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335535/renowned-british-documentary-photographer-martin-parr-dies-73?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Martin Parr ช่างภาพสารคดีชาวอังกฤษที่มีชื่อเสียงเสียชีวิตที่บ้านของเขาในเมืองบริสตอลทางตะวันตกของอังกฤษมูลนิธิของเขาประกาศเมื่อวันอาทิตย์พาร์มีอายุ 73 ปีเขามีชื่อเสียงในเรื่องของภาพที่มีความอิ่มตัวของสีสัน Parr มีสายตาที่เฉียบคมสำหรับความแปลกประหลาดทางโลกพิมพ์ลงในภาพรวมที่น่าขบขันของเขาของนักเล่นชายหาดสีบรอนซ์และนักถ่ายภาพเซลฟี่ในวันหยุด “ด้วยความเศร้าอย่างยิ่งที่เราประกาศว่ามาร์ตี</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 18:15:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">82f3a83d33dfa82b36dda11d48092299db171de6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/346fa4b0-0007-4c94-9200-8dc9bb8f81c0_9ce5b5fe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจสหราชอาณาจักรจับกุมชายหลังจากได้รับบาดเจ็บ 21 คนในการต่อสู้ที่จอดรถที่สนามบินฮีทโธรว์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335534/uk-police-arrest-man-after-21-injured-heathrow-airport-car-park-fight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจจับกุมชายคนหนึ่งที่สนามบินฮีทโธรว์ของลอนดอนเมื่อวันอาทิตย์หลังจากที่ฝูงชนถูกโจมตีด้วยสเปรย์พริกไทยในระหว่างการปล้นที่ที่จอดรถซึ่งทำให้การเดินทางหยุดชะงักหลายชั่วโมงเจ้าหน้าที่กล่าวว่าห้าคนถูกนำตัวโดยรถพยาบาลไปที่โรงพยาบาลและอีก 16 คนรวมถึงเด็กหญิงอายุสามขวบได้รับการรักษาในที่เกิดเหตุไม่มีการบาดเจ็บใดๆที่เชื่อว่าร้ายแรงเหตุการณ์ในต.</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 17:29:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2c226036a61813308226cf583c98717ccced781</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/266ddf72-333b-44a7-af23-3f9228d8ad68_7e81852e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทูต Trump UN Waltz, Kallas ของสหภาพยุโรปในจอร์แดนเพื่อหารือเกี่ยวกับความช่วยเหลือในกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3335533/trump-un-envoy-waltz-eus-kallas-jordan-discuss-gaza-aid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายไมค์วอลต์ซเอกอัครราชทูตสหรัฐประจำสหประชาชาติและนายคาจาคัลลาสหัวหน้าฝ่ายนโยบายต่างประเทศของสหภาพยุโรปเดินทางไปเยือนจอร์แดนเมื่อวันอาทิตย์เพื่อหารือเกี่ยวกับความช่วยเหลือด้านมนุษยธรรมสำหรับกาซาการเยือนของพวกเขาเกิดขึ้นขณะที่นายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูของอิสราเอลกล่าวว่าเขาคาดว่าแผนหยุดยิงระยะที่สองของสหรัฐที่ได้รับการสนับสนุนสำหรับดินแดนปาเลสไตน์จะเริ่มขึ้นในเร็วๆนี้วอลซ์พูดบนโซเชียลมีเดียว่าเขาอยู่ในจอร์ด</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 16:59:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48a2510e148c10b09c936c19d925baa0d5747f36</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/499063e2-d2f4-4858-8d37-c09f8443e0cb_a468ac9b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผลการเลือกตั้งของฮ่องกงเลโก้ทะลุ 31.9% ในปี 2021 ต่ำสุดเป็นประวัติการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3335532/voter-turnout-hong-kong-legco-poll-surpasses-record-low-2021?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้มีสิทธิเลือกตั้งบางคนร้อยละ 31.9 ลงคะแนนเสียงในวันอาทิตย์ในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติครั้งที่สองของฮ่องกงภายใต้ระบบ "ผู้รักชาติเท่านั้น" ซึ่งทำลายสถิติผู้มีสิทธิเลือกตั้งต่ำสุดในปี 2021 ในการสำรวจความคิดเห็นที่ไม่ชัดเจนซึ่งจัดขึ้นเพียง 12 วันหลังจากเกิดไฟไหม้ที่น่าเศร้าใน Tai Po เกือบจะทันทีที่โพลเปิดขึ้นประธานบริหาร John Lee Ka-chiu กล่าวว่าเขาจะขอให้สภานิติบัญญัติที่ได้รับการเลือกตั้งใหม่ระดมการสนับสนุนผู้ที่ตกเป็นเหยื่อของ</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 16:19:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8bb8bc04bdd5a42a9d6b51fdf1629762c639f28d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/702651f6-1ca5-44a6-8540-b7ccad9d3380_be2dbb69.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เทคโนโลยีการแยกเกลือออกจากประเทศจีนทำให้น้ำจืดมีราคาถูกกว่าน้ำประปา – บวกไฮโดรเจน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335518/chinese-desalination-plant-makes-fresh-water-cheaper-tap-water-plus-green-hydrogen?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดตัวโรงงานปฏิวัติในมณฑลซานตงตะวันออกที่ผลิตน้ำจืดจากน้ำทะเลเพียงสองหยวน (0.28 ดอลลาร์สหรัฐ) ต่อลูกบาศก์เมตรสร้างไฮโดรเจนสีเขียวเป็นผลพลอยได้จากความก้าวหน้าที่สามารถกำหนดระบบน้ำและพลังงานทั่วโลกใหม่ได้การติดตั้งขนาดเล็กแต่เป็นครั้งแรกของโลกในเมือง Rizhao นี้ใช้พลังงานจากน้ำทะเลและความร้อนจากขยะเกรดต่ำทั้งหมด</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 16:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">62a4eccc5270eca4f2fd33c7e39855aa49ba9ef1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/6ffe9ab6-1351-40bf-90ed-ed1656185471_e5fb6fa5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
