<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>BYD ผู้ผลิตรถยนต์จีนไล่ตามการเติบโตของการส่งออก 24% ด้วยรถรุ่นใหม่และโชว์รูมในต่างประเทศมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3341156/chinese-carmaker-byd-chases-24-export-growth-new-models-more-showrooms-abroad?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รถยนต์ไฟฟ้าของจีน (EV) KING BYD มีเป้าหมายในการส่งมอบในต่างประเทศเพิ่มขึ้นร้อยละ 24 ในปี 2026 โดยมีเครือข่ายการขายที่ขยายตัวและการเปิดตัวโมเดลใหม่เนื่องจากมีการเติบโตในต่างประเทศเพื่อรับมือกับตลาดในประเทศที่ชะลอตัวบริษัทในเซินเจิ้นซึ่งเป็นผู้สร้างยานพาหนะไฟฟ้าและปลั๊กอินไฮบริดที่ใหญ่ที่สุดในโลกคาดว่าจะขายรถยนต์ 1.3 ล้านคันในปีนี้นอกแผ่นดินใหญ่ C</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:30:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a2beb3cec64354acd5b26dbe1ca6941272959a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/dfe4fa8c-5b4e-420b-809e-8371928c1a52_84463a9f.jpg?itok=WXbUX-Q2&amp;v=1769329827" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปรับปรุงหรือสร้างใหม่การต่ออายุที่อยู่อาศัยของฮ่องกงต้องให้ความสำคัญกับผู้อยู่อาศัยเป็นอันดับแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3340956/refurbish-or-rebuild-hong-kongs-housing-renewal-must-put-residents-first?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เหตุผลที่ชาวฮ่องกงธรรมดาทำหน้าที่อย่างรวดเร็วและใจกว้างเพื่อช่วยเหลือผู้ที่ตกเป็นเหยื่อของไฟไต้โปคือพวกเขาเข้าใจโดยสัญชาตญาณว่าโศกนาฏกรรมที่น่าสะเทือนใจจะส่งผลกระทบต่อเพื่อนประชาชนอย่างไรการสูญเสียบ้านของครอบครัวจะกระตุ้นอารมณ์ที่ลึกที่สุดได้ตลอดเวลาในสถานการณ์ที่การสูญเสียเกิดขึ้นอย่างกะทันหันไม่ใช่ความผิดของตัวบุคคลเองและมาพร้อมกับ</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1aa145c58ea81f91779d9848c957a7965a27c56b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/935f5edb-101e-4b0e-9acb-665bfd8fbc39_4188ce91.jpg?itok=8DGbg0ld&amp;v=1769151951" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความแตกแยกของซาอุดีอาระเบียและสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์เสี่ยงต่อการฉีกขาดของตะวันออกกลาง: ‘อะไรก็เกิดขึ้นได้’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3341039/saudi-uae-rift-risks-tearing-middle-east-apart-anything-can-happen?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การมาถึงของปี 2026 นำมาซึ่งความสงบสุขในตะวันออกกลางติดอยู่ในแรงโน้มถ่วงของความทะเยอทะยานของคู่แข่งและด้วยความรู้สึกไม่สบายใจว่าสงครามครั้งต่อไปอาจกำลังดำเนินไปแล้วจากกาซาไปยังซีเรียจุดขัดแย้งกำลังลุกเป็นไฟเมื่อภูมิภาคนี้พบว่าตัวเองเป็นศูนย์กลางของคำสั่งซื้อทั่วโลกใน FLUX ผลที่ได้คือภูมิทัศน์ที่การแข่งขันทวีคูณอดีตหุ้นส่วนเป็นหลุมเป็นบ่อ</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f10f3fa975f8012d71211eaa11c85b7917bb3c1a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/1371aa2f-5070-4eed-ba94-df6587f87ab4_3e553fc6.jpg?itok=VsgE9VEi&amp;v=1769167235" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเพิ่มค่าจ้างขั้นต่ำท่ามกลางแรงผลักดันเพื่อเพิ่มการใช้จ่ายในครัวเรือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3341028/china-raises-minimum-wages-amid-drive-boost-household-spending?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ทำสถิติสูงสุดห้าปีในจำนวนรัฐบาลจังหวัดที่เพิ่มค่าจ้างขั้นต่ำข้อมูลอย่างเป็นทางการแสดงให้เห็นว่ารัฐบาลจีนให้คำมั่นว่าจะ "ลงทุนในประชาชน" เพื่อสนับสนุนการเติบโตทางเศรษฐกิจในช่วงแผนห้าปีล่าสุดเขตอำนาจศาลระดับจังหวัด 31 แห่งของแผ่นดินใหญ่ 27 แห่งได้เพิ่มค่าจ้างขั้นต่ำรายเดือนในปีที่ผ่านมาโดยครึ่งหนึ่งแนะนำการเพิ่มขึ้นสองหลัก –</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">23195c2e04426747c2405adda89fa125371aedae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/26b84300-e887-4328-b89e-95f8695dd0f6_346743b2.jpg?itok=NgzvvIJk&amp;v=1769164420" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สามีชาวจีนหย่าร้างกับภรรยาที่ป่วยเพราะผมร่วงละเลยเธอไม่ยอมจ่ายค่ารักษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3339856/china-husband-divorces-sick-wife-losing-hair-neglects-her-refuses-pay-treatment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งในประเทศจีนที่มีอาการศีรษะล้านที่ด้านบนของศีรษะเนื่องจากโรคผิวหนังได้รับการหย่าร้างอย่างโหดร้ายโดยสามีของเธอซึ่งกระตุ้นความเห็นอกเห็นใจบนโซเชียลมีเดียเป็นอย่างมากชายวัย 36 ปีที่อาศัยอยู่ในเมืองซางชิวมณฑลเหอหนานตอนกลางกล่าวว่าสามีของเธอไม่สนใจเธอเลยแต่เขากลับดูหมิ่นเธอตั้งแต่เธอป่วยเมื่อสองปีก่อนเหอหนานทีวีรายงาน “ฉันได้อุทิศตัวเองให้กับ</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2cfe2c81e84f0856aa5f356750cdf21affa19b31</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/fc05c0b1-fca4-4eb8-96a9-9231dd328a8a_b7e14614.jpg?itok=XY7vZVdq&amp;v=1768377593" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
