<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปูตินเพื่อส่งเสริมความร่วมมือเชิงกลยุทธ์ ‘พิเศษ’ ระหว่างการเดินทางในอินเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3334507/russias-putin-boost-special-strategic-partnership-during-india-trip?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียจะเดินทางเยือนอินเดียในวันที่ 4 และ 5 ธันวาคมตามคำเชิญของนายกรัฐมนตรีนเรนทราโมทีเครมลินกล่าวเมื่อวันศุกร์ผู้นำทั้งสองจะลงนามในข้อตกลงการค้า "หารือทุกแง่มุม" เกี่ยวกับความสัมพันธ์ระหว่างรัสเซียและอินเดียรวมถึงประเด็นในระดับภูมิภาคและระหว่างประเทศกล่าวในแถลงการณ์ “การเยือนของรัฐที่กำลังจะมาถึงจะเปิดโอกาสให้ผู้นำชี</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:06:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">581155e39a417e023ae5a3992c1d7f0188f47eee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/33b73467-9627-42d9-b29d-cec8c6a94a53_5f5ed85f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Macron ต้องการความสัมพันธ์บนพื้นฐานของยุโรปที่เป็น ‘คู่ค้ารายใหญ่ของจีน’ แหล่งข่าวกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334490/macron-wants-ties-based-europe-being-major-partner-china-source-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝรั่งเศสหวังที่จะกำหนดกรอบความสัมพันธ์ระหว่างกรุงบรัสเซลส์และกรุงปักกิ่ง “ที่ให้ผลประโยชน์ร่วมกัน” เมื่อประธานาธิบดีเอ็มมานูเอลมาครงเยือนจีนในสัปดาห์หน้าแหล่งข่าวของ Elysee Palace กล่าว “จุดประสงค์ของการสนทนาเชิงกลยุทธ์ [Macron] กับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงคือเพื่อให้ยุโรปได้รับการเคารพในฐานะหุ้นส่วนใหญ่ของจีนและไม่ใช่ตัวแปรในความตึงเครียด” แหล่งข่าวซึ่งเลือกที่จะไม่สนใจ</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">516e3f54b1d7bbfea287a0a6b154d1dbd30bc0cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/f7acacaf-0426-4a89-bcf9-392e638309d6_616d21cd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จากสิงคโปร์ไปมาเลเซียบริษัทเทคโนโลยีลด AI ลงสองเท่าแม้จะมีความกลัวฟองสบู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3334451/singapore-malaysia-tech-firms-double-down-ai-despite-bubble-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เนื่องจากความกลัวเกี่ยวกับฟองสบู่ปัญญาประดิษฐ์ที่ยังคงอยู่ในตลาดโลกผู้ก่อตั้งด้านเทคโนโลยีรายหนึ่งในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้คิดว่าอาจเป็นการรีเซ็ตที่จำเป็นมากในพื้นที่ที่มีคนพลุกพล่าน Dylan Tan ผู้ก่อตั้ง replyr.ai ซึ่งเป็นบริษัทสตาร์ทอัพในสิงคโปร์ที่สร้างแชทบอทบริการลูกค้ากล่าวว่ามีการตัดการเชื่อมต่อระหว่างนักลงทุน hype ที่ผลักดันหุ้นเทคโนโลยีและความเข้าใจว่า AI จะเปลี่ยนไปอย่างไร</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">354e34b80ef301e7c0719d171a585bf9e025c32a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/83e013e1-8cf5-4777-ba41-d0bb5df89b55_ea3989ef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงสแน็ปอัพอุปกรณ์ความปลอดภัยจากอัคคีภัยขณะที่ผู้เสียชีวิตจากเปลวไฟไทโปปีนขึ้นไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334504/hongkongers-snap-fire-safety-equipment-tai-po-blaze-death-toll-climbs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อยู่อาศัยและธุรกิจในฮ่องกงกำลังเร่งระดมอุปกรณ์ความปลอดภัยหลังจากไฟไหม้ที่เลวร้ายที่สุดของเมืองในรอบหลายทศวรรษซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิต 128 คนและบาดเจ็บ 79 คนไฟเกิดขึ้นเมื่อวันพุธในอาคารที่อยู่อาศัยเจ็ดแห่งจากแปดแห่งของศาลหวังฟุกในเขตไทโปทางตอนเหนือของฮ่องกงโดยเปลวไฟส่วนใหญ่เกิดขึ้นในวันศุกร์ไฟลุกลามอย่างรวดเร็วไปทั่วอาคารซึ่งปกคลุมไปด้วยนั่งร้าน</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:56:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4eb2f6e9079dbf20e0185543363bd75224cf3cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/eb212fb6-cbd4-4289-a078-d09c615a6bfd_4c3cb85e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จักรพรรดินักพัฒนาซอฟต์แวร์ฮ่องกงและ Lai Sun พบกับการบรรเทาทุกข์ท่ามกลางแรงกดดันด้านหนี้สิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3334500/hong-kong-developers-emperor-and-lai-sun-find-relief-amid-debt-pressures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Emperor International Holdings ได้รับการอนุมัติจากธนาคารให้ยืมต่อภายใต้เงื่อนไขที่มีอยู่เกือบสองปีเพื่อให้นักพัฒนาซอฟต์แวร์ชาวฮ่องกงมีห้องหายใจที่จำเป็นมากหลังจากที่ไม่สามารถปฏิบัติตามภาระหนี้ 16.6 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (2.13 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในเดือนกรกฎาคมในขณะเดียวกันหุ้นของ Lai Sun Development (LSD) กลับมาซื้อขายในตลาดหลักทรัพย์ฮ่องกงอีกครั้งในวันศุกร์หลังจาก</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:44:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0354ff818fc8d9481f63c61fcb9e8587ea36cf08</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/42019284-cfbb-4526-9c72-e0d28bb59293_f2f0b3f2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
