<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ต้องสงสัยชาวอัฟกานิสถานขับรถข้ามสหรัฐอเมริกาเพื่อโจมตีสมาชิกคณะรักษาความสงบแห่งชาติเจ้าหน้าที่กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334426/national-guard-shooting-afghan-suspect-drove-across-us-carry-out-attack-officials-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวอัฟกานิสถานที่ทำงานให้กับซีไอเอในประเทศบ้านเกิดของเขาและมาถึงสหรัฐในปี 2021 ขับรถข้ามประเทศจากรัฐวอชิงตันเพื่อยิงสมาชิกกองกำลังพิทักษ์แห่งชาติเวสต์เวอร์จิเนียสองคนที่อยู่ห่างจากทำเนียบขาวเพียงไม่กี่ช่วงตึกเจ้าหน้าที่สหรัฐกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดี Jeanine Pirro ทนายความสหรัฐฯของดิสทริทออฟโคลัมเบียปฏิเสธที่จะสร้างแรงจูงใจให้เกิดความรุนแรงอย่างรุนแรงในช่วงบ่ายวันพุธ</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 16:53:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d989916d78952459c695d52619f0fc01b875277</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/32a77e57-e240-43cf-b0fc-b9a9858a6ca9_9b69654f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ต้องการบริจาคเป็นเงินสดหรือแบบไหน? วิธีช่วยเหลือผู้ประสบอัคคีภัยชาวฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334424/want-donate-cash-or-kind-how-help-hong-kongs-embattled-fire-victims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในกรณีที่เกิดเพลิงไหม้ที่ศาลวังฟุกซึ่งทำลายที่ดินเจ็ดช่วงตึกในไทโปเมื่อวันพุธชุมชนฮ่องกงได้รวมตัวกันอย่างรวดเร็วเพื่อสนับสนุนครอบครัวที่พลัดถิ่นโดยมีองค์กรต่างๆจัดตั้งจุดรับสิ่งของจำเป็นนี่คือที่ที่คุณสามารถเสนอเงินบริจาคของคุณไม่ว่าจะเป็นเงินสดหรือใจดีเพื่อช่วยบรรเทาทุกข์ 1. กองทุนสนับสนุนศาลหวังฟุกใน Tai Po Chief Exe</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 16:50:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d68d660348eeea862f4e5b0b4e02ca13b3e8259</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/a88c3da3-9f6c-4569-a5d6-e9ccc8faf44e_7db02c1e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>2 แหกคุกฝรั่งเศสในการหลบหนีผ้าปูที่นอนแบบ ‘โบราณ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334420/2-break-out-french-jail-old-fashioned-bed-sheets-escape?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักโทษสองคนหลบหนีออกมาจากคุกฝรั่งเศสโดยใช้ผ้าปูที่นอนหลังจากเลื่อยผ่านลูกกรงในห้องขังอัยการกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีฝรั่งเศสมีความแออัดของคุกที่เลวร้ายที่สุดในยุโรปและสหภาพแรงงานพนักงานได้ร้องเรียนว่ารัฐกำลังละเลยคุกปกติในขณะที่มันย้ายอาชญากรยาเสพติดเข้าไปในคุกซูเปอร์แม็กซ์ใหม่องครักษ์สังเกตเห็นว่าชายสองคนหนีออกมาจากคุกในเขตตะวันออก</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 16:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb5542fba834ec27eca453e050ea179b23537944</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/bc41609e-dbeb-4d2a-86fb-6f0cb6d13b28_1f23beaf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟไหม้ที่ร้ายแรงที่สุดในรอบหลายทศวรรษของฮ่องกงสเปอร์สพุ่งออกมาจากความช่วยเหลือสำหรับผู้ประสบภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334422/hongkongers-are-capable-deadliest-fire-decades-ignites-widespread-aid-efforts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้คนจากทุกสาขาอาชีพในฮ่องกงรวมตัวกันเพื่อสนับสนุนผู้ที่ตกเป็นเหยื่อของไฟที่ร้ายแรงที่สุดของเมืองในรอบหลายทศวรรษโดยได้รับความช่วยเหลือตั้งแต่การบริจาคเป็นเงินสดนับล้านโดยกลุ่มธุรกิจหลักไปจนถึงความพยายามของรากหญ้าโดยพลเรือนในการส่งมอบเสบียงที่จำเป็นไฟที่ปะทุขึ้นในเจ็ดช่วงตึกในศาลหวังฟุกในไทโปเมื่อวันพุธทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 83 คนทำให้ผู้อยู่อาศัยหลายพันคนไร้ที่อยู่อาศัย</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:25:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f13a88cc730300a821526b0851cfc3d26cf9aaa8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/fb7e2844-2901-4e5c-8e4c-adeaef3453d1_d8b7799d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปูตินบอกว่ารัสเซียจะหยุดต่อสู้เมื่อยูเครนถอนตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3334423/putin-says-russia-will-stop-fighting-when-ukraine-withdraws-territory-moscow-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่ามอสโกจะยุติการรุกรานของยูเครนหากเคียฟถอนตัวออกจากดินแดนมอสโกอ้างสิทธิ์ด้วยตนเองมิฉะนั้นพวกเขาจะใช้กำลังกองทัพรัสเซียค่อยๆบดขยี้ยูเครนตะวันออกอย่างต่อเนื่องในการต่อสู้กับกองกำลังยูเครนที่มีจำนวนมากกว่าและมีจำนวนมากกว่าในขณะเดียวกันวอชิงตันได้ต่ออายุการผลักดันเพื่อยุติ</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:22:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca60008770221f18c5c3ec1536264078be7ca778</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/d4ec3550-67f7-4658-8808-77d26296798f_9a20b051.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
