<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความเข้มแข็งที่เงียบสงบ: ชุมชน Tai Po ของฮ่องกงกำลังเดินหน้าต่อไปใน 1 เดือนหลังจากเกิดไฟไหม้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337743/quiet-strength-how-hong-kongs-tai-po-community-moving-1-month-after-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวไทโปกำลังก้าวไปข้างหน้าด้วยเส้นทางใหม่ไปข้างหน้าหลังจากเปลวไฟหายนะที่คร่าชีวิตผู้คนไป 161 คนในชุดนี้โพสต์จะตรวจสอบว่าชุมชนกำลังเดินหน้าต่อไปและสร้างชีวิตใหม่อย่างไรความเงียบสงบอย่างหนักได้เข้ามาตั้งรกรากอยู่ในย่านไทโปของฮ่องกงซึ่งมีหอคอยทั้งเจ็ดตั้งตระหง่านอยู่หายไปเป็นกองดอกไม้และบันทึกที่มีข้อความของความเศร้าโศกและการต้มตุ๋น</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 00:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65c7a4f28d9f08a229e197f07779751264120538</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/29dde9ec-06a1-4c08-ae1a-70962afeb137_709b3b25.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือดำน้ำนิวเคลียร์ลำใหม่ของเกาหลีเหนือเปิดเผยการเสนอราคาเพื่อต่อต้านอำนาจทางเรือของสหรัฐ - เกาหลีใต้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3337712/north-koreas-new-nuclear-sub-reveal-bid-counter-us-south-korean-naval-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความเคลื่อนไหวของเกาหลีเหนือในการเปิดเผยต่อสาธารณชนเกี่ยวกับตัวเรือและการเคลื่อนย้ายเรือดำน้ำพลังงานนิวเคลียร์ลำแรกที่อยู่ระหว่างการก่อสร้างดูเหมือนจะเป็นตัวตอบโต้เชิงกลยุทธ์ในการเสนอราคาโดยสหรัฐฯและเกาหลีใต้เพื่อขยายขีดความสามารถใต้ทะเลสื่อของรัฐเกาหลีเหนือเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาได้เผยแพร่ภาพของผู้นำคิมจองอึนที่กำลังตรวจสอบ "เรือดำน้ำขีปนาวุธนำวิถีเชิงยุทธศาสตร์ที่ใช้พลังงานนิวเคลียร์" ซึ่งถูกสร้างขึ้นที่ UNDISC</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a8f553407ff6420b17efb1139262046d71b0b99</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/97fc654e-cafc-4abd-b5d3-748a98a8b5bb_3451fdf7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าสหรัฐเปิดตัวการโจมตี ‘ร้ายแรง’ ต่อไอซิสในไนจีเรีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3337749/us-launches-strikes-against-isis-nigeria-trump-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อคืนวันพฤหัสบดีว่าเขาได้เริ่ม "การโจมตีที่ทรงพลังและร้ายแรง" ต่อกองกำลังรัฐอิสลามในไนจีเรียหลังจากที่เขาใช้เวลาหลายสัปดาห์ในการตัดสินกลุ่มเพื่อมุ่งเป้าไปที่ชาวคริสต์ “คืนนี้ตามคำสั่งของฉันในฐานะผู้บัญชาการทหารสูงสุดสหรัฐอเมริกาได้เริ่มการโจมตีที่ทรงพลังและร้ายแรงต่อผู้ก่อการร้ายไอซิสในไนจีเรียตะวันตกเฉียงเหนือซึ่งมุ่งเป้าไปที่</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 23:37:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c924e8c6427a997500991128a2662f0d37aac49d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/137efcb0-15df-4549-a8d5-2dfbc83dff10_1741b27e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กษัตริย์ชาร์ลส์แห่งสหราชอาณาจักรเรียกร้องให้มีการ ‘ปรองดอง‘ ในคำปราศรัยในวันคริสต์มาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337748/king-charles-calls-reconciliation-christmas-speech?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กษัตริย์ชาร์ลส์แห่งสหราชอาณาจักรทรงเรียกร้อง “ความเห็นอกเห็นใจและความปรองดอง” ในช่วงเวลาแห่ง “ความแตกแยก” ทั่วโลกในข้อความวันคริสต์มาสของพระองค์ในวันพฤหัสบดีพระมหากษัตริย์วัย 77 ปีกล่าวว่าเขาพบว่ามัน "ส่งเสริมอย่างมาก" ว่าผู้คนที่มีความเชื่อแตกต่างกันมี "ความปรารถนาร่วมกันเพื่อสันติภาพ" อย่างไรชาร์ลส์ยกย่องบุคคลที่เสี่ยงชีวิตเพื่อช่วยผู้อื่นในสถานการณ์ความรุนแรงรวมถึงบุคคลที่ตามทัน i</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 23:05:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2b27faaa7d00e5683f9d44c20fbcc1bb2326217</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/fd3c6b5d-42da-441f-8249-88be9a4c2328_6e7b1f68.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘กองเรือทองคำ ': แผนการรบของทรัมป์จะยับยั้งจีนหรือเป็นเพียงแค่ความฝัน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3337739/golden-fleet-will-trumps-battleship-plan-deter-china-or-it-just-pipe-dream?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าแผนเรือรบใหม่ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯมีจุดมุ่งหมายเพื่อยับยั้งจีนต้องเผชิญกับอุปสรรคในการดำเนินการครั้งใหญ่และอาจทำให้ปักกิ่งต้องลดอาวุธต่อต้านเรือลงเป็นสองเท่าทรัมป์เปิดตัวเรือรบกองทัพเรือชั้นใหม่ในวันจันทร์เรือ “Trump-class” เหล่านี้จะมีขนาดใหญ่กว่าเร็วกว่าและ “มีประสิทธิภาพมากกว่า 100 เท่า” จากข้อมูลของ American le</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 22:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0e4160913c6b5dcf9e556b887db7f8fea0d7065</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/e8ece89c-0d37-44b6-a181-7283df8fb4a9_c36e6d50.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
