<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์จีนเปลี่ยนเซลล์ภูมิแพ้ที่น่ารำคาญให้กลายเป็นอาวุธอันทรงพลังในการต่อสู้กับโรคมะเร็งได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336725/how-chinese-scientists-turn-annoying-allergy-powerful-weapon-against-cancer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนได้เปลี่ยนโรคภูมิแพ้ให้กลายเป็นอาวุธที่ทรงพลังในการต่อต้านโรคมะเร็งเพื่อส่งมอบยาและเทอร์โบชาร์จการโจมตีภูมิคุ้มกันของร่างกายต่อโรคมะเร็งทีมโหลดเซลล์แมสต์ – ซึ่งทำให้เกิดอาการแพ้เมื่อพวกเขาพบแอนติเจนเช่นอาหารทะเลและเกสรดอกไม้ – ด้วยยาต้านมะเร็งเพื่อส่งไปยังเนื้องอกนักวิจัยกล่าวว่าพวกเขากำลังทำงานเพื่อเปลี่ยนวิธีการไปสู่คลินิกอย่างรวดเร็ว</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:03:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a22f7f32e6d219f2cde8fe4ea4c29ef8265a645</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/dcfe5505-1872-4045-a430-5688b5985c55_58e6f031.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กล้องวงจรปิดจีนลบหนังสั้นที่ ‘โรแมนติก’ งานจัดส่งอาหารหลังจากฟันเฟืองสาธารณะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3335210/china-cctv-removes-short-film-romanticises-food-delivery-work-after-public-backlash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กล้องวงจรปิดของสถานีกระจายเสียงแห่งรัฐของจีนถูกไฟไหม้เพราะหนังสั้นที่สร้างความโรแมนติกให้กับงานจัดส่งอาหารภาพยนตร์เรื่องนี้บอกกับผู้ชมว่างานดังกล่าวให้ "อิสระในการเพลิดเพลินกับทิวทัศน์ระหว่างทาง" และ "ทำให้พนักงานจัดส่งใกล้ชิดกับความฝันของพวกเขามากขึ้น" ชาวเน็ตกระแทกวิดีโอเพื่อสดุดีความยากลำบากและความทุกข์ทรมานโดยอธิบายว่ามันเป็นคนหูหนวกกับการต่อสู้ที่แท้จริงที่พนักงานจัดส่งต้องเผชิญ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:00:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17f0143bce1b5607444a853ee449f178619cf102</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/85f0f5d9-3c57-4e41-a6e1-9312fdb10bd4_64477deb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยงานทางศาสนาของมาเลเซียเคลียร์ข้อกล่าวหาของผู้หญิง ‘2 สามีภรรยา’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336718/malaysian-religious-authorities-clear-woman-2-husbands-allegations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงจาก Tanah Merah รัฐกลันตันของมาเลเซียซึ่งถูกกล่าวหาว่ามีสามีสองคนได้หย่ากับคู่สมรสคนแรกของเธอในเดือนมิถุนายน 2022 รายงานโดย Kosmo Kelantan Islamic Development, Da'wah (proselytising) ประธานคณะกรรมการข้อมูลและประชาสัมพันธ์ Mohd Asri Mat Daud กล่าวว่าทั้งหญิงอายุ 30 ปีและอดีตสามีของเธอยืนยันการหย่าร้างเขาบอกว่ามีการตรวจสอบหลังจากโบ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:14:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf40ebf83d674d5f5e27ec8ebc900bb31e921efe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/03a39648-31cc-4573-941d-36767c6a1fab_80f598b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Taiwan government accused of trying to ‘bypass legislature’ amid bitter funding row</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3336672/taiwan-government-accused-trying-bypass-legislature-amid-bitter-funding-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลไต้หวันได้ก่อให้เกิดข้อถกเถียงใหม่ๆโดยปฏิเสธที่จะบังคับใช้การแก้ไขที่ผ่านสภานิติบัญญัติที่ควบคุมโดยฝ่ายค้านเกี่ยวกับเงินทุนของรัฐบาลท้องถิ่นการเคลื่อนไหวดังกล่าวมีความเสี่ยงที่จะสร้างความแตกต่างทางการเมืองและทำให้เกิดการวิพากษ์วิจารณ์ว่า William Lai Ching-te ผู้นำของเกาะ "หลีกเลี่ยงสภานิติบัญญัติเมื่อคุณไม่สามารถชนะได้" ข้อพิพาทเป็นศูนย์กลางในการแก้ไขกฎหมายเกี่ยวกับวิธีเซ็นทรา</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c9f7d1eaa13dae19cdca5b8505d841a912abb80</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/d25956a6-feb0-4a9f-9845-cf16dbdddc9d_64609596.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซูดานที่มีสงครามสูงสุดในรายการเฝ้าระวังวิกฤตด้านมนุษยธรรมทั่วโลกเป็นปีที่สาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3336714/war-torn-sudan-tops-global-humanitarian-crisis-watch-list-third-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซูดานได้รับการจับตามองจากวิกฤตการณ์ด้านมนุษยธรรมทั่วโลกโดยกลุ่มความช่วยเหลือระหว่างประเทศเป็นปีที่สามติดต่อกันเนื่องจากสงครามครั้งใหญ่ยึดครองประเทศแอฟริกาตะวันออกเฉียงเหนือคณะกรรมการกู้ภัยนานาชาติกล่าวว่าซูดานอยู่ในอันดับต้นๆของรายการเฝ้าระวังฉุกเฉินประจำปีที่เผยแพร่เมื่อวันอังคารซึ่งรวมถึง 20 ประเทศที่มีความเสี่ยงต่อวิกฤตด้านมนุษยธรรมที่เลวร้ายลงในปี 2026 IRC เรียกร้องให้ปรับขนาด</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 04:38:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca9f2b4d4023e23d0097eeacdf8fe4cfae68ed3b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/fe05265d-774c-4265-9dc0-4be9aebbb573_d731923a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
