<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ด่วนไปยุโรป: บริษัทขนส่งจีนอีกแห่งเปิดตัวเส้นทางอาร์กติก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326168/express-europe-another-chinese-shipping-company-launches-arctic-route?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทขนส่งของจีนกำลังเพิ่มความพยายามในการสำรวจเส้นทางอาร์กติกโดยมีเป้าหมายเพื่อสำรวจทางเลือกอื่นๆที่ข้ามจุดเชื่อมต่อการขนส่งแบบดั้งเดิมและลดเวลาการขนส่งไปยังยุโรปซึ่งเป็นตลาดส่งออกที่มีความสำคัญมากขึ้นท่ามกลางความตึงเครียดด้านภาษีที่ยังไม่ได้รับการแก้ไขกับสหรัฐอเมริกา SeaLegend Line บริษัทขนส่งจีนที่ก่อตั้งขึ้นในปี 2022 ได้ส่งเรือด่วนอาร์กติกลำแรกคือสะพานอิสตันบูลจาก</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ff760551a996271a02281a61f0344f2be746940</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/a9b52721-c01d-428d-88e1-69e7aec82a67_8d9ced12.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ฮ่องกงปกป้องความจำเป็นในการใช้ใบรับรองการปฏิบัติงานของครู</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3326212/hong-kong-officials-defend-need-teacher-practising-certificates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่หมายเลข 2 ของฮ่องกงได้กล่าวว่าข้อกำหนดที่เสนอสำหรับครูที่จะได้รับใบรับรองการปฏิบัติมีวัตถุประสงค์เพื่อช่วยให้พวกเขาและ "ไม่ทำให้เรื่องยาก" ในขณะที่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงศึกษาธิการได้ยกเลิกข้อกังวลจากบางส่วนในภาคอุตสาหกรรมเกี่ยวกับการขาดการปรึกษาหารือเกี่ยวกับความคิดริเริ่มหัวหน้าเลขานุการ Eric Chan Kwok-ki กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าใบรับรองมีวัตถุประสงค์เพื่อให้แน่ใจว่าครูมี la</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:55:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf0f129099761535cbf5a999e3fdfc072ed57db9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/4320bd1c-7869-4ee1-a451-db25fee3acb1_b2227f8c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ได้เวลาปิดก๊อกแล้ว’ เนื่องจากสหภาพยุโรปมีเป้าหมายที่จะประกาศห้ามใช้ก๊าซของรัสเซียต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3326208/time-turn-tap-eu-aims-bring-forward-russian-gas-ban?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมาธิการยุโรปมีเป้าหมายที่จะห้ามการนำเข้าก๊าซธรรมชาติเหลว (LNG) จากรัสเซียของสหภาพยุโรปภายในหนึ่งปีถึงต้นปี 2027 ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของมาตรการคว่ำบาตรครั้งที่ 19 ของกลุ่มประเทศมอสโก “ยุโรปกำลังเพิ่มแรงกดดัน” เออร์ซูล่าฟอนเดอเลเยนประธานคณะกรรมาธิการยุโรปกล่าวเมื่อวันศุกร์ “เศรษฐกิจสงครามของรัสเซียได้รับการสนับสนุนจากรายได้จากเชื้อเพลิงฟอสซิลเราต้องการตัด t</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:38:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d90da965356ca1da6aa6ae5968dc9334b3de07cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/efac85b2-7267-4f1f-b63c-10af57d44197_df716516.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผลกระทบด้านภาษีของสหรัฐฯต่อจีนและการผลักดันฐานทัพอัฟกานิสถานของทรัมป์: SCMP Daily Highlights</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3326196/us-tariffs-effect-china-trumps-bid-reclaim-afghan-air-base-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. อัตราภาษีของสหรัฐส่งผลกระทบต่อศูนย์กลางการส่งออกของจีนอย่างไรคำตอบ: มันซับซ้อนเมื่อสงครามการค้าระหว่างสองประเทศเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกลากไปผลกระทบแสดงให้เห็นแล้ว: การส่งออกของจีนไปยังสหรัฐอเมริกาลดลงร้อยละ 15.5 เมื่อเทียบกับปีก่อนในเฟอร์</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0745ab685bed42cbd4a692fb1835913d5dcb823a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/71d848fd-2df6-40e4-8bb2-0389a8ff9f5a_4d7f4965.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Cheung Ka-long นักฟันดาบชาวฮ่องกงซื้อแฟลต 16 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงเมื่อตลาดฟื้นตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3326203/hong-kong-olympic-fencer-cheung-ka-long-buys-hk16-million-flat-sun-hung-kai-project?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Cheung Ka-long แชมป์ฟันดาบโอลิมปิกของฮ่องกงได้ซื้อแฟลตมูลค่า HK $ 16 ล้าน (US $ 2.05 ล้าน) ในนิวเทอร์ริทอรีส์โดยเข้าร่วมกับคนดังมากมายที่เข้าพักท่ามกลางสัญญาณการฟื้นตัวของตลาดอสังหาริมทรัพย์ Cheung จ่าย HK $ 17,300 ต่อตารางฟุตสำหรับแฟลต 3 ห้องนอนขนาด 932 ตารางฟุตที่โครงการ St Martin ของ Sun Hung Kai Properties ใน Pak Shek Kok ของ Tai Po โดยการประกวดราคาในเดือนกรกฎาคมตามรายงานของ</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:08:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4cd69295617c723e13b1997e2e91cbf8d53fc8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/64515441-320f-44ce-b824-1fbc236611ad_79099438.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
