<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปากีสถานปฏิเสธคำเตือนของสหประชาชาติเกี่ยวกับความคุ้มกันทางกฎหมายสำหรับหัวหน้าทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3334682/pakistan-rejects-un-warning-over-legal-immunity-military-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปากีสถานถูกปลดออกจากตำแหน่งเมื่อวันอาทิตย์โดยได้รับคำเตือนจากหัวหน้าฝ่ายสิทธิมนุษยชนแห่งสหประชาชาติเกี่ยวกับ "ผลกระทบที่อาจเกิดขึ้นอย่างกว้างขวาง" สำหรับหลักนิติธรรมในการให้อำนาจหัวหน้าของการป้องกันทางกฎหมายทางทหารที่มีอำนาจทั้งหมดกระทรวงการต่างประเทศกล่าวว่าปากีสถาน "มุ่งมั่นอย่างเต็มที่ที่จะปกป้อง... เสรีภาพขั้นพื้นฐานและหลักนิติธรรมตามที่บัญญัติไว้ในรัฐธรรมนูญ" เพื่อตอบสนองต่อการวิพากษ์วิจารณ์จากหัวหน้าฝ่ายสิทธิของสหประชาชาติ Volker Turk องค์ประกอบ</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:51:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">664ac38668b64ae5d8133dc275c6a1df5ee3bf0d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/1898cb68-b619-448b-b61c-6f0b98842bed_2e210fe9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มุมมองโลกของทรัมป์ทำให้ปักกิ่งเป็นหน้าต่างแห่งโอกาสของไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3334463/trumps-world-view-offers-beijing-window-opportunity-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นับตั้งแต่โดนัลด์ทรัมป์กลับมาที่ทำเนียบขาวเสียงประสานที่เพิ่มขึ้นของเจ้าหน้าที่และนักวิเคราะห์ชาวจีนได้พูดถึงโอกาสที่ไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อนสำหรับปักกิ่งในการปรับเปลี่ยนกลยุทธ์ทั้งในและต่างประเทศหัวใจของมันอยู่ที่คำถามของไต้หวันจุดวาบไฟตลอดกาลในความสัมพันธ์ระหว่างวอชิงตันและปักกิ่งในขณะที่รัฐบาลทรัมป์เพิ่มนโยบาย "อเมริกาก่อน"</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d87009f8fad62429490cd62d0773be32cf5f59f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/da6ecb70-d6a4-4bc6-bc44-e67e9cf75503_4521b4e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาวุธลับใหม่ของจีนในการแข่งขันเทคโนโลยีชีวภาพ: อึสัตว์ทิเบตกับเชื้อโรคที่เพิ่งค้นพบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334476/chinas-new-secret-weapon-biotech-race-tibet-animal-poop-stranger-germ?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ซ่อนตัวอยู่ในที่ราบสูงเยือกแข็งของที่ราบสูงชิงไห่ - ทิเบต – มักเรียกว่า "ขั้วโลกที่สาม" – เป็นขุมที่ไม่คาดคิดของนวัตกรรมทางชีวภาพ: อึสัตว์นักวิทยาศาสตร์จีนได้ค้นพบว่าอุจจาระของแย็กแกะทิเบตเขากวางและสัตว์กินพืชพื้นเมืองอื่นๆมีจุลินทรีย์หลายพันชนิดที่ไม่รู้จักมาก่อนซึ่งบางชนิดอาจเป็นตัวเปลี่ยนเกมสำหรับเทคโนโลยีชีวภาพพวกเขารวมถึงไม่มี</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e5f79e266c9b41a43b8cf55efb1381ab315b481</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/c85f7fb5-abb8-42c4-b4b4-78f53d2296bc_787e7749.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแทรกแซงของทรัมป์ในการเลือกตั้งฮอนดูรัสก่อให้เกิดการแบ่งแยกผู้มีสิทธิเลือกตั้งกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3334677/trump-interference-honduran-election-stokes-division-voters-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วันก่อนที่ฮอนดูรัสจะเลือกประธานาธิบดีคนใหม่หัวข้อหลักของการสนทนาเปลี่ยนจากเรื่องภายในประเทศไปเป็นประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์และอดีตประธานาธิบดีฮอนดูรัสที่เขากล่าวว่าเขาจะให้อภัยทรัมป์ยิงปืนใหญ่เข้าสู่จุดจบลึกๆของการเมืองฮอนดูรัสในสัปดาห์นี้โดยครั้งแรกเป็นการรับรองผู้สมัครชิงตำแหน่งประธานาธิบดี Nasry “Tito” Asfura จากพรรคอนุรักษนิยมแห่งชาติจากนั้นก็ประกาศการอภัยโทษให้อดีตประธานาธิบดี</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:49:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67f0217e7b040cb3f9ed48c8c8e4784804bc320f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/964b666d-fd65-4179-8f04-871122f3b329_e2b6a94a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมเด็จพระสันตะปาปาลีโอเดินทางไปเลบานอนจะอุทธรณ์เพื่อสันติภาพท่ามกลางการโจมตีของอิสราเอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3334673/pope-leo-travels-lebanon-will-appeal-peace-amid-israeli-strikes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมเด็จพระสันตะปาปาลีโอเดินทางไปยังเลบานอนในวันอาทิตย์ซึ่งคาดว่าท่านจะอุทธรณ์เพื่อสันติภาพในประเทศที่เป็นเป้าหมายต่อเนื่องของการโจมตีทางอากาศของอิสราเอลในช่วงเลกที่สองและสุดท้ายของการเดินทางไปต่างประเทศครั้งแรกของท่านในฐานะผู้นำของศาสนจักรคาทอลิกสมเด็จพระสันตะปาปาคนแรกของสหรัฐอเมริกาจะเดินทางมาจากตุรกีซึ่งเขาได้มาเยี่ยมเยียนเป็นเวลาสี่วันและเตือนว่าอนาคตของมนุษยชาติมีความเสี่ยงเนื่องจากจำนวนที่ผิดปกติของโลก</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 10:44:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aaea9d8c1145d94269b0550f2088ff54767cfabc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/e9d0aed7-c49d-474f-a278-e9dbdfb08943_d0a0a452.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
