<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ยูเครนและรัสเซียพบกันที่เจนีวาขณะที่ทรัมป์สร้างแรงกดดันใหม่ต่อเคียฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3343847/ukraine-and-russia-meet-geneva-trump-piles-new-pressure-kyiv?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เจรจาจากยูเครนและรัสเซียได้พบกันเป็นเวลาสองวันแรกของการเจรจาสันติภาพที่สหรัฐเป็นสื่อกลางในเจนีวาเมื่อวันอังคารโดยประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้กดดันให้เคียฟดำเนินการอย่างรวดเร็วเพื่อบรรลุข้อตกลงทรัมป์กำลังเรียกร้องให้มอสโกและเคียฟบรรลุข้อตกลงเพื่อยุติสงครามที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของยุโรปตั้งแต่ปี 1945 แม้ว่าประธานาธิบดีโวโลดีเมียร์ซีเลนสกีของยูเครนได้บ่นว่าประเทศของเขากำลังเผชิญกับแรงกดดันที่ยิ่งใหญ่ที่สุดในการปกปิด</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 18:30:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">764d5487915f9804de9d6a45fbdfb39d548d02b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/cce6a751-5530-4496-8683-d196c80bc47d_ce47d1da.jpg?itok=OJYRISwC&amp;v=1771352997" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เท็กซัสฟ้อง TP-Link โดยกล่าวหาว่ารัฐบาลจีนเข้าถึงอุปกรณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343846/texas-sues-tp-link-alleging-chinese-government-access-its-devices?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เท็กซัสได้ฟ้องร้อง TP-Link Systems เนื่องจากถูกกล่าวหาว่าทำการตลาดอุปกรณ์เครือข่ายโดยหลอกลวงและอนุญาตให้ปักกิ่งเข้าถึงอุปกรณ์ของผู้บริโภคชาวอเมริกันอัยการสูงสุดของรัฐกล่าวเมื่อวันอังคาร “แม้จะมีการกล่าวอ้างถึงความเป็นส่วนตัวและความปลอดภัยแต่ผลิตภัณฑ์ของ TP-Link ก็ถูกใช้โดยหน่วยงานแฮ็กที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐ [จีน] เพื่อเริ่มปฏิบัติการโจมตีทางไซเบอร์หลายครั้งกับสหรัฐอเมริกา” Texas Att</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 18:12:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1cec7ed9bedf41259afd077f96679db3eb9236ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/ee114969-c4a7-4e4e-ab2a-63f72cfd4d4f_96b2b5ab.jpg?itok=2tKv9A2t&amp;v=1771351941" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Hasan Piker พูดถึงทริปจีนที่เป็นที่ถกเถียงกันของเขา – และ ‘การคิดแบบจีน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3343845/hasan-piker-talks-about-his-controversial-china-trip-and-thinking-chinese-thoughts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮาซานพิคเกอร์รู้ว่าการเดินทางไปจีนครั้งแรกของเขาจะกระตุ้นให้เกิดฟันเฟืองสิ่งที่เขาไม่คาดคิดคือการโต้วาทีจะล่มสลายอย่างรวดเร็วเป็นไบนารี: การโฆษณาชวนเชื่อหรือความรักชาติไลฟ์สตรีมเมอร์และหนึ่งในนักวิจารณ์การเมืองที่มีอิทธิพลมากที่สุดในหมู่หนุ่มสาวชาวอเมริกันได้เดินทางไปยังประเทศจีนเมื่อปีที่แล้วและถ่ายทอดสดประสบการณ์ของเขาไปยังผู้ติดตามกว่า 3 ล้านคนทั่วแพลตฟอร์มรวมถึง T</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 15:30:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2341771c8b28a39a9c68178c6ba132ad017f84c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/05d78470-be10-46c2-b7e4-84f51136748d_890710e9.jpg?itok=4mjFIvYX&amp;v=1771342224" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลวางแผนขยายพรมแดนเยรูซาเล็มเป็นครั้งแรกในเวสต์แบงก์ตั้งแต่ปี 1967: องค์กรพัฒนาเอกชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3343844/israel-planning-first-jerusalem-border-expansion-west-bank-1967-ngos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์กรพัฒนาเอกชนของอิสราเอลได้ยกระดับความตื่นตระหนกเกี่ยวกับแผนการตั้งถิ่นฐานที่ลงนามโดยรัฐบาลซึ่งพวกเขากล่าวว่าจะเป็นการขยายพรมแดนของเยรูซาเล็มเป็นครั้งแรกในเขตเวสต์แบงก์ที่ถูกยึดครองตั้งแต่ปี 1967 อิสราเอลยึดครองเยรูซาเล็มตะวันออกตั้งแต่ปี 1967 และต่อมาได้ผนวกเข้ากับการเคลื่อนไหวที่ไม่ได้รับการยอมรับจากประชาคมระหว่างประเทศชาวปาเลสไตน์มองว่าเยรูซาเล็มตะวันออกเป็นเมืองหลวงของรัฐในอนาคตข้อเสนอนี้</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 15:12:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">643d161e4b5976aac7f7085fa0b73f1d2d13117c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/34452d57-2aca-44b2-a7c8-b1499e3a24de_c384cc92.jpg?itok=ZZSl6EFn&amp;v=1771341161" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ส่วนใหญ่ของเพดานพุ่งลงไปในสระว่ายน้ำในร่มของฮ่องกงเอสเตท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343843/large-section-ceiling-plunges-hong-kong-estates-indoor-pool?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมการเจ้าของอสังหาริมทรัพย์เอกชนของฮ่องกงกล่าวว่า "กังวลมาก" หลังจากส่วนใหญ่ของเพดานทรุดตัวลงในสระว่ายน้ำในร่มในขณะที่ MTR Corporation ซึ่งเป็นผู้จัดการที่พักกล่าวว่า "การสอบสวนโดยละเอียด" กำลังอยู่ระหว่างการระบุสาเหตุในประกาศที่ออกให้แก่ผู้อยู่อาศัยในทะเลสาบซิลเวอร์ใน Ma On Shan ศูนย์บริการลูกค้าของอสังหาริมทรัพย์กล่าวว่า</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 14:58:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38bb1893e0324f3aa390cb1f9706e0d46d8bafa5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/190a1b20-16c9-45c5-b6cb-e902647c262d_ba0562a2.jpg?itok=dTQI4dbx&amp;v=1771340156" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
