<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮาวานาในความมืดเมื่อระบบไฟฟ้าของคิวบาพังทลายลงบางส่วน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3335097/cuba-faces-blackout-electrical-grid-suffers-partial-collapse-havana-without-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตารางไฟฟ้าของคิวบาได้รับผลกระทบจากการล่มสลายบางส่วนในช่วงต้นของวันพุธทำให้เมืองหลวงฮาวานาและคิวบาตะวันตกส่วนใหญ่ตกอยู่ในความมืดตามรายงานของสื่อท้องถิ่นและผู้เห็นเหตุการณ์ผู้สื่อข่าวสื่อของรัฐ Lazaro Manuel Alonso ยืนยันว่าสี่จังหวัดทางตะวันตกสุดของประเทศตั้งแต่ Pinar del Rio ไปจนถึง Mayabeque ไม่มีอำนาจยังไม่ชัดเจนในทันทีว่าอะไรเป็นสาเหตุของกริดฟา</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 13:03:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f5608fd4f094ab27148112cf15d18719258951a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/97beaadb-0fb3-4df3-ae68-f19d0f7e3012_29a46efc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิศวกรอดีตแอปเปิลเปิดตัวชิปเพื่อแข่งขันกับ Vision Pro สำหรับชุดหูฟัง XR, แว่นตา AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3335059/ex-apple-engineer-unveils-chinese-chip-rival-vision-pro-xr-headsets-ai-glasses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทสตาร์ทอัพสัญชาติจีนที่ก่อตั้งโดยบัณฑิตจากมหาวิทยาลัยสแตนฟอร์ดซึ่งก่อนหน้านี้ทำงานให้กับหน่วยขยายความเป็นจริง (XR) ของ Apple กำลังดึงดูดความสนใจในการพัฒนาชิปที่สามารถจ่ายพลังงานให้กับชุดหูฟังและแว่นตาปัญญาประดิษฐ์ GravityXR ก่อตั้งขึ้นโดย Wang Chaohao เมื่อสัปดาห์ที่แล้วได้แสดงชิปความเป็นจริงผสมแบบครบวงจร (MR) ตัวแรกของจีนคือ Jizhi G-X100 ซึ่งใช้โหนด 5 นาโนเมตรขั้นสูง</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 13:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e23fe36da96a84e96149bcd304804963dadf1dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/728aa627-dd4f-4fc7-95ac-87520fcffcb3_fb369038.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหาวิทยาลัยในสหรัฐอเมริกาพยายามที่จะยกเลิกการฟ้องร้องจากครอบครัวของนักประสาทวิทยาเจนวู</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335096/jane-wu-lawsuit-us-university-seeks-dismiss-case-china-born-neuroscientist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การต่อสู้ทางกฎหมายเกี่ยวกับการเสียชีวิตของนักประสาทวิทยาชาวจีนอเมริกันเจนวูเริ่มขึ้นอย่างเป็นทางการในห้องพิจารณาคดีของชิคาโกในสัปดาห์นี้ซึ่งเป็นคดีที่สั่นสะเทือนชุมชนการวิจัยและมุ่งเน้นการตรวจสอบอย่างเข้มงวดเกี่ยวกับการดำเนินการของมหาวิทยาลัยนอร์ทเวสเทิร์นการฟ้องร้องทางแพ่งที่ยื่นโดยครอบครัวของ Wu ในเดือนมิถุนายนเป็นศูนย์กลางเกี่ยวกับวิธีที่มหาวิทยาลัยจัดการกับหนึ่งในอาจารย์ที่ประสบความสำเร็จมากที่สุดในระหว่างการโต้เถียง "China Initi</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 12:59:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4ce75a9a50cdd18e80ec4dee80b458db0f3e4c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/d7a19333-bf05-49d5-87ad-b0ea71671c3a_d2b1ea69.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเจรจาอิสราเอล - เลบานอนโดยตรงครั้งแรกในรอบหลายทศวรรษจุดประกายความหวังเพื่อสันติภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3335094/first-direct-lebanon-israel-talks-decades-spark-hopes-peace-amid-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวแทนพลเรือนเลบานอนและอิสราเอลได้จัดการเจรจาโดยตรงครั้งแรกในวันพุธในรอบหลายทศวรรษซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของกลไกการตรวจสอบการหยุดยิงที่มีอายุหนึ่งปีในสงครามกับกลุ่มติดอาวุธฮิซบอลเลาะห์ซึ่งเป็นแหล่งข่าวที่ใกล้เคียงกับการเจรจากล่าวแหล่งข่าวกล่าวว่าการประชุมดังกล่าวจัดขึ้นที่สำนักงานใหญ่ของกองกำลังรักษาสันติภาพแห่งสหประชาชาติในเมืองนาคูราประเทศเลบานอนใกล้กับชายแดนอิสราเอลซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของกลไกในการ</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 12:46:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f61b3e327273c542cc24508d2ae5340710464848</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/22a63c8f-bea7-4a0d-b9e5-d684763e865f_d88d97e2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Living to 79: อายุยืนยาวเป็นประวัติการณ์ของจีนทำให้เกิดริ้วรอยทางเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3335079/living-79-chinas-record-longevity-puts-economic-wrinkles-focus?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อายุขัยเฉลี่ยของจีนเพิ่มขึ้นเป็นประวัติการณ์ 79 ปีในปี 2024 ซึ่งใกล้เคียงกับระดับชาติที่พัฒนาแล้วในขณะที่ประเทศกำลังเผชิญกับวิกฤตประชากรที่รุนแรงขึ้นและแย่งชิงเพื่อปรับปรุงทรัพยากรการดูแลผู้สูงอายุในการหารือเกี่ยวกับสถิติสูงสุดตลอดกาลซึ่งทำลายสถิติปี 2023 ที่ 78.6 ปี Lei Haichao หัวหน้าคณะกรรมการสุขภาพแห่งชาติ (NHC) ย้ำในวันจันทร์ว่าทารกแรกเกิดของประเทศควรได้รับการขับไล่</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 12:30:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae4bc1f71b8afa901867577a7906a62f5bf074ea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/90cd5574-3ab2-4abb-ba92-42fc6f293ae2_40cbecb3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
