<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหตุใดจำนวนทารกที่เกิดในฮ่องกงจึงอาจลดลงจนเกือบทำสถิติต่ำสุดในปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326056/why-number-hong-kong-newborns-could-drop-near-record-low-despite-measures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนทารกที่เกิดในฮ่องกงมีแนวโน้มที่จะลดลงในปี 2025 หลังจากเพิ่มขึ้นในช่วงสองปีที่ผ่านมาโดยตัวเลขดังกล่าวอาจกลับสู่ระดับต่ำสุดเป็นประวัติการณ์ในปี 2022 ซึ่งการวิเคราะห์โพสต์พบว่าผู้เชี่ยวชาญด้านประชากรคนหนึ่งกล่าวว่าผลกระทบของโครงการแจกเงินสดสามปี HK $ 20,000 (US $ 2,570) สำหรับทารกแรกเกิดทุกคนมีน้อยมากและเขาไม่ได้คาดหวังว่าจะได้รับสัมปทานภาษีที่ประกาศใน PO ล่าสุด</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2121f12c0ed6f41c6f1bc857e0b4810087a10e8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/86288126-8863-495a-b0d5-5dda736ce949_dccce90b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความหมายของการกลัวสารก่อมะเร็งของอินโดมีต่อความปลอดภัยของบะหมี่กึ่งสำเร็จรูป</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3326027/your-indomie-poisonous-carcinogen-scare-prompts-food-safety-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บะหมี่กึ่งสำเร็จรูปอินโดมีอันเป็นที่รักของอินโดนีเซียกำลังเผชิญกับการตรวจสอบใหม่หลังจากที่หน่วยงานกำกับดูแลของไต้หวันตรวจพบร่องรอยของสารก่อมะเร็งต้องห้ามในรูปแบบรสชาติที่เป็นที่นิยมสำนักงานคณะกรรมการอาหารและยาของไต้หวัน (FDA) กล่าวว่าพบเอทิลีนออกไซด์ 0.1 มิลลิกรัมต่อกิโลกรัมในซองเครื่องปรุงรสของสายพันธุ์ Soto Banjar Limau Kuit ที่นำเข้าจากอินโดนีเซียซึ่งเป็นระดับที่ถือว่าไม่เป็นไปตามข้อกำหนด</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc3238d31b9efdcdedaf993e746dd947d52d8f40</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/a6c71b94-ad73-4037-8e89-97b707a75f1b_0d7e6cda.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘นักท่องเที่ยวกลัว ': นักเดินทางชาวจีนหลบเลี่ยงเนปาลหลังจากการประท้วงร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3325995/chinese-tourism-nepal-plummets-after-protests-spark-mass-cancellations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การท่องเที่ยวของจีนไปยังเนปาลกำลังซบเซาลงหลังจากความไม่สงบทางการเมืองที่ร้ายแรงมาหลายวันทำให้นักเดินทางจำนวนมาก "หวาดกลัว" ที่จะไปเยือนซึ่งอาจส่งผลกระทบต่อประเทศที่กำลังกลายเป็นจุดหมายปลายทางการเดินทางที่ทันสมัยสำหรับหนุ่มสาวชาวจีนการปะทุขึ้นของการประท้วงต่อต้านรัฐบาลในเนปาลเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาก่อให้เกิด "การยกเลิกจำนวนมาก" ซึ่งกวาดล้างนักเดินทางชาวจีนประมาณร้อยละ 50 ข</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46e4bf302af5bec6ee28ee667d838fade66b31ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/2575d5c0-118b-4439-806b-609b8b4345e6_359cee51.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Brigitte Macron เพื่อแสดงหลักฐานทางเพศ ‘ทางวิทยาศาสตร์’ ในการฟ้องร้องในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3326055/french-first-lady-brigitte-macron-provide-scientific-gender-evidence-us-lawsuit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพถ่ายของ Brigitte Macron ภรรยาของประธานาธิบดีฝรั่งเศสอาจถูกนำเสนอในศาลในคดีหมิ่นประมาทที่ Macrons นำมาใช้กับ Candace Owens ผู้มีอิทธิพลฝ่ายขวาของสหรัฐอเมริกาทั้งคู่ได้ยื่นฟ้อง 22 คดีในรัฐเดลาแวร์ของสหรัฐอเมริกาโดยกล่าวหาว่าโอเวนจงใจเผยแพร่คำกล่าวอ้างเท็จรวมถึง Brigitte Macron เกิดมาเป็นผู้ชาย “เราจะมีประจักษ์พยานทั้งสองของทั้งสอง</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 23:48:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">751d587df4accae5a540437cfa3e92f35fe78452</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/30a724c1-76bf-4e67-bb4c-3cbefd56ba4d_934b6ff0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งมีความคืบหน้าในการลดสงครามราคาภาคพลังงานแสงอาทิตย์: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3325974/beijings-fight-quash-solar-sector-price-war-paying-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การต่อสู้ของรัฐบาลจีนกับการแข่งขันที่ร้ายแรงในภาคส่วนอุปกรณ์พลังงานแสงอาทิตย์แสดงให้เห็นสัญญาณเริ่มต้นของความสำเร็จโดยการฟื้นตัวอย่างต่อเนื่องของราคามีแนวโน้มที่จะทำให้ผู้ผลิตโพลีซิลิกอนชั้นนำกลับสู่ความสามารถในการทำกำไรหลังจากขาดทุนเป็นเวลา 18 เดือนตามที่นักวิเคราะห์กล่าวแพของความคิดริเริ่ม – รวมถึงข้อเสนอที่จะจำกัดการใช้พลังงานของโรงงานผลิต – หลังจากชุดของการประชุมภาครัฐอุตสาหกรรมเพื่อ dis</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 23:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d97fe52e4015a0da78469357c09120c621f63316</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/ec3f35ea-3ad8-4a56-aae2-a12bac4c0eb9_1baf3e85.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
