<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ช่วยชาวฟิลิปปินส์ที่หนีไฟฮ่องกงกับเด็กสาวเจ็บปวดจากเพื่อนบ้านที่ตายไปแล้ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334691/filipino-helper-who-fled-hong-kong-fire-girl-3-anguished-over-dead-neighbour?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกจ้างทำงานบ้านชาวฟิลิปปินส์ที่หลบหนีนรกที่ร้ายแรงของฮ่องกงพร้อมกับลูกสาววัยสามขวบของนายจ้างในอ้อมแขนของเธอได้แสดงความเสียใจที่เธอไม่สามารถเกลี้ยกล่อมเพื่อนบ้านที่เสียชีวิตในเปลวไฟให้พยายามหลบหนีได้เรย์นาลินเนียเรที่มาถึงเมืองเมื่อปีที่แล้วกล่าวว่าเธอหลับอยู่กับเด็กในแฟลตชั้นสามของครอบครัวในศาลหวังฟุกของไทโปเมื่อเกิดภัยพิบัติ</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 17:00:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45b48dc486c047d0233b981adaabaa21424b0f81</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/ce364b15-36b1-4efc-8590-430d3f5ab5aa_76205783.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทุนบรรเทาทุกข์อัคคีภัยฮ่องกงมีมูลค่าถึง 1.2 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงจากการไหลออกจากสาธารณะครั้งใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334690/hong-kong-fire-relief-fund-reaches-hk12b-huge-outpouring-public?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟที่ร้ายแรงของฮ่องกงในไทโปได้กระตุ้นให้เกิดความเอื้อเฟื้อเผื่อแผ่จากสาธารณชนโดยมีการบริจาคเกินกว่ายอดรวมที่ได้รับในช่วงแรกของแผ่นดินไหวที่เสฉวนในปี 2008 ในตอนเที่ยงของวันอาทิตย์สี่วันหลังจากไฟไหม้กองทุนสนับสนุนของรัฐบาลเติบโตขึ้นเป็น 1.2 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (153 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) โดยมีเงินบริจาคสาธารณะ 900 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงและรัฐบาล 300 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 15:22:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34a54c3e3278d0cb48ff121bf2f8b1ac480db582</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/3349ad3c-e29a-43ce-a69f-599b298df51c_0454c24f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Modi ของอินเดียที่จะเสนอข้อตกลงด้านอาวุธให้กับรัสเซียปูตินแม้ว่าจะมีความพยายามของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3334689/indias-modi-pitch-arms-deal-russia-putin-despite-us-efforts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียวางแผนที่จะเริ่มการหารือเกี่ยวกับการซื้อเครื่องบินขับไล่ของรัสเซียและโล่ป้องกันขีปนาวุธในระหว่างการเยือนของประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินในสัปดาห์นี้ตามที่ผู้คนที่มีความรู้เกี่ยวกับเรื่องนี้แม้ในขณะที่รัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาพยายามที่จะลดการติดต่อระหว่างสองประเทศอินเดียและรัสเซียมีพันธมิตรเชิงกลยุทธ์พิเศษและเอกสิทธิ์ภายใต้การอภิปราย</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 15:04:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3254ca1699c9a52461d4eedeeaa5fa3a1295ad59</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/d172bc00-99d1-43ea-b6bc-b21896eca44c_d0d88502.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจเตือนนักต้มตุ๋นที่ใช้ความพยายามบรรเทาอัคคีภัยของชาวไทโปในการล่าเหยื่อชาวฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3334688/scammers-using-tai-po-fire-relief-efforts-prey-hongkongers-police-warn?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจได้ออกคำเตือนเป็นวันที่สองติดต่อกันเกี่ยวกับนักต้มตุ๋นที่หลอกลวงชาวฮ่องกงภายใต้หน้ากากของการบริจาคและความพยายามบรรเทาทุกข์ด้วยความช่วยเหลือที่หลั่งไหลเข้ามาสำหรับผู้ที่ตกเป็นเหยื่อของนรกที่ร้ายแรงในวันพุธที่บ้านของชาวไทโปตำรวจกล่าวในโพสต์ออนไลน์เมื่อวันอาทิตย์ว่าเจ้าหน้าที่ได้สังเกตเห็น “แบบฟอร์มการลงทะเบียนผู้เสียหายของศาลไทโปวังฟุก” ที่ฉ้อโกงหมุนเวียนกันเตือนผู้อยู่อาศัย</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 14:04:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd2ce8bfd044394077ee98937a569c21e60acd80</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/c4f23dff-0d7a-435e-8787-161bb831460c_75777e3f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครือข่าย 'ดวงตาแห่งดวงดาว’ Xingyan ของจีนเพื่อติดตามดาวเทียมและเศษซากอวกาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334681/chinas-xingyan-star-eye-network-track-satellites-and-space-debris?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังปล่อยกลุ่มดาวดาวเทียมดวงที่สองเพื่อตรวจสอบวัตถุในวงโคจรเพื่อช่วยให้ผู้ประกอบการเชิงพาณิชย์ลดความเสี่ยงจากการชนและลดความสะดวกในการพึ่งพาข้อมูลการติดตามจากต่างประเทศเป็นเวลานานเมื่อเสร็จสิ้นกลุ่มดาวการรับรู้สถานการณ์อวกาศ Xingyan – หรือ Star Eye – จะมีดาวเทียม 156 ดวงขึ้นและทำงานเพื่อระบุวงโคจรของดาวเทียมและเศษซากอื่นๆตรวจจับการเคลื่อนไหวที่ผิดปกติ</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9834a79c1fd3a88b640a4d70fd6b213baead44fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/fd8c0fe6-d0ee-438b-824f-03b47bf5c587_f0dc713b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
