<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Susie Wiles: หัวหน้าเจ้าหน้าที่ของ Trump พูดถึงภารกิจ ‘การลงโทษ’ Epstein, Maduro ใน Vanity Fair</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336677/susie-wiles-trumps-chief-staff-talks-retribution-quest-epstein-maduro-vanity-fair?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซูซี่ไวล์ (Susie Wiles) ประธานเจ้าหน้าที่ฝ่ายบริหารของประธานาธิบดีสหรัฐโดนัลด์ทรัมป์ (Donald Trump) ที่พูดน้อยแต่ทรงอิทธิพลได้วิพากษ์วิจารณ์การจัดการคดีของเจฟฟรีย์เอปสไตน์ (Jeffrey Epstein) ของอัยการสูงสุดและปกป้องการบริหารครั้งที่สองของประธานาธิบดีอย่างกว้างขวางในการสัมภาษณ์ที่ตีพิมพ์ใน Vanity Fair เมื่อวันอังคารไวล์บอกนิตยสารในวงกว้างเผยให้เห็นชุดของการสนทนาที่เธอประเมิน sca ต่ำเกินไป</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:00:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c0d24496f20c83f0a3d5cf811592c6d72d01f39</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/38f4c746-6507-4974-abec-25ccdd561496_954e3463.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อนาคต Stablecoin ของฮ่องกง: การชำระเงินที่รวดเร็วปลอดภัยและถูกกว่าสำหรับทุกคน</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/payment-cards-group-runs-hks-first-stablecoin-card-settlement-pilot/article/3335990/hong-kongs-stablecoin-future-faster-safer-cheaper-payments-everyone?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] ในขณะที่ฮ่องกงก้าวหน้าไปสู่เงินดิจิทัลที่มีการควบคุมยุคใหม่ของการชำระเงินดิจิทัลกำลังเป็นรูปเป็นร่างด้วยการธนาคารกลางฮ่องกง (HKMA) เตรียมความพร้อมสำหรับ stablecoins HKD ที่ได้รับใบอนุญาตและได้รับการสนับสนุนอย่างเต็มที่ในช่วงต้นปี 2026 เมืองกำลังก้าวข้ามความผันผวนของ "คริปโต" และเข้าสู่อนาคตที่เงินเคลื่อนไหวทันที</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1bd574cb4529e776bea0882783df79e0b1c5fd76</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/12/11/Hero-Image_0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเปลี่ยนไปทางขวาอย่างรวดเร็วของชิลีทำให้ชิลีเป็นศูนย์กลางของการแข่งขันระหว่างจีนกับสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336564/chiles-sharp-shift-right-puts-it-centre-china-us-rivalry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเลือกตั้งผู้นำอนุรักษ์นิยมของชิลีได้สร้างพันธมิตรทางเสียงอีกครั้งให้กับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในภูมิภาคที่อุดมไปด้วยลิเทียมซึ่งจีนได้กลายเป็นพันธมิตรทางเศรษฐกิจที่โดดเด่นโดยวางตำแหน่งประเทศอเมริกาใต้เป็นศูนย์กลางของการแข่งขันของมหาอำนาจที่รุนแรงขึ้นในสิ่งที่น่าจะเป็นการเปลี่ยนแปลงไปทางขวาที่คมชัดที่สุดของชิลีนับตั้งแต่การสิ้นสุดของเผด็จการทหารในปี 1990, José Anton</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">255f6f3b0873432b6093cd3bcda07ee26054507f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/5cb14849-dec0-4b79-ae3b-34e62bf7f3d1_527602e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zelensky เรียกร้องความยุติธรรมในขณะที่ 35 ประเทศคืนกองทุนเงินคืนยูเครนแต่รัสเซียจะจ่ายหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336674/zelensky-demands-justice-35-nations-back-ukraine-reparations-fund-will-russia-pay?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ระดับสูงของยุโรปรวมถึงประธานาธิบดี Volodymyr Zelensky ตกลงกันในวันอังคารที่จะจัดตั้งองค์กรระหว่างประเทศเพื่อตัดสินใจเกี่ยวกับการชดใช้หลายหมื่นล้านยูโรในที่สุดเพื่อชดเชยยูเครนจากการรุกรานของรัสเซียคณะกรรมการการเรียกร้องค่าสินไหมทดแทนระหว่างประเทศสำหรับยูเครนซึ่งลงนามโดย 35 ประเทศจะประเมินและตัดสินใจเกี่ยวกับการเรียกร้องค่าสินไหมทดแทนรวมถึงจำนวนเงินที่จะต้องจ่ายค่าคอมมิชชั่น es</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:39:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e9a27c3542098f4a764e0251676712e28a48b3c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/766906b3-f5e3-4db3-9b4c-09bf10b6ee4f_78b1866d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิศวกรชาวฮ่องกงได้รับความผิดฐานฟอกเงินและติดสินบนกว่า 6 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงเป็นเวลา 5 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336675/hong-kong-engineer-gets-5-years-over-hk6-million-laundering-and-bribery-offences?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตวิศวกรของรัฐบาลฮ่องกงถูกจำคุกเป็นเวลาห้าปีสามเดือนในวันอังคารในข้อหาฟอกเงินที่ผิดกฎหมายจำนวน 6.26 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (804,000 ดอลลาร์สหรัฐ) โดยอาศัยอยู่เกินกว่ารายได้ที่ถูกต้องตามกฎหมายของเขาศาลสูงได้ยินว่า Zsa Sing-tak วัย 60 ปียังยอมรับสินบน 40,000 ดอลลาร์ฮ่องกงเพื่อสนับสนุนบริษัทวิศวกรรมที่เชื่อมโยงกับเพื่อนในระหว่างกระบวนการประกวดราคาสำหรับอาคารรัฐบาลต่างๆ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:36:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">185e0d0c9a3f863fde4c911fbaa7a3122fc3f0fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/fddd8b5e-5bed-4fcb-add7-38781d07047c_12791119.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
