<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงสามารถปลดล็อกทุนเพื่อเติมเต็มช่องว่างทางการเงินด้านสภาพภูมิอากาศของเอเชีย: AIIB</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3325692/hong-kong-can-unlock-capital-fill-asias-us800-billion-climate-finance-gap-aiib-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารเพื่อการลงทุนโครงสร้างพื้นฐานแห่งเอเชีย (AIIB) กล่าวว่าฮ่องกงสามารถช่วยให้เอเชียเติมเต็มช่องว่างทางการเงินด้านสภาพภูมิอากาศที่น่าทึ่งโดยช่วยแตะกลุ่มประเทศทั่วโลกที่มีมูลค่ามากกว่า 200 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อสนับสนุนโครงการโครงสร้างพื้นฐานที่ยั่งยืน Lim Kim - กล่าวว่ามีการตัดการเชื่อมต่อที่เห็นได้ชัดระหว่างเงินทุนจำนวนมหาศาลที่มีอยู่และการใช้เงินทุนต่ำสำหรับการดำเนินการด้านสภาพภูมิอากาศในภูมิภาคเอเชียแปซิฟิก</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ea71110f2a68edc9a9915cbb0f4db9012bf913f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/2cf397c0-ae49-4495-88db-2921d88b333f_a8c54194.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘น้ำซอมบี้ ': การต่อสู้ของญี่ปุ่นในการกวาดล้างยาอันตรายในเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3325737/japan-battles-zombie-juice-drug-scourge-after-hong-kongs-space-oil-singapores-kpods?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเที่ยวกลางคืนในโอกินาว่าจบลงด้วยการนั่งรถพยาบาลสำหรับหญิงสาวคนหนึ่งร่างกายของเธอไม่ตอบสนองหลังจากสูบบุหรี่ไฟฟ้าเพียงครั้งเดียวเธอได้เข้าร่วมกลุ่มเยาวชนชาวญี่ปุ่นที่เพิ่มมากขึ้นซึ่งถูกดักจับโดย "น้ำซอมบี้" ซึ่งเป็นยากล่อมประสาทที่มีศักยภาพในการกวาดล้างฉากปาร์ตี้ของเอเชียซึ่งกำลังก่อให้เกิดความตื่นตัวในญี่ปุ่น Etomidate ซึ่งเป็นยาที่เคยสงวนไว้สำหรับใช้ในการดำเนินงานโรงละครได้ค้นพบทางเข้าสู่ t มากขึ้น</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 00:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">060193149e4ac64644fc7ad443f6678110418b69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/387712f7-4de7-4b3c-9a27-bc79635b1450_889070bd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มือปืนชาร์ลีเคิร์กปลอมจอร์จซินน์ถูกจับข้อหาอนาจารเด็ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325786/fake-charlie-kirk-shooter-george-zinn-arrested-child-porn?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จอร์จซินน์ชายชาวยูทาห์ที่สารภาพผิดว่าฆ่าชาร์ลีเคิร์กชั่วขณะหนึ่งหลังจากการยิงในชะตากรรมที่มหาวิทยาลัยยูทาห์วัลเลย์เมื่อสัปดาห์ที่แล้วตอนนี้ถูกกล่าวหาว่าแสวงหาประโยชน์ทางเพศจากผู้เยาว์สำนักงานตำรวจโปรโวจับกุมซินน์เมื่อวันพุธที่ผ่านมาหลังจากที่เขาระบุว่าเขามีหน้าที่ในการลอบสังหารนักเคลื่อนไหวฝ่ายขวาวัย 31 ปีทำให้ “ผู้ต้องสงสัยตัวจริงสามารถหลบหนีและ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 23:43:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a151843c0fa3e171f1e787cf9233faa42c60787</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/aa6509ec-92d9-4fb8-9173-a2aa41375b48_987b81e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิต Lidar Hesai เพื่อเทรายได้จากที่พักในฮ่องกงสู่การขยายการผลิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3325715/chinese-lidar-maker-hesai-pour-hong-kong-listing-proceeds-expanding-production?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hesai Group ผู้ผลิตเซ็นเซอร์ lidar ยานยนต์รายใหญ่ที่สุดในโลกวางแผนที่จะลดกำลังการผลิตลงสองเท่าท่ามกลางแนวโน้มทั่วโลกที่เป็นขาขึ้นสำหรับรถยนต์อัจฉริยะหลังจากระดมทุน 4.2 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (531 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในการเสนอขายหุ้นฮ่องกงประธานเจ้าหน้าที่ฝ่ายการเงินแอนดรูว์ฟานกล่าวหลังจากการเปิดตัวการซื้อขายของบริษัทในเซี่ยงไฮ้เมื่อวันอังคารว่าคุณภาพและราคาที่เหมาะสมของเครื่องตรวจจับแสงของ Hesai</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 23:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a0921fedea23094026cf533ff1bf18408dce3e8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/c94ea80a-7d01-44ae-9343-e0ba02fc1344_031bc114.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเริ่มต้นเทคโนโลยีชีวภาพของจีนที่ท้าทายการครอบงำของสหรัฐอเมริกามีเป้าหมายสำหรับการเสนอขายหุ้น IPO ในปี 2027</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3325753/chinese-start-breaks-us-monopoly-3d-imaging-biomolecules-aims-ipo-2027?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Shuimu BioSciences บริษัทสตาร์ทอัพจีนที่เชี่ยวชาญด้านอุปกรณ์ถ่ายภาพขั้นสูงสำหรับไวรัสและชีวโมเลกุลขนาดเล็กตั้งเป้าที่จะเสนอขายต่อสาธารณชนครั้งแรกในปี 2027 หลังจากขายผลิตภัณฑ์ที่พัฒนาขึ้นเองเป็นครั้งแรกในปีนี้ตามคำแนะนำของซีอีโอ Allen Guo Chunlong บริษัทมุ่งเน้นไปที่กล้องจุลทรรศน์ cryo-electron microscopy (Cryo-EM) ซึ่งเป็นเทคนิคที่เกี่ยวข้องกับการยิงลำแสงของอิเล็กตรอนที่ตัวอย่างแช่แข็งแบบแฟลช t</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 23:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c93bbc106cf742a63dcb9ce48b2504bbc5fa758</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/9a3b8944-2497-45d8-a876-190235fb7eec_1576e4f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
