<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โครงการขายที่ดินในฮ่องกงเพื่อเสนอที่อยู่อาศัย 9 แห่งให้กับนักพัฒนาในปี 2026 -27</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3344926/hong-kong-land-sale-scheme-offer-9-residential-sites-developers-2026-27?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จะมีการเสนอที่อยู่อาศัย 9 แห่งให้กับนักพัฒนาในปีการเงินที่จะถึงนี้เพื่อจัดหาแฟลตประมาณ 6,650 แห่งภายใต้โครงการขายที่ดินในฮ่องกงหลังจากที่เจ้าหน้าที่เน้นย้ำถึงตลาดอสังหาริมทรัพย์ที่มีเสถียรภาพในงบประมาณล่าสุดเมื่อรวมกับแหล่งที่ดินอื่นๆเช่นการพัฒนาเมืองใหม่การพัฒนาเอกชนและโครงการที่เชื่อมโยงกับอสังหาริมทรัพย์ทางรถไฟการจัดหาแฟลตใหม่ที่มีศักยภาพคือ</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:40:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63d8bbc34bed389d0d1813fafca4753fd1009b43</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/10775ef6-ac26-4a05-88d4-c000297f7f1d_b328b5d3.jpg?itok=ks7lDVkD&amp;v=1772199625" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯบอกเจ้าหน้าที่สถานทูตบางคนให้ออกจากอิสราเอลในขณะที่กลุ่มเมฆสงครามอิหร่านรวมตัวกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344925/us-tells-some-embassy-staff-leave-israel-iran-war-clouds-gather?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาอนุญาตให้เจ้าหน้าที่สถานทูตที่ไม่ฉุกเฉินออกจากอิสราเอลในวันศุกร์เนื่องจากคุกคามการโจมตีอิหร่านและกดดันการสะสมทางทหารที่ใหญ่ที่สุดในตะวันออกกลางในรอบหลายทศวรรษการเคลื่อนไหวดังกล่าวเกิดขึ้นหนึ่งวันหลังจากการเจรจาที่มีโอมานเป็นสื่อกลางระหว่างอิหร่านและสหรัฐฯซึ่งมองว่าเป็นการเสนอราคาครั้งสุดท้ายเพื่อหลีกเลี่ยงสงครามแม้ว่าการมองโลกในแง่ดีในตอนแรกจะได้รับอารมณ์จากคำเตือนของเตหะรานที่วอชิงตันจะต้องลดลง “</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:31:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3da77e0ccd882ef2ca94a4c793e772a8c2aab13a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/1f85146d-0908-4631-b4a5-7e8232c11a73_de317d39.jpg?itok=mnvflP6p&amp;v=1772199101" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความล้มเหลวด้านภาษีของทรัมป์อาจจุดประกายการนำเข้าสินค้าจากจีนไปยังสหรัฐอเมริกา: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3344893/trumps-tariff-setback-could-spark-surge-chinese-imports-us-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำเข้าในสหรัฐอเมริกาคาดว่าจะได้รับสินค้าจากจีนหลังจากที่ศาลฎีกายกเลิกการใช้อำนาจฉุกเฉินเป็นพื้นฐานทางกฎหมายสำหรับการกวาดภาษีทั่วโลกของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาซึ่งอาจเปิดหน้าต่างบรรเทาทุกข์สั้นๆนักวิเคราะห์กล่าวบริษัทที่ขายผลิตภัณฑ์ที่ผลิตในประเทศจีนหรือใช้วัตถุดิบจากจีนมีแนวโน้มที่จะสั่งซื้อจำนวนมากขึ้นในอีกไม่กี่สัปดาห์ข้างหน้า</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88153dbec7c6c89733a6cee6fecc0dedbab3e7d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/c0b9d4d8-2806-4ad6-9d78-388274751323_f5e6157e.jpg?itok=0LLcRspt&amp;v=1772188358" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์จีนอาจพบแบตเตอรี่ที่สามารถเพิ่มระยะห่างของยานพาหนะไฟฟ้าได้เป็นสองเท่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3344842/chinese-scientists-may-have-found-battery-could-double-electric-vehicles-range?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนได้พัฒนาเทคโนโลยีแบตเตอรี่ใหม่ที่มีแนวโน้มว่าจะสามารถเพิ่มช่วงการขับขี่ของยานพาหนะไฟฟ้าได้อย่างมากและช่วยให้พวกเขาทำงานได้อย่างน่าเชื่อถือมากขึ้นในสภาพอากาศหนาวเย็นแบตเตอรี่ลิเธียมเป็นส่วนประกอบสำคัญในผลิตภัณฑ์เช่นสมาร์ทโฟนและรถยนต์ไฟฟ้าแต่ในปัจจุบันแบตเตอรี่ลิเธียมกำลังเข้าใกล้เพดานความหนาแน่นของพลังงานซึ่งจำกัดขอบเขตในการปรับปรุงประสิทธิภาพ</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1967266c9d83677c0c18b8acb73a4579a3706ead</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/021173af-ae0e-4725-a222-b533bb0a5583_29eb7f6e.jpg?itok=x_nwjt9m&amp;v=1772174231" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนบอกให้พลเมืองออกจากอิหร่าน ‘โดยเร็วที่สุดเท่าที่จะเป็นไปได้’ เมื่อการนัดหยุดงานของสหรัฐฯหวาดกลัวมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344924/china-tells-citizens-get-out-iran-soon-possible-us-strike-fears-grow?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนเรียกร้องให้พลเมืองของตนออกจากอิหร่านโดยเร็วที่สุดในวันศุกร์ท่ามกลางความเสี่ยงที่เพิ่มขึ้นของการโจมตีทางอากาศของสหรัฐฯหลังจากการเจรจารอบล่าสุดสิ้นสุดลงโดยไม่มีข้อตกลงกระทรวงการต่างประเทศในกรุงปักกิ่งเตือนว่ามี "ความเสี่ยงด้านความมั่นคงภายนอกเพิ่มขึ้นอย่างมีนัยสำคัญ" ในอิหร่านและกล่าวว่าพลเมืองไม่ควรเดินทางเข้าประเทศนอกจากนี้ยังกล่าวด้วยว่าผู้ที่อยู่ที่นั่นแล้วควร "เสริมสร้าง</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:51:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e535964addb1992791b737ac922c60a34a3eaec3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/7469afff-4ac5-4d08-8c52-75752a72bfd4_78118887.jpg?itok=QWbUhXZI&amp;v=1772196623" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
