<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เครื่องบินตกในโคลอมเบียสังหาร 15 คนรวมถึงนักการเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3341603/plane-crash-colombia-kills-15-including-politician?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินตกในภาคตะวันออกเฉียงเหนือของโคลอมเบียเมื่อวันพุธทำให้มีผู้เสียชีวิตทั้งหมด 15 คนบนเครื่องรวมถึงนักกฏหมายท้องถิ่นสายการบินที่ดำเนินการโดยรัฐ Satena กล่าวเครื่องบินเทอร์โบพร็อพเครื่องยนต์คู่รุ่น Beechcraft 1900 ออกเดินทางก่อนเที่ยงจากกูคูตาที่ชายแดนเวเนซุเอลาเพื่อบินสั้นๆไปยังเมืองโอคานาซาเตนากล่าวการควบคุมการจราจรทางอากาศขาดการติดต่อกับเครื่องบิน 12 นาทีในเที่ยวบินผู้ให้บริการ ‍ โฆษณา</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 23:07:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be42c99735a3ee5a4156bf0dbb94757014019e26</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/2918d658-53c8-48a7-be25-af46432e9dbd_23e69052.jpg?itok=_0LUOXmg&amp;v=1769641646" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>HKMA ติดตามธนาคารกลางสหรัฐฯเพื่อรักษาอัตราดอกเบี้ยให้ไม่เปลี่ยนแปลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3341602/hkma-follows-federal-reserve-keep-interest-rate-unchanged?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางฮ่องกงโดยพฤตินัยยังคงอัตราดอกเบี้ยฐานไม่เปลี่ยนแปลงหลังจากที่ธนาคารกลางสหรัฐเคลื่อนไหวในชั่วข้ามคืนทำให้ผู้กู้ในเมืองต้องรอนานขึ้นสำหรับค่าใช้จ่ายในการระดมทุนที่จะลดลงทางการเงินฮ่องกง (HKMA) ประกาศการตัดสินใจในเช้าวันพฤหัสบดีที่จะรักษาอัตราฐานของเมืองไว้ที่ร้อยละ 4 หลายชั่วโมงก่อนหน้านี้เฟดยังคงรักษาอัตราเป้าหมายไว้ในช่วง 3.5 ต่อ cen</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 23:07:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">beb90f9610f9f7460bbcae2e56c86cd210b14e1f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/ecdeb359-5c46-43fe-ad90-82d45b88f9a0_5e701468.jpg?itok=IoUJEkQT&amp;v=1769641504" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เพิ่มขึ้นในพรรครีพับลิกันระวังของจีนเป็นข้อตกลงสองพรรคน้อยลง, การสำรวจใหม่กล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341601/rise-republicans-wary-china-bipartisan-agreement-lessens-says-new-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรครีพับลิกันในสหรัฐอเมริกาต่อต้านความร่วมมือที่เป็นมิตรกับจีนมากขึ้นตามการสำรวจครั้งใหม่ที่เผยแพร่เมื่อวันพุธซึ่งถือเป็นการหยุดพักครั้งสำคัญกับทศวรรษที่ผ่านมารายงานชื่อ “The Growing Partisan Divide on US Foreign Policy” จัดพิมพ์โดย Chicago Council on Global Affairs และรวบรวมข้อมูลเปรียบเทียบ 50 ปีพบว่าผู้ตอบแบบสอบถามในสหรัฐอเมริกาที่มีภาคีมากขึ้น</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:51:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bcb33d8215a2d045db3e9b074cd2515e8b3c713d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/3d01cf48-8965-4fd5-b146-a02080910fc6_b579cdf8.jpg?itok=EHPS9_g6&amp;v=1769640670" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เตือนอิหร่านให้ทำข้อตกลงนิวเคลียร์หรือการโจมตีครั้งต่อไปจะ ‘แย่ลงมาก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3341600/trump-warns-iran-make-nuclear-deal-or-next-attack-will-be-far-worse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกระตุ้นอิหร่านในวันพุธให้มาที่โต๊ะและทำข้อตกลงเกี่ยวกับอาวุธนิวเคลียร์หรือการโจมตีครั้งต่อไปของสหรัฐจะแย่กว่ามากเตหะรานตอบโต้ด้วยภัยคุกคามที่จะโจมตีสหรัฐอเมริกาอิสราเอลและผู้ที่สนับสนุนพวกเขา “หวังว่าอิหร่านจะรีบ ‘มาที่โต๊ะ’ และเจรจาข้อตกลงที่เป็นธรรมและเสมอภาค – ไม่มีอาวุธนิวเคลียร์ – เป็นข้อตกลงที่ดีสำหรับทุกฝ่าย</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:07:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8b84d4d455376876f86ef53e498225659cf420c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/269f34cf-1a81-4726-a84f-7a0292bc1727_493a82e3.jpg?itok=RaoxBLAD&amp;v=1769638028" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Francisco Urdinez เกี่ยวกับวิธีที่เวเนซุเอลาทดสอบความก้าวหน้าทางเศรษฐกิจของจีนในละตินอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3341536/francisco-urdinez-how-venezuela-tests-chinas-economic-advance-latin-america?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟรานซิสโกอูร์ดิเนซหนึ่งในนักวิชาการชั้นนำของความสัมพันธ์จีน - ลาตินอเมริกาเป็นที่รู้จักกันดีในการสร้างแนวคิด "การเคลื่อนย้ายทางเศรษฐกิจ" ซึ่งเป็นทฤษฎีที่ตั้งชื่อให้กับชื่อหนังสือของมหาวิทยาลัยเคมบริดจ์ที่ตีพิมพ์ในเดือนพฤศจิกายนแนวคิดนี้ระบุว่าการเพิ่มขึ้นของจีนได้ลดความเกี่ยวข้องของสหรัฐในภูมิภาคโดยการทำให้ความร่วมมือกับปักกิ่งเป็นผลสืบเนื่องมากขึ้นและความสัมพันธ์กับวอชิงตันน้อยลง</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ddde62a03b6e0c940d058f01432bf4cadf015b09</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/c0a7754e-541c-4141-b198-f26c6f3a788f_159fa963.jpg?itok=w3g6uJFz&amp;v=1769588759" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
