<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ยูเครนเพื่อเริ่มส่งออกอาวุธเพื่อช่วยในการทำสงครามกับรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3326225/ukraine-start-exporting-weapons-help-pay-war-against-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่า Kyiv วางแผนที่จะเริ่มส่งออกอาวุธบางประเภทเช่นโดรนของกองทัพเรือเพื่อสนับสนุนการผลิตทางทหารในประเทศยูเครนพึ่งพาเงินทุนและการส่งมอบอาวุธจากตะวันตกเป็นอย่างมากนับตั้งแต่รัสเซียรุกรานในปี 2022 แต่แม้ว่าจะมีสงครามที่รุนแรงแต่ก็ยังได้พัฒนาการผลิตในประเทศของตนเองโดยเฉพาะอย่างยิ่งโดรน “เราได้ชม. แล้ว</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 21:07:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c66fc1a36ddde88b84a27bd07fd962d5cab5864</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/bb98c265-6207-4d60-ba75-3f56ce629837_3b8db30d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปิดระบบของรัฐบาลสหรัฐฯจะปรากฏขึ้นเนื่องจากวุฒิสภาปฏิเสธร่างกฎหมายการระดมทุนแบบ stopgap</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326224/us-government-shutdown-looms-senate-rejects-stopgap-funding-bill?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภัยคุกคามจากการปิดระบบของรัฐบาลสหรัฐพุ่งขึ้นในวันศุกร์เนื่องจากวุฒิสภาสหรัฐปฏิเสธร่างกฎหมายเงินทุนระยะสั้นเพื่อให้หน่วยงานของรัฐบาลกลางดำเนินการต่อหลังจากวันที่ 30 กันยายนและออกจากเมืองไปพักยาวหนึ่งสัปดาห์ฝ่ายนิติบัญญัติลงคะแนนเสียง 44 -48 เพื่อเอาชนะร่างกฎหมายการใช้จ่ายที่หยุดชะงักซึ่งจะทำให้หน่วยงานของรัฐบาลกลางดำเนินงานในระดับเงินทุนปัจจุบันจนถึงวันที่ 21 พฤศจิกายนมาตรการนี้ต้องเผชิญกับการต่อต้านเกือบสากล</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 19:56:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f008ed2dc9785c0f6aa02c740eb82c8a85eac726</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/c3bb23bd-37f6-469d-8d9d-34f7a85c7b27_89c2c6ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เพิ่มค่าธรรมเนียม US $ 100,000 สำหรับวีซ่า H -1B ในการปราบปรามครั้งล่าสุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326223/trump-add-us100000-fee-h-1b-visas-latest-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐได้รับการคาดหมายว่าจะลงนามในประกาศทันทีที่วันศุกร์ซึ่งจะย้ายไปยกเครื่องโครงการวีซ่า H -1B อย่างกว้างขวางโดยต้องเสียค่าธรรมเนียม 100,000 $ สหรัฐสำหรับการยื่นขอในการเสนอราคาเพื่อยับยั้งการใช้งานมากเกินไปตามที่เจ้าหน้าที่ทำเนียบขาวคุ้นเคยกับเรื่องนี้ทรัมป์เตรียมลงนามในประกาศในวันศุกร์โดยกำหนดให้มีการชำระเงินและยืนยันว่าการละเมิดวิถีทาง H -1B มีการกระจัด</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 19:10:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af15ca31517260115c0d5c6f8d0d799e03e7e8ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/9cc9d2fd-57aa-477b-982f-165e51d42473_77652523.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติลงมติไม่ยกเลิกมาตรการคว่ำบาตร ‘snapback’ ของอิหร่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3326222/un-security-council-votes-against-lifting-iran-snapback-sanctions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติไม่ได้ใช้ร่างมติเมื่อวันศุกร์เพื่อยกเลิกการคว่ำบาตรอิหร่านอย่างถาวรแต่เตหะรานและประเทศมหาอำนาจยุโรปที่สำคัญยังมีเวลาอีกแปดวันในการพยายามและตกลงที่จะชะลอคณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติมีสมาชิก 15 คนจำเป็นต้องลงมติร่างมติดังกล่าวในวันศุกร์หลังจากที่อังกฤษฝรั่งเศสและเยอรมนีเริ่มกระบวนการ 30 วันในวันที่ 28 สิงหาคมเพื่อทบทวนมาตรการคว่ำบาตรของสหประชาชาติโดยกล่าวหาว่า</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 17:45:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5bcc8e31172517332c37f034028ee003972f5aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/48bcc91c-5bfd-40cb-aea1-9cfd2a9b0e48_b9e79e57.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาสหรัฐฯโยนคำฟ้องของทรัมป์ต่อนิวยอร์กไทมส์ที่ยาวเกินไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326220/trumps-defamation-suit-against-new-york-times-tossed-being-too-long?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางรัฐฟลอริดาเมื่อวันศุกร์ได้ยื่นฟ้องคดีหมิ่นประมาทมูลค่า 15,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐที่นายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐยื่นฟ้องต่อหนังสือพิมพ์นิวยอร์กไทมส์สตีเวนเมอร์รีเดย์ผู้พิพากษาเขตของสหรัฐอเมริกาตัดสินว่าการฟ้องร้อง 85 หน้าของทรัมป์นั้นยาวเกินไปและเต็มไปด้วยภาษาที่ "น่าเบื่อและเป็นภาระ" ซึ่งไม่มีผลกระทบต่อคดีทางกฎหมาย “การร้องเรียนไม่ใช่โทรโข่งสำหรับการประชาสัมพันธ์หรือโพเดียมสำหรับ Orati ที่หลงใหล</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 17:10:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cee373d55d0c60f14def80ce960bb9fceca494d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/ea2144d9-840e-4325-8548-c819af17b412_c7d984a2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
