<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ยังคงเป็นตัวประกันคนไทยคนสุดท้ายในกาซาที่ถูกส่งตัวกลับ: ‘ขอให้เขาไปสู่สุขคติ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3335925/remains-last-thai-hostage-gaza-repatriated-may-he-rest-peace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงต่างประเทศของไทยกล่าวว่าร่างของคนไทยคนสุดท้ายที่ถูกจับเป็นตัวประกันในกาซาตั้งแต่การโจมตีอิสราเอลในวันที่ 7 ตุลาคม 2023 ได้ถูกส่งกลับบ้านในวันพุธนายจีระศักดิ์เปี่ยมสุวรรณเจ้าหน้าที่กระทรวงกล่าวว่ากว่าสองปีหลังจากการโจมตีโดยกลุ่มติดอาวุธฮามาสของปาเลสไตน์นายสุทธิศักดิ์รินทลักษณ์ได้เดินทางมาถึงสนามบินสุวรรณภูมิกรุงเทพฯจากกรุงเทลอาวีฟ Sudthisak อายุ 43 ปีและเวิร์ม</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 10:57:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78e6823f34c2e582a9e7e04a9561c9c74cc3b3c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/42c27c0b-8605-4f1a-b4d6-41f8013102a0_88c05780.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้สาบานว่าจะ ‘ตอบโต้อย่างเข้มงวด’ เนื่องจากญี่ปุ่นต่ออายุการอ้างสิทธิ์ในการโต้แย้ง Liancourt Rocks</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3335923/south-korea-vows-stern-response-japan-renews-claim-disputed-liancourt-rocks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้ได้ปฏิเสธข้อเรียกร้องใหม่ของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi ที่มีต่อเกาะเล็กเกาะน้อยที่มีข้อพิพาทในทะเลตะวันออกซึ่งทำให้เกิดแรงเสียดทานทางการทูตรอบล่าสุดเกี่ยวกับข้อพิพาทด้านดินแดนที่ยั่งยืนที่สุดแห่งหนึ่งในภูมิภาคเจ้าหน้าที่อาวุโสที่สำนักงานประธานาธิบดีในกรุงโซลกล่าวเมื่อวันอังคารว่าไม่มีความคลุมเครือว่าใครเป็นผู้ควบคุมพืชล้มลุกซึ่งรู้จักกันในชื่อด็อกโดในเกาหลีใต้และทา</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 10:45:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87ab461f8f548306e23b2499569319facf0acb5a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/0bd05372-4f9a-4087-8794-41d21fb6b88f_f798f716.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Prabowo ของอินโดนีเซียเรียกร้องให้ชนชั้นนำ ‘กล้าหาญ’ เปลี่ยนวิธีการคัดเลือกหัวหน้าระดับภูมิภาค</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3335918/indonesias-prabowo-urges-elites-be-brave-change-how-regional-heads-are-selected?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Prabowo Subianto ของอินโดนีเซียได้รื้อฟื้นการอภิปรายเกี่ยวกับวิธีที่ประเทศเลือกผู้นำระดับภูมิภาคโดยใช้การชุมนุมครั้งสำคัญของแนวร่วมการปกครองของเขาเพื่อกระตุ้นให้ชนชั้นนำทางการเมือง "กล้าหาญ" และพิจารณาการเลือกตั้งโดยตรง Prabowo และผู้สนับสนุนของเขาแย้งว่าการเปลี่ยนไปสู่การเลือกตั้งระดับภูมิภาคทางอ้อมจะลดการใช้จ่ายที่สิ้นเปลืองและลดการซื้อคะแนนเสียงแต่นักวิเคราะห์และนักเคลื่อนไหวทำสงคราม</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 10:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">420d29840c6e8ffe52c515b09874d4fec8d7edbb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/0e1c4e56-f064-4780-8b2f-68f3699b88e6_1d47177d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝรั่งเศสและจีนกำลังทดสอบทางเลือกอื่นแทนการทูตที่มีผลรวมเป็นศูนย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3335838/france-and-china-are-testing-alternative-zero-sum-diplomacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเยือนจีนเป็นเวลาสามวันของประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron เมื่อสัปดาห์ที่แล้วส่งสัญญาณการปรับเทียบใหม่ว่าจีนและยุโรปมีส่วนร่วมอย่างไรในช่วงเวลาที่การแข่งขันทางเทคโนโลยีข้อพิพาททางการค้าความจำเป็นด้านสภาพภูมิอากาศและการกระจายตัวทางภูมิศาสตร์การเมืองคุกคามเสถียรภาพของโลก Macron พบนักศึกษาที่กระตือรือร้นที่มหาวิทยาลัยเสฉวนสุภาพสตรีหมายเลขหนึ่งชาวฝรั่งเศส Brigitte Macron เยี่ยมชมฐานวิจัยเฉิงตูของ Giant Pand</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 10:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f65b414dcf6a4892227dab3ba7e288e8078c8a8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/284475f0-e837-42a4-9566-11743c0af2c5_94a17584.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจมาเลเซียถูกกล่าวหาว่ากีดกันผู้หญิง 2 คนจากสถานีโดยผิดกฎหมายเกี่ยวกับการแต่งกาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3335920/malaysian-police-accused-unlawfully-barring-2-women-station-over-dress-code?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทนายความมาเลเซียกล่าวหาว่าตำรวจมะละกาปฏิบัติหน้าที่โดยผิดกฎหมายหลังจากที่แม่และลูกสาวที่สวมกระโปรงถูกกีดกันไม่ให้เข้าไปในสถานีเพื่อรายงานอุบัติเหตุทางรถยนต์การถกเถียงเกี่ยวกับมาตรฐานที่เข้มงวดใช้กับการแต่งกายของผู้หญิงในอาคารของรัฐบาลทั้งคู่มีส่วนเกี่ยวข้องกับอุบัติเหตุทางรถยนต์แต่หันหลังให้กับสถานีตำรวจอำเภอแจ้ห่มในวันจันทร์ขณะที่พวกเขาพยายามที่จะทำ r</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 10:24:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a1d446db7a882d29fb0040025c1e761d7131021</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/1384fa23-55ac-4c8c-9b1f-db52073373a7_a19377c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
