<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บูชานักล่าแม่มด: แฟนดอมของเกาหลีใต้เปลี่ยนไอดอลของพวกเขาอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3337108/worship-witch-hunts-how-south-koreas-fandoms-turn-their-idols?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงเวลาหนึ่งสัปดาห์ในช่วงต้นเดือนธันวาคมชื่อครัวเรือนสามแห่งในวงการบันเทิงเกาหลีใต้ก็ถอยห่างจากความสนใจอย่างกะทันหันนักแสดง Cho Jin-woong ประกาศเกษียณอายุกะทันหันเมื่อวันที่ 6 ธันวาคมหลังจากที่มีรายงานอายุหลายสิบปีปรากฏบนโลกออนไลน์เกี่ยวกับช่วงเวลาสั้นๆของเขาในสถานกักกันเด็กและเยาวชนสองวันต่อมานักจัดรายการโทรทัศน์และนักแสดงตลก Park Na-rae ได้ระงับการออกอากาศของเธอหลังจาก cl</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 00:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">35119f2e6b65730963161030de799d4133f3edf4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/2722079c-bb1b-42d2-9c25-5b78d0ed2ffc_1a5ba169.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การยิงสีน้ำตาล: คนจรจัดที่ช่วยเอฟบีไอหามือปืนจะได้รับรางวัล 50,000 $ สหรัฐหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337206/brown-shooting-will-homeless-man-who-helped-fbi-find-gunman-get-us50000-reward?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเรียกร้องของประชาชนกำลังเพิ่มขึ้นสำหรับเอฟบีไอเพื่อมอบรางวัล 50,000 $ สหรัฐให้กับชายไร้บ้านที่ให้ข้อมูลที่จำเป็นต่อการนำเจ้าหน้าที่ไปสู่มือปืนที่พวกเขากล่าวว่าฆ่านักศึกษามหาวิทยาลัยบราวน์สองคนและศาสตราจารย์ MIT เจ้าหน้าที่กล่าวว่าพวกเขาได้รับเคล็ดลับจากแหล่งข่าวที่ไม่ระบุชื่อเมื่อวันอังคารเกี่ยวกับโพสต์ Reddit ใน subreddit พรอวิเดนซ์ตามคำให้การของหน่วยงานบังคับใช้กฎหมายจาก</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 23:46:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c6885d9881dca3649ae7d28e98ac4f4db441fcf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/e0f2e840-9443-4cea-94e9-ff3a151a9480_f5d2083d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนแพ็คหมัดสิทธิบัตรในการแข่งขันเพื่อสร้างหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3337151/china-packs-patent-punch-race-build-humanoid-robots?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศจีนได้ก้าวไปข้างหน้าอย่างมากในการแข่งขันเพื่อสร้างหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ซึ่งออกสิทธิบัตรที่เกี่ยวข้องมากกว่าสหรัฐอเมริกาถึงห้าเท่าในช่วงห้าปีที่ผ่านมามอร์แกนสแตนลีย์กล่าวใน Robot Almanac ล่าสุดใน “Robot Almanac เล่ม 3: Humanoids &amp; Industrial Robots” ซึ่งออกเมื่อวันอังคารซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของซีรีส์หกเล่มมอร์แกนสแตนลีย์กล่าวว่าประเทศจีนได้บันทึกสิทธิบัตรฮิวแมนนอยด์ 7,705 ฉบับในช่วงห้าปีที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 23:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a21f5c02d7bfa3342851c95d4adcfd6836e5ac61</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/1a04ee6e-40b8-429c-a27e-f0d2b0744fe2_2937d618.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟล์อย่างน้อย 16 ไฟล์หายไปจากไซต์การเผยแพร่ของ Epstein รวมถึง 1 ไฟล์ที่มีรูป Trump</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337205/least-16-files-gone-epstein-release-site-including-1-trump-photo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟล์อย่างน้อย 16 ไฟล์หายไปจากหน้าเว็บสาธารณะของกระทรวงยุติธรรมสำหรับเอกสารที่เกี่ยวข้องกับเจฟฟรีย์เอปสไตน์รวมถึงรูปถ่ายที่แสดงให้เห็นว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาหลังจากโพสต์ไม่ถึงหนึ่งวันโดยไม่มีคำอธิบายจากรัฐบาลและไม่มีการแจ้งให้สาธารณชนทราบไฟล์ที่หายไปซึ่งมีให้บริการในวันศุกร์และไม่สามารถเข้าถึงได้อีกต่อไปภายในวันเสาร์รวมถึงภาพวาด</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 22:26:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1fa9bc6674c63183e42b2e797a2eb3960f1406ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/7c802147-e9f3-4dca-b809-e326aa2a9f5c_3674f24f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกมสงครามในไต้หวันของเพนตากอนสะท้อนให้เห็นถึงความวิตกกังวลของสหรัฐฯเกี่ยวกับอำนาจ PLA: ผู้เชี่ยวชาญด้านการป้องกันประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3337188/pentagons-taiwan-war-games-reflect-us-anxiety-over-pla-power-defence-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายงานเพนตากอนที่รั่วไหลเมื่อเร็วๆนี้ได้คาดการณ์ถึงความสูญเสียอย่างหนักของสหรัฐฯหากมีการแทรกแซงในความขัดแย้งของไต้หวันซึ่งเน้นให้เห็นถึงความวิตกกังวลที่เพิ่มขึ้นของวอชิงตันเกี่ยวกับความสามารถในการปรับปรุงอย่างรวดเร็วของปักกิ่งตามที่ผู้เชี่ยวชาญด้านการป้องกันประเทศกล่าวในการประเมินประเภทที่เรียกว่า Overmatch Brief เพนตากอนได้จัดทำแคตตาล็อกความสามารถของกองทัพปลดปล่อยประชาชนในการทำลายเครื่องบินขับไล่อเมริกันเรือขนาดใหญ่และ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 22:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d71dc461662565efcb273c3422bf2cf3ff5b43e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/e3bbc857-c4a9-4490-bb0d-b9675d5c58fb_562ce146.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
