<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์ปฏิเสธอดีตนายกเทศมนตรี Alice Guo ได้รับการปฏิบัติเป็นพิเศษในคุก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3336011/philippines-denies-ex-mayor-alice-guo-has-received-special-treatment-prison?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่เรือนจำฟิลิปปินส์ได้ปฏิเสธว่าอดีตนายกเทศมนตรี Alice Guo ได้รับการรักษาเป็นพิเศษที่สถาบันทัณฑสถานสำหรับผู้หญิงหลังจากมีรายงานอ้างว่าเธอได้รับอนุญาตให้เข้าถึงโทรศัพท์มือถือและได้รับอนุญาตให้รับผู้มาเยือนที่ไม่ได้รับอนุญาตข้อกล่าวหาเกิดขึ้นหลายวันหลังจาก Guo – ถูกตัดสินจำคุกตลอดชีวิตสำหรับการค้ามนุษย์ที่เชื่อมโยงกับการเล่นเกมออนไลน์และการหลอกลวงที่ผิดกฎหมาย</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 06:06:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef0bdec1bb219fed3ab3d078bb5af2c0287c4c53</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/33e37078-fd7c-465e-805f-9b2a5be3284e_52c3c623.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Nina Wang TRUST บริจาคเงิน 100 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงให้กับผู้ประสบอัคคีภัยชาวฮ่องกงซึ่งสูงกว่า Li Ka-shing</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336010/nina-wang-trust-donates-hk100-million-hong-kong-fire-victims-surpassing-li-ka-shing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความไว้วางใจของ Nina Wang Kung Yu-sum มหาเศรษฐีผู้ล่วงลับได้บริจาคเงิน 100 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (12.8 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ให้กับผู้ที่ตกเป็นเหยื่อของเปลวไฟ Tai Po ที่ร้ายแรงซึ่งแซงหน้า Li Ka-shing ผู้ประกอบการเพื่อเป็นผู้บริจาครายเดียวที่ใหญ่เป็นอันดับสองรองจาก Hong Kong Jockey Club Nina Wang Charitable Management ประกาศเมื่อวันพฤหัสบดีว่าจะบริจาคเงิน 100 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงเพื่อสนับสนุนการฟื้นตัวของรัฐบาลและการสร้างชุมชนใหม่</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 06:02:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">91a306230939a0d5af3cdf07ff9078330bc88c75</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/a4be64e5-f790-4d26-a68e-763ff25fa9e4_c0b9bddb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ความก้าวหน้าที่สำคัญ ': บริษัทเทคโนโลยีชีวภาพของจีนวางแผนขยายตัวทั่วโลกหลังจากประสบความสำเร็จในประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3335582/major-breakthroughs-chinese-biotech-firms-plan-global-expansions-after-domestic-success?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยผลกำไรในประเทศของพวกเขาที่แคบลงและกำลังการผลิตที่ขยายตัวบริษัทของจีนยังคงขยายรอยเท้าในต่างประเทศอย่างต่อเนื่องเพื่อค้นหาตลาดใหม่ที่มีกำไรมากขึ้นในชุดนี้เราจะตรวจสอบขั้นตอนต่อไปของ China Inc. ในการ "ก้าวสู่ระดับโลก" และสภาพแวดล้อมระหว่างประเทศที่ซับซ้อนและท้าทายที่บริษัทเลือกที่จะเข้าร่วมบริษัทเทคโนโลยีชีวภาพของจีนคาดว่าจะเป็นบริษัทระหว่างประเทศรายใหญ่</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3546f6e4a0373800c085fab13bed3b895ff51f62</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/02dc2925-7839-4b5b-aeff-1745d85a21ee_775bdb12.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กลุ่มแชทชุมชนผู้หญิงในจีนจำเป็นต้องแชร์วันที่มีประจำเดือนทำให้เกิดความกังวลเรื่องความเป็นส่วนตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3335178/women-china-community-chat-group-required-share-menstrual-dates-raises-privacy-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม่ที่เกี่ยวข้องในประเทศจีนเปิดเผยว่าหน่วยงานท้องถิ่นของเธอกำหนดให้ผู้หญิงหลังคลอดทุกคนต้องรายงานเมื่อมีประจำเดือนครั้งสุดท้ายคำขอนี้ก่อให้เกิดความกังวลด้านความเป็นส่วนตัวและการใช้อำนาจในทางที่ผิดเมื่อวันที่ 2 ธันวาคมคุณแม่มือใหม่ที่ไม่สามารถระบุตัวตนได้ในเมืองเสวียนเหว่ยมณฑลยูนนานทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนได้ก่อให้เกิดความกังวลในสื่อสังคมออนไลน์หลังจากเปิดเผยว่าหน่วยงานท้องถิ่น</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">543fd6b729d3a95ab259202e8cd3e49c78819faf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/0d090978-a5b8-49c3-8c28-a25226ff7625_64b79ecc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความตึงเครียดระหว่างสหรัฐฯกับเวเนซุเอลา: ทรัมป์จะไปได้ไกลแค่ไหน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3336009/us-venezuela-tensions-how-far-will-trump-go?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้ส่งกำลังทหารสหรัฐหลายพันนายไปยังแคริบเบียนและเตือนถึงการโจมตีดินเวเนซุเอลาเมื่อวันพุธทรัมป์ประกาศยึดเรือบรรทุกน้ำมันในการบังคับใช้มาตรการคว่ำบาตรของสหรัฐเพียงฝ่ายเดียวทรัมป์จะไปได้ไกลแค่ไหนและผลลัพธ์จะเป็นอย่างไร? แรงจูงใจคืออะไร? ประธานาธิบดีเวเนซุเอลา Nicolas Maduro ซึ่งเป็นฝ่ายซ้ายของสหรัฐอเมริกาประสบความสำเร็จในการต่อต้าน</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:52:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fdd4f5a24a3a7f22111fa7d55dd39edd79111e18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/df5aeac7-4ed7-4b47-b0f7-681db54cbd73_17f5e9a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
