<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นายกเทศมนตรีไทเปตัดการเยือนเซี่ยงไฮ้ในระยะสั้นเพื่อดูแลความปลอดภัยหลังจากการแทงที่อันตรายถึงชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337640/taipei-mayor-cuts-shanghai-visit-short-oversee-security-following-deadly-stabbing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกเทศมนตรีเมืองไทเป Chiang Wan-an ได้ลดแผนการเยี่ยมชมฟอรั่มร่วมกันในเซี่ยงไฮ้เพื่อมุ่งเน้นไปที่ความกังวลด้านความปลอดภัยหลังจากเหตุการณ์การแทงที่ร้ายแรงในเมืองเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเดิมทีมีกำหนดจะเข้าร่วมฟอรั่มเมืองเซี่ยงไฮ้ - ไทเปในวันเสาร์และวันอาทิตย์ตอนนี้เชียงใหม่จะมีส่วนร่วมในฟอรั่มหลักในเช้าวันอาทิตย์เท่านั้นก่อนที่จะกลับไปที่ไทเปเพื่อดูแลเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยที่เพิ่มขึ้น</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8d2f7a7bace2647be7fa4d5c08bb81991948682</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/403a71a7-8cf4-4045-b83f-1fe3f70d3901_6f6d9c8a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯจะให้ข้อยกเว้นแก่เกาหลีใต้ในการจัดหาเชื้อเพลิงเรือดำน้ำนิวเคลียร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3337644/us-grant-south-korea-exception-nuclear-submarine-fuel-supply?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้และสหรัฐฯได้ตกลงที่จะทำข้อตกลงแยกต่างหากเพื่อกำหนดสิทธิของโซลในการสร้างเรือดำน้ำที่ใช้พลังงานนิวเคลียร์อย่างเป็นทางการและการเจรจาระดับการทำงานจะเริ่มต้นในต้นปีหน้าที่ปรึกษาด้านความมั่นคงแห่งชาติของประเทศในเอเชียกล่าวเมื่อวันพุธจากการพูดคุยกับผู้สื่อข่าวหลังจากไปเยือนวอชิงตัน Wi Sung-lac กล่าวว่าเขาได้หารือเกี่ยวกับปัญหาและข้อตกลงด้านความปลอดภัยอื่นๆกับเจ้าหน้าที่ระดับสูงของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:34:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">604c5afc361a0c4c83697e81a499802af0667ec3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/1e88cc9f-c40a-4eba-b439-bd0884951e78_a2130017.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นาวิกโยธินไทยช่วยสิงโตที่หิวโหยหมีจากคาสิโนชายแดนกัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3337641/thai-marines-rescue-starving-lions-bears-cambodian-border-casino?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาวิกโยธินไทยได้ช่วยเหลือสัตว์ที่อดอยากห้าตัว – สิงโตสองตัวและหมีสามตัว – ถูกทิ้งไว้ในกรงที่คอมเพล็กซ์คาสิโนกัมพูชาที่ถูกทิ้งระเบิดท่ามกลางการต่อสู้ชายแดนที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นระหว่างเพื่อนบ้านกองกำลังรักษาความปลอดภัยกำลังทำการกวาดล้างอาคารที่ยึดได้ในวันอาทิตย์ที่จังหวัดตราดเมื่อพวกเขาทำการค้นพบที่น่ากลัวกระตุ้นให้พวกเขาส่งทีมสัตวแพทย์ไปยังสถานที่ในวันรุ่งขึ้นเจ้าหน้าที่ฉ.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:20:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf9df0261fd7da80713e2af14c05d2b1f184e4e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/7d1073fc-6ead-445c-b2fb-8e787316c1f7_e23d2803.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศุลกากรฮ่องกงยึดสินค้าปลอมมูลค่า 36 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงในการปราบปราม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3337639/hong-kong-customs-seize-counterfeit-goods-worth-hk36-million-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศุลกากรฮ่องกงได้สกัดกั้นสินค้าปลอมแปลงมากกว่า 83,000 รายการมูลค่าประมาณ 36 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (4.62 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการปราบปรามเมื่อเร็วๆนี้เตือนว่าอาชญากรกำลังใช้ความต้องการตามฤดูกาลที่เพิ่มขึ้นเป็น "หน้าจอควัน" เพื่อเคลื่อนย้ายสินค้าผิดกฎหมายไปยังยุโรปและอเมริกากรมสรรพสามิตกล่าวเมื่อวันพุธว่าการดำเนินการดังกล่าวดำเนินการตั้งแต่วันที่ 8 -19 ธันวาคมและดำเนินการใน RESPO</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:08:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">461a8dfef452a76e37a3e2d2ea433910575948f3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/e7504b6c-75dc-494b-bc81-559c272dcfdd_cdc8781b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คู่สุดยอดกองทัพอากาศ PLA พลาดเหตุการณ์สำคัญทางทหารที่นำโดย Xi ในขณะที่การต่อต้านการทุจริตเกิดขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3337636/top-pla-air-force-duo-miss-key-military-event-led-xi-corruption-fight-rolls?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายทหารชั้นนำของกองทัพอากาศ PLA สองคนได้กลายเป็นทหารทองเหลืองคนล่าสุดที่พลาดเหตุการณ์ทางการเมืองที่สำคัญเนื่องจากการรณรงค์ต่อต้านการทุจริตในกองทัพจีนยังคงดำเนินต่อไปอย่างไม่หยุดยั้งภาพที่ออกอากาศโดยสถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐระบุว่านายพลฉางติงชิวและกั๋วปู้เสี่ยวผู้บัญชาการทหารอากาศและคณะกรรมาธิการการเมืองตามลำดับไม่ได้อยู่ในพิธีในวันจันทร์เพื่อบรรจุตำแหน่งว่างระดับสูงสุด</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:00:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a480e62f817e31e16d84e9cd9c127c30c88a4885</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/448175d5-f2d6-4483-8fd4-ea33cf37a94e_a445d0f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
