<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มีคนถูกยิงที่มหาวิทยาลัยบราวน์หลายคนผู้ต้องสงสัยหลบหนี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336360/active-shooter-reported-brown-university-rhode-island?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจกล่าวว่ามีผู้ถูกยิงหลายคนในวันเสาร์ในพื้นที่ของมหาวิทยาลัยบราวน์เนื่องจากสถาบันได้แจ้งเตือนมือปืนที่ใช้งานอยู่และกระตุ้นให้นักศึกษาและเจ้าหน้าที่เข้าพักพิงในช่วงวันที่สองของการสอบปลายภาคตำรวจไม่ได้เปิดเผยรายละเอียดเกี่ยวกับสภาพของผู้เสียหายหรือสถานการณ์การยิงในทันทีเจ้าหน้าที่มหาวิทยาลัยบอกนักศึกษาและเจ้าหน้าที่ในตอนแรกว่ามีผู้ต้องสงสัย</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 22:39:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2bb54a379cb9af389684703914392f2e303567d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/075f901e-b6b8-4176-a9db-010aa3329d6c_012c5b0b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลายร้อยคนเข้าร่วมการชุมนุมขวาสุดของทอมมี่โรบินสันในลอนดอน: ‘ทำให้คริสต์มาสกลับมายิ่งใหญ่อีกครั้ง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336359/hundreds-join-tommy-robinsons-far-right-rally-london-make-christmas-great-again?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้คนประมาณ 1,000 คนมารวมตัวกันในลอนดอนเมื่อวันเสาร์เพื่อการชุมนุม "คริสต์มาส" ที่จัดขึ้นโดยทอมมี่โรบินสันหัวหน้าร่างขวาสุดเนื่องจากบิชอปกล่าวว่าพวกเขากังวลอย่างมากเกี่ยวกับการใช้สัญลักษณ์คริสเตียนเพื่อ "แสดงให้เห็นถึงการเหยียดเชื้อชาติและวาทศิลป์ต่อต้านผู้อพยพ" ผู้คนโบกธงสหภาพและคนอื่นๆที่อ่านว่า “พระเยซูทรงเป็นกษัตริย์” ในการชุมนุมใจกลางเมืองหลวงที่ซึ่งมีการต่อต้านการประท้วงด้วย “It's gre</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 22:07:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63c320706d1eadc272039e950f6d5164a064f2fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/8b7c4c88-08e6-45cd-b1aa-18c2ffd67e46_a501c211.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>6 ผู้รักษาสันติภาพของสหประชาชาติที่เสียชีวิตจากการโจมตีด้วยโดรนซูดานกล่าวโทษกลุ่มทหาร RSF</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3336358/6-un-peacekeepers-killed-sudan-drone-strike?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีด้วยโดรนโจมตีสถานที่ของสหประชาชาติในซูดานที่ได้รับผลกระทบจากสงครามเมื่อวันเสาร์ทำให้ผู้พิทักษ์สันติราษฎร์เสียชีวิต 6 คนนายอันโตนิโอกูเตอร์เรสเลขาธิการสหประชาชาติกล่าวการนัดหยุดงานกระทบฐานโลจิสติกส์รักษาสันติภาพในเมือง Kadugli ในภาคกลางของ Kordofan Guterres กล่าวในแถลงการณ์ผู้พิทักษ์สันติราษฎร์อีกแปดคนได้รับบาดเจ็บจากการนัดหยุดงานผู้ที่ตกเป็นเหยื่อทั้งหมดเป็นชาวบังคลาเทศซึ่งทำหน้าที่ใน UN Inte</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 21:38:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b354b2d33cf3207f10b094599fb7cb5505c6410</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/b8cea049-aa59-4bea-b947-a866a8abaa02_9413385e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะใช้ประโยชน์จากการทำลายความคิดสร้างสรรค์ของจีนได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3335769/how-hong-kong-can-capitalise-chinese-creative-destruction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รางวัลโนเบลอาจดูไม่เกี่ยวข้องกับหลายๆคนมากนักแต่เราสามารถเรียนรู้บทเรียนจากผู้ชนะได้อย่างแน่นอนเมื่อต้นปีที่ผ่านมาปีเตอร์โฮวิตต์ (Peter Howitt) ศาสตราจารย์กิตติมศักดิ์และศิษย์เก่ามหาวิทยาลัยเวสเทิร์นของแคนาดาได้รับรางวัลโนเบลสาขาเศรษฐศาสตร์ร่วมกับอาจารย์อีกสองคนสำหรับการทำงานเกี่ยวกับการเติบโตทางเศรษฐกิจที่ขับเคลื่อนด้วยนวัตกรรมงานของ Howitt ช่วยทำให้แนวคิดเรื่องการทำลายความคิดสร้างสรรค์เป็นทางการ</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d8e64598810c2626c3b805419aa9d95c724eaa3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/0b9fc220-c479-4f4a-961c-d35b1fb1ccd9_577010f2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลบอกว่ามันฆ่าหัวหน้าอาวุธฮามาสในกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3336357/israel-says-it-killed-hamas-weapons-chief-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลกล่าวว่าอิสราเอลได้ฆ่าหัวหน้าฝ่ายผลิตอาวุธในปีกทหารของฮามาสในการโจมตีในฉนวนกาซาเมื่อวันเสาร์หน่วยงานป้องกันพลเรือนและแหล่งข้อมูลทางการแพทย์ในดินแดนปาเลสไตน์ที่ดำเนินการโดยฮามาสกล่าวว่าการโจมตีของอิสราเอลทำให้มีผู้เสียชีวิต 5 คนในเขต Tel al-Hawa ทางตะวันตกเฉียงใต้ของเมืองกาซากองทัพกล่าวว่ามีการโจมตีเพียงครั้งเดียวในพื้นที่ซึ่งฆ่าร่างสูงสุดของฮามาส</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:09:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f128e3fdfed9cd61a792239edd10544cf21cbfc1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/a81e0649-d05b-4935-adcb-185cb617a021_42dd6f92.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
