<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โรงเรียนในฮ่องกงเรียกร้องให้จัดการฝึกซ้อม ‘วิกฤต‘ ในทางที่ผิดซึ่งเป็นรายชื่อนักเรียนที่มีความเสี่ยงสูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323968/hong-kong-schools-urged-have-abuse-crisis-drill-list-high-risk-pupils?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ควรเพิ่มการฝึกอบรมการคุ้มครองเด็กในข้อกำหนดการรับรองสำหรับวิชาชีพที่ครอบคลุมภายใต้ระบบการรายงานการละเมิดที่บังคับใช้ของฮ่องกงในขณะที่โรงเรียนควรรวบรวมรายชื่อนักเรียนที่มีความเสี่ยงสูงองค์กรพัฒนาเอกชนและครูใหญ่ได้เสนอแนะมีการเรียกร้องในช่วงเริ่มต้นปีการศึกษาในวันจันทร์ก่อนที่เมืองจะกำหนด 25 อาชีพทั่วทั้งสวัสดิการสังคมการศึกษา</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 15:16:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f4a28964fe02b86637ca5b7caa81d565f73f662</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/f8fe840c-df43-48e8-ab96-b0442d989ed4_e49e9adb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์อ้างอินเดียเสนอภาษีสินค้าสหรัฐฯเป็นศูนย์ตอกย้ำความสัมพันธ์ ‘ด้านเดียว’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323966/trump-claims-india-offered-zero-tariffs-us-goods-slams-one-sided-ties-delhi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าอินเดียได้เสนอให้ลดอัตราภาษีสินค้าในสหรัฐให้เป็นศูนย์แม้ในขณะที่นายกรัฐมนตรีอินเดียนเรนทราโมดีกำลังแสดงความเป็นน้ำหนึ่งใจเดียวกันกับผู้นำจีนและรัสเซียท่ามกลางแรงกดดันทางการค้าจากวอชิงตันในขณะที่เรียกความสัมพันธ์ของสหรัฐกับอินเดียว่า “ฝ่ายเดียว” ทรัมป์เขียนบนโซเชียลมีเดียว่า “ตอนนี้พวกเขาได้เสนอที่จะลดภาษีของพวกเขา</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 15:03:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f65520c2afca702bcc690c1234dac8ec519458c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/a66e4317-03cd-4973-b323-67489e1a13a5_d50d9844.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องช่วยพยุง flotilla ที่ผูกติดกับกาซ่าถูกบังคับให้หันหลังกลับเนื่องจากพายุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3323960/gaza-bound-flotilla-carrying-aid-forced-turn-back-barcelona-due-storms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลมเมดิเตอร์เรเนียนที่รุนแรงทำให้ฟลอติลลาที่ผูกพันกับกาซาต้องแบกรับความช่วยเหลือด้านมนุษยธรรมและนักเคลื่อนไหวชาวโปรปาเลสไตน์หลายร้อยคนรวมถึงนักรณรงค์ด้านสิ่งแวดล้อม Greta Thunberg กลับไปที่บาร์เซโลนาคณะผู้จัดงานกล่าวเมื่อวันจันทร์เรือประมาณ 20 ลำออกจากเมืองสเปนในวันอาทิตย์โดยมีเป้าหมายที่จะ "เปิดทางเดินด้านมนุษยธรรมและยุติการฆ่าล้างเผ่าพันธุ์ของชาวปาเลสไตน์อย่างต่อเนื่อง" ท่ามกลางสงครามอิสราเอล - กาซา</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 14:22:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ced3d61f80c58099e259b50494760409f1666f2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/c6201808-4be9-4825-bd67-651881ca0b92_7b3b2157.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>SCO มีแผน 10 ปีสำหรับโลกหลายขั้วหวังยี่ของจีนกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323963/sco-has-10-year-plan-multipolar-world-chinas-wang-yi-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายหวางยี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนกล่าวว่าองค์การความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ (SCO) ได้ใช้กลยุทธ์ 10 ปีที่มีวัตถุประสงค์เพื่อขับเคลื่อนโลกหลายขั้วยุทธศาสตร์นี้เกิดขึ้นในช่วงเวลาที่กลุ่มภูมิภาคในการประกาศร่วมกันยอมรับว่าความตึงเครียดทางภูมิรัฐศาสตร์ที่ทวีความรุนแรงขึ้นเป็นภัยคุกคามต่อความมั่นคงที่เพิ่มขึ้นพูดกับผู้สื่อข่าวหลังจากการประชุมสุดยอดเมื่อวันจันทร์หวังกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 14:21:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">545fffb6371b67bde8d1dd2a5dd63320b11eff44</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/c337630c-656b-46f4-8849-f0aefc4c09b2_4201e5b3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไซต์โซเชียลมีเดียของจีนเร่งปฏิบัติตามกฎหมายการติดฉลากเนื้อหาที่สร้างโดย AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3323959/chinas-social-media-platforms-rush-abide-ai-generated-content-labelling-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียรายใหญ่ของจีนรวมถึง WeChat ของ Tencent Holdings และ Douyin ที่ ByteDance เป็นเจ้าของได้เปิดตัวฟีเจอร์ใหม่เพื่อปฏิบัติตามกฎหมายฉบับใหม่ในวันจันทร์ซึ่งกำหนดให้มีการติดฉลากเนื้อหาที่สร้างด้วยปัญญาประดิษฐ์ทั้งหมดทางออนไลน์กฎหมายซึ่งออกในเดือนมีนาคมกำหนดให้มีป้ายกำกับที่ชัดเจนและโดยนัยสำหรับข้อความรูปภาพเสียงวิดีโอและเนื้อหาเสมือนอื่นๆที่สร้างโดย AI EXP</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 14:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">311dae57fdceabcc599c5b72dd90db9674dd73b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/bb727149-c3ce-4a07-9559-b45dcfdea137_9eedaf48.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
