<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯยืนยันเด็กชายชาวจีนที่ถูกคุมขังโดยรัฐบาลกลางแต่ยังไม่ทราบที่อยู่ของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3335428/us-confirms-chinese-boy-federal-custody-his-whereabouts-remain-unknown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กว่าหนึ่งสัปดาห์หลังจากที่เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองของสหรัฐอเมริกาได้แยกหยวนซินวัย 6 ขวบออกจากพ่อของเขาในระหว่างการเช็คอินตามปกติกับ ICE ในนิวยอร์กได้รับการยืนยันว่าเด็กได้อยู่ในความดูแลของสำนักงานตั้งถิ่นฐานใหม่ของผู้ลี้ภัยแห่งสหรัฐอเมริกาอย่างไรก็ตามตำแหน่งของเขายังคงไม่เป็นที่รู้จัก ORR ซึ่งเป็นหน่วยงานของรัฐบาลกลางภายในกระทรวงสาธารณสุขและบริการมนุษย์ของสหรัฐอเมริกามักจะเป็น</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 20:41:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a8b8f4715ac0d59fec8921d7628a54df136a49e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/c2eb3afb-cc2e-4f56-81e0-7b9339ffcd30_f3fab48e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Frank Gehry สถาปนิกที่มีชื่อเสียงที่สุดในยุคนั้นเสียชีวิตด้วยวัย 96 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335427/frank-gehry-most-celebrated-architect-his-time-dies-96?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Frank Gehry ผู้ออกแบบอาคารที่มีจินตนาการมากที่สุดที่เคยสร้างและประสบความสำเร็จในระดับที่ได้รับการยกย่องจากทั่วโลกซึ่งไม่ค่อยมีสถาปนิกคนใดเสียชีวิต Meaghan Lloyd หัวหน้าเจ้าหน้าที่ของ Gehry Partners กล่าวว่าเขาอายุ 96 ปีเกห์รีเสียชีวิตเมื่อวันศุกร์ที่บ้านของเขาในซานตาโมนิกาหลังจากมีอาการป่วยทางเดินหายใจไม่นานเกห์รีได้รับรางวัลใหญ่ทุกรางวัลที่สถาปัตยกรรมมอบให้ความน่าหลงใหลของ Gehry กับโหมด</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 20:25:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72ccd0738c91ada3675bae057bb8d45c030d73a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/8f91bf97-58bd-420c-8c9a-7aa45fa319a7_ff6ef6c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>He Lifeng รองนายกรัฐมนตรีของจีนได้เข้าพบ Bessent และ Greer อย่าง ‘สร้างสรรค์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3335425/chinas-he-lifeng-holds-constructive-call-trump-officials-bessent-and-greer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนและวอชิงตันได้จัดประชุมเมื่อวันศุกร์เพื่อหารือเกี่ยวกับการค้าทวิภาคีและความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจเนื่องจากปัญหาในทางปฏิบัติที่หลากหลายตั้งแต่คำสั่งซื้อถั่วเหลืองไปจนถึงชิปคอมพิวเตอร์ยังคงมีปัญหาแม้จะมีการสงบศึกการค้าในเดือนตุลาคมวิดีโอคอลกับนาย Scott Bessent รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังสหรัฐฯและ Jamieson Greer รองนายกรัฐมนตรีจีนเป็นส่วนหนึ่งของกลไกการเจรจาทวิภาคีที่เริ่มต้นขึ้น</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 18:59:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44d5ef66eb93be956b193baaca18cc68d10c2e4c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/24f22a3b-410f-4608-9519-d2e3611eefe0_f1ff1679.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟีฟ่ามอบรางวัลสันติภาพใหม่ให้ทรัมป์ในการจับสลากแบ่งสายฟุตบอลโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335424/fifa-gives-trump-its-new-peace-prize-world-cup-draw?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้รับรางวัลสันติภาพใหม่จากฟีฟ่าเมื่อวันศุกร์ที่การจับสลากแบ่งสายฟุตบอลโลกปี 2026 – มอบความตื่นตาตื่นใจให้กับนักฟุตบอลในการจับคู่สำหรับการแข่งขันในรอบสี่ปีให้มีกลิ่นอายของทรัมป์มากยิ่งขึ้นทรัมป์ซึ่งได้รณรงค์อย่างเปิดเผยเพื่อรับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพได้รับความนิยมอย่างมากในการชนะรางวัลฟีฟ่าที่สร้างขึ้นใหม่เขาและประธาน Fifa Gianni Infantino เป็นพันธมิตรที่ใกล้ชิดและ Infantin</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 17:48:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2efcb055ab5749cfb4af8c6cfe22cad72dfdad8b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/6370aac8-409c-4b9c-a009-89ef6e2772b7_73bd3943.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปตี Musk's X ด้วยค่าปรับ 140 ล้านดอลลาร์สหรัฐเสี่ยงเงินของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335423/eu-hits-musks-x-us140-million-fine-risking-trumps-ire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพยุโรปตี Elon Musk's X ด้วยค่าปรับ 120 ล้านยูโร (140 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในวันศุกร์สำหรับการละเมิดกฎดิจิทัลของตนในการเคลื่อนไหวที่เสี่ยงต่อการปะทะกันครั้งใหม่กับรัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์การซักถามที่มีชื่อเสียงในแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียถูกมองว่าเป็นการทดสอบการแก้ไขปัญหาของสหภาพยุโรปต่อตำรวจบิ๊กเทค J.D. Vance รองประธานาธิบดีสหรัฐอเมริกายิงคำเตือนต่อต้านการ "โจมตี" บริษัทในสหรัฐอเมริกาผ่านทาง</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 17:32:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e549cab6116fd41c62db3bcb7e2490baf59f124b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/f2e4468c-35fc-4dcd-94a5-c59264bde9ae_4f0d1cca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
