<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อย่าเพียงแค่แสวงหาความสะดวกจากการแพทย์ทางไกลรัฐมนตรีว่าการกระทรวงสาธารณสุขฮ่องกงเตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3322920/do-not-just-seek-convenience-telemedicine-warns-hong-kong-health-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงสาธารณสุขของฮ่องกงได้เตือนว่าการสร้างระบบการรับรองแยกต่างหากสำหรับแพทย์ทางไกลจากผู้ที่ให้คำปรึกษาแบบตัวต่อตัวอาจทำให้เกิดความสับสนตามการเรียกร้องของผู้บริโภคในการกำกับดูแลที่เพิ่มขึ้นเมื่อวันเสาร์รมว .สาธารณสุข Lo Chung-mau กระตุ้นให้ผู้ป่วยที่กำลังมองหาการให้คำปรึกษาออนไลน์ไม่ให้ความสำคัญกับความสะดวกสบายมากกว่าคุณภาพนอกจากนี้เขายังพูดอีกว่า</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 09:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48a2f31938b502f39087bd358be77558720f8847</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/0bd299e2-9b90-4139-b82a-3b9c3b72561c_a14c2043.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Modi's 'double Diwali ': อินเดียเดิมพันในการยกเครื่องภาษีเพื่อทื่อภาษีสหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3322848/india-slashes-taxes-blunt-us-tariff-shock-modis-double-diwali?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อต้องเผชิญกับการลงโทษภาษีของสหรัฐอเมริกานายกรัฐมนตรีอินเดีย Narendra Modi ได้พยายามเปลี่ยนวิกฤตให้เป็นโอกาสโดยเปิดเผยการยกเครื่องภาษีครั้งประวัติศาสตร์ที่เขากล่าวว่าจะส่งมอบ "Diwali สองเท่า" สำหรับครัวเรือนและธุรกิจในวันประกาศอิสรภาพที่กว้างขวางเมื่อวันที่ 15 สิงหาคม MODI ได้เปิดตัวการปรับปรุงที่สำคัญที่สุดของภาษีสินค้าและบริการของอินเดีย (GST) ในทศวรรษที่ผ่านมาซึ่งตั้งชื่อเป็นทั้ง</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 09:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1220e194e6e37dc16753b1192b0b0c7d56d4f898</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/e7d5c363-1f48-4f10-8c53-f6f3c27b8ffe_de4f7e23.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เท็กซัสนำแผนที่การเลือกตั้งมาใช้โดยมีวัตถุประสงค์เพื่อรักษาความเข้มงวดของสภาคองเกรสของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322919/texas-adopts-electoral-map-aimed-preserving-trumps-congress-grip?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกสภานิติบัญญัติของรัฐเท็กซัสเมื่อต้นวันเสาร์ได้อนุมัติแผนที่การเลือกตั้งใหม่โดยมีวัตถุประสงค์เพื่อแกะสลักที่นั่งใหม่ของพรรครีพับลิกันห้าแห่งในรัฐเพื่อช่วยให้พรรคสามารถควบคุมสภาคองเกรสในการเลือกตั้งกลางเทอมในปีหน้าวุฒิสภาของรัฐลงคะแนนตามแนวพรรคเพื่อผ่านแผนที่ 18 -11 หลังเที่ยงคืนไม่นานตามเวลาท้องถิ่นหลังจากการอภิปรายที่ร้อนแรงกว่าแปดชั่วโมงเมื่อสัปดาห์ที่แล้วสภานิติบัญญัติของรัฐอยู่ในระดับที่ต่ำกว่า</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:44:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">907483a7e5cfb26670eeac769b1efa148714a185</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/9b153e46-9102-4bbc-bcba-bf9c1c01b552_3e7757e9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Dongfeng Motor เตรียมลงประกาศหน่วย EV ในฮ่องกงแปรรูปบริษัทแม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3322915/dongfeng-motor-list-voyah-ev-brand-hong-kong-take-parent-company-private?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Dongfeng Motor ผู้ผลิตรถยนต์รายใหญ่ของจีนที่เป็นของรัฐวางแผนที่จะแปรรูปหน่วยงานที่ซื้อขายในฮ่องกงและแสดงรายชื่อบริษัทย่อยของยานยนต์ไฟฟ้า (EV) ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการเปลี่ยนผ่านไปสู่การผลิตไฟฟ้าบริษัทซึ่งตั้งอยู่ในหวู่ฮั่นเมืองหลวงของมณฑลหูเป่ย์ตอนกลางเสนอขายหุ้นละ 6.68 ดอลลาร์ฮ่องกง (0.85 ดอลลาร์สหรัฐ) มูลค่าหน่วยจดทะเบียนที่ 55.1 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงตามที่ยื่นกับ Hong Ko</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:35:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4af009086a9d56e69a146d54668977b05e7652b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/318dd5bd-8c7c-4629-b93d-d0b86176b5f2_563d2cc3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมญี่ปุ่นควรร่วมมือกับจีนในเรื่องโครงสร้างพื้นฐานไม่ใช่การแข่งขัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3322677/why-japan-should-cooperate-china-infrastructure-not-compete?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พาดหัวข่าวทั่วโลกยังคงถูกครอบงำโดยสงครามทั้งทางกายภาพที่โดดเด่นด้วยการรุกรานของรัสเซียในยูเครนและการล้อมกาซาของอิสราเอลรวมถึงสงครามการค้าเช่นสงครามที่ถูกกระตุ้นโดยภาษีของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาบางทีอาจไม่น่าแปลกใจที่การฟื้นตัวของสงครามโครงสร้างพื้นฐานได้รับความสนใจจากต่างประเทศค่อนข้างน้อยและยังเป็นการเปิดตัวอีกครั้งของญี่ปุ่น</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f5ac099938f2485dd94f0dc83a93e9fb06abf35</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/678a3829-f2ae-4e65-aa44-843c82295ce3_1e3794ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
