<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กองทัพอากาศเกาหลีเหนือที่จะได้รับ ‘สินทรัพย์เชิงกลยุทธ์’ ท่ามกลางความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3334651/north-korean-air-force-gain-strategic-assets-amid-heightened-tensions-peninsula?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือประกาศว่ากองทัพอากาศของประเทศจะติดตั้ง "สินทรัพย์ทางทหารเชิงกลยุทธ์ใหม่" สื่อของรัฐกล่าวเมื่อวันอาทิตย์คิมได้ประกาศในงานฉลองครบรอบ 80 ปีของกองทัพอากาศเกาหลีเหนือเมื่อวันศุกร์พร้อมกับลูกสาวของเขา Ju-ae ซึ่งเป็นที่เข้าใจกันว่าเป็นทายาทที่ได้รับการยอมรับของเขาความคาดหวังของกองทัพอากาศของประเทศซึ่ง "จะ</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 02:20:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc0d3adec38e6dfda996867f5c36c2e383513b14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/4314d60f-c04e-4668-8d24-f8c82dae9703_b7d3a0ee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อะไรคือบทเรียนที่ถูกต้องจากไฟไหม้ที่เลวร้ายที่สุดของฮ่องกงในรอบ 7 ทศวรรษ?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334643/what-are-right-lessons-hong-kongs-worst-fire-7-decades?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ฮ่องกงไว้อาลัยให้กับผู้ที่ตกเป็นเหยื่อของเปลวไฟไทโปที่ร้ายแรงและเกิดคำถามเกี่ยวกับความรับผิดชอบผู้เชี่ยวชาญได้เรียกร้องให้เจ้าหน้าที่ดูแลการบำรุงรักษาอาคารและความปลอดภัยจากอัคคีภัยอย่างเข้มงวดมากขึ้นเพื่อให้ผู้ที่เกี่ยวข้องรับผิดชอบเพื่อให้โศกนาฏกรรมในอนาคตสามารถหลีกเลี่ยงได้พวกเขาทำการประเมินนี้ในขณะที่รัฐบาลจัดตั้งหน่วยเฉพาะกิจระหว่างแผนกเพื่อตรวจสอบไฟไหม้ในวันพุธรวมถึง</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 02:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fffbf98419d832b803cefaeb8ff6570f55631e8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/c56feaf0-bc22-442a-89d2-1f6920edb24a_b6f043ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีด้วยโดรนของรัสเซียฆ่าคน 1 คนใกล้กรุงเคียฟท่ามกลางการเจรจาสันติภาพมากมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334649/russian-drone-attack-kills-1-near-kyiv-ukraines-zelensky-seeks-peace-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีด้วยโดรนของรัสเซียทำให้มีผู้เสียชีวิต 1 คนและบาดเจ็บ 11 คนที่เขตชานเมืองของเมืองหลวงยูเครนผู้ว่าการภูมิภาคกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ Mykola Kalashnyk ผู้ว่าการภูมิภาค Kyiv รายงานว่า "การโจมตีด้วยโดรนของศัตรูอีกครั้ง" และกล่าวว่าเจ้าหน้าที่กู้ภัยกำลังอพยพผู้อยู่อาศัยในอาคารสูงและการดับเพลิงยังคงดำเนินต่อไป “น่าเสียดายที่ผลจากการโจมตีของข้าศึกต่อวีชโกรอดมีคนหนึ่ง</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 01:49:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3fc4c5c2bc288fa6eb726eeac2a8b105aa1a828</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/1684f661-7644-4d05-ab9f-1ece6c5cd5e3_bc6099de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์กลายเป็นแผน B สำหรับนักเดินทางชาวจีนที่ให้ความสำคัญกับญี่ปุ่นอย่างกว้างขวาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3334581/zero-drama-singapore-just-ticket-chinese-tourists-snubbing-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ท่ามกลางความล้มเหลวทางการทูตระหว่างโตเกียวและปักกิ่งนักบัญชีชาวหูหนานเอคโค่เขารู้สึกโล่งใจที่เธอเลือกเอเชียตะวันออกเฉียงใต้สำหรับการเดินทางปลายปีกับสามีและเพื่อนร่วมงานแทนที่จะเป็นตัวเลือกยอดนิยมญี่ปุ่นการถ่มน้ำลายครั้งล่าสุดระหว่างทั้งสองประเทศเกิดขึ้นในวันที่ 7 พฤศจิกายนเมื่อนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นซานาเอะทาคาอิจิเสนอว่าประเทศของเธอสามารถใช้กองกำลังทหารได้ในกรณีที่มีการรวมตัวกัน</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 01:30:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88cba77b2df68129a87c61ba9b3b6a8accee2b6e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/7115daf2-e9fa-42e7-b894-4874ac77c595_e1cec4e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมชาวจีนถึงยกเลิกการเดินทางไปญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3334373/why-chinese-are-cancelling-their-trips-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สัปดาห์ที่ผ่านมามีการแลกเปลี่ยนระหว่างคนญี่ปุ่นกับคนจีนลดลงอย่างรวดเร็วมีรายงานว่าเที่ยวบินทั้งหมด 12 เส้นทางจากเมืองจีนแผ่นดินใหญ่ไปญี่ปุ่นถูกยกเลิกตั้งแต่วันที่ 24 พฤศจิกายนเนื่องจากมีความต้องการใช้บริการต่ำตามที่ระบบการวิเคราะห์ข้อมูลการบินพลเรือนมีการยกเลิกเที่ยวบินระหว่างจีนและญี่ปุ่นบางส่วนร้อยละ 12 ระหว่างวันที่ 24 พฤศจิกายนถึง 18 มกราคมในบางเส้นทาง</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">075139ff9dd8bd0d737ca97665161432852a2517</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/f1c39849-7cc9-47bc-8066-ccef12a8a544_4bdf0a22.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
