<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ข้อตกลงชิปของทรัมป์: ยุคใหม่ของการค้าในจีนเริ่มขึ้นแล้วหรือยัง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3321877/trumps-chip-deal-signals-new-pay-play-china-trade-policy-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อตกลง "ที่ไม่เคยมีมาก่อน" ของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์เพื่อให้สามารถส่งออกชิปขั้นสูงบางส่วนไปยังประเทศจีนเพื่อแลกกับการลดรายได้และคำแนะนำว่าข้อตกลงที่คล้ายกันสำหรับอุตสาหกรรมอื่นๆกำลังได้รับการพิจารณา – ส่งสัญญาณว่าวอชิงตันกำลังก้าวไปสู่นโยบายการค้าต่างประเทศ "จ่ายเพื่อเล่น" ที่อาจเป็นอันตรายนักวิเคราะห์กล่าวผลประโยชน์ทับซ้อนจะปรากฏขึ้นหากรูปแบบการแบ่งปันรายได้หยั่งรากลึก</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 15:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b696ea1433ab39f1ba46155994079c7eb43ccd3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/ddae2a58-713c-4b11-bd2f-880d96316900_af351890.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การชนกันครั้งล่าสุดอาจกระตุ้นให้จีนคิดใหม่ว่ายามชายฝั่งและกองทัพเรือทำงานอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3321909/how-south-china-sea-collision-may-prompt-beijing-rethink-coastguard-and-navy-operations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าจีนอาจแสวงหาการประสานงานที่ดีขึ้นระหว่างกองทัพเรือและกองกำลังรักษาชายฝั่งและปรับปรุงคุณภาพของเรือยามชายฝั่งหลังจากการปะทะกันอย่างรุนแรงในทะเลจีนใต้ในสัปดาห์นี้ภาพเหตุการณ์ที่ฟิลิปปินส์เผยแพร่ออกมาแสดงให้เห็นว่าเรือยามฝั่งของจีน 3104 ได้รับความเสียหายอย่างรุนแรงต่อคันธนูของมันหลังจากชนกับเรือพิฆาตที่มีขนาดใหญ่กว่ากุ้ยหลิน “ผม</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 14:30:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55d1c0fbe5d04737134000204dcc6aaf0360c861</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/429d5629-8023-44a7-abb1-f4ff93f3d4ae_7a361459.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเป็นเจ้าภาพจัดงาน FMs ไทยกัมพูชาสำหรับการเจรจาท่ามกลางการสงบศึกชายแดนที่เปราะบาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3321908/china-hosts-thai-cambodian-fms-talks-amid-fragile-border-truce?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนเป็นเจ้าภาพต้อนรับรัฐมนตรีต่างประเทศไทยและกัมพูชาสำหรับการเจรจา "อย่างเป็นมิตรและตรงไปตรงมา" ในวันพฤหัสบดีโดยทั้งสองฝ่ายให้คำมั่นว่าจะทำงานเพื่อแก้ปัญหาข้อพิพาทชายแดนอย่างสันติ "การประชุมชา" อย่างไม่เป็นทางการเกิดขึ้นที่ด้านข้างของการประชุมรัฐมนตรีต่างประเทศความร่วมมือระหว่าง Lancang-Mekong ในเมืองทางตะวันตกเฉียงใต้ของ Anning ในมณฑลยูนนานตามรายงานของรัฐมนตรีต่างประเทศของจีน</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 13:42:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a26be4deb2d9192d2b342d42e4be54a57703220</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/e70d51bf-6c0e-4fa2-886b-99478be84fcc_0697a9bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ฉันเกลียดมาเลเซีย’ ตะโกนใส่นักเรียนต่างชาติที่ถือมีดก่อนโจมตี 6</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3321907/i-hate-malaysia-yells-knife-wielding-foreign-student-attacking-6-selangor?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจระบุว่าชาวต่างชาติที่ได้รับบาดเจ็บ 6 คนในเมืองสลังงอร์ของมาเลเซียในระหว่างการโจมตีด้วยมีดในขณะที่ตะโกนว่า "ฉันเกลียดมาเลเซีย" ในวันพฤหัสบดีเป็นนักศึกษาของมหาวิทยาลัยท้องถิ่นที่กำลังประสบกับความเครียดคลิปวิดีโอเหตุการณ์เมื่อเช้าวันพุธได้แพร่กระจายในโซเชียลมีเดียแสดงให้เห็นว่าหญิงสาววัย 24 ปีจากประเทศจีนขับรถโดยประมาทก่อนที่จะชนเข้ากับสามเดือน</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 13:21:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d06ab28f3cc9bb274806f2225d0da1b45aacd046</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/e5872fab-f036-456b-a23b-7c38b79a4222_2152885f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เชี่ยวชาญด้านการดูแลสุขภาพของฮ่องกงในกลุ่ม 5 คนที่ถูกจับกุมจากการฉ้อโกงบริการผู้สูงอายุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3321906/hong-kong-healthcare-professionals-among-5-arrested-over-elderly-services-fraud?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานต่อต้านการทุจริตได้จับกุมคนห้าคนรวมถึงผู้เชี่ยวชาญด้านการดูแลสุขภาพสองคนเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าได้รับเงินอุดหนุนจากรัฐบาลสำหรับบริการชุมชนผู้สูงอายุเป็นจำนวนหลายล้านดอลลาร์ฮ่องกงผ่านบันทึกการเยี่ยมชมปลอมและแบ่งปันเงินทุนกับสมาชิกในครอบครัวของผู้อยู่อาศัย Matthew Chang Chor-ming ผู้วิจัยหลักจากคณะกรรมการอิสระเพื่อต่อต้านการทุจริต (ICAC)</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 13:19:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef03554ab5e0a5bfca18abbc41c9c782cd801290</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/ce892d12-0d59-4db3-9f20-4df008d34473_cedb2d27.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
