<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ช่วงเวลาประวัติศาสตร์’ ในความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีน; การเสียชีวิตของนักวิทยาศาสตร์: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3331357/xi-trump-meet-historic-moment-top-belgian-neurologist-china-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. การประชุม Xi-Trump ‘ช่วงเวลาแห่งประวัติศาสตร์’ ที่จะช่วยหลีกเลี่ยงการก้าวผิดพลาด: นักการทูตระดับสูงของ Wang Yi China ได้เรียกการประชุมสุดยอดระหว่างประธานาธิบดีจีน Xi Jinping และประธานาธิบดีสหรัฐฯ Donald Trump “ช่วงเวลาแห่งประวัติศาสตร์” ที่จะช่วยลดความเข้าใจผิดและป้องกัน</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c7ad7415963bc41fba4cebd4fd204bdf993a1fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/9e0462f9-3f58-4ea4-9074-f83f26602f6d_cfc3ce2b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Nexperia China เพื่อตอบสนองการสั่งซื้อชิปกับซัพพลายเออร์เวเฟอร์ในท้องถิ่นในเดือน: ผู้เชี่ยวชาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3331375/how-nexperias-china-unit-can-meet-chip-orders-amid-european-fabs-suspended-wafer-supply?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานในประเทศจีนของ Nexperia คาดว่าจะสามารถส่งมอบให้กับลูกค้าที่อยู่ด้านหลังของห่วงโซ่อุปทานเซมิคอนดักเตอร์ในประเทศแม้ว่าการล็อคการสนับสนุนนั้นอาจใช้เวลาอย่างน้อยหกเดือนแต่ผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าเนื่องจากโรงงานผลิตในยุโรปภายใต้สำนักงานใหญ่ของผู้ผลิตชิปชาวดัตช์ยังคงระงับการจัดหาเวเฟอร์ fabs จีนจำนวนหนึ่ง - รวมถึง Wuxi NCE Power, Hangzh</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:03:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">776ef763c0fa828888cb1e464edb30cb6b5d3dbe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/aa8f086c-f062-4ffc-b6eb-67da06f9ccbd_e6c51d2c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงต้องกระชับความสัมพันธ์เซินเจิ้นเพื่อคว้าโอกาสการประชุมสุดยอด APEC: วิชาการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3331373/hong-kong-must-deepen-shenzhen-ties-seize-apec-summit-opportunity-academic?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงต้องสร้างความสัมพันธ์ที่ดียิ่งขึ้นกับเซินเจิ้นก่อนการประชุมสุดยอด APEC ปี 2026 หรือความเสี่ยงที่จะพลาดโอกาสที่ "สมบูรณ์แบบ" ในการบูรณาการกล้ามเนื้อทางการเงินของเมืองกับความกล้าหาญด้านเทคโนโลยีของจีนแผ่นดินใหญ่ตามที่นักวิชาการกล่าว Zheng Yongnian ผู้อำนวยการคณะกรรมการของ Guangzhou Institute of the Greater Bay Area think tank กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่ารัฐบาลฮ่องกงควรพยายามให้มากขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 12:52:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a68d3faeeac9108f42b7d4cb9d496c66f09c6a2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/4d438765-76b4-46ce-8690-5ac4d8482edf_8d481627.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ชายติดคุก 20 ปีในสิงคโปร์ข้อหา ‘ชั่วร้าย’ ข่มขืนหลานสาวของพ่อเลี้ยง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3331374/singapore-jails-man-20-years-wicked-rape-9-year-old-step-granddaughter?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายวัย 69 ปีในสิงคโปร์ถูกตัดสินจำคุก 20 ปีในวันจันทร์เนื่องจากข่มขืนหลานสาวของเขาและทำร้ายทางเพศเธอซ้ำแล้วซ้ำอีกเมื่อเธออายุระหว่าง 9 ถึง 10 ปีเหยื่อซึ่งต่อมาเกิดโรคเครียดหลังการบาดเจ็บ (PTSD) และทำร้ายตัวเองอยู่ในความดูแลของคุณยายขณะที่พ่อของเธออยู่ในคุกและแม่ของเธอไม่อยู่ในภาพชายคนนั้นขอร้อง</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 12:47:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f61c26d56843d5b645373916678b1373e03629c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/fc912f8e-43c7-465f-977d-468b3c7e71b8_fb204fa0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำนานของทรัมป์ประธานาธิบดีแห่งสันติภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3331314/myth-trump-president-peace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โดนัลด์ทรัมป์ได้ยกตัวเองเป็น "ประธานาธิบดีแห่งสันติภาพ" เขาแสดงให้เห็นว่าตัวเองเป็นผู้นำที่ยุติสงครามที่ไม่มีที่สิ้นสุดนำกองกำลังกลับบ้านและปฏิเสธการพัวพันกับต่างประเทศมันเป็นความหยิ่งยโสที่ล่อลวง: ในโลกของเขาสงครามถูกกำหนดโดยการยกพลขึ้นบกและการยึดครองที่ยืดเยื้อเท่านั้นการเสียชีวิตจากโดรนหรือขีปนาวุธ? พวกเขายังคงมองไม่เห็นเชิงอรรถในการเล่าเรื่องของเขาอย่างไรก็ตามความสงบสุขไม่ได้หายไปมันคือ restrai</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 12:30:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4aa89d45fa3919abbec334320d2113914566044</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/277c67cf-f5b9-4fa1-95c5-790ad18d64a4_80146878.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
