<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อุโมงค์ทางด่วนขนาดใหญ่ของจีนเปิดในซินเจียงลดเวลาการเดินทางจากเหนือลงใต้ลงครึ่งหนึ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337815/chinas-mega-expressway-tunnel-opens-xinjiang-halves-north-south-travel-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อุโมงค์ทางด่วนที่ยาวที่สุดในโลกได้เปิดให้มีการจราจรในเขตปกครองตนเองซินเจียงอุยกูร์ซึ่งใช้เวลาก่อสร้างสูงสุด 5 ปีในโครงการที่ออกแบบมาเพื่อเพิ่มความเชื่อมโยงของจีนกับเอเชียกลางอุโมงค์เทียนซานเซิงลี่ (Tianshan Shengli Tunnel) ระยะทาง 22.13 กม. (13.75 ไมล์) ซึ่งเป็นจุดศูนย์กลางของทางด่วนอุรุมชี - ยูลี (Urumqi-Yuli Expressway) เปิดอย่างเป็นทางการเมื่อวันศุกร์โดยใช้เวลาขับรถ 20 นาทีผ่านเทือกเขาเทียนซานที่แบ่งออกเป็น</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a20b504fc716296307b61bb430f42067df1f2ec0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/9bc43740-bf56-4f70-a921-f22cd5b58465_0259fb74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีไปสู่ช่วงเวลาสำคัญในการต่อสู้เพื่อผู้ชมที่ใหญ่ที่สุดของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3337806/tech-giants-go-prime-time-fight-chinas-biggest-audience?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มเทคโนโลยีที่ใหญ่ที่สุดของจีนและแบรนด์อิเล็กทรอนิกส์อุปโภคบริโภคที่เพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วกำลังต่อสู้เพื่อสล็อตสปอนเซอร์ที่ต้องการในงานเทศกาลฤดูใบไม้ผลิเนื่องจากการแข่งขันที่รุนแรงขึ้นในด้านปัญญาประดิษฐ์ทำให้การออกอากาศทางโทรทัศน์ที่มีผู้ชมมากที่สุดในประเทศกลายเป็นสนามรบทางการตลาดที่หายากทั่วประเทศผู้เล่นรายใหญ่รวมถึง ByteDance, Tencent Holdings และ Alibaba Group Holding มีทั้งหมดที่เขา</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d52de2789e104dc76dab361bb457f14e4e6309ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/2005addc-ce4f-412c-9cfe-64287106566f_dd56a368.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นแทงอาละวาดทำให้ได้รับบาดเจ็บ 14 คนที่โรงงานยางโยโกฮาม่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3337831/japan-stabbing-rampage-leaves-14-injured-yokohama-rubber-factory?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้ได้รับบาดเจ็บมากกว่าหนึ่งโหลจากการถูกแทงในโรงงานแห่งหนึ่งในภาคกลางของญี่ปุ่นในระหว่างที่มีการฉีดพ่นของเหลวที่ไม่ได้ระบุไว้เจ้าหน้าที่บริการฉุกเฉินกล่าวเมื่อวันศุกร์โทโมฮารุซูกิยามะเจ้าหน้าที่แผนกดับเพลิงในเมืองมิชิมะในภูมิภาคชิซูโอกะกล่าวว่า “มีผู้เข้าพัก 14 คนต้องเดินทางโดยบริการฉุกเฉิน” เขาบอกว่าได้รับโทรศัพท์ตอนประมาณ 4 โมงเย็น</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 10:42:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec528fc80d2ec92435421230f25fb8fb6f1c59c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/b10c122e-667e-40ac-8640-13c113001739_0934f2a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเทศไทยค้นพบแมวหัวแบน ‘สูญพันธุ์’ อีกครั้งหลังจาก 30 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337829/thailand-rediscovers-extinct-flat-headed-cat-after-30-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แมวป่าที่กลัวการสูญพันธุ์มานานในประเทศไทยได้รับการค้นพบอีกครั้งในช่วงสามทศวรรษหลังจากการพบครั้งล่าสุดหน่วยงานอนุรักษ์และองค์กรพัฒนาเอกชนกล่าวเมื่อวันศุกร์แมวหัวแบนเป็นหนึ่งในสัตว์ป่าที่หายากและถูกคุกคามมากที่สุดในโลกช่วงของพวกมันจำกัดอยู่ที่เอเชียตะวันออกเฉียงใต้และพวกมันใกล้สูญพันธุ์เนื่องจากที่อยู่อาศัยที่ลดลงแมวบ้านที่มีความโดดเด่น</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 10:08:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">405588e4ac7ce4bb671119f4dccbf1e0db7b0b6e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/2c38554d-b04f-4951-907b-b69a3f6b3b33_0bd5a156.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เซี่ยงไฮ้เตรียมลดโครงการโอเพ่นซอร์สอีกเท่าตัวท่ามกลางการผลักดันด้าน AI การพึ่งพาตนเองของชิป</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3337828/shanghai-double-down-open-source-projects-amid-push-ai-chip-self-sufficiency?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เซี่ยงไฮ้ซึ่งเป็นศูนย์กลางทางการเงินและเทคโนโลยีของจีนมีเป้าหมายที่จะส่งเสริมโครงการโอเพ่นซอร์สมากกว่า 200 โครงการในอีกสองปีข้างหน้าซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของแผนที่ถนนที่เต็มไปด้วยความทะเยอทะยานของเมืองเพื่อสร้างระบบนิเวศระดับโลกท่ามกลางการแข่งขัน AI ที่ร้อนแรงกับสหรัฐอเมริกาภายในปี 2027 เมืองจะเห็นการจัดตั้ง "ชุมชนโอเพ่นซอร์สที่มีอิทธิพลในระดับสากล" หนึ่งถึงสองแห่งพร้อมกับบริษัท 100 แห่งที่มุ่งเน้นไปที่เทคโนโลยีที่เกี่ยวข้อง</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 10:02:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">860728da8bc3b548a91c31e810ee418f55cbffab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/06e507a7-6f1d-4e16-8dec-5d232d5c47b6_ebd2eed2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
