<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อรักษาข้อตกลงมูลค่า 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐด้วยประเทศเข็มขัดและถนน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3324990/hong-kong-ink-9-agreements-seal-deals-worth-us1-billion-belt-and-road-countries?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะลงนามในข้อตกลงเก้าฉบับกับประเทศในโครงการ Belt and Road Initiative โดยมีบริษัทหลายสิบแห่งที่ปิดผนึกข้อตกลงทางธุรกิจมูลค่าเกือบ 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ (7.8 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง) ผู้นำของเมืองได้ประกาศในการประชุมสุดยอดครั้งใหญ่ในขณะที่เขาให้คำมั่นว่าจะเข้าสู่ความร่วมมือมากขึ้นในอนาคตในการประชุมสุดยอดเข็มขัดและถนนสองวันครั้งที่ 10 เมื่อวันพุธประธานเจ้าหน้าที่บริหาร John Lee Ka-chiu a</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 04:24:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d42d894e5918900d821d8abcc86d4647ab6ceb44</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/e566e6f7-3343-4696-88a7-c1ce8bf36df3_753f6f38.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กาตาร์ของอิสราเอลโจมตีบังคับให้อ่าวประเมินหลักประกันความมั่นคงของสหรัฐอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3324987/israels-qatar-strikes-force-gulf-re-evaluate-us-security-guarantees?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถาบันกษัตริย์อาหรับแห่งอ่าวอาหรับได้ถูกปล่อยทิ้งไว้หลังจากที่สหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นผู้ค้ำประกันความมั่นคงที่ยาวนานหลายสิบปีดูเหมือนจะไม่ได้ทำอะไรเพื่อป้องกันการโจมตีทางอากาศของอิสราเอลในวันอังคารที่ไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อนในกาตาร์ซึ่งเป็นที่ตั้งของฐานทัพที่ใหญ่ที่สุดในภูมิภาคของอเมริกา Sheikh Mohammed bin Abdulrahman Al-Thani นายกรัฐมนตรีกาตาร์กล่าวถึงการโจมตีว่าเป็น "ช่วงเวลาสำคัญ" สำหรับอ่าว</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 04:18:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84cf3602204fba4a7be1869782663b5d81655ef7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/953f34c3-eb9b-4cc3-926e-49c1a1a34949_812d2818.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Ko Wen-je ได้รับการปล่อยตัวจากการคุมขังมีความหมายอย่างไรต่อค่ายกักกันของไต้หวัน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3324922/taiwan-power-broker-ko-wen-je-out-detention-what-does-mean-opposition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายโคเหวินเจอดีตประธานพรรคประชาชนไต้หวัน (TPP) เดินอย่างอิสระในวันจันทร์หลังจากเกือบหนึ่งปีในการควบคุมตัวเนื่องจากถูกกล่าวหาว่ามีการทุจริตที่เชื่อมโยงกับโครงการพัฒนาที่ดินที่เป็นที่ถกเถียงกันซึ่งกระตุ้นความหวังของการกลับมาทางการเมืองและความปวดหัวใหม่สำหรับหน่วยงานปกครอง Ko ซึ่งจบอันดับสามสำหรับงานอันดับสูงสุดของเกาะในการเลือกตั้งทั่วไปเมื่อปีที่แล้วได้รับการปล่อยตัวในราคา 70 ล้านเหรียญไต้หวัน (2.3 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) bai</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 04:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">74801c720d05c3a909841c7b4dcc2f5bd44c8786</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/52f14f3b-4eaa-4390-9c04-6f62081cd31b_9ba347a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แฟนทีวีน้ำหอม: อีดาเอซรินนักร้องชาวมาเลเซียเปิดใจเกี่ยวกับชีวิตในคุกของคนไทย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3324978/malaysian-singer-eda-ezrin-opens-about-thai-prison-life-after-drug-conviction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อีดาเอซรินนักร้องชาวมาเลเซียได้เปิดใจเกี่ยวกับช่วงเวลาของเธอที่เรือนจำกลางจังหวัดนราธิวาสในประเทศไทยหนึ่งเดือนหลังจากที่เธอได้รับการปล่อยตัวเมื่อวันที่ 6 สิงหาคมในการสตรีมสด TikTok เมื่อสัปดาห์ที่แล้วชายวัย 30 ปีกล่าวว่าเธอใช้ห้องร่วมกับผู้ต้องขังอีก 50 คนเธอกล่าวเพิ่มเติมว่าผู้ถูกคุมขังได้รับอนุญาตให้ซื้ออาหารและของใช้ส่วนตัว – รวมถึงของใช้ในห้องน้ำแปรงสีฟันเครื่องสำอางและแม้แต่น้ำหอม – หากพวกเขา</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 03:45:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">504c15f0c799011a07b5f635f01808d7654fb3c2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/d91bed38-042a-4f1a-b46a-3ac2123818f4_5475c53f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของรถที่ถูกทิ้งร้างในฮ่องกงอาจถูกจำคุกและถูกปรับตั้งแต่เดือนธันวาคม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3324982/abandoned-car-owners-hong-kong-face-jail-fines-december-under-new-rule?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงจะต้องเผชิญกับผลกระทบทางกฎหมายตั้งแต่เดือนธันวาคมหากพวกเขาไม่สามารถจัดการกับยานพาหนะที่ไม่มีใบอนุญาตที่จดทะเบียนในชื่อของพวกเขาได้อย่างถูกต้องในขณะที่เจ้าหน้าที่ยกระดับการปราบปรามรถยนต์ที่จอดทิ้งไว้บนถนน Amy Lee Mei-fung ผู้ช่วยผู้บัญชาการของกรมการขนส่งกล่าวเมื่อวันพุธว่ากฎใหม่มีวัตถุประสงค์เพื่อเพิ่มการยับยั้งการละทิ้งยานพาหนะที่ไม่เหมาะสมจาก Dece</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 03:35:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9bc070a9441257d1408a8d332f8cadf3693d0b84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/20a87646-ecad-49db-924e-7f59abe4d96a_1e35c2e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
