<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหตุการณ์การรบกวนเป้าหมายทำให้ GPS และ BeiDou ในหนานจิงของจีนตะวันออกไม่สามารถเข้าถึงได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337181/targeted-jamming-incident-blinds-gps-and-beidou-east-chinas-nanjing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การติดขัดที่มีประสิทธิภาพและตรงเป้าหมายทำให้ระบบนำทางดาวเทียมดับชั่วคราวรวมถึง GPS และ BeiDou ในเมืองใหญ่ของจีนเมื่อวันพุธสมาคมอุตสาหกรรมกล่าวเมื่อวันศุกร์การหยุดชะงักส่งผลกระทบต่อผู้ใช้ในหนานจิงซึ่งเป็นเมืองที่มีประชากรเกือบ 10 ล้านคนและเป็นเมืองหลวงของมณฑลเจียงซูตะวันออกระหว่างเวลา 16.00 น. ถึง 22.00 น. ในวันพุธการนำทางรถยนต์การจัดส่งอาหารการเรียกรถและ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22d611b8b98ece452d95369be6076d3b89d19780</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/b3102f26-5709-4d12-b02a-041f83c66bb1_cf5e7dd9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงฮ่องกงเรียกร้องให้เจ้าของบ้านหลีกเลี่ยงการจ่ายเงินช่วยเหลือค่าเช่าอัคคีภัยของ Tai Po</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337180/hong-kong-minister-urges-landlords-avoid-cashing-tai-po-fire-rent-aid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกิจการบ้านของฮ่องกงได้เรียกร้องให้เจ้าของบ้านต่อต้าน “การตกปลาในน่านน้ำที่มีปัญหา” โดยการเพิ่มค่าเช่าให้กับเงินอุดหนุนของรัฐบาลที่มีวัตถุประสงค์เพื่อช่วยเหลือผู้อยู่อาศัยที่พลัดถิ่นจากเหตุเพลิงไหม้ไทโปการอุทธรณ์เกิดขึ้นหลายวันหลังจากที่รัฐบาลประกาศว่าจะให้เงินอุดหนุนค่าเช่ารายปี 150,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (19,280 ดอลลาร์สหรัฐ) แก่เจ้าของบ้านที่ได้รับผลกระทบจากเหตุไฟไหม้ศาลวังฟุกในอีกสองปีข้างหน้า "ฉันเกลียดที่จะ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 10:17:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eda1479194cbacc0321431bd7f8a7b0e1c0ef000</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/c52bc559-22ca-46f5-bc5e-219d03aa986b_7c5ceaa5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Sajid Akram มือปืน Bondi ไปที่ร้านปืนฟิลิปปินส์ก่อนที่จะถูกโจมตีตำรวจกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3337179/bondi-shooter-sajid-akram-visited-philippine-gun-shop-attack-police-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในสองคนที่ถูกกล่าวหาว่าเป็นมือปืนชายหาดบอนไดไปที่ร้านขายปืนระหว่างที่พวกเขาพักอยู่ในฟิลิปปินส์ตำรวจกล่าวเมื่อวันเสาร์ขณะที่พวกเขาพยายามติดตามการเคลื่อนไหวของทั้งคู่ทีมต่อต้านการก่อการร้ายของออสเตรเลียกำลังตรวจสอบว่า Sajid Akram และลูกชายของเขา Naveed ได้พบกับกลุ่มหัวรุนแรงอิสลามในระหว่างการเยือนเกาะมินดาเนาทางตอนใต้เป็นเวลาเกือบเดือนก่อนที่จะมีการยิงสังหารหมู่</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 10:15:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1bb78ef262ba3a6f537409230267d988bed916ff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/3199adac-e741-47e5-b32d-b487e564334a_3dbd0282.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาวะที่กลืนไม่เข้าคายไม่ออกของโดรน ‘บินดำ’ ของจีน: เมื่อความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีปะทะกับความปลอดภัยด้านการบิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3337084/chinas-black-flying-drone-dilemma-when-tech-advancement-clashes-aviation-safety?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากที่โดรนบินในประเทศจีนที่ความสูงกว่า 8,000 เมตร (26,247 ฟุต) ใกล้กับยอดเขาเอเวอเรสต์เจ้าหน้าที่กำลังเคลื่อนไหวเพื่อปราบปรามเที่ยวบินผิดกฎหมายที่คุกคามความปลอดภัยของการบินพาณิชย์ข้อถกเถียงนี้เน้นให้เห็นถึงอุปสรรคด้านกฎระเบียบที่จีนต้องเผชิญในขณะที่ผลักดันการพัฒนาเศรษฐกิจระดับต่ำในขณะที่สร้างความมั่นใจในความปลอดภัยด้านการบินคนวงในอุตสาหกรรมกล่าวว่าด้วย TEC</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 10:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad816d0dee585411b26a4336b2ea9cf346698fe2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/e14f8082-02dc-4e1a-b494-31888648532b_a924d62e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักสังคมสงเคราะห์ญี่ปุ่นเปิดแถบ ‘ไม่เป็นไรที่จะไร้ประโยชน์’ เพื่อบรรเทาความกดดันในชีวิตประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3337033/japan-social-worker-opens-it-ok-be-useless-bar-provide-relief-daily-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักสังคมสงเคราะห์ชาวญี่ปุ่นเปิดบาร์ในเวลากลางวันที่แปลกใหม่ซึ่งมีชื่อเล่นว่า "ไม่เป็นไรที่จะไร้ประโยชน์" เพื่อมอบความสะดวกสบายให้กับผู้ที่ประสบกับแรงกดดันทางสังคมอย่างมีนัยสำคัญสแน็คบาร์ Hirusuna Nakasu ซึ่งเปิดให้บริการประมาณ 5 วันต่อเดือนตั้งแต่เวลา 14.00 น. ถึง 18.00 น. ตั้งอยู่ในเมืองฟุกุโอกะทางตะวันตกของญี่ปุ่นดึงดูดลูกค้าที่หลากหลายผู้มาเยือนมารวมตัวกันที่บาร์เพื่อแบ่งปันปัญหาและช่วยเหลือซึ่งกันและกัน</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 10:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ffc93ea493c77f86239925e03ba2ea19e28752e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/897c4502-bc9c-4072-ba08-3456f256fa15_05d37dda.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
