<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คดีฆาตกรรมนายแบบแอ๊บบี้ชอยชาวฮ่องกงที่กำหนดขึ้นในเดือนกันยายน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3341362/hong-kong-model-abby-chois-murder-trial-set-september?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตสามีของ Abby Choi Tin-fung พี่ชายและพ่อของเขาจะขึ้นศาลในข้อหาฆ่าเธอในเดือนกันยายนสามปีหลังจากการตายของนางแบบฮ่องกงในการพิจารณาคดีแบบปิดประตูเมื่อวันอังคารอเล็กซ์กวงคง - ชิพี่ชายคนโตของเขาแอนโทนี่กวงคง - กิจและพ่อกวงคาวปรากฏตัวต่อหน้ารองผู้พิพากษาศาลสูงไบรอันคีธเป็นครั้งแรกการพิจารณาคดีได้ถูกจัดขึ้นสำหรับผู้พิพากษา</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:11:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b6a70c883df72955052576e1c69907ab56e902f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/66ed8960-6916-4f83-86a2-e511f0557829_5c46de65.jpg?itok=QRxaFSJR&amp;v=1769494285" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Rosé ของ Blackpink มอบความสุขให้กับแฟนๆชาวฮ่องกงด้วยตัวเลือกขนมท้องถิ่นในระหว่างการแสดง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3341361/blackpinks-rose-delights-hong-kong-fans-local-snack-choices-during-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วาฟเฟิลไข่ชานมสไตล์ฮ่องกงและลูกชิ้นปลาแกงกะหรี่ปรากฏตัวขึ้นอย่างน่าประหลาดใจในคอนเสิร์ตของ Blackpink ในเมืองสร้างความสุขให้กับแฟนๆและผู้อยู่อาศัยด้วยอ้อมกอดของวัฒนธรรมท้องถิ่นของ K-POP STAR กว่าสามคืนของการแสดงเวิลด์ทัวร์สุดท้ายของ BLACKPINK ที่สนามไคตั๊กสเตเดียม 50,000 ที่นั่งในช่วงสุดสัปดาห์ที่ผ่านมานักแสดงคอนเสิร์ตต่างคาดเดาอย่างใจจดใจจ่อว่าโรเซ่นักร้องนำของวงจะกินอะไรกับเธอ</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:09:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">587ed3fbf9fe1003d874087267a828fd2406398f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/43b27440-e8b0-46b9-922c-a5d430574f0f_58271935.jpg?itok=Dcu-BzIA&amp;v=1769494182" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทาคาอิจิกล่าวว่าความสัมพันธ์จะ ‘ล่มสลาย’ หากกองกำลังสหรัฐถูกโจมตีในไต้หวันและโตเกียวไม่ทำอะไรเลย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341359/takaichi-says-ties-will-collapse-if-us-forces-are-hit-taiwan-and-tokyo-does-nothing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าความเป็นพันธมิตรของญี่ปุ่นกับสหรัฐฯจะล่มสลายหากโตเกียวกลายเป็นคนตาบอดเนื่องจากกองกำลังสหรัฐฯถูกโจมตีในปฏิบัติการร่วมกันในไต้หวัน “ถ้ามีอะไรร้ายแรงเกิดขึ้นที่นั่นเราจะต้องไปช่วยชาวญี่ปุ่นและชาวอเมริกันในไต้หวันในสถานการณ์เช่นนั้นอาจมีกรณีที่ญี่ปุ่นและสหรัฐอเมริกาดำเนินการร่วมกัน” Takaichi sa</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:01:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f06c2f177ce77bf224ea1a2f423d2247c781dd36</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/041e68ae-9bd5-4d1f-a15f-3a8e54ecd2d5_0121f891.jpg?itok=KphGV4c-&amp;v=1769493647" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คอนเสิร์ตใหญ่ของโจลินไช (Jolin Tsai) นักร้องชาวไต้หวันเปรียบเสมือน ‘ลัทธิ’ กล้องวงจรปิดยกย่องคุณค่าทางศิลปะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3340659/china-concerts-taiwan-singer-jolin-tsai-likened-cult-events-cctv-praises-artistic-merit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทัวร์คอนเสิร์ตใหม่ของ Jolin Tsai ราชินี Mandopopop ของไต้หวันได้รับการตีตราว่าเป็นกิจกรรม "ลัทธิ" ทางออนไลน์แต่นักร้องคนนี้ได้รับการตอบรับและได้รับการสนับสนุนจากแฟนๆรวมถึงสื่อของจีนแผ่นดินใหญ่ Tsai เปิดตัวคอนเสิร์ตเวิลด์ทัวร์ใหม่ของเธอ Pleasure ที่ไทเปโดมตั้งแต่วันที่ 30 ธันวาคมถึง 1 มกราคมในขณะที่ภาพของเวทีที่น่าทึ่งเผยแพร่ทางออนไลน์ผู้มีอิทธิพลชาวจีนแผ่นดินใหญ่ที่มียอดฟอลโล่ 400,000 ฟอลโล่</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b06811e9f182b70a444255e84f963784b5be113</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/4fb992ee-9b10-4bfd-9a79-a0f581b5d2fb_aa3b9882.jpg?itok=YOufjyQM&amp;v=1768976503" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>UN กล่าวว่าหลายร้อยคนกลัวการสูญหายหรือเสียชีวิตในเรืออับปางเมดิเตอร์เรเนียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341356/hundreds-feared-missing-or-dead-mediterranean-shipwrecks-un-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อพยพหลายร้อยคนอาจหายไปในทะเลหรือกลัวตายหลังจากมีรายงานเรืออับปางร้ายแรงหลายครั้งในทะเลเมดิเตอร์เรเนียนตอนกลางในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมาหน่วยงานด้านการโยกย้ายถิ่นฐานของสหประชาชาติได้เตือนเมื่อวันจันทร์องค์การระหว่างประเทศเพื่อการโยกย้ายถิ่นฐานกล่าวว่า "กังวลอย่างยิ่ง" โดยรายงานซึ่งกำลังตรวจสอบอยู่ในขณะนี้ “เรือหลายลำเชื่อว่ามีส่วนเกี่ยวข้องในช่วง 10 วันที่ผ่านมาโดยมี</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:55:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a22ac1a859235fc5c10496f75e30c83f5f30b32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/931ee7f1-7f79-49c8-83d8-0c4d89651ceb_9508a7d8.jpg?itok=_nZVlri8&amp;v=1769493316" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
