<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>John Lee จากฮ่องกงสามารถส่งมอบตามที่อยู่นโยบาย ‘จุดมุ่งหมายสูงกระจายไปทั่ว’ ของเขาได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3325915/can-hong-kongs-john-lee-deliver-his-aim-high-spread-wide-policy-address?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินใจของผู้นำฮ่องกงในการกำกับดูแลการพัฒนาอย่างรวดเร็วของโครงการมหานครทางตอนเหนือขนาดใหญ่ด้วยตนเองในขณะที่ยังดำเนินโครงการริเริ่มขนาดเล็กเช่นการสร้าง "เศรษฐกิจสัตว์เลี้ยง" เน้นย้ำถึงนโยบายที่มีเป้าหมายสูงและแพร่กระจายไปทั่วแต่โครงการริเริ่มที่สำคัญบางโครงการของเขาจะเป็นเพียงรากฐานสำหรับการบริหารจัดการในอนาคตที่จะดำเนินการต่อไปตามผู้สังเกตการณ์ในนโยบายของเขา</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 00:32:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e230a1e51e9e8b34645422942ab81f4401c17dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/b7fb017a-ef71-4035-ad44-ff2ac0b87553_2ba03b13.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครือข่ายทีวีของสหรัฐส่งรายการของจิมมี่คิมเมลไปยังคำพูดของชาร์ลีเคิร์ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325928/disneys-abc-drops-jimmy-kimmels-show-over-his-charlie-kirk-remarks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอบีซีที่เป็นเจ้าของวอลต์ดิสนีย์กล่าวเมื่อวันพุธว่ากำลังดึง Jimmy Kimmel Live ออกจากอากาศหลังจากกล่าวโดยพิธีกรรายการในช่วงดึกเกี่ยวกับการลอบสังหารชาร์ลีเคิร์กก่อให้เกิดการวิพากษ์วิจารณ์อย่างรุนแรงโดยหัวหน้าคณะกรรมการการสื่อสารของรัฐบาลกลางการตัดสินใจดังกล่าวเกิดขึ้นเนื่องจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งพรรครีพับลิกันได้กดดันให้ผู้ประกาศข่าวหยุดออกอากาศเนื้อหาที่เขาพบว่าไม่เหมาะสมและเรียกร้องให้</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 00:31:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da7b4e6a0a0fb30bb9863a27cc5896c3cd8e04b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/3c90df07-ee90-4c22-af0f-73acfc71c594_36768d88.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมจีนตงจุนกล่าวถึงฟอรัมเซี่ยงซาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325927/chinese-defence-minister-dong-jun-address-xiangshan-forum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บล็อกสดนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกในสัปดาห์นี้เมืองหลวงของจีนจะเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมการป้องกันประเทศประจำปีที่สำคัญที่สุดของประเทศนั่นคือการประชุมปักกิ่งเซียงซาน (Beijing Xiangshan Forum) เหตุการณ์สามวันหลังจากกิจกรรมทางการทูตที่มีชื่อเสียงอย่างมากในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมารวมถึงองค์กรความร่วมมือเซี่ยงไฮ้</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 00:26:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7dd9edb1b843c706f7260ae0ebb07f6a27534c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/369dc8fb-adec-4163-8198-f31233a4da50_f4601b94.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความกังวลด้านความเป็นส่วนตัวในขณะที่ญี่ปุ่นหันมาใช้ AI เพื่อขัดขวางภัยคุกคาม ’หมาป่าเดียวดาย'</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325890/japan-ai-powered-policing-thwart-lone-wolf-threats-sparks-civil-liberties-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจของญี่ปุ่นกำลังหันไปใช้ปัญญาประดิษฐ์ (AI) เพื่อระบุบุคคลที่มีแนวโน้มที่จะก่อ "การโจมตีของผู้ก่อการร้าย" ตามโพสต์ในโซเชียลมีเดียแต่ผู้สังเกตการณ์กล่าวว่าการเคลื่อนไหวนี้อาจย้อนกลับโดยการกวาดล้างพลเมืองผู้บริสุทธิ์ที่มีส่วนร่วมในการอภิปรายทางการเมืองตามปกติสำนักงานตำรวจแห่งชาติกำลังมองหา 49.5 ล้านเยน (338,000 ดอลลาร์สหรัฐ) ในงบประมาณปีหน้าสำหรับโครงการนำร่องที่</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 00:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50b73e2a39db40e06ef26460d5e576fdc3d44eca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/271da307-89a7-4d9c-a020-6444235c8d6d_1334f498.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ตำรวจสหรัฐเสียชีวิต 3 รายและได้รับบาดเจ็บ 2 รายจากการยิงในชนบทของรัฐเพนซิลเวเนีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325926/3-us-police-officers-killed-and-2-injured-rural-pennsylvania-shooting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตำรวจสามคนถูกยิงเสียชีวิตและบาดเจ็บสองคนในวันพุธทางตอนใต้ของรัฐเพนซิลเวเนียและมือปืนถูกสังหารโดยตำรวจเจ้าหน้าที่กล่าวกลุ่มเจ้าหน้าที่อยู่ในที่เกิดเหตุเพื่อติดตามการสอบสวนที่เกี่ยวข้องกับประเทศที่เริ่มขึ้นในวันก่อนหน้า “เราเสียใจกับการสูญเสียชีวิตของวิญญาณล้ำค่าสามคนที่รับใช้มณฑลนี้รับใช้เครือจักรภพนี้รับใช้ประเทศนี้” รัฐบาล</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 23:17:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92c78b04c97cd9e14f3d5de9b46d6a3219a449f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/f38ca85f-1a21-4385-9719-1541ead3fc09_43e054ba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
