<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหตุใดชาวฟิลิปปินส์จึงเสี่ยงต่อการบาดเจ็บและเสียชีวิตในปีใหม่ด้วยดอกไม้ไฟอันตราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3338063/why-filipinos-risk-injury-and-death-ring-new-year-dangerous-fireworks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ฟิลิปปินส์นับถอยหลังสู่ปีใหม่เจ้าหน้าที่กำลังสนับสนุนตัวเองสำหรับการเพิ่มขึ้นของการบาดเจ็บและการเสียชีวิตที่คุ้นเคยอีกครั้งที่เชื่อมโยงกับดอกไม้ไฟแม้จะมีกฎระเบียบมานานหลายทศวรรษคำเตือนประจำปีและการจู่โจมของตำรวจที่ก้าวขึ้นเจ้าหน้าที่สาธารณสุขกล่าวว่ามีผู้ได้รับบาดเจ็บหลายสิบคนแล้วในช่วงวิ่งถึงวันที่ 31 ธันวาคมโดยคาดว่าจะมีผู้บาดเจ็บมากขึ้นเนื่องจากชาวฟิลิปปินส์นำระเบิดในปีใหม่</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 03:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb61b0d29ddd43fc9bf9ec9f48bf3ddea0bd897c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/0731f2e8-9353-417b-8298-cb48a1378e97_4a14b9fa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไห่หนานของจีนจัดกิจกรรมช็อปปิ้งสินค้าปลอดภาษีภายใต้ระบอบศุลกากรใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3338035/chinas-hainan-hosts-duty-free-shopping-spree-under-new-customs-regime?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ดูเหมือนว่ารูปแบบศุลกากรที่ครอบคลุมพื้นที่ทั้งหมดของมณฑลไห่หนานซึ่งเป็นมณฑลเกาะทางตอนใต้ของจีนจะกระตุ้นให้เกิดการบริโภคเพิ่มขึ้นนับตั้งแต่เริ่มก่อตั้งเมื่อสัปดาห์ที่แล้วโดยศูนย์กลางการท่องเที่ยวของมณฑลซานย่ามียอดขายสินค้าปลอดภาษีมากกว่า 500 ล้านหยวน (71.25 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในช่วง 5 วันอย่างไรก็ตามนักวิเคราะห์เตือนว่าความสำคัญมากขึ้นของนโยบายอยู่ที่การใช้จ่ายระยะสั้นน้อยลง b</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">52bd03c9411ed7cdcf7f8ce706a5b5a8d7e8a614</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/bb8f1eeb-9f17-409d-9e3c-879f52fe36a8_7f4fa17a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะเพิ่มค่าปรับการจราจรสำหรับความผิด 19 ข้อในวันที่ 1 มกราคม; ที่จอดรถผิดกฎหมายเพิ่มขึ้น 25%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3338091/hong-kong-raise-traffic-fines-19-offences-january-1-illegal-parking-25?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ขับขี่รถยนต์ในฮ่องกงจะได้รับโทษทางการเงินที่สูงขึ้นตั้งแต่วันที่ 1 มกราคมเป็นต้นไปเมื่อมีการปรับการจราจรใหม่สำหรับความผิด 19 ประเภทความผิดเป้าหมายภายใต้บทลงโทษคงที่ (การดำเนินคดีอาญา) รวมถึงการจอดรถผิดกฎหมายซึ่งค่าปรับจะเพิ่มขึ้นร้อยละ 25 จาก HK $ 320 เป็น HK $ 400 (US $ 41 เป็น US $ 51) นี่ถือเป็นการปรับระดับการลงโทษครั้งแรกมากขึ้น</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 02:52:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">717210b36f611544a9c4319ac00f34ddddbdeae4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/f3b8bcb2-d572-4e2c-bea7-7cbe6051d5bb_56565b59.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนมีความสำคัญต่อแผนการของ Insilico ในการสร้าง AI ‘Einstein‘ ของเทคโนโลยีชีวภาพสำหรับการค้นพบยาเสพติด</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3337942/china-vital-insilicos-plan-build-biotechs-ai-einstein-drug-discovery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทเทคโนโลยีชีวภาพ Insilico Medicine ซึ่งได้รับการสนับสนุนจาก Hong Kong Investment Corporation (HKIC) กำลังสร้าง "ไอน์สไตน์ดิจิตอล" เพื่อปฏิวัติวิธีที่นักวิทยาศาสตร์ค้นพบยาใหม่ๆและวางแผนที่จะขยายฐานการวิจัยในประเทศจีนต่อไปเพื่อก้าวนำคู่แข่งระดับโลกหลังจากลงประกาศในฮ่องกงเมื่อวันอังคาร “เทคโนโลยีชีวภาพเป็นสาขาที่มีความเสี่ยงสูงเช่น ’คาสิโนโมเลกุล '” ผู้ก่อตั้ง Alex Zhavoronkov กล่าว</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 02:13:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e305cf87ab40a00bdfc78d33d7fa75c4ec4be5f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/50131a36-13af-4520-8224-5f0f220e371a_778974d4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตนายกรัฐมนตรีคาเลดาเซียของบังกลาเทศเสียชีวิตหลังจากเจ็บป่วยเป็นเวลานาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3338087/former-bangladesh-pm-khaleda-zia-dies-after-prolonged-illness?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีคาเลดาเซีย 3 สมัยของบังกลาเทศซึ่งหวังจะเป็นผู้นำประเทศของเธอเป็นครั้งสุดท้ายหลังการเลือกตั้งในปีหน้าเสียชีวิตเมื่อวันอังคารด้วยวัย 80 ปี Zia ซึ่งเป็นบุคคลที่โดดเด่นมานานหลายทศวรรษในการต่อสู้ด้วยอำนาจที่ปั่นป่วนของประเทศในเอเชียใต้ได้สาบานว่าจะลงสมัครรับเลือกตั้งในปีหน้าซึ่งเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่การจลาจลของมวลชนล้มคู่แข่งของเธอแม้จะมีสุขภาพไม่ดีและถูกจำคุกเป็นเวลาหลายปีแต่เพียงจันทร์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 01:56:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b9c72690b3440551f87ef52efa5e2e6e035b6df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/455b1488-3871-48b4-8d05-8d8d79a48ac3_834a8f8a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
