<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เวลาสุกงอมที่จะไปไร้กระดาษในการตัดสินใจของคณะอนุญาโตตุลาการ, ฮ่องกงคิดว่าถังกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3341179/times-ripe-go-paperless-arbitral-decisions-hong-kong-think-tank-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ถังความคิดของฮ่องกงภายใต้ผู้บริหารสูงสุดกล่าวว่าตอนนี้เป็นเวลาที่เหมาะสมสำหรับเมืองที่จะไร้กระดาษในการตัดสินใจของคณะอนุญาโตตุลาการซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่อาจเพิ่มความได้เปรียบในฐานะศูนย์กลางอนุญาโตตุลาการข้อเสนอแนะจากหัวหน้าหน่วยนโยบายผู้บริหาร (CEPU) ตามฟอรัมล่าสุดที่มีบุคคลชั้นนำจากภาคกฎหมายภาควิชาการและภาคธุรกิจที่สำรวจเส้นทางสู่อนุญาโตตุลาการดิจิทัล CEPU กล่าวว่า electr</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 23:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ebb4679ae1b739debb10c7d339ee34dfba16ca0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/bcbef995-4c50-42a0-bc7f-8d3ca272ecde_397bce3d.jpg?itok=9uJD1_cB&amp;v=1769354063" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สก็อตต์เบสเซนต์กล่าวว่าสหรัฐฯจะตบอัตราภาษีเต็มรูปแบบต่อแคนาดาหากปิดผนึกข้อตกลงการค้าของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341190/us-slap-full-tariffs-canada-if-it-seals-china-trade-deal-says-scott-bessent?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯจะกำหนดอัตราภาษีร้อยละ 100 ต่อการนำเข้าของแคนาดาหากออตตาวาทำข้อตกลงการค้าใหม่กับจีนนายสก็อตต์เบสเซนท์รัฐมนตรีคลังกล่าวเมื่อวันอาทิตย์โดยขยายภัยคุกคามที่คล้ายกันจากนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯหนึ่งวันก่อนหน้านี้ “เราไม่สามารถปล่อยให้แคนาดาเป็นช่องทางที่ชาวจีนเทสินค้าราคาถูกของพวกเขาลงในสหรัฐอเมริกาได้” Bessent กล่าวในรายการ This Week ของ ABC ระหว่างการเยี่ยมชม</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:51:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57c04edf2313aa38d83747b990e14d478240454e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/5fcabb1a-3d4f-4d55-82c2-9221af317510_db70137b.jpg?itok=Voqhb_Uo&amp;v=1769381447" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหราชอาณาจักรเพื่อสร้าง ‘เอฟบีไออังกฤษ’ เพื่อนำการสืบสวนระดับชาติภายใต้กองกำลังตำรวจชุดเดียว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341189/uk-create-british-fbi-bring-national-investigations-under-single-police-force?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลอังกฤษกล่าวในวันอาทิตย์ว่าจะเปิดเผยแผนการในสัปดาห์นี้เพื่อสร้างกองกำลังตำรวจแห่งชาติใหม่ซึ่งได้รับการขนานนามว่า "เอฟบีไออังกฤษ" เพื่อรับผิดชอบการสืบสวนที่ซับซ้อนเช่นการต่อต้านการก่อการร้ายการฉ้อโกงการทารุณกรรมเด็กออนไลน์และแก๊งอาชญากรสำนักงานตำรวจแห่งชาติจะนำการทำงานของหน่วยงานที่เกี่ยวข้องกับการก่อการร้ายและอาชญากรรมเฮลิคอปเตอร์ตำรวจและตำรวจที่มีอยู่ภายใต้ร่มเดียวกัน</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:37:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">101f3f66a0f8da9580a72ffef4edf222825f39d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/c0cb237d-31c2-4c48-a6a7-734cb5cad82c_51dcce3e.jpg?itok=rleociJM&amp;v=1769380520" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Jeffrey Ding ว่าทำไมการแพร่กระจายไม่ใช่นวัตกรรมจึงเป็นเคล็ดลับสู่ชัยชนะในการแข่งขัน AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3340976/jeffrey-ding-why-diffusion-not-innovation-secret-victory-ai-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจฟฟรีย์ดิงเป็นผู้ช่วยศาสตราจารย์ด้านรัฐศาสตร์ที่มหาวิทยาลัยจอร์จวอชิงตันเขาเป็นผู้เขียนเทคโนโลยีและการเพิ่มขึ้นของมหาอำนาจซึ่งเป็นหนังสือที่ได้รับรางวัลในการสำรวจผลกระทบของเทคโนโลยีที่มีต่อการแข่งขันทางการเมืองและผู้ก่อตั้งจดหมายข่าว ChinAI ซึ่งติดตามการพัฒนาในอุตสาหกรรมปัญญาประดิษฐ์ (AI) ของจีนในการสัมภาษณ์ครั้งนี้ Ding อธิบายว่า</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26e53bb31daf6fef19abc5e669b827f4b4bd4ced</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/dab5681f-98e0-43ed-9080-15485e797cc6_5b47ac02.jpg?itok=AJqZiAp-&amp;v=1769155183" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลเปิดตัว ‘ปฏิบัติการขนาดใหญ่’ เพื่อค้นหาซากตัวประกันสุดท้ายในกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3341188/israel-launches-large-scale-operation-locate-remains-last-hostage-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่ากองทัพของตนกำลังดำเนินการ "ปฏิบัติการขนาดใหญ่" เพื่อค้นหาตัวประกันคนสุดท้ายในกาซาเนื่องจากวอชิงตันและผู้ไกล่เกลี่ยคนอื่นๆกดดันให้อิสราเอลและฮามาสย้ายเข้าสู่ช่วงต่อไปของการหยุดยิงคำแถลงดังกล่าวเกิดขึ้นในขณะที่คณะรัฐมนตรีของอิสราเอลพบกันเพื่อหารือเกี่ยวกับความเป็นไปได้ในการเปิดพรมแดนราฟาห์ที่สำคัญของกาซากับอียิปต์และหนึ่งวันหลังจากที่ทูตสหรัฐชั้นนำได้พบกับนายกรัฐมนตรีเบ็นจา</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 21:42:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84a2a08bf893f8aba67c25f703d098f7cca1b2e9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/40c39b5c-46ed-4825-aec4-1ae07e05856d_900f6bc7.jpg?itok=HvHvyWgW&amp;v=1769376916" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
