<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนใช้ขั้นตอนล่าสุดในการยกระดับการเงิน 3 ปีหลังจากเรื่องอื้อฉาวของธนาคารในชนบท</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3327246/chinas-henan-province-merges-82-rural-banks-new-step-shore-financial-stability?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานในมณฑลเหอหนานภาคกลางของจีนได้อนุมัติการควบรวมกิจการของสถาบันการเงินขนาดเล็กในชนบท 82 แห่งเป็นผู้ให้กู้รายเดียวในภูมิภาคเพื่อพยายามที่จะมีความเสี่ยงอย่างเป็นระบบในภูมิภาคหนึ่งครั้งที่เป็นศูนย์กลางของเรื่องอื้อฉาวของธนาคารรายใหญ่ได้รับการอนุมัติจากสำนักงานเหอหนานของสำนักงานกำกับดูแลทางการเงินแห่งชาติ (NFRA) การรวมกิจการจะเห็นว่าธนาคารพาณิชย์ในชนบทเหอหนานดูดซับสถาบัน</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 11:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a75250e9a14398ec5d7598a0c776d6fa1791dfdf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/10e335a0-84e4-4ea6-bf72-dfe549d109c1_87ea9cf0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีมาเลเซียที่ถูกกล่าวหาว่ากล่าวโทษเหยื่อหลังจากทารกเสียชีวิตจากอุบัติเหตุรถชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327261/malaysia-outraged-minister-accused-victim-blaming-after-baby-killed-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมของมาเลเซียถูกกล่าวหาว่ากล่าวโทษเหยื่อหลังจากกล่าวว่าเบาะนั่งสำหรับเด็กอาจช่วยชีวิตทารกที่เสียชีวิตในรถหลายคันที่ลานเก็บค่าผ่านทางซึ่งสร้างความตกใจให้กับประเทศอาเมียร์ฮูซายน์วัย 1 ขวบถูกสังหารในที่เกิดเหตุเมื่อวันเสาร์ที่ผ่านมาที่ด่านเก็บเงินบูกิตคาจังซึ่งอยู่ห่างจากกรุงกัวลาลัมเปอร์ประมาณ 30 กม. เขาถูกโยนออกจากรถของพ่อแม่และถูกบดขยี้ภายใต้ anothe</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 10:40:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73df1b651bc3ab89b5f25acd6e129d49bb77e0be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/37d8132f-6178-460e-ba3e-15e6119d4a25_21f004e9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เดนมาร์กเรียกร้องความช่วยเหลือจาก Nato สำหรับการประชุมสุดยอดสหภาพยุโรปหลังจากการโจมตีด้วยโดรน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327259/denmark-calls-nato-aid-eu-summit-after-drone-incursions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เดนมาร์กกำลังได้รับความช่วยเหลือด้านความปลอดภัยจากพันธมิตรนาโต้ก่อนการประชุมระดับสูงของผู้นำยุโรปในโคเปนเฮเกนในสัปดาห์นี้หลังจากคลื่นการบุกรุกของโดรนทำให้สถานที่ของพลเรือนและทหารหยุดชะงักเยอรมนีฝรั่งเศสและสวีเดนกำลังส่งกำลังเสริมโดยมีกองกำลังความสามารถในการต่อต้านโดรนระบบเรดาร์และเฮลิคอปเตอร์ท่ามกลางการสนับสนุนที่ส่งไปยังเมืองหลวงของเดนมาร์กหลังจากใช้โดรนจำนวนหนึ่ง</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 10:34:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c6941dfbfdaddd116a6cf180d16dd99f7e5266a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/c565fa73-4732-4e27-b21c-f3fb72c0b6d5_365e5b09.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เชฟมิชลินพาวิลเลี่ยนระดับพรีเมียมกลับสู่เทศกาลไวน์และอาหารฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327256/michelin-chefs-premium-pavilion-return-hong-kong-wine-and-dine-festival?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทศกาลไวน์และอาหารประจำปีของฮ่องกงในช่วงปลายเดือนตุลาคมจะได้เห็นการกลับมาของพื้นที่ที่กำหนดสำหรับไวน์ระดับพรีเมียมและร้านอาหารป๊อปอัพพร้อมเชฟระดับมิชลินสตาร์เป็นครั้งแรกในรอบ 7 ปีกิจกรรมในปีนี้ซึ่งจัดโดยคณะกรรมการการท่องเที่ยวฮ่องกงจะขยายเวลาออกไปอีก 1 ชั่วโมงถึงเที่ยงคืนเป็นครั้งแรก “เราได้ขยายเวลาจัดงานอย่างที่ไม่เคยมีมาก่อนทำให้ v</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 10:21:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8defda1a5018daece9c675ceb38645ae3b568f2d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/318a84d4-3f4a-4fa1-804b-b778c6674469_2ea3f12a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กระจายความเสี่ยงสูงขึ้นในผู้ป่วยมะเร็งเต้านมที่อายุน้อยหรือสูง: การศึกษาในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3327254/spread-risk-higher-young-or-advanced-breast-cancer-cases-hong-kong-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงที่ได้รับการวินิจฉัยว่าเป็นมะเร็งเต้านมเมื่ออายุน้อยกว่าหรือในระยะที่สูงกว่ามีความเสี่ยงสูงที่โรคจะแพร่กระจายไปยังส่วนอื่นๆของร่างกายเมื่อกลับมาเป็นซ้ำการศึกษาในฮ่องกงได้พบว่าองค์กรไม่แสวงหาผลกำไรมูลนิธิมะเร็งเต้านมฮ่องกงเปิดเผยรายงานการลงทะเบียนล่าสุดเมื่อวันจันทร์และกระตุ้นให้ผู้หญิงดำเนินการตรวจสอบด้วยตนเองทุกเดือนรายงานนี้มีข้อมูลจากมากกว่า</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 10:09:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4cbde3047b47a9fa1fd4d3f203d634f3311ad639</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/aeda4424-e005-4f04-8874-db4bb78b4650_1094f679.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
