<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อิหร่านเรียกร้องให้มีความสัมพันธ์ใกล้ชิดกับจีนมากขึ้นซึ่งจะช่วยเพิ่มบทบาทของเอเชียในการตัดสินใจระดับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331063/iran-calls-close-ties-china-boosting-asias-role-global-decision-making?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและอิหร่านควรเสริมสร้างความร่วมมือ "อย่างชาญฉลาดและสมดุล" เพื่อร่วมกันต่อต้านความท้าทายสมัยใหม่และสร้างโลกใหม่ต่อต้านลัทธิฝ่ายเดียวและความเป็นใหญ่ตามรายงานของทูตชั้นนำของกรุงเตหะรานในกรุงปักกิ่ง Abdolreza Rahmani Fazli อธิบายถึงความสัมพันธ์กับจีนที่ "เด็ดขาด" ต่อสันติภาพในภูมิภาคกล่าวถึงการรวมตัวกันของนักศึกษาและนักวิจัยว่าความร่วมมือเชิงกลยุทธ์ระหว่างสองประเทศได้หายไปแล้ว</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 06:02:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">39bd662828145ecd01b5a148baacd9e07b997e66</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/bdd8902a-6f5e-4eda-9062-6eebdbffd296_dfc36e49.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทสวิสมุ่งมั่นที่จะช่วยสร้างฮ่องกงให้เป็นศูนย์กลางการซื้อขายทองคำระหว่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3331186/swiss-firm-mks-pamp-aims-help-build-hong-kong-international-gold-trading-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description>MKS PAMP ของสวิตเซอร์แลนด์ซึ่งเป็นหนึ่งในผู้กลั่นและผู้ค้าโลหะมีค่ารายใหญ่ที่สุดในโลกได้เข้าร่วมกับบริษัทในยุโรปจำนวนมากที่กำลังขยายการดำเนินงานในฮ่องกงโดยได้รับการสนับสนุนจากการให้ความสำคัญกับบริการทางการเงินและภาคการซื้อขายสินค้าโภคภัณฑ์บริษัทที่ตั้งอยู่ในเจนีวาซึ่งเป็นที่รู้จักในท้องถิ่นสำหรับการขุดทองคำแท่งร้อยปีสำหรับธนาคารแห่งประเทศจีน (ฮ่องกง) ในปี 2017 – เมื่อวันที่ T</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 06:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72e73a5722567ba0a3d6970ffd145aa622a7f900</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/020720ed-c925-40c1-8c20-a10a41aae291_f774ff1c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บล็อกเกอร์จีนอ้างว่าแมวจรจัดมีเลือดออกจากธนาคารเลือดที่ผิดกฎหมายสำหรับคลินิกสัตว์เลี้ยง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3330916/china-blogger-claims-stray-cats-are-bled-illicit-animal-blood-bank-supply-pet-clinics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อกล่าวหาที่น่าตกใจของบล็อกเกอร์ที่ว่าแมวจรจัดถูกระบายเลือดเพื่อขายให้กับโรงพยาบาลสัตว์เลี้ยงได้ก่อให้เกิดความโกรธแค้นและการประณามทางออนไลน์มีการเปิดเผยว่าแมวตัวเดียวสามารถดูดเลือดได้สี่ถุงสร้างกำไรได้ 2,400 หยวน (340 ดอลลาร์สหรัฐ) ข้อมูลนี้มีอยู่ในโพสต์โซเชียลมีเดียเมื่อวันที่ 24 ตุลาคมเมื่อบล็อกเกอร์หญิงคนหนึ่งในกวางโจวมณฑลกวางตุ้ง</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab93020ae11b582c3c955302f6380f02cf853ccc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/12d64435-44bd-43d3-b156-65a149135295_4e89cdb5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟไหม้ร้านค้าในเม็กซิโกฆ่าได้ 23 เมื่อสุดสัปดาห์เทศกาลเปลี่ยนเป็นโศกนาฏกรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3331209/children-among-23-killed-mexico-store-fire-festive-weekend-turns-tragic?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทศกาลวันหยุดสุดสัปดาห์กลายเป็นเรื่องน่าเศร้าสำหรับครอบครัวทางตะวันตกเฉียงเหนือของเม็กซิโกในวันเสาร์เมื่อเปลวไฟที่ร้ายแรงกลืนกินร้านค้าลดราคาในใจกลางเมือง Hermosillo ทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 23 คนและได้รับบาดเจ็บเป็นโหลเม็กซิโกกำลังเฉลิมฉลองวันแห่งความตายในสุดสัปดาห์นี้ด้วยงานเฉลิมฉลองที่เต็มไปด้วยสีสันซึ่งครอบครัวให้เกียรติและระลึกถึงคนที่คุณรัก “ฉันได้สั่งซื้ออย่างละเอียดและโปร่งใส</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 04:30:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83e76c099c6ba2daac4c998eaeb416e6d589d096</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/3ec4706d-589a-41dd-9788-d1a681379fc5_1e1bb937.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาหารค่ำ Chimaek ของ Jensen Huang ทิ้งซัพพลายเออร์อันดับ 1 ของ Nvidia ไว้ทำไม?</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3331207/why-did-jensen-huangs-chimaek-summit-omit-chair-nvidias-no-1-korean-supplier?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อ Jensen Huang ซีอีโอของ Nvidia มาถึงเกาหลีใต้ความสนใจจากทั่วโลกก็หันไปรับประทานอาหารค่ำแบบ "chimaek" (ไก่ทอดและเบียร์) ในวันที่ 30 ตุลาคมโดยมี Lee Jae-yong ประธาน Samsung และ Chung Eui-sun ประธานบริหารของ Hyundai Group แต่สปอตไลท์ก็เปลี่ยนไปเป็น SK Group ในวันรุ่งขึ้นโดยเฉพาะแขนความจำ SK Hynix ซึ่งเป็นผู้ร่วมหัวเรื่องอินฟาเรดของปัญญาประดิษฐ์ที่สำคัญ (AI)</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 04:07:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d759d3b7d27f1ffe850d4e215ce81faf9fe6437</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/e31d5be8-ac58-4b33-94d5-48cf4daba700_99d2ab9f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
