<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Macron บอกให้ Meloni ‘อยู่ในเลน’ เหนือคำพูดเกี่ยวกับการเสียชีวิตของนักกิจกรรมขวาจัดในฝรั่งเศส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344040/macron-tells-meloni-stay-lane-over-remarks-far-right-activists-death-france?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron ในวันพฤหัสบดีเรียกร้องให้ Giorgia Meloni หยุด “แสดงความคิดเห็นเกี่ยวกับสิ่งที่เกิดขึ้นในประเทศของผู้อื่น” หลังจากที่นายกรัฐมนตรีอิตาลีแสดงความตกใจต่อการทุบตีอย่างรุนแรงของนักเคลื่อนไหวขวาจัดในฝรั่งเศส Quentin Deranque อายุ 23 ปีเสียชีวิตจากอาการบาดเจ็บที่ศีรษะหลังจากถูกโจมตีอย่างน้อย 6 คนเมื่อสัปดาห์ที่แล้วบนสนามประท้วงขวาสุดที่มหาวิทยาลัย</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:07:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18921d47f07a1578ed1d466c255037c86f5d8ec6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/174c899f-79dc-405a-9967-1ba433794e47_6d69e774.jpg?itok=tvh6bQh7&amp;v=1771510056" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกิดในประเทศจีนเติบโตในสหรัฐอเมริกา: ผู้รับบุตรบุญธรรมสำรวจความหมายของอัตลักษณ์ในเทศกาลตรุษจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3344038/born-china-raised-us-adoptees-explore-meaning-identity-lunar-new-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตรุษจีนไม่ได้อยู่ในเรดาร์ของ LuLu Grant เสมอไปแกรนท์เป็นบุตรบุญธรรมที่สองจากเมืองฝูโจวประเทศจีนและเติบโตในรัฐวอชิงตันของสหรัฐอเมริกาแกรนท์ตัดสินใจที่จะตัดประเทศที่เกิดของเธอออกจากชีวิตของเธอตั้งแต่อายุยังน้อยหลายทศวรรษต่อมาเธอจะเฉลิมฉลองเทศกาลฤดูใบไม้ผลิควบคู่ไปกับครอบครัวเกิดของเธอด้วยความรู้สึกที่ซับซ้อนเกี่ยวกับโลกทั้งสองของเธอ “ผู้คนคิดว่าการค้นหาครอบครัวเกิดของคุณมีความสุขมากและส่วนหนึ่ง</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:03:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3207d2e433cbdf4980a227e3518b10703f859c83</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/df04167f-d579-4b65-99de-0e1b01d5e46c_6d6818d8.jpg?itok=AuihZuxL&amp;v=1771509813" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นี่คือจุดจบของยุคทองของรถถังความคิดจีนกับอดีตทางการของดาราหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3343977/end-golden-age-chinese-think-tanks-star-ex-officials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงทศวรรษที่ผ่านมาถังความคิดของจีนมีสองโลกที่ดีที่สุด – มีการสนับสนุนจากรัฐบาลในขณะที่มีพื้นที่ให้ย้ายออกไปข้างนอกได้รับการสนับสนุนจากผู้นำของประเทศในการส่งเสริม Soft Power ของจีนภาคส่วนนี้มีอิทธิพลมากขึ้นเนื่องจากเจ้าหน้าที่เกษียณอายุได้ขึ้นมาบนเรือนำความเชี่ยวชาญความสัมพันธ์และเสรีภาพบางอย่างไม่แตกต่างจากคู่ค้าชาวตะวันตกของพวกเขาสิ่งเหล่านี้ใน</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43965c169f9d5dde671cf2cb37c48d26db9b2548</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/e02e04af-d580-4b79-80d8-436db09115a3_6fc0a394.jpg?itok=qoyG_ivv&amp;v=1771478851" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นอนุมัติยาฟื้นฟูตัวแรกของโลกโดยใช้เซลล์ iPS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3344036/japan-approves-worlds-first-regenerative-medicines-using-ips-cells?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมการกระทรวงสาธารณสุขของญี่ปุ่นเมื่อวันพฤหัสบดีได้อนุมัติการจำหน่ายผลิตภัณฑ์ยาฟื้นฟูสมรรถภาพสองชนิดที่เตรียมจากเซลล์ iPS ซึ่งเป็นผลิตภัณฑ์แรกของโลกยาทั้งสองคือ ReHeart ที่พัฒนาโดย Cuorips ซึ่งเป็นบริษัทสตาร์ทอัพที่มีต้นกำเนิดจากมหาวิทยาลัยโอซาก้าและ Amchepry โดย Sumitomo Pharma และ Racthera จะใช้สำหรับผู้ป่วยที่มีภาวะหัวใจล้มเหลวอย่างรุนแรงซึ่งเกิดจากหัวใจขาดเลือด</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:31:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">277d26158d46b30f7e74738a9b0dd247240d2afb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/6420f1c7-0cc5-461b-a377-b9f11c6d491c_8c7df170.jpg?itok=Fgs60KWZ&amp;v=1771507864" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การจับรางวัลบ็อกซ์ออฟฟิศล่าสุดของจีน: ภาพยนตร์ทริลเลอร์สายลับที่ได้รับการสนับสนุนจากหน่วยงานจารกรรมของรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3344033/chinese-state-sponsored-spy-thriller-comes-cold?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพยนตร์ทริลเลอร์สายลับที่ได้รับการสนับสนุนจากหน่วยข่าวกรองของจีนได้กลายเป็นหนึ่งในบ็อกซ์ออฟฟิศที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของเทศกาลตรุษจีน Scare Out กำกับโดย Zhang Yimou ซึ่งเป็นที่รู้จักกันดีในระดับสากลสำหรับภาพยนตร์เช่น Raise the Red Lantern และ House of Flying Daggers ได้รับการผลิตภายใต้การดูแลโดยตรงของกระทรวงความมั่นคงแห่งรัฐซึ่งกล่าวว่าภาพยนตร์เรื่องนี้ขึ้นอยู่กับกรณีที่เกิดขึ้นในชีวิตจริงภาพยนตร์เรื่องนี้ f</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:50:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a084772270c75d9bc7ff8dbce09fe769978b8b64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/26b97b5b-d116-49ed-adbd-7ae3f4411ac8_908e0130.jpg?itok=ETQgPO6e&amp;v=1771505416" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
