<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนกระชับการอนุมัติทางรถไฟขณะที่ Xi เตือนเกี่ยวกับการสร้างมากเกินไปของเสียและปัญหา ‘การดำเนินงาน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3341412/china-tightens-rail-approvals-xi-warns-overbuilding-waste-and-operational-trouble?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังกระชับการอนุมัติสำหรับรถไฟระหว่างเมืองและโครงการรถไฟใต้ดินในเมืองซึ่งเป็นเสาหลักของการลงทุนในสินทรัพย์ถาวรที่มีมานานในขณะที่ผู้กำหนดนโยบายให้ความสำคัญกับความเสี่ยงด้านหนี้มากขึ้นในขณะที่เปลี่ยนรูปแบบการเติบโตไปสู่การบริโภคการเคลื่อนไหวดังกล่าวเกิดขึ้นเนื่องจากประธานาธิบดีสีจิ้นผิงได้ตั้งธงสายพันธุ์การดำเนินงานที่สถานีรถไฟความเร็วสูงและสายรถไฟใต้ดินบางสายซึ่งเป็นสัญญาณว่าการเติบโตแบบเดิมๆ</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2335952a048135c9945ef112f8f9b62d07a640e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/0a3bc9e5-ecba-4061-a8b9-6e4848171096_541935df.jpg?itok=DnVMSnAI&amp;v=1769506293" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เขาเป็นใคร ?' ผู้ค้าในประเทศจีนยังคงไม่ได้รับความสนใจหลังจากได้รับ lai see จาก Jensen Huang ซีอีโอของ Nvidia</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3341357/whos-he-china-vendor-remains-unfazed-after-receiving-lai-see-nvidia-ceo-jensen-huang?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jensen Huang ซีอีโอของ Nvidia ซื้อขนมข้างทางมูลค่า 65 หยวน (US $ 9) ที่ตลาดในเซี่ยงไฮ้ในขณะที่ให้เจ้าของร้านเห็น 600 หยวน (US $ 90) แต่ผู้ประกอบการไม่รู้จักชิปโมกุลปัญญาประดิษฐ์ (AI) เมื่อเร็วๆนี้หวงได้ก่อให้เกิดพายุบนโซเชียลมีเดียในแผ่นดินใหญ่ด้วยท่าทางที่เป็นมิตรและเป็นมิตรระหว่างการเยี่ยมชมตลาดสดในเซี่ยงไฮ้มันเป็นกิจวัตรประจำวันของเขาที่จะมองเห็น</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">938100e4c0dc9e250de656e6d1ef201ae76cd9af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/c2e0be7e-f90d-41be-a383-383d4927e801_dfd8a068.jpg?itok=b_Rd21_N&amp;v=1769493384" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเคลื่อนไหวของอินโดนีเซียในการเข้าร่วม ‘คณะกรรมการสันติภาพ‘ ของทรัมป์กระตุ้นให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับการเปลี่ยนแปลงนโยบายต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3341420/indonesias-move-join-trumps-board-peace-stirs-debate-foreign-policy-shift?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินใจของอินโดนีเซียที่จะเข้าร่วม "คณะกรรมการสันติภาพ" ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้เลิกคิ้วที่บ้านโดยมีนักวิจารณ์เป็นศูนย์ว่ามันเบี่ยงเบนไปจากค่านิยมของจาการ์ตาอย่างไรโดยให้บริการเพื่อผลประโยชน์ของสหรัฐอเมริกาและอิสราเอลเท่านั้นแทนที่จะเป็นปาเลสไตน์อย่างไรก็ตามผู้สังเกตการณ์บางคนแย้งว่าการเคลื่อนไหวดังกล่าว "สอดคล้อง" กับท่าทีเชิงรุกของนโยบายต่างประเทศของอินโดนีเซียและช่วยให้สามารถเข้าถึงประเทศมหาอำนาจได้ประธานาธิบดี P</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:52:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4d0aebd1d7a7dec436264f3b2ab367857fed275</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/5a2d2105-1f45-414c-8da9-062bf63a80e3_ea904da2.jpg?itok=0sbnDWf-&amp;v=1769507575" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การขี่ช้างที่สถานที่ท่องเที่ยวในบาหลีของอินโดนีเซียถูกห้ามเหนือความกังวลด้านสวัสดิภาพสัตว์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3341419/elephant-rides-indonesias-bali-attractions-banned-over-animal-welfare-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถานที่ท่องเที่ยวขี่ช้างของบาหลีเริ่มปิดตัวลงหลังจากที่ทางการป่าไม้ของอินโดนีเซียสั่งให้ศูนย์อนุรักษ์ยุติการปฏิบัติเนื่องจากเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นขู่ว่าจะเพิกถอนใบอนุญาตที่เกี่ยวข้องสำหรับการไม่ปฏิบัติตามคำสั่งดังกล่าวเรียกร้องให้ศูนย์ต่างๆหยุด "การแสดง" ที่ขี่ช้างและเปลี่ยนไปสู่การท่องเที่ยวสัตว์ป่าที่ให้ความรู้และจริยธรรมมากขึ้นตามหนังสือเวียน</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:49:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aadc88138756fc5c18cd601bcfc80f82ff62087b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/a67d59a7-21ec-4915-9ade-68de5ddde5b0_84a78ffa.jpg?itok=-huPWh3a&amp;v=1769507376" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เผชิญกับการตีกลับการแก้ไขครั้งที่สองในการยิงน้ำแข็งของอเล็กซ์เพรตติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341413/trump-faces-second-amendment-backlash-over-ice-shooting-alex-pretti?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรครีพับลิกันที่มีชื่อเสียงและผู้สนับสนุนสิทธิปืนช่วยกระตุ้นการเปลี่ยนแปลงของทำเนียบขาวในสัปดาห์นี้หลังจากที่มีลักษณะของอเล็กซ์เพรตติซึ่งเป็นบุคคลที่สองที่เสียชีวิตในเดือนนี้โดยเจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางในมินนีแอโพลิสซึ่งเป็นผู้รับผิดชอบต่อการเสียชีวิตของเขาเองเนื่องจากเขามีอาวุธอย่างถูกต้องตามกฎหมายการเสียชีวิตไม่ก่อให้เกิดการเปลี่ยนแปลงที่ชัดเจนในการเมืองหรือนโยบายปืนของสหรัฐฯแม้ในฐานะประธานาธิบดีสหรัฐฯ</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:35:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8204bf28bcabdc769b5f95351a0c1ed298a19077</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/484a7bfd-243b-43d7-9516-96a29dc3652c_123d6cd9.jpg?itok=vjMDGfLS&amp;v=1769506369" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
