<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชายชาวสหรัฐถูกพบว่ามีความผิดฐานทุบตีจนเสียชีวิต 4 คนในไชน่าทาวน์รวมถึงผู้อพยพชาวฮ่องกงด้วย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344050/us-man-found-guilty-beating-4-death-chinatown-including-hk-migrant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งที่ทำร้ายชายสี่คนที่กำลังหลับใหลอยู่บนถนนในไชน่าทาวน์ของนิวยอร์กถูกตัดสินว่ามีความผิดในข้อหาฆาตกรรมระดับหนึ่งในวันพฤหัสบดีโดยคณะลูกขุนปฏิเสธการป้องกันความวิกลจริตของเขาในการอาละวาดในปี 2019 ทนายความของแรนดี้ซานโตสยอมรับว่าเขาผลักเหยื่อที่ไร้ทางสู้ – Chuen Kok, Anthony Manson, Florencio Moran และ Nazario Vasquez Villegas – ด้วยแท่งโลหะและตั้งใจจะฆ่าพวกเขาแต่ซานโตส ’</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:41:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a4a3bbc975e3f24d111ad667ecb39c24313741d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/64d912ba-8629-42a0-85f3-13cf7a6dd740_bae3a931.jpg?itok=OvufUiWw&amp;v=1771533710" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดูเหมือนว่าทรัมป์จะกำหนดเส้นตาย 10 วันของอิหร่านเนื่องจากสหรัฐใช้กองกำลังตะวันออกกลางจำนวนมาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344049/trump-appears-set-iran-10-day-deadline-us-deploys-vast-middle-east-force?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพสหรัฐกำลังประจำการกองกำลังจำนวนมากในตะวันออกกลางรวมถึงเรือบรรทุกเครื่องบินสองลำเครื่องบินขับไล่และเรือบรรทุกน้ำมันเชื้อเพลิงทำให้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์มีทางเลือกในการโจมตีอิหร่านครั้งใหญ่ในขณะที่เขากดดันให้ประเทศทำข้อตกลงเกี่ยวกับโครงการนิวเคลียร์การปรับใช้นั้นแตกต่างจากสิ่งที่สหรัฐทำมาตั้งแต่ปี 2003 เมื่อมันรวบรวมกองกำลังก่อนการรุกรานของ I</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:36:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3337e17a86308f7faf95e5340bee9578d71f6142</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/03ceaee6-e201-4ab9-9d43-566130f815eb_4a19980d.jpg?itok=BfhfLffI&amp;v=1771526170" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เตะ ‘คณะกรรมการสันติภาพ’ ขณะที่เมฆสงครามปกคลุมอิหร่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344048/trump-kicks-his-board-peace-war-clouds-loom-over-iran?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเมื่อวันพฤหัสบดีให้สัญญาว่าจะมี "คณะกรรมการสันติภาพ" ใหม่มูลค่า 10,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐซึ่งเป็นสถาบันใหม่ที่ไม่มีสัณฐานมุ่งเน้นไปที่กาซาก่อนซึ่งกำลังเปิดตัวเช่นเดียวกับที่เขาคุกคามอิหร่านด้วยสงครามในขณะที่เครื่องบินรบและเรือบรรทุกเครื่องบินของสหรัฐมุ่งหน้าไปยังอิหร่านตามคำสั่งของเขาทรัมป์ยินดีต้อนรับพันธมิตรสองโหลจากทั่วโลกไปยังอาคารวอชิงตันที่ส่องแสงระยิบระยับของอดีตสถาบันแห่งสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:06:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8e25a84d5b051ea3d378f403f5ce824cdec292e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/c1d518ba-b1b8-496f-b722-7eb82dc61209_b54a6194.jpg?itok=W2ahoCw5&amp;v=1771520813" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การขาดดุลการค้าของสหรัฐฯขยายตัวอย่างรวดเร็วในเดือนธันวาคมซึ่งเป็นการทดสอบการเรียกร้องภาษีทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3344047/us-trade-deficit-widens-sharply-december-testing-trump-tariff-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความไม่สมดุลทางการค้าของสหรัฐขยายตัวอย่างรวดเร็วในเดือนธันวาคมพ.ศ. 2568 โดยเน้นความท้าทายอย่างต่อเนื่องในความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจของอเมริกากับโลกและกับคู่แข่งทางเศรษฐกิจที่สำคัญของจีนตามการเปิดเผยของสำนักวิเคราะห์เศรษฐกิจสหรัฐเมื่อวันพฤหัสบดีตลอดทั้งปี 2025 สหรัฐฯมีการขาดดุลการค้าสินค้าและบริการ 901.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐลดลงเล็กน้อยร้อยละ 0.2 จากปี 2024</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:03:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1dae5447df207fb501a603cb6b2660f931c689ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/ec31314a-4666-41c5-b65d-a06b37ca836d_bb461ff0.jpg?itok=5SVrbcCm&amp;v=1771520629" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โบนาการ์ผู้นำกบฏเมียนมายอมจำนนต่อรัฐบาลกลางการสู้รบของฝ่ายต่อต้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3344045/myanmar-rebel-leader-bo-nagar-surrenders-junta-amid-resistance-infighting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำที่โดดเด่นของกลุ่มต่อต้านอิสระในเมียนมาซึ่งถูกโจมตีโดยคู่แข่งที่จงรักภักดีต่อกองกำลังฝ่ายค้านกระแสหลักได้ยอมจำนนต่อหน่วยงานทางทหารของประเทศสื่อของรัฐรายงานเมื่อวันพฤหัสบดีการยอมจำนนของ Bo Nagar ผู้นำของกองทัพปฏิวัติแห่งชาติพม่า (BNRA) ในภูมิภาคตอนกลางตอนบนของ Sagaing เป็นเครื่องเตือนใจอย่างมากถึงการแตกหัก</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:34:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d953675f55a9c4ca60504a7dd75a5985c2a23a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/fa9a9048-a3be-49f9-b02d-026ddb5bdafc_a68def57.jpg?itok=GdqTbFvD&amp;v=1771515254" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
