<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สามีชาวจีนแยกทางกับภรรยาที่ควักเงิน 163,000 ดอลลาร์ส่วนใหญ่อยู่ในไลฟ์สตรีมเมอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3333510/tearful-chinese-husband-divorces-wife-squandering-us163000-mostly-live-streamer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในภาคกลางของจีนที่ใช้ชีวิตอย่างประหยัดและส่งเงินทั้งหมดให้ภรรยาของเขาเห็นเธอกระอักกระอ่วนทุกอย่างรวมถึงการให้ทิปผู้ชายสตรีมมิ่งสด 670,000 หยวน (94,000 ดอลลาร์สหรัฐ) สามีผู้เสียน้ำตาบอกเหอหนานทีวีว่าเขากำลังพยายามกู้คืนทรัพย์สินส่วนกลางของพวกเขาครึ่งหนึ่งชายนามสกุลหลิวและภรรยาของเขาแต่งงานกันมาแปดปีแล้วและอาศัยอยู่ในซิงหยางมณฑลเหอหนานเขาทำงานในเจิ้งโจวซึ่งก็คือ</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 10:05:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">579c4e9f04c235e472c137d54bff402bf340f5f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/0f4f7a46-aa18-4d59-9f5f-530de50add9d_984d77e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิต C919 ของจีนได้รับการอัดฉีดเงินทุนท่ามกลางความท้าทายของห่วงโซ่อุปทาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3334094/maker-chinas-c919-receives-massive-capital-injection-amid-supply-chain-challenges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตเครื่องบินชั้นนำของจีนมุ่งมั่นที่จะแกะสลักส่วนแบ่งของตลาดการบินพลเรือนที่ร่ำรวยแต่มีความซับซ้อนทางเทคโนโลยีได้รับการสนับสนุนทางการเงินอย่างทันท่วงทีจากผู้สนับสนุนของรัฐซึ่งขยายทุนจดทะเบียนอย่างมากเนื่องจากบริษัทมีเป้าหมายที่จะเอาชนะปัญหาคอขวดในการผลิตและนำความท้าทายไปสู่ Boeing และ Airbus duopoly เป็นการแข่งขันจากเวสเทอร์ทั้งสอง</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 10:00:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cfaa8bd9aee62f7af319c3030ba9b1540d852a4a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/fd40a7dc-d437-4c1b-9a20-c3ccd37af070_51d4f26c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงผลักดันการใช้สกุลเงินท้องถิ่นเพื่อปกป้องเอเชียจากความไม่แน่นอนทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3334088/hong-kong-pushes-local-currency-use-shield-asia-global-uncertainties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงกำลังเพิ่มความพยายามในการขยายการใช้สกุลเงินท้องถิ่นทั่วภูมิภาคเอเชียแปซิฟิกรวมถึงการพัฒนาตลาดตราสารหนี้สกุลเงินท้องถิ่นซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการผลักดันเพื่อป้องกันความเสี่ยงทางการเมืองที่เพิ่มขึ้นตามข้อมูลของ Eddie Yue Wai-man ซีอีโอของ Hong Kong Monetary Authority (HKMA) กล่าวในการประชุม Asean +3 Economic Cooperation and Financial Stability Forum ครั้งที่ 4 ที่ฮ่องกงเมื่อวันที่</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 09:59:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7404b04de6100191be737b2ad8a71cb89d4ef13e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/98e09ea0-c167-4c62-a96f-48cc495f12f4_afd2ba2b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>น้องสาวและผู้ร่วมงานของ Jho Low ที่หลบหนีได้รับคำสั่งให้จ่าย 2.8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐให้กับ 1MDB</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334087/malaysia-court-orders-jho-lows-sister-and-associate-pay-us28-billion-1mdb?utm_source=rss_feed</link>
      <description>น้องสาวของ Low Taek Jho นักการเงินชาวมาเลเซียที่หลบหนีซึ่งยังไม่ทราบที่อยู่และผู้ร่วมงานคนสนิทได้รับคำสั่งจากศาลสูงกรุงกัวลาลัมเปอร์ให้จ่ายเงิน 11.58 พันล้านริงกิต (2.8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ให้กับ 1Maysia Development Bhd (1MDB) มากกว่า "รายได้เปื้อน" ที่ไม่ได้รับการจัดสรรจากกองทุนของรัฐ Justice Mahazan Mat Taib ได้รับการตัดสินโดยปริยาย (JID) กับ Low May Lin น้องสาว o</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 09:29:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d5b0542a8db427170c18eb0855ba1d149cac231a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/9457f5ec-2f7e-4d48-8870-97ea98d064dd_4f422ff6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจความมั่นคงแห่งชาติของฮ่องกงจับกุม 2 คนจากโพสต์ออนไลน์ที่ถูกกล่าวหาว่าล่อลวง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3334096/hong-kongs-national-security-arrest-2-over-alleged-seditious-social-media-posts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจความมั่นคงแห่งชาติของฮ่องกงได้จับกุมชายและหญิงในข้อหาเผยแพร่โพสต์โซเชียลมีเดียโดยมีเจตนายั่วยวนและให้เงินสนับสนุนกิจกรรมที่เป็นอันตรายต่อความมั่นคงแห่งชาติจากข้อมูลวงในเจ้าหน้าที่ได้จับกุมทั้งคู่เมื่อวันจันทร์ที่ Kwai Chung Plaza ศูนย์การค้าและที่อยู่อาศัยส่วนตัวในเขต Kwai Tsing กองกำลังกล่าวว่าได้จับกุมชายวัย 32 ปีและ</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 09:24:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c45ab5be0c260a038239b7edc828c3b43bb83ae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/cfb55721-914b-421a-93e4-1bde14aab992_79d0bd94.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
