<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อินเทลเปิดตัวชิปใหม่ในช่วงเวลาทำกำไรสำหรับการประมูลแบบรีเทิร์นอะราวด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3328457/intel-debuts-first-chip-built-18a-process-make-or-break-moment-turnaround-bid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Intel ซึ่งเป็นผู้ผลิตชิปที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลสหรัฐอเมริกาในขณะนี้ได้นำเสนอผลิตภัณฑ์และเทคโนโลยีการผลิตใหม่ๆที่เป็นศูนย์กลางในการเสนอราคาแบบเบ็ดเสร็จบริษัทประกาศเมื่อวันพฤหัสบดีว่าการออกแบบโปรเซสเซอร์ Panther Lake อยู่ในการผลิตเต็มรูปแบบและจะวางขายในแล็ปท็อปในช่วงต้นปีหน้าชิปใหม่ทำด้วยเทคโนโลยี 18A ซึ่งอินเทลกล่าวว่ามีข้อได้เปรียบที่ไม่มีผู้ร่วม</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 02:07:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">70477663c0ede3d2c073e21145bd0a2e1fe8f92b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/30e49283-ff37-4082-b925-101f383fdfbb_380a3956.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Spirit of Hong Kong Awards: นวัตกรรมเพื่อสิ่งแวดล้อมเปลี่ยนขยะให้เป็นโอกาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328453/spirit-hong-kong-awards-eco-innovator-turning-rubbish-opportunity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Shawn Cheng Yat-ho นักนวัตกรรมด้านสิ่งแวดล้อมชาวฮ่องกงใช้เวลามากกว่า 15 ปีเปลี่ยนขยะให้เป็นโอกาสสร้างเครือข่ายการรีไซเคิลและการศึกษาที่ทะเยอทะยานที่สุดแห่งหนึ่งของเมืองความพยายามอันยาวนานของเขาในการส่งเสริมสภาพแวดล้อมสีเขียวทำให้เขาได้รับตำแหน่งผู้เข้ารอบสุดท้ายในรางวัล Spirit of Hong Kong ในปีนี้ในประเภทความยั่งยืนเฉิงไม่ได้เริ่มต้นจากสภาพแวดล้อม</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 01:48:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae279eb00ab8cfedc80a413099dfecd4184e120f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/654fa811-c940-4759-8e1e-30b4d07c09a2_8665e114.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักศึกษาเกาหลีใต้ถูกลักพาตัวถูกทรมานจนเสียชีวิตในวันหยุดในกัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3328452/south-korean-student-kidnapped-tortured-death-while-holiday-cambodia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีรายงานว่านักศึกษาวิทยาลัยชาวเกาหลีใต้วัย 22 ปีที่เดินทางไปกัมพูชาในช่วงวันหยุดฤดูร้อนเสียชีวิตหลังจากออกเดินทางสองสัปดาห์หลังจากถูกลักพาตัวและทรมานโดยกลุ่มอาชญากรรมในท้องถิ่นเจ้าหน้าที่กล่าวว่านักเรียนเสียชีวิตจากภาวะหัวใจหยุดเต้นที่เกิดจากการทรมานอย่างรุนแรงตามที่ตำรวจและสมาชิกในครอบครัวระบุนักเรียนที่ระบุด้วยนามสกุล A เท่านั้นออกจากบ้านของเขาในเยชอน</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 01:45:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6542dcb2c1c2ba84d1654f7646fa19d1032b8d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/20cb625a-f37a-4dd0-a773-99ed5c8d4cc5_c1a9167b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้เร่งเร้าให้คงความเป็น ‘ภาคปฏิบัติ’ ท่ามกลางแรงกดดันของสหรัฐฯต่อจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328450/south-korea-cant-afford-lose-china-seoul-urged-stay-pragmatic-amid-us-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าเกาหลีใต้ควรปฏิบัติตามการทูตภาคปฏิบัติเพื่อปกป้องผลประโยชน์ของชาติขณะที่วอชิงตันเพิ่มแรงกดดันต่อกรุงโซลเพื่อชี้แจงบทบาทของตนในการต่อต้านจีนพวกเขาเตือนว่าการเอนเอียงไปทางสหรัฐอเมริกามากเกินไปภายใต้การทำธุรกรรมของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์สามารถดักจับเกาหลีใต้ทางการทูตและปล่อยให้มันมีพื้นที่เพียงเล็กน้อยในการซ้อมรบท่ามกลางความไม่แน่นอนทั่วโลกที่เพิ่มขึ้น</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 01:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f14ac46be5fd7a19be01e14f2082e0e1f1a397f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/fa4cdb54-8404-4146-855c-b6634a92c993_1d606325.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซานาเอะทาคาอิจิของญี่ปุ่นจะพิสูจน์ให้เห็นถึงพลังการเปลี่ยนแปลงในเอเชียหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3328185/how-sanae-takaichis-rise-could-reshape-japan-and-asias-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชัยชนะของ Sanae Takaichi ในการแข่งขันของผู้นำพรรคเสรีนิยมประชาธิปไตย (LDP) ของญี่ปุ่นไม่เพียงแต่เป็นการเพิ่มขึ้นของนายกรัฐมนตรีหญิงคนแรกของประเทศที่รอคอยแต่ยังเป็นการเปลี่ยนแปลงเชิงสัญลักษณ์ในเข็มทิศอุดมการณ์ของญี่ปุ่นเป็นที่รู้จักกันมานานในฐานะนักอนุรักษ์นิยมและชาตินิยมการขึ้นไปของทาคาอิจิเป็นสัญญาณถึงจุดจบที่เป็นไปได้ของลัทธิปฏิบัตินิยมที่มีลักษณะเฉพาะของชินโซอาเบะและฟุมิโอะคิชิดะเย่</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">689ec27425c2b080664276d3a122896e70d836aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/9991445d-d5c7-40d4-9ce6-8bb7b46a4d72_61b4d67e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
