<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจำสูตรนมสำหรับทารกของ Aptamil ได้จากความกลัวการปนเปื้อนสารพิษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3342336/hong-kong-recalls-aptamil-baby-milk-formula-batch-over-toxin-contamination-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยเฝ้าระวังความปลอดภัยด้านอาหารของฮ่องกงได้เรียกคืนสูตรนมผงสำหรับทารก Aptamil จำนวนหนึ่งเนื่องจากข้อกังวลว่าอาจมีการปนเปื้อนสารพิษที่พบในผลิตภัณฑ์ที่คล้ายคลึงกันศูนย์ความปลอดภัยด้านอาหารกล่าวเมื่อเย็นวันอังคารว่าร้านค้าปลีกในท้องถิ่นขาย "จำนวนเล็กน้อย" ของชุดผลิตภัณฑ์ที่สงสัยว่ามีซีรียูไลด์ซึ่งแจ้งให้เจ้าหน้าที่เฝ้าระวังเปิดตัวการเรียกคืนล่วงหน้าตามข้อมูลของ cen</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 06:18:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f9f130ac878ac5bb718faa09a17032cca392c87</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/8d7f391b-2de9-4675-871f-a77d32587a1e_d75d1a88.jpg?itok=tXiJCIRS&amp;v=1770185889" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงชาวจีนเผลอเปิดก๊อกน้ำทิ้งไว้เปลี่ยนชุมชนให้กลายเป็นลานสเก็ตน้ำแข็งในชั่วข้ามคืน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3340794/china-woman-accidentally-leaves-water-tap-turns-community-ice-rink-overnight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งในภาคตะวันตกเฉียงเหนือของจีนลืมปิดก๊อกน้ำของเครื่องทำน้ำอุ่นหลังจากอาบน้ำทำให้เกิดการรั่วไหลเป็นเวลาหลายชั่วโมงซึ่งทำให้ชุมชนที่อยู่อาศัยของเธอกลายเป็นลานสเก็ตกลางแจ้งผู้หญิงที่รู้จักกันในชื่อหวางได้เผยแพร่วิดีโอบนโซเชียลมีเดียเมื่อวันที่ 16 มกราคมเพื่อขอโทษผู้อยู่อาศัยในละแวกใกล้เคียงของเธอในหลานโจวมณฑลกานซูสำนักข่าวเซียนเฟิงรายงาน “เมื่อคืนฉันอาบน้ำแล้วก็</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 06:00:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3d491d0cd158f4ceb925b499004541231180726</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/db8c79f9-ce6b-4da8-8741-b4b962c8b6f9_89f9462b.jpg?itok=gLLrRz02&amp;v=1769061239" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กลาโหมแย้งว่า ’การกระทำของนักเคลื่อนไหวที่‘ ชอบด้วยกฎหมาย ’ของเทียนอันเหมิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3342331/defence-argues-tiananmen-vigil-activists-actions-lawful-exercise-rights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พันธมิตรที่ถูกยุบที่อยู่เบื้องหลังการเฝ้าระวังของจัตุรัสเทียนอันเหมินของฮ่องกงมีวัตถุประสงค์เพียงเพื่อส่งเสริมประชาธิปไตยและเสรีภาพทางการเมืองที่มากขึ้นเมื่อสนับสนุนการยกเลิกการปกครองพรรคเดียวของแผ่นดินใหญ่ทนายความฝ่ายจำเลยได้กล่าวในการพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติที่มีชื่อเสียงที่ปรึกษาด้านกลาโหม Erik Shum Sze-man เมื่อวันพุธกล่าวว่าการยุติการปกครองพรรคคอมมิวนิสต์จีนพรรคเดียวจะเป็นทางออก</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 05:45:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0154114b83ab40516ad491c37ade0492b140ec5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/5649b001-c85b-4c7e-a61c-5148192fd7db_09d0f6c5.jpg?itok=dDXBRBFC&amp;v=1770183908" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บันทึกการส่งมอบ F -35 เพิ่มกล้ามเนื้อให้กับพันธมิตรชาวอเมริกันในภูมิภาคเอเชียแปซิฟิก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3342328/record-f-35-deliveries-muscle-american-allies-asia-pacific-region?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Lockheed Martin คาดว่าจะมีเครื่องบินขับไล่ F -35 รุ่นที่ห้าประมาณ 300 ลำที่ให้บริการในเอเชียแปซิฟิกภายในปี 2035 หนึ่งในผู้บริหารระดับสูงของบริษัทยักษ์ใหญ่ด้านการบินและอวกาศของสหรัฐอเมริกากล่าวในงาน Singapore Airshow เมื่อวันอังคาร Steve Sheehy รองประธานฝ่ายพัฒนาธุรกิจระหว่างประเทศด้านการบินได้ทำการคาดการณ์ในระหว่างการบรรยายสรุปสื่อซึ่งเขาอ้างถึง "การเกิดขึ้นของภัยคุกคาม" ในภูมิภาค</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 05:32:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d311d0a636f74cb22241f6bd30e89728a185238a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/bdebfdc9-6708-4888-991d-420a4bfc9e2a_799ac4f3.jpg?itok=KXAQLxRY&amp;v=1770183069" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเรียนชาวฮ่องกง 3 คนได้รับการตรวจสอบเรื่องการดื่มพักค้างคืนในห้องพักแยกต่างหากในทัวร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3342326/3-hong-kong-pupils-probed-drinking-overnight-stay-separate-room-tour?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านการศึกษาของฮ่องกงได้แสดงความกังวลเกี่ยวกับรายงานที่ว่าเด็กชายสองคนและเด็กหญิงคนหนึ่งจากโรงเรียนมัธยมศึกษาถูกกล่าวหาว่าแอบออกจากโรงแรมเพื่อดื่มเครื่องดื่มแอลกอฮอล์และเช่าห้องพักอีกห้องหนึ่งค้างคืนระหว่างทัวร์แลกเปลี่ยนจีนแผ่นดินใหญ่สำนักการศึกษากล่าวเมื่อวันพุธว่าได้ติดต่อโรงเรียนทันทีหลังจากทราบเหตุการณ์และกล่าวเพิ่มเติมว่าโรงเรียนกำลังดำเนินการกับ</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 05:18:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">328bde3098dfa2a2c7ecbbf61b206c21498ca1ea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/a90723e9-df1e-4222-80d1-8994d3360755_315655ee.jpg?itok=_TbrbsyM&amp;v=1770182291" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
