<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คาร์นีย์มุ่งเน้นไปที่เอเชียกระจายการค้าท่ามกลางการขึ้นภาษีทรัม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330386/carney-focuses-asia-diversifying-trade-amid-trum-tariff-hikes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาร์คคาร์นีย์นายกรัฐมนตรีแคนาดาเสนอการตอบสนองอย่างเข้มงวดต่อคำมั่นสัญญาของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ที่จะปรับขึ้นภาษีสินค้าในแคนาดาเพิ่มเติมเพื่อตอบสนองต่อโฆษณาทางโทรทัศน์โดยกล่าวว่าออตตาวาเตรียมที่จะกลับมาเจรจาการค้ากับสหรัฐฯอีกครั้งได้ตลอดเวลา “แคนาดาพร้อมที่จะสร้างความคืบหน้าในการเจรจาหรือการหารือกับคู่ค้าชาวอเมริกันของเรา” คาร์นีย์กล่าวกับผู้สื่อข่าว</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 12:02:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1706d8689ef4383a7457283319fefcc4f0f3cb75</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/040ec379-c2a8-4f72-bc02-192271cadca3_8be4d253.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'ข้อตกลงที่ยอดเยี่ยม‘ ของทรัมป์จะเกิดขึ้นได้อย่างไรหัวหน้าสภาธุรกิจสหรัฐฯ - จีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3330374/fantastic-deal-china-us-china-business-council-looks-rolling-back-clock?utm_source=rss_feed</link>
      <description>"ข้อตกลงที่ยอดเยี่ยม" ที่นายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯให้คำมั่นว่าจะนัดหยุดงานกับจีนจะย้อนกลับไปในวันที่ 1 เมษายน – ก่อนที่จะมีการเปิดตัวภาษีขนาดใหญ่ของเขาตัวแทนธุรกิจชั้นนำของสหรัฐฯได้กล่าวฌอนสไตน์ประธานสภาธุรกิจสหรัฐฯ - จีนกล่าวที่การประชุมสุดยอดบุนด์ในเซี่ยงไฮ้เมื่อวันเสาร์ว่า “ผมคิดว่าสิ่งต่างๆค่อนข้างชัดเจนในตอนนี้ว่าจะเกิดอะไรขึ้น”</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 12:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea97e3947ed1d42ef20f81cff789b75c3650391d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/48182442-bb80-4380-849b-7c05c72c53a7_4ce7c993.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไมเคิลเทียนนักกฎหมายชาวฮ่องกงกล่าวว่ากฎการเสนอชื่อมีส่วนทำให้ประชาชนไม่แยแส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3330385/nomination-rules-play-part-public-apathy-says-hong-kong-lawmaker-michael-tien?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในซีรีส์ใหม่ฝ่ายนิติบัญญัติที่ออกมาสะท้อนให้เห็นถึงเวลาของพวกเขาในสภานิติบัญญัติของฮ่องกงซึ่งมีวาระสี่ปีในวันที่ 24 ตุลาคมก่อนการเลือกตั้งทั่วไปครั้งต่อไปในวันที่ 7 ธันวาคมผู้มีสิทธิเลือกตั้งทั่วไปไม่สามารถเสนอชื่อผู้สมัครโดยตรงภายใต้ระบบการเลือกตั้งแบบ "รักชาติเท่านั้น" ของฮ่องกงที่ได้รับการปรับปรุงใหม่ได้กระตุ้นให้ประชาชนไม่แยแสต่อกระบวนการทางกฎหมายตามกฎหมายที่ออกมา</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 11:36:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">06f5d8136fc25736ccd17bfb0d06c1f6bf44cb02</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/d76fc16a-46eb-40e1-961c-3629cd2e95e6_6a6bfd21.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเตือนการคัดกรองไวรัสตับอักเสบซีที่เกี่ยวข้องกับการเก็บแผ่นอนามัยด้วยตนเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3330379/hong-kong-warns-against-hpv-screenings-involving-sanitary-pad-self-collection?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สาธารณสุขฮ่องกงได้เตือนไม่ให้ใช้วิธีการตรวจคัดกรองไวรัสเอชพีวี (HPV) ของมนุษย์ที่เกี่ยวข้องกับการเก็บเลือดประจำเดือนด้วยผ้าอนามัยโดยอ้างถึงหลักฐานทางวิทยาศาสตร์ที่ "ไม่เพียงพอ" สำหรับประสิทธิภาพของพวกเขากรมอนามัยกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่ามีการตอบสนองต่อข้อเรียกร้องของธุรกิจที่สามารถเก็บเลือดประจำเดือนโดยใช้แผ่นอนามัยจากนั้นจึงทำการเก็บตัวอย่างเลือดด้วยตนเองและ mai</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 10:53:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95434cd4b3fcc54d70863dce14857323fdf13f9b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/78ac9d4f-9959-474e-88d8-e57abeedc0a1_6e6d0a6c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงสามารถเรียนรู้จากการผลักดันการพัฒนาอย่างรวดเร็วของจีนแผ่นดินใหญ่: Paul Chan</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3330380/hong-kong-can-learn-mainland-chinas-rapid-push-development-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิธีการของจีนแผ่นดินใหญ่ในการบรรลุการพัฒนาอย่างรวดเร็วในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมานำเสนอ "ข้อมูลเชิงลึกที่มีคุณค่า" สำหรับฮ่องกงเพื่อพัฒนาโครงการเมกะโปรเจกต์เมโทรโพลิสทางตอนเหนือที่วางแผนไว้หัวหน้าฝ่ายการเงินของเมืองกล่าวเลขาธิการฝ่ายการเงิน Paul Chan Mo-po ยังให้คำมั่นว่าฮ่องกงจะสอดคล้องกับยุทธศาสตร์การพัฒนาประเทศและมุ่งเน้นไปที่การเร่งโครงการเมกะโปรเจกต์ใกล้ชายแดนแผ่นดินใหญ่</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 10:50:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d96b6c989b1872780559257f158305f8eaa8d380</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/80c01b3e-d86e-477d-a858-795d4d1910d2_5d8292a2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
