<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความล้มเหลวของสัญญาณเตือนไฟไหม้อาจทำให้การช่วยเหลือล่าช้าทำให้เสียชีวิตผู้เชี่ยวชาญกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334567/failure-fire-alarms-tai-po-could-have-delayed-rescue-cost-lives-says-expert?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความล้มเหลวของสัญญาณเตือนไฟไหม้ในเปลวไฟไทโปที่ร้ายแรงอาจทำให้การตอบสนองและการอพยพของผู้อยู่อาศัยล่าช้าตามที่ผู้เชี่ยวชาญด้านความปลอดภัยจากอัคคีภัยชั้นนำของฮ่องกงกล่าว Anthony Lam Chun-man อดีตผู้อำนวยการแผนกบริการดับเพลิงของเมือง (FSD) กล่าวด้วยว่าความร้อนแรงและเปลวไฟที่รุนแรงทั้งภายในและภายนอกทำให้นักผจญเพลิงแทบจะไม่สามารถเข้าไปต่อสู้กับเปลวไฟได้</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 13:19:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">329d896361127dac4f10279aa1c04b9d7109cf0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/c97b17be-348a-4299-a7e1-76f844757bab_7ed2ee40.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีม Alibaba Cloud ได้รับรางวัล AI ยอดเยี่ยมสำหรับความก้าวหน้าในประสิทธิภาพของแบบจำลอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3334526/alibaba-cloud-team-wins-top-ai-award-breakthrough-model-efficiency?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมวิจัยที่นำโดย Alibaba Cloud เป็นกลุ่มเดียวจากประเทศจีนที่ได้รับรางวัลสูงสุดใน NeurIPS หรือการประชุมเกี่ยวกับระบบประมวลผลข้อมูลประสาทซึ่งเรียกเก็บเงินเป็นงานประจำปีที่มีชื่อเสียงที่สุดของอุตสาหกรรมปัญญาประดิษฐ์การวิจัยอาจนำไปสู่การปรับปรุงประสิทธิภาพของแบบจำลองภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) อย่างมากซึ่งช่วยลดทั้งการฝึกอบรมและ</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 13:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c320c012d95fac87b41292514baa17c60652698</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/b2509a12-ca7b-436c-8ba5-4db472b627e8_a938f00a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลง Tripwire: เหตุใดจีนจึงตื่นตระหนกกับข้อตกลงการค้าใหม่ของมาเลเซียกับสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3334525/why-china-alarmed-new-us-malaysia-trade-deal-poison-pill-provisions-explained?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้แสดง "ความกังวลอย่างร้ายแรง" เกี่ยวกับข้อตกลงการค้าที่ลงนามเมื่อเดือนที่แล้วระหว่างมาเลเซียและสหรัฐอเมริกาและนักวิเคราะห์บางคนชี้ว่าอาจเกี่ยวข้องกับวิธีที่ข้อตกลงนี้สามารถบังคับให้ประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้สอดคล้องกับระบอบการคว่ำบาตรของวอชิงตันปฏิกิริยาอย่างเป็นทางการในวันพฤหัสบดีตามมาด้วยการประชุมระหว่างเจ้าหน้าที่พาณิชย์จีนและมาเลเซียเมื่อต้นสัปดาห์ในขณะที่</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 13:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e615eac4e10c3ab814785ab203da6c19d548c01</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/abd9bdaf-4cba-4280-b7a5-0b8726161208_6fd6003b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าเจ้าหน้าที่ของ Zelensky บุกโจมตีท่ามกลางเรื่องอื้อฉาวการทุจริตที่เพิ่มขึ้นของ Kyiv</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334558/raids-zelenskys-aide-spark-fresh-turmoil-ukraines-corruption-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานต่อต้านการทุจริตของยูเครนเมื่อวันศุกร์บุกเข้าตรวจค้นบ้านพักของประธานเจ้าหน้าที่ผู้มีอำนาจของประธานาธิบดีโวโลดีเมียร์เซเลนสกี้และผู้เจรจาระดับสูงแอนดรี้เยอร์มัคการค้นหาที่มาในฐานะเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการทุจริตครั้งใหญ่ของเคียฟผู้ตรวจสอบเมื่อต้นเดือนนี้กล่าวว่าพวกเขาได้ค้นพบแผนการโต้กลับมูลค่า 100 ล้านดอลลาร์สหรัฐในภาคพลังงานเชิงกลยุทธ์ซึ่งก่อให้เกิดความโกรธของสาธารณชนอย่างกว้างขวางในช่วงเวลาที่ Russi</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:54:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f173fb137f9489bfb8b43b7f9f26c343d0a4a1eb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/c50af9f4-dcf2-4880-b3d8-0904126c4cfa_4c6d86b7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแสดงที่เซี่ยงไฮ้ของอายูมิฮามาซากิถูกยกเลิกเมื่อรอยแยกจีน - ญี่ปุ่นขยายกว้างขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334555/ayumi-hamasakis-shanghai-show-cancelled-china-japan-rift-widens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อายูมิฮามาซากินักร้องญี่ปุ่นยอดนิยมได้ยกเลิกคอนเสิร์ตในเซี่ยงไฮ้ที่มีกำหนดจัดขึ้นในเย็นวันเสาร์ตามคำขอให้ยกเลิกการแสดงในประกาศที่โพสต์บนโซเชียลมีเดียของจีนเมื่อบ่ายวันศุกร์ผู้จัดคอนเสิร์ตกล่าวว่ากิจกรรมถูกยกเลิกเนื่องจาก "เหตุสุดวิสัย" ผู้จัดงานไม่ได้ให้รายละเอียดอะไรนอกจาก Hamasaki นักร้องและนักแต่งเพลงที่มีผลงานมากที่สุดในญี่ปุ่น POS</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:40:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b3ee1e12804f992be80994afca99dbdb808cdfd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/6291ec75-34f4-46da-9363-34e9d824c23c_deeb2b15.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
