<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>PM ขาออกของญี่ปุ่นไปเยือนเกาหลีใต้เพื่อแสวงหาความสัมพันธ์ของปูนซีเมนต์ก่อนที่จะออก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327318/japans-outgoing-pm-seeks-cement-south-korea-ties-final-visit-exit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีชิเกรุอิชิบะของญี่ปุ่นเดินทางไปเกาหลีใต้เมื่อวันอังคารเพื่อเสริมสร้างความสัมพันธ์ที่เปราะบางในขณะที่รัฐบาลของเขากำลังเผชิญกับการเปลี่ยนแปลงผู้นำที่เห็นได้ชัดนักวิเคราะห์กล่าวว่าการเยือนสถานที่สำคัญตามคำเชิญของประธานาธิบดีเกาหลีใต้ Lee Jae-myung สะท้อนให้เห็นถึงความพยายามของทั้งสองประเทศในการรวมผลกำไรในความร่วมมือด้านความมั่นคงและเศรษฐกิจในขณะที่ส่งสัญญาณถึงความตั้งใจของโซลที่จะเข้าร่วม</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 03:21:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d96759cbf123cafbcccbc9231e03d972c48be8ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/06c7a737-cdb0-44d7-b68b-1123a4cfdcf4_f056a02f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่มีประเทศใดที่ควรมีอาชญากรผู้นำฮ่องกงกล่าวหลังจากที่นาธานลอว์ซากา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3327317/no-country-should-harbour-criminals-hong-kong-leader-warns-after-nathan-law-saga?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงได้เตือนว่าไม่มีประเทศใดที่ควรมีอาชญากรวันรุ่งขึ้นหลังจากที่สิงคโปร์อ้างว่า "ผลประโยชน์ของชาติ" เป็นเหตุผลในการปฏิเสธการเข้าสู่ความต้องการของนักกิจกรรมนาธานลอว์ควุน - ชุงแต่หัวหน้าผู้บริหาร John Lee Ka-chiu ในวันอังคารได้หลบเลี่ยงคำถามว่าฝ่ายบริหารของเขาได้ขอให้รัฐของเมืองช่วยโอนกฎหมายหรือไม่เนื่องจากมีข้อตกลงการส่งผู้ร้ายข้ามแดนระหว่าง Hong K</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 03:20:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">451773c4967fd7504c607f20563fd96c6f3dd72e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/82894047-35a3-4239-8488-00ed015d4dac_23d835a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อะมีเลียเอียร์ฮาร์ตสอดแนมญี่ปุ่นหรือเปล่า? คำสั่งปลดแอกของทรัมป์ช่วยฟื้นความลึกลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3327249/did-amelia-earhart-spy-japan-trumps-declassification-order-revives-mystery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบ 90 ปีหลังจากที่ Amelia Earhart หายสาบสูญไปในมหาสมุทรแปซิฟิกคำสั่งของประธานาธิบดีที่จะแยกแยะทุกสถิติของสหรัฐอเมริกาในเที่ยวบินสุดท้ายของเธอที่โชคร้ายได้จุดกระแสความสนใจใหม่ในปริศนาที่ยั่งยืนที่สุดแห่งหนึ่งของการบินประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐประกาศเมื่อวันศุกร์ว่าเขาได้สั่งให้แยกประเภทของ "บันทึกทั้งหมด" ที่เกี่ยวข้องกับเอียร์ฮาร์ท – แต่ในบรรดาผู้ที่อุทิศชีวิตให้กับ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00e5b679a964537d04d86a4d05aebae9d7608c25</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/f159cea0-ad4f-4d81-b36c-47f75d1bbcee_55dec740.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมืองญี่ปุ่นผลักดันการใช้สมาร์ทโฟนสูงสุด 2 ชั่วโมงต่อวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3327267/japanese-city-pushes-2-hour-daily-cap-smartphone-use-boost-sleep-family-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกเทศมนตรีของเมืองทางตอนกลางของญี่ปุ่นได้ปกป้องข้อบัญญัติใหม่ที่ผิดปกติซึ่งกระตุ้นให้ผู้อยู่อาศัยจำกัดการใช้สมาร์ทโฟนส่วนตัวเพียงสองชั่วโมงต่อวันโดยกล่าวว่าแนวทางนี้มีวัตถุประสงค์เพื่อส่งเสริมการนอนหลับที่ดีขึ้นและความสัมพันธ์ในครอบครัวที่แน่นแฟ้นยิ่งขึ้นไม่ใช่เพื่อตำรวจพฤติกรรมส่วนตัวตั้งแต่วันพุธเป็นต้นไปชาวเมืองโทโยอาเกะในจังหวัดไอจิจะถูกขอให้จำกัดการใช้อุปกรณ์ในช่วงปีพ.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 02:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4dfa111a11fc54ddf35b0a28bdc1cc80d760ba53</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/7ed7147b-3673-4ad7-996c-c62b8da213e3_b2788630.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สัญญากิจกรรมโรงงานของจีนอีกครั้งกระตุ้นให้มีการเรียกร้องให้มีการสนับสนุนนโยบาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3327305/chinas-factory-activity-contracts-sixth-straight-month-september?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กิจกรรมการผลิตอย่างเป็นทางการของจีนยังคงหดตัวเป็นเดือนที่หกติดต่อกันในเดือนกันยายนซึ่งเป็นเชื้อเพลิงที่มากขึ้นสำหรับการเรียกร้องให้ยกระดับการสนับสนุนจากรัฐบาลท่ามกลางลมจากภายนอกที่พัดผ่านอย่างต่อเนื่องและอุปสงค์ภายในประเทศที่อ่อนแอดัชนีผู้จัดการฝ่ายจัดซื้อฝ่ายผลิต (PMI) อยู่ที่ 49.8 ในเดือนกันยายนตามการเปิดเผยเมื่อวันอังคารจากสำนักงานสถิติแห่งชาติซึ่งสูงกว่า</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 01:36:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d04aa559043f6b2149218ff5d95439a8bac1617e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/2d6fc8cf-7d56-40e8-a9a7-d9624fa9a75c_9709c37b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
