<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปฏิบัติการซานตาคลอส: ฮ่องกงกอล์ฟคลับพยายามระดมทุน 1.5 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 1.5 ล้าน)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332570/operation-santa-claus-hong-kong-golf-club-tees-raise-hk15-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สนามกอล์ฟฮ่องกงในฤดูใบไม้ร่วงนี้เปลี่ยนแฟร์เวย์ให้กลายเป็นช่องทางสำหรับการให้โดยจัดทัวร์นาเมนต์สำคัญสองรายการที่รวบรวมการแข่งขันและจิตวิญญาณของชุมชนเข้าไว้ด้วยกันจากชื่อเสียงระดับนานาชาติของ Link Hong Kong Open ไปจนถึง Cup of Kindness ที่นำโดยสมาชิกสโมสรให้ความสำคัญกับสาเหตุที่ถูกมองข้ามทั้งด้านหน้าและศูนย์กลางจัดขึ้นตั้งแต่วันที่ 30 ตุลาคมถึง 2 พฤศจิกายนที่สนามแฟนลิ่งในปีนี้ L</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:15:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3f9ffbea4bb7f8ab9ac7bc75b8c95cb3c7044d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/ff08f315-57af-4dea-914d-1e9d8e88052c_092e6932.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แอนโทรปิกมุ่งมั่น 5 หมื่นล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อสร้างศูนย์ข้อมูล AI ในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3332569/anthropic-commits-us50-billion-build-ai-data-centres-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Anthropic วางแผนที่จะใช้เงิน 50,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อสร้างศูนย์ข้อมูลที่กำหนดเองสำหรับงานปัญญาประดิษฐ์ในสถานที่หลายแห่งในสหรัฐอเมริการวมถึงเท็กซัสและนิวยอร์กซึ่งเป็นคำมั่นสัญญาที่มีราคาแพงล่าสุดสำหรับโครงสร้างพื้นฐานเพื่อรองรับการบูมของ AI เว็บไซต์ใหม่ซึ่ง Anthropic กำลังพัฒนากับ Fluidstack ในสหราชอาณาจักรจะเริ่มออนไลน์ตลอดปี 2026 บริษัทกล่าวเมื่อวันพุธในแถลงการณ์เครื่องหมายโครงการ</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:13:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55670b66d09117c91a600d3bccaf12614a4109fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/4390ddf5-1cc4-47d2-8aac-04f1bbc21777_8915ab9c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวบ้านเสียชีวิตในการยิงชายแดนไทย - กัมพูชาขณะหยุดยิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332568/villager-killed-thai-cambodia-border-shooting-ceasefire-wobbles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีของกัมพูชากล่าวว่าชาวบ้านถูกสังหารเมื่อเกิดเหตุกราดยิงในวันพุธตามแนวชายแดนที่ผันผวนกับประเทศไทยเนื่องจากการหยุดยิงส่วนหนึ่งเป็นนายหน้าของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาซึ่งยุติการต่อสู้ห้าวันระหว่างทั้งสองประเทศดูเหมือนจะพังทลายลงรายงานการเสียชีวิตเกิดขึ้นสองวันหลังจากที่ทหารไทยสูญเสียเท้าไปกับระเบิดในขณะที่ลาดตระเวนพื้นที่อื่นของข</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:02:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">49021a7d792bca7764f9784f8c90476389871c05</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/cdb74b22-50f8-40bc-8160-b9e6ae2a7f1f_9a3168d3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดผู้ตรวจการแผ่นดินฟิลิปปินส์จึงกล่าวว่า ICC วางแผนที่จะจับกุมเดลาโรซาพันธมิตรของดูแตร์เต?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3332521/were-rumours-philippines-icc-warrant-duterte-ally-dela-rosa-calculated-leak?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฟิลิปปินส์กำลังเผชิญกับความไม่แน่นอนทางกฎหมายและการเมืองหลังจากมีรายงานว่าศาลอาญาระหว่างประเทศ (ICC) อาจออกหมายจับวุฒิสมาชิกโรนัลด์ “บาโต” เดลาโรซา – อดีตผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติที่ถูกมองว่าเป็นหัวหน้าผู้บังคับใช้กฎหมายของอดีตประธานาธิบดีโรดริโกดูเตอร์เตในสงครามยาเสพติดที่รุนแรง Dela Rosa พันธมิตร Duterte ที่เป็นเวลานานและตอนนี้เป็น sena นั่ง</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ec79c0ed20beee1a51bcf13e5f514724578939e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/90f5086e-2363-45c4-83d3-6406dcdb542c_dd4be7a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนและยุโรปต้องการการสื่อสารที่ชัดเจนเกี่ยวกับปัญหาหนามผู้สังเกตการณ์กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332567/china-and-europe-need-clear-communication-thorny-issues-fix-ties-observer-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บรัสเซลส์และปักกิ่งต่างก็ถูกตำหนิจากความสัมพันธ์ที่ตึงเครียดและจำเป็นต้องมีการสื่อสารที่ชัดเจนเพื่อจัดการกับปัญหาที่ละเอียดอ่อนเช่นไต้หวันและโลกที่หายากตามคำแนะนำของผู้นำธุรกิจที่มีประสบการณ์และผู้ติดตามจีน Joerg Wuttke อดีตประธานหอการค้าสหภาพยุโรปในประเทศจีนกล่าวว่ากลุ่ม 27 คนควรพยายามอีกครั้งเพื่อให้มีความยืดหยุ่นมากขึ้น Wuttke – ตอนนี้เป็นหุ้นส่วนที่ c</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9d43a48d12b26f304f16cf4d4d09f9ea8c3bd3b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/fc8664a9-5b0b-49bf-ae27-792b4d289047_6038941f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
