<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มาเลเซียจับกุมตาลศรี ‘ที่รู้จักกันดี’ การฉ้อโกงการลงทุนกว่า 75 ล้านดอลลาร์สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3341086/malaysia-arrests-well-known-tan-sri-over-us75-million-investment-fraud?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานต่อต้านการทุจริตของมาเลเซียได้เปิดเอกสารการสอบสวนสองฉบับเกี่ยวกับชายคนหนึ่งที่มีชื่อว่า "ตันศรี" เนื่องจากเขาถูกกล่าวหาว่ามีส่วนร่วมในการฉ้อโกงการลงทุนขนาดใหญ่ซึ่งมีมูลค่ามากกว่า 300 ล้านริงกิต (75 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) คณะกรรมการต่อต้านการทุจริตแห่งมาเลเซีย (MACC) ได้จับกุมบุคคลสองคนและดำเนินการค้นหาในสถานที่ห้าแห่งรอบๆหุบเขา Klang เมื่อต้นสัปดาห์</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 03:42:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0aea42478087700b70a9853978fcfe4fed82c75</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/e74992d1-1705-44e8-9ef7-970da9e5fce9_fcaf9a11.jpg?itok=QFdBybxF&amp;v=1769226117" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราการฉีดวัคซีนไข้หวัดใหญ่ล่าช้าในฮ่องกงใกล้ถึงจุดสูงสุดในฤดูหนาวผู้เชี่ยวชาญเตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3341085/flu-vaccination-rates-lag-hong-kong-winter-peak-nears-expert-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงกำลังเข้าสู่ฤดูหนาวของไข้หวัดใหญ่แต่อัตราการฉีดวัคซีนในกลุ่มอายุส่วนใหญ่ยังคงต่ำกว่าเกณฑ์ร้อยละ 70 ที่จำเป็นสำหรับภูมิคุ้มกันฝูงซึ่งเป็นที่ปรึกษาทางการแพทย์ชั้นนำของรัฐบาลได้เตือน David Hui Shu-cheong ประธานคณะกรรมการวิทยาศาสตร์ของรัฐบาลเกี่ยวกับโรคที่เกิดขึ้นใหม่และโรคระบาดสัตว์ในวันเสาร์เตือนประชาชนให้รับการฉีดวัคซีนก่อนวันตรุษจีนเมื่อสังคม</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 03:32:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">896d6d265a6578a6da450f822e8bcb7d13d8864e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/f5fc10cd-a14a-4385-b79c-6311228100a4_ed906f8d.jpg?itok=y4YIC2k4&amp;v=1769225520" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีทางอากาศของรัสเซียฆ่าได้ 1 รายบาดเจ็บ 15 รายในยูเครนในขณะที่ผู้เจรจาหารือเกี่ยวกับการยุติสงคราม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341083/russian-air-attack-kills-1-injures-15-ukraine-while-negotiators-discuss-ending-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีของรัสเซียทำให้มีผู้เสียชีวิต 1 คนและบาดเจ็บอีกอย่างน้อย 15 คนในเมืองหลวงของยูเครนและเมืองคาร์คิฟทางตะวันออกเฉียงเหนือในชั่วข้ามคืนเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อต้นวันเสาร์ประเทศอยู่ภายใต้การแจ้งเตือนการจู่โจมทางอากาศกับเจ้าหน้าที่ทหารในกรุงเคียฟเพื่อเตือนโดรนและขีปนาวุธ “เคียฟอยู่ภายใต้การโจมตีของศัตรูครั้งใหญ่อย่าออกจากที่พักพิง!” นายกเทศมนตรี Vitali Klitschko โพสต์ใน Telegram เพิ่ม t</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 03:03:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f53d0553726a79975427f380dd351a423c2e816b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/d44fb2da-0647-48e7-b4d4-8d86caf24053_0bfc50de.jpg?itok=8ROBAWeq&amp;v=1769223795" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Alibaba แผน IPO ของ Baidu สำหรับหน่วยออกแบบชิป AI ช่วยเพิ่มการขับเคลื่อนการพึ่งพาตนเองของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3341048/alibaba-baidus-ipo-plans-ai-chip-design-units-heighten-chinas-self-reliance-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าแผนการของอาลีบาบากรุ๊ปโฮลดิ้งและไป่ตู้ที่จะแสดงรายการหน่วยการออกแบบเซมิคอนดักเตอร์ของพวกเขาอาจทำให้การแข่งขันกับนักพัฒนาชิปปัญญาประดิษฐ์ในประเทศอื่นๆรุนแรงขึ้นเพื่อปลด Nvidia ในฐานะซัพพลายเออร์ตัวประมวลผล AI ประสิทธิภาพสูงอันดับต้นๆของประเทศความคิดริเริ่มของเพื่อนร่วมงานทางอินเทอร์เน็ตของจีนทั้งสองสะท้อนให้เห็นถึงความต้องการของนักลงทุนที่แข็งแกร่งสำหรับบริษัทชิป AI และความต้องการที่เพิ่มขึ้น</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 03:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7477d755e9bd6f5c085034889ec7bf6ff3e9338d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/1564d4a0-175a-4226-a2f0-09ed355dd126_6c8bd0dd.jpg?itok=kB4eXXKb&amp;v=1769172352" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในปี 2016 ฮ่องกงสั่นสะเทือนผ่านวันที่หนาวเย็นที่สุดในรอบ 6 ทศวรรษ – SCMP archive</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338510/2016-hong-kong-shivered-through-coldest-day-6-decades-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บทความนี้เผยแพร่ครั้งแรกเมื่อวันที่ 25 มกราคม 2016 โดย Naomi Ng และ Ernest Kao คาดว่าสภาพอากาศที่หนาวเย็นที่สุดของเมืองในรอบเกือบหกทศวรรษจะยังคงดำเนินต่อไปจนถึงวันนี้กระตุ้นให้มีการระงับโรงเรียนประถมศึกษาและขอร้องจากเจ้าหน้าที่ให้ประชาชนหลีกเลี่ยงการเดินป่าบนยอดเขาที่สูงที่สุดในท้องถิ่นซึ่งมีอุณหภูมิต่ำกว่าศูนย์ทำให้ถนนหยุดนิ่งและเป็นอันตรายอุณหภูมิต่ำสุดที่หอดูดาวในจิม</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 03:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64aec7bf5f0873a9c40397ced27a30258f3d320d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/f41c08e0-09c9-4a86-b92c-53e899cfe8c7_7a2a0269.jpg?itok=tAfR4zN6&amp;v=1767342205" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
