<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อดีตจิตรกรเป็นคู่แข่งหญิงจีนคนแรกในการประกวดตบโลกกล่าวว่าช่วยในการเผชิญหน้ากับความกลัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3337093/ex-painter-china-first-woman-competitor-world-slap-contest-says-helps-confront-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวจีนที่ทำงานเป็นผู้กำกับศิลป์ได้พาดหัวข่าวหลังจากลาออกจากงานเพื่อเป็นนักกีฬาต่อสู้มืออาชีพในที่สุดก็บรรลุเป้าหมายของการเป็นผู้เข้าร่วมหญิงคนแรกของจีนในการแข่งขัน World Slap Fighting Championship Ding Miao อายุ 33 ปีจบการศึกษาด้านจิตรกรรมสีน้ำมันเป็นครั้งแรกที่ Central Academy of Fine Arts ซึ่งเป็นหนึ่งในโรงเรียนศิลปะที่มีชื่อเสียงที่สุดในประเทศจีนหลังจากจบการศึกษาเธอก็</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46e3065fd7348cf74ae917002b5e959103c7b9fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/666b0c24-3cba-42b0-98d8-be99515cf5d7_08229548.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาหารที่ไม่น่าให้อภัยของสิงคโปร์อาจทำให้แบรนด์ร้อนและเย็นอะไรที่ทำให้พวกเขายังคงมา?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3337125/singapores-unforgiving-food-scene-can-go-hot-and-cold-brands-what-keeps-them-coming?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิงคโปร์เป็นตลาดทดสอบที่ได้รับการพิสูจน์มานานแล้วสำหรับเครือข่ายอาหารและเครื่องดื่มระดับนานาชาติว่าเป็นตลาดที่ร่ำรวยและเชี่ยวชาญในแบรนด์ที่ผู้เข้าร่วมใหม่สามารถสร้างกระแสได้ทันทีและหายไปอย่างรวดเร็วสำหรับผู้ที่ล้มเหลวในการปรุงอาหารส่วนแรกของรูปแบบนั้นถูกจัดแสดงในเดือนนี้โดยมีคิวยาวนอกร้านเอเชียแห่งแรกของโซ่อาหารจานด่วนของสหรัฐฯ Chick-fil-A มากกว่าหนึ่งสัปดาห์</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 05:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2746a3eca227cbded0ae13b436aafea3238fe9c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/04163df7-c387-4692-8f6b-679b1dd02bdb_d9d60c5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียกล่าวว่าปูตินเปิดให้ยูเครนเจรจาสงครามกับมาครงของฝรั่งเศส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3337214/russia-says-putin-open-ukraine-war-talks-frances-macron?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Vladimir Putin พร้อมที่จะพูดคุยกับ Emmanuel Macron ของฝรั่งเศสเกี่ยวกับสงครามในยูเครนโฆษกของประธานาธิบดีรัสเซียกล่าวในการสัมภาษณ์ที่ตีพิมพ์ในวันอาทิตย์ปูตินได้ "แสดงความพร้อมที่จะมีส่วนร่วมในการเจรจากับมาครง" Dmitry Peskov กล่าวกับสำนักข่าวของรัฐ RIA Novosti “ดังนั้นหากมีเจตจำนงทางการเมืองร่วมกันสิ่งนี้สามารถประเมินได้ในเชิงบวกเท่านั้น” มาครงกล่าวว่าในสัปดาห์นี้เขาเชื่อว่า</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 05:20:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8890938558df2c8598b95a1d3feb1ffeecb03b8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/3723c012-0f7d-457f-94eb-987e61098f5a_9b32b615.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลชั้นต้นของจีนส่งข้อความถึงนายจ้างเกี่ยวกับการล่วงละเมิดทางเพศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337063/chinas-top-court-sends-message-employers-sexual-harassment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลสูงสุดของจีนได้ตัดสินว่าหากนายจ้างไล่ลูกจ้างออกเนื่องจากการล่วงละเมิดทางเพศก็ไม่ควรต้องจ่ายค่าชดเชยให้กับแรงงานที่ถูกเลิกจ้าง – ทนายความด้านการย้ายกล่าวว่าจะช่วยให้ผู้เสียหายดำเนินการได้ง่ายขึ้นคำวินิจฉัยเป็นหนึ่งในห้าคดีที่เน้นโดยศาลฎีกาเมื่อวันอังคารเป็นตัวอย่างของ "การส่งเสริมค่านิยมสังคมนิยมหลัก" ในความสัมพันธ์ในครอบครัวสถานที่ทำงานและทรานส์</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 05:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9aed98c89a233caf1730f950f82b4f2ba940855d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/dfeb38f6-f600-4924-bd56-19ce1852e7d3_b1f8f08f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ส่วนใหม่ของบายพาสเกาลูนกลางของฮ่องกงเพื่อ ‘ลดเวลาการเดินทางลง 80%’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3337212/new-section-hong-kongs-central-kowloon-bypass-slash-travel-time-80?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ส่วน Yau Ma Tei ที่รอคอยมานานของฮ่องกงในบายพาสเกาลูนกลางเปิดให้บริการในวันอาทิตย์โดยมีเส้นทางรถประจำทาง 8 เส้นทางรวมถึงเส้นทางใหม่อีก 3 เส้นทางที่จะเริ่มให้บริการในวันจันทร์โดยลดเวลาการเดินทางสูงสุดระหว่างตะวันตกและเกาลูนตะวันออกจาก 30 นาทีเหลือเพียง 5 นาทีรัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมและโลจิสติกส์ Mable Chan กล่าวในพิธีเปิดว่าโครงการนี้เป็นชัยชนะของวิศวกรรมและ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 04:03:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0181f609eb06f5f4813a4244e1cbc3ca1c7a939</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/177c4c2d-a2a5-48e8-9195-1358f01a1a64_cfd5c23e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
