<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>EU EYES BUILDING ‘DRONE WALL ': คำถามคือมันคืออะไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327690/eu-eyes-building-drone-wall-question-what-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำสหภาพยุโรปกำลังหารือเกี่ยวกับการจัดตั้ง "กำแพงโดรน" ของการป้องกันหลังจากรัสเซียบุกโจมตีทางอากาศที่มีชื่อเสียงแต่ดูเหมือนว่าแผนจะมีความหมายที่แตกต่างกันไปในแต่ละประเทศและไม่ใช่ทุกคนที่ดูเชื่อมั่นทั้งหมดการเรียกร้องครั้งแรกสำหรับโครงการนี้เกิดขึ้นเมื่อเดือนที่แล้วจาก Ursula von der Leyen หัวหน้าสหภาพยุโรปในไม่กี่ชั่วโมงหลังจากฝูงโดรนรัสเซียทะลุน่านฟ้าของโปแลนด์ในขณะที่ detai</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 18:24:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">daf6621268fe7f7363d6c1a9a353aba8c2e5fa2b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/df75dd0e-0800-4f02-832e-d6759fd62273_b918668d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องบินเดลต้า 2 ลำชนกันที่สนามบินลากวาร์เดียของนิวยอร์ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327689/2-delta-planes-collide-new-yorks-laguardia-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินภูมิภาคของสายการบินเดลต้าแอร์ไลน์สองลำชนกันด้วยความเร็วต่ำขณะนั่งแท็กซี่ที่สนามบินลากวาร์เดียของนิวยอร์กในคืนวันพุธทำให้พนักงานต้อนรับบนเครื่องบินคนหนึ่งได้รับบาดเจ็บเล็กน้อยและแจ้งให้หน่วยงานกำกับดูแลเปิดการสอบสวนเครื่องบินทั้งสองลำเป็นเครื่องบิน CRJ -900 ที่ดำเนินการโดย Endeavour Air เที่ยวบินเอนเดฟเวอร์แอร์เที่ยวบินที่ 5047 กำลังมุ่งหน้าไปยังประตูสนามบินเมื่อเที่ยวบินเอนเดฟเวอร์แอร์เที่ยวบินที่ 5155 เวลาประมาณ 22.00 น.</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 16:35:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c24101919e588bc4f6eee99f51caeaa8748bb66</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/7bc04132-26c0-41ac-b7f2-a5a3ff877f24_554a2fde.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สำหรับแรงงานข้ามชาติในไต้หวันภัยคุกคามจากการโจมตีของปักกิ่งก่อให้เกิดความท้าทายที่น่ากลัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3327688/migrant-workers-taiwan-threat-beijing-attack-poses-daunting-challenges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Gilda Banugan จากเมืองดาเวาในฟิลิปปินส์ทำงานเป็นแม่บ้านในไต้หวันมานานกว่าทศวรรษแม้ว่าเงินจะดีกว่าที่เธอสามารถหาได้จากที่บ้านแต่ก็มีค่าใช้จ่าย: ความรู้ที่ว่าเธออาศัยอยู่ในจุดวาบไฟที่อันตรายที่สุดแห่งหนึ่งของโลกกำลังเผชิญกับภัยคุกคามจากการโจมตีของกองกำลังแผ่นดินใหญ่ “หากคุณถามแรงงานข้ามชาติชาวฟิลิปปินส์หลายคนในกรณีที่มีบางอย่างเกิดขึ้น</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:50:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27369dd352b4ec6d394bb31a172d61776932b0b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/6cacfb81-7630-4d8c-9e61-df08ae9712b5_1dedd2d0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Abrego Garcia ปฏิเสธการลี้ภัยในคดีตรวจคนเข้าเมืองของสหรัฐอเมริกาการอุทธรณ์อยู่ระหว่างดำเนินการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327686/kilmar-abrego-garcia-denied-asylum-us-immigration-case-appeal-pending?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาตรวจคนเข้าเมืองของสหรัฐในวันพุธปฏิเสธการเสนอราคาสำหรับการลี้ภัยจาก Kilmar Abrego Garcia ซึ่งคดีได้กลายเป็นตัวแทนสำหรับการต่อสู้อำนาจของพรรคในเรื่องนโยบายการเข้าเมืองผู้พิพากษาในศาลตรวจคนเข้าเมืองบัลติมอร์ปฏิเสธคำขอเปิดคดีลี้ภัยปี 2019 ของ Abrego Garcia อีกครั้งแต่นั่นไม่ใช่คำพูดสุดท้าย Abrego Garcia มีเวลา 30 วันในการอุทธรณ์ต่อคณะกรรมการตรวจคนเข้าเมือง Salvad</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:22:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b73b7098587d814c1b8dd6929a8b1b32e156d2a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/f79f930c-3e5b-43d4-8d01-354904e82f83_c3f72a71.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเขียนชาวออสเตรเลียกล่าวหาว่ามาเลเซียใช้ตำรวจไทยปิดปากเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3327685/australian-writer-arrested-thailand-over-malaysia-defamation-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิชาการและนักเขียนชาวออสเตรเลียซึ่งถูกจับกุมในประเทศไทยในข้อหาหมิ่นประมาทเขากล่าวว่ามีต้นกำเนิดมาจากรัฐบาลมาเลเซียอ้างว่าเมื่อวันพฤหัสบดีว่าเขาเป็นเหยื่อของความร่วมมือที่กว้างขึ้นระหว่างประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เพื่อปิดปากนักวิจารณ์นักวิชาการอิสระและนักเขียน Murray Hunter อายุ 66 ปีกล่าวว่าเขาเชื่อว่าเขาถูกตำรวจไทยจับกุมอย่างไม่ถูกต้องในวันจันทร์สำหรับบทความที่เขาเขียน ab</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:02:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a1272d2db9333d52405ad65a662a703b46b24a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/c1ce9a28-d949-4e4b-91ca-dacd8b1dc3de_8f5b2b61.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
