<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนมองการแข่งขันของสหรัฐฯอย่างไรกล้ามเนื้อยับยั้งปักกิ่ง: SCMP DAILY HIGHLIGHTS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3324325/how-chinese-people-see-us-rivalry-beijing-flexes-deterrence-muscle-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ชาวจีนทั่วไปคิดอย่างไรกับการแข่งขันของสหรัฐฯและพันธมิตรรัสเซียเกาหลีเหนือ? ชาวอเมริกันมีแนวโน้มที่จะเชื่อว่าจีนต้องการสร้างระเบียบโลกใหม่เพื่อทำให้สหรัฐฯตกตะลึงแต่ผลการสำรวจที่เผยแพร่ในสัปดาห์นี้ชี้ให้เห็นว่าประชาชนจีน</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00a9b341a4c86f9b18055d2c8848aa787a654bbc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/f8279d88-bca7-400d-b6ee-36396cd7bdf8_505b91fb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มณฑลจีนเตรียมพร้อมสำหรับการเดินทางเพื่อธุรกิจไปยังสหรัฐอเมริกาท่ามกลางการสงบศึกด้านภาษีที่สั่นคลอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3324363/chinese-provinces-ready-business-delegations-us-amid-shaky-tariff-truce?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เร็วๆนี้ผู้ประกอบการจีนและตัวแทนรัฐบาลท้องถิ่นจำนวนมากขึ้นอาจบรรจุหีบห่อสำหรับนิวยอร์กและแคลิฟอร์เนียโดยมีเป้าหมายที่จะใช้ประโยชน์จากความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนที่มีเสถียรภาพเมื่อเร็วๆนี้เพื่อกระโดดข้ามมหาสมุทรแปซิฟิกและสำรวจโอกาสทางการค้าและการลงทุนที่อาจเกิดขึ้นการเยี่ยมชมโดยคณะผู้แทนจากประเทศจีนในอีกไม่กี่เดือนข้างหน้าจะพยายามใช้ประโยชน์จากความเป็นมิตรทางธุรกิจและความเป็นอิสระของ autho ในท้องถิ่น</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 13:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83590771f14bc668851640195acf73ca19c31fda</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/f56415c3-5509-48aa-beeb-bc6701d0bdff_aaa2cb69.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทจดทะเบียนในฮ่องกงเพิ่มความคมชัดให้กับกลยุทธ์สินทรัพย์ดิจิทัลท่ามกลางราคาคริปโตที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3324365/hong-kong-listed-firms-sharpen-digital-asset-investment-strategy-amid-rising-crypto-prices?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทจดทะเบียนในฮ่องกงจำนวนมากขึ้นกำลังดีดตัวขึ้น cryptocurrency ที่ด้านหลังของราคา bitcoin ที่เพิ่มขึ้นและความนิยมของบริษัทคลังสินทรัพย์ดิจิทัล (DAT) ในสหรัฐอเมริกาธนาคารเพื่อการลงทุน China Renaissance ซึ่งช่วยให้เงินทุนแก่บริษัทเทคโนโลยีชั้นนำหลายแห่งของจีนและ Yunfeng Financial Group ซึ่งได้รับการสนับสนุนจาก Jack Ma ผู้ก่อตั้ง Alibaba Group Holding เป็นหนึ่งในสถาบันการเงินที่จดทะเบียนในฮ่องกง</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 12:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d878fa53293160c404cba115c0d45f2ec0cc4fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/c29540f6-fafd-4f11-bda0-0fb70cd5388e_1fdf7d4a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กำหนดเงื่อนไขให้ชาวอเมริกันยอมรับการปกครองแบบอัตตาธิปไตยของเขาอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3324129/how-trump-conditioning-americans-accept-his-autocratic-rule?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพดูแปลกตาแต่ก็คุ้นตาบนถนนเพนซิลเวเนียอเวนิวมีกองกำลังยืนดูอยู่ในชุดต่อสู้เต็มรูปแบบยานเกราะไม่ได้ใช้งานก่อนอนุสาวรีย์ที่สร้างขึ้นเพื่อเชิดชูเสรีภาพนี่คือวอชิงตันไม่ใช่เคียฟการากัสหรือมอสโกไม่ใช่ผลพวงของการโจมตีหรือการรุกรานของผู้ก่อการร้ายแต่เป็นประธานาธิบดีที่ค้นพบว่าปรากฏการณ์ของพลังคือพลังของตัวเองตามคำสั่งของประธานาธิบดีโดนัลด์แห่งสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 12:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ba87d469dd4cc8b2239276a5c47f1d4cc07bb28</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/b8ef045c-40e5-40ad-a0c7-6d56ff6dd05d_4cde9ebb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยอดผู้เสียชีวิตจากแผ่นดินไหวในอัฟกานิสถานสูงสุด 2,200 คนผู้รอดชีวิตต้องเผชิญกับความช่วยเหลือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3324380/afghan-earthquake-deaths-top-2200-survivors-face-aid-crunch?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันพฤหัสบดีเจ้าหน้าที่กู้ภัยได้ดึงร่างผู้เสียชีวิตจากซากปรักหักพังของบ้านเรือนที่พังยับเยินในแผ่นดินไหวที่อัฟกานิสถานขณะที่ยอดผู้เสียชีวิตที่ยืนยันแล้วสูงถึง 2,200 คนขณะที่ผู้รอดชีวิตไร้ที่อยู่อาศัยต้องเผชิญกับอนาคตที่มืดมนโดยมีหน่วยงานความช่วยเหลือระดับโลกเตือนถึงทรัพยากรที่ลดลงการดำเนินการค้นหายังคงดำเนินต่อไปในพื้นที่ทางตะวันออกของภูเขาที่มีการสั่นสะเทือนรัฐบาลตาลีบันกล่าวว่าประกาศจำนวนผู้เสียชีวิตใหม่ 2,205 คนโดยมีอย่างน้อย 3,64 คน</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 12:25:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec9964234b231c1a09ecd609e9ba2df7a6c3a3ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/2610ff1e-a51e-4aa2-804b-c3a61514736d_ab3bf785.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
