<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่า ‘โอกาสที่แท้จริง’ ที่จะยุติสงครามกาซาฮามาสแสวงหาการรับประกันของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328165/trump-says-real-chance-end-gaza-war-hamas-seeks-us-guarantees?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐแสดงความคิดในแง่ดีว่ามี "โอกาสที่แท้จริง" ที่จะยุติสงครามในกาซาเนื่องจากอิสราเอลเป็นวันครบรอบสองปีของการโจมตีเมื่อวันอังคารที่ 7 ตุลาคมเบนจามินเนทันยาฮู (Benjamin Netanyahu) นายกรัฐมนตรีอิสราเอลปฏิญาณว่าจะบรรลุเป้าหมายทั้งหมดของสงคราม “เราอยู่ในวันแห่งโชคชะตาและเด็ดขาดเราจะยังคงดำเนินการเพื่อให้บรรลุวัตถุประสงค์ทั้งหมดของสงคราม:</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 20:09:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f22f3481f7b7e821bebf521e2b3e15225b78e72c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/be15ec3c-74b0-4c24-996e-571815c048eb_ade5e5e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์พูดถึงโอกาสในการทำข้อตกลงในแคนาดาระหว่างการเยือนของ PM Carney</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328164/trump-talks-canada-deal-chances-during-pm-carneys-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาแสดงท่าทีเป็นมิตรกับมาร์คคาร์นีย์นายกรัฐมนตรีแคนาดาในวันอังคารโดยเรียกร้องความคืบหน้าต่อข้อตกลงการค้าแต่เสนอสัมปทานที่เป็นรูปธรรมเพียงไม่กี่แห่งในอัตราภาษีที่สูงชันของสหรัฐอเมริกาทรัมป์ชื่นชม “ผู้นำที่ยิ่งใหญ่” คาร์นีย์ซ้ำแล้วซ้ำเล่าซึ่งถูกกดดันที่บ้านให้แสดงความคืบหน้าจากการเยือนทำเนียบขาวเป็นครั้งที่สองนับตั้งแต่เข้ารับตำแหน่งในเดือนเมษายน “ฉันคิดว่าพวกเขากำลังจะ</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 18:43:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2c411a59a6e7d90a7e5fa0690734afada80ab10</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/7768ea7d-c8df-4ed8-a164-432e061caef2_aca86e20.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การพนันฐานทัพอากาศอัฟกานิสถานของทรัมป์รวมอินเดียปากีสถานและจีนเข้าด้วยกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3328163/trumps-afghan-airbase-gambit-unites-india-pakistan-and-china-opposition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสนอราคาของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯเพื่อกลับมาควบคุมฐานทัพอากาศบาแกรมในอัฟกานิสถานได้ประสบความสำเร็จอย่างไม่น่าเป็นไปได้ – การนำอินเดียปากีสถานและจีนเข้าสู่ฝ่ายเดียวกันในการต่อต้านในการประชุม Moscow Format Consultations on Afghanistan ครั้งที่ 7 ที่กรุงมอสโกเมื่อวันอังคารประเทศมหาอำนาจทั้งสามในเอเชียซึ่งมักมีความขัดแย้งเรื่องพรมแดนและอิทธิพลในภูมิภาคได้เข้าร่วมกับประเทศต่างๆรวมถึงอิหร่านและรัสเซียใน REJ</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 16:48:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">327b3569954aace37b664fe640fdedd1c4c8f83f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/000f99b7-16e0-41d1-95d5-f35a955541ad_95ecba2a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทองคำ ‘SAFE HAVEN’ มีมูลค่าถึง 4,000 $ สหรัฐท่ามกลางความวิตกกังวลในการปิดระบบของสหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328162/gold-reaches-record-us4000-amid-us-shutdown-trump-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โกลด์ฟิวเจอร์สได้ทะยานขึ้นสูงกว่า 4,000 ดอลลาร์สหรัฐต่อทรอยออนซ์เป็นครั้งแรกเนื่องจากนักลงทุนจำนวนมากแสวงหา "ที่หลบภัย" เพื่อจอดเงินของพวกเขาในขณะที่การปิดระบบของรัฐบาลสหรัฐยังคงดำเนินต่อไปโกลด์ฟิวเจอร์สในนิวยอร์กพุ่งขึ้นเหนือระดับ 4,000 ดอลลาร์สหรัฐในเช้าวันอังคารซึ่งสูงเป็นประวัติการณ์ราคาทองคำสปอตนิวยอร์กปิดที่ 3,960.60 ดอลลาร์สหรัฐต่อทรอยออนซ์ก่อนหน้านี้ – มาตรฐานสำหรับการวัด preciou</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 16:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a22fc853a4bce92632e48fb4aee4069b9a56912f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/afcdf29a-ef5a-46b2-aec1-d26a69cf6b9e_98813c1b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จับตาจีนสหภาพยุโรปเผยมาตรการกวาดล้างเพื่อปกป้องอุตสาหกรรมเหล็กที่กำลังดิ้นรน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328153/eyeing-china-eu-unveils-sweeping-measures-shield-its-struggling-steel-industry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมาธิการยุโรปได้เปิดเผยมาตรการกวาดล้างเพื่อปกป้องอุตสาหกรรมเหล็กที่กำลังดิ้นรนของสหภาพยุโรปจากน้ำท่วมเกินขีดความสามารถที่ระบุว่ากำลังไหลออกจากประเทศจีนโดยลดโควต้าปลอดภาษีลงเกือบครึ่งหนึ่งและเพิ่มภาษีการจัดส่งส่วนเกินเป็นสองเท่าเป็นร้อยละ 50 เพื่อให้มีผลบังคับใช้แผนจะต้องได้รับการอนุมัติจากรัฐสภายุโรปและสภายุโรปซึ่งประกอบด้วย 27 membe ของกลุ่ม</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 15:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5aa3c52eefcc27fb805a384dfb5a704ad1d8b83c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/9be276a3-8af3-41b5-9e85-4bd646b7349e_7976628c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
