<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Shein หลีกเลี่ยงการแบนเว็บไซต์ฝรั่งเศสหลังจากลบสินค้าผิดกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337135/shein-avoids-france-site-ban-after-removing-illegal-goods?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฝรั่งเศสเมื่อวันศุกร์ปฏิเสธคำขอของรัฐในการระงับเว็บไซต์ของ Shein ในฝรั่งเศสว่า "ไม่สมดุล" หลังจากที่บริษัทยักษ์ใหญ่ด้านอีคอมเมิร์ซนำผลิตภัณฑ์ผิดกฎหมายที่ขายบนแพลตฟอร์มออกไปทางการฝรั่งเศสได้ขอให้บล็อกเว็บไซต์ยักษ์ใหญ่ด้านแฟชั่นเป็นเวลาสามเดือนหลังจากพบอาวุธยาต้องห้ามและตุ๊กตาเพศสัมพันธ์ที่เหมือนเด็กบนแพลตฟอร์มเจ้าหน้าที่ขอให้ช.</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 16:07:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e908cf2d8cac7d562b749b1753391739e7f33b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/1ab0f53d-cffc-4e06-abb8-46b7f166e5a5_5c8e936b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Coldplay kiss cam woman บอกด้านข้างของเธอเกี่ยวกับเรื่องอื้อฉาวของไวรัส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337134/coldplay-kiss-cam-woman-tells-her-side-viral-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซาตานเป็นเจ้าของ Bernedoodle ปุยขนาดใหญ่ที่ชอบนั่งบนตักของซาตานนั่นคือถ้า “ซาตาน” หมายถึง Kristin Cabot หรือผู้หญิงจากเรื่องอื้อฉาวของ Coldplay Kiss Cam ที่เพิ่งให้สัมภาษณ์ครั้งแรกของเธอเกี่ยวกับช่วงเวลาสั้นๆในช่วงกลางเดือนกรกฎาคมที่สร้างความบันเทิงบนอินเทอร์เน็ตและทำลายชีวิตของเธออย่างสิ้นเชิงวิดีโอนี้คลาสสิกทันทีสำหรับผู้ที่เข้าร่วมคอนเสิร์ต :“ โอ้ดูสิ</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 16:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee6c4207754fbb9059cd1bb8716c1cba66494c98</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/a4403396-b4be-4e7a-a89d-1886869340e2_2a38843c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสร้างรันเวย์สนามบินไมโครนีเซียใหม่ของจีนทำให้เกิดสัญญาณเตือนในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337115/chinas-rebuilding-micronesian-airport-runway-raises-alarm-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การสร้างสนามบินยุคสงครามโลกครั้งที่สองในไมโครนีเซียด้วยความช่วยเหลือของบริษัทจีนทำให้เกิดความตื่นตัวในสหรัฐอเมริกาโดยนักวิเคราะห์ด้านการป้องกันประเทศของสหรัฐอเมริกาเตือนเกี่ยวกับการเติบโตของปักกิ่งในแปซิฟิกตะวันตกเชิงยุทธศาสตร์ Cleo Paskal เพื่อนรุ่นพี่นอกถิ่นที่อยู่ของมูลนิธิเพื่อการปกป้องประชาธิปไตยแห่งวอชิงตันโพสต์วิดีโอบนโซเชียลมีเดียเมื่อสัปดาห์ที่แล้วแสดงให้เห็นสนามบิน</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 15:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ce4feb0deb82a46d3ec3f4bd383bd10a1cb5211</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/5c553c80-56a6-4c8c-a5ea-8a8d0b29b5c5_03be2fb7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ต้องสงสัยชิงทรัพย์หนีออกจากโรงพยาบาลฮ่องกงด้วยเท้าเปล่าแต่ถูกจับหลังนั่งแท็กซี่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3337133/robbery-suspect-flees-hong-kong-hospital-barefoot-caught-after-taxi-theft?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ต้องสงสัยปล้นหลบหนีการควบคุมตัวของตำรวจด้วยเท้าเปล่าในขณะที่ถูกพาไปสแกนเอ็กซเรย์ที่โรงพยาบาลในฮ่องกงแต่เขาก็ถูกจับกุมในอีกไม่กี่ชั่วโมงต่อมาหลังจากขโมยรถแท็กซี่ในขณะที่แท็กซี่กระโดดลงมาเดอะโพสต์ก็ได้เรียนรู้ผู้ต้องสงสัยวัย 35 ปีชื่อแลมได้รับการรักษาโรคมะเร็งกระเพาะอาหารที่โรงพยาบาลควีนเอลิซาเบธในจอร์แดนเมื่อเวลาประมาณ 11.00 น. ของวันศุกร์ที่เขาหลบหนีเขาถูกพาไปที่ ge</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:46:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24665a6f3b8bb45a667ffb4ac738fa40de88e49b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/e70aed24-7aae-4fd0-8240-903724a9f717_8954f6de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>UN ประกาศความอดอยากของกาซาแต่ ‘สถานการณ์ยังคงสำคัญ’ ท่ามกลางการหยุดยิงที่เปราะบาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3337131/un-declares-gaza-famine-over-situation-remains-critical-amid-fragile-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความอดอยากที่ประกาศในกาซาในเดือนสิงหาคมสิ้นสุดลงแล้วเนื่องจากการเข้าถึงความช่วยเหลือด้านมนุษยธรรมที่ดีขึ้นสหประชาชาติกล่าวเมื่อวันศุกร์แต่เตือนสถานการณ์อาหารในดินแดนปาเลสไตน์ยังคงเลวร้ายมากกว่าร้อยละ 70 ของประชากรอาศัยอยู่ในที่พักพิงชั่วคราวกล่าวว่าด้วยความหิวโหยที่ทวีความรุนแรงขึ้นจากน้ำท่วมในฤดูหนาวและความเสี่ยงที่จะเกิดภาวะอุณหภูมิต่ำเพิ่มขึ้นเมื่ออุณหภูมิลดลง Althoug</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:36:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5941496d50e8a4bc604c432ba4c41e579c7b17a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/0b0d53f3-46c7-4280-9dc7-81dc8c4253a5_5c702e55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
