<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความยากลำบาก 3 ชั่วโมงอันน่าสะพรึงกลัวของผู้ช่วยชาวอินโดนีเซียขณะที่ไฟไหม้อสังหาริมทรัพย์ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335516/indonesian-helpers-terrifying-3-hour-ordeal-fire-ravaged-hong-kong-estate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ช่วยแม่บ้านชาวอินโดนีเซียได้ระลึกถึงวิธีที่เธอและพ่อแม่ผู้สูงอายุของนายจ้างรวมตัวกันในห้องนอนที่เต็มไปด้วยควันบุหรี่เป็นเวลาสามชั่วโมงโดยคลุมจมูกด้วยผ้าขนหนูเปียกขณะที่พวกเขานอนติดอยู่ในขณะที่นรกที่ร้ายแรงกลืนกินที่ดินฮ่องกงเมื่อเดือนที่แล้วผู้ช่วยที่ตั้งชื่อเธอว่าโอลีฟนึกถึงโพสต์ความเจ็บปวดที่ทั้งสามคนผ่านไปเมื่อวันที่ 26 พฤศจิกายนขณะที่ deva</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 12:01:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b9ecc76fa83c3bd0d77993f9ad932c8dbee83cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/d7971129-8276-460b-9259-994254f33dbc_b6deed55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘การต่อสู้เพื่อพรหมจรรย์ ': ผู้หญิงจีนที่ถูกจับได้ระหว่างค่านิยมทางเพศเก่าและใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3335508/virginity-battle-chinese-women-caught-between-old-and-new-sexual-values?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โครงการวิจัยเกี่ยวกับการเปลี่ยนแปลงในชีวิตครอบครัวในช่วงสามชั่วอายุคนพบว่าค่านิยมดั้งเดิมยังคงมีบทบาทสำคัญในความสัมพันธ์ทางเพศในประเทศจีนและผู้หญิงมักประสบปัญหาท่ามกลางความตึงเครียดระหว่างเก่าและใหม่หนึ่งในประเด็นของความขัดแย้งคือสิ่งที่นักวิจัยหลิวเจี๋ยหยูเรียกว่า "การต่อสู้พรหมจรรย์" ได้รับอิทธิพลจากทัศนคติเสรีนิยมตะวันตกชายชาวจีนที่อายุน้อยกว่าจำนวนมากเปิดรับการมีเพศสัมพันธ์ก่อนแต่งงาน</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd156ca4d2cdf8588bbb93a1890b5f47c5f6284f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/448dbefd-6176-4d11-9c1f-caa2f72eaf80_32edb4a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยงานกำกับดูแลของอินเดียบกพร่อง CEO ของสายการบินท่ามกลางการหยุดชะงักอย่างรุนแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3335514/india-regulator-faults-airline-ceo-amid-severe-disruption?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานกำกับดูแลของอินเดียให้หัวหน้าผู้บริหารของ IndiGo รับผิดชอบต่อการหยุดชะงักอย่างรุนแรงที่เกิดขึ้นกับสายการบินที่ใหญ่ที่สุดของประเทศในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมาซึ่งเป็นข้อผิดพลาดของบริษัทสำหรับ "การขาดหายไปอย่างมีนัยสำคัญในการวางแผนการกำกับดูแลและการจัดการทรัพยากร” ผู้อำนวยการใหญ่ของการบินพลเรือนได้ออกประกาศแสดงเหตุในวันเสาร์ที่เรียกร้องให้ซีอีโอ Pieter Elbers อธิบายการยกเลิกที่ส่งผลกระทบต่อเกือบครึ่ง</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 11:28:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">764ede5bc142abe21a969dc4e6553c07a21f349c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/4d2d144c-5ce1-4ee3-9422-7623b467f405_e3ef9f6c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมทริปจีนของนักการทูตเยอรมันชั้นนำจึงมีเป้าหมายที่จะจัดการการแข่งขันแต่จะไม่รีเซ็ตความสัมพันธ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335502/why-top-german-diplomats-china-trip-aims-manage-rivalry-wont-reset-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Johann Wadephul รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศเยอรมนีเดินทางไปยังประเทศจีนในสัปดาห์นี้ส่งสัญญาณถึงความปรารถนาร่วมกันที่จะกลับมาเจรจาระดับสูงอีกครั้งท่ามกลางความตึงเครียดทางเศรษฐกิจและภูมิศาสตร์การเมืองตามที่นักวิเคราะห์แต่พวกเขาเตือนว่าการเยี่ยมชมซึ่งสามารถวางรากฐานสำหรับการเดินทางโดยนายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซในช่วงต้นปีหน้าควรถูกมองว่าเป็นการจัดการเชิงปฏิบัติของ "การแข่งขันอย่างเป็นระบบ" ที่ซับซ้อน</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 10:00:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24fbe6adf4f13aa1e62ff0ce88f2ca39bc4512b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/0bab9b2f-9fcd-40d3-a433-10589450e47f_e4c94050.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กชายชาวจีนในกระดานดำร้องขอให้บริจาคขวดที่ใช้แล้วเพื่อสมทบทุนการรักษาแม่ที่ป่วย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3334886/china-boy-writes-blackboard-plea-used-bottle-donations-raise-funds-sick-mum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเรียนชั้นมัธยมศึกษาชาวจีนคนหนึ่งที่ขอให้เพื่อนร่วมชั้นของเขาเก็บขวดน้ำที่ใช้แล้วไว้เพื่อที่เขาจะได้ขายมันเพื่อช่วยบรรเทาสถานะทางการเงินของครอบครัวของเขาได้รับการยกย่องทางออนไลน์คำวิงวอนในรูปแบบของข้อความกระดานดำเขียนโดยนักเรียนชั้นประถมศึกษาปีที่สองที่โรงเรียนประถมศึกษาปีที่ 5 ใน Huainan ทางตะวันออกของมณฑลอานฮุยคำขอของเขาแพร่กระจายไปทั่วโซเชียลมีเดียในช่วงปลายเดือนพฤศจิกายนหลังจากเพื่อนลูกสุนัข</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">badf96daa63ba0213a0f64b5eee1d2bb529b2fa3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/8fcb7b25-206d-4890-b9bc-f7463820d64c_c36f29c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
