<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มัสก์กล่าวว่า SpaceX ให้ดาวอังคารอยู่บนเตาเผาด้านหลังเพื่อมุ่งเน้นไปที่ดวงจันทร์ ‘เมือง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342887/spacex-puts-mars-back-burner-focus-moon-city-musk-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันอาทิตย์ที่ผ่านมา Elon Musk ผู้ก่อตั้ง SpaceX ให้ความสำคัญกับการส่งมนุษย์ไปยังดาวอังคารบนเตาเผาด้านหลังเพื่อจัดลำดับความสำคัญในการตั้งถิ่นฐานบนดวงจันทร์บริษัทอวกาศของมหาเศรษฐีที่เกิดในแอฟริกาใต้ประสบความสำเร็จอย่างมากในฐานะผู้รับเหมาของ Nasa แต่นักวิจารณ์ได้วางแผนล่าอาณานิคมบนดาวอังคารของ Musk เป็นเวลาหลายปีในฐานะที่มีความทะเยอทะยานมากเกินไปการเคลื่อนไหวนี้ยังทำให้ Musk อยู่ในแนวเดียวกันกับสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 05:43:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">465f4ad8114db3285ee34077f2c307cbbf5d3bf2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/050f8411-5b22-44e7-b69f-7ab92dfe0f97_2bae6bee.jpg?itok=Q1TmOozS&amp;v=1770615822" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แถววัด 'ผิดกฎหมาย’ ของมาเลเซีย: PM กระแทกความระมัดระวังหลังการชุมนุมห้าม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342883/malaysias-illegal-temple-row-pm-slams-vigilantism-after-rally-ban?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมของมาเลเซียเตือนเมื่อวันจันทร์ว่าจะไม่อนุญาตให้มีข้อพิพาทเกี่ยวกับบ้านที่สักการะบูชา "ผิดกฎหมาย" รั่วไหลไปสู่การเผชิญหน้ากับชุมชนหลังจากที่ตำรวจควบคุมตัว 19 คนที่เชื่อมโยงกับการชุมนุมที่วางแผนไว้ในใจกลางกรุงกัวลาลัมเปอร์ว่าเจ้าหน้าที่กล่าวว่ามีความเสี่ยงที่จะทำให้เกิดความตึงเครียดทางเชื้อชาติและศาสนาการชุมนุม "ต่อต้านบ้านบูชากฎหมาย" ได้กำหนดไว้ประมาณ 20.00 น. ในวันเสาร์ใกล้กับเจ</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 05:05:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f982af52052be849dc5c8efb741fd9be6578c240</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/dba408ac-bb31-46bd-a860-f3599b49d122_911bebe5.jpg?itok=2R8JMf-5&amp;v=1770613526" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทางเลือกที่ขมขื่นสำหรับลูกเรืออินโดนีเซียถูกทอดทิ้งในแอฟริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3342881/bitter-choice-indonesian-sailors-abandoned-africa?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Surono กะลาสีเรือชาวอินโดนีเซียและเพื่อนร่วมเรือของเขาต้องเผชิญกับภาวะที่กลืนไม่เข้าคายไม่ออกเป็นเวลาหลายเดือนบนเรือประมงของพวกเขานอกแอฟริกาตะวันตก: กลับบ้านโดยไม่มีค่าจ้างเกือบหนึ่งปีหรืออยู่บนเรือที่จอดอยู่เขาเป็นหนึ่งในจำนวนที่เพิ่มขึ้นของแรงงานข้ามชาติที่ถูกทอดทิ้งโดยเจ้าของเรือซึ่งปฏิบัติตามภาระหน้าที่และลูกเรือทะเลทรายโดยไม่ต้องจ่ายเงินเดือนที่ค้างชำระ “ครอบครัวของฉันร้องไห้เพราะฉันไม่มีเงินเลยลูกของฉัน</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 05:03:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b7ddce1ebd1ee4a750018fc9793e5c8b63eb9b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/a5adbad7-ed12-473b-a7c0-6a594d1e396d_db076d17.jpg?itok=crikR_nT&amp;v=1770613398" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนถูกกล่าวหาว่าทดสอบนิวเคลียร์ลับการกลับมาครั้งใหญ่ของไอลีนกู: 5 การอ่านสุดสัปดาห์ที่คุณพลาดไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3342859/china-accused-secret-nuclear-tests-eileen-gus-big-comeback-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากข่าวของเราเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับข้อมูลเกี่ยวกับข่าวทั่วเอเชียและอื่นๆหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. สหรัฐกล่าวหาว่าจีนทดสอบนิวเคลียร์ลับหลังจากเสนอสนธิสัญญาอาวุธปักกิ่ง 2 ในขณะที่ความสัมพันธ์ระหว่างปักกิ่งและมอสโกบริษัทของจีนก็เปิดไฟของยูเครนไว้ 3 ดวงเรียกร้องให้มีกฎหมายด้านสวัสดิภาพสัตว์ที่เข้มงวดขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 04:15:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c1bf9b5a87d26835c3f89de13d7a5cf5560087d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/23086426-7163-42ca-9130-80630d2f361f_d7800336.jpg?itok=RKw_nfe0&amp;v=1770594834" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงอายุ 65 ปีนั่งรถเข็นถูกรถบรรทุกสินค้าชนเสียชีวิตในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342874/woman-65-trolley-fatally-hit-goods-truck-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงวัย 65 ปีเสียชีวิตแล้วหลังจากถูกรถบรรทุกชนในเขตกวินตงของฮ่องกงตำรวจได้รับรายงานเมื่อเวลา 5.55 น. ของวันจันทร์ว่ารถขนสินค้าขนาดกลางกำลังเดินทางไปตามถนนกึนตงมุ่งหน้าไปทางลำตินเมื่อถูกผู้หญิงคนหนึ่งผลักรถเข็นที่ซ้อนกันด้วยกระดาษแข็งใกล้กับแยกถนนจุ่ยปิงแรงปะทะทำให้หญิงวัย 65 ปีกระเด็นผ่านอากาศ</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 04:08:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ead7371cc8404b5ea5c6c6f2dbc4a732e5780f16</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/a71417e8-76bf-44d2-bda6-a35bb4982194_7312931d.jpg?itok=b0oqW24M&amp;v=1770610113" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
