<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 2 รายขณะที่สตอร์มโยฮันเนสปะทะกับประเทศในกลุ่มนอร์ดิกหลายพันคนถูกทิ้งไว้โดยไม่มีอำนาจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337915/2-dead-storm-johannes-batters-nordic-nations-thousands-left-without-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิต 2 คนเมื่อวันเสาร์ในสวีเดนเจ้าหน้าที่กล่าวว่าเนื่องจากพายุพัดถล่มนอร์เวย์สวีเดนและฟินแลนด์ทำให้หลายพันคนไม่มีอำนาจสถาบันอุตุนิยมวิทยาและอุทกวิทยาสวีเดนออกประกาศเตือนภัยคลื่นลมแรงในพื้นที่ส่วนใหญ่ทางตอนเหนือของประเทศขณะที่พายุโจฮันเนสพัดถล่มประเทศมีรายงานผู้เสียชีวิตชายอายุ 50 ปีคนหนึ่งอยู่ใกล้กับสกีรีสอร์ท Kungsberget ในใจกลาง Sw</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 20:41:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e05ade95c0395a5eea23f49bba047544920fe4a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/b8a8ef53-a9b4-4b27-8cfd-3adf876aa08e_e635e45d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รถบัสล่ม 15 ศพในกัวเตมาลารัฐบาลประกาศไว้ทุกข์ทั่วประเทศ 3 วัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3337914/bus-crash-kills-15-guatemala-government-declares-3-days-national-mourning?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รถบัสระหว่างทางพุ่งออกจากถนนในกัวเตมาลาและตกลงไปในหุบเขาลึกทำให้มีผู้โดยสาร 15 คนและบาดเจ็บอีกอย่างน้อย 15 คนเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันเสาร์ประกาศการไว้ทุกข์ทั่วประเทศเป็นเวลาสามวันอุบัติเหตุเกิดขึ้นในคืนวันศุกร์นอกเมือง Totonicapan ตามเส้นทางที่เรียกว่าทางหลวงระหว่างอเมริกาเจ้าหน้าที่กล่าวว่าเจ้าหน้าที่กู้ภัยใช้เวลามากกว่าสองชั่วโมงในการกู้คืนโบ</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 19:58:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0fe4e4e13e87a878e278a71ac89d408a9a23531a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/b11bdc11-c09d-4d42-9c85-64232c276989_c5bf8132.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สันติภาพยูเครนต้องการ ‘รัสเซียที่เต็มใจ’ นายกรัฐมนตรีคาร์นีย์ของแคนาดาในการประชุมเซเลนสกีกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337913/ukraine-peace-requires-willing-russia-says-canadas-pm-carney-zelensky-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การสร้างสันติภาพที่ยั่งยืนในยูเครนต้องใช้ "รัสเซียที่เต็มใจ" นายกรัฐมนตรีแคนาดามาร์คคาร์นีย์กล่าวเมื่อวันเสาร์โดยประณาม "ความป่าเถื่อน" ของการทิ้งระเบิดครั้งล่าสุดของกรุงมอสโกในกรุงเคียฟขณะที่เขาพบกับโวโลดีเมียร์ซีเลนสกี “เรามีเงื่อนไข… ของสันติภาพที่ยุติธรรมและยั่งยืนแต่นั่นต้องใช้รัสเซียที่เต็มใจและความป่าเถื่อนที่เราเห็นในชั่วข้ามคืน… แสดงให้เห็นว่ามันสำคัญแค่ไหนที่เราต้องยืนหยัดอย่างมีไหวพริบ</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 19:38:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2c2a7beb177edc738cf15032edcdaaf58ad9f39</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/0cc54ed1-9953-4885-af7b-0ede032bc3dd_aa2eea73.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาบราซิลวางแผนรัฐประหารผู้ต้องหาภายใต้การจับกุมบ้านหลังจากอดีตผู้บัญชาการตำรวจหลบหนี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3337912/brazil-judge-puts-coup-plot-convicts-under-house-arrest-after-ex-police-commander-flees?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาชาวบราซิลเมื่อวันเสาร์ได้ออกคำสั่งให้จับกุมบุคคล 10 คนที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดและถูกตัดสินว่ามีส่วนร่วมในแผนการที่จะให้อดีตประธานาธิบดี Jair Bolsonaro อยู่ในอำนาจต่อไปหลังจากที่เขาแพ้การเลือกตั้งในปี 2022 คำตัดสินของผู้พิพากษาศาลฎีกา Alexandre de Moraes เกิดขึ้นเพียงไม่กี่ชั่วโมงหลังจากที่เจ้าหน้าที่ในประเทศเพื่อนบ้านปารากวัยได้จับกุมอดีตผู้บัญชาการตำรวจที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดใน</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 18:03:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c5f6bb88b4b3e3d57d8fe7894caad67485f5959</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/ab643d7c-4bbb-40a5-89ba-f2591f78b6b5_1f0604d0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คลิปนักปีนเขา 3 คนปรับขนาดความลาดชันที่โอเชียนพาร์คของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337910/clip-3-hikers-scaling-slope-hong-kongs-ocean-park-goes-viral?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิดีโอที่เผยแพร่ทางออนไลน์แสดงให้เห็นว่านักปีนเขากำลังปรับขนาดส่วนของภูเขาที่เชื่อมต่อกับโอเชียนพาร์คของฮ่องกงได้กระตุ้นให้เกิดความกังวลด้านความปลอดภัยวิดีโอจากวันที่ 23 ธันวาคมซึ่งดูเหมือนจะถ่ายจากเคเบิลคาร์ที่สวนสาธารณะแสดงให้เห็นนักปีนเขาสามคนปีนเขาไปตามม้าน้ำยักษ์ที่แกะสลักไว้ที่ด้านข้างของ Brick Hill ตัวตนของนักปีนเขาและวิธีที่พวกเขาเข้าถึงความลาดชันไม่ได้เกิดขึ้นในทันที</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 16:12:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04e6124663b360bbf36dea45638ebb06b25f92c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/dc41dd8e-242c-4d47-b98a-3a875f0d8231_f334eaa8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
