<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐกล่าวว่าประธานาธิบดีชั่วคราวของเวเนซุเอลามาเยือนในฐานะผู้เปลี่ยนความสัมพันธ์หลังมาดูโร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3340785/us-says-venezuelas-interim-president-visit-relations-shift-post-maduro?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีชั่วคราวของเวเนซุเอลาจะไปเยือนสหรัฐอเมริกาในเร็วๆนี้เจ้าหน้าที่อาวุโสของสหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธซึ่งเป็นสัญญาณเพิ่มเติมว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐยินดีที่จะยอมรับผู้นำคนใหม่ของประเทศที่อุดมไปด้วยน้ำมัน Delcy Rodriguez จะเป็นประธานาธิบดีเวเนซุเอลาคนแรกที่ไปเยือนสหรัฐอเมริกาในช่วงกว่าหนึ่งในสี่ของศตวรรษนอกเหนือจากประธานาธิบดีที่เข้าร่วมการประชุมสหประชาชาติใน New Y</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 05:15:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9b64a9fea05f336e05810dcbaae91bcfc8b0bdc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/de72f467-7e0c-464f-976a-b240bbd4d2f6_8c2a38b5.jpg?itok=uzsUTX8o&amp;v=1769058913" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตผู้บัญชาการทหารมาเลเซียภรรยาปฏิเสธการฟอกเงิน US $ 544,000 ในเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการจัดซื้อจัดจ้างทางทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3340780/malaysian-ex-army-chief-wife-deny-laundering-us544000-military-procurement-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตผู้บัญชาการทหารบกของมาเลเซียและภรรยาคนหนึ่งของเขาอ้างว่าการพิจารณาคดีในวันพฤหัสบดีด้วยข้อหาฟอกเงินที่เกี่ยวข้องกับการจัดซื้อจัดจ้างทางทหารประมาณ 2.2 ล้านริงกิต (544,000 ดอลลาร์สหรัฐ) ท่ามกลางการสืบสวนที่กว้างขวางขึ้นเกี่ยวกับการติดสินบนที่ถูกกล่าวหาและการใช้อำนาจในทางที่ผิดที่เชื่อมโยงกับการจัดซื้อจัดจ้างทางทหาร Muhammad Hafizuddeain Jantan อายุ 58 ปีและ Salwani Anuar อายุ 27 ปีถูกตั้งข้อหา 4 ข้อหาภายใต้กฎหมายต่อต้านการฟอกเงินของมาเลเซียในการแบ่งแยกดินแดน</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 04:48:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e33851e3e6cbb572ce138f577b79f8fe6d8de0e2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/c5042b49-d2fe-4e87-9b0a-5ea30059e794_822cb949.jpg?itok=xkWsJL4U&amp;v=1769057304" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การทดสอบอาวุธนิวเคลียร์ที่ผ่านมาเชื่อมโยงกับการเสียชีวิตก่อนวัยอันควร 4 ล้านคนทั่วโลกรายงานระบุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3340778/past-nuclear-weapon-tests-linked-4-million-premature-deaths-globally-report-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การทดสอบอาวุธนิวเคลียร์ได้ส่งผลกระทบต่อมนุษย์ทุกคนบนโลกทำให้เกิดการเสียชีวิตก่อนวัยอันควรอย่างน้อย 4 ล้านคนจากโรคมะเร็งและโรคอื่นๆเมื่อเวลาผ่านไปตามรายงานใหม่ที่เจาะลึกลงไปในมรดกร้ายแรงอุปกรณ์นิวเคลียร์มากกว่า 2,400 เครื่องถูกจุดชนวนในการทดสอบที่ดำเนินการทั่วโลกระหว่างปี 1945 และ 2017 จาก 9 ประเทศที่ทราบว่ามีอาวุธนิวเคลียร์ - รัสเซียสหรัฐอเมริกา Ch</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 04:33:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6ff6f7b7d87c9452fdd28fb8395b768c0430d69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/b5bb4fd3-9dac-41a9-a32e-c1d6f6bdf46a_a840988f.jpg?itok=W2Qpv_5E&amp;v=1769056404" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชะตากรรมของยุนแห่งเกาหลีใต้ ‘เกือบจะได้ข้อสรุปล่วงหน้า’ หลังจากที่ฮันตกใจอยู่ในคุก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3340769/fate-south-koreas-yoon-almost-foregone-conclusion-after-hans-shock-prison-term?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความเชื่อมั่นของอดีตนายกรัฐมนตรีฮันดั๊ก - ซูและโทษจำคุกที่รุนแรงอย่างไม่คาดคิดได้ส่งคลื่นกระแทกผ่านสถานประกอบการของเกาหลีใต้และเงาเหนืออดีตประธานาธิบดียุนซุกยอลซึ่งกำลังรอคำตัดสินของเขาเองในเดือนหน้านักวิเคราะห์กล่าวว่าคำวินิจฉัยไม่เพียงแต่รื้อถอนการเล่าเรื่องทางกฎหมายของยูนว่าพระราชกฤษฎีกากฎอัยการศึกที่มีอายุสั้นของเขาตกอยู่ในอำนาจของประธานาธิบดีเท่านั้นแต่ยังรวมถึงการลงพระปรมาภิไธย</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 04:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42ef763e7cdeb213c3ff18b128bc42232f1928ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/5356acab-2d48-42d8-9646-1308e8b9ce69_9d78aa12.jpg?itok=sB-gSwAX&amp;v=1769056082" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่ปรึกษาธนาคารกลางจีนปักธงหนี้สหรัฐฯว่า ‘อาจไม่ยั่งยืน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3340716/china-central-bank-adviser-flags-us-debt-probably-not-sustainable?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ปรึกษาของธนาคารกลางจีนได้ตั้งคำถามต่อสาธารณะเกี่ยวกับเสถียรภาพของหนี้ของสหรัฐอเมริกาซึ่งเน้นถึงความกังวลที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับวิถีทางการคลังของวอชิงตันและความเสี่ยงของการรั่วไหลทั่วโลก “ฉันได้ยินคนมากมายบอกฉันว่า [หนี้] ในฐานะส่วนแบ่งของ GDP [ผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศ] เพิ่มขึ้นและอาจจะเพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่องนั่นอาจไม่ยั่งยืน” หวงอี้ผิงกล่าว</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 04:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e88c223c1d374b54544dcad64aaefc3ea3c70944</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/905d4f1f-65a9-4262-a0ae-4b889efc226b_0d9581b2.jpg?itok=Prbmrb9i&amp;v=1768995103" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
