<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อับราฮัมลินคอล์นเรือบรรทุกเครื่องบินของสหรัฐอเมริกากำลังแล่นอยู่ในทะเลอาหรับเรือจีนก็เช่นกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342260/us-aircraft-carrier-abraham-lincoln-sailing-arabian-sea-so-chinese-vessel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือวิจัยของจีนได้ปฏิบัติการในน่านน้ำตะวันออกกลางใกล้กับเรือบรรทุกเครื่องบินของสหรัฐอเมริกาตามข้อมูลการติดตามเรือในช่วงเวลาที่ทหารอเมริกันอยู่ใกล้อิหร่านมากขึ้น Dayang Yihao ของจีน (หรือ “มหาสมุทรหมายเลข 1 ”) ได้สำรวจทะเลอาหรับทางตะวันตกของอินเดียตั้งแต่วันที่ 19 ธันวาคมตามรายงานของ SeaLight ซึ่งเป็นกลุ่มวิเคราะห์ทางทะเลในเครือของมหาวิทยาลัยสแตนฟอร์ดเรือลำนี้คือ</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 11:15:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da0b9aa8b31c3144abd0b523dd1bf3c0d3bd5e4e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/b9aa86f5-7b5f-43ce-a49d-8d4f227a0e5d_245b184a.jpg?itok=wVwqxhZG&amp;v=1770116779" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สไลด์การขายที่พักในฮ่องกงในเดือนมกราคมแต่ตัวแทน EYE 'มินิบูม‘ ในเทศกาลตรุษจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3342223/hong-kong-home-sales-slide-january-agents-eye-lunar-new-year-mini-boom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธุรกรรมอสังหาริมทรัพย์ของฮ่องกงลื่นไถลในเดือนมกราคมข้อมูลอย่างเป็นทางการแสดงให้เห็นแต่ตัวแทนกำลังเดิมพัน "มินิบูม" ในช่วงตรุษจีนหลังจากการเปิดตัวบ้านใหม่หลายแห่งขายหมดในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาข้อเสนอครอบคลุมบ้านใหม่และที่มีอยู่สำนักงานร้านค้าที่จอดรถและหน่วยอุตสาหกรรมลดลงร้อยละ 15.2 ต่อเดือนเป็น 7,631 ในขณะที่มูลค่าธุรกรรมลดลงร้อยละ 12 เป็นประมาณ 57.25 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง ($</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 11:00:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d003724f8b6028e4103c4840cc43a37c263c34f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/156c8f65-3244-48e0-8a03-13a5e006fa50_c23856df.jpg?itok=s3VHVQyc&amp;v=1770107011" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปเปิดตัวเครื่องตรวจสอบเงินอุดหนุนในเครื่องผลิตกังหันลมของจีน Goldwind</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3342259/eu-launches-subsidy-probe-chinese-wind-turbine-maker-goldwind?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมาธิการยุโรปได้เปิดตัวการตรวจสอบเชิงลึกเกี่ยวกับผู้ผลิตกังหันลม Goldwind Science &amp; Technology ของจีนภายใต้กฎระเบียบเงินอุดหนุนจากต่างประเทศซึ่งเป็นเครื่องมือที่ก่อนหน้านี้ได้สร้างความเสียหายให้กับกรุงปักกิ่งการสอบสวนจะประเมินว่าเงินอุดหนุนจากรัฐจีนช่วยเพิ่มสถานะของบริษัทในตลาดยุโรปอย่างผิดกฎหมายหรือไม่คณะกรรมาธิการกล่าวว่าการสอบสวนเบื้องต้นพบว่า “ในปีพ.</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 10:50:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7057a9543c236a697539e0918913fc59c9a7afbe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/4e611643-8d66-444b-b408-6931de033ced_079c60d4.jpg?itok=kRKFXVO_&amp;v=1770115770" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงเรียนฮ่องกงแดงขอโทษหลังจากที่ครูอ้างถึงเปลวไฟไทโปในการซ้อมหนีไฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3342253/red-faced-hong-kong-school-sorry-after-teacher-cites-tai-po-blaze-fire-drill?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงเรียนมัธยมศึกษาแห่งหนึ่งในฮ่องกงได้ออกมาขอโทษหลังจากที่ครูถูกวิพากษ์วิจารณ์ว่าอ้างถึงเปลวไฟของศาลหวังฟุกที่ร้ายแรงเพื่อเป็นตัวอย่างในการกระตุ้นให้นักเรียนฝึกซ้อมดับเพลิงอย่างจริงจังวิทยาลัยอนุสรณ์ MKMCF Ma Chan Duen Hey ใน Tseung Kwan O เมื่อวันอังคารกล่าวว่าได้รับทราบถึงเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาและได้เริ่มแผนรับมือกับวิกฤต “โรงเรียนยอมรับว่าบางคน</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 10:49:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd6d5ab0a3a2f4eaf8d390847dcb1aabcfd60a39</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/15c103b4-1cb9-435c-bf34-229c51086081_681d7ec5.jpg?itok=3lXXW0uN&amp;v=1770113668" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พระราชโอรสของราชวงศ์นอร์เวย์ทรงยอมรับว่าไม่มีความผิดในข้อหาข่มขืนสี่ข้อหาท่ามกลางเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการเชื่อมโยงของเอปสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342257/norway-royals-son-pleads-not-guilty-four-counts-rape-amid-epstein-link-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บุตรชายของเจ้าหญิงรัชทายาทของนอร์เวย์สารภาพว่าไม่มีความผิดในวันอังคารถึงสี่ข้อหาของการข่มขืนในการเปิดการพิจารณาคดีที่ทำให้ราชวงศ์อับอาย Marius Borg Hoiby ลูกชายวัย 29 ปีของมกุฎราชกุมาร Mette-Marit จากความสัมพันธ์ก่อนที่เธอจะแต่งงานกับมกุฎราชกุมาร Haakon ยืนและพึมพำการตอบสนองเชิงลบเมื่อขอให้เข้าสู่การร้องขอต่อสี่ข้อหาของการข่มขืนสวมกางเกงขายาวสีเขียวและ</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 10:46:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f32f97a5d1d20f6dcd3980dc4278784b733ad7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/ea924b11-ff7d-44f3-80ab-ba1f2c18775e_ab85d391.jpg?itok=9Mba72GI&amp;v=1770115419" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
