<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักวิจัยฮ่องกงสร้างเครื่องมือ AI สำหรับตรวจจับความเสี่ยงการกลับมาเป็นซ้ำของโรคหัวใจและหลอดเลือด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3330389/hong-kong-researchers-create-ai-tool-detecting-cardiovascular-recurrence-risk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การศึกษาของ HKU โดยใช้แบบจำลองการคาดการณ์ความเสี่ยงที่ขับเคลื่อนด้วย AI พบว่าผู้ป่วยในฮ่องกงที่มี "จุดสูงสุดสามจุด" มีโอกาส 70 เปอร์เซ็นต์ที่จะเกิดความผิดปกติของหัวใจและหลอดเลือดอีกครั้งใน 10 ปีทีมวิจัยกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าการค้นพบนี้ไม่เพียงแต่เน้นย้ำถึงความสำคัญสำหรับผู้ป่วยเหล่านั้นในการตรวจสอบสุขภาพหัวใจและหลอดเลือดของพวกเขาแต่ยังรวมถึงศักยภาพของเครื่องมือ AI เพื่อช่วยในการปรับเปลี่ยนส่วนบุคคล</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 13:03:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4366fdfe91235a3a506434de65eeb3ce822f9715</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/3ebe2bd0-d18e-4cc8-acde-fd135f77e6ea_bbd98e34.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแข่งขันโดรนของจีนบอกอะไรเกี่ยวกับความทะเยอทะยานทางทหารของปักกิ่ง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3330368/what-does-chinese-drone-competition-say-about-beijings-military-ambitions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแข่งขันโดรนทั่วประเทศในประเทศจีนได้นำเสนอข้อมูลเชิงลึกและการมีส่วนร่วมที่หาได้ยากโดยเยาวชนในสาขาที่ทันสมัยเนื่องจากรัฐบาลจีนแสวงหาความก้าวหน้าทางทหารในเทคโนโลยีที่ไม่มีเกลียวกว่า 200 ทีมจาก 106 มหาวิทยาลัยเข้าร่วมในรอบสุดท้ายของการแข่งขันแอปพลิเคชันระบบไร้คนขับอัจฉริยะสำหรับเยาวชนแห่งชาติในปีนี้ที่เซี่ยงไฮ้เมื่อสัปดาห์ที่แล้ว China Youth D</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 13:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">958c0f59771ce7672127a5dc9b2b1f62d3d42eee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/f1fa0199-d98d-40f8-8751-c3584adc66cd_5f3800d2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯตื่นขึ้นมารับความท้าทายในโลกที่หายากของจีนช้าเกินไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3330347/us-has-woken-chinas-rare-earth-challenge-too-late?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การควบคุมการส่งออกแร่ธาตุหายากของจีนอย่างเข้มงวดโดยการขยายข้อกำหนดการออกใบอนุญาตสำหรับบริษัทต่างชาติมีผลกระทบต่อประเทศต่างๆเช่นสหรัฐอเมริกาการพึ่งพาการนำเข้าของจีนอย่างหนักและการขาดสิ่งอำนวยความสะดวกในการประมวลผลในประเทศทำให้มีความเสี่ยงมากขึ้นความล่าช้าในการรักษาแร่ธาตุหายากเป็นสิ่งจำเป็นเชิงกลยุทธ์การขาดการปฏิรูปและ</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">badfe35ebef4cc6015e9fe8b4b071f7e899e50b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/058e71ad-778c-4345-b883-c99f0cc99175_b92eec7d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่สืบสวนจับกุมผู้ต้องสงสัย 2 คนในการปล้นอัญมณีลูฟวร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330387/investigators-arrest-two-suspects-louvre-jewel-heist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฝรั่งเศสได้ควบคุมตัวผู้ต้องสงสัยปล้นสองคนที่เชื่อว่าขโมยอัญมณีล้ำค่าจากพิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ในการปล้นพิพิธภัณฑ์ที่ทำให้โลกตกตะลึงเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ชายสองคนในวัย 30 ปีและมีพื้นเพมาจากชานเมือง Seine-Saint-Denis ของเมืองหลวงซึ่งรวมถึงพื้นที่ที่ยากจนที่สุดในประเทศถูกควบคุมตัวในเย็นวันเสาร์พวกเขาเป็นที่รู้จักกันดีในภาษาฝรั่งเศส po</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 12:23:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b16f85dfcba73e2ae6056a9b4c41236a11b8b0ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/55f69db2-72af-4c73-8bb9-b4f377cdb745_01cdd234.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาร์นีย์มุ่งเน้นไปที่เอเชียกระจายการค้าท่ามกลางการขึ้นภาษีของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330386/carney-focuses-asia-diversifying-trade-amid-trum-tariff-hikes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาร์คคาร์นีย์นายกรัฐมนตรีแคนาดาเสนอการตอบสนองอย่างเข้มงวดต่อคำมั่นสัญญาของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ที่จะปรับขึ้นภาษีสินค้าในแคนาดาเพิ่มเติมเพื่อตอบสนองต่อโฆษณาทางโทรทัศน์โดยกล่าวว่าออตตาวาเตรียมที่จะกลับมาเจรจาการค้ากับสหรัฐฯอีกครั้งได้ตลอดเวลา “แคนาดาพร้อมที่จะสร้างความคืบหน้าในการเจรจาหรือการหารือกับคู่ค้าชาวอเมริกันของเรา” คาร์นีย์กล่าวกับผู้สื่อข่าว</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 12:02:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1706d8689ef4383a7457283319fefcc4f0f3cb75</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/040ec379-c2a8-4f72-bc02-192271cadca3_8be4d253.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
