<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บริษัทท่องเที่ยวในฮ่องกงถอยออกจากการเดินทางไปไต้หวันเนื่องจากการฉายภาพยนตร์ที่เป็นที่ถกเถียงกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3341125/hong-kong-travel-agency-backs-out-taiwan-trip-over-controversial-film-screening?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทท่องเที่ยวในฮ่องกงได้ถอนตัวจากบทบาทของตนในการเดินทางไปไต้หวันซึ่งเป็นศูนย์กลางในการฉายภาพยนตร์ส่วนตัวที่ถูกห้ามฉายในเมืองด้วยเหตุผลด้านความมั่นคงแห่งชาติเจ็ทพอร์ตทราเวลในวันเสาร์ยังห่างไกลจากการโปรโมตทัวร์ซึ่งจัดโดยแพลตฟอร์มอีคอมเมิร์ซ As One และโฆษณาเป็นสี่ทริป HK $ 7,199 (US $ 923) ไปยังเกาะที่ปกครองตนเองซึ่งจะออกเดินทางปลายเดือนกุมภาพันธ์ที่ฉัน</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 14:59:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">439f9ff85235d28d00168246fce71f62e55fb29f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/19e837f3-6a63-49b4-8a28-d988823c466c_c82d6b1e.jpg?itok=lv6gtxdZ&amp;v=1769266793" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจสเปนปราศจากหญิงจีน 15 คนที่ถูกบังคับให้ค้าประเวณี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341123/spanish-police-free-15-chinese-women-forced-prostitution?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจสเปนเมื่อวันเสาร์กล่าวว่าพวกเขาได้ปลดปล่อยผู้หญิงจีน 15 คนที่ถูกบังคับให้ค้าประเวณีใน "เงื่อนไขการเป็นทาส" ในปัลมาเดอมายอร์กาเมืองหลวงของหมู่เกาะแบลีแอริกและจับกุมคน 14 คนเครือข่ายนี้ไม่เพียงแต่ได้รับประโยชน์จากการแสวงหาประโยชน์ทางเพศเท่านั้นแต่ยังได้รับประโยชน์จากการขายสารกระตุ้นและยาเสพติดให้กับลูกค้าอีกด้วย “เหยื่อถูกเก็บไว้ในสภาพของการเป็นทาสพวกเขาต้องพร้อมให้บริการตลอดเวลา”</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 14:45:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24e5bb71db5f4832b7b0064a337bb10f7966989e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/a739c657-dad5-440f-a77e-8b0afc27bac0_37d0f9b7.jpg?itok=M6bfLnna&amp;v=1769265907" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แล้วไต้หวันล่ะทำไมตอนนี้นโยบายต่างประเทศของสหรัฐถึงเกี่ยวกับซีกโลกตะวันตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3341101/what-about-taiwan-why-us-foreign-policy-now-all-about-western-hemisphere?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในแคตตาล็อกลำดับความสำคัญของกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐในอีกห้าปีข้างหน้าไต้หวันให้คะแนนไม่มีการกล่าวถึงเลยแผนยุทธศาสตร์หน่วยงานของกรมระบุว่าสันติภาพและเสถียรภาพในอินโดแปซิฟิกเป็นเป้าหมายแต่เป้าหมายสูงสุดรองจากความมั่นคงแห่งชาติคือซีกโลกตะวันตกแผนกำหนดทิศทางของนโยบายต่างประเทศของสหรัฐอเมริกาและความช่วยเหลือจากต่างประเทศระหว่างปี 2026 ถึง 2030 และในการทำเช่นนั้น SID</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">643aa2aa43791c0649859298d116d4f2f6d017b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/3d11a0c8-413a-4ad3-abe6-a9a8db3f2194_67cdeac2.jpg?itok=nBDV9ezE&amp;v=1769243624" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>61 คนเสียชีวิตในอัฟกานิสถานบาดเจ็บ 110 คนท่ามกลางหิมะตกหนักฝนตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3341118/61-die-afghanistan-110-injured-amid-heavy-snow-rain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หิมะตกหนักและฝนตกในอัฟกานิสถานทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 61 คนและบาดเจ็บอีก 110 คนหน่วยงานจัดการภัยพิบัติแห่งชาติของประเทศ (NDMA) กล่าวเมื่อวันเสาร์โฆษกโมฮัมหมัดยูซุฟฮัมหมัดกล่าวว่าบ้าน 458 หลังถูกทำลายทั้งหมดหรือบางส่วนในช่วงสามวันที่ผ่านมาของสภาพอากาศที่รุนแรงส่งผลกระทบต่อครอบครัวอย่างน้อย 360 ครอบครัวนอกจากนี้ยังมีรายงานความสูญเสียของปศุสัตว์ฮัมหมัดกล่าวว่ามะเดื่อ</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 13:38:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51561c8ad04636161d5b2a2c368ec9774b4ef0ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/57d41779-6042-4a38-b588-375245b9c4a3_ef913dc9.jpg?itok=Pc-Ikh-8&amp;v=1769261884" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่มีใบสั่งยาไม่มีปัญหา: โซนสีเทาของฮ่องกงสำหรับการฉีดลดน้ำหนัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3341117/no-prescription-no-problem-hong-kongs-grey-zone-weight-loss-injections?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านค้าปลีกออนไลน์และร้านขายยาในฮ่องกงให้บริการฉีดลดความอ้วนโดยไม่ต้องมีใบสั่งยาแม้ว่าหน่วยงานท้องถิ่นจะต้องได้รับการอนุมัติจากแพทย์ก่อนซื้อแต่การตรวจสอบโพสต์ก็พบโดยมีคำเตือนจากผู้เชี่ยวชาญว่าอาจนำไปสู่การใช้งานในทางที่ผิดการฉีดลดน้ำหนักซึ่งได้รับการอนุมัติจากทางการฮ่องกงสำหรับการใช้งานได้กลายเป็นที่นิยมมากขึ้นทั่วโลกและทำงานโดยเรือบรรทุกสินค้า</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 13:08:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59799fc592131c036e817a9bbc8bcccd45167ca9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/fc4573dd-c0c7-42ff-88b0-e705eb2e416f_e9688190.jpg?itok=0u4piNJi&amp;v=1769260137" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
