<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ยูเครนออกจากจุดเยือกแข็งขณะที่รัสเซียระเบิดกริดพลังงานก่อนการเจรจาสันติภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342251/ukraine-left-freezing-russia-bombs-energy-grid-peace-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียเปิดการโจมตีด้วยโดรนและขีปนาวุธครั้งใหญ่ที่สุดในปีนี้ต่อยูเครนในชั่วข้ามคืนทำให้หลายแสนคนไม่ได้รับความร้อนในอุณหภูมิที่หนาวเย็นในวันอังคารก่อนการเจรจาใหม่เพียงหนึ่งวันเพื่อหาทางยุติสงครามสี่ปีการนัดหยุดงานเกิดขึ้นในขณะที่ยูเครนกำลังประสบกับอุณหภูมิที่หนาวเย็นที่สุดในระหว่างการรุกรานของรัสเซียและสร้างความเสียหายให้กับอนุสาวรีย์สมัยสงครามโลกครั้งที่สองที่เป็นสัญลักษณ์ของสหภาพโซเวียตพวกเขายัง</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 10:02:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b4acc02241af1655744e706e3459c9cc3482f60</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/0c27a068-842f-462b-a57d-fb5352a804b0_691428dc.jpg?itok=zGcHvD3a&amp;v=1770112867" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนวางแผนเปลี่ยนแปลงกฎระเบียบเพื่อช่วยเครื่องบินเจ็ท C919 แข่งขันกับแอร์บัสและโบอิ้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3342252/china-plans-regulatory-change-help-c919-jet-compete-airbus-and-boeing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานการบินพลเรือนของจีนได้เปลี่ยนแปลงกฎระเบียบที่จะช่วยให้เครื่องบินไอพ่น C919 ซึ่งเป็นเครื่องบินโดยสารที่เติบโตในประเทศสามารถใช้ทางวิ่งแคบๆที่มักพบในสนามบินขนาดเล็กซึ่งอาจช่วยให้เครื่องบินขยายตัวที่บ้านและบุกเข้าไปในตลาดเอเชียตะวันออกเฉียงใต้สำนักงานการบินพลเรือนแห่งประเทศจีนประกาศเมื่อวันศุกร์ว่าได้กำหนด "เงื่อนไขพิเศษ" สำหรับ C919</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 10:01:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e90ffab1374bdcd1cc8ed6f450cb210ecaf3e475</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/4576869e-0659-459c-8eb2-7cf2802169a8_2cec81c4.jpg?itok=rQJY2xSH&amp;v=1770112887" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงจีนปรับกระจกจราจรชุมชนเพื่อฮวงจุ้ยที่ดีขึ้นทำให้เกิดอุบัติเหตุต่อเนื่อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3341528/china-woman-adjusts-community-traffic-mirror-better-feng-shui-causing-series-accidents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงจีนที่หมกมุ่นอยู่กับฮวงจุ้ยที่คอยปรับตำแหน่งกระจกจราจรทำให้เกิดอุบัติเหตุหลายครั้งในที่อยู่อาศัยของเธอผู้อยู่อาศัยในชุมชนเซี่ยงไฮ้ประสบปัญหาจากอุบัติเหตุบนท้องถนนบ่อยครั้งในช่วงสองเดือนที่ผ่านมาผู้คนเชื่อว่ากระจกจราจรอยู่ในตำแหน่งตั้งแต่เปิดให้ใช้ในปี 2012 มีการเคลื่อนย้ายอย่างต่อเนื่องทำให้ความปลอดภัยของประชาชนลดลงมืออาชีพ</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 10:00:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0f93b3f8d3d28913ceeb6a5ab7a6cd9efde3885</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/22e405c0-cc8f-48e1-83d0-6ee0b67c7f1d_efc93c40.jpg?itok=i3Mbdifl&amp;v=1769586939" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ต่อยหนักกว่า ': โมเดล AI ขนาดกะทัดรัดจาก StepFun ของจีนโดดเด่นกว่าคู่แข่งที่มีขนาดใหญ่กว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3342222/punches-above-its-weight-compact-ai-model-chinas-stepfun-outshines-larger-rivals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>StepFun สตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์ของจีนได้เปิดตัวโมเดล AI ที่มีน้ำหนักเบาซึ่งกล่าวว่าหมัดที่อยู่เหนือน้ำหนักของมันเปรียบได้กับระบบที่ใหญ่กว่าจากคู่แข่งในประเทศรวมถึง DeepSeek และ Moonshot AI เมื่อการแข่งขันทวีความรุนแรงขึ้นในภาค AI ของประเทศห้องปฏิบัติการ AI ในเซี่ยงไฮ้กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าโมเดลแฟลชขั้นตอนที่ 3.5 ล่าสุดได้รับการออกแบบมาเพื่อมอบเหตุผลขั้นสูงและขีดความสามารถของตัวแทน</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 09:30:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">90fab57e8742ffe2ebfa28272d1be0bc03367b1b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/cbc337f6-98be-468d-823f-103870252af6_83aa8294.jpg?itok=pSBEsDno&amp;v=1770105881" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักข่าวจีนหลิวหูถูกคุมขังในเสฉวนหลังจากรายงานการตรวจสอบเจ้าหน้าที่ท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3342245/chinese-journalist-liu-hu-detained-sichuan-after-report-scrutinising-local-officials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักข่าวสืบสวนชาวจีนที่ผ่านการเกณฑ์ทหารได้ถูกควบคุมตัวโดยตำรวจในมณฑลเสฉวนหลังจากเผยแพร่บทความที่สำคัญของเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการใช้อำนาจในทางที่ผิดในเย็นวันจันทร์ตำรวจในเขตจิ่นเจียงในเมืองเฉิงตูทางตะวันตกเฉียงใต้ได้ออกประกาศบนโซเชียลมีเดียระบุว่าบุคคลที่มีชื่อว่าหลิวอายุ 50 ปีและบุคคลที่มีชื่อว่าอู๋อายุ 34 ปีได้รับการ "บังคับ"</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 09:28:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f97adcd99625fd164bf81028ed4e33b39aed4e05</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/c7da4e6d-0bea-461f-aa0c-6c5ccfa698fd_c713f9ff.jpg?itok=5_IjUJ5S&amp;v=1770110893" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
