<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘GAZA NOT FOR SALE ': ฮามาสประณามแผนของทรัมป์ในการยึดครองสหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323970/trumps-nonsense-gaza-takeover-plan-condemned-hamas-gaza-not-sale?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮามาสประณามเมื่อวันจันทร์ว่ามีรายงานว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้พิจารณาให้สหรัฐอเมริกาเข้าควบคุมฉนวนกาซาที่เสียหายและย้ายประชากรเกือบสองปีนับตั้งแต่อิสราเอลเริ่มการรณรงค์ในกาซาหลังจากการโจมตีของกลุ่มติดอาวุธฮามาสในวันที่ 7 ตุลาคม 2023 กองกำลังของดินแดนปาเลสไตน์ได้ลดลงจนกลายเป็นซากปรักหักพังและประชาชนส่วนใหญ่</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 16:12:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd211e4cb64eec7c15ebadf6791655b070b68712</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/02342177-1c68-460e-82a5-9d8816d25f22_86394cbb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเพิ่มขึ้นของ AI ‘การสัมภาษณ์บิกินี่’ แสดงให้เห็นว่า misogyny ถูกสร้างรายได้อย่างไรบนโซเชียลมีเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3323964/ai-bikini-interview-videos-flood-internet-sparking-sexism-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิดีโอนี้มีลักษณะเหมือนจริงอย่างน่าทึ่งโดยมีผู้หญิงสวมบิกินี่ที่ทำการสัมภาษณ์ตามท้องถนนและแสดงความคิดเห็นลามกอนาจาร – แต่เป็นของปลอมทั้งหมดซึ่งสร้างขึ้นโดยเครื่องมือ AI ที่ใช้กันมากขึ้นในการท่วมโซเชียลมีเดียที่มีเนื้อหาเหยียดเพศ AI SLOP ดังกล่าว - เนื้อหาที่ผลิตจำนวนมากที่สร้างขึ้นโดยเครื่องมือปัญญาประดิษฐ์ราคาถูกที่เปลี่ยนข้อความแจ้งให้ทราบอย่างง่ายให้เป็นภาพที่สมจริงเกินจริง – มักจะจมน้ำตาย</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 16:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b7642018061994803da44720f9b232f892b5a6ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/c10829c3-e4f7-47c5-a407-8aa1a4ea3f88_cb8e212e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงเรียนในฮ่องกงลดชั้นเรียนระดับประถมศึกษาปีที่ 1 น้อยลงหลังจาก ‘ได้รับการส่งเสริมจากโครงการความสามารถพิเศษ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3323969/hong-kong-schools-cut-fewer-primary-one-classes-after-boost-talent-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ดูเหมือนว่าโรงเรียนในฮ่องกงจะมีปัญหาในการลดการลงทะเบียนเนื่องจากมีการตัดชั้นเรียนระดับประถมศึกษาปีที่หนึ่งน้อยลงในปีนี้ตามข้อมูลอย่างเป็นทางการโดยภาคส่วนนี้มีสาเหตุมาจากการปรับปรุงการไหลเข้าของเด็กที่มีความสามารถพิเศษของจีนแผ่นดินใหญ่จากข้อมูลของ Primary School Profiles 2025 ที่เผยแพร่เมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมามีชั้นเรียนระดับประถมศึกษาปีที่ 1 จำนวน 1,569 ชั้นเรียนในโรงเรียนของรัฐในปีนี้น้อยกว่า 12 ชั้นเรียน</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 15:36:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a90e546fc2ef9454aa3aae3ad80234a0865c2e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/4f59d2aa-ed91-45c6-8e30-3f8aa2122d98_34d2a0c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงเรียนในฮ่องกงเรียกร้องให้จัดการฝึกซ้อม ‘วิกฤต‘ ในทางที่ผิดซึ่งเป็นรายชื่อนักเรียนที่มีความเสี่ยงสูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323968/hong-kong-schools-urged-have-abuse-crisis-drill-list-high-risk-pupils?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ควรเพิ่มการฝึกอบรมการคุ้มครองเด็กในข้อกำหนดการรับรองสำหรับวิชาชีพที่ครอบคลุมภายใต้ระบบการรายงานการละเมิดที่บังคับใช้ของฮ่องกงในขณะที่โรงเรียนควรรวบรวมรายชื่อนักเรียนที่มีความเสี่ยงสูงองค์กรพัฒนาเอกชนและครูใหญ่ได้เสนอแนะมีการเรียกร้องในช่วงเริ่มต้นปีการศึกษาในวันจันทร์ก่อนที่เมืองจะกำหนด 25 อาชีพทั่วทั้งสวัสดิการสังคมการศึกษา</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 15:16:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f4a28964fe02b86637ca5b7caa81d565f73f662</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/f8fe840c-df43-48e8-ab96-b0442d989ed4_e49e9adb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์อ้างอินเดียเสนอภาษีสินค้าสหรัฐฯเป็นศูนย์ตอกย้ำความสัมพันธ์ ‘ด้านเดียว’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323966/trump-claims-india-offered-zero-tariffs-us-goods-slams-one-sided-ties-delhi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าอินเดียได้เสนอให้ลดอัตราภาษีสินค้าอเมริกันให้เป็นศูนย์แม้ในขณะที่นายกรัฐมนตรีอินเดียนเรนทราโมดีกำลังแสดงความเป็นน้ำหนึ่งใจเดียวกันกับผู้นำจีนและรัสเซียท่ามกลางแรงกดดันทางการค้าจากวอชิงตันในขณะที่เรียกความสัมพันธ์ของสหรัฐกับอินเดียว่า "ด้านเดียว" ทรัมป์ได้เขียนบนโซเชียลมีเดียว่า "ตอนนี้พวกเขาได้เสนอที่จะตัด Ta ของพวกเขา</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 15:03:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f65520c2afca702bcc690c1234dac8ec519458c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/a66e4317-03cd-4973-b323-67489e1a13a5_d50d9844.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
