<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ฉันโตแล้ว ': คริสตินฟงสมาชิกสภานิติบัญญัติฮ่องกงไม่อนุญาตโหมดการเมืองที่ลุกเป็นไฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3336316/ive-grown-hong-kong-legislator-christine-fong-disavows-fiery-mode-politics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Christine Fong Kwok-shan สมาชิกสภาเขตในฮ่องกงที่มีชื่อเสียงด้านการปกป้องสิทธิของสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรด้วยการกระทำทางการเมืองที่ดุเดือดและบางครั้งก็เป็นที่ถกเถียงกันได้ให้คำมั่นว่าจะละทิ้งวิธีการประท้วงในอดีตของเธอตอนนี้เธอได้รับเลือกให้เป็นนักกฎหมายแล้ว “Queen of Votes” ใหม่ของเมืองในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติซึ่งก่อนหน้านี้วางตำแหน่งตัวเองเป็นอิสระในระดับปานกลาง</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 08:00:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ebd784d08afe580abbeacfee5fc92acc45b69ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/ec38c1d5-e339-46e0-a8ad-f9e3cb7fc216_9694899a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปีแห่งการเปลี่ยนแปลง ‘มหากาพย์’ ของซีเรียได้รับความคุ้มครองจากทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336269/syrias-year-epic-transformation-earns-it-trumps-protection?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งปีหลังจากม่านแห่งความหวาดกลัวในห้าทศวรรษของระบอบการปกครองอัสซาดซีเรียกำลังกลายเป็นสัญญาณของการต่ออายุที่หาได้ยากในภูมิภาคที่เต็มไปด้วยความขัดแย้งประธานาธิบดีอาเหม็ดอัล - ชาราอดีตจิฮาดีที่เต็มไปด้วยความกระตือรือร้นในการปฏิวัติเพื่อสร้างบ้านของเขาใหม่หลังจาก 14 ปีของสงครามกลางเมืองเขาประสบความสำเร็จในการรวมอำนาจและได้รับการยอมรับในระดับสากลในช่วง 12 เดือนที่ผ่านมาซีเรียได้ “เปลี่ยนแปลง</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 08:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4bb38e4c3ad0f2e528b178cafd85d4069824129b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/a5a8d1ac-89b5-4118-b8f7-3d412a6e3f05_faaad040.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สำนักงานใหญ่ของจีนที่สร้างขึ้นสำหรับกลุ่มเศรษฐกิจ 15 คนเสริมสร้างความสัมพันธ์กับแอฟริกาตะวันตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335984/china-built-headquarters-15-member-economic-bloc-strengthens-ties-west-africa?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังสร้างภาพลักษณ์ในฐานะหุ้นส่วนที่ยั่งยืนทั่วแอฟริกาโดยการมอบโครงสร้างพื้นฐานที่มีชื่อเสียงเช่นพระราชวังประธานาธิบดีและอาคารรัฐสภาตัวอย่างที่สำคัญคือประชาคมเศรษฐกิจใหม่ของรัฐแอฟริกาตะวันตก (Ecowas) จำนวน 32 ล้าน $ ในอาบูจาคอมเพล็กซ์แบบรวมศูนย์สำหรับกลุ่มประเทศสมาชิก 15 คนนี้ได้รับทุนสนับสนุนจากประเทศจีนและเตรียมส่งมอบภายในสิ้นเดือนมกราคมนี้โดยมีวัตถุประสงค์เพื่อเพิ่มพนักงาน</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 08:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59b5d0a3c2ee91f95d2f6e7dc4df88b55a09b891</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/3de64b39-d4e5-4972-92c6-3c50bc3189df_2fef7188.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของร้านอาหารจีนสวมชุดเมคาเพื่อจัดส่งอาหารซึ่งได้รับการขนานนามว่า ‘ไอรอนแมน’ ผู้จัดส่งโดยชาวเน็ต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3335571/china-eatery-owner-wears-mecha-suit-deliver-food-dubbed-iron-man-courier-netizens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของร้านอาหารจีนคนหนึ่งได้แพร่กระจายออกไปทั่วท้องถนนในชุดเมคาที่ทำเองเพื่อส่งอาหารจนได้รับฉายาว่า "คนเหล็กจีน" และทำให้ชาวเน็ตตกตะลึงเมื่อไม่นานมานี้บล็อกเกอร์ที่รู้จักกันในชื่อ “Gaosai Armour” ซึ่งมีผู้ติดตามเกือบ 100,000 คนบนโซเชียลมีเดียได้แพร่หลายหลังจากโพสต์วิดีโอที่เขาเดินเข้าไปในร้านชานมอย่างใจเย็นในชุดเกราะโลหะและหยิบ</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">301350d5a07e0c96eb7e48d2d5e13ac463839e06</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/395e3375-9ed1-495b-9a94-4f5014e7e1ff_e0a2d91f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งประท้วงหลังจากมีรายงานการเดินทางลับของเจ้าหน้าที่ไต้หวันในอิสราเอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336319/beijing-protests-following-reports-taiwanese-officials-secret-israel-trip?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถานทูตของปักกิ่งในอิสราเอลได้ประท้วงติงหลังจากมีรายงานการเดินทางลับของรัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงการต่างประเทศของไต้หวันไปยังประเทศตะวันออกกลางสำนักข่าวรอยเตอร์รายงานเมื่อวันพฤหัสบดีว่าฟรองซัวส์วูชิชุงได้เดินทางไปยังอิสราเอลในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาแม้ว่าจะไม่มีการเปิดเผยว่าเขาพบใครที่นั่นไทเปยังไม่ได้ยืนยันอย่างเป็นทางการว่าการเยือนเกิดขึ้นในวันเสาร์ที่</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 07:18:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d8a627febf19b62876dea262038eadfb771614c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/748c2fdb-7e3d-4472-8a86-d565fa04005a_8ccc6f00.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
