<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ภาพห้องผ่าตัดของนักเรียนจุดประกายโรงเรียนแพทย์ฮ่องกงให้คำมั่นว่าจะปฏิบัติตาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3323784/students-operating-room-photo-sparks-hong-kong-medical-school-pledge-conduct?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงเรียนแพทย์ในฮ่องกงได้ให้คำมั่นว่าจะเสริมสร้างมาตรการเพื่อส่งเสริมการปฏิบัติงานอย่างมืออาชีพหลังจากที่พบว่านักเรียนแลกเปลี่ยนได้โพสต์ภาพถ่ายบนโซเชียลมีเดียที่ถ่ายภายในโรงละครที่ดำเนินงานโดยโรงพยาบาลมีส่วนร่วมในการกระแทกพฤติกรรมที่ "ไม่เหมาะสม" คำกล่าวในวันเสาร์โดยคณะแพทยศาสตร์มหาวิทยาลัยจีนแห่งฮ่องกง (CUHK) เกิดขึ้นหลังจากผู้ใช้อินเทอร์เน็ตอย่างกว้างขวาง</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 16:17:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ecf04cf1ea11d1fd204b0c7d2842f0f15762d7f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/79fa28dc-6fee-4b86-b399-5d30f82e0eda_e82e054f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีฮูตีของเยเมนรัฐมนตรีคนอื่นๆที่เสียชีวิตในการนัดหยุดงานของอิสราเอล ‘ทรยศ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3323783/yemens-houthi-pm-other-ministers-killed-israeli-strike?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มกบฏฮูตีของเยเมนเมื่อวันเสาร์กล่าวว่านายกรัฐมนตรีของพวกเขาถูกสังหารในการโจมตีทางอากาศของอิสราเอลซึ่งเป็นเจ้าหน้าที่อาวุโสที่สุดที่รู้จักกันว่าเสียชีวิตจากการโจมตีอย่างต่อเนื่องในช่วงสงครามกาซา Ahmed Ghaleb Nasser Al-Rahawi ซึ่งได้รับการแต่งตั้งเมื่อปีที่แล้วถูกสังหารพร้อมกับเจ้าหน้าที่คนอื่นๆในการโจมตีของอิสราเอลในวันพฤหัสบดี Houthis ซึ่งได้รับการสนับสนุนจากอิหร่านกล่าวอิสราเอลได้โจมตีเป้าหมายฮูตีสำหรับมอน</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 15:56:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7603e0e3c05556b091a54999c33a0638dd33de7c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/1bea266b-2349-43bd-ac19-97864b0f59c8_178dd9c3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เจรจาการค้าอาวุโสของจีนเรียกร้องให้มี ‘การเจรจาที่เท่าเทียมกัน’ ในระหว่างการเยือนสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323753/chinas-senior-trade-negotiator-calls-equal-dialogue-during-us-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและสหรัฐฯควรจัดการความแตกต่างและขยายความร่วมมือผ่าน "การเจรจาและการปรึกษาหารือที่เท่าเทียมกัน" นายหลี่เฉิงกังผู้อาวุโสด้านการเจรจาการค้าของจีนกล่าวในระหว่างการเยือนสหรัฐฯท่ามกลางการสงบศึกสงครามการค้าระหว่างสองมหาอำนาจหลี่ได้เดินทางไปเยือนเป็นเวลาสามวันในวันศุกร์หลังจากพบกับเจ้าหน้าที่จากกระทรวงการคลังของสหรัฐอเมริกากระทรวงพาณิชย์และสำนักงาน</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 15:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d7cc2dab3a4e476fc929a8f495568b9114523af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/fa1fd15d-63c8-4a29-8e98-04f2b18f62f5_fb1a2da6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงอาจตัดสิ่งอำนวยความสะดวกในนิคมอุตสาหกรรมสาธารณะแห่งใหม่เพื่อเร่งการก่อสร้าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323779/hong-kong-may-cut-back-facilities-new-public-estates-speed-construction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงกำลังพิจารณาว่าจะขยายสิ่งอำนวยความสะดวกในนิคมอุตสาหกรรมสาธารณะแห่งใหม่บางแห่งหรือไม่เพื่อเร่งการก่อสร้างในขณะที่ส่งเสริมให้บริษัทจัดการอสังหาริมทรัพย์ร่วมมือกับกลุ่มสวัสดิการเพื่อเพิ่มบริการรัฐมนตรีว่าการกระทรวงที่อยู่อาศัยกล่าวรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการเคหะ Winnie Ho Wing-yin ลอยตัวความคิดในวันเสาร์ขณะที่เธอแสดงความมั่นใจว่าเวลารอเฉลี่ยสำหรับการชั่วคราวหรือการดัดผม</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:40:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afc48fb9e0162d6f8d379ea9a491ff7398e70a47</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/f85db172-f656-4de9-8f69-9ae399365b79_b5367d11.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ฆาตกรรมสยองขวัญ ': อดีตสมาชิกรัฐสภายูเครนถูกยิงเสียชีวิต Zelensky ตอบสนอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3323777/ex-parliamentary-speaker-ukraine-shot-dead-zelensky-reacts-horrific-murder?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Andriy Parubiy อดีตสมาชิกรัฐสภายูเครนถูกยิงเสียชีวิตในเมืองทางตะวันตกของลวีฟเมื่อวันเสาร์และกำลังอยู่ระหว่างการค้นหาฆาตกรสำนักงานอัยการสูงสุดกล่าวว่ามีมือปืนยิงปารูบีย์หลายนัดทำให้เขาเสียชีวิตทันทีผู้โจมตีหนีไปและเปิดตัวการล่าคนออกมา Parubiy อายุ 54 ปีเป็นสมาชิกรัฐสภาเคยเป็นวิทยากรของรัฐสภาตั้งแต่เดือนเมษายน 201</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:13:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">908ce034b7e8844153a094e03067fd10a6b44b69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/7a60e365-d4e6-4b51-b777-6fa740086a22_ee13290d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
