<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงยังคงรักษาอันดับสูงสุดในด้านการเงินโลจิสติกส์และการท่องเที่ยวในเกรเทอร์เบย์แอเรีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3329780/hong-kong-retains-top-spot-finance-logistics-and-tourism-within-greater-bay-area?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงยังคงรักษาตำแหน่งผู้นำในอุตสาหกรรมหลักสามในหกแห่งภายใน Greater Bay Area ตามดัชนีเปรียบเทียบข้อได้เปรียบที่สัมพันธ์กันของ 11 เมืองในภูมิภาคจีนตอนใต้เซินเจิ้นครองตำแหน่งผู้นำด้านนวัตกรรมและเทคโนโลยีรวมถึงการผลิตในขณะที่กวางโจวยังคงเป็นผู้นำด้านอสังหาริมทรัพย์ The Greater Bay Area Industry Development Inde</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:12:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32a142d883361058e9acd3e468cdfa7f4de8b25d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/73a39983-9ec7-4ddd-8852-af35babf757d_b72223e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ธนาคารต่างประเทศรายใหญ่ปรับเพิ่มการคาดการณ์จีดีพีของจีนซึ่งเป็นเป้าหมายประจำปีที่มองว่า ‘เป็นไปตามเป้าหมาย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3329776/foreign-banks-raise-china-gdp-forecast-goldman-sachs-says-annual-target-largely-track?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารรายใหญ่หลายแห่งคาดการณ์การเติบโตทางเศรษฐกิจที่แข็งแกร่งขึ้นสำหรับจีนในปีนี้โดยมีข้อมูลไตรมาสที่สามที่แสดงให้เห็นถึงการขยายตัวที่ดีกว่าที่คาดไว้เล็กน้อยแม้จะมีลมพัดทั้งภายในและภายนอกประเทศธนาคารเพื่อการลงทุนโกลด์แมนแซคส์ปรับเพิ่มการคาดการณ์ผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศทั้งปีสำหรับปี 2568 จากร้อยละ 4.8 เป็นร้อยละ 4.9 โดยสังเกตว่าเป้าหมายของรัฐบาลที่ “ประมาณร้อยละ 5” ยังคง “ส่วนใหญ่อยู่บน</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:01:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb81e3446af057d1432b54209cd11174c40c0295</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/b6d89c26-50b0-41a5-95e6-abff5aefd8be_1bedcc07.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พระราชวังและรัฐบาลสหราชอาณาจักรภายใต้แรงกดดันให้ถอดยศและบ้านของเจ้าชายแอนดรูว์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329768/palace-and-uk-government-under-pressure-strip-prince-andrew-titles-and-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เขาจะไม่เรียกตัวเองว่าดยุคอีกต่อไปแต่นั่นไม่เพียงพอสำหรับนักวิจารณ์ของเจ้าชายแอนดรูว์หลายคนพระราชวังบักกิงแฮมและรัฐบาลอังกฤษอยู่ภายใต้แรงกดดันในวันจันทร์ที่จะปลดเจ้าชายแอนดรูว์อย่างเป็นทางการจากตำแหน่งเจ้าชายและบ้านที่หรูหราของเขาหลังจากการเปิดเผยใหม่เกี่ยวกับความสัมพันธ์ของเขากับผู้กระทำผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดเจฟฟรีย์เอปสไตน์หลังจากการหารือกับคิงชาร์ลส์พี่ชายของเขาแอนดรูว์ตกลง</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 07:11:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0639b957d196bbc51f39f08da31d884930710b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/3a9524d7-3fc4-44e7-b19a-426fbe4d2aa6_28494d3d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความมั่งคั่งของ Evangelista ภายใต้ไฟไหม้ชาวสิงคโปร์แห่กันไปที่ยะโฮร์: 7 ไฮไลท์ของเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3329730/heart-evangelistas-wealth-under-fire-singaporeans-flock-johor-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากรายงานข่าวของ SCMP เกี่ยวกับเอเชียในสัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งสะท้อนกับผู้อ่านของเราและเปิดเผยประเด็นเฉพาะเรื่องหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. บิลคอลเซ็นเตอร์ของสหรัฐฯคุกคามการจ้างงานของฟิลิปปินส์ที่มีมูลค่า 3 หมื่นล้านดอลลาร์สหรัฐฯในขณะที่พลบค่ำตั้งรกรากอยู่เหนือแองเจลิสซิตีจัสตินคูนานันเตรียมตัวสำหรับคืนที่ยาวนานอีกครั้งในขณะที่ส่วนที่เหลือ</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 07:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2bd438bf086ff8c2fb075f71d48c2909f8409f8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/8cfd0e75-e83e-4842-8d0e-8956845a80e9_6a27441a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รันเวย์ฮ่องกงสแตนด์บายหนึ่งวันหลังจากเครื่องบินตกลูกเรือจะถูกสอบสวน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3329764/hong-kong-runway-standby-day-after-emirates-plane-accident-crew-be-questioned?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รันเวย์ทางตอนเหนือของสนามบินฮ่องกงคาดว่าจะเปิดโหมดสแตนด์บายอีกครั้งภายในเที่ยงวันอังคาร 32 ชั่วโมงหลังจากเครื่องบินขนส่งสินค้าของเอมิเรตส์ลงจากเครื่องและชนกับยานพาหนะภาคพื้นดินส่งลงไปในทะเลและสังหารพนักงานรักษาความปลอดภัยสองคนผู้ให้บริการสนามบินกล่าวแหล่งข่าวกล่าวด้วยว่าหน่วยงานสืบสวนเหตุการณ์ทางอากาศคาดว่าจะพบกับลูกเรือชาวตุรกีทั้งสี่คนบนเที่ยวบินซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของ</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 06:45:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">178753bc821ce855603a245b8cdebddf36f6a94a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/08c5be31-96c9-46aa-b29e-6cb631e46219_9f72e4b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
