<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เวเนซุเอลาปฏิเสธฉลาก ‘ผู้ก่อการร้าย’ ของสหรัฐฯสำหรับ ‘ไม่มีอยู่จริง’ Cartel de los Soles</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333987/venezuela-rejects-us-terrorist-label-nonexistent-cartel-de-los-soles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลเวเนซุเอลาเมื่อวันจันทร์ปฏิเสธสิ่งที่เรียกว่าแผน "ไร้สาระ" ของสหรัฐฯในการกำหนดให้องค์กร "คาร์เทลเดอลอสโซลส์" ไม่มีตัวตน "เป็นองค์กรก่อการร้ายก่อนที่วอชิงตันจะได้รับการแต่งตั้งในภายหลังรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศของสหรัฐอเมริกา Marco Rubio กล่าวเมื่อต้นเดือนนี้ว่าประเทศของเขาจะกำหนดให้ Cartel de los Soles เป็นองค์กรก่อการร้ายต่างชาติสำหรับบทบาทที่ถูกกล่าวหาใน i</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:00:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7cb87032ea455085b38ea45c96ed2f462b5342c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/8360c29e-403b-4365-af91-d447af65d49b_2d70737d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงอาจห้ามกลุ่ม ‘ล้มล้าง‘ 2 กลุ่มที่อยู่ในแคนาดาและไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3333985/hong-kong-may-ban-2-subversive-groups-based-canada-and-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงกำลังพิจารณาออกกฎหมายห้ามการดำเนินงานในท้องถิ่นของกลุ่ม "โค่นล้ม" สองกลุ่มที่ตั้งอยู่ในแคนาดาและไต้หวันในด้านความมั่นคงของชาติการเคลื่อนไหวต่อต้าน “รัฐสภาฮ่องกง” ที่ตั้งอยู่ในแคนาดาและ “สหภาพอิสรภาพประชาธิปไตยฮ่องกง” ที่ตั้งอยู่ในไต้หวันเกิดขึ้นหลังจากศาลท้องถิ่นตัดสินจำคุกผู้หญิงคนหนึ่งเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาเป็นเวลาหนึ่งปีในข้อหาส่งเสริมอดีตและละเมิด</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:51:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d49936104112634a58dc6698bc15484a08bd9ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/b235bbce-be01-4f1b-b4e4-2653ac650cbe_8c5e0039.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วุฒิสมาชิกสหรัฐต้องการคำตอบสำหรับแผนการขาย TikTok ของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333983/democratic-senator-presses-trump-tiktok-divestiture-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกวุฒิสภาของพรรคเดโมแครตเมื่อวันจันทร์ได้ขอให้นายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯตอบรายละเอียดที่สำคัญเกี่ยวกับแผนของเจ้าของชาวจีนของ TikTok ที่จะขายหุ้นใหญ่ในสินทรัพย์สั้นของแอปวิดีโอในสหรัฐฯทรัมป์ลงนามในคำสั่งฝ่ายบริหารเมื่อวันที่ 25 กันยายนประกาศว่าแผนการขายการดำเนินงานในสหรัฐอเมริกาของ TikTok ให้กับกลุ่มนักลงทุนสหรัฐและนักลงทุนทั่วโลกเป็นไปตามข้อกำหนดด้านความมั่นคงแห่งชาติที่กำหนดไว้ในกฎหมายปี 2024 และ GAV</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:36:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">060af9ab3ea2c0c7f398fd1c806d45ea42149be0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/a9e4aa3d-f1b8-400f-8363-10e827ebafba_d7e27ee5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่ทรัมป์มีส่วนร่วมเหนือ Cop30 ความเป็นผู้นำที่เงียบสงบของจีนสร้างแรงบันดาลใจให้กับความหวัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3333752/trump-casts-pall-over-cop30-chinas-quiet-leadership-inspires-hope?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ท่ามกลางวิกฤตสภาพภูมิอากาศผู้นำที่เงียบสงบของจีนในการต่อสู้เพื่ออนาคตที่ยั่งยืนมีเหตุผลสำหรับการมองโลกในแง่ดีโดยเฉพาะอย่างยิ่งสำหรับภาคใต้ทั่วโลกหลังจากสองสัปดาห์ของการเจรจาที่ถกเถียงกัน Cop30 ในบราซิลสรุปด้วยข้อตกลงที่ไม่สบายใจที่หลีกเลี่ยงการพูดถึงเชื้อเพลิงฟอสซิลเปิดเผยความแตกแยกอย่างลึกซึ้งและความผิดหวังที่เพิ่มขึ้นแท้จริงแล้วแม้ในขณะที่ Cop30 ประชุมกันโลกก็ต้องทนทุกข์ทรมานอยู่แล้ว</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c48b76487e74487f0ff1e70aa1e128a47190b5a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/d9778875-d973-4528-b656-83471ce76d4b_898bbab8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การทำงานร่วมกันแบบแอนิเมชันของ Ne Zha พร้อมที่จะออกอากาศในขณะที่สหรัฐอเมริกา - จีนลดแรงเสียดทานได้ง่ายขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333944/ne-zha-meets-autobots-us-china-animation-set-debut-diplomatic-frictions-ease?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครอสโอเวอร์ภาพเคลื่อนไหวที่คาดหวังสูงระหว่างฮีโร่ในตำนานจีนและไอคอนวัฒนธรรมป๊อปอเมริกันจะเปิดตัวในช่วงต้นเดือนหน้าซึ่งถือเป็นการเปิดตัวการทำงานร่วมกันอย่างมีนัยสำคัญในขณะที่ความตึงเครียดทวิภาคียังคงบรรเทาลงหลายคนมองว่า My Ne Zha และ Transformers ซึ่งเป็นผลงานร่วมกันระหว่างกล้องวงจรปิด CCTV Animation ของจีนและ Hasbro ยักษ์ใหญ่ด้านของเล่นของสหรัฐอเมริกาเป็นสัญญาณล่าสุดของความสัมพันธ์ที่มั่นคงท่ามกลาง Soft-Powe</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:15:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe2a81ef7064bd009b3bdec23908063ad08e11c2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/fb16a7eb-166e-4dd1-b309-1758b9aa35b8_447b1153.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
