<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สงครามซูดานจุดประกายการเตือนภัยทั่วโลกหลังจากมีรายงานว่ามีผู้เสียชีวิตหลายร้อยคนที่โรงพยาบาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3330826/sudan-war-sparks-global-alarm-after-hundreds-reportedly-killed-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำโลกเรียกร้องให้มีการเจรจาใหม่เพื่อหยุดสงครามในซูดานเนื่องจากมีรายงานว่าเกิดความโหดร้ายอย่างกว้างขวางในเมืองเมื่อเร็วๆนี้โดยกลุ่มทหารที่ต่อสู้กับรัฐบาลที่ได้รับการสนับสนุนจากกองทัพนับตั้งแต่ยึดเอล - ฟาเชอร์ทางตะวันตกของซูดานเมื่อวันอาทิตย์กองกำลังสนับสนุนอย่างรวดเร็วถูกกล่าวหาว่าประหารชีวิตผู้คนหลายร้อยคนในขณะที่พลเรือนประมาณ 30,000 คนได้หนีออกจากเมืองหลวงที่ได้รับความอดอยากของ North D</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 18:55:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04ae2480909b5562603299201a510d2df57bda4c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/aa0fc4d1-e845-47f4-a5fd-f5c941d9e916_9e4d6774.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาย 2 คนที่ถูกจับกุมในการปล้นพิพิธภัณฑ์ลูฟวร์จะถูกตั้งข้อหาแต่ไม่พบอัญมณี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330825/2-men-arrested-louvre-heist-be-charged-jewels-not-found?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายสองคนที่ถูกจับกุมด้วยอัญมณีที่ถูกขโมยไปในการปล้นที่พิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ในเดือนนี้จะถูกตั้งข้อหาขโมยโดยแก๊งที่จัดตั้งขึ้นโดยอัยการปารีส Laure Beccuau กล่าวในงานแถลงข่าวในปารีสอัยการจะขอให้คนถูกจำคุกในขณะที่การสอบสวนยังคงดำเนินต่อไปเธอกล่าวเสริมว่ายังไม่พบสร้อยคอของราชวงศ์รัดเกล้าและต่างหูที่ถูกขโมยไป</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 18:33:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">808c5a6058b72ae1fdd570ac5e91ce4847f89f6c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/614ecf01-b26d-4078-a4ed-05a9bb32af51_2259f74a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝรั่งเศสปรับปรุงกฎหมายข่มขืนหลังจากคดี Gisele Pelicot</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330824/france-revamps-rape-law-after-gisele-pelicot-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วุฒิสมาชิกอนุมัติการเปลี่ยนแปลงกฎหมายข่มขืนของฝรั่งเศสในวันพุธเพื่อรวมความยินยอมทำให้กฎหมายสอดคล้องกับประเทศในยุโรปอื่นๆมากกว่าหนึ่งโหลในการเคลื่อนไหวที่ได้รับแรงผลักดันใหม่จากการพิจารณาคดีข่มขืนหมู่ของ Gisele Pelicot กฎหมายอาญาของฝรั่งเศสได้ให้ความหมายของการข่มขืนว่าเป็นการกระทำที่ล่วงล้ำหรือการกระทำทางปากที่กระทำต่อผู้อื่นโดยใช้ “ความรุนแรงการบีบบังคับการข่มขู่คุกคามหรือความประหลาดใจ”</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 18:05:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">801aa3d22a52b7ea9e2d4441d455e55a1661833b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/fff35283-40f4-4c78-b8ef-9bdd71398172_7da9d7eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ขั้นตอนเชิงบวก ': การบรรเทาทุกข์ – และข้อควรระวัง – เนื่องจากจีนดำเนินการซื้อถั่วเหลืองในสหรัฐอเมริกาต่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3330823/relief-and-caution-china-resumes-us-soybean-purchases?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกษตรกรผู้ปลูกถั่วเหลืองชาวอเมริกันได้รับข่าวดีที่หาได้ยากในวันพุธเพียงไม่กี่ชั่วโมงก่อนการประชุมระดับสูงระหว่างประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนและประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเมื่อมีข่าวว่ารัฐบาลจีนได้สั่งซื้อสินค้าเป็นครั้งแรกหลังจากความตึงเครียดทางการค้าเป็นเวลาหลายเดือนซึ่งเห็นว่าการจัดส่งถูกบล็อกรัฐบาลทรัมป์ยกย่องว่าการเคลื่อนไหวครั้งนี้เป็น "ก้าวไปข้างหน้าในเชิงบวก" สำหรับเกษตรกรโดยกล่าวถึงผู้นำ "อเมริกาก่อน"</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 17:15:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">06f97ae7cfb03780df9126d939bcd8f98237e004</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/d8dd296e-2dc4-40cb-b74b-85250a37987a_352634f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รองนายกรัฐมนตรีเยอรมนีเป็นผู้นำการเจรจาพรรคสังคมนิยมประชาธิปไตย - คอมมิวนิสต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330822/germanys-vice-chancellor-lead-social-democrat-communist-party-talks-ties-fray?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาย Lars Klingbeil รองนายกรัฐมนตรีเยอรมนีถูกกำหนดให้เป็นประธานการเจรจาระหว่างพรรค Social Democrat Party (SPD) และพรรคคอมมิวนิสต์จีน (CCP) ในกรุงปักกิ่งในเดือนหน้าแม้ว่านาย Johann Wadephul รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจะถูกบังคับให้เลื่อนการเดินทางไปยังประเทศจีนหลังจากไม่สามารถจัดการประชุมได้เพียงพอการประชุม SPD และ CCP จะจัดขึ้นที่กรุงปักกิ่งระหว่างวันที่ 17 -19 พฤศจิกายนซึ่งได้รับการยืนยันจากหลายแหล่งเนื่องจาก</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 17:12:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbb1ea7bec21521dd48e92b565d9b089ec2178e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/2a94db97-f177-49a3-9a80-aa65efebcd47_5bb9ab87.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
