<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปฏิบัติการซานตาคลอส: อาสาสมัครสำนักงานกฎหมายเจาะลึกผู้สูงอายุชาวฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3341484/operation-santa-claus-law-firm-volunteers-dig-deep-hong-kong-elderly?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในวันเสาร์ที่อากาศดีพนักงาน 25 คนจากสำนักงานกฎหมายฮ่องกง Deacons ใช้เวลาช่วงเช้าทำงานเคียงข้างกับอาสาสมัครผู้สูงอายุ 18 คนกำจัดวัชพืชไถพรวนดินและปลูกต้นกล้าพร้อมกับแบ่งปันเสียงหัวเราะและบทเรียนเกี่ยวกับการทำเกษตรอินทรีย์และการกินเพื่อสุขภาพงานเมื่อวันที่ 24 มกราคมจัดขึ้นบนดาดฟ้าของ Metroplaza ใน Kwai Fong ที่ฟาร์มในเมืองที่ดำเนินการโดย Farm the City ซึ่งเป็นหนึ่งใน 13 องค์กรการกุศล</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 02:38:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60ced8bb87c2d94d21755992a9b134539bbb13bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/b6de3f84-926e-4be7-b4fc-a043a0a81c1f_42c53172.jpg?itok=IR7wRfi2&amp;v=1769567918" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายมาเลเซียถูกจับหลังข้ามทะเลผิดกฎหมายเพื่อไปพบภรรยาคนที่สองที่กำลังตั้งครรภ์ในอินโดนีเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3341482/malaysian-man-arrested-after-illegal-sea-crossing-see-pregnant-second-wife-indonesia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายวัย 46 ปีจากเปรัคในมาเลเซียแอบออกนอกประเทศเพื่อไปเยี่ยมภรรยาคนที่สองที่กำลังตั้งครรภ์โดยที่ภรรยาคนแรกของเขาไม่รู้เขาลงจอดในน้ำร้อนเมื่อถูกจับกุมขณะเดินทางกลับจากอินโดนีเซียผ่านเส้นทางที่ผิดกฎหมายพาสปอร์ตของเขาถูกภรรยาคนแรกถือไว้ชายคนนั้นซึ่งเป็นคนขับรถบรรทุกที่เพิ่งมาจากตันจุงบาไลในอินโดนีเซียบอกเจ้าหน้าที่ว่าเขาได้เดินทางไปเมดานเพื่อ</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 02:34:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4057d77141b0e7cf855a8baf76ce20de3acfedcd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/af39d43c-2791-46bc-ac9a-33fb85a9be35_eddd6b88.jpg?itok=tYWLZPUF&amp;v=1769567666" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิลฮานโอมาร์สภาคองเกรสหญิงสหรัฐพ่นสารที่ไม่รู้จักที่ศาลากลางมินนิอาโปลิส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341477/us-congresswoman-ilhan-omar-sprayed-unknown-substance-minneapolis-town-hall?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งพ่นสารที่ไม่รู้จักใส่อิลฮานโอมาร์ส.ส. พรรคเดโมแครตก่อนที่จะถูกจัดการกับพื้นในวันอังคารระหว่างที่เธอให้เช่าที่พักในศาลากลางเหตุการณ์นี้เกิดขึ้นในมินนีแอโพลิสซึ่งมีความตึงเครียดมากกว่าการบังคับใช้กฎหมายตรวจคนเข้าเมืองของรัฐบาลกลางหลังจากที่เจ้าหน้าที่ยิงพยาบาลผู้ป่วยหนักและแม่ลูกสามเสียชีวิตในเดือนนี้ผู้ชมส่งเสียงเชียร์ขณะที่ชายคนนั้นซึ่งสวมชุด</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 02:12:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e908ba92f8156e758e8875969f1eedbc3ba77ff3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/a3753881-5b55-4f3a-81fe-8eaac6dbf303_3d3e2b9b.jpg?itok=VJJMWpw-&amp;v=1769566334" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนมียาที่สามารถช่วยอินเดียต่อสู้กับการระบาดของไวรัสนิปาห์ที่ร้ายแรง: การศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3341474/china-has-drug-could-help-india-battle-deadly-nipah-virus-outbreak-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยกล่าวว่ายาจีนสามารถช่วยจัดการการระบาดของนิปาห์และป้องกันการแพร่กระจายของไวรัสมรณะที่ไม่มีวัคซีนหรือการรักษาไวรัสมีอัตราการเสียชีวิตสูงถึงร้อยละ 75 และการระบาดครั้งล่าสุดในรัฐเบงกอลตะวันตกของอินเดียได้ติดเชื้ออย่างน้อยห้าคนในขณะที่ไวรัสไม่มีการรักษาที่ได้รับการอนุมัตินักวิจัยจากสถาบันไวรัสวิทยาหวู่ฮั่นพบว่า</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 02:07:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76f5b21477c2bd3e47d4883e5e8d4ecf5a33533a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/98a331c0-e26c-4a58-8615-02225a96f96f_3f22b495.jpg?itok=AeFYtxEa&amp;v=1769565898" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์ยกระดับการลาดตระเวนรอบๆก๊าซ ‘สำคัญ’ พบท่ามกลางความกังวลด้านความปลอดภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3341473/philippines-steps-patrols-around-significant-gas-find-amid-security-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพฟิลิปปินส์และกองกำลังรักษาชายฝั่งได้ยกระดับการรักษาความปลอดภัยรอบๆการค้นพบก๊าซธรรมชาติที่เพิ่งประกาศออกจากปาลาวันซึ่งถือว่าการดำเนินการนี้เป็นกรณีทดสอบเพื่อปกป้องโครงการพลังงานนอกชายฝั่งในน่านน้ำที่มีการโต้แย้งในอนาคตตามที่เจ้าหน้าที่ที่คุ้นเคยกับการปรับใช้การลาดตระเวนที่เพิ่มขึ้นครอบคลุม Malampaya East -1 ก๊าซสดและคอนเดนเสทพบประมาณ 5 กม. จาก Malampaya ga ที่มีอยู่</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 02:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b75bfda93492377e1b718d180edd3c511da4850</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/e2969c1d-162c-4a4d-ba1b-d982ca8536d8_db4266d3.jpg?itok=o2KwvfPT&amp;v=1769559822" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
