<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Kuaishou, Weibo เตือนในขณะที่จีนร้าวลงในหัวข้อที่กำลังเป็นที่นิยม</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3326376/china-warns-kuaishou-weibo-over-celebrity-gossip-amid-crackdown-online-content?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ให้บริการแอปวิดีโอสั้นยอดนิยมอันดับสองของจีนเทคโนโลยี Kuaishou และแพลตฟอร์มไมโครบล็อกของ Weibo ได้รับการตรวจสอบจากหน่วยงานกำกับดูแลอินเทอร์เน็ตชั้นนำของประเทศว่า "สร้างความเสียหายต่อระบบนิเวศออนไลน์" เนื่องจากการควบคุมเนื้อหาที่หละหลวม Kuaishou และ Weibo ล้มเหลวในการจัดการเนื้อหาอย่างมีประสิทธิภาพทำให้ซุบซิบดาราแทรกซึมเข้าไปในหัวข้อที่กำลังเป็นที่นิยมของพวกเขาตามสองประกาศ p</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 10:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b87759d521fcb0541d6c3ff4578383a0a8a55d52</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/dd5ae79b-b35f-461e-8520-42edae96ad82_3d2da385.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การส่งออกของจีนไปยังแอฟริกาเพิ่มขึ้น 25% เนื่องจากภาษีของทรัมป์กัดอย่างหนัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325932/chinas-exports-africa-25-trumps-tariffs-bite-hard?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้กระจายเส้นทางการส่งออกท่ามกลางสงครามภาษีกับสหรัฐฯโดยการขนส่งสินค้ามูลค่าสูงไปยังแอฟริกาเติบโตขึ้นร้อยละ 25 ในช่วง 8 เดือนแรกของปีนี้ตามข้อมูลของฝ่ายบริหารศุลกากรทั่วไปของจีนการส่งออกไปยังแอฟริกามีมูลค่ารวม 140.8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ (1 ล้านล้านหยวน) และเติบโตเร็วกว่าการส่งออกไปยังภูมิภาคหลักอื่นๆเช่นยุโรปเอเชียและละตินถึงสองถึงสี่เท่า</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa7fa10a778ed479e94956d34f8c6d614b23b304</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/e5f9e54e-fb5e-4849-8f99-d0e2ac6e0116_c2e98052.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินฟลูเอนเซอร์ชาวจีน - ปากีสถานที่มีชื่อเสียงด้านรูปลักษณ์สำเนียงเหอหนานที่แข็งแกร่งแต่งงานกับแฟนคลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3325725/chinese-pakistani-influencer-famous-unique-looks-and-strong-henan-accent-marries-fan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินฟลูเอนเซอร์ชาวปากีสถานที่ได้รับการอุปการะจากพ่อแม่ชาวจีนของเธอได้ประกาศว่าเธอจะแต่งงานกับหนึ่งในแฟนออนไลน์คนแรกของเธอที่ได้รับความประทับใจจาก “ความยืดหยุ่นและความเมตตา” ของเธอ Fan Zihe อายุ 20 ปีได้ดึงดูดผู้ติดตามมากกว่า 1.8 ล้านคนบนโซเชียลมีเดียในแผ่นดินใหญ่ด้วยความงามที่แปลกใหม่ของเธอและสำเนียงที่แข็งแกร่งในท้องถิ่นไปยังมณฑลเหอหนานในภาคกลางของจีนตามรายงานของสื่อแผ่นดินใหญ่ Daxiang News</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3827c29d3645eb637af6d078fa804fca1152742c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/56722619-60ad-4581-bc12-b9ce99d0b67f_2abfa627.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของร้านค้าในฮ่องกงเตรียมพร้อมสำหรับ Ragasa ในขณะที่กว่า 100 ครัวเรือนอพยพออกจาก Tai O</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326398/hong-kong-shopkeepers-prepare-ragasa-while-over-100-households-evacuate-tai-o?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ดูแลร้านค้าในพื้นที่ประสบภัยน้ำท่วมของฮ่องกงได้ใช้มาตรการล่วงหน้าเพื่อป้องกันตนเองจากซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาที่ใกล้เข้ามาในขณะที่กว่า 100 ครัวเรือนในไทโอได้รับการอพยพในขณะที่รัฐบาลยกระดับความช่วยเหลือเพื่อลดความเสียหายที่อาจเกิดขึ้นเจ้าหน้าที่เตือนเมื่อวันจันทร์ว่าน้ำจะท่วมรุนแรงในพื้นที่ต่ำเช่น Lei Yue Mun ทางตะวันออกของเกาลูนไทโอทางตะวันตก</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 09:53:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2ef32c73adee96aa6709bee9c8656446b0ce6f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/36329201-8e2b-46bc-bc74-d2f50d04c36a_3ce64eaa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โทษประหารชีวิตสิงคโปร์ภายใต้ไฟเมื่อการประหารชีวิตของชายชาวมาเลเซียปรากฏขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3326386/malaysian-mans-singapore-execution-heroin-trafficking-sparks-new-clemency-calls?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวมาเลเซียที่ถูกประหารชีวิตด้วยเฮโรอีนเพื่อการค้ามนุษย์จะถูกประหารชีวิตในสัปดาห์นี้ในสิงคโปร์นักเคลื่อนไหวต่อต้านการลงโทษประหารชีวิตกล่าวในวันจันทร์โดยเรียกร้องให้มีการหยุดการลงโทษเงินทุนในรัฐเมืองหากการประหารชีวิตผ่านไป Datchinamurthy Kataiah อายุ 39 ปีจะกลายเป็นบุคคลสัญชาติมาเลเซียคนที่สามและเป็นบุคคลที่สิบเอ็ดที่ถูกแขวนคอในปีนี้ในสิงคโปร์ครอบครัวของเขาได้รับการแจ้งเตือนเกี่ยวกับ S</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 09:10:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d88cb389ebaab4353d6129088651a54d42c4980</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/276a21d6-c5f1-4854-9824-eced88832ac6_1ae0dd55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
