<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงและหนานชากำหนดเป้าหมายเกณฑ์มาตรฐานโดรนทั่วโลกผ่านการทดลองข้ามพรมแดน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3339643/hong-kong-and-nansha-target-global-drone-benchmark-cross-border-trials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้ก้าวไปสู่การบินโดรนข้ามพรมแดนอย่างมีนัยสำคัญโดยร่วมมือกับหนานชาในจีนแผ่นดินใหญ่เพื่อพัฒนามาตรฐานนโยบายและเส้นทางการตรวจสอบที่เป็นเอกภาพผ่านการทดสอบและการทดลองร่วมกันซึ่งเป็นความพยายามที่สามารถกำหนดเกณฑ์มาตรฐานระดับโลกได้ความร่วมมือตามข้อตกลงที่ลงนามเมื่อวันที่ 25 ธันวาคมระหว่างสภาเพิ่มผลผลิตฮ่องกงและ Nansha's International Advanced Te</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">987de1d3246cdd42249ec1c61bfae5a1ca5aec85</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/c28bbcfe-5dcd-48c1-9a72-757f6cc3fd23_3fbe5e4b.jpg?itok=0qAMcm9F&amp;v=1768232577" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาดว่าจะไม่มีอาการ ‘ช็อค’ จาก ’ค่าเริ่มต้นทางเทคนิค‘ ของ Vanke นักพัฒนาซอฟต์แวร์ชาวจีน: เอชเอสบีซี</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3339624/expect-no-systemic-shock-chinese-developer-vankes-technical-default-hsbc?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายงานจากเอชเอสบีซีระบุว่าการปรับโครงสร้างหนี้ที่อาจเกิดขึ้นของ Vanke นักพัฒนาอสังหาริมทรัพย์ชาวจีนที่ได้รับความเดือดร้อนถือเป็นการผิดนัดชำระหนี้ทางเทคนิคเพียงครั้งเดียวและไม่น่าจะส่งผลให้เกิดผลกระทบจากการติดเชื้อนักพัฒนาแผ่นดินใหญ่ชั้นนำก่อนที่จะติดอยู่ในวิกฤตทรัพย์สิน Vanke ยังไม่ได้ลงทะเบียนการผิดนัดชำระหนี้วัสดุในพันธบัตรในประเทศอย่างไรก็ตามบันทึกระยะกลางที่สำคัญสองฉบับได้เข้าสู่</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">027f82271723f21847afe0d47edf1cf9b1f7805d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/42d45b11-bc8f-4500-91fa-564a9bc156a1_7968edda.jpg?itok=0GrlefDA&amp;v=1768218826" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เป้าหมายที่ง่ายขึ้น ': ญี่ปุ่นปลอดภัยสำหรับชาวต่างชาติหากเกิดภัยพิบัติหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3339574/easier-targets-japan-safe-foreigners-if-disaster-strikes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งศตวรรษหลังจากที่ชาวต่างชาติหลายพันคนถูกสังหารหมู่ในญี่ปุ่นหลังจากเกิดแผ่นดินไหวครั้งใหญ่ผู้สนับสนุนด้านสิทธิมนุษยชนกังวลเกี่ยวกับความระมัดระวังที่เพิ่มขึ้นหากเกิดภัยพิบัติอีกครั้งตามเสียงเรียกร้องจากนายกเทศมนตรีของเมืองญี่ปุ่นอย่างน้อยหนึ่งแห่งให้ประชาชนจัดตั้ง "กลุ่มศาลเตี้ย" เพื่อตอบสนองต่อรายงานอาชญากรรมที่เพิ่มขึ้นโดยชาวต่างชาติ “นี่เป็นอาการของข้อมูลประชากรที่เปลี่ยนแปลงไปของญี่ปุ่น</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84832ee954888977965192344ba8a959a0927fc3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/fe3051b9-3a3b-4743-bb1e-b87cb55b7536_cb1804ec.jpg?itok=VmwIP49d&amp;v=1768203668" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงครามยาเสพติดลดน้ำหนักของจีน: ราคาลดลงถึง 80% เมื่อวิกฤตโรคอ้วนเลวร้ายลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3339544/chinas-weight-loss-drug-war-prices-slashed-80-obesity-crisis-worsens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตยาเสพติดชาวต่างชาติและชาวจีนแผ่นดินใหญ่กำลังต่อสู้เพื่อแย่งชิงตลาดการลดน้ำหนักในประเทศจำนวนหลายพันล้านดอลลาร์โดยการลดราคาลงมากถึงร้อยละ 80 เนื่องจากจีนเผชิญกับวิกฤตโรคอ้วนที่เลวร้ายลงการแข่งขันในภาคอุตสาหกรรมซึ่งครอบงำโดย Novo Nordisk และ Eli Lilly ยักษ์ใหญ่ด้านเภสัชกรรมระดับโลกทวีความรุนแรงขึ้นหลังจากทั้งสองได้รับการอนุมัติจากโรคอ้วน - ยาเสพติดในประเทศจีนในปี 2024 ภูมิทัศน์ถูกตั้งค่าแล้ว</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 23:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83ebba710a7e1607aa2aefccd6498d7d6d62c24c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/b66597ae-5f5c-4c0d-b6d3-a363c0f2a852_9887fe12.jpg?itok=bEZ0oeSB&amp;v=1768193008" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีเม็กซิกันบอกทรัมป์ว่าการแทรกแซงของสหรัฐฯต่อแก๊งค้ายาเสพติดเป็น ‘สิ่งที่ไม่จำเป็น’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3339655/mexican-president-tells-trump-us-intervention-against-drug-cartels-unnecessary?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Claudia Sheinbaum ของเม็กซิโกกล่าวว่าเธอมี "การสนทนาที่ดีมาก" กับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันจันทร์และรัฐบาลทั้งสองของพวกเขาจะยังคงทำงานร่วมกันในประเด็นด้านความมั่นคงโดยไม่จำเป็นต้องมีการแทรกแซงของสหรัฐต่อแก๊งค้ายาเสพติดการโทรประมาณ 15 นาทีเกิดขึ้นหลังจากที่ Sheinbaum กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าเธอได้ขอการเจรจากับรัฐบาลทรัมป์ในตอนท้ายของสัปดาห์ i</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 23:25:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d0f962b645b1fca080239bc9c62b552a2b7617e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/7f84ce9e-8f8d-4c4a-b963-25a9aed15f55_b1701865.jpg?itok=9Bhtyb0q&amp;v=1768259828" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
