<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ซื้อชาวจีนแผ่นดินใหญ่เทเงิน 2 พันล้านดอลลาร์สหรัฐลงในบ้านสุดหรูในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3340221/mainland-chinese-buyers-pour-us2-billion-hong-kong-super-luxury-homes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากหลายปีที่ผ่านมาปี 2025 เป็นจุดเปลี่ยนสำหรับความต้องการที่อยู่อาศัยที่มีชื่อเสียงที่สุดของฮ่องกงเนื่องจากผู้ซื้อในแผ่นดินใหญ่กลับไปอยู่ในบ้านสุดหรูที่ขาดแคลนเมื่อราคาคงที่และโมเมนตัมธุรกรรมเข้าสู่ปีใหม่การเปลี่ยนแปลงดังกล่าวปรากฏให้เห็นมากที่สุดในเขตเดอะพีคและตอนใต้ซึ่งเป็นย่านที่มีความหนาแน่นต่ำและอุดมสมบูรณ์สองแห่งบนปลายฝั่งตรงข้ามของฮ่องกงอิสลา</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 02:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">500e1d4481e56cb57a1744745f4204b0133cb275</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/db9e0d15-ba19-4590-a301-53e5750d9243_1225a537.jpg?itok=giJYXqzB&amp;v=1768573882" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเสนอราคากรีนแลนด์ของทรัมป์อาจบังคับให้สหภาพยุโรปหยุดยั้งเขาและต่อสู้กลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340290/trumps-greenland-bid-might-force-eu-stop-placating-him-and-fight-back?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การยึดเกาะกรีนแลนด์ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาเป็นการเตือนสติผู้นำในยุโรปและต่างประเทศ: ไม่มีข้อตกลงใดที่เป็นที่สิ้นสุดทรัมป์ประกาศอัตราภาษีร้อยละ 10 ซึ่งเพิ่มขึ้นเป็นร้อยละ 25 ในเดือนมิถุนายนกับแปดประเทศในยุโรปรวมถึงเดนมาร์กเนื่องจากกล่าวว่าพวกเขาจะทำการฝึกทางทหารของโทเค็นนาโตในกรีนแลนด์เพื่อตอบสนองต่อการสู้รบของสหรัฐฯในขณะที่ภาษีไม่แน่นอนที่จะใช้</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 02:03:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7f572c8e915b357a2610441487e2e67e8a98ebc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/0f54b9d5-0f64-40a7-9b39-c9c928ecab34_f7aeb260.jpg?itok=Rimt-szG&amp;v=1768701796" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การฝึกซ้อมร่วมของกองทัพเรือจีนรัสเซียอิหร่านในแอฟริกาใต้ถือเป็นการเปลี่ยนแปลงที่โดดเด่นของ Brics หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3340269/did-china-russia-iran-joint-naval-drills-south-africa-mark-notable-brics-shift?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การฝึกซ้อมทางเรือเมื่อสัปดาห์ที่แล้วที่เกี่ยวข้องกับจีนรัสเซียอิหร่านและแอฟริกาใต้ซึ่งเป็นประเทศเจ้าภาพส่งสัญญาณถึงการเปลี่ยนแปลงที่โดดเด่นสำหรับ Brics นอกเหนือจากการมุ่งเน้นไปที่ความร่วมมือทางเศรษฐกิจแบบดั้งเดิมนักวิเคราะห์กล่าวว่าตามที่สหรัฐตั้งข้อสังเกตว่าได้ติดตามการฝึกซ้อมอย่างใกล้ชิดอย่างไรก็ตามผู้สังเกตการณ์ยังอธิบายถึงการออกกำลังกายที่มีรายละเอียดสูงว่าเป็นสัญลักษณ์ส่วนใหญ่เรียกว่าคำแถลงทางการทูตของเจตนามากกว่าขั้นตอนสู่ f</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 02:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdd9696259fe90d63bd113fa13804ebba8c26b21</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/11ee7420-96db-4a59-9407-9a98628d16ef_596105f8.jpg?itok=pMKl_Dps&amp;v=1768652683" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทางการฮ่องกงเพื่อทบทวนสื่อการเรียนการสอนในโรงเรียนหลังจากการศึกษาครั้งใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3340281/hong-kong-authorities-review-medium-instruction-schools-after-major-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านการศึกษาของฮ่องกงจะทบทวนนโยบายเกี่ยวกับสื่อการเรียนการสอนในโรงเรียนมัธยมศึกษาของรัฐสำหรับรอบปี 2028 -34 หลังจากดูผลการศึกษาประเมินผลสามปีและให้คำปรึกษาแก่ภาคส่วนไปรษณีย์ได้เรียนรู้การทบทวนเกิดขึ้นในฐานะสภาที่เป็นตัวแทนของโรงเรียนมัธยมศึกษาที่ได้รับเงินอุดหนุนเรียกร้องให้รัฐบาลอนุญาตให้สถาบันสอนวิชาภาษาอังกฤษมากขึ้นเพื่อเดิมพัน</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 01:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">97b9faddc4f7a9f74c19cdefc667a0a41cf28c5f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/63f4fb1a-44bc-4af8-a2cc-ba0261662111_dfb0e9fa.jpg?itok=K9_IpKna&amp;v=1768702714" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คลิปกลั่นแกล้งไวรัสเสียงเตือนภัยจากการฆาตกรรมหมู่ในญี่ปุ่นเกี่ยวกับความรุนแรงในโรงเรียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3340191/viral-bullying-clips-mass-murder-threat-sound-alarm-japan-over-school-violence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คลิปไวรัลล่าสุดในญี่ปุ่นเกี่ยวกับการกลั่นแกล้งรวมถึงคลิปที่นำไปสู่ภัยคุกคามการแก้แค้นจากการฆาตกรรมหมู่ได้ก่อให้เกิดความกังวลในประเทศเกี่ยวกับความรุนแรงในโรงเรียนศูนย์คดีล่าสุดในข้อความอีเมลที่ส่งไปยังคณะกรรมการการศึกษาในเมืองโออิตะในคิวชูเมื่อเวลา 23.00 น. ของวันที่ 11 มกราคมเตือนถึงการโจมตีที่ใกล้เข้ามา “ในวันพฤหัสบดีที่ 15 มกราคมผมจะเข้าไปในโรงเรียนมัธยมต้นที่กระทิง</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 01:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad5a65aef8d13f39b24ec68f3c0f69e1883bce98</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/e77fb74a-b9d6-4a6d-a6bf-2612a15e1d9a_9b49dcb1.jpg?itok=XF9So6ts&amp;v=1768562356" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
