<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รายงานจากสหรัฐอเมริการะบุว่าวอชิงตันควรลดอุณหภูมิของภัยคุกคามจากการรุกรานของไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3324249/washington-should-lower-temperature-taiwan-invasion-threat-us-report-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่สภาคองเกรสสหรัฐทำงานเพื่อเสร็จสิ้นการออกกฎหมายอนุญาตการป้องกันประเทศประจำปีโดยมีมาตรการใหม่ที่มีวัตถุประสงค์เพื่อต่อต้านอิทธิพลของจีนรายงานที่เผยแพร่เมื่อวันพุธระบุว่าวอชิงตันจะได้รับบริการที่ดีขึ้นโดยการปรับลดสำนวนเกี่ยวกับไต้หวันและลดการลงทุนด้านการป้องกันประเทศจากการรุกรานของจีนที่นั่นปักกิ่ง "ไม่น่าเป็นไปได้สูง" ที่จะบุกไต้หวันโดยมีโอกาสที่จะประสบความสำเร็จ</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:56:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be4fc83fbeac80f9f78e7b506ec2886eab097a14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/d82849a9-b34c-42d3-b59a-e087eea4531e_61001671.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เสนอกองทัพสหรัฐให้กับประธานาธิบดีชาตินิยมของโปแลนด์มากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324248/trump-offers-more-us-troops-polands-nationalist-president?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเป็นเจ้าภาพต้อนรับประธานาธิบดีคนใหม่ของโปแลนด์ Karol Nawrocki ในวันพุธที่ทำเนียบขาวพร้อมกับการบินของกองทัพและข้อเสนอที่จะส่งทหารสหรัฐไปยังพันธมิตรยุโรปตะวันออกมากขึ้นการพูดคุยคาดว่าจะมุ่งเน้นไปที่ความพยายามที่จะยุติสงครามในยูเครนซึ่งความพยายามในการสร้างสันติภาพของทรัมป์กำลังดิ้นรนที่จะได้รับแรงดึงดูดทรัมป์เรียกมันว่า "สงครามงี่เง่า" และบอกว่าเขาคิดว่าจะยุติมัน</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:44:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d1ca16e6a60ffd91dc2e07f13cb8a96a6bccb95</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/352e7032-47c5-4ff9-89d3-ba2c36e9df46_f94786c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Hegseth แนะนำให้ปฏิบัติการในสหรัฐมากขึ้นหลังจากการนัดหยุดงานบนเรือเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324247/hegseth-suggests-more-us-operations-coming-after-strike-venezuela-boat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธว่าปฏิบัติการทางทหารกับแก๊งค้ายาจะยังคงดำเนินต่อไปโดยตั้งเวทีสำหรับการรณรงค์ทางทหารอย่างต่อเนื่องในละตินอเมริกาแม้ในขณะที่คำถามพื้นฐานเกี่ยวกับการนัดหยุดงานที่ร้ายแรงต่อเรือจากเวเนซุเอลายังคงไม่มีคำตอบกองทัพสหรัฐเสียชีวิต 11 คนเมื่อวันอังคารในการโจมตีเรือจากเวเนซุเอลาที่ถูกกล่าวหาว่าบรรทุกยาเสพติดผิดกฎหมายในปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:11:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9682bc5771dc28108c00c29e41c22940fbeec68</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/50791f5f-c5ae-4c77-add0-b9ac5b155cd6_a8133a36.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ราชินีเคตามีน’ สารภาพผิดที่ขายยาร้ายแรงให้แมทธิวเพอร์รี่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324246/ketamine-queen-pleads-guilty-selling-fatal-dose-friends-star-matthew-perry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งถูกตราหน้าว่าเป็น "ราชินีเคตามีน" สารภาพผิดเมื่อวันพุธที่ขายยาที่ฆ่าดาวเพื่อนให้แมทธิวเพอร์รี่ Jasveen Sangha ยอมรับข้อกล่าวหาของรัฐบาลกลางห้าข้อรวมถึงการจัดหาเคตามีนที่นำไปสู่การเสียชีวิตของ Perry การพิจารณาคดีของเธอได้รับการวางแผนที่จะเริ่มต้นในปลายเดือนนี้เธอเป็นจำเลยที่ห้าและเป็นจำเลยสุดท้ายที่ถูกตั้งข้อหาในการตายด้วยยาเกินขนาดของเพอร์รี่เพื่อยอมรับความผิดมอดของเพอร์รี่</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 17:40:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b425c730e9c7650f1e3083e32ac951f57ee608a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/cbbed8e3-4f00-46dc-bb1f-50862ad4759d_d8941e29.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปูตินบอกยูเครน: ยุติสงครามผ่านการเจรจาหรือฉันจะยุติโดยการบังคับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3324245/putin-tells-ukraine-end-war-talks-or-i-will-end-it-force?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียกล่าวกับเคียฟเมื่อวันพุธว่ามีโอกาสที่จะยุติสงครามในยูเครนผ่านการเจรจา “หากสามัญสำนึกมีชัย” ซึ่งเป็นทางเลือกที่เขากล่าวว่าเขาต้องการแต่เขาพร้อมที่จะยุติโดยการใช้กำลังหากนั่นเป็นวิธีเดียวเมื่อพูดถึงกรุงปักกิ่งในตอนท้ายของการเยือนซึ่งส่งผลให้เกิดข้อตกลงเกี่ยวกับท่อส่งก๊าซใหม่ไปยังประเทศจีนปูตินกล่าวว่าเขารับรู้ "แสงสว่างบางอย่างในตอนท้าย</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 17:02:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">178154cad9a9275afffc68c9ff16e6ee8c747603</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/9ff2337f-df34-4fd0-9972-744525231097_0c2aabfe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
