<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ขับไล่นายพลจีน ‘ไม่จงรักภักดี' จัดการ ‘การโจมตีร้ายแรง’ ให้กับกองทัพ: PLA Daily</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3329511/expelled-chinese-generals-disloyal-and-dealt-serious-blow-army-pla-daily?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้กล่าวหานายพลเก้าคนที่ถูกขับออกจากพรรคคอมมิวนิสต์เมื่อวันศุกร์ว่าทำลายหลักการที่ว่ากองทัพควรจงรักภักดีต่อพรรคและสร้างความแตกแยกอย่างรุนแรงต่อความสามัคคีของกองทัพและภาพลักษณ์ของนายทหารอาวุโสบทบรรณาธิการที่ตีพิมพ์โดย PLA Daily เมื่อวันเสาร์ยังกล่าวอีกว่านายพลทั้งเก้า – รวมถึง He Weidong รองประธานคณะกรรมาธิการการทหารกลาง (CMC)</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 08:30:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a467226f42d931665a6c12ed55ec96f73d6dd61</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/a1432e29-dd96-4022-910f-3ede2a6d0809_e7d08488.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความวุ่นวายทางการเมืองของญี่ปุ่นจะมีน้ำหนักมากต่อเศรษฐกิจและนอกเหนือจาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3329239/japans-political-turmoil-will-weigh-heavily-its-economy-and-beyond?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักการเมืองจ่ายได้หรือไม่และข้าราชการชั้นสูงสามารถบริหารประเทศได้อย่างมีประสิทธิภาพมากขึ้นหรือไม่? คำถามได้กลายเป็นหนึ่งในความสำคัญทางวิชาการในญี่ปุ่นซึ่งสถานการณ์ทางการเมืองได้เสื่อมถอยลงสู่ความโกลาหลในฐานะผู้นำที่มีศักยภาพและพรรคของพวกเขาแย่งชิงอำนาจนี่เป็นคำถามที่มีความสำคัญทางเศรษฐกิจการเงินและการเมืองเป็นอย่างมากญี่ปุ่นคือการค้าการลงทุนที่สำคัญ</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c8046c299a56c7a4fd2c0d867b0b1b4aae2a7fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/c4fe2032-8daf-4cbb-84ba-dfb51d89bdc2_d92dbee4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รองแหวนจับกุมตำรวจฮ่องกงที่ใช้ประโยชน์จากผู้เยาว์จับกุมผู้บงการอายุ 18 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3329510/hong-kong-police-bust-vice-ring-exploiting-minors-arrest-18-year-old-mastermind?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้รื้อถอนกลุ่มรองในท้องถิ่นที่ถูกกล่าวหาว่านำโดยหญิงอายุ 18 ปีซึ่งใช้ประโยชน์จากเด็กหญิงที่ยังไม่บรรลุนิติภาวะในการให้บริการทางเพศจับกุม 58 คนในการปราบปรามสองครั้ง Yim Wan-ha, Kowloon West สารวัตรตำรวจกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าเมื่อเร็วๆนี้กองกำลังจับกุม 23 คนในการปราบปรามองค์กรท้องถิ่นที่ต้องสงสัยว่ามีการคัดเลือกเด็กวัยรุ่นหญิงเพื่อค้าประเวณีผ่านทาง</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 08:27:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a173daf5679541b6f3ea2c9853862f7056d9324</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/ed1c6a2b-4940-457f-822f-17fe5fdbbc28_3173357e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เศษเสี้ยวการลุกฮือ Gen Z ของเนปาลเมื่อรอยร้าวทางอุดมการณ์เริ่มแสดงให้เห็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3329434/nepals-gen-z-uprising-splinters-ideological-cracks-start-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งเดือนหลังจากการปฏิวัติที่นำโดยเยาวชนของเนปาลทำให้แผนที่ทางการเมืองเกิดขึ้นใหม่วิสัยทัศน์ที่แข่งขันกันเพื่ออนาคตและความท้าทายที่น่ากลัวในการเปลี่ยนการประท้วงให้เป็นการปฏิรูปที่มีความหมายกำลังสร้างความไม่แน่นอนให้กับอนาคตทางการเมืองของประเทศเมื่อเกิดการจลาจลในเดือนกันยายนซึ่งทำให้รัฐบาลของ K.P. Sharma Oli และทำให้มีผู้เสียชีวิตมากกว่า 70 คนกลุ่ม Gen Z ใหม่ได้ขยายตัวเพิ่มขึ้นตามที่กำหนดโดย</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 08:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5299af3a94490d0a6e9901341bd444948c7ded45</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/2c151f79-848c-4326-bb43-624e65bd5152_18fb4bd2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีน $ 1.4 ล้านเคล็ดลับผู้ถูกล็อตเตอรี่สตรีมสด US $ 170,000 ไม่ให้อะไรกับภรรยา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3329092/china-husband-wins-us14-million-lottery-tips-live-streamers-us170000-gives-wife-nothing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในภาคตะวันออกของจีนที่ฟุ่มเฟือยเงินรางวัลลอตเตอรี่ 10 ล้านหยวน (1.4 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) บนไลฟ์สตรีมเมอร์หญิงคนหนึ่งแต่ไม่ได้ให้อะไรกับภรรยาของเขาเลยทำให้สื่อสังคมออนไลน์ในแผ่นดินใหญ่หลงใหลภรรยาของชายคนนั้นชื่อหยวนเปิดโปงเรื่องอื้อฉาวของเขากับเหอหนานทีวีในช่วงกลางเดือนตุลาคมหลังจากฟ้องหย่าทั้งคู่ที่อาศัยอยู่ในเมืองเต๋อโจวมณฑลซานตงได้แต่งงานกันตั้งแต่ปี 2016 เมื่อวันที่ 17 ธันวาคมปีที่แล้ว hus</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4699e7921c8a92821cbceb9c19fc9ac705ac634c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/c1bfbe7a-e063-467b-a626-e021aadb911c_b8c4ca7f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
