<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุม 2 ตามล่า 3 คนที่ ‘บุกรุกแฟลตและขโมยโทรศัพท์ 2 เครื่อง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328327/hong-kong-police-arrest-2-hunt-3-who-broke-flat-and-stole-2-phones?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายสองคนและกำลังค้นหาอีกสามคนที่สงสัยว่าขโมยโทรศัพท์มือถือสองเครื่องหลังจากบุกเข้าไปในแฟลตที่อยู่อาศัยของรัฐที่ซึ่งครอบครัวสมาชิกแปดคนอาศัยอยู่การสืบสวนเบื้องต้นเปิดเผยเมื่อวันพฤหัสบดีว่าหนึ่งในคนที่เป็นหนี้จำนวนมากและถูกบีบบังคับให้ปล้นครอบครัวเชื่อว่าผู้ต้องสงสัยน่าจะรู้จักกับบิดาเป็นการส่วนตัว</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 06:03:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">019573c49faec8dc83e877d8940de773bec73fe8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/a07121a4-65ab-4760-a4ab-190f79cecaea_dc6cb3d1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘น่าเสียดาย ': อดีตนักสู้ยูเอฟซีถูกยิงขณะออกไปเดินเล่นในซิดนีย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3328324/ex-ufc-fighter-suman-mokhtarian-gunned-down-while-out-walk-sydney?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตนักสู้ UFC Suman Mokhtarian ถูกยิงในการยิง "คนโง่" ในขณะที่เดินเล่นตอนหัวค่ำในซิดนีย์ตำรวจกล่าวว่าหลายเดือนหลังจากรอดชีวิตจากความพยายามในชีวิตของเขาตำรวจนิวเซาท์เวลส์กล่าวว่าชายวัย 33 ปีถูกยิงเสียชีวิตจากการโจมตีแบบ "มุ่งเป้า" ในริเวอร์สโตนชานเมืองทางตะวันตกเฉียงเหนือของซิดนีย์เมื่อเย็นวันพุธไม่นานหลังจากการยิงพบรถสองคันถูกไฟไหม้</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 06:00:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb19da686d1eb29b3d092a008352c6b3de7a0843</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/2c848c07-7d90-46fa-bc54-93c7922f00ea_3d5e7efc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสะบัดสวิทช์เปิดสถานีพลังงานความร้อนแห่งแรกของโลกในทะเลทรายโกบี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3328209/china-flicks-switch-world-first-thermal-power-station-gobi-desert?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดใช้งานสถานีพลังงานความร้อนจากแสงอาทิตย์แห่งแรกของโลกในทะเลทรายโกบีซึ่งกล่าวกันว่าเป็นการใช้เทคโนโลยีที่ถูกกว่าและมีประสิทธิภาพมากกว่าและมีศักยภาพที่จะปรับขนาดได้โรงงานแห่งนี้สร้างขึ้นโดย China Three Gorges Corporation ในเขต Guazhou ทางตะวันตกเฉียงเหนือของมณฑลกานซูใช้สองหอคอยที่ให้อาหารระบบกังหันเดียวซึ่งเป็นครั้งแรกที่มีการทำเช่นนี้กระจกเกือบ 27,000 บานมี</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 06:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93ecb09e17870f487e9a68e90ff3c7394bf941b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/c94d9a03-b436-4628-a28e-937fb8e1af6d_0f5ddfcc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘Joyful‘ บ้านพักคนชราในจีนถูกวิพากษ์วิจารณ์ว่าใช้นักเต้นสุดเซ็กซี่เพื่อกระตุ้นให้ใช้ยา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3327405/joyful-chinese-nursing-home-criticised-using-sexy-dancer-encourage-medication?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บ้านพักคนชราแห่งหนึ่งในภาคเหนือของจีนได้สร้างความโกรธเกรี้ยวให้กับสาธารณชนหลังจากโพสต์วิดีโอของเจ้าหน้าที่อาวุโสที่กำลังเต้นยั่วยุในมินิสเกิร์ตต่อหน้าผู้สูงอายุซึ่งถูกกล่าวหาว่าสนับสนุนให้พวกเขากินยาเมื่อวันที่ 24 กันยายนบัญชีโซเชียลมีเดียที่ได้รับการยืนยันสำหรับบ้านพักคนชราในเมืองอันยางมณฑลเหอหนานได้แชร์คลิปที่มีผู้หญิงในชุดมินิสเกิร์ตสั้นเต้นรำแนะนำ</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d569a3c109e7377888ddf3ed290baac2d5f275c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/b189105a-11a5-4660-942d-1e69cfb878c1_5c551827.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ธนาคารฮั่งเส็งมีวิวัฒนาการอย่างไรในช่วงหลายปีที่ผ่านมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3328322/how-hang-seng-bank-evolved-over-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารฮั่งเส็งซึ่งเป็นหนึ่งในธนาคารที่ใหญ่ที่สุดในฮ่องกงเมื่อวันพฤหัสบดีได้รับข้อเสนอจากเอชเอสบีซีผู้ปกครองให้ดำเนินการแบบส่วนตัวความบกพร่องของธนาคารที่เชื่อมโยงกับภาคอสังหาริมทรัพย์ของเมืองซึ่งประสบภาวะเศรษฐกิจตกต่ำหลายปีมีน้ำหนักอยู่ในระดับต่ำสุดเงินกู้นอกระบบเพิ่มขึ้นเป็นร้อยละ 6.69 ณสิ้นเดือนมิถุนายนจากร้อยละ 6.12 ณสิ้นปีที่แล้วตามอัตราระหว่างกาล</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:59:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71d04d213918847caec5361bc7c5de986c4fe990</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/1c706663-4296-458f-9b2d-c6927f55b925_2912f893.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
