<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนขยายอิทธิพลในยูเรเซียขณะที่ทรัมป์กระตุ้นการเปลี่ยนแปลงทางภูมิรัฐศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3323022/beijing-expands-its-influence-eurasia-trump-triggers-geopolitical-shifts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกามีเป้าหมายที่จะยุติหรืออย่างน้อยก็แช่แข็งความขัดแย้งในยูเครนและแสดงให้เห็นว่าตัวเองเป็นผู้สร้างสันติภาพดูเหมือนว่าจีนจะขยายอิทธิพลอย่างเงียบๆในยูเรเซียซึ่งเป็นภูมิภาคที่ Halford Mackinder ซึ่งเป็น "บิดาแห่งภูมิรัฐศาสตร์" มองว่าเป็นกุญแจสำคัญสู่อำนาจทั่วโลกการประชุมสุดยอดองค์กรความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ที่กำลังจะมาถึงซึ่งมีกำหนดจะเริ่มในวันที่ 31 สิงหาคมในเทียนจินเป็นอดีต</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 22:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3865cead68a954fef18cc9b5bad95fdbfe6d476</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/a3367c8e-8ad8-41ad-a2c2-af16254889fd_c678739c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมจีนและสหรัฐยังคงลงทุนในระบบทหารลูกเรือเมื่อพวกเขามีโดรน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3323036/why-china-and-us-still-invest-costly-crewed-military-systems-when-they-have-drones?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนมีภารกิจที่จะเปลี่ยนกองทัพให้กลายเป็นกองกำลังต่อสู้ที่ทันสมัยในส่วนที่สามของซีรีส์สี่ส่วนนี้เราจะดูว่าเหตุใดโดรนจึงไม่ได้เข้ามาแทนที่มนุษย์ในสนามรบแต่เป็น ‘การกำหนดบทบาทใหม่’ ความก้าวหน้าอย่างรวดเร็วในเทคโนโลยีโดรนและหุ่นยนต์ในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมากำลังเปลี่ยนรูปแบบการทำสงครามสมัยใหม่ตั้งแต่หุ่นยนต์สุนัขไปจนถึงโดรนไฮเทคประเทศมหาอำนาจทางทหารชั้นนำอย่างจีนและสหรัฐอเมริกามีเทคโนโลยี</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 22:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9a5ee2be167dde350fd8df79f2f9922ef730266</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/c0f39b9a-f360-4549-9929-4496d078b3b9_da5ad32d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Lil Nas X สารภาพว่าไม่มีความผิดที่จะโจมตีตำรวจขณะที่เขาเดินเปลือยกายบนถนนแอลเอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323121/lil-nas-x-pleads-not-guilty-attacking-police-he-walked-naked-los-angeles-street?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Lil Nas X แร็ปเปอร์ชาวสหรัฐฯถูกตั้งข้อหาในวันจันทร์ด้วยความผิด 4 ข้อหาหลังจากที่ตำรวจบอกว่าเขาตั้งข้อหาเมื่อพวกเขาเผชิญหน้ากับเขาที่เดินเปลือยกายไปตามถนนในลอสแอนเจลิสเมื่อสัปดาห์ที่แล้วอัยการประกาศนักดนตรีที่มีชื่อตามกฎหมายว่า Montero Lamar Hill ได้ให้การรับสารภาพว่าไม่มีความผิดในการปรากฏตัวของศาลในสามข้อหาของแบตเตอรี่ที่มีการบาดเจ็บในเจ้าหน้าที่ตำรวจและหนึ่งจำนวนของการต่อต้านสำนักงานผู้บริหาร</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 21:48:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">455468fa75451a16818b062cf44b83b46a1d96b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/53c68518-1c03-4b00-b0e0-8c9c7604d8ae_9b14c1e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าจีนต้องตรวจสอบให้แน่ใจว่าแม่เหล็กโลกหายากหรือต้องเผชิญกับภาษี 200%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3323120/trump-says-china-must-ensure-rare-earth-magnets-or-face-200-cent-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าจีนจะต้องตรวจสอบให้แน่ใจว่าการจัดหาแม่เหล็กโลกหายากของสหรัฐหรือเผชิญกับอัตราภาษีร้อยละ 200 และเขาจะยังคงอนุญาตให้นักเรียนจีนเข้ามาในประเทศ “พวกเขาต้องให้แม่เหล็กแก่เรา” มิฉะนั้น “เราต้องเรียกเก็บภาษีร้อยละ 200 หรืออะไรสักอย่าง” ทรัมป์กล่าวกับผู้สื่อข่าวขณะพบกับประธานาธิบดีเกาหลีใต้ลีแจมยองที่ทำเนียบขาวเขายืนยัน</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 21:36:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c8479b5b228cb7ecdbce77530404d14bcbd0a7e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/99cbbeb2-dceb-4428-8076-5b52bebe6c5c_7ffb7b5c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คณะกรรมการบ้านหมายศาลมรดกของเอปสไตน์สำหรับเอกสารรวมถึงรายชื่อผู้ติดต่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323119/house-committee-subpoenas-epsteins-estate-documents-including-will-and-contacts-list?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมการกำกับดูแลบ้านออกหมายเรียกเจฟฟรีย์เอปสไตน์ผู้ล่วงลับในวันจันทร์ขณะที่ฝ่ายนิติบัญญัติของรัฐสภาพยายามตัดสินว่าใครเกี่ยวข้องกับนักการเงินที่น่าอับอายและอัยการทำให้คดีของเขาผิดพลาดหรือไม่หมายเรียกของคณะกรรมการคือความพยายามล่าสุดของทั้งพรรครีพับลิกันและพรรคเดโมแครตในการตอบสนองต่อเสียงโห่ร้องของสาธารณชนสำหรับการเปิดเผยข้อมูลเพิ่มเติมในการสอบสวนเอปสไตน์ที่ได้รับผลกระทบ</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 21:15:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7a218b22769803e26b19c9edd12d40052fea8b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/7268aef2-5fe1-411b-ace1-7d6f698c9e44_3497b4a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
