<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แผนแบน vape ของมาเลเซียทำให้มีผู้ใช้ 1.4 ล้านคนในหน่วยงานกำกับดูแล</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3344146/malaysias-vape-ban-plan-leaves-14-million-users-regulatory-limbo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไอระเหยเคยเห็นได้ชัดการแสดงที่สดใสของของเหลวรสร้านค้าที่อยู่ริมถนนการทำธุรกรรมที่ไม่มีใครเทียบได้กับการซื้อแชมพู Batrisyia อายุ 28 ปีจำได้ว่ามันง่ายแค่ไหนวันเหล่านั้นผ่านไปแล้วหรืออย่างน้อยในมาเลเซียการซื้อขายได้ย้ายไปอยู่ใต้โต๊ะแล้ว “ตอนนี้มันเปิดน้อยลงอย่างแน่นอน” Batrisyia ชาวยะโฮร์ผู้ขอให้ระบุตัวตนด้วยนามแฝงเพราะกลัว backla กล่าว</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 00:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76ad840d0f7bd52de587af7778b2247accb0add9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/043d46ee-afe5-4b8e-ab46-3540e0841205_bfa21eaf.jpg?itok=JImEkDSq&amp;v=1771581329" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแช่แข็งครั้งใหญ่ของ K-POP: รอยแตกในการปิดกั้นทางวัฒนธรรมของจีนเป็นการละลายหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344205/k-pops-big-freeze-are-cracks-chinas-cultural-blockade-thaw?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่เคป็อปได้เอาชนะเกือบทุกมุมโลกอุตสาหกรรมบันเทิงของเกาหลีใต้ยังคงถูกปิดกั้นจากตลาดจีนเป็นส่วนใหญ่เนื่องจากความหนาวสั่นทางภูมิรัฐศาสตร์ที่ยังคงอยู่มานานกว่าทศวรรษจีนสั่งห้ามผลิตภัณฑ์บันเทิงของเกาหลีใต้อย่างไม่เป็นทางการในปี 2016 หลังจากที่กรุงโซลใช้ระบบป้องกันพื้นที่สูงเทอร์มินัล (THAAD) ของสหรัฐอเมริกาแม้ว่ารัฐบาลจีนจะคัดค้านก็ตามคอนเสิร์ต K-POP</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 22:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">efb291137f2780512707685802801d7ab830a151</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/3cbfb9d5-91f2-4546-9707-ee92394068be_8fae3519.jpg?itok=zlXSvLrI&amp;v=1771660967" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอกอัครราชทูตสหรัฐกล่าวว่าอิสราเอลมีสิทธิในตะวันออกกลางส่วนใหญ่ซึ่งก่อให้เกิดความโกลาหล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344233/us-ambassador-says-israel-has-right-much-middle-east-sparking-uproar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศอาหรับและมุสลิมในวันเสาร์ประณามความคิดเห็นของนายไมค์ฮัคคาบีเอกอัครราชทูตสหรัฐประจำอิสราเอลซึ่งกล่าวว่าอิสราเอลมีสิทธิในตะวันออกกลางฮัคคาบี้ให้ความเห็นในการสัมภาษณ์กับทัคเกอร์คาร์ลสันนักวิจารณ์หัวโบราณที่ออกอากาศเมื่อวันศุกร์คาร์ลสันกล่าวว่าตามพระคัมภีร์ไบเบิลลูกหลานของอับราฮัมจะได้รับที่ดินที่วันนี้จะรวมถึง</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 21:46:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">720efbd6512f848796804776f5a8f3f9dac4f75e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/22/1bcc16fa-b257-45c6-b41c-e3b599903d2f_fd0832fe.jpg?itok=l6QbY_ix&amp;v=1771710364" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มนุษย์กับหุ่นยนต์? จีนขอร้องให้ไม่เห็นด้วย</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3344083/humans-vs-robots-china-begs-disagree?utm_source=rss_feed</link>
      <description>งานเทศกาลฤดูใบไม้ผลิปี 2026 ซึ่งเป็นหนึ่งในกิจกรรมทางโทรทัศน์ที่มีผู้ชมมากที่สุดในโลกมีหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์มากมายพวกเขาแสดงศิลปะการต่อสู้การร่ายรำดาบที่ซับซ้อนและยังมีส่วนร่วมในการแสดงตลกร่วมกับคนดังของมนุษย์ในขณะที่บางส่วนของโลกยังคงมองหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ที่มีส่วนผสมของความกลัวและความสงสัยในฐานะผู้ขายงานที่มีศักยภาพหรือผู้ร้ายไซไฟจีน</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed17e1b966ab9bec2f63108188c2e08592f541d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/050576f1-61f9-4b31-95f2-afbe78fbbc7e_899818af.jpg?itok=gRmjz3D2&amp;v=1771563089" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รถบัสที่มีนักท่องเที่ยวชาวจีนชนผ่านน้ำแข็งในทะเลสาบไบคาลของรัสเซียทำให้มีผู้เสียชีวิต 8 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3344231/bus-chinese-tourists-crashes-through-ice-russias-lake-baikal-killing-8?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่กล่าวว่ารถทัวร์ที่บรรทุกนักท่องเที่ยวชาวจีนพุ่งผ่านน้ำแข็งบนทะเลสาบไบคาลของรัสเซียทำให้มีผู้เสียชีวิต 8 คนหนึ่งในนักท่องเที่ยวชาวจีนสามารถหลบหนีจากรถบัสซึ่งกำลังข้ามทะเลสาบแช่แข็งในวันศุกร์ Igor Kobzev ผู้ว่าการภูมิภาคอีร์คุตสเขียนไว้ในโพสต์ของ Telegram เมื่อวันเสาร์เขาบอกว่าคนตายมีนักท่องเที่ยวชาวจีนเจ็ดคนและคนขับรถรถบัสจมลงไปในสาม -</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 17:53:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c805560df6a2e2ac573a79a9c343bf635f9baaa8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/22/26f7014f-6539-4104-a7c3-e1491cc81eee_db51ae07.jpg?itok=9lPS0vLj&amp;v=1771696392" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
