<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คำปราศรัยของรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมจีนตงจุนที่ Xiangshan Forum</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325931/takeaways-defence-minister-dong-juns-speech-xiangshan-forum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมป้องกันประเทศประจำปีฟอรั่มปักกิ่งเซียงซานรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมดองจุนได้สรุปลำดับความสำคัญและจุดมุ่งหมายของประเทศในช่วงการกล่าวสุนทรพจน์ 30 นาทีของนายตงได้กล่าวถึงประเด็นสำคัญได้แก่ไต้หวันทะเลจีนใต้และกลุ่มประเทศในภูมิภาคของจีนโดยพันธมิตรสหรัฐฯ 1. ความทรงจำทางประวัติศาสตร์และวันครบรอบ 9/18 ปีดงเปิดโดยการทำเครื่องหมายเหตุการณ์ 918 กระตุ้นให้ประเทศต่างๆ "nev</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 01:51:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed6110951dfc7f8ff9ec720a60bb1aaa3debfcca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/f13174fd-4c2f-47e5-86aa-82e26bd3903f_47c08fb9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียสงสัยว่าจะจัดหาเทคโนโลยีเรือดำน้ำนิวเคลียร์ที่สำคัญให้เกาหลีเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325884/russia-suspected-helping-north-korea-build-nuclear-submarines-seoul-investigating?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้กำลังตรวจสอบรายงานที่ว่ารัสเซียได้จัดหาโมดูลเครื่องปฏิกรณ์เรือดำน้ำนิวเคลียร์ให้กับเกาหลีเหนือซึ่งนักวิเคราะห์การเคลื่อนไหวเห็นว่ามีความเป็นไปได้สูงและเป็นโมดูลที่อาจเป็นจุดเริ่มต้นของการผลักดันกองทัพเรือที่ใช้พลังงานนิวเคลียร์มานานหลายทศวรรษของเปียงยางเมื่ออ้างถึงแหล่งที่มาของรัฐบาลที่ไม่มีชื่อ JoongAng Ilbo ประจำวันของเกาหลีใต้รายงานว่ากรุงมอสโกคิดว่าได้จัดหาสองหรือสามอย่างให้กับเกาหลีเหนือ</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 01:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8fb4d52a1c50a7d0debcd04c5ff1acc43e90f5d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/3ce96e66-b4c6-4aed-9f97-f3ba6f1badca_a633d6b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนควรเปิดเส้นทางให้เยาวชนไล่ตามความฝันของพวกเขามากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3325744/china-should-open-more-paths-youth-chase-their-dreams?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อกงเซิงอยู่ในโรงเรียนมัธยมเขาตัดสินใจอย่างกล้าหาญแม้จะทำคะแนนได้ดีและเข้าเรียนในโรงเรียนมัธยมต้นที่มีชื่อเสียงในเสฉวนแต่ทันใดนั้นนักเรียนก็ตัดสินใจย้ายไปเรียนที่โรงเรียนอาชีวศึกษาและเรียนทำอาหารเขาสามารถทำตามแนวทางวิชาการมาตรฐานได้แต่โดยบังเอิญเขาได้พบกับการทำอาหารที่นำมาซึ่ง "การปลุกจิตวิญญาณ" เขากล่าวกงผู้ซึ่งพูดกับสื่อเมื่อสัปดาห์ที่แล้ว</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b1b4f09dac83d313c3f5ae3c96d7e5282bb0d4e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/9c44852e-5d52-4f3c-88a7-f32bbd72cbcd_25e0911f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘การบ่มเพาะความชั่วร้าย’ – ครั้งหนึ่งเคยเป็นเส้นทางสู่ความเป็นอมตะเยาวชนจีนใช้มันสำหรับการแฮ็กชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3325050/evil-cultivation-once-immortality-path-now-used-china-youth-bizarre-life-hacks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตั้งแต่การทำหมูบาร์บีคิวกับยาคูลท์ไปจนถึงการลองใช้กลอุบายท่าทางของซูเปอร์แมนคนหนุ่มสาวในประเทศจีนต่างยอมรับวิถีชีวิตของเซี่ยซิวหรือ “การฝึกฝนที่ชั่วร้าย” เพื่อสร้างการแฮ็กชีวิตที่แปลกประหลาดเพื่อรับมือกับความเครียดแนวคิดนี้เกิดจากวัฒนธรรมลัทธิเต๋าซึ่งให้เส้นทางที่เบี่ยงเบนไปสู่ความเป็นอมตะโดยอธิบายถึงผู้ที่ปฏิเสธการปฏิบัติออร์โธดอกซ์และละทิ้งหลักศีลธรรมในนวนิยายเว็บจีนไลฟ์สไตล์นี้คือ</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 01:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5fca72c9485912b992e9c58052fb020be128160b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/cbc16e9d-18aa-4abc-aae1-7c063c1d9c1f_2b21ee18.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สุนัข 20 ตัวแมว 4 ตัวถูกไฟไหม้ในฮ่องกงเพราะเครื่องปรับอากาศทำงานผิดปกติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325929/20-dogs-4-cats-killed-after-air-conditioner-malfunction-causes-fire-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สุนัขและแมวกว่า 20 ตัวถูกฆ่าตายหลังจากเครื่องปรับอากาศทำงานผิดปกติจุดไฟในหมู่บ้านฮ่องกงเปลวไฟเกิดขึ้นเมื่อเวลาประมาณ 3.50 น. ของวันพุธที่โครงสร้างแผ่นดีบุกใน Sheung Yau Tin Tsuen ใน Yuen Long ห่างจากถนน Long Ho เจ้าหน้าที่ดับเพลิงได้ส่งเครื่องบินไอพ่นและทีมเครื่องช่วยหายใจไปดับเพลิงที่บริเวณดังกล่าวซึ่งมีรายงานว่าเป็นสถานที่เพาะพันธุ์สัตว์ T</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 00:52:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87613add71ae6dab5b1cffdb04c5df2a1f447e31</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/cecbb233-7476-4d6a-b364-ee875de2b76f_8f4cea75.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
