<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ราสอัลไคมาห์แสวงหาฮ่องกงนักลงทุนชาวจีนแผ่นดินใหญ่ในคาสิโนแลนด์มาร์ค</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3341591/ras-al-khaimah-seeks-hong-kong-mainland-chinese-investors-landmark-casino?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะผู้แทนการค้าจาก Ras Al Khaimah (RAK) ซึ่งเป็นหนึ่งในเจ็ดของสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ (UAE) กำลังมองหานักลงทุนชาวจีนฮ่องกงและแผ่นดินใหญ่สำหรับรีสอร์ทแบบบูรณาการแห่งแรกโดยอธิบายว่าเมืองนี้เป็นประตูสำคัญสู่เอเชียและจีนภารกิจระดับสูงสามวันในฮ่องกงในสัปดาห์นี้มีวัตถุประสงค์เพื่อเพิ่มโปรไฟล์ของ RAK และดึงดูดการลงทุนในภูมิภาคในระหว่างการเยี่ยมคณะผู้แทน</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1860dc0424727db8a783725e1e36811fe96f9118</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/70e7634c-ed76-4d29-b90e-e57b973b71f6_b3779968.jpg?itok=dEpXcrhS&amp;v=1769614082" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรื่องราวของ 2 มหานคร: จีดีพีของปักกิ่งและเซี่ยงไฮ้ทะลุ 5 ล้านล้านดอลลาร์ได้อย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3341382/tale-two-megacities-how-did-beijing-and-shanghais-gdps-surpass-5-trillion-yuan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในฐานะที่เป็นสองเมืองที่ใหญ่ที่สุดของจีนโดยผลผลิตทางเศรษฐกิจปักกิ่งและเซี่ยงไฮ้ถูกมองอย่างกว้างขวางว่าเป็นบารอมิเตอร์สำหรับประสิทธิภาพทางเศรษฐกิจที่กว้างขึ้นของประเทศในปี 2025 ผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศของปักกิ่งมีมูลค่าถึง 5.2 ล้านล้านหยวน (748 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ทำให้เป็นเมืองจีนแห่งที่สองที่มีมูลค่าทะลุ 5 ล้านล้านหยวนหลังจากเซี่ยงไฮ้ซึ่งทะลุเกณฑ์ในปี 2024 และทำเช่นนั้นอีกครั้งในปี 2025 ด้วย GDP 5.67</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 00:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6cf688ec1e91e39c85e179a25f5c957009e757bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/6052f481-222a-4107-a39f-b3118662d756_182e6821.jpg?itok=K2sNInY2&amp;v=1769500190" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กวนเหิงสัญชาติจีนผู้ถ่ายทำสิ่งอำนวยความสะดวกในซินเจียงได้รับอนุญาตให้ลี้ภัยในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341605/chinese-national-guan-heng-who-filmed-xinjiang-facilities-granted-us-asylum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาตรวจคนเข้าเมืองคนหนึ่งในวันพุธให้สิทธิลี้ภัยแก่ชาวจีนที่เขากล่าวว่า "มีความกลัวอย่างมาก" ในการประหัตประหารหากส่งกลับไปยังประเทศจีนหลังจากเปิดเผยการละเมิดสิทธิมนุษยชนที่นั่น Guan Heng อายุ 38 ปียื่นขอลี้ภัยหลังจากเดินทางมาถึงสหรัฐอเมริกาอย่างผิดกฎหมายในปี 2021 เขาถูกคุมขังตั้งแต่ถูกกวาดล้างในการบังคับใช้กฎหมายตรวจคนเข้าเมืองในเดือนสิงหาคมซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการรณรงค์เนรเทศมวลชนข</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 23:53:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5908e4d8713529b03c5a688bf5bbd4962b1f7aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/b64bb276-a347-4f11-b549-058bc23cd93d_8974e7dd.jpg?itok=n97jNrCy&amp;v=1769644403" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีเหนือจะชดเชยให้พลเมืองญี่ปุ่นที่ล่อลวงเข้าสู่ ‘สวรรค์บนดิน’ หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3341604/will-north-korea-compensate-japanese-citizens-lured-paradise-earth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เพียงไม่กี่วันหลังจากศาลในกรุงโตเกียวสั่งให้รัฐบาลเกาหลีเหนือชดเชยพลเมืองญี่ปุ่นที่ล่อลวงด้วยคำมั่นสัญญาว่าจะเป็น "สวรรค์บนดิน" โจทก์ที่มีชัยชนะกำลังร่างกลยุทธ์เพื่อบังคับให้เปียงยางจ่ายเงินศาลแขวงโตเกียวตัดสินเมื่อวันจันทร์ว่าโจทก์สามคนและครอบครัวของผู้เรียกร้องรายอื่นที่เสียชีวิตก่อนที่คดีจะได้รับการสรุปควรได้รับ 22</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 23:52:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1635388dedfd2f749be06a89ff89100f13c5016b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/a814c21e-96b8-4c51-afd1-4d2335659ea4_5ac96930.jpg?itok=O0pZB1N6&amp;v=1769644336" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องบินตกในโคลอมเบียสังหาร 15 คนรวมถึงนักการเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3341603/plane-crash-colombia-kills-15-including-politician?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินตกในภาคตะวันออกเฉียงเหนือของโคลอมเบียเมื่อวันพุธทำให้มีผู้เสียชีวิตทั้งหมด 15 คนบนเครื่องรวมถึงนักกฏหมายท้องถิ่นสายการบินที่ดำเนินการโดยรัฐ Satena กล่าวเครื่องบินเทอร์โบพร็อพเครื่องยนต์คู่รุ่น Beechcraft 1900 ออกเดินทางก่อนเที่ยงจากกูคูตาที่ชายแดนเวเนซุเอลาเพื่อบินสั้นๆไปยังเมืองโอคานาซาเตนากล่าวการควบคุมการจราจรทางอากาศขาดการติดต่อกับเครื่องบิน 12 นาทีในเที่ยวบินผู้ให้บริการ ‍ โฆษณา</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 23:07:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be42c99735a3ee5a4156bf0dbb94757014019e26</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/2918d658-53c8-48a7-be25-af46432e9dbd_23e69052.jpg?itok=_0LUOXmg&amp;v=1769641646" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
