<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อิหร่านประหารชีวิตมนุษย์ในฐานะสายลับอิสราเอลกลุ่มสิทธิกล่าวว่าคำสารภาพ ‘สกัดภายใต้การทรมาน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3337168/iran-executes-man-israeli-spy-rights-group-says-confession-extracted-under-torture?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิหร่านประหารชีวิตชายคนหนึ่งที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดฐานสอดแนมหน่วยข่าวกรองและกองทัพอิสราเอลเมื่อวันเสาร์สื่อของรัฐรายงาน State TV ระบุว่าชายที่ถูกประหารชีวิตคือ Aghil Keshavarz โดยกล่าวว่าเขามี "ความร่วมมือด้านข่าวกรองอย่างใกล้ชิด" กับ Mossad และถ่ายรูปพื้นที่ทางทหารและความมั่นคงของอิหร่าน Keshavarz ถูกจับขณะถ่ายรูปกองบัญชาการทหารในเมือง Urmia ทางตะวันตกเฉียงเหนือประมาณ 600 คน</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 06:57:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">86ea655a4c818fa4a9c16da05d5d1b0bb07aee15</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/af93713d-afac-4437-adc8-94eb88dd88bd_8bc015a4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การดำเนินงานซานตาคลอส: ฮ่องกงดิสนีย์แลนด์แพร่กระจายเวทมนตร์เพื่อสนับสนุนการขับเคลื่อนการกุศล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337167/operation-santa-claus-hong-kong-disneyland-spreads-magic-support-charity-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงดิสนีย์แลนด์ได้เข้าร่วมการขับเคลื่อนการระดมทุนประจำปีเพื่อมอบความอบอุ่นในวันหยุดให้กับชุมชนทั่วเมืองโดยขยายความร่วมมือที่เริ่มขึ้นในปี 2019 Operation Santa Claus (OSC) ซึ่งก่อตั้งร่วมกันโดย Post และโฆษกสาธารณะ RTHK ในปี 1988 เชิญผู้สนับสนุนเพื่อสร้างความเชื่อมโยงในส่วนต่างๆของสังคมดิสนีย์แลนด์ได้เข้าร่วมผ่านการผสมผสานของสินค้าสร้างสรรค์</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 06:43:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46a32224cceb1e044d34705780c9830f0132f04b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/80aa0b62-3b7e-4dd4-b514-88bd83d3eaed_826d3a2a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ไม่ผ่อนผัน ': รัฐมนตรีฮ่องกงสาบานว่าจะใช้กฎหมายความปลอดภัยของอาคารที่เข้มงวดขึ้นหลังเกิดเหตุเพลิงไหม้ที่ไทโป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337166/no-leniency-hong-kong-minister-vows-tougher-building-safety-laws-after-tai-po-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายพัฒนาของฮ่องกงได้ให้คำมั่นว่าจะกระชับกฎหมายความปลอดภัยของอาคารเพื่อลงโทษช่องโหว่ที่แสวงหาประโยชน์เหล่านั้นโดยเตือนว่าเจ้าหน้าที่จะไม่แสดงการผ่อนปรนต่อภาคการก่อสร้างที่อยู่ภายใต้การตรวจสอบของสาธารณชนหลังจากเกิดเพลิงไหม้ไทโปที่ร้ายแรงรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการพัฒนา Bernadette Linn Hon-ho ยังกล่าวในวันเสาร์ว่ารัฐบาลจะเข้ารับการปรับปรุงอาคารที่ไม่สมบูรณ์</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 06:23:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b3b7a8a2c8bfa4b7da23ea143c63cd023b7da29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/043ec361-5382-4373-8f8e-554a5bb8235d_722e9d0b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหลือเวลาอีกไม่นานสำหรับคนรักแพนด้าของญี่ปุ่น? Row with China คุกคามโครงการเงินกู้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337150/bearly-any-time-left-japans-panda-lovers-row-china-threatens-loan-programme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลากว่าครึ่งศตวรรษที่หมีแพนด้าได้ช่วยทำหน้าที่เป็นทูตให้กับจีนทั่วโลกแต่ดูเหมือนว่าเวลาของพวกเขาในญี่ปุ่นจะใกล้เข้ามาแล้วกับหมีสองตัวสุดท้ายในประเทศที่จะกลับมาในเดือนหน้าความหวังที่จะได้รับสิ่งใหม่ๆในไม่ช้าจะจางหายไปเนื่องจากความตึงเครียดในปัจจุบันระหว่างทั้งสองประเทศมีรายงานว่ารัฐบาลมหานครโตเกียวได้เจรจากับจีนเกี่ยวกับใบเสร็จรับเงิน</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f05d00d317fb0cf7cdccf062a3a92e5d94228f55</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/ead69679-011e-4d1c-a29e-b40123e10e55_ef46c738.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กฎของศาลตุรกีที่ผู้ชายชอบโพสต์ของผู้หญิงอาจทำลายความไว้วางใจในการสมรสกระตุ้นให้เกิดการอภิปราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3336648/turkish-court-rules-man-liking-womens-posts-could-undermine-marital-trust-prompts-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลในตุรกีได้ตัดสินว่าสามีชอบโพสต์ออนไลน์ที่ทำโดยผู้หญิงคนอื่นที่ไม่ใช่ภรรยาของเขาซ้ำแล้วซ้ำเล่าอาจทำลายความไว้วางใจในการสมรสซึ่งเป็นเหตุผลสำหรับการหย่าร้างการตัดสินใจที่สำคัญมาจากคดีในใจกลางเมือง Kayseri ตามที่สื่อท้องถิ่น Haberler ผู้หญิงที่ถูกระบุว่าเป็น HB กล่าวหาว่าสามีของเธอทำให้เธออับอายด้วยวาจาอย่างต่อเนื่องและล้มเหลวในการจัดหา</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8909f5a1048c336b5e2109644ee08ac67ea4496</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/db3a1c20-e2e7-4dc8-b15d-82c1600e4178_f104c7e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
