<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สถานกงสุลญี่ปุ่นในฮ่องกงถือเป็นวันคล้ายวันประสูติของจักรพรรดิแต่เจ้าหน้าที่ของเมืองไม่อยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342560/japans-consulate-hong-kong-marks-emperors-birthday-city-officials-absent?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวแทนของญี่ปุ่นไปฮ่องกงกล่าวว่าสถานกงสุลของเขากำลัง "ก้าวหน้าอย่างต่อเนื่อง" ในการพัฒนาความสัมพันธ์กับเมืองในขณะที่สังเกตว่าไม่มีเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นชั้นนำในการเฉลิมฉลองวันเกิดของจักรพรรดิท่ามกลางความตึงเครียดระหว่างโตเกียวและปักกิ่งจุนมิอุระกงสุลใหญ่ของประเทศประจำเมืองเมื่อวันพฤหัสบดีแสดงความขอบคุณสำหรับมิตรภาพระหว่างญี่ปุ่นและฮ่องกงในงานอีเว้นท์</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 14:26:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4c3355caa3837dc32e5b5072491e897a69ae6bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/63bc1711-f35c-4ebc-9f4c-d349e1cd1255_9c1e960b.jpg?itok=w2EdUKdL&amp;v=1770301560" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Bitcoin ลดลงต่ำกว่า 70,000 ดอลลาร์สหรัฐกวาดล้างผลกำไรตั้งแต่การเลือกตั้งทรัมป์ชนะท่ามกลางความกลัวของ Warsh Fed</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342555/bitcoin-dips-below-us70000-wiping-out-gains-trump-election-win-amid-warsh-fed-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บิตคอยน์ทะลุผ่านระดับ 70,000 ดอลลาร์สหรัฐที่สำคัญในวันพฤหัสบดีขณะที่สไลด์ในสกุลเงินดิจิทัลที่ใหญ่ที่สุดในโลกไม่มีสัญญาณของการหยุดบิตคอยน์ร่วงลงมากถึงร้อยละ 3.8 สู่ระดับต่ำสุดที่ 69,858 ดอลลาร์สหรัฐซึ่งเป็นระดับที่อ่อนแอที่สุดนับตั้งแต่เดือนพฤศจิกายนพ.ศ. 2567 เมื่อโดนัลด์ทรัมป์จากพรรครีพับลิกันชนะการเลือกตั้งประธานาธิบดีสหรัฐซึ่งได้ส่งสัญญาณถึงความตั้งใจของเขาที่จะสนับสนุนคริปโตในเส้นทางการหาเสียง Bitcoin ตกลงไปแล้ว</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:32:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8bb1fec802e1d53993fc0633485a74b45757d528</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/df2f6214-adbc-4a58-8e43-f00e2cf85d7c_898354e9.jpg?itok=kSKCojXC&amp;v=1770298236" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หมู่บ้านอินโดนีเซียที่เสี่ยงต่อการถูกหลุมยุบลึก 100 เมตรกลืนกิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3342553/indonesian-village-risk-being-swallowed-100-metre-deep-sinkhole?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลุมยุบลึก 100 เมตรค่อยๆกลืนส่วนหนึ่งของหมู่บ้านทางตะวันตกเฉียงเหนือของอินโดนีเซียเกษตรกรในท้องถิ่นกำลังดิ้นรนที่จะขยายพื้นที่การเกษตรของพวกเขาเพื่อหลบหนีจากปล่องภูเขาไฟที่ก้าวหน้าเจ้าหน้าที่จากบริษัทไฟฟ้าของรัฐกลัวว่าหลุมยุบจะไปถึงหอส่งไฟฟ้าแรงสูงเจ้าหน้าที่กล่าวว่าพื้นที่ที่ได้รับผลกระทบได้ขยายจากประมาณ 27,000 ตารางเมตรเป็น 30,000 ตารางเมตร (291,000 เป็น 32</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:08:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4a37063c05c1b4c143d4c5b9f54036947c6947c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/e0e08ebc-9be2-4640-b68c-f9137b7d2cd3_db71646c.jpg?itok=JrEA1zrO&amp;v=1770296898" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายตาการผลิตทองคำของจีนพุ่งขึ้นท่ามกลางแรงผลักดันการลดดอลลาร์โดยมีเป้าหมายเพื่อป้องกันความเสี่ยงทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3342532/china-eyes-gold-production-surge-amid-de-dollarisation-drive-aiming-hedge-global-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังจัดทำแผนภูมิหลักสูตรสำหรับการเพิ่มขึ้นครั้งใหญ่ของผลผลิตทองคำในประเทศในช่วงห้าปีข้างหน้าในขณะที่ยังก้าวไปสู่การสำรวจแร่รอบใหม่เพื่อเสริมสร้างความพอเพียงท่ามกลางการเปลี่ยนแปลงทั่วโลกจากเงินดอลลาร์สหรัฐและความตึงเครียดทางภูมิศาสตร์การเมืองที่เพิ่มขึ้นซึ่งตอกย้ำบทบาทของทองคำในฐานะแหล่งเงินทุนข้อเสนอที่ระบุโดยสมาคมทองคำแห่งประเทศจีนมีวัตถุประสงค์เพื่อยกระดับไมล์</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0352f5594d470269df4561acea3780064faa0d94</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/10745d57-5c92-4fe8-92ff-51cced9a6323_0074bac7.jpg?itok=9w9Z2qe_&amp;v=1770287363" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สตาร์เมอร์ขอโทษหลังจากที่แมนเดลสัน - อีสไตน์ผูกพันธ์จุดประกายให้เกิดพายุการเมืองในสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342550/starmer-apologises-after-mandelson-epstein-ties-spark-uk-political-storm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรี Keir Starmer แห่งสหราชอาณาจักรซึ่งต่อสู้เพื่ออนาคตทางการเมืองของเขาได้กล่าวขอโทษผู้ที่ตกเป็นเหยื่อของ Jeffrey Epstein ในวันพฤหัสบดีที่แต่งตั้ง Peter Mandelson ให้เป็นทูตสหรัฐที่น่าอับอายสตาร์เมอร์ออกแถลงการณ์ขอโทษอย่างกว้างขวางหลังจากถูกตัดสินเป็นเวลาหลายวันตามข้อกล่าวหาใหม่เกี่ยวกับความสัมพันธ์ที่อบอุ่นของแมนเดลสันกับผู้กระทำผิดทางเพศเอปสไตน์ซึ่งเกิดขึ้นในไฟล์ที่เพิ่งเปิดตัวเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:50:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">304f67fec3647218a5714cf1356842b6cebc17bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/73406af4-8cd1-43f4-87df-47451e17fadc_446f05e5.jpg?itok=URCMG5Yp&amp;v=1770295444" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
