<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเปลี่ยนแปลงของตลาดขนาดใหญ่ของจีนจะเหมาะกับนักลงทุนชาวอิตาลี: Wang Yi</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328344/transformation-chinas-supersized-market-will-suit-italian-investors-wang-yi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนมุ่งมั่นที่จะเป็นสนามที่ "ยุติธรรม" สำหรับนักลงทุนชาวอิตาลีนักการทูตชั้นนำหวังยี่ให้คำมั่นในกรุงโรมเมื่อวันพุธในขณะที่เขาได้รับการสนับสนุนจากนานาชาติสำหรับแผนห้าปีต่อไปของจีนกล่าวถึงการแถลงข่าวร่วมกับอันโตนิโอทาจานีคู่ปรับชาวอิตาลีรัฐมนตรีต่างประเทศจีนยังได้ประกาศขยายเวลาเพิ่มเติมเกี่ยวกับนโยบายการเข้าประเทศโดยไม่ต้องขอวีซ่าฝ่ายเดียวของปักกิ่งสำหรับการอ้างอิงของอิตาลี</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:05:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">23dbdcf44bb189684ee7b5cb2aab0fa2dbf6b599</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/70418f80-9fcf-44e7-a3c1-0c4ec9711d91_1cd33301.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟีฟ่าอ้างว่ามาเลเซียโกงแต่ผู้เล่นเป็นพลเมืองรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3328343/fifa-claims-malaysia-cheated-players-are-citizens-minister-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักฟุตบอลเจ็ดคนที่เล่นให้กับมาเลเซียที่เป็นศูนย์กลางของเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับคุณสมบัติเป็นพลเมืองที่ได้รับสัญชาติรัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทยกล่าวกับรัฐสภาเมื่อวันพฤหัสบดีในการกล่าวสุนทรพจน์เพื่อแก้ไขข้อกล่าวหาเรื่องการโกงที่เกี่ยวข้องกับหน่วยงานท้องถิ่นที่ทำโดย Fifa ซึ่งเป็นองค์กรปกครองฟุตบอลเมื่อวันจันทร์ Fifa กล่าวหาว่าสมาคมฟุตบอลแห่งมาเลเซียจงใจปลอมแปลงเอกสารเพื่อบิดเบือนความจริงของผู้เล่น</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:00:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11ce5a30da093d249789f7c4d081a71d1b5e0e4a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/a4ef2cd3-345a-4125-8ca1-03c271a0ba8e_1470f115.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ห้องปฏิบัติการ Qwen ของอาลีบาบาตั้งทีมหุ่นยนต์แสดงให้เห็นถึงความทะเยอทะยานด้าน AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3328342/alibabas-qwen-lab-sets-robotics-team-showcasing-its-ai-ambitions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาลีบาบากรุ๊ปโฮลดิ้งได้จัดตั้งทีมปัญญาประดิษฐ์หุ่นยนต์ที่ห้องปฏิบัติการ Qwen ซึ่งถือเป็นการเข้าสู่อุตสาหกรรมฮาร์ดแวร์ที่ขับเคลื่อนด้วย AI เนื่องจากยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีเร่งการพัฒนาของพวกเขาในภาคสนามตามที่นักวิจัยจากห้องปฏิบัติการ “ในกรณีที่คุณไม่รู้ฉันตั้งทีมเล็กๆสำหรับหุ่นยนต์และรวม AI ไว้ใน Qwen” Lin Junyang ผู้นำด้านเทคโนโลยีของ Qwen กล่าวในโซเชียล</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1cbd91f06b6863831e6f0b789c1b70a039198cd6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/4a7dfc6e-fb26-40b4-adcc-23a50e38c969_bb5ec855.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิดีโอนี้ไม่ได้แสดงให้เห็นว่า Hongkonger ล้มลงในช่วง Super Typhoon Ragasa</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328329/video-does-not-show-hongkonger-knocked-over-during-super-typhoon-ragasa?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยการเพิ่มขึ้นของโซเชียลมีเดียและ AI รุ่นใหม่สิ่งที่เราเห็นบนโลกออนไลน์เป็นจริงมากน้อยเพียงใด? ในซีรีส์ใหม่นี้ SCMP Fact-Check, the Post จะตรวจสอบการอ้างสิทธิ์ที่เผยแพร่ทางออนไลน์และแก้ไขข้อมูลที่ผิดพลาดของไวรัสซึ่งส่งผลกระทบต่อชีวิตประจำวันของชาวฮ่องกงมีการโพสต์วงล้อ Facebook เมื่อวันที่ 24 กันยายนซึ่งเป็นวันที่ Super Typhoon Ragasa อยู่ใกล้กับ 100 กม. ทางตอนใต้ของฮ่องกงและมีการแชร์ที่ LEA</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 06:23:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8176fe213356b46741686c180e411b936f3aecf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/78ae569e-f80f-4da7-9dad-922a6d939a40_dd2edb29.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุม 2 ตามล่า 3 คนที่ ‘บุกรุกแฟลตและขโมยโทรศัพท์ 2 เครื่อง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328327/hong-kong-police-arrest-2-hunt-3-who-broke-flat-and-stole-2-phones?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายสองคนและกำลังค้นหาอีกสามคนที่สงสัยว่าขโมยโทรศัพท์มือถือสองเครื่องหลังจากบุกเข้าไปในแฟลตที่อยู่อาศัยของรัฐที่ซึ่งครอบครัวสมาชิกแปดคนอาศัยอยู่การสืบสวนเบื้องต้นเปิดเผยเมื่อวันพฤหัสบดีว่าหนึ่งในคนที่เป็นหนี้จำนวนมากและถูกบีบบังคับให้ปล้นครอบครัวเชื่อว่าผู้ต้องสงสัยน่าจะรู้จักกับบิดาเป็นการส่วนตัว</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 06:03:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">019573c49faec8dc83e877d8940de773bec73fe8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/a07121a4-65ab-4760-a4ab-190f79cecaea_dc6cb3d1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
