<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รายละเอียดของเหยื่อการหลอกลวงชาวกัมพูชาที่พบในสารประกอบเผยให้เห็นการเข้าถึงของแก๊งไซเบอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3342740/cambodian-scam-victims-details-found-inside-compound-reveal-reach-cyber-gangs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในบริเวณกัมพูชาที่มีห้องพักที่ออกแบบมาให้มีลักษณะเหมือนสำนักงานตำรวจสิงคโปร์และออสเตรเลียเอกสารเต็มไปทั่วโต๊ะทำงานและพื้น: ความเลวร้ายของโรงงานฉ้อโกงที่ถูกทิ้งร้างอย่างเร่งด่วนในบรรดาเอกสารมีประวัติของผู้เกษียณอายุชาวญี่ปุ่นอายุ 73 ปีพร้อมหมายเลขโทรศัพท์และยอดเงินในบัญชีธนาคารของเขาและผู้หญิงชาวอเมริกันที่เปิดเผยว่าเธอเป็นเหยื่อของการละเมิดในครอบครัว</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 00:52:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10ee86152cbe84109d2f5a92edfc506e7ccac328</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/7fbbb66e-d0d0-41cf-997e-cabe972c81e6_7927f1fb.jpg?itok=K1T9sjWB&amp;v=1770425519" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความขัดแย้งทางการค้าของอินเดียพยายามที่จะรักษาคำสั่งซื้อทั่วโลกที่กำลังจมอยู่ให้ลอยอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3342704/indias-trade-blitz-seeks-keep-sinking-global-order-afloat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่ออินเดียผนึกข้อตกลงการค้าเสรีกับสหภาพยุโรปเมื่อเดือนที่แล้วข้าราชการระดับสูงของบรัสเซลส์เห็นมากกว่าข้อตกลงทางเศรษฐกิจที่เป็นรูปเป็นร่าง “อินเดียได้เพิ่มขึ้นและยุโรปมีความยินดีอย่างแท้จริงเกี่ยวกับเรื่องนี้” ประธานคณะกรรมาธิการยุโรปเออร์ซูลาฟอนเดอร์เลเยนแถลง “เพราะเมื่ออินเดียประสบความสำเร็จโลกจะมีเสถียรภาพมากขึ้นเจริญรุ่งเรืองและปลอดภัยมากขึ้น” คำพูดของนางเป็นมากกว่านิทางการทูต</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 00:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af6df19cb44fd12f3104a0c99fe6df384ac63fa9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/0cc1e172-2b44-4fe9-8d57-4186a2edfa9a_2d92b402.jpg?itok=z1U2tsb-&amp;v=1770381140" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดาวโจนส์หัก 50,000 เป็นครั้งแรกเนื่องจากหุ้นสหรัฐฯชุมนุม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342738/dow-breaks-50000-first-time-us-stocks-rally?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตลาดหุ้นสหรัฐคำรามกลับมาในวันศุกร์เนื่องจากหุ้นเทคโนโลยีฟื้นตัวจากการขาดทุนจำนวนมากในช่วงต้นสัปดาห์และ bitcoin หยุดการดิ่งลงอย่างน้อยก็ในตอนนี้ S&amp;P 500 ปรับตัวเพิ่มขึ้นร้อยละ 2 เป็นวันที่ดีที่สุดนับตั้งแต่เดือนพฤษภาคมค่าเฉลี่ยอุตสาหกรรมดาวโจนส์ทะยานขึ้น 1,206 จุดหรือร้อยละ 2.5 และแตะระดับ 50,000 เป็นครั้งแรกในขณะที่ Nasdaq คอมโพสิตกระโดดขึ้นร้อยละ 2.2 Chip</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 23:32:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e39430b4c2ab0bf60fdea2d24abc0173cd3e9b63</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/6eb4118e-7f9e-47e4-8b1f-067719e2f36b_838edc71.jpg?itok=p6Mup3ip&amp;v=1770420761" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทหารเกาหลีเหนือในยูเครนกลัวว่าจะถูกบังคับให้ส่งกลับประเทศ: ‘ฉันจะไม่รอด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3342720/north-korean-soldier-ukraine-fears-forced-repatriation-i-wont-survive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>“ฉันจะขอบคุณมากถ้าพวกเขาพาฉันไปถ้าพวกเขาไม่ทำฉันก็ทำอะไรไม่ได้” ในแวบแรกเชลยศึกเกาหลีเหนือที่ถูกจับในยูเครนดูค่อนข้างสงบขณะที่เขาปรากฏตัวใน PD Notebook โครงการสืบสวนของ MBC แต่ในความเป็นจริงมีเพียงผลลัพธ์เดียวที่รออยู่หากเขาไม่สามารถไปถึงเกาหลีใต้ได้ “ฉันจะไม่รอด” นักโทษกล่าวพร้อมอธิบายว่าจะเกิดอะไรขึ้นกับเขาหากเขากลับมา</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 23:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0503dedd56cb3474690b2dd655284ad70cf5e967</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/90022eab-f98f-4687-a3c7-812154dcdd83_63e4a0a7.jpg?itok=rFl6_g_9&amp;v=1770420074" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯยกระดับบทบาท Apec หลังจาก Xi–Trump call เนื่องจากความสัมพันธ์กับจีนแสดงสัญญาณของการละลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3342737/us-steps-apec-role-after-xi-trump-call-ties-china-show-signs-thaw?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เพียงไม่กี่วันหลังจากที่ผู้นำจีนสีจิ้นผิงและประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐจัดการโทรศัพท์สองชั่วโมงเพื่อรักษาเสถียรภาพความสัมพันธ์ทวิภาคีสหรัฐยืนยันว่าจะมีบทบาทอย่างแข็งขันในการประชุมเจ้าหน้าที่อาวุโสด้านความร่วมมือทางเศรษฐกิจในเอเชียแปซิฟิก (APEC) ครั้งแรกในปีนี้ที่กวางโจวซึ่งส่งสัญญาณถึงการมีส่วนร่วมอย่างเข้มข้นกับปักกิ่งกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐประกาศเมื่อวันศุกร์ว่า "ทีมผู้เชี่ยวชาญ</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 22:10:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d34534fccf58e03e1ff17d2d65225bcdda9808dd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/a904dfa5-3644-438a-9aea-a1918834a7bc_e266fea5.jpg?itok=HDxjFX-y&amp;v=1770415813" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
