<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงยกระดับการซักถามปราบปรามบริษัทที่เชื่อมโยงกับเปลวไฟของศาลหวังฟุก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335823/hong-kong-steps-probes-crackdown-firms-linked-wang-fuk-court-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงและหน่วยงานมืออาชีพได้ยกระดับการสืบสวนเกี่ยวกับไฟที่ร้ายแรงที่สุดของเมืองในทศวรรษที่ผ่านมาและเริ่มดำเนินการทางวินัยกับฝ่ายใดๆที่พบว่ามีการละเมิดกฎระเบียบโพสต์ได้เรียนรู้การซักถามดังกล่าวเกิดขึ้นเมื่อเดือนที่แล้วที่ที่อยู่อาศัยของศาลวังฟุกของ Tai Po ซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 160 คนรวมถึงนักดับเพลิงและทิ้งบ้านเกือบ 5,000 หลัง</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:34:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f92ff45415015599817b58de9742d7b91738344b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/4372f380-cb2a-4f79-ad6f-ffa0c4d8406f_a15fffb4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จังหวัดมหาอำนาจของจีนตั้งเป้า GDP เพิ่มขึ้นเป็นสองเท่าภายในปี 2035 แต่จะส่งมอบได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3335798/chinas-guangdong-targets-doubling-gdp-2035-despite-slowing-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กวางตุ้งซึ่งเป็นจังหวัดเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดของจีนได้สาบานว่าจะเพิ่มเศรษฐกิจเป็นสองเท่าภายในปี 2035 จากระดับ 2022 ซึ่งสอดคล้องกับเป้าหมายของรัฐบาลกลางในการเป็นประเทศพัฒนาแล้วระดับกลางภายในปีนั้น “มองไปข้างหน้าจากการประชุมแห่งชาติครั้งที่ 20 ของพรรคคอมมิวนิสต์ (ในปี 2022) ถึงปี 2035 กวางตุ้งมีเป้าหมายที่จะบรรลุการปรับปรุงสังคมนิยมให้ทันสมัยและสร้างกวางตุ้งใหม่ที่ทันสมัยภายใน 13 ปี”</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22deed0c71c6ac929db43b7a3129cd69856fdcf6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/55808d10-124f-4b08-b665-6bfd33f3823b_84b524e2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข่าวลือของหมอผีกลับมาอีกครั้งเมื่อเกาหลีใต้กลับไปที่บ้านสีฟ้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3335717/shaman-rumours-resurface-south-korea-returns-blue-house?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินใจของเกาหลีใต้ที่จะคืนตำแหน่งประธานาธิบดีไปยังทำเนียบน้ำเงินซึ่งยกเลิกการย้ายตำแหน่งที่มีค่าใช้จ่ายสูงของยุนซุกยอลได้เปิดคำถามเก่าๆเกี่ยวกับไสยศาสตร์ที่กล่าวว่าได้ผลักดันการตัดสินใจของอดีตประธานาธิบดีที่ถูกฟ้องร้องการเคลื่อนไหวนี้ถูกมองอย่างกว้างขวางว่าเป็นการย้อนกลับไปสู่มรดกที่มัวหมองโดยความพยายามที่ล้มเหลวของอดีตผู้นำในการบังคับใช้กฎอัยการศึกเมื่อปีที่แล้วยุนได้ยืนยันที่จะย้ายสำนักงานของเขา d</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f746232eada0d684decf8237b6213a0532e3888</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/0ff3ca52-9a0a-4874-b943-a78d17bb75f2_bf80e6da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หุ้นจีนและฮ่องกงคาดว่าจะเพิ่มขึ้นเกือบ 20% ในปี 2026 JPMorgan กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3335804/china-hong-kong-stocks-set-gain-nearly-20-2026-jpmorgan-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นจีนและฮ่องกงสามารถทำกำไรได้เกือบร้อยละ 20 ในปี 2026 ซึ่งได้รับการสนับสนุนจากการเติบโตทั่วโลกที่ยืดหยุ่นการปรับปรุงรายได้และการแข่งขันที่ผ่อนคลายในหมู่ยักษ์ใหญ่อีคอมเมิร์ซตามข้อมูลของ JPMorgan ธนาคารคาดว่าดัชนี MSCI China จะดีดตัวขึ้นอีกเนื่องจากการประเมินค่าเป็นปกติและการผลักดันของรัฐบาลจีนเพื่อลดกำลังการผลิตส่วนเกินช่วยเพิ่มผลกำไรในทุกภาคส่วนที่สำคัญนายเวนดี้หลิวหัวหน้าประเทศจีนกล่าว</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 23:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d1663959183c3a3570fab95ca6022b72ccc88eac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/9a3a14a2-89ca-462e-b25a-387d78b03d40_406739f4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วุฒิสมาชิกสหรัฐเตือนถึงการเชื่อมโยงจีน - คาร์เทลที่ก่อให้เกิด ‘เส้นทางสายไหมของอาชญากรรม’ ทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3335821/us-senators-warn-china-cartel-links-forming-global-silk-road-crime?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกฎหมายจากทั้งสองฝ่ายเตือนว่ากลุ่มอาชญากรชาวจีนได้ช่วยสร้างสิ่งที่เจ้าหน้าที่เรียกว่า "เส้นทางสายไหมแห่งอาชญากรรม" ซึ่งเป็นเครือข่ายระดับโลกที่ฟอกเงินให้กับแก๊งค้ายาในละตินอเมริกาและจัดหาสารเคมีที่ใช้ในการผลิตยาเฟนทานิลให้กับสหรัฐอเมริกาในการพิจารณาของวุฒิสภาเมื่อวันอังคารสมาชิกของ Caucus on International Narcotics Control กล่าวว่านายหน้าค้าเงินของจีนและ Latin Amer</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 23:21:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb307d5bc7a4efeed4b2634bd850de9d18bee607</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/64f75da6-bf87-489a-9a59-370fad7803fb_201312ce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
