<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เรือจู่โจมสะเทินน้ำสะเทินบกขนาดจัมโบ้เสฉวน 076 ของจีนเสร็จสิ้นการทดลองทางทะเลครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3333001/chinas-076-amphibious-assault-ship-sichuan-completes-first-sea-trials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือจู่โจมสะเทินน้ำสะเทินบก "ผู้ให้บริการโดรน" รุ่นต่อไปของจีนเสฉวนได้เสร็จสิ้นการทดลองทางทะเลเป็นครั้งแรกในช่วงบ่ายวันอาทิตย์กล้องวงจรปิดของรัฐกล่าวการพิจารณาคดีเป็นเวลาสามวันถือเป็นก้าวสำคัญสำหรับกองทัพปลดปล่อยประชาชนในการส่งมอบเรือบรรทุกเครื่องบินจู่โจมสะเทินน้ำสะเทินบกประเภท 076 ลำแรกซึ่งถือเป็นสินทรัพย์สำคัญสำหรับการปฏิบัติการอากาศยานไร้คนขับ (UAV) ของจีนการทดลองซึ่ง</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 14:41:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7be7a9b0e32c69fec0aa25aebb97ba84d21d4ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/10ea7c69-9c61-4c83-b849-ac925d8e77dd_b6553417.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พบนักปีนหน้าผาชาวฮ่องกงเสียชีวิตหลังจากสงสัยว่าตกในชนบท Tuen Mun</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332998/hong-kong-rock-climber-found-dead-after-suspected-fall-tuen-mun-countryside?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักปีนเขาหินเก๋าชาวฮ่องกงถูกพบเสียชีวิตในช่วงบ่ายวันอาทิตย์หลังจากที่ต้องสงสัยว่าตกลงมาในขณะที่เดินป่าในชนบทของ Tuen Mun ชายวัย 43 ปีออกจากบ้านของเขาที่คฤหาสน์ Tsui Ping (South) ใน Kwun Tong เพื่อเดินป่าในวันเสาร์ครอบครัวของเขาแจ้งเตือนกองกำลังในเวลาประมาณ 8.00 น. ของวันอาทิตย์หลังจากที่เขาไม่สามารถกลับมาได้แหล่งข่าวกล่าวทีมค้นหาและกู้ภัยพบชายที่ติดอยู่ท่ามกลางต้นไม้ใน Kau Keng Sha</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 14:36:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d32a6eacc3d567fb38cd789a22c6d256354d564</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/3c4585c9-c016-42d9-9e3c-44309e44db98_3ffbffeb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลเนทันยาฮูข่มขู่ต่อคำพูดของสหรัฐเกี่ยวกับรัฐปาเลสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3332999/netanyahu-government-threatened-over-us-statement-palestinian-state?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าอิสราเอลยังคงต่อต้านรัฐปาเลสไตน์หลังจากการประท้วงโดยพันธมิตรแนวร่วมขวาจัดในแถลงการณ์ที่ได้รับการสนับสนุนจากสหรัฐฯซึ่งบ่งชี้ถึงการสนับสนุนเส้นทางสู่อิสรภาพของปาเลสไตน์เนทันยาฮูกล่าวสองวันหลังจากพันธมิตรสำคัญของอิสราเอลสหรัฐอเมริกาและหลายประเทศที่เป็นมุสลิมส่วนใหญ่ให้การรับรองร่างมติของสหประชาชาติที่สนับสนุน G ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 14:24:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1139620d5d9761c5cf6012f4d8ed27825843c03f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/8f1ca282-6d17-40e4-9ef7-a95c9af7efe1_00a887bc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือบรรทุกเครื่องบินฝูเจี้ยนของจีนหลอกลวงผู้เชี่ยวชาญทางทหารของสหรัฐในการเปิดตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3332806/how-chinas-fujian-aircraft-carrier-deceived-us-military-experts-launch?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มันเกิดขึ้นในทันที – ดวงตาของคุณลงทะเบียนการเคลื่อนไหวสมองของคุณคาดการณ์สิ่งที่จะเกิดขึ้นต่อไปและในเสี้ยววินาทีคุณคิดว่าคุณเข้าใจสิ่งที่คุณเห็นแต่ถ้าสัญชาตญาณนั้นผิดล่ะ? สิ่งนั้นเกิดขึ้นเมื่อโลกเห็นเรือรบที่ทันสมัยที่สุดของจีนฝูเจี้ยนกำลังดำเนินการอยู่เมื่อต้นเดือนนี้เมื่อมีการเผยแพร่วิดีโอเมื่อวันที่ 8 พฤศจิกายนที่แสดงการยิงลูกตุ้มแม่เหล็กไฟฟ้าของผู้ให้บริการใน</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4db10006cde18dbbcc1bf3b8be7da982d6cccfc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/6e7b40aa-f9c6-4353-a03f-37a88cbb7842_0d5b3dfd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ยกเว้นสินค้าอินเดียจากภาษีอากรท่ามกลางต้นทุนผู้บริโภคที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3332995/trump-exempts-indian-items-tariffs-amid-rising-consumer-costs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ส่งออกสินค้าเกษตรของอินเดียเป็นหนึ่งในผู้ชนะจากการที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯได้รับการยกเว้นรายการอาหารหลายสิบรายการจากอัตราภาษีซึ่งนักวิเคราะห์บางคนกล่าวว่าอาจช่วยฟื้นฟูอุปสงค์ที่สูญเสียไปได้เมื่อวันศุกร์ทรัมป์ได้ยกเลิกภาษีที่เขากำหนดไว้สำหรับผลิตภัณฑ์อาหารมากกว่า 200 รายการรวมถึงเนื้อวัวเนื่องจากความกังวลของผู้บริโภคเกี่ยวกับราคาสินค้าอุปโภคบริโภคในสหรัฐฯที่เพิ่มขึ้นซึ่งแตกต่างจากซัพพลายเออร์ในสหภาพยุโรปและเวียดนามที่ต้องเผชิญกับ 15</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 13:23:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">246c18e8ba1027a8c11c47fe24981b72ebdeed44</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/be6e6602-9fbd-4719-ac63-4ec832e2be82_8234d58c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
