<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำไมสหรัฐอาจมองว่าระบบป้องกันภัยทางอากาศของอิหร่านแตกยากกว่าของเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3339847/why-us-may-find-irans-air-defence-system-harder-break-venezuelas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กว่าหนึ่งสัปดาห์หลังจากที่สหรัฐฯลักพาตัวอดีตผู้นำเวเนซุเอลานิโคลัสมาดูโรในการบุกยึดกรุงการากัสประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯกำลังคุกคามการดำเนินการทางทหารต่ออิหร่านซึ่งกำลังเห็นการประท้วงต่อต้านรัฐบาลครั้งใหญ่แต่แตกต่างจากเวเนซุเอลาการนัดหยุดงานที่มุ่งเป้าไปที่การกำจัดผู้นำอิหร่านสามารถพิสูจน์ได้ยากขึ้นเนื่องจากระบบป้องกันทางอากาศที่ซับซ้อนมากขึ้นของอิหร่าน i</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:02:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">081a24df904b04dae3ae437bcf8ac6877be5c2d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/21d542b3-d6aa-42c9-954c-81b27bc99229_7216e4a9.jpg?itok=puu9ll04&amp;v=1768376146" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเตรียมลดเสถียรภาพตลาดอสังหาริมทรัพย์ลงอีกเท่าตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3339640/china-set-double-down-property-market-stability?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายปีที่ผ่านมาปักกิ่งพยายามเทรดแฟลตเพื่อซื้อไมโครชิปซึ่งเป็นความพยายามที่กล้าหาญในการฟื้นฟูเศรษฐกิจแต่ในปี 2025 แสดงให้เห็นว่าโครงสร้างพิเศษไฮเทคไม่สามารถสร้างขึ้นบนรากฐานที่พังทลายของงบดุลของชนชั้นกลางได้ตอนนี้ในฉบับเปิดปี 2026 ของ Qiushi ซึ่งเป็นวารสารที่มีอิทธิพลมากที่สุดของพรรคคอมมิวนิสต์มีสัญญาณใหม่เกิดขึ้นซึ่งแสดงให้เห็นว่าผู้นำพร้อมที่จะหยุดการลดลง</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ef570e73a04090fd00e45d5c288fb3d5e9f05c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/8873d1a1-3a5e-429e-8504-c462edcbabff_e60d5fee.jpg?itok=lNgGS1sH&amp;v=1768225917" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การชุมนุมของหุ้นที่ขับเคลื่อนด้วยการประเมินมูลค่าของจีนเกี่ยวกับการมองโลกในแง่ดีของ AI เพื่อยืดความบ้าคลั่งในการระดมทุนในปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3339859/chinas-valuation-driven-stock-rally-ai-optimism-stretch-fundraising-frenzy-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าการขยายตัวของการประเมินมูลค่าที่ยกระดับหุ้นจีนไปสู่ผลกำไรชั้นนำของโลกในปีที่แล้วจะยังคงผลักดันการจัดหาเงินทุนตราสารทุนโดยบริษัทปัญญาประดิษฐ์ในปี 2026 หลังจากมีรายชื่อที่น่าจับตามองโดยผู้เล่นหลักผู้เล่น AI จำนวนมากขึ้นจะใช้ประโยชน์จากการประเมินมูลค่าที่หลากหลายของบอร์ดเทคโนโลยีของจีนแผ่นดินใหญ่เพื่อระดมทุนเพื่อผลักดันการวิจัยและการขยายตัวเนื่องจากจีน</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:18:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec1b7af2ed36c79848ac4be7ed5a4232422fd1e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/a38c3655-2240-4dd9-98e8-57c915a85df1_0feb3502.jpg?itok=Y5VcvfI7&amp;v=1768378698" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเยือนเมียนมาร์ ‘ก่อนกำหนด’ ของรัฐมนตรีฟิลิปปินส์ทำให้เกิดข้อสงสัยเกี่ยวกับบทบาทของอาเซียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3339844/philippine-ministers-premature-myanmar-visit-casts-doubts-over-aseans-role?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเยือนเมียนมาของรัฐมนตรีต่างประเทศฟิลิปปินส์ทำให้เกิดความกังวลว่าอาเซียนจะถูกมองอย่างไรภายใต้การดำรงตำแหน่งประธานของมะนิลาในปีนี้โดยนักวิจารณ์แย้งว่ามีความเสี่ยงที่จะปรากฏเป็นการสนับสนุนโดยปริยายสำหรับรัฐบาลกลางท่ามกลางการเลือกตั้งที่ถูกประณามอย่างกว้างขวางว่าเป็นเรื่องหลอกลวงรัฐมนตรีต่างประเทศ Theresa Lazaro ได้พบกับนายพลอาวุโส Min Aung Hlaing และผู้นำ junta คนอื่นๆใน Naypyidaw เมื่อวันที่ 6 มกราคมในฐานะ</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:02:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5c247b841e2b8438033a54c3c1a57211cca7d7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/98fb8f42-0ecd-4436-8e10-5a366a5c9a87_0f93c41a.jpg?itok=gQiogmoH&amp;v=1768374909" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เจ็บโครงสร้าง ': ทำไมนักท่องเที่ยวจีนถึงใช้จ่ายในต่างประเทศน้อยกว่าเดิม?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3339833/why-are-chinese-tourists-spending-less-overseas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวเลขนักท่องเที่ยวจีนกำลังฟื้นตัวทั่วเอเชียหลังจากการหดตัวของยุคการระบาดใหญ่ซึ่งเกิดจากการขยายตัวของนโยบายปลอดวีซ่าและเงินหยวนที่แข็งค่าขึ้นแต่สิ่งหนึ่งที่ยังไม่ได้กลับมาคือยอดการใช้จ่ายที่เคยเพิ่มร้านค้าปลีกปลอดภาษีทั่วโลกสามารถเห็นแนวโน้มได้อย่างชัดเจนในเกาหลีใต้ซึ่งพึ่งพานักเดินทางชาวจีนถึงร้อยละ 70 ของยอดขายสินค้าปลอดภาษีก่อนโควิด -19 Ar</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ea4d497bb90e17ae8b08603f9cca80cbb4fdc31</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/850fdd71-59a3-4af8-bb45-1e768eb4d882_57f3dfe4.jpg?itok=A8Rgl6qQ&amp;v=1768370661" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
