<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สเปนหาคำตอบขณะที่จำนวนผู้เสียชีวิตจากการชนของรถไฟความเร็วสูงเพิ่มขึ้นเป็น 40 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340479/spain-seeks-answers-death-toll-high-speed-train-crash-rises-40?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนผู้เสียชีวิตจากการชนกันของรถไฟความเร็วสูงในภาคใต้ของสเปนเพิ่มขึ้นเป็น 40 คนในวันจันทร์ขณะที่รัฐบาลให้คำมั่นว่าจะสืบสวนสาเหตุอย่างเต็มที่อุบัติเหตุรถไฟชนกันเมื่อปลายวันอาทิตย์เป็นอุบัติเหตุทางรถไฟที่ร้ายแรงที่สุดของสเปนตั้งแต่ปี 2013 ซึ่งมีผู้เสียชีวิต 80 คนหลังจากรถไฟวิ่งออกจากส่วนโค้งของรางรถไฟนอกเมืองซานเตียโกเดกอมปอสเตลาทางตะวันตกเฉียงเหนือเหตุการณ์ล่าสุดเกิดขึ้นเมื่อรถไฟที่ให้บริการโดยรถไฟ</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:17:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de5d6781c9f8c5d220776da8ffae8a32db2d594c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/2a46bf47-e39f-45cf-8b5f-f3fcaf06f55a_e40995df.jpg?itok=LfXmdUWW&amp;v=1768855257" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การส่งออกเนื้อวัวบราซิลมองว่ามีเสถียรภาพในปี 2026 ‘แม้จะมีมาตรการป้องกันของจีน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3340478/brazilian-beef-exports-seen-stable-2026-despite-chinese-safeguards?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งออกเนื้อวัวของบราซิลจะยังคงมีเสถียรภาพในปี 2026 เมื่อเทียบกับปีที่แล้วนาย Abiec กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าคาดการณ์การจัดส่งระหว่าง 3.3 ล้านถึง 3.5 ล้านเมตริกตันในปีนี้เมื่อเปรียบเทียบกับ 3.5 ล้านตันของเนื้อวัวที่ส่งออกในปี 2025 รวมถึงผลิตภัณฑ์สดและแปรรูปเมื่อการจัดส่งเนื้อวัวของบราซิลมีปีที่ดีที่สุดของพวกเขาในการบันทึกทั้งในปริมาณและรายได้ตาม TR</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:46:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7fbd74b81c8df2244ef7aed642ce280e68965cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/45a2b2a3-b983-4c73-8b2e-87dc6bfb7e03_c61886a7.jpg?itok=oZWAhUDF&amp;v=1768848310" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วาเลนติโนนักออกแบบแฟชั่นสู่ดวงดาวเสียชีวิตด้วยวัย 93 ปีในกรุงโรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340477/valentino-fashion-designer-stars-dies-aged-93-rome?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วาเลนติโนการาวานีดีไซเนอร์ชาวอิตาเลียนที่แต่งกายด้วยชุดราตรีที่มีเสน่ห์ดึงดูดใจซึ่งมักจะอยู่ในเฉดสีเครื่องหมายการค้าของเขาคือ “วาเลนติโนเรด” เป็นแฟชั่นโชว์มาเกือบครึ่งศตวรรษเสียชีวิตแล้วที่บ้านในกรุงโรมมูลนิธิของเขาประกาศเมื่อวันจันทร์เขาอายุ 93 ปี “Valentino Garavani ไม่เพียงแต่เป็นแนวทางและแรงบันดาลใจอย่างต่อเนื่องสำหรับเราทุกคนแต่เป็นแหล่งกำเนิดแสงความคิดสร้างสรรค์และวิสัยทัศน์ที่แท้จริง” รากฐาน</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:15:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0a9d16840b0c7a50335fcb4bbea090dc4d73609</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/2f6415a7-3a7b-46c4-87eb-6ad964bb0e1b_85d6b544.jpg?itok=aN6SGqEx&amp;v=1768846151" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แคนาดาอาจส่งกองกำลังขนาดเล็กไปกรีนแลนด์เพื่อทำแบบฝึกหัด Nato</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340475/canada-could-send-small-contingent-troops-greenland-nato-exercises?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แคนาดากำลังพิจารณาว่าจะส่งกองกำลังขนาดเล็กไปกรีนแลนด์เพื่อเข้าร่วมการฝึกทางทหารของนาโตหรือไม่ซึ่งเป็นแหล่งข่าวที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้โดยตรงเมื่อวันจันทร์ข่าวนี้ถูกรายงานครั้งแรกโดย CBC News และหนังสือพิมพ์ Globe and Mail เจ้าหน้าที่ทหารได้นำเสนอแผนการดำเนินงานต่อรัฐบาลและกำลังรอการตัดสินใจจากนายกรัฐมนตรีมาร์คคาร์นีย์กล่าว</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:38:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">70efff26b8571b055f37c273da1647c4bc508ccf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/dfc0efcb-2212-4678-826a-9cdf045a8cfe_8cac7162.jpg?itok=jZd4M18g&amp;v=1768845379" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทางการฮ่องกง 'กังวลมาก‘ เนื่องจากหลายสิบคนต้องเผชิญกับการขับไล่จากแฟลตย่อย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340474/hong-kong-authorities-very-concerned-dozens-face-eviction-subdivided-flats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกง “กังวลมาก” เกี่ยวกับผู้เช่าแฟลตที่ถูกแบ่งย่อยออกจากอาคาร Cheung Sha Wan ภายในเดือนมีนาคมหลังจากที่เจ้าของบ้านวางแผนที่จะอัพเกรดสถานที่เพื่อให้สอดคล้องกับกฎใหม่ที่ต้องการที่อยู่อาศัยชั่วคราวหลายสิบแห่งสำนักงานที่อยู่อาศัยกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าได้ติดต่อกับ 109 ครัวเรือนในอาคาร Yeewa บนถนน Un Chau โดย 72 แสดงความต้องการ TRA</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:19:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f07bf24f9c337d8a46994e8107428540698f6775</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/5f90ebc0-10f7-495f-b1c8-f049083dd982_0c50fc9c.jpg?itok=RZ8p0t7a&amp;v=1768849704" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
