<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทีมจีนกระแทกคู่แข่งเข้ากับผนังกระจกขณะที่ประกายไฟบินไปที่การประลองหุ่นยนต์ในอาบูดาบี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3337337/chinese-team-slams-rival-glass-wall-sparks-fly-robot-showdown-abu-dhabi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ่นยนต์ต่อสู้ของจีนฉีกผ่านการแข่งขันที่เกมส์แห่งอนาคตอาบูดาบี 2025 ในวันอาทิตย์ปิดผนึกชื่อ Battle of the Robots ในห้องอาบน้ำที่เต็มไปด้วยประกายไฟหลังจากกระแทกคู่แข่งเข้ากับผนังกระจกของสนามประลองหุ่นยนต์ที่ได้รับการขนานนามว่าฉลามทะเลลึก 3 ถูกสร้างขึ้นโดยทีมนักศึกษาจากประเทศจีนที่เรียกตัวเองว่า Fierce Roc ซึ่งได้รับตำแหน่งแชมป์ตามที่ผู้จัดงานกล่าวการประกวดคือ STA</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 23:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe29108e765357efc9e105c631b2c5f44b3a50bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/ed91312f-e882-4ef5-8fab-0952aca17431_e3a9ea2e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อหาคอร์รัปชันก่อให้เกิดการประท้วงอย่างรุนแรงต่อรัฐบาลแอลเบเนีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337402/corruption-charges-spark-violent-protests-against-albanian-government?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประท้วงในติรานาแอลเบเนียระเบิดระเบิดน้ำมันที่อาคารที่อยู่อาศัยของรัฐบาลสำนักนายกรัฐมนตรี Edi Rama เมื่อวันจันทร์เรียกร้องให้รัฐบาลลาออกหลังจากอัยการฟ้องร้องรองนายกรัฐมนตรีในข้อหาทุจริตความตึงเครียดทางการเมืองในแอลเบเนียเพิ่มขึ้นในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาหลังจากมีการกล่าวหาต่อรองนายกรัฐมนตรี Belinda Balluku พร้อมกับ</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 22:38:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d2abbab39b4dc40b80e797f51bb1b84e323119e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/0bfa55da-34a5-45eb-9271-06c3d5dbd3cd_3b032b03.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้สร้างร่วม Call of Duty Vince Zampella เสียชีวิตจากอุบัติเหตุรถชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337401/call-duty-co-creator-vince-zampella-killed-car-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Vince Zampella ผู้สร้างร่วมที่ได้รับการยกย่องจาก Call of Duty นักเล่นเกมวิดีโอได้เสียชีวิตจากอุบัติเหตุรถชนสื่อสหรัฐรายงานเมื่อวันจันทร์ตามรายงานของโฆษกท้องถิ่น NBC4 นักพัฒนาและผู้บริหารวัย 55 ปีเสียชีวิตในวันอาทิตย์ขณะขับรถเฟอร์รารี่ของเขาบนถนนที่สวยงามทางตอนเหนือของลอสแองเจลิสสตูดิโอของเขาสร้างวิดีโอเกมที่ขายดีที่สุดในโลกแซมเพลลาเป็นที่รู้จักกันดีที่สุดสำหรับผู้ร่วมสร้าง</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 22:28:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d11bccb0743681b7055b6e7256d961c71ee6186</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/1164ec77-a99d-4d16-bd20-6c0d9248a8fd_55f131f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกล่าวว่าสหรัฐฯทำผิดกฎหมายระหว่างประเทศโดยยึดเรือบรรทุกน้ำมันของเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337400/china-says-us-broke-international-law-seizing-venezuelan-oil-tankers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกล่าวหาสหรัฐฯในวันจันทร์ว่าละเมิดกฎหมายระหว่างประเทศโดยการยึดเรือบรรทุกน้ำมันจากเวเนซุเอลาเนื่องจากวอชิงตันได้เพิ่มแรงกดดันต่อรัฐบาลของประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรและเจ้าหน้าที่อาวุโสของสหรัฐฯเสนออย่างเปิดเผยว่าเขาควรถูกปลดออกจากอำนาจในการบรรยายสรุปของสื่อมวลชนเป็นประจำในกรุงปักกิ่งนายหลินเจี้ยนโฆษกกระทรวงการต่างประเทศจีนกล่าวว่าสหรัฐฯ "ละเมิดการฝึกงานอย่างร้ายแรง</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 22:25:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b927ef576b03bcdb24b1af01ffccaa34430ba7a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/3b39f69c-e1d5-416a-853d-ce06a4b3487e_a27f300e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความผิดทางอาญาในกรณีที่อดีตผู้ช่วยระดับสูงของผู้ว่าการรัฐนิวยอร์กถูกตั้งข้อหาทำงานเป็นตัวแทนประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3337399/mistrial-case-ex-top-aide-new-york-governor-charged-working-china-agent?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การพิจารณาคดีที่ไม่ชอบด้วยกฎหมายได้รับการประกาศเมื่อวันจันทร์ในกรณีที่มีการจับตามองอย่างใกล้ชิดของอดีตเจ้าหน้าที่อาวุโสของนิวยอร์กที่ถูกตั้งข้อหาว่าทำหน้าที่เป็นตัวแทนของจีนหลังจากที่คณะลูกขุนไม่สามารถบรรลุคำตัดสินได้คณะลูกขุนยังคงหยุดชะงักในทั้ง 19 คดีหลังจากการพิจารณาหลายวันในกรณีของลินดาซันอดีตผู้ช่วยผู้ว่าการรัฐนิวยอร์กเคธี่โฮชุลและแอนดรูว์คูโอโมในข้อหาละเมิดตัวแทนต่างประเทศ</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 22:13:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">434bdf2e1d74b27bc18482d6bb1d594a1c155ae9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/601d3e03-fd25-4e7d-866e-7377941d7ce8_ac07a45c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
