<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คำมั่นสัญญาของวิลเลียมลายที่จะ ‘ช่วยทำให้อเมริกากลับมายิ่งใหญ่อีกครั้ง’ กระตุ้นให้เกิดการถกเถียงในไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3328632/william-lais-pledge-help-make-america-great-again-stirs-debate-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำมั่นสัญญาของ William Lai Ching-te ผู้นำไต้หวันที่จะสนับสนุนการผลักดันการพัฒนาอุตสาหกรรมใหม่ของวอชิงตันและ "ช่วยทำให้อเมริกากลับมายิ่งใหญ่อีกครั้ง" ได้มีการถกเถียงกันว่าไทเปควรไปไกลแค่ไหนเพื่อให้สอดคล้องกับวัตถุประสงค์ของสหรัฐอเมริกานักกฎหมายนักวิชาการและผู้นำธุรกิจได้เตือนว่าการพึ่งพาวอชิงตันมากเกินไปอาจทำให้ฐานอุตสาหกรรมของไต้หวันลดลงและทำให้การใช้อำนาจทางการเมืองลดลง</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 12:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">216e6f82228db499b858b31fa6c0f8fc2b83e1c1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/886b41f3-efc4-4b56-b1be-fe1b4b5b553c_1b7d6d15.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงพร้อมเล่นในอีสปอร์ต: ผู้บริหารของบริษัทเกมมิ่งเกียร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3328705/hong-kong-ready-play-esports-arena-executive-video-gaming-gear-company-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อุตสาหกรรมเกี่ยวกับอีสปอร์ต – วิดีโอเกมการแข่งขันแบบทีม – อยู่ในช่วงเริ่มต้นของการพัฒนาในฮ่องกงแต่คาดว่าจะเติบโตอย่างมากในอีกไม่กี่ปีข้างหน้าตามคำแนะนำของผู้บริหารที่มี SteelSeries บริษัทเกมต่อพ่วง “ฮ่องกงไม่ใช่ตลาดอีสปอร์ตที่มีการพัฒนาอย่างเต็มที่” Dickson Lee รองประธานและผู้จัดการทั่วไปของบริษัทในเดนมาร์กประจำภูมิภาคเอเชียแปซิฟิกกล่าว</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:15:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba8a957d11622a6e53f6d5d985a17cba1d846d38</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/6794a17c-6d80-44c1-aee9-d877dbb28d1c_704be16f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงปัดเป่าข่าวลือเพิ่มจุดตรวจเพื่อเปิดแผนการเดินทางสายเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3328707/hong-kong-dispels-rumours-more-checkpoints-open-northbound-travel-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้ปัดข่าวลือเกี่ยวกับการขยายโครงการที่อาจเกิดขึ้นซึ่งอนุญาตให้ยานพาหนะในท้องถิ่นเข้าสู่จีนแผ่นดินใหญ่เพื่อรวมจุดตรวจชายแดนมากขึ้นโฆษกของกรมการขนส่งยังกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าได้ส่งต่อข้อมูลที่ผิดเกี่ยวกับการขยายตัวของโครงการการเดินทางสำหรับยานพาหนะทางตอนเหนือของฮ่องกงไปยังตำรวจเพื่อติดตามผลภาพหน้าจอของ WhatsApp ม.</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:12:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c1c0e201de287e6e9d36622bde9a5e54e37e27c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/57ac24dd-d07e-4bcd-b8d1-f17395fb3948_31fd359a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความตึงเครียดในทะเลจีนใต้เพิ่มขึ้นอีกครั้งขณะที่เรือจีนฟิลิปปินส์ชนกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328704/chinese-and-philippine-coastguards-trade-blame-after-yet-another-south-china-sea-collision?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความตึงเครียดระหว่างจีนและฟิลิปปินส์ได้ลุกลามอีกครั้งในทะเลจีนใต้หลังจากการปะทะกันระหว่างเรือของพวกเขาใกล้กับเกาะ Thitu ที่เป็นข้อพิพาทในวันอาทิตย์ทั้งสองฝ่ายได้เสนอบัญชีที่ขัดแย้งกันของเหตุการณ์และซื้อขายข้อกล่าวหาเรื่องการประพฤติมิชอบและการยั่วยุกองกำลังรักษาชายฝั่งจีนอ้างว่าเรือของรัฐบาลฟิลิปปินส์สองลำ “บุกรุกอย่างผิดกฎหมาย” เข้าไปในน่านน้ำใกล้กับเตียเซียนรี</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:01:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e81c4ab442335c93f69d584992da0ada264be5c1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/a549479f-674d-4c78-99a1-4ec5c8b19bc0_b7be03b9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมาชิกสภานิติบัญญัติฮ่องกงอีก 3 คนเลือกออกจากการเลือกตั้งของ LEGCO โดยใช้เวลาทั้งหมด 9</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3328703/2-more-hong-kong-lawmakers-opt-out-legco-election-taking-total-8?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกสภานิติบัญญัติฮ่องกงอีกอย่างน้อยสามคนกล่าวว่าพวกเขาจะไม่แสวงหาวาระอื่นก่อนการเสนอชื่อที่จะเปิดขึ้นในปลายเดือนนี้สำหรับการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติทำให้มีทั้งหมดเก้าคน Jeffrey Lam Kin-fung นักกฎหมายทหารผ่านศึกรองประธานของ Business and Professionals Alliance for Hong Kong กล่าวในวันอาทิตย์ว่าเขาจะไม่ยืนหยัดสำหรับการเลือกตั้งใหม่ Lam อายุ 74 ปีในเดือนนี้</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 10:44:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">953b1a843e9d536207f2627805f8bf303f109e02</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/4347588b-2c56-4284-89f2-f7245ce7b089_45ae2916.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
