<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อดีตเจ้าหน้าที่ไบเดนบอกว่าสหรัฐต้องทำงานร่วมกับพันธมิตรเพื่อต่อต้านจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3344053/former-biden-official-says-us-must-work-allies-counter-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การทำงานอย่างใกล้ชิดกับประเทศที่มีใจเดียวกันยังคงเป็นกลยุทธ์ที่มีประสิทธิภาพมากที่สุดในการตอบโต้จีนที่มีอำนาจมากขึ้นซึ่งตรงกันข้ามกับนโยบายของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯอดีตเจ้าหน้าที่อาวุโสของสหรัฐฯกล่าวในขณะที่ยอมรับว่ารัฐบาล Joe Biden ทำผิดพลาดสำคัญบางอย่างที่ตัดทอนประสิทธิภาพของตนเอง “ด้วยขนาดและความใหญ่โตของความท้าทายของจีนสิ่งเดียวที่</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 22:16:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3fa2012b06fff3deabbc10cb4ed1ed79883dc058</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/b0ece25a-8411-4833-b50b-3b0dbc7b5d9c_144cac10.jpg?itok=bWfqGzH4&amp;v=1771539359" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์จีนใส่ความโกลาหลควอนตัมใน ‘การเคลื่อนไหวช้า’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3344006/chinese-scientists-put-quantum-chaos-slow-motion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในความสำเร็จที่สำคัญนักวิทยาศาสตร์จีนได้สังเกตและจัดการ prethermalisation โดยตรง – สถานะการเปลี่ยนผ่านที่สำคัญในระบบควอนตัม – โดยใช้ตัวประมวลผลตัวนำยวดยิ่ง "Chuang-tzu 2.0" 78 คิวบิตสิ่งนี้ช่วยให้นักวิจัยสามารถ "ปรับแต่ง" ความเร็วของการแยกควอนตัมซึ่งเป็นเครื่องมือสำคัญสำหรับการจัดการสภาพแวดล้อมควอนตัมที่ซับซ้อนหากระบบควอนตัมถูกรบกวนมันจะถูกรบกวนโดยธรรมชาติ</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 22:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fba243026288673d7a93c2edb10221105f961a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/d8d6769d-f251-448e-8039-42e5a7790977_81312950.jpg?itok=it-jhTnm&amp;v=1771490329" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประชาชนในสหราชอาณาจักรเชียร์อดีตนายกรัฐมนตรีแอนดรูว์ถูกจับกุมทรัมป์เรียกมันว่า ‘เศร้ามาก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344051/uk-public-cheers-ex-prince-andrews-arrest-trump-calls-it-very-sad?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โดยปกติแล้วสหราชอาณาจักรจะให้การต้อนรับการจับกุมอดีตเจ้าชายแอนดรูว์เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาซึ่งมิตรภาพของเขากับผู้กระทำความผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ากระทำความผิดทางเพศในสหรัฐอเมริกาเจฟฟรีย์เอปสตีนได้ทำให้เขากลายเป็นผู้ถูกขับไล่บางคนดูดีใจที่ตำรวจจับตัวน้องชายของกษัตริย์ชาร์ลส์โดยอ้างว่ามันส่งข้อความที่ถูกต้องว่าราชวงศ์ไม่ได้อยู่เหนือกฎหมายในขณะเดียวกันประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้เรียกการจับกุมว่า “v</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 21:42:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9350c8fd48fa1d05532b5fc148dc32d0bf90e7d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/575b6a75-04b9-49d7-a3a2-010bd5067061_61cbcaab.jpg?itok=s4jK9xC1&amp;v=1771537361" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ถึงเวลาแล้วที่ธรรมาภิบาลทั่วโลกจะสะท้อนความเป็นจริงใหม่ๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3343875/its-time-global-governance-reflect-new-realities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ระเบียบโลกมีมากกว่าตัวมันเองรายงานความมั่นคงของมิวนิกปี 2026 อธิบายว่าช่วงเวลานี้เป็นช่วงเวลาของ "การเมืองลูกทำลายล้าง" ซึ่งคำสั่งหลังสงครามที่สร้างขึ้นในปี 1945 นั้น "อยู่ภายใต้การทำลายล้าง" อย่างไรก็ตามคำสั่งนั้นได้รับการออกแบบมาสำหรับโลกที่มีรูปร่างโดยการแข่งขันแบบสองขั้วและต่อมาได้รับการสนับสนุนจากความโดดเด่นของอเมริการะบบทั่วโลกในปัจจุบันดูแตกต่างกันมาก: การแพร่กระจายทางเศรษฐกิจสภาพแวดล้อม</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab06bf00de2a6807d155a8a7bf4a14d629c8528e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/b8cbd9bf-3203-4461-9554-f6fd65ea4bb3_18e2c8de.jpg?itok=S_zVnVoj&amp;v=1771493846" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวสหรัฐถูกพบว่ามีความผิดฐานทุบตีจนเสียชีวิต 4 คนในไชน่าทาวน์รวมถึงผู้อพยพชาวฮ่องกงด้วย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344050/us-man-found-guilty-beating-4-death-chinatown-including-hk-migrant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งที่ทำร้ายชายสี่คนที่กำลังหลับใหลอยู่บนถนนในไชน่าทาวน์ของนิวยอร์กถูกตัดสินว่ามีความผิดในข้อหาฆาตกรรมระดับหนึ่งในวันพฤหัสบดีโดยคณะลูกขุนปฏิเสธการป้องกันความวิกลจริตของเขาในการอาละวาดในปี 2019 ทนายความของแรนดี้ซานโตสยอมรับว่าเขาผลักเหยื่อที่ไร้ทางสู้ – Chuen Kok, Anthony Manson, Florencio Moran และ Nazario Vasquez Villegas – ด้วยแท่งโลหะและตั้งใจจะฆ่าพวกเขาแต่ซานโตส ’</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:41:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a4a3bbc975e3f24d111ad667ecb39c24313741d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/64d912ba-8629-42a0-85f3-13cf7a6dd740_bae3a931.jpg?itok=OvufUiWw&amp;v=1771533710" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
