<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าของ Nexperia Wingtech ตั้งชื่อประธานาธิบดีคนใหม่ท่ามกลางแถวชิปเมกเกอร์ Sino-Dutch</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3331180/nexperia-owner-wingtech-names-new-president-amid-sino-dutch-dispute-over-chipmaker?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Wingtech Technology เจ้าของ Nexperia ชาวจีนได้แต่งตั้ง Sophie Shen Xinjia ที่ปรึกษาทั่วไปที่มีประสบการณ์ซึ่งเป็นผู้สำเร็จการศึกษาจาก Columbia Law School เป็นประธานท่ามกลางข้อพิพาทของ Sino-Dutch เกี่ยวกับการควบคุมผู้ผลิตชิปในเนเธอร์แลนด์การดำรงตำแหน่งประธานของ Shen จะสอดคล้องกับคณะกรรมการที่ 12 ของ Wingtech ซึ่งก่อตั้งขึ้นในเดือนมกราคมและจะหมดอายุภายในเดือนมกราคม 2028 ตามข้อมูลของบริษัท ’</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 10:47:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">221c6fe826e4d0e595637a5e82588fee2af03532</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/c988f809-6672-4223-97f7-d3152208a4ce_db2a75a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนส่งนักบินอวกาศและหนูไปยังสถานีอวกาศเพื่อทำการศึกษาสัตว์เลี้ยงลูกด้วยนมในวงโคจรเป็นครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331179/china-sends-astronauts-and-mice-space-station-first-mammal-study-orbit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เพียงสามชั่วโมงหลังจากการยกขึ้นในวันศุกร์นักบินอวกาศชาวจีนสามคนและหนูสี่ตัวได้มาถึงสถานีอวกาศเทียนกงเพื่อทำการศึกษาสัตว์เลี้ยงลูกด้วยนมในวงโคจรครั้งแรกของจีนทีมงาน Shenzhou -21 ได้รับการปล่อยจรวด Long March -2F จากศูนย์ปล่อยดาวเทียม Jiuquan ในทะเลทรายโกบีในเวลา 23.44 น. ตามเวลาปักกิ่งตามรายงานของ China Manned Space Agency ประมาณ 10 นาทีในเที่ยวบิน</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 10:16:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1cbcb16a6ea4dee7b52dbce067a88c8b6eb6a17c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/bb8702fb-496e-4c97-acb1-d92e60daff15_7318649c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การค้าที่แข็งแกร่งมีความสำคัญอย่างยิ่งเอเปกกล่าวในคำมั่นสัญญาการบูรณาการร่วมกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331178/robust-trade-vital-apec-says-joint-integration-pledge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศสมาชิก APEC ได้ให้คำมั่นว่าจะเสริมสร้างความร่วมมือทางเศรษฐกิจเพื่อขับเคลื่อนสภาวะโลกที่เปลี่ยนแปลงอย่างรวดเร็วโดยจะมีการประชุมสองวันในเมืองคยองจูของเกาหลีใต้ในการประกาศร่วมกันเมื่อวันเสาร์พวกเขาเตือนว่าภูมิภาคเอเชียแปซิฟิกยืนอยู่ที่ "จุดเชื่อมต่อที่สำคัญ" และ "ระบบการซื้อขายทั่วโลกยังคงเผชิญกับความท้าทายที่สำคัญ" “เราขอยืนยันอีกครั้งว่าได้รับการยอมรับร่วมกันของเรา</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 10:01:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3c0fa09adad2e395f549145623c9f8a8f4b829b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/14cd9297-5469-480a-8e7d-3f011d610365_b623e325.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลูกชายจีนถูกตัดสินประหารชีวิตในข้อหาฆ่าแม่ด้วยรถยนต์ในการฉ้อโกงประกันภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3330757/china-son-sentenced-death-killing-mum-running-her-over-car-insurance-fraud?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายหนุ่มคนหนึ่งในประเทศจีนที่ร่วมมือกับเพื่อนๆของเขาเพื่อฆ่าแม่ของเขาในอุบัติเหตุทางถนนปลอมเพื่อซื้อประกันของเธอทำให้ทั้งประเทศตกตะลึงลูกชายวัย 23 ปีนามสกุลลู่และเพื่อนของเขาถูกระบุว่าเป็นหยางถูกตัดสินประหารชีวิตในข้อหาฆ่าโดยเจตนาชายอีกคนเฉิงถูกตัดสินจำคุกเจ็ดปีในข้อหาช่วยเหลือในการก่ออาชญากรรมคำตัดสินถูกส่งลงมาโดย Taizhou Intermediate P</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ada210b4f0f7ff9b010b67b2248355117d5fcdb0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/fcfafde8-9b61-4764-a0f2-c9bea8f59c73_04ef97bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จอห์นลีผู้นำฮ่องกงสาบานว่าจะให้การสนับสนุนอย่างเต็มที่สำหรับการประชุม APEC ในเซินเจิ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3331177/hong-kong-leader-john-lee-vows-full-support-apec-meeting-shenzhen?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงให้คำมั่นว่าจะให้การสนับสนุนอย่างเต็มที่สำหรับการประชุมความร่วมมือทางเศรษฐกิจในเอเชียแปซิฟิก (APEC) ที่เซินเจิ้นในปีหน้าพร้อมกับเปิดเผยโครงการริเริ่มใหม่ๆเพื่อส่งเสริมความสัมพันธ์ที่ใกล้ชิดกับประเทศในอาเซียนรวมถึงการเยือนสิงคโปร์อย่างเป็นทางการในระดับสูงสรุปการเข้าร่วมการประชุม APEC ที่เมืองคยองจูประเทศเกาหลีใต้ในวันเสาร์ประธานบริหารจอห์นลีคาชิวกล่าวว่าเขารู้สึก "ตื่นเต้น</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 09:55:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d444877597887b7ecb63009ddfc9f05b636df51</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/52afb507-e082-4e70-aeb7-83cbd456a20b_ca2fad22.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
