<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าสหรัฐฯโจมตีเรือยาเวเนซุเอลาอีกลำสังหาร 3</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3325649/trump-says-us-struck-another-venezuelan-drug-vessel-killing-3?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่ากองทัพสหรัฐดำเนินการโจมตีเรือของแก๊งค้ายาเสพติดเวเนซุเอลาที่กำลังเดินทางไปยังสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นการนัดหยุดงานครั้งที่สองที่ดำเนินการกับเรือที่ต้องสงสัยว่าเป็นยาเสพติดในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาเขากล่าวว่าชายสามคนถูกสังหารในการนัดหยุดงานและกล่าวว่ามันเกิดขึ้นในน่านน้ำสากลทรัมป์ไม่มีหลักฐานยืนยันว่างูเหลือม</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 21:04:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5fea4852de30996727351b25a4bf3ee8c755573</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/cdf02838-c821-4fd6-a8c9-49457f471cff_f620c07d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>JPMorgan จะตัดจีนอินเดียมีส่วนร่วมในดัชนีตลาดเกิดใหม่เรือธง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3325648/jpmorgan-cut-china-india-share-flagship-emerging-market-index?utm_source=rss_feed</link>
      <description>JPMorgan Chase จะลดน้ำหนักของผู้ออกพันธบัตรรายใหญ่ที่สุดในดัชนีตลาดเกิดใหม่ที่เป็นเรือธงซึ่งจะเบี่ยงเบนกระแสนักลงทุนจากจีนและอินเดียไปยังประเทศเล็กๆธนาคารวอลล์สตรีทจะค่อยๆลดขีดจำกัดของผู้ออกในดัชนี GBI-EM Global Diversified ในช่วงครึ่งแรกของปี 2026 ตามการแจ้งเตือนของลูกค้าที่บลูมเบิร์กเห็นขีดจำกัดจะลดลงเหลือร้อยละ 9 จาก 10 p</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 20:25:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6ca78bfd6cfe688f18bbefbf0b58c88e3626b04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/a5474213-be00-49a9-a90b-18ebc0b5aa38_730c80b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รูบิโอไปเยี่ยมชมแหล่งโบราณคดีเยรูซาเล็มเพื่อกระตุ้นคำกล่าวอ้างของอิสราเอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3325647/rubio-visits-jerusalem-archaeological-site-boost-israels-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายมาร์โครูบิโอรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐเมื่อวันจันทร์ได้เยี่ยมชมแหล่งโบราณคดีที่มีการโต้เถียงกันภายใต้เยรูซาเล็มทำให้สหรัฐได้รับการสนับสนุนจากโครงการที่นำโดยผู้ตั้งถิ่นฐานชาวยิวซึ่งนักวิจารณ์กล่าวว่าบ่อนทำลายโอกาสสำหรับรัฐปาเลสไตน์ในอนาคตการเยือนซึ่งสื่อต่างประเทศและสื่อท้องถิ่นถูกกีดกันถือเป็นการรับรองล่าสุดโดยฝ่ายบริหารโครงการริเริ่มของทรัมป์ที่ฝ่ายตรงข้ามกล่าวว่ามุ่งเป้าไปที่ cemen</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 19:43:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76ef6c2958738d815626bdaddd7490590b609e72</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/32248a1d-d2ec-49cd-a1c2-dc88699d5924_3b520711.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ .ดี .แวนซ์เป็นพิธีกรรายการชาร์ลีเคิร์กให้คำมั่นสัญญาว่าจะให้เกียรติเพื่อนด้วยการเป็นคนที่ ‘ดีกว่า’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325646/vance-hosts-charlie-kirk-radio-show-pledges-honour-friend-being-better-husband?utm_source=rss_feed</link>
      <description>J.D. Vance รองประธานาธิบดีสหรัฐเมื่อวันจันทร์เป็นพิธีกรรายการวิทยุของ Charlie Kirk นักกิจกรรมอนุรักษ์นิยมที่มีอิทธิพลซึ่งถูกลอบสังหารเมื่อสัปดาห์ที่แล้วบอกผู้ฟังว่าวิธีที่ดีที่สุดที่เขารู้ว่าจะให้เกียรติเพื่อนของเขาคือการเป็นสามีและพ่อที่ดีกว่าแวนซ์เป็นเจ้าภาพจัดการแสดงชาร์ลีเคิร์กโชว์จากสำนักงานพิธีของเขาในอาคารสำนักงานผู้บริหารไอเซนฮาวร์ข้างทำเนียบขาวการแสดงสด</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 18:48:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f0024170e4789f34650b8ba2786e4ed06cef999</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/a46becf5-adfc-46da-a6e6-3da12e0ed09a_7a8846e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหราชอาณาจักร PM Starmer ปกป้องตัวเองมากกว่าลิงค์ Epstein ของอดีตนักการทูต Peter Mandelson</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325645/embattled-starmer-defends-himself-over-ex-diplomat-peter-mandelsons-epstein-links?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Keir Starmer นายกรัฐมนตรีสหราชอาณาจักรยืนยันในวันจันทร์ว่าเขาจะไม่มีวันแต่งตั้ง Peter Mandelson เป็นเอกอัครราชทูตของเขาในวอชิงตันหากเขารู้ถึงขอบเขตความสัมพันธ์ของนักการทูตกับ Jeffrey Epstein ผู้กระทำความผิดทางเพศความคิดเห็นซึ่งเป็นครั้งแรกของสตาร์เมอร์ตั้งแต่เขาไล่แมนเดลสันเมื่อสัปดาห์ที่แล้วมาในขณะที่นายกรัฐมนตรีเผชิญกับคำถามที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับการตัดสินของเขารวมถึงจากแรงงานของเขาเอง M</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 17:53:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">182b66374a249c2f6e404ec963b2a28464f078fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/0f59dd8e-4274-4590-8f47-3ec48d8d1622_e690fb7e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
