<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ภาคอุตสาหกรรมยาชีวภาพของจีน ‘อยู่ในตำแหน่งที่ดีที่สุดในการท้าทายความเป็นผู้นำสหรัฐฯ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3338481/chinas-biopharma-sector-prime-position-challenge-us-leadership?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กล่าวกันว่าภาคชีวเภสัชศาสตร์ของจีนได้เข้าสู่ขั้นตอน "นวัตกรรม 2.0" เมื่อก้าวไปสู่แนวคิดเชิงพาณิชย์ที่สามารถมองเห็นคู่แข่งระดับโลกและแซงหน้าสหรัฐฯได้แม้จะมีนโยบายการค้าที่เข้มงวดก็ตามในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาการพัฒนายาที่เป็นนวัตกรรมใหม่ในตลาดยาที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกได้เข้าใกล้อย่างรวดเร็วและในบางกรณีก็แซงหน้าสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 22:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">825113480fc00d2979fe495234645eaad536c01a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/35ee348d-a4ee-4c1a-951d-950912f0f5af_bc17bbe5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุโรปสามารถอยู่รอดจากอัมพาตพิการได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3338435/can-europe-survive-its-crippling-paralysis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยมาตรการใดๆ 2025 จะถูกจดจำเป็นจุดเปลี่ยนความขัดแย้งทางอาวุธรุนแรงทวีความรุนแรงขึ้นในหลายพื้นที่โดยเฉพาะยูเครนอิสราเอล - กาซา - อิหร่าน - เลบานอนปากีสถาน - อินเดียไทย - กัมพูชาเวเนซุเอลาซูดานเอธิโอเปียและเมียนมาร์นอกจากนี้ยังเป็นหนึ่งในสามปีที่ร้อนแรงที่สุดในประวัติการณ์และเป็นหนึ่งในค่าใช้จ่ายภัยพิบัติทางธรรมชาติที่แพงที่สุดในขณะเดียวกันสงครามภาษีของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้ก่อให้เกิดการค้ามนุษย์</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 21:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc650932b748cf17ca568d0f0d7240133018d187</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/8d805ff5-1261-4ad7-a9ad-db339c9d549a_aa0f46fc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของบาร์สวิสที่ไฟไหม้ปีใหม่เสียชีวิต 40 คนยืนยันว่าปฏิบัติตามบรรทัดฐานด้านความปลอดภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338584/owner-swiss-bar-where-new-year-fire-killed-40-insists-safety-norms-were-followed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของบาร์ในเมืองสกีรีสอร์ทของสวิสที่ถูกไฟไหม้อย่างรุนแรงในระหว่างการเฉลิมฉลองวันส่งท้ายปีเก่ายืนยันกับสื่อสวิสในวันศุกร์ว่าได้ปฏิบัติตามบรรทัดฐานด้านความปลอดภัยแล้ว Jacques Moretti ชาวฝรั่งเศสผู้บริหารบาร์ Le Constellation กับภรรยาของเขา Jessica บอกกับ Tribune de Geneve ทุกวันว่าสถานประกอบการได้เผชิญกับ "การตรวจสอบสามครั้งใน 10 ปี" “ทุกอย่างเป็นไปตาม</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 21:09:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f22adc66d34b18776124fa4e04b7747e41499c1f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/ade4a72d-c9fa-4d85-9a73-d93ffa535173_a5190043.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 1 รายบาดเจ็บ 12 รายเนื่องจากแผ่นดินไหวขนาด 6.5 แมกนิจูดเขย่าเม็กซิโกซิตีและรีสอร์ทริมชายหาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3338583/1-dead-12-injured-65-magnitude-quake-shakes-mexico-city-and-beach-resort?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผ่นดินไหวขนาด 6.5 ริกเตอร์ทำให้เมืองหลวงของเม็กซิโกและแหล่งท่องเที่ยวยอดนิยมบนชายฝั่งแปซิฟิกสั่นสะเทือนเมื่อวันศุกร์ทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อยหนึ่งคนแต่ไม่ก่อให้เกิดความเสียหายร้ายแรงการสำรวจทางธรณีวิทยาของสหรัฐกล่าวว่าแผ่นดินไหวเกิดขึ้นก่อน 8 โมงเช้าใกล้กับอะคาปูลโกซึ่งเป็นท่าเรือและรีสอร์ทชายหาดที่สำคัญรู้สึกว่าห่างออกไปทางเหนือประมาณ 400 กม. (250 ไมล์) ในเม็กซิโกซิตีซึ่งมีสัญญาณเตือนภัยส่งคนวิ่งเข้าไปในถนน</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 20:05:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">476dbf4b5c4425c166aa0d105c16b0f676d1d884</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/952acf6d-64b6-4404-b7f5-2ec26530712a_ce93b3fe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์จะพบกับทูตจีนของสหรัฐฯหลังจากที่ได้เข้าพบกับนายกรัฐมนตรีทาคาอิจิของญี่ปุ่นในขณะที่สรุปการฝึกซ้อมของไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3338582/trump-meet-us-envoy-perdue-after-call-japans-takaichi-taiwan-drills-conclude?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกำลังพบกับเอกอัครราชทูตสหรัฐประจำประเทศจีนเดวิดเพอร์ดู (David Perdue) ที่คฤหาสน์มาร์ - อะ - ลาโก (Mar-a-Lago) ในรัฐฟลอริดาในวันศุกร์โดยเริ่มต้นด้วยการเข้าพบนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นซานาเอะทาคาอิจิ (Sanae Takaichi) การมีส่วนร่วมเกิดขึ้นในช่วงเวลาที่ละเอียดอ่อนสำหรับฝ่ายบริหารในขณะที่พยายามที่จะปรับแนวทางระดับภูมิภาค "อเมริกาก่อน" ท่ามกลางความแตกแยกทางการทูตที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นระหว่างโตเกียวและเป่ยจิ</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 19:17:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36346e43b48746382cf9f83a821039ee665bb20e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/3d901983-648a-42d7-aa39-d11628552f87_12f82802.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
