<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โรนัลโด้หวดฮ่องกงเป็นซาอุดิอาระเบียซูเปอร์คัพได้รับคำตัดสินที่ ‘น่าพอใจมาก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3322945/ronaldo-wows-hong-kong-saudi-super-cup-given-very-satisfactory-verdict?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แฟนบอลได้รับความปรารถนาส่วนใหญ่ที่สนามฮ่องกงสเตเดียมในวันเสาร์ขณะที่ซาอุดิอาระเบียซูเปอร์คัพปิดท้ายด้วยประตูจากคริสเตียโนโรนัลโดแม้ว่าชาวโปรตุเกสจะปฏิเสธเครื่องเงินอย่างแคบๆก็ตามสโมสรของโรนัลโด้ Al-Nassr อาจถูก Al-Ahli ในการตัดสินการยิงลูกโทษแต่การตรวจสอบส่วนใหญ่เป็นของชายที่สวมหมายเลข 7 ซึ่งเป็นสินทรัพย์ของผู้จัดงานขณะที่พวกเขานำ</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 16:13:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98adfd1c91ca92233cc237a4907419f89ebd3f1d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/d6e4eb2a-75ee-4cae-9d18-16fc6b392ec6_5a96f4f3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่พักสุดหรูในฮ่องกงที่ Redhill Peninsula มีของหายไป 400,000 ดอลลาร์ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3322944/luxury-hong-kong-home-redhill-peninsula-burgled-hk400000-items-missing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บ้านหลังหนึ่งที่นิคมอุตสาหกรรม Redhill Peninsula สุดหรูในฮ่องกงถูกขโมยไปเมื่อวันเสาร์โดยมีสิ่งของมากกว่าครึ่งหนึ่งของมูลค่า 400,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (51,200 ดอลลาร์สหรัฐ) ที่ถูกขโมยไปเป็นของผู้ช่วยในบ้านตำรวจได้รับรายงานในตอนเช้าว่าบ้านหลังหนึ่งที่ Redhill Peninsula ถูกบุกรุกโดยมีเครื่องประดับทองอยู่ในรายการที่หายไปแหล่งข่าวกล่าวว่าสินค้าที่ถูกขโมยส่วนใหญ่เป็นของผู้ช่วยในบ้าน</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 15:53:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba56679f00d3772cbcf759011cdc7565f6e8dbac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/6736e6bd-606c-4947-a12f-4b0df54ecf1c_c2554481.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Abrego Garcia ที่ถูกเนรเทศอย่างไม่ถูกต้องอาจถูกส่งไปยังยูกันดาหลังจากปฏิเสธข้อตกลงข้อเรียกร้อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322943/us-seeks-deport-abrego-garcia-uganda-after-he-refused-costa-rica-plea-offer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองกล่าวว่าพวกเขาตั้งใจที่จะเนรเทศ Kilmar Abrego Garcia ไปยังยูกันดาหลังจากที่เขาปฏิเสธข้อเสนอที่จะส่งไปยังคอสตาริกาเพื่อแลกกับการอยู่ในคุกและยอมรับความผิดในข้อหาลักลอบค้ามนุษย์ตามที่ศาลในวันเสาร์ยื่นฟ้องข้อเสนอของคอสตาริกามาถึงในช่วงดึกของวันพฤหัสบดีหลังจากที่เป็นที่ชัดเจนว่าชาติซัลวาดอร์น่าจะได้รับการปล่อยตัวจากคุกเทนเนสซี</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 14:58:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c5bb88ce37230a32f633f78eaa89b236b6e08dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/704ff529-720b-4afb-8d3f-17f174db544e_11c34af9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ให้บริการ Fujian ของจีนอาจเข้าร่วมบริการในเดือนหน้าวิดีโอจากกล้องวงจรปิดแนะนำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3322941/chinas-fujian-carrier-may-join-service-next-month-japan-link-cctv-video-suggests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกเครื่องบินลำที่สามและทันสมัยที่สุดของจีนคือฝูเจี้ยนสามารถได้รับมอบหมายอย่างเป็นทางการในช่วงต้นของวันครบรอบสงครามในเดือนหน้าวิดีโอโดยสถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐแนะนำวิดีโอที่เผยแพร่เมื่อวันเสาร์พยายามที่จะวาดเส้นขนานระหว่างการบุกรุกของกองทัพเรือญี่ปุ่นเมื่อ 88 ปีก่อนและความพร้อมของฝูเจี้ยนในการเข้ารับราชการเชื่อมโยงกับความทรงจำของการรุกรานของญี่ปุ่นจีนจะ</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 14:43:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d4b3fe7385a99be6d618448962b0b34abf1bec2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/b3755721-bf9c-4a71-921d-03fe783028ca_49bd8567.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตประธานาธิบดีของศรีลังการีบไปที่ศูนย์ดูแลผู้ป่วยหนักหลังถูกจับกุม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3322939/sri-lankas-ex-president-ranil-wickremesinghe-rushed-intensive-care-after-arrest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตประธานาธิบดีของศรีลังกาที่ถูกจำคุกถูกนำตัวไปรับการรักษาอย่างเร่งด่วนที่โรงพยาบาลของรัฐในวันเสาร์หนึ่งวันหลังจากถูกตั้งข้อหาใช้เงินทุนของรัฐบาลในทางที่ผิดสำหรับการเดินทางต่างประเทศ Ranil Wickremesinghe ซึ่งถูกคุมขังในคืนวันศุกร์ขาดน้ำอย่างรุนแรงและจำเป็นต้องมีการตรวจสอบอย่างใกล้ชิดรองผู้อำนวยการทั่วไปของโรงพยาบาลโคลัมโบกล่าว “เขาจะต้องได้รับการสังเกตอย่างใกล้ชิดและปฏิบัติต่อ</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 14:16:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">715403281128b577aad9466c87e459907438a468</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/48dbd9bb-1e06-4353-b528-a26762075502_85dad9f7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
