<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ออกกฎหมายต้องการให้เราเปิดเผยการอนุมัติใบอนุญาตของ Nvidia H200 China</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3337395/lawmakers-want-us-disclose-any-approvals-nvidia-h200-china-licences?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายนิติบัญญัติอาวุโสของพรรคเดโมแครตสองคนเมื่อวันจันทร์ขอให้กระทรวงพาณิชย์สหรัฐเปิดเผยรายละเอียดและการอนุมัติการตรวจสอบใบอนุญาตอย่างต่อเนื่องสำหรับการขายที่มีศักยภาพให้กับบริษัทจีนของชิป AI ที่ทรงพลังอันดับสองของ Nvidia ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในเดือนนี้กล่าวว่าเขาจะอนุญาตให้มีการขายชิป H200 ของ Nvidia (NVDA.O) ไปยังประเทศจีนโดยรัฐบาลสหรัฐเก็บค่าธรรมเนียมร้อยละ 25 และ SAL</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 19:43:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1f8dd62529c89bcf68fff3ac00130d1a7983aef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/05678507-760f-49a2-8a7c-30f3bc7d34dd_40b24729.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวสหราชอาณาจักรและอีก 5 คนถูกตั้งข้อหาความผิดทางเพศต่อผู้หญิงมากกว่า 60 คดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337394/uk-man-5-others-charged-more-60-sex-offences-against-woman?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวอังกฤษคนหนึ่งถูกตั้งข้อหาในวันจันทร์ในข้อหาวางยาและข่มขืนอดีตภรรยาของเขาและชายอีกห้าคนถูกตั้งข้อหาความผิดทางเพศต่อเธอเป็นระยะเวลา 13 ปีตำรวจสหราชอาณาจักรกล่าว Philip Young อายุ 49 ปีจะปรากฏตัวในวันอังคารที่ศาลใน Swindon ทางตะวันตกของกรุงลอนดอนถูกตั้งข้อหาความผิดหลายสิบข้อต่ออดีตคู่สมรสของเขา Joanne Young อายุ 48 ปีซึ่งได้สละสิทธิ์ตามกฎหมายของเธอในการไม่เปิดเผยตัวตนข้อกล่าวหา o</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 19:02:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e8e19663953de02a72744144f256f6a2ada99f0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/5d65f0d1-31d3-41a3-858a-1d9ee95c2473_839829be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคเดโมแครตชั้นนำเรียกร้องให้วุฒิสภาฟ้องร้องเกี่ยวกับการเผยแพร่ไฟล์ Epstein ของกระทรวงยุติธรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337393/top-democrat-urges-senate-sue-over-justice-departments-staggered-epstein-files-release?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชัคชูเมอร์นักประชาธิปไตยระดับสูงของวุฒิสภาเรียกร้องให้เพื่อนร่วมงานของเขาในวันจันทร์ดำเนินการทางกฎหมายเกี่ยวกับการเพิ่มขึ้นของกระทรวงยุติธรรมและการเผยแพร่บันทึกที่เกี่ยวข้องกับผู้กระทำผิดทางเพศที่ล่วงลับเจฟฟรีย์เอปสไตน์ชูเมอร์เสนอมติว่าหากผ่านวุฒิสภาจะสั่งให้วุฒิสภาฟ้องร้องหรือเข้าร่วมการฟ้องร้องที่มีวัตถุประสงค์เพื่อบังคับให้กระทรวงยุติธรรมปฏิบัติตามไฟล์ Epstein</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 18:08:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56da9fcbad352bb96bfc5d410ece202f21f7336c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/924df5a6-c36e-46bb-9dfa-b790c1a927f4_67f340b2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Banksy ศิลปินข้างถนนชาวสหราชอาณาจักรเปิดตัวภาพจิตรกรรมฝาผนังล่าสุดในใจกลางกรุงลอนดอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337392/uk-street-artist-banksy-unveils-latest-mural-central-london?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Banksy ศิลปินข้างถนนชาวอังกฤษได้เปิดตัวผลงานล่าสุดของเขาในใจกลางกรุงลอนดอนเมื่อวันจันทร์ท่ามกลางการคาดเดาเกี่ยวกับผลงานชิ้นที่สองที่เหมือนกันซึ่งได้ปรากฏตัวที่อื่นในเมืองภาพจิตรกรรมฝาผนังสีดำและสีขาวที่วาดบนด้านข้างของอาคารเก่าในเบย์วอเตอร์แสดงให้เห็นคนสองคนซึ่งอาจเป็นเด็กสวมหมวกกันหนาวและรองเท้าบูทเวลลิงตันนอนลงมองขึ้นไปบนท้องฟ้า Banksy ซึ่งมีตัวตนที่แท้จริง ha</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 17:29:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8db14a7ae4b837828b6bbf030f1c9e8efecb68ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/da982691-9426-461e-91c1-313a302ad7e8_87570607.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตนายกรัฐมนตรีอิสราเอลกล่าวหาเนทันยาฮูว่าเป็น ‘กบฏ’ ต่อข้อกล่าวหาเรื่องเงินทุนของกาตาร์ต่อผู้ช่วย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3337391/ex-israeli-pm-accuses-netanyahu-treason-over-alleged-qatar-funding-aides?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตนายกรัฐมนตรีของอิสราเอล Naftali Bennett ซึ่งได้รับการยกย่องอย่างกว้างขวางว่าเป็นคู่แข่งชั้นนำในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติในปีหน้าได้เรียกร้องให้นายกรัฐมนตรี Benjamin Netanyahu ลาออกในวันจันทร์โดยกล่าวหาว่าสำนักงานของเขาเป็น "กบฏ" เนื่องจากถูกกล่าวหาว่าให้เงินทุนจากกาตาร์แก่ผู้ช่วยของเขาเนทันยาฮูได้ประกาศว่าเขาตั้งใจที่จะแสวงหาวาระอื่นในตำแหน่งก่อนการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติที่กำหนดไว้ในเดือนตุลาคม 2026</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 17:01:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">397d5170fd98508be68f38ab21171cd995ac5722</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/7ff4f6b0-6a50-4eea-b231-ca53944992ac_90445bdd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
