<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฝรั่งเศสตั้งข้อหาผู้ต้องสงสัยรายที่สี่ในการปล้นอัญมณีลูฟวร์ที่กล้าหาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334583/france-charges-fourth-suspect-daring-louvre-jewel-heist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาฝรั่งเศสเรียกเก็บเงินจากสมาชิกคนที่สี่ที่ถูกกล่าวหาว่าเป็นแก๊งสี่คนที่ถูกจับกุมจากการปล้นอัญมณีอันงดงามเมื่อเดือนที่แล้วที่พิพิธภัณฑ์ลูฟวร์อัยการกล่าวเมื่อวันที่ 19 ตุลาคมแก๊งได้บุกเข้าไปในพิพิธภัณฑ์ศิลปะที่มีผู้เข้าชมมากที่สุดในโลกในเวลากลางวันแสกๆโดยใช้เวลาเพียงเจ็ดนาทีในการขโมยเครื่องประดับมูลค่าประมาณ 102 ล้านดอลลาร์สหรัฐก่อนที่จะหนีไปกับสกู๊ตเตอร์อัยการของปารีส Laure Beccuau อธิบายถึง 4t</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 16:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ddfc4188a6a36db61eab7ce53f17fad40ac48ff6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/fb7b3fe7-ae3d-455f-ad77-b15861dd88c4_fc190a16.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนปฏิเสธที่จะสนับสนุนกองทุนป่าฝนที่สำคัญของบราซิล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3332256/china-wont-back-brazil-rainforest-fund-points-rich-nations-lack-support-reports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีรายงานว่าจีนได้ลดลงในขณะนี้เพื่อมีส่วนร่วมทางการเงินในกลไกการป้องกันป่าฝนที่สำคัญของบราซิลโดยอ้างว่าประเทศที่พัฒนาแล้วควรเป็นผู้นำในการจัดหาเงินทุนด้านสภาพภูมิอากาศโลกตำแหน่งนี้รายงานโดยหนังสือพิมพ์ Folha de S. Paulo ของบราซิลทำให้ความหวังในบราซิเลียผิดหวังว่าเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกจะกลายเป็นผู้สนับสนุนรายใหญ่ในยุคแรกๆของทรอปิกา</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 15:50:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b6b818f2e6f53ccc207e6f03799688a8da80ed1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/5a992404-b7ae-4a26-82b6-cd00a8e5ccc7_303fad74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขณะนี้สัญชาติอัฟกานิสถานต้องเผชิญกับข้อหาฆาตกรรมระดับหนึ่งในการยิงกองกำลังรักษาความสงบแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334576/afghan-national-charged-first-degree-murder-national-guard-shooting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jeanine Pirro ทนายความสหรัฐของ District of Columbia กล่าวว่ามือปืนต้องสงสัยในการยิงสมาชิกกองกำลังรักษาความสงบแห่งชาติสองคนจะถูกตั้งข้อหาฆาตกรรมระดับหนึ่งหลังจากการเสียชีวิตของยาม “แน่นอนว่ามีอีกหลายข้อหาที่จะเกิดขึ้นแต่เรากำลังยกระดับข้อหาเริ่มต้นของการทำร้ายร่างกายเป็นฆาตกรรมในระดับแรก” Pirro กล่าวในการให้สัมภาษณ์เมื่อเช้าวันศุกร์ที่ผ่านมาใน Fox News สหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 14:47:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab1ecb9f023d1906beb3766a643bacb8f22f80b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/5423255e-5e7e-4154-b60e-1faad9f38b58_5d005906.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘สิ่งที่จะเกิดขึ้นกับเรา ': ผู้อยู่อาศัยในฮ่องกงที่ถูกไฟไหม้กำลังเผชิญกับความไม่แน่นอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334575/what-will-happen-us-fire-displaced-hong-kong-residents-facing-uncertainty?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความทุกข์และความไม่แน่นอนยังคงอยู่ในหมู่ผู้อยู่อาศัยที่พลัดถิ่นหลังจากเกิดไฟไหม้ร้ายแรงในฮ่องกงเมื่อวันพุธเนื่องจากพวกเขาพยายามดิ้นรนที่จะย้ายเข้าไปอยู่ในแฟลตชั่วคราวเล็กๆในขณะที่เรียกร้องให้มีการจัดการตั้งถิ่นฐานระยะยาวที่ดีขึ้นเช่นที่อยู่อาศัยของรัฐผู้สูงอายุบางคนที่อาศัยอยู่มานานหลายทศวรรษในศาลหวังฟุกที่ถูกไฟไหม้ของ Tai Po กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าพวกเขาหวังว่าอสังหาริมทรัพย์ที่เสียหายจะได้รับการสร้างขึ้นใหม่เพื่อให้พวกเขา</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 14:37:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64440efcea74b68bbd7372d798ffb01c7fb43464</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/33598af4-eb60-45fc-94f6-4180899f2271_992fdeeb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความตึงเครียดพลุ่งพล่านในขณะที่ Wingtech กระแทกสำนักงานใหญ่ของ Nexperia ผู้ผลิตชิปด้วยการหลอกลวง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3334574/tensions-flare-wingtech-slams-chipmaker-nexperias-head-office-over-deception?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สงครามคำพูดที่ดุเดือดได้ปะทุขึ้นระหว่าง Nexperia ผู้ผลิตชิปชาวดัตช์และ Wingtech Technology เจ้าของบริษัทชาวจีนหลังจากที่จีนและสหภาพยุโรปส่งสัญญาณว่าข้อพิพาทของพวกเขาควรได้รับการแก้ไขในระดับองค์กร Wingtech กล่าวหาว่าสำนักงานใหญ่ของ Nexperia ไม่จริงใจหลังจากที่สำนักงานใหญ่ของเนเธอร์แลนด์เผยแพร่จดหมายต่อสาธารณชนซึ่งระบุว่าหน่วยงานจีนของช่างทำชิปไม่ตอบสนองต่อคำขอ</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 14:24:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f99a1193f4b1b7cd9a3b589e369f93f6f6ab192</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/938ff5c1-fa23-44aa-afb4-3897f9e6bc57_0c704be9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
