<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความโกรธเนื่องจากผู้ต้องสงสัยแก๊งข่มขืนของมาเลเซียได้รับอนุญาตให้นั่งเพื่อสอบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3328758/fury-malaysias-gang-rape-suspects-allowed-sit-exams-crime-scene-revisited?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวมาเลเซียได้เรียกร้องให้นักเรียนสี่คนที่ถูกจับกุมในข้อหาข่มขืนนักเรียนคนอื่นถูกระงับก่อนที่พวกเขาจะสามารถทำการสอบในปีสุดท้ายของพวกเขาในกรณีที่สร้างความหวาดกลัวให้กับประเทศที่ยังคงต้องเผชิญกับกรณีการล่วงละเมิดในสถาบันการศึกษาของตนตำรวจจับกุมนักเรียนมัธยมปลาย 4 คนในรัฐมะละกาตอนใต้เมื่อวันเสาร์ในข้อหาแก๊งข่มขืนเด็กหญิงอายุ 15 ปีก่อนหน้านี้</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:50:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee2c27e7ccc97a7ff30c1a2d942aea3a4d788c2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/fc30e0bd-0e99-4e5f-b6b5-8b68ac789db8_cc841dd4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เว็บไซต์โชว์ผู้บริหารที่ได้รับค่าจ้างสูงสุดของ Li Auto CEO ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3328757/li-auto-ceo-tops-hong-kongs-highest-paid-directors-list-2024-webb-site?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลี่เซียงผู้ก่อตั้งและซีอีโอของ Li Auto ผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้าของจีนติดอันดับสูงสุดในการจัดอันดับผู้อำนวยการที่ได้รับค่าจ้างของฮ่องกงในปี 2024 ด้วยแพคเกจค่าตอบแทนรวมประมาณ 680 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (87.4 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ตามตารางผู้อำนวยการ Pay League ล่าสุดที่เผยแพร่โดย Webb-site เมื่อวันอาทิตย์แพลตฟอร์มข้อมูลทางการเงินที่ก่อตั้งโดย David Webb นักเคลื่อนไหวด้านการกำกับดูแลกิจการแพคเกจมูลค่า 679.78 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงของ Li ถูกสร้างขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:46:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f96d092b3033449fc9eb2884abcdf5f45e87bf73</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/2ebc888f-77fc-4b05-acdd-c0181fbb2841_c43a860d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาวะโลกร้อนกำลังก้าวข้ามขีดจำกัดที่เป็นอันตรายเร็วขึ้นนักวิทยาศาสตร์เตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3328754/first-climate-tipping-point-crossed-scientists-warn-ahead-cop30?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาวะโลกร้อนกำลังก้าวข้ามขีดจำกัดที่เป็นอันตรายเร็วกว่าที่คาดไว้ด้วยแนวปะการังของโลกในขณะนี้ซึ่งแทบจะไม่สามารถย้อนกลับได้ทำเครื่องหมายสิ่งที่นักวิทยาศาสตร์ในวันจันทร์อธิบายว่าเป็น "จุดเปลี่ยน" แรกในการล่มสลายของระบบนิเวศที่ขับเคลื่อนด้วยสภาพภูมิอากาศคำเตือนในรายงานคะแนนทิปทั่วโลกโดยนักวิจัย 160 คนทั่วโลกซึ่งสังเคราะห์วิทยาศาสตร์ที่ก้าวล้ำเพื่อประเมินจุดที่ไม่มีผลตอบแทน</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:16:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5cdd20967a7687a99ace5c0fc88cae2a005b847d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/116000fe-79f0-4a03-980d-0130efe1d33c_018a57e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บทเรียน AI ของจีนสำหรับสหรัฐฯความบาดหมางของเพื่อนบ้านที่ร้ายแรงของสิงคโปร์: 5 สุดสัปดาห์อ่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3328736/science-fiction-south-china-sea-singapores-deadly-feuds-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากข่าวของเราเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับข้อมูลเกี่ยวกับข่าวทั่วเอเชียและอื่นๆหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. กองกำลังทหารจีนหลอกเครื่องบินสอดแนมต่างชาติในทะเลจีนใต้: รายงานที่ 2 ฮ่องกงในการต่อสู้เพื่อนักศึกษามหาวิทยาลัยต่างชาติในขณะที่สิงคโปร์ปรากฏตัวเป็นคู่แข่ง 3 บทเรียนของจีนสำหรับสหรัฐอเมริกา: ต้องใช้</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88b609fadb4daa0d40336ffc719250509ab89deb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/52712bed-81c3-4430-b360-1a9fb96f200e_61f3631a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรื่องราวที่ซ่อนเร้นในญี่ปุ่นเกี่ยวกับอาชญากรรมในยุโรปทำให้ผู้มีสิทธิเลือกตั้งเอียงไปทางขวามากขึ้นหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328752/are-lurid-stories-japan-crimes-europe-tilting-more-voters-right?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การลดลงของสื่อแบบดั้งเดิมของญี่ปุ่นและความอยากอาหารที่ไม่รู้จักอิ่มของผู้คนสำหรับเนื้อหาออนไลน์มีส่วนทำให้พาดหัวข่าวที่ล่อลวงเกี่ยวกับอาชญากรรมที่เกิดขึ้นโดยชาวต่างชาติในประเทศอื่นๆตามที่นักวิชาการและนักข่าวไม่น่าแปลกใจที่พวกเขาเพิ่มเรื่องราวที่น่าตื่นเต้นโดยแท็บลอยด์และสื่อปีกขวาของญี่ปุ่นที่โพสต์บนเว็บไซต์และโซเชียลมีเดียของพวกเขาได้ตรงกับการเลือกตั้ง</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 03:52:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48b5a04c147e1a2f1694f0b47aff71f1a12b1a18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/6a6fcecd-8673-42f6-94d4-636609e99b35_0270b8dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
