<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มหาวิทยาลัยฮ่องกง ‘ดำเนินการตามแผน’ เพื่อเปิดวิทยาเขตของซาอุดิอาระเบีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3331385/university-hong-kong-pursuing-plan-open-saudi-arabia-campus?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยฮ่องกง (HKU) กำลังดำเนินการตามแผนที่จะเปิดวิทยาเขตในซาอุดิอาระเบีย Post ได้เรียนรู้แหล่งข่าวเปิดเผยแผนการขยายตัวของมหาวิทยาลัยหลายเดือนหลังจากรายงานข่าวเปิดเผยว่าได้ซื้ออสังหาริมทรัพย์สำหรับการสร้างวิทยาเขตในสเปนซึ่งถือเป็นการผลักดันเข้าสู่ยุโรปและตะวันออกกลาง “มหาวิทยาลัยมองเห็นโอกาสในซาอุดิอาระเบียและมีแผนจะเปิดแคม</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1594aaff8f3d6f3b2620426a8f2f0896b17f078f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/8a49f233-7d73-4b85-953d-0c5802b2ccbf_f7e141ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงวางตำแหน่งเป็นสะพาน stablecoin สำหรับบริษัทจีนแผ่นดินใหญ่: Ebanx</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3331368/hong-kong-positioned-stablecoin-bridge-mainland-chinese-firms-fintech-unicorn?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ebanx ยูนิคอร์นฟินเทคบราซิลมองว่าฮ่องกงเป็นศูนย์กลางการชำระเงินด้วย Stablecoin สำหรับบริษัทจีนแผ่นดินใหญ่ที่มีส่วนร่วมในการค้าระหว่างประเทศเนื่องจากซีอีโอของฮ่องกงได้เข้าเยี่ยมชมสัปดาห์ฟินเทคที่ใหญ่ที่สุดของเมืองเพื่อสำรวจโอกาสในการขยายธุรกิจ Joao Del Vall กล่าวว่าฮ่องกงอาจทำหน้าที่เป็น "การตรวจสอบความถูกต้องเบื้องต้นการทดสอบเบื้องต้น" สำหรับบริษัทจีนที่สำรวจการใช้ stablecoin ในการค้าข้ามพรมแดน</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22ee30c0237aee968fdee15ef587e146b73d135c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/a6f54530-ad65-4eec-ad7e-d68d95df445a_9381d341.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แถวเติมน้ำมัน: ญี่ปุ่นยกเลิกการเข้าถึงฐานทัพอากาศของทีมแอโรบาติกของเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3331317/refuel-row-japan-rescinds-airbase-access-south-korean-jets-over-dokdo-islets-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โตเกียวได้ยกเลิกแผนการที่จะอนุญาตให้เครื่องบินไอพ่นของกองทัพเกาหลีใต้เติมน้ำมันที่ฐานทัพในโอกินาว่าหลังจากที่ได้เรียนรู้ว่าเครื่องบินเพิ่งบินใกล้เกาะเล็กเกาะน้อยที่มีการแข่งขันในทะเลญี่ปุ่นซึ่งเป็นการเปิดเผยที่กระตุ้นให้เกิดความโกรธชาตินิยมและความกังวลเกี่ยวกับความเสี่ยงทางการเมืองของความสัมพันธ์ในการป้องกันที่ใกล้ชิดระหว่างเพื่อนบ้านที่ไม่สบายใจการดำเนินการเติมน้ำมันในขณะนี้คงจะได้เห็นนกอินทรีดำของเกาหลีใต้</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2103e8f88ba0c431f717458bee5f50386b2380c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/c4a81156-22f9-4a83-861b-d4f2a1b733c7_1c6094a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์หนุนหลัง Cuomo นายกเทศมนตรีเมืองนิวยอร์กขู่ว่าจะตัดเงินของรัฐบาลกลางหาก Mamdani ชนะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331403/trump-backs-cuomo-threatens-cut-funds-new-york-city-if-mamdani-wins-mayoral-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐของพรรครีพับลิกันกล่าวในวันจันทร์ว่าเขาจะจำกัดเงินทุนของรัฐบาลกลางสำหรับนครนิวยอร์กหากนายโซห์รานมัมดานีผู้สมัครชิงตำแหน่งผู้ว่าการพรรคเดโมแครตชนะการเลือกตั้งนายกเทศมนตรีของเมืองในวันอังคารและเรียกร้องให้ผู้สนับสนุนลงคะแนนเสียงให้กับอดีตผู้ว่าการรัฐแอนดรูว์คูโอโมหากมัมดานี่ชนะการเลือกตั้งทรัมป์กล่าวบน Truth Social ว่า "เป็นไปได้น้อยมากที่ฉันจะบริจาคเงินของรัฐบาลกลางนอกเหนือจากขั้นต่ำ</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 23:46:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">464f7ad9505a1e95abb48637617586c2cc436e37</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/82867f48-811a-41f5-8d06-d521a75bb710_be9d4bef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Uspace ผู้ผลิตดาวเทียมเปลี่ยนไปใช้แอปพลิเคชัน AI ที่ศูนย์เทคโนโลยีใหม่ในเซินเจิ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3331382/satellite-maker-uspace-pivots-ai-applications-new-tech-centre-shenzhen?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Uspace Technology Group จะจัดตั้งศูนย์เทคโนโลยีแอปพลิเคชันปัญญาประดิษฐ์ในเซินเจิ้นเนื่องจากผู้ผลิตดาวเทียมปรับโฉมธุรกิจอวกาศหลังจากย้ายสำนักงานใหญ่จากฮ่องกงไปยังกวางโจวเมืองหลวงของมณฑลกวางตุ้งตอนใต้หน่วยของ Uspace, Gang Hang Ke จะเป็นหัวหอกในการจัดตั้งศูนย์บริษัทกล่าวในการยื่นต่อตลาดหลักทรัพย์ฮ่องกง</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 23:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d71544c96b2e7e3ab5eb5ef50e1b5968f90c3c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/3bb65de1-27c3-4269-876a-fec8ee00a438_2a112060.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
