<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อาร์เจนตินาชำระคืนเงินกู้ฉุกเฉินของสหรัฐฯซึ่งช่วยส่งเสริมกลยุทธ์ทางเศรษฐกิจของทรัมป์ในละตินอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339402/argentina-repays-us-emergency-loan-boosting-trumps-economic-strategy-latin-america?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Scott Bessent รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังสหรัฐประกาศเมื่อวันศุกร์ว่าอาร์เจนตินาได้ชำระคืนเงินกู้สกุลเงินฉุกเฉินที่สร้างผลกำไร "หลายสิบล้าน" ให้กับผู้เสียภาษีชาวอเมริกันอย่างเต็มที่ในขณะที่สร้างเสถียรภาพให้กับพันธมิตรหลักในระดับภูมิภาคในโพสต์บนโซเชียลมีเดีย Bessent ยกย่องการปฏิรูปเศรษฐกิจของ Javier Milei ประธานาธิบดีอาร์เจนตินาและกล่าวว่าการแทรกแซงที่ประสบความสำเร็จแสดงให้เห็นว่า "P</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 16:10:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bcd65346e9ca339757b8dab30c235857fbb6c0ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/709aadcf-b3b9-43db-996e-25082e2d89c5_34cf9a6e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมการฟ้องร้องจะไม่สามารถรักษาความเจ็บป่วยทางการเงินของการระบาดใหญ่ระหว่างรัฐในสหรัฐอเมริกาและรัฐบาลจีนได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339384/why-lawsuits-wont-cure-pandemics-financial-ills-between-us-states-and-chinese-government?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปี 2025 แม้ในขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐพยายามรักษาเสถียรภาพความสัมพันธ์ทางการค้ากับปักกิ่งสองรัฐที่นำโดยพรรครีพับลิกันกำลังเคลื่อนไหวไปในทิศทางตรงกันข้ามทำให้มีการฟ้องร้องของรัฐบาลกลางเกือบ 5 หมื่นล้าน $ สำหรับสิ่งที่พวกเขากล่าวว่าเป็นความเสียหายทางเศรษฐกิจที่เกิดจากการที่จีนจงใจถอดโรงพยาบาลสหรัฐและธุรกิจอุปกรณ์ที่จำเป็นสำหรับโควิด -19 การใช้การอ่านข้อยกเว้น “กิจกรรมทางการค้า” ใหม่</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:59:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">97ccfc092670f333eb0de0865aca61c059d4e5a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/2c1b4d94-d7ac-4009-845b-956945636da3_229e29f6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริการรายชั่วโมงที่ที่จอดรถสาธารณะในฮ่องกงอัตโนมัติครั้งแรกดำเนินการต่อบางส่วน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3339401/hourly-services-first-automated-hong-kong-public-car-park-partially-resume?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริการรายชั่วโมงที่ที่จอดรถสาธารณะอัตโนมัติแห่งแรกของฮ่องกงได้กลับมาทำงานอีกครั้งหลังจากการระงับการให้บริการสำหรับการอัปเดตระบบเร่งด่วนเพียงสองวันหลังจากการเปิดตัวในการตอบกลับไปยังโพสต์แผนกบริการสถาปัตยกรรมกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าบริการจอดรถรายชั่วโมงสำหรับยานพาหนะขนาดใหญ่ได้กลับมาอีกครั้งในตอนเที่ยงในขณะที่สำหรับรถยนต์ส่วนตัวจะเริ่มขึ้นอีกครั้งในไม่ช้าแผนก</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:16:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1df8b3fa7eb290c83bdec1bbc3b855b22728f019</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/0c771701-a6e4-4741-a1f1-f4c1bba65432_a2f5c92a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ ‘ยกเลิก‘ การโจมตีครั้งที่สองในเวเนซุเอลาหลังจากการปล่อยตัวนักโทษการลงทุนน้ำมันตา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339400/trump-cancelled-second-attacks-venezuela-after-prisoner-release-eyes-oil-investments?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าเขาเรียกร้องให้มีการโจมตีเวเนซุเอลาเป็นระลอกที่สองหลังจากที่รัฐบาลซึ่งประธานาธิบดีฝ่ายซ้ายถูกถอดถอนโดยวอชิงตันเริ่มปล่อยนักโทษทรัมป์แสดงความคิดเห็นในขณะที่เขาเตรียมพบกับบริษัทน้ำมันรายใหญ่ที่เขากล่าวว่าจะลงทุนอย่างน้อย 1 แสนล้านดอลลาร์สหรัฐในเวเนซุเอลาซึ่งมีแหล่งน้ำมันสำรองที่ใหญ่ที่สุดในโลกทรัมป์กำลังทำ cl โดยนัย</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:11:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a886a31ad73cd8df5fb8a9a67a27eafef2a09d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/37aa4481-5175-448f-add9-c7dcbd5028bf_b0774f31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>El Nino อาจมีค่าใช้จ่าย 300,000 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงและทำให้อายุขัยสั้นลง: การศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3339396/el-nino-could-cost-hong-kong-us300-billion-and-shorten-life-expectancy-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภาพอากาศเลวร้ายที่เกิดจากปรากฏการณ์เอลนิโนอาจทำให้ฮ่องกงเสียค่าใช้จ่ายมากถึง 300,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐในช่วงศตวรรษที่ 21 ตามการศึกษาร่วมกันของมหาวิทยาลัยในท้องถิ่นและสิงคโปร์การศึกษายังวาดภาพที่เยือกเย็นสำหรับสุขภาพของประชาชนโดยพบว่าชาวฮ่องกงที่เกิดในช่วงเหตุการณ์ El Nino ที่แข็งแกร่งสองครั้งในปี 1982 -83 และ 1997 -98 อาจทำให้อายุขัยของพวกเขาลดลงห้าถึงเจ็ดเดือน</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:48:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96c9c7786b38d3a3860e3ccdbb21c168a60b2424</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/37ba9f5e-5c22-4d03-ae73-83b71f278a45_b173c459.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
