<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สแน็ปเย็นจะลึกขึ้นเมื่ออุณหภูมิของฮ่องกงลดลงเหลือ 2 องศา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3339257/cold-snap-deepens-hong-kong-temperatures-plunge-2-degrees?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราอุณหภูมิในหลายพื้นที่ของฮ่องกงลดลงเหลือเพียงหลักเดียวในเช้าวันศุกร์โดยบางแห่งมีอุณหภูมิสูงถึง 2 ถึง 3 องศาเซลเซียส (35.6 ถึง 37.4 ฟาเรนไฮต์) ตามการพยากรณ์อากาศของเมือง</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 02:38:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5762543d47d4485bccad5143a6e3e5195436ef6f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/012f03e5-01dc-4826-8229-c2a87b5dee99_afcbe0d2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ชายแดนสหรัฐยิงและบาดเจ็บ 2 ในพอร์ตแลนด์เมื่อความตึงเครียดระดับชาติเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339253/us-border-agent-shoots-and-wounds-2-portland-national-tensions-rise?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองของสหรัฐยิงและบาดเจ็บชายและหญิงในพอร์ตแลนด์รัฐออริกอนเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีทำให้เจ้าหน้าที่ท้องถิ่นเรียกร้องความสงบจากความโกรธเกรี้ยวของประชาชนที่มีต่อการเสียชีวิตจากการยิงน้ำแข็งของหญิงชาวมินนิโซตาหนึ่งวันก่อนหน้านี้ “เราเข้าใจถึงอารมณ์ที่เพิ่มขึ้นและความตึงเครียดที่หลายคนรู้สึกเมื่อเกิดเหตุกราดยิงในมินนีแอโพลิสแต่ฉันขอให้ชุมชนอยู่ในความสงบในขณะที่เรา</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 02:14:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2833652545ee8c046175163a3ac38abacecafbfa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/a2bdbacc-e4b0-4173-bbad-ff172a5fde27_405533fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไต้หวันขึ้นอยู่กับ ‘สีจิ้นผิง’ และ ‘ไม่มีอะไรเหมือน’ เวเนซุเอลา: โดนัลด์ทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339252/taiwan-xi-jinping-and-nothing-venezuela-donald-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าปัญหาของไต้หวันนั้น "ขึ้นอยู่กับ" ผู้นำจีนสีจิ้นผิงในขณะที่เขาพยายามที่จะสร้างความแตกต่างอย่างชัดเจนระหว่างเกาะที่ปกครองตนเองและการดำเนินการทางทหารล่าสุดของวอชิงตันในเวเนซุเอลาในการให้สัมภาษณ์กับ The New York Times ที่ตีพิมพ์เมื่อวันพฤหัสบดีทรัมป์ปฏิเสธข้อเสนอแนะว่าปฏิบัติการอันกล้าหาญของเขาที่มุ่งเป้าไปที่ประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรแห่งเวเนซุเอลาสามารถกำหนด</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 02:12:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a55b40288b045eed36c65c346b7f8c81a6acbc09</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/0356a2e3-25f1-4511-bfae-564caf84f749_e68200ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมบาหลีจึงต้องการตรวจสอบยอดเงินคงเหลือในธนาคารของนักท่องเที่ยว – และความท้าทายในการทำให้ได้ผล</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3339223/why-bali-wants-check-tourists-bank-balances-and-why-it-may-be-hard-enforce?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บาหลีของอินโดนีเซียกำลังชั่งน้ำหนักกฎระเบียบที่กำหนดให้นักท่องเที่ยวชาวต่างชาติต้องเปิดเผยจำนวนเงินที่พวกเขามีในบัญชีธนาคารของพวกเขาในช่วงสามเดือนที่ผ่านมาซึ่งเป็นข้อเสนอที่ไกลที่สุดของเกาะในการขับเคลื่อนเพื่อยับยั้งผู้เข้าชมที่ใช้จ่ายต่ำและส่งเสริมสิ่งที่เจ้าหน้าที่เรียกว่า "การท่องเที่ยวที่มีคุณภาพ" ผู้ว่าการรัฐวายันคอสเตอร์กล่าวว่ามาตรการนี้จะรวมอยู่ในร่างกฎระเบียบระดับภูมิภาคของบาหลี</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 02:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a3ec079a3210ed97cd13c2034f79304238671b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/a7eb986d-2576-479a-b25b-b828358acd3a_5a8adde0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ท่ามกลางความตึงเครียดทางประวัติศาสตร์กับญี่ปุ่นฮ่องกงต้องมีส่วนร่วมในอนาคต</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3339076/amid-historical-tensions-japan-hong-kong-must-engage-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผมเข้าร่วมพิธีรำลึกเมื่อเดือนที่แล้วสำหรับเหยื่อการสังหารหมู่ที่นานกิงซึ่งจัดขึ้นที่สำนักงานรัฐบาลฮ่องกงในกองทัพเรือโอกาสดังกล่าวเป็นเครื่องเตือนใจอย่างเคร่งครัดเกี่ยวกับช่วงเวลาที่มืดมนที่สุดในประวัติศาสตร์ทำให้เราต้องหยุดชั่วคราวและทบทวนขนาดของโศกนาฏกรรมที่เกิดขึ้นหลังจากที่เมืองถูกยึดเมื่อวันที่ 13 ธันวาคม 1937 และความทุกข์ทรมานในวงกว้างที่เกิดขึ้นกับจีนในช่วงสงครามโลกครั้งที่สอง</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 01:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69ffbfb06329f79ac26f16ac9d43a7ed2ed7c094</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/449a69f0-f3b0-47c8-81bc-3e658d105b88_a7a4dbe4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
