<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การค้าที่แข็งแกร่งมีความสำคัญอย่างยิ่งเอเปกกล่าวในคำมั่นสัญญาการบูรณาการร่วมกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331178/robust-trade-vital-apec-says-joint-integration-pledge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศสมาชิก APEC ได้ให้คำมั่นว่าจะเสริมสร้างความร่วมมือทางเศรษฐกิจเพื่อขับเคลื่อนสภาวะโลกที่เปลี่ยนแปลงอย่างรวดเร็วโดยจะมีการประชุมสองวันในเมืองคยองจูของเกาหลีใต้ในการประกาศร่วมกันเมื่อวันเสาร์พวกเขาเตือนว่าภูมิภาคเอเชียแปซิฟิกยืนอยู่ที่ "จุดเชื่อมต่อที่สำคัญ" และ "ระบบการซื้อขายทั่วโลกยังคงเผชิญกับความท้าทายที่สำคัญ" “เราขอยืนยันอีกครั้งว่าได้รับการยอมรับร่วมกันของเรา</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 10:01:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3c0fa09adad2e395f549145623c9f8a8f4b829b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/14cd9297-5469-480a-8e7d-3f011d610365_b623e325.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลูกชายจีนถูกตัดสินประหารชีวิตในข้อหาฆ่าแม่ด้วยรถยนต์ในการฉ้อโกงประกันภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3330757/china-son-sentenced-death-killing-mum-running-her-over-car-insurance-fraud?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายหนุ่มคนหนึ่งในประเทศจีนที่ร่วมมือกับเพื่อนๆของเขาเพื่อฆ่าแม่ของเขาในอุบัติเหตุทางถนนปลอมเพื่อซื้อประกันของเธอทำให้ทั้งประเทศตกตะลึงลูกชายวัย 23 ปีนามสกุลลู่และเพื่อนของเขาถูกระบุว่าเป็นหยางถูกตัดสินประหารชีวิตในข้อหาฆ่าโดยเจตนาชายอีกคนเฉิงถูกตัดสินจำคุกเจ็ดปีในข้อหาช่วยเหลือในการก่ออาชญากรรมคำตัดสินถูกส่งลงมาโดย Taizhou Intermediate P</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ada210b4f0f7ff9b010b67b2248355117d5fcdb0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/fcfafde8-9b61-4764-a0f2-c9bea8f59c73_04ef97bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จอห์นลีผู้นำฮ่องกงสาบานว่าจะให้การสนับสนุนอย่างเต็มที่สำหรับการประชุม APEC ในเซินเจิ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3331177/hong-kong-leader-john-lee-vows-full-support-apec-meeting-shenzhen?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงให้คำมั่นว่าจะให้การสนับสนุนอย่างเต็มที่สำหรับการประชุมความร่วมมือทางเศรษฐกิจในเอเชียแปซิฟิก (APEC) ที่เซินเจิ้นในปีหน้าพร้อมกับเปิดเผยโครงการริเริ่มใหม่ๆเพื่อส่งเสริมความสัมพันธ์ที่ใกล้ชิดกับประเทศในอาเซียนรวมถึงการเยือนสิงคโปร์อย่างเป็นทางการในระดับสูงสรุปการเข้าร่วมการประชุม APEC ที่เมืองคยองจูประเทศเกาหลีใต้ในวันเสาร์ประธานบริหารจอห์นลีคาชิวกล่าวว่าเขารู้สึก "ตื่นเต้น</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 09:55:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d444877597887b7ecb63009ddfc9f05b636df51</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/52afb507-e082-4e70-aeb7-83cbd456a20b_ca2fad22.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักแสดงตลกชาวฮ่องกง Stanley Fung เสียชีวิตหลายวันหลังจากเพื่อน Benz Hui</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331176/hong-kong-comedian-stanley-fung-dies-days-after-friend-benz-hung?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักแสดงและผู้สร้างภาพยนตร์ชาวฮ่องกง Stanley Fung Shui-fan ซึ่งเป็นที่รู้จักจากบทตลกของเขาเสียชีวิตไปแล้วประมาณ 80 ปีการตายของฟุงเกิดขึ้นหลังจากเพื่อนผู้ล่วงลับของเขา “เบนซ์ฮุง” ฮุ่ยชิวฮุงเสียชีวิตเมื่อวันอังคารด้วยวัย 76 ปีจากภาวะแทรกซ้อนที่เกิดจากมะเร็ง Fung ไว้อาลัยให้กับการเสียชีวิตของ Hui บนโซเชียลมีเดียในวันอังคารและบอกใบ้ว่าเขาอาจจะตามมาในไม่ช้า “ในที่สุดเราก็ต้องแยกทางกันแต่ฉันแก่กว่าคุณและเทอม</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 09:22:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69e0b163ce259eadb42a1f609b8445da3b23adfd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/c3796326-1b3b-4864-afd3-22f5018739e1_5d98ff60.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเพิ่มขึ้นของฝูงชนที่วัดฮินดูในอินเดียทำให้มีผู้เสียชีวิต 9 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3331174/9-killed-india-temple-surge-during-hindu-festival?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเพิ่มขึ้นของฝูงชนในวัดฮินดูที่เป็นที่นิยมในภาคใต้ของอินเดียทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 9 คนและได้รับบาดเจ็บหลายสิบคนเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นกล่าวเมื่อวันเสาร์เหตุการณ์เกิดขึ้นที่วัด Swamy Venkateswara ในเขต Srikakulam ของรัฐ Andhra Pradesh ซึ่งมีผู้อุทิศตนหลายร้อยคนรวมตัวกันเพื่อเป็นหนึ่งในวันศักดิ์สิทธิ์ของศาสนาฮินดู – “Ekadashi” เจ้าหน้าที่ตำรวจอาวุโส K. V. Maheswra Reddy กล่าวเกี่ยวกับเรื่องนี้</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:58:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec802efd3e20360dfd6a74b30397206b9b82ee8d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/47e03085-c1fd-454e-b7a3-e20ad2e6d7c9_b9eb7016.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
