<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อาซาฮียอมรับ ‘จุดอ่อน‘ ด้านความปลอดภัยทางไซเบอร์หลังข้อมูลของคน 2 ล้านคนถูกขโมย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3334328/japans-asahi-admits-cybersecurity-weakness-says-hackers-stole-info-2-million-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Asahi Group Holdings บริษัทเครื่องดื่มยักษ์ใหญ่ของญี่ปุ่นกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าการตรวจสอบพบว่าข้อมูลส่วนบุคคลที่เชื่อมโยงกับลูกค้าและพนักงานประมาณ 2 ล้านคนอาจรั่วไหลในการโจมตีทางไซเบอร์ที่โจมตีเซิร์ฟเวอร์ในประเทศในช่วงปลายเดือนกันยายน “ฉันรู้สึกถึงความรับผิดชอบของผู้บริหารอย่างเจ็บปวด” เกี่ยวกับการโจมตีทางไซเบอร์ Atsushi Katsuki ประธาน Asahi กล่าวในงานแถลงข่าวครั้งแรก</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:47:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee5ea90c6ad15d8667c3308fd23ce56145381e4e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/11d07045-a5e1-4415-81aa-6d54fe936477_2da03266.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวจีนแต่งงานกับหญิง 4 ชั่วโมงหลังจากนัดบอดใช้จ่าย 34,000 ดอลลาร์สหรัฐในหนึ่งเดือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3334035/chinese-man-marries-woman-4-hours-after-blind-date-spends-us34000-month?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายวัย 40 ปีทำให้โซเชียลมีเดียของจีนแผ่นดินใหญ่ตกตะลึงด้วยการแต่งงานเพียงสี่ชั่วโมงหลังจากนัดบอดโดยแม่สื่อหลายคนต่อมาเงินออมทั้งหมดของเขาลดลงกว่า 240,000 หยวน (34,000 ดอลลาร์สหรัฐ) ภายในหนึ่งเดือนของการแต่งงาน Huang Zhongcheng ลูกเห็บจาก Hengyang ในมณฑลหูหนานทางตอนใต้ของจีนไปเดทกับคนตาบอดในเช้าวันที่ 21 สิงหาคมในระหว่างขั้นตอนการค้นหาแมตช์</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c02217be937f21df813a1515bef9f9edc5eaf743</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/d03fd008-862d-4105-a320-e58e227f689e_50e195c9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนมีจรวดที่นำกลับมาใช้ใหม่ได้ 3 ลำเรียงรายรอการปล่อยในขณะที่พวกเขาสร้างประวัติศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334321/china-has-3-reusable-rockets-lined-launch-they-vie-make-history?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแข่งขันยิงจรวดนำกลับมาใช้ใหม่ครั้งแรกของจีนกำลังร้อนขึ้นโดยมีผู้เข้าแข่งขันสามคนเข้าแถวที่ศูนย์ปล่อยดาวเทียมจิ่วฉวนทางตะวันตกเฉียงเหนือของประเทศสำหรับเที่ยวบินที่อาจสร้างประวัติศาสตร์บนแผ่นรองมี Long March 12A ซึ่งเป็นของรัฐ Zhuque -3 ของ LandSpace และ Tianlong -3 ของ Space Pioneer ซึ่งคาดว่าจะใช้ในการสร้างกลุ่มดาวเทียมอินเทอร์เน็ตขนาดใหญ่ของจีน</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 05:59:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a46d3e0363afcb3c0d8d97de3affb4766883c2f0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/ec6fefcd-a70e-4dd7-af22-0a927004c087_28d07b2c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ไกล่เกลี่ยสามารถป้องกันไม่ให้เกิดสงครามระหว่างอัฟกานิสถานปากีสถานเมื่อความตึงเครียดเพิ่มสูงขึ้นได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334306/can-mediators-stop-afghan-pakistani-war-cat-and-mouse-game-enters-retaliatory-phase?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การหยุดยิงระหว่างระบอบการปกครองตาลีบันของอัฟกานิสถานและปากีสถานซึ่งตกลงกันหลังจากการปะทะกันอย่างรุนแรงเมื่อเดือนที่แล้วกำลังถูกแขวนด้วยด้ายทางการทูตหลังจากเกิดการระเบิดฆ่าตัวตายในปากีสถานและอ้างว่ามีการตอบโต้ด้วยการโจมตีด้วยโดรนข้ามพรมแดนในวันอังคารด้วยการแก้แค้นของทั้งสองประเทศนักวิเคราะห์กล่าวว่ารัฐในภูมิภาคทำหน้าที่เป็นสื่อกลาง – กาตาร์และตุรกีและอิหร่านและรัสเซีย –</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 05:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e4c9241c0b6c2374f2a13b2f813b2b20a31dcfd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/8de2808e-5f53-4cd0-8e25-cb1242b51631_cb3dd3bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนตั้งชื่อภาค ‘ฮอตสปอต’ ในแผน 19 จุดเพื่อกระตุ้นการบริโภค</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3334318/chinese-plan-spur-consumption-aims-3-sectors-each-worth-us141-billion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดตัวแผน 19 จุดเพื่อปรับอุปทานของสินค้าอุปโภคบริโภคให้สอดคล้องกับอุปสงค์มากขึ้นเนื่องจากรัฐบาลจีนเพิ่มความพยายามในการปรับสมดุลทางเศรษฐกิจไปสู่รูปแบบการเติบโตที่ขับเคลื่อนด้วยการบริโภคเอกสารที่ระบุแผนออกโดยกระทรวงอุตสาหกรรมและเทคโนโลยีสารสนเทศและอีกห้าหน่วยงานในวันพุธวางเป้าหมายที่รวมถึงการเพาะปลูกสาม "ระดับล้านล้านหยวน</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 05:25:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">07f1648387e5448a9895e4460b0fff4b98a29c0a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/6292087d-32f9-44b8-9a4d-4beae02fc8d6_22b222d3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
