<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ประชาธิปไตยคุณภาพสูง ': วลีใหม่ของปักกิ่งสำหรับฮ่องกงหมายถึงอะไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3335661/high-quality-democracy-what-does-beijings-new-phrase-hong-kong-really-mean?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์ทางการเมืองกล่าวว่าที่นั่งทั้งหมดมีการแข่งขันในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติในวันอาทิตย์และผลการดำเนินงานที่แข็งแกร่งโดยผู้สมัครอิสระส่งสัญญาณถึงความหลากหลายทางการเมืองที่เกิดขึ้นใหม่ภายในระบบการเลือกตั้งที่ปฏิรูปแล้วของฮ่องกงอย่างไรก็ตามจำนวนสถิติของการลงคะแนนเสียงที่ไม่ถูกต้องแสดงให้เห็นถึงการต่อต้านอย่างต่อเนื่องต่อกรอบ "ผู้รักชาติเท่านั้น" พวกเขาตั้งข้อสังเกตเรียกร้องให้รัฐบาล</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:30:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4b1450980f91471ed9b57209b111df11b777a2d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/c8f57715-9082-4693-9a0e-6232830b0a3b_2190efa6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แมคโดนัลด์มีกำไรจากการขายอสังหาริมทรัพย์ในฮ่องกง 9.3 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3335642/mcdonalds-cooks-fat-profit-us93-million-hong-kong-property-sale?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แมคโดนัลด์ขายอสังหาริมทรัพย์ในเกาลูนในราคา 72.4 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (9.3 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) เนื่องจากบริษัทฟาสต์ฟู้ดยักษ์ใหญ่ในชิคาโกมีรายได้ถึง 333 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงในช่วงครึ่งทางของแคมเปญเพื่อกำจัดอสังหาริมทรัพย์ค้าปลีกในฮ่องกง 8 แห่งบริษัทชื่อ Mega Champ ได้ซื้ออสังหาริมทรัพย์ในอาคาร Tai Fong ของ Cosmopolitan Estate ใน Tai Kok Tsui ในการทำธุรกรรมลงวันที่ 26 พฤศจิกายนตามรายงานของ Land Re</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6470a8f8b4eb9f4db0637aa189c1a71286aa031c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/ed10f639-72df-4027-8370-b16fe7e45cb0_2fef00c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ICC สามารถออกหมายจับพันธมิตรดูแตร์เตเพื่อเปลี่ยนแปลงดุลอำนาจของฟิลิปปินส์ได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3335662/could-icc-warrants-against-duterte-allies-alter-philippines-senate-balance-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตโฆษกของโรดริโกดูแตร์เตได้อ้างว่าศาลอาญาระหว่างประเทศกำลังเตรียมที่จะจับกุมพันธมิตรที่ใกล้ชิดที่สุดของอดีตผู้นำฟิลิปปินส์สองคนเกี่ยวกับสงครามยาเสพติดที่นองเลือดของรัฐบาลของเขา Harry Roque กล่าวในสัปดาห์นี้ในเอเชียว่าประธานาธิบดี Ferdinand Marcos Jnr ตั้งใจที่จะใช้การจับกุมดังกล่าวเพื่อ “ทำลายฝ่ายค้าน [ทางการเมือง ]” โดยอ้างว่าการล้างสมาชิกวุฒิสภาที่เป็นพันธมิตรกับ Duterte จาก</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eff833f430ce36faf65f7237ac8fb79cbd370353</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/cf13d4dd-3b5e-4c2d-88d0-f0ce5327c05d_1a2f0805.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พันธมิตรยุโรปหนุนหลังเซเลนสกีหลังจากทรัมป์กล่าวหาว่าเขาไม่อ่านข้อตกลงสันติภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335672/european-allies-back-zelensky-after-trump-accused-him-not-reading-ukraine-peace-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พันธมิตรในยุโรปของยูเครนแสดงการสนับสนุนประธานาธิบดี Volodymyr Zelensky ในวันจันทร์ขณะที่พวกเขาแสดงความไม่แน่ใจเกี่ยวกับบางส่วนของข้อเสนอของสหรัฐฯในการยุติการรุกรานเกือบสี่ปีของรัสเซีย Zelensky จัดการประชุมครั้งแรกในลอนดอนกับผู้นำของอังกฤษฝรั่งเศสและเยอรมนีก่อนที่จะมุ่งหน้าไปยังบรัสเซลส์ในวันจันทร์เพื่อเจรจากับหัวหน้าสหภาพยุโรปและนาโตหลังจากนั้นเขาก็จะ</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 23:46:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c9c5ffdfd227f57f9b69c145b607f34a77e3e25</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/b3ac6ecd-816c-45ac-b84d-32a191d2b5e4_1d08b037.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘A slap in the face ': เกษตรกรในสหรัฐฯบางคนไม่พอใจกับเงินช่วยเหลือ 12 พันล้านดอลลาร์สหรัฐฯของทรัมป์’ A slap in the face ': some US farmers unhappy with Trump's US $ 12,000 ล้านบาท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3335671/slap-face-not-all-us-farmers-happy-trumps-12-billion-aid-package?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้ประกาศแพคเกจช่วยเหลือเกษตรกรจำนวน 12,000 ล้าน $ เพื่อช่วยเหลือเกษตรกรที่ตกอยู่ในความตึงเครียดทางการค้าระหว่างสหรัฐและจีนโดยให้เครดิตกับกลยุทธ์ด้านภาษีของเขาในการทำให้เงินช่วยเหลือเป็นไปได้และยืนยันว่าการเจรจาของเขากับจีนได้นำไปสู่การกลับมาขายถั่วเหลืองจำนวนมากอีกครั้งแต่การประกาศดังกล่าวยังไม่เป็นที่พอใจของเกษตรกรทุกรายโดยเฉพาะเกษตรกรที่ยังประสบปัญหาในระดับต่ำ</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 22:48:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a04438cca07b0ea4394df5b3d3c14612298752f2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/c092612c-e262-4ccf-bfc4-a7a76adf9f93_04375137.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
