<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หมอดูที่ถูกกล่าวหาว่าต้มตุ๋นเงิน 46 ล้านดอลลาร์สหรัฐจากลูกค้าชาวเวียดนาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3332611/australia-arrests-fortune-teller-over-alleged-us46-million-fraud-seizes-gold-bar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงวัย 53 ปีที่อ้างว่าเป็นปรมาจารย์ฮวงจุ้ยและหมอดูถูกจับกุมเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าจัดทำโครงการที่หลอกลวงลูกค้าที่มีความเสี่ยงหลายล้านดอลลาร์ตำรวจออสเตรเลียกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีผู้หญิง “ถูกกล่าวหาว่าแสวงหาประโยชน์จากลูกค้าที่เปราะบางภายในชุมชนเวียดนามโดยการชักชวนให้พวกเขากู้เงิน – ในขณะที่รับส่วนแบ่งด้วยตัวเอง – ขึ้นอยู่กับเธอก่อน</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 07:08:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e0661687958a0f9035038de5d3e25b97466eb26</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/58e82002-8165-4f13-b330-094277202b3f_7fe63d74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อุตสาหกรรมพลังงานแสงอาทิตย์ของจีนสาบานว่าจะ ‘ต่อสู้จนถึงที่สุด’ กับการแข่งขันที่รุนแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3332587/chinas-solar-industry-vows-fight-end-against-cutthroat-competition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาคมอุตสาหกรรมพลังงานแสงอาทิตย์ของจีนได้ให้คำมั่นว่าจะ "ต่อสู้ให้ถึงที่สุด" เพื่อลดการแข่งขันที่รุนแรงที่เกิดจากอุปทานที่มากเกินไปโดยสาบานว่าจะฟื้นฟูความสงบเรียบร้อยของตลาดที่เป็นธรรมผ่านวินัยในตนเองของอุตสาหกรรม “อย่าประมาทความมุ่งมั่นที่อยู่เบื้องหลังนโยบาย” หลิวอี้หยางเลขาธิการบริหารของสมาคมอุตสาหกรรมไฟฟ้าโซลาร์เซลล์จีน (CPIA) กล่าวในโพสต์บนสื่อสังคมออนไลน์ WeChat Moments ส่วนตัวของเขา</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 07:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9cac080e881c49756c7cebaf549c474f86f1b9f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/a02916be-5363-4818-a8f7-1feea52ae130_ad2b4be1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่น ‘เต็มใจอย่างยิ่ง’ ที่จะพูดคุยกับปักกิ่งเหนือไต้หวัน: นักการทูตชั้นนำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332602/japan-very-much-willing-keep-talking-mainland-china-over-taiwan-top-diplomat-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอกอัครราชทูตญี่ปุ่นประจำออสเตรเลียกล่าวว่าประเทศของตนและจีนแผ่นดินใหญ่ต้องเปิดช่องทางการสื่อสารที่ "เหมาะสม" เหนือไต้หวันเพื่อหลีกเลี่ยงความเข้าใจผิด Kazuhiro Suzuki ยังกระตุ้นให้ออสเตรเลียช่วยเสริมสร้าง "การยับยั้งร่วมกัน" กับญี่ปุ่นในสิ่งที่เขาอธิบายว่า "ปั่นป่วน" ครั้งเมื่อพูดในงานที่ National Press Club ในแคนเบอร์ราเมื่อวันพุธสันติภาพและเสถียรภาพในไต้หวัน</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 06:44:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">82e08b5faddc366c5f573c928c8667a6b1a99419</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/5468781e-bc53-430d-8e4c-3b912b5a7b07_01a38909.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นต้องเผชิญกับภัยคุกคามจากสัตว์ป่ามากขึ้นเมื่อลิงบุกบ้านขโมยอาหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3332601/japan-faces-more-wildlife-menace-monkeys-invade-homes-steal-food?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ญี่ปุ่นต่อสู้กับการโจมตีของหมีที่เพิ่มขึ้นอันตรายจากสัตว์ป่าอีกชนิดหนึ่งก็เกิดขึ้นในเทือกเขาแอลป์ตอนเหนือนั่นคือลิงในขณะที่ลิงที่ได้รับความเสียหายมักเกิดขึ้นค่อนข้างน้อยเมื่อเทียบกับหมีซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิตหรือบาดเจ็บอย่างน้อย 220 คนตั้งแต่เดือนเมษายนการแสดงตลกของพวกมันเริ่มน่ารำคาญมากขึ้นเมื่อพวกมันบุกเข้าไปในบ้านขโมยอาหารและทำลายพืชผลในปี 2022 สัตว์ป่า</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 06:27:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84dd63c53c2e818ef014b4bdd3cdf2d359293f2f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/dcfc15fe-1886-4edc-b7a2-27098d23fb37_b90ff98c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความตึงเครียดพลุ่งพล่านเหนือปัญหาการขนส่งเกาลูนในฟอรัมการเลือกตั้งของเลโก้ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3332597/tensions-flare-over-kowloon-transport-issues-hong-kong-legco-election-forum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกสภานิติบัญญัติฮ่องกงสองคนต้องเผชิญกับการตรวจสอบข้อเท็จจริงจากผู้มาใหม่เกี่ยวกับความมุ่งมั่นในการแก้ไขปัญหาระบบขนส่งสาธารณะเร่งด่วนในเกาลูนตะวันออกซึ่งก่อให้เกิดข้อพิพาทเล็กน้อยในเวทีการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติที่รัฐบาลเป็นเจ้าภาพครั้งที่ห้าผู้สมัคร 5 คนที่ลงสมัครรับเลือกตั้ง 2 ที่นั่งในเขตเลือกตั้งเกาลูนตะวันออกยังได้นำเสนอความคิดริเริ่มเชิงนโยบายโดยมุ่งเน้นไปที่อุตสาหกรรมวัฒนธรรมและความคิดสร้างสรรค์</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 06:16:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ebf6e95b68eb874d41e9970c59ed1ec46bcf7778</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/fd9c75dc-a5bf-453f-b7fa-2ce62af22594_dc9c7cb5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
