<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ที่ปรึกษาวัคซีนของสหรัฐอเมริกากล่าวว่าทารกแรกเกิดทุกคนไม่จำเป็นต้องฉีดยาไวรัสตับอักเสบบี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335421/us-vaccine-advisers-say-not-all-newborns-need-hepatitis-b-shot-win-rfk-jnr?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มที่ปรึกษาด้านวัคซีนในวันศุกร์ได้ให้คำแนะนำที่ยาวนานว่าเด็กๆในสหรัฐอเมริกาทุกคนจะได้รับเชื้อไวรัสตับอักเสบบีตั้งแต่แรกเกิดซึ่งเป็นนโยบายสำคัญสำหรับเลขานุการด้านสุขภาพ Robert F. Kennedy Jnr ที่ผู้เชี่ยวชาญด้านโรคกล่าวว่าจะย้อนกลับไปหลายทศวรรษของผลประโยชน์ด้านสาธารณสุขคณะกรรมการลงมติให้เก็บปริมาณการคลอดเฉพาะทารกที่มารดาตรวจพบเชื้อไวรัสในทางบวกแทนที่ยูนิเวอร์ซาปี 1991</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 17:00:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">007c2328ce9110c465693b83e5d2a2a6d7a0cffc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/82acbd7a-1f60-4d85-a879-f1f9d20b0493_cc8139c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลฮ่องกงกล่าวถึงการแก้ปัญหาที่ ’ไร้สาระ‘ ของนักการเมืองสหรัฐฯเกี่ยวกับจิมมี่ไล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3335417/hong-kong-government-hits-out-us-politicians-absurd-resolution-jimmy-lai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้ตอบโต้ข้อกล่าวหาที่ "ไร้สาระและบิดเบือนความจริง" ของนักการเมืองสหรัฐฯเกี่ยวกับสุขภาพของอดีตเจ้านายสื่อ Jimmy Lai Chee-ying และการเรียกร้องให้ปล่อยตัวเขาออกจากคุกโดยไม่มีเงื่อนไขโฆษกรัฐบาลฮ่องกงกล่าวถึงมติที่นำเสนอในสภาผู้แทนราษฎรสหรัฐอเมริกาว่าเป็นความพยายามที่จะกดดันศาลของเมืองในการพิจารณาคดีอย่างต่อเนื่องของ Lai</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 16:27:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6ccc9086c5e56607fe40004c21f070478508471</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/799fac48-8865-4c8b-bdc1-df059e39c3e5_97677a86.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีดัตช์ยอมรับว่าเขาตาบอดจากจีนในวิกฤตชิป Nexperia</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3335416/dutch-minister-admits-being-blindsided-chinas-retaliation-nexperia-chip-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การควบคุมการส่งออกอาจเป็นอาวุธทางเศรษฐกิจที่ได้รับเลือกในปี 2025 แต่รัฐมนตรีดัตช์ที่เป็นศูนย์กลางของวิกฤต Nexperia ได้ยอมรับว่าเขาถูกปักกิ่งบังตาเมื่อปิดกั้นชิปของบริษัทไม่ให้ออกจากประเทศจีนสัมปทานของเขาทำให้เกิดคำถามใหม่เกี่ยวกับการวางแผนอย่างมากในการตัดสินใจที่จะเข้าถึงกฎหมายยุคสงครามเย็นเพื่อแทรกแซง CH ที่มีสำนักงานใหญ่เป็นชาวดัตช์ของจีน</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 16:22:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f27398893dd2ecce138763dab245a38eabb38e9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/ba61fa0b-546f-4b36-a9e4-7785d456fc0c_f199e6e2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความหวังในการเลือกตั้งของเลโก้ย้อนกลับไปหาเสียงในผลพวงจากไฟไหม้ที่ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3335413/legco-election-hopefuls-scale-back-campaigning-hong-kong-fire-aftermath?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สมัครเริ่มหาเสียงอีกครั้งในสัปดาห์นี้สำหรับการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติของฮ่องกงที่กำลังจะมาถึงแต่เลือกใช้วิธีการที่อ่อนน้อมมากขึ้นรวมถึงซุ้มข้างถนนและอาสาสมัครน้อยลงในช่วงหลังการเกิดเพลิงไหม้ครั้งร้ายแรงใน Tai Po เมื่อสัปดาห์ที่แล้วนอกจากนี้ Legco hopefuls บางคนยังได้เปิดตัวแพลตฟอร์มนโยบายใหม่ในการสำรวจความคิดเห็นในวันอาทิตย์เช่นการเรียกร้องให้มีการตรวจสอบอย่างละเอียดเกี่ยวกับเหตุเพลิงไหม้และการปรับปรุงข</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 14:12:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c0d46201c715fa175d791125c6c5ff4d482610c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/3dc6bc38-b9a3-4fa4-9fef-43cd6486228e_de859425.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>PLA จัดการฝึกซ้อมสงครามในเมืองเนื่องจากไทเปมีแนวโน้มที่จะเพิ่ม ‘ความสามารถที่ไม่สมมาตร’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3335376/pla-holds-urban-warfare-drill-taipei-looks-boost-asymmetric-capabilities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพปลดปล่อยประชาชนได้ดำเนินการฝึกซ้อมสงครามในเมืองตามที่สื่อของรัฐในสิ่งที่ดูเหมือนจะเป็นการตอบสนองต่อการเสนอราคาของไทเปเพื่อสนับสนุน "ความสามารถที่ไม่สมมาตร" ที่ได้รับการปรับปรุงในรายงานเมื่อวันพุธสถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐได้ออกอากาศภาพกองกำลังที่ดำเนินการเพื่อยึดพื้นที่ที่สร้างขึ้นในเมืองที่เต็มไปด้วยสงครามการฝึกซ้อม – ที่เกี่ยวข้องกับการลาดตระเวนการกวาดล้างและการยึดครอง – คือ</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8fb2117e1c5b408dffeeed22b7315a73cec17b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/47e17d8a-8761-4e77-af46-71be9b3cee17_34abe2ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
