<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ศาลญี่ปุ่นมีคำสั่งให้ Unification Church จ่ายเงิน 340,000 ดอลลาร์สหรัฐจากการหลอกลวงบริจาค</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3327704/japanese-court-orders-unification-church-pay-us340000-3-over-donations-scam?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทนายความที่ช่วยเหลือผู้ที่ตกเป็นเหยื่อของการชักชวนให้บริจาคอย่างก้าวร้าวของคริสตจักรเอกภาพในญี่ปุ่นกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าอนุญาโตตุลาการได้รับการสรุปแล้วโดยสั่งให้คริสตจักรจ่ายค่าเสียหายรวมกว่า 50 ล้านเยน (340,000 ดอลลาร์สหรัฐ) ให้กับอดีตผู้เชื่อสามคนในยุค 80 ซึ่งเป็นข้อตกลงดังกล่าวครั้งแรกระหว่างทั้งสองฝ่ายคดีอนุญาโตตุลาการที่ยื่นต่อศาลแขวงโตเกียว</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 01:42:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ca314f6572673e2e67669fa9dbb1a27f309640b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/bbc2b561-112f-47c6-b87e-005f630bf1e6_42583ebc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อเสนอที่พักในฮ่องกงพุ่งขึ้นใหม่ในเดือนกันยายนเกี่ยวกับการลดอัตราหุ้นที่ลอยตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3327675/hong-kong-property-deals-surge-anew-september-rate-cut-buoyant-stocks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวแทนอสังหาริมทรัพย์กล่าวว่าการขายอสังหาริมทรัพย์ในฮ่องกงในเดือนกันยายนมีจำนวนข้อตกลงและมูลค่าเพิ่มขึ้นในช่วงหลังของการผ่อนคลายอัตราดอกเบี้ยและตลาดหุ้นที่ฟื้นตัวขึ้นข้อเสนอครอบคลุมบ้านใหม่และที่อยู่อาศัยพื้นที่สำนักงานร้านค้าช่องจอดรถและหน่วยอุตสาหกรรมคาดว่าจะเพิ่มขึ้นร้อยละ 6.2 ต่อเดือนเป็น 6,862 หน่วยในเดือนกันยายนโดยมีมูลค่ารวมเพิ่มขึ้น</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 01:30:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59a694f901086882dfc0358860564ce376c489f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/e32b2cbe-042f-4c2b-8074-aaa6a4368309_56be573d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาพถ่ายทางอากาศในช่วงสงครามของฮ่องกง 100 ภาพบนจอแสดงผลเผยให้เห็นรายละเอียดสงครามโลกครั้งที่สองในเกาลูน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327665/100-hong-kong-wartime-aerial-photos-display-reveal-wwii-details-kowloon?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพถ่ายทางอากาศในช่วงสงครามของฮ่องกงประมาณ 100 ภาพที่ถูกจัดแสดงเป็นครั้งแรกเผยให้เห็นรายละเอียดที่มีค่าเกี่ยวกับการโจมตีทางอากาศของสงครามโลกครั้งที่สองในเกาลูนซึ่งคล้ายกับภาพที่เกี่ยวข้องกับระเบิดที่เพิ่งถูกค้นพบใน Quarry Bay นักประวัติศาสตร์กล่าวศาสตราจารย์ Kwong Chi-man ประธานแผนกประวัติศาสตร์ของมหาวิทยาลัยแบ๊บติสต์กล่าวว่าการรวบรวมภาพถ่ายทางอากาศของคาบสมุทรเกาลูนซึ่งถ่ายระหว่างปี 1941 ถึงปีพ.</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 01:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16365ad7ea62764f30dfc0abeac757bc1be4e319</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/964f0949-0e18-4410-827f-b1a624f0fafc_ceb459b0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงต้องเห็นรูปแบบการคิดค่าบริการขยะที่สมเหตุสมผลทางการเงิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3327483/hongkongers-must-see-waste-charging-scheme-makes-financial-sense?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ซูเปอร์ไต้ฝุ่นมุ่งหน้าไปยังเมืองเมื่อสัปดาห์ที่แล้วรัฐบาลประกาศว่าแผนการเก็บขยะที่ล่าช้าจะยังคงถูกระงับอย่างไม่มีกำหนดความท้าทายทางเศรษฐกิจและสังคมที่กว้างขึ้นในการเผชิญหน้ากับฮ่องกงนั้นเป็นเรื่องจริงอย่างไรก็ตามเมืองมีความเสี่ยงที่จะสูญเสียโอกาสที่สำคัญในการบรรลุเป้าหมายที่กำหนดไว้ในพิมพ์เขียวของเสียสำหรับฮ่องกง 2035 ซึ่งเป็นการลดการกำจัดของเสียต่อหัวอย่างค่อยเป็นค่อยไป</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22125eb95161711980424db69d4a3ca4c2b73aeb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/acdd1166-8641-49f7-ae9c-83dd3ac5d54d_8d79fd90.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศทำให้ความเสียหายจากซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาแย่ลงอย่างมีนัยสำคัญ: การศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3327646/climate-change-made-damage-super-typhoon-ragasa-significantly-worse-study-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศอาจเป็นสาเหตุมากกว่าหนึ่งในสามของความเสียหายโดยตรงต่อบ้านและทรัพย์สินที่เกิดจากซูเปอร์ไต้ฝุ่นที่พัดถล่มทางตอนใต้ของจีนเมื่อเดือนที่แล้วการศึกษาได้ข้อสรุปโลกที่ร้อนขึ้นทำให้ Ragasa ซึ่งเป็นพายุที่แรงที่สุดที่บันทึกไว้ในปีนี้มีพลังมากขึ้นเมื่อเกิดแผ่นดินถล่มในมณฑลกวางตุ้งนักวิจัยจาก Imperial College London กล่าวเสริมว่า</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 01:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c17f0b658f0cda52092057bf0977465aeda41ad2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/2fac3ca5-6648-4b0b-a0c6-819cebbae285_346d2876.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
