<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนกดดันกัมพูชาให้มุ่งเป้าไปที่การฉ้อโกงข้ามพรมแดนและการค้ามนุษย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340256/china-keeps-pressure-cambodia-target-cross-border-fraud-and-trafficking?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนกำลังเรียกร้องให้พนมเปญขยายการปราบปรามอุตสาหกรรมการฉ้อโกงออนไลน์ของกัมพูชาเพื่อรักษาแรงกดดันหลังจากการจับกุมและส่งผู้ร้ายข้ามแดนไปยังจีนในข้อหาฉ้อโกงเฉินจื่อในการประชุมกับรัฐมนตรีมหาดไทยและรัฐมนตรีต่างประเทศของพนมเปญเอกอัครราชทูตจีนประจำกัมพูชาหวังเหวินปินกล่าวว่าการกระทำผิดทางอาญาของการฉ้อโกงออนไลน์การกักขังโดยผิดกฎหมายและอาชญากรรมข้ามชาติที่เกี่ยวข้อง "ก่อให้เกิด</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 09:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8c82bd07d5f7510e74e525cf22396697d28ffa7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/48d11cdd-b35d-49d9-a998-87acb2e55969_148005a1.jpg?itok=DZC4fe_u&amp;v=1768638422" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงจีนอายุ 47 ปีแบ่งปันชีวิตข้าราชการในไอซ์แลนด์ชื่นชมวัฒนธรรมที่เคารพทางเลือก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3339774/china-woman-47-shares-civil-servant-life-iceland-appreciates-culture-respects-choices?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวจีนวัย 47 ปีแบ่งปันชีวิตอันงดงามของเธอในฐานะข้าราชการในเมืองห่างไกลในไอซ์แลนด์ซึ่งจุดประกายความสนใจและการอภิปรายอย่างมีชีวิตชีวาบนโซเชียลมีเดียในจีนแผ่นดินใหญ่หญิงสาวที่รู้จักกันในชื่อเมแกนเดินทางมาจากปักกิ่งในปี 2020 ตอนอายุ 42 ปีเธอตัดสินใจที่จะศึกษาต่อระดับปริญญาโทสาขาที่สองในไอซ์แลนด์ไม่กี่ปีหลังจากการหย่าร้างของเธอเธอได้รับปริญญาตรีในสาขาการบัญชีและเฟอร์ของเธอ</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e9bce6aafd04c52a134764e570046f4612abca0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/dff4f56d-3248-4e6d-9eb9-dc2a74587839_c8e45eb8.jpg?itok=zanh7IN9&amp;v=1768308159" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลปกครองไทยลงคะแนนเสียงโดยสาบานว่าจะยุติความขัดแย้งกัมพูชาปิดศูนย์กลางการหลอกลวง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3340252/thai-ruling-party-courts-voters-vowing-end-cambodia-conflict-close-scam-hubs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรครัฐบาลของไทยซึ่งกำลังพยายามรักษาอำนาจในการเลือกตั้งเดือนหน้าได้สาบานว่าจะแก้ไขความขัดแย้งของประเทศกับกัมพูชาและล้างภาพลักษณ์ในฐานะศูนย์กลางการขนส่งสำหรับผู้เสียหายจากการค้ามนุษย์ที่ถูกหลอกลวงพรรคอนุรักษนิยมภูมิใจไทยซึ่งยึดอำนาจในเดือนกันยายนได้เลือกตัวเองเป็นผู้พิทักษ์อธิปไตยของไทยที่เหมาะสมที่สุดในช่วงข้อพิพาทชายแดนระหว่างสองเอเชียตะวันออกเฉียงใต้</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 07:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8486126ea48b47a04572337c5895f14dc90740aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/d9a8040b-c910-4183-8a61-728c24317312_5ecdef61.jpg?itok=lIuKvYH-&amp;v=1768635008" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดราม่าในการวิ่งมาราธอนนานาชาติครั้งแรกของฮ่องกงในปี 1969 – จากหอจดหมายเหตุ SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3339688/drama-hong-kongs-first-international-marathon-1969-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บทความนี้ตีพิมพ์ครั้งแรกเมื่อวันที่ 15 ธันวาคม 1969 ดราม่าในการวิ่งมาราธอนนานาชาติครั้งแรกของ HK โดย Neil Perera Unheralded Kim Cha Hwan จากเกาหลีใต้เมื่อวานนี้ (14 ธันวาคม 1969) ได้บดขยี้สนามนักวิ่งระยะไกลระดับนานาชาติเพื่อชนะการวิ่งมาราธอนนานาชาติ Tin Tin ครั้งแรกใน New Territories คิมช่างไฟฟ้าวัย 21 ปีเอาชนะความท้าทายที่มุ่งมั่นจากจอห์นฟาแห่งออสเตรเลีย</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 07:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43133bcf3a11061acb99e94a726cca8349c7ecd0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/e081be29-cb58-4a2b-aa8e-8627fbfb58a1_1147502b.jpg?itok=9-tUHWH0&amp;v=1768279902" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้รับเหมาในฮ่องกงที่ได้รับคะแนนไม่ดีจากเจ้าของบ้านต้องเผชิญกับการถอดถอนหลังเกิดไฟไหม้ที่ไทโป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340251/hong-kong-contractors-rated-poorly-homeowners-face-removal-after-tai-po-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงอาจลบผู้รับเหมาบำรุงรักษาอาคารออกจากรายการที่รัฐบาลแนะนำหากเจ้าของบ้านไม่พอใจกับผลการดำเนินงานของพวกเขาซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของมาตรการในการต่อสู้กับการประมูลหลังจากเกิดเพลิงไหม้ Tai Po ที่ร้ายแรงเจ้าหน้าที่หมายเลข 2 ของเมืองได้กล่าวหัวหน้าเลขานุการ Eric Chan Kwok‑ki กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่ารัฐบาลมีเป้าหมายที่จะปรับปรุง "Smart Tender" ของหน่วยงานฟื้นฟูเมือง</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 07:25:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7107d7ac2020d4512bfc8f34d0b7555ad238b89</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/f4af5fdf-6c7d-48e7-b151-734ea5fcee99_627ea742.jpg?itok=NeRx_zlH&amp;v=1768634731" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
