<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐให้คำมั่นว่าจะให้ความช่วยเหลือด้านอาหารแก่คิวบาในขณะที่บีบการจ่ายน้ำมันเชื้อเพลิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3342640/us-pledges-food-aid-cuba-while-putting-squeeze-fuel-supply?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมารัฐบาลสหรัฐประกาศให้ความช่วยเหลือแก่คิวบาเพิ่มอีก 6 ล้าน $ ในขณะที่วิกฤตการณ์บนเกาะทวีความรุนแรงขึ้นและความตึงเครียดทวีความรุนแรงขึ้นระหว่างทั้งสองประเทศโดยประธานาธิบดีคิวบากล่าวหาว่าสหรัฐ "ปิดล้อมพลังงาน" ความช่วยเหลือส่วนใหญ่มีไว้สำหรับผู้ที่อาศัยอยู่ในภูมิภาคตะวันออกของคิวบาซึ่งพายุเฮอริเคนเมลิสซาพัดถล่มเมื่อปลายปีที่แล้วเสบียงได้แก่ข้าวถั่วพาสต้ากระป๋อง</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:35:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f404012cd09b21ed921a8dd849f170539e4e7b2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/9234e2ed-7aaa-4395-9a7b-bb34955c46e8_6c303c9e.jpg?itok=LpueU0VG&amp;v=1770363352" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนทดลองใช้ทรัพยากรคอมพิวเตอร์ AI ที่ใหญ่ที่สุดในประเทศในการผลักดันโครงสร้างพื้นฐานที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3342636/china-trials-its-largest-locally-made-ai-computing-resource-major-infrastructure-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>SuperComputing Network (SCNet) ที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐของจีนซึ่งเป็นผู้ให้บริการทรัพยากรคอมพิวเตอร์รายใหญ่ได้ปรับใช้โหนดใหม่สำหรับการทดสอบเบต้าซึ่งขับเคลื่อนโดยคลัสเตอร์คอมพิวเตอร์ปัญญาประดิษฐ์ที่ใหญ่ที่สุดในประเทศโหนดซึ่งเริ่มทดลองใช้ในวันพฤหัสบดีที่เจิ้งโจวมณฑลเหอหนานตอนกลางประกอบด้วยแพลตฟอร์ม scaleX สามแพลตฟอร์มจากนักพัฒนาซูเปอร์คอมพิวเตอร์จีน Sugon ซึ่งสนับสนุน</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">676be4c6bd5baf0f5dc279544311d1a8b0f64b34</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/d9a148d5-d101-4290-83b5-ddd220dd2275_afd6a9fd.jpg?itok=zLCC6k7e&amp;v=1770362020" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เสียงรบกวนหรือเสียงพื้นหลัง? รถบรรทุกเครื่องเสียงของญี่ปุ่นกำลังระเบิดอย่างเต็มที่ในเวลาเลือกตั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3342639/annoying-or-background-noise-japans-sound-trucks-full-blast-election-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มันเริ่มต้นเป็นชุดที่ห่างไกลของบันทึกที่บิดเบี้ยวดำเนินไปตามลมผ่านชานเมืองของโตเกียวค่อยๆเข้ามาใกล้และเสียงก็ดังขึ้นในที่สุดรถตู้ก็เลี้ยวโค้งและฉันจะได้รับพลังเต็มรูปแบบของระบบเสียงที่จะไม่หลุดออกจากสถานที่ในคอนเสิร์ตร็อคธงกระพือจากด้านหลังของรถตู้สีขาวซึ่งมีสังกัดพรรคปักอยู่ทั่วฝากระโปรงและลง</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:23:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bfe77b0e8728e5478652d17e34d6587798ab32dd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/05061ea5-df80-41c8-a522-a553e6a5909d_a668d593.jpg?itok=gdf3lMFT&amp;v=1770362584" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเตรียมเปิดตัวบริการเรียกรถที่ได้รับใบอนุญาตภายในไตรมาสที่สี่ของปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3342630/hong-kong-launch-licensed-ride-hailing-services-fourth-quarter-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงกล่าวว่าแพลตฟอร์มการเรียกรถที่มีใบอนุญาตชุดแรกคาดว่าจะเริ่มดำเนินการภายในไตรมาสที่สี่ของปีนี้และมีมาตรการลอยตัวเพื่อปรับปรุงบริการแท็กซี่ให้ดียิ่งขึ้นซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของพิมพ์เขียวการขนส่งล่าสุดของรัฐบาลกรมการขนส่งทางบกเมื่อวันศุกร์เปิดเผยพิมพ์เขียวยุทธศาสตร์การขนส่ง 124 หน้าครอบคลุมพื้นที่รวมถึงการพัฒนาระบบขนส่งทางบก</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:07:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d0962ce2a35aed3debec33b613fd720c13bfe1b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/b78b5003-5147-42f8-bc8c-54a17f414c58_7972239a.jpg?itok=aXAshut9&amp;v=1770361526" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้แจ้งเบาะแสชาวฮ่องกงในแอป AI MediSafe Saga ที่ถูกจับกุมในข้อหา doxxing</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3342626/hong-kong-whistle-blower-ai-app-medisafe-saga-arrested-alleged-doxxing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้แจ้งเบาะแสที่อยู่เบื้องหลังเรื่องอื้อฉาวที่สงสัยว่ามีการโกงที่เกี่ยวข้องกับแอปใบสั่งยาที่ได้รับรางวัลที่พัฒนาโดยนักเรียนได้ถูกจับกุมในข้อหา doxxing หนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์ได้เรียนรู้แหล่งข่าวยืนยันเมื่อวันศุกร์ว่า Hailey Cheng Hei-lam นักเรียนที่มีชื่อเสียงในชั่วข้ามคืนเมื่อปีที่แล้วหลังจากสร้างความกังวลเกี่ยวกับการพัฒนาของแอป MediSafe และความเป็นส่วนตัวของผู้ป่วยถูกกล่าวหา</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 06:50:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a92b6549af5c18c99c2dd49e4064d09dcdfa0aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/728ac78d-6199-4580-9fee-aa35c094e0a8_f5bdd70f.jpg?itok=lE3cb4ql&amp;v=1770360640" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
