<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ธนาคารกลางของจีนเพื่อสนับสนุน HKMA ในการเพิ่มสภาพคล่องเป็นสองเท่าของเงินหยวนสำหรับผู้ให้กู้ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3341220/chinas-central-bank-support-hkma-doubling-yuan-liquidity-hong-kong-lenders?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางของจีนจะสนับสนุนหน่วยงานด้านการเงินของฮ่องกงในการเพิ่มสภาพคล่องเป็นสองเท่าของเงินหยวนที่มีให้กับธนาคารท้องถิ่นซึ่งจะช่วยเพิ่มการให้กู้ยืมเงินหยวนและเพิ่มบทบาทของเมืองในฐานะศูนย์กลางนอกชายฝั่งระหว่างประเทศสำหรับสกุลเงินแผ่นดินใหญ่นายโซวหลานรองผู้ว่าการธนาคารประชาชนจีน (PBOC) กล่าวในการประชุม Asian Financial Forum (AFF) ที่ฮ่องกงเมื่อวันจันทร์ว่าธนาคารกลาง wou</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:18:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a96795785592c405175d6b80de17703d1ddd1d88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/660e26ab-2475-4e9f-93ed-c50ed64ebb4d_2a9fc199.jpg?itok=MoS5qaTz&amp;v=1769404703" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านเปิดเผยป้ายโฆษณาต่อต้านสหรัฐฯที่นองเลือดในฐานะผู้ให้บริการที่อยู่ใกล้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3341218/iran-unveils-bloody-anti-us-billboard-carrier-force-nears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการอิหร่านเปิดเผยภาพจิตรกรรมฝาผนังใหม่บนป้ายโฆษณาขนาดยักษ์ในจัตุรัสเตหะรานตอนกลางเมื่อวันอาทิตย์พร้อมคำเตือนโดยตรงไปยังสหรัฐอเมริกาว่าอย่าพยายามโจมตีทางทหารในประเทศเนื่องจากเรือรบของสหรัฐมุ่งหน้าไปยังภูมิภาคนี้ภาพแสดงให้เห็นมุมมองนกของเรือบรรทุกเครื่องบินที่มีเครื่องบินขับไล่ที่เสียหายและระเบิดบนดาดฟ้าเครื่องบินดาดฟ้าเต็มไปด้วยร่างกายและเต็มไปด้วยเลือด</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:11:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f30e7da21d5cd3706b00c33162ea639c623cef67</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/665478f7-279c-4736-831e-ddfe69984b0b_ef0c10d6.jpg?itok=whXPpDoy&amp;v=1769404303" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Gold surge มีนักวิเคราะห์มองไปที่จุดสูงสุดใหม่หลังจากสถิติ 5,000 $ ของสหรัฐท่ามกลางภูมิรัฐศาสตร์ยุคทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3341217/gold-surge-has-analysts-eyeing-new-highs-after-us5000-record-amid-trump-era-geopolitics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทองคำพุ่งขึ้นสู่ระดับสูงสุดตลอดกาลที่ 5,000 ดอลลาร์สหรัฐต่อออนซ์ในวันจันทร์โดยนักวิเคราะห์คาดการณ์ว่าจะได้รับผลกำไรเพิ่มขึ้นเนื่องจากโลหะมีค่าถูกมองว่าเป็นการป้องกันความเสี่ยงเชิงกลยุทธ์มากขึ้นท่ามกลางความเสี่ยงทางการเมืองที่เพิ่มขึ้นซึ่งเชื่อมโยงกับการเปลี่ยนแปลงนโยบายต่างประเทศของรัฐบาลสหรัฐในปัจจุบันและการผลักดันที่เพิ่มขึ้นสำหรับการลดดอลลาร์ “เราเห็นว่าการเคลื่อนไหวล่าสุดเป็นสิ่งที่สมเหตุสมผลเนื่องจากการเพิ่มขึ้นของความเสี่ยงทางภูมิศาสตร์การเมืองและ [the] mac</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:10:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cde88ec830d7bca978e15e74b4f253baa2096299</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/7ab3edd0-ca6d-4b9b-86ed-17284e0b8d23_25d48e9e.jpg?itok=0eiG6HC4&amp;v=1769404255" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำกองทัพจีนภายใต้การซักถาม BLACKPINK ในฮ่องกง: 5 การอ่านสุดสัปดาห์ที่คุณพลาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3341199/chinese-military-leaders-under-probe-blackpink-hong-kong-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากข่าวของเราเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับข้อมูลเกี่ยวกับข่าวทั่วเอเชียและอื่นๆหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. นายทหารในเครื่องแบบสูงสุดของจีน Zhang Youxia เป็นหนึ่งใน 2 นายพลที่อยู่ระหว่างการสอบสวนผู้นำทหารสูงสุดของจีน Zhang Youxia และ Liu Zhenli กำลังอยู่ระหว่างการสอบสวนกรณีที่สงสัยว่า "ร้ายแรง" disciplinar</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 04:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14121046abd171e2e0e5d597a8010b3f3dbfb70f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/c3652b41-3883-4251-9206-0de3f9d6041a_ec39ee1d.jpg?itok=j4zSU6io&amp;v=1769402665" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักปั่นจักรยานถูกรถชนเสียชีวิตในฮ่องกงครั้งที่สองในหนึ่งสัปดาห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3341208/cyclist-fatally-hit-car-hong-kong-second-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักปั่นจักรยานเสียชีวิตในโรงพยาบาลหลังจากถูกรถชนใน Tai Po หนึ่งสัปดาห์หลังจากเกิดอุบัติเหตุร้ายแรงอีกครั้งเกี่ยวกับจักรยานในฮ่องกงตำรวจได้รับแจ้งอุบัติเหตุเมื่อเวลา 7.25 น. ของวันจันทร์เหยื่อชายอายุหกสิบกว่าๆถูกรถชนบนถนนติงก๊กใกล้กับนิคมอุตสาหกรรมไท่โป้เขารีบไปที่โรงพยาบาล Alice Ho Miu Ling Nethersole ใน Tai Po เพื่อรับการรักษาแต่ก็</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 04:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2bcf08d6f4be58d78791872c6d159ee7fa677885</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/655109f6-1420-4be4-9175-738d1a805429_162d224d.jpg?itok=yQ77z6xi&amp;v=1769401196" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
