<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รางวัล Sigg Prize ของฮ่องกงได้รับการแบ่งปันเป็นครั้งแรกเนื่องจาก M + BOSS ยกย่องศิลปินที่ ‘กล้าหาญ’ 2 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/arts/article/3337062/hong-kongs-sigg-prize-shared-first-time-m-boss-praises-2-bold-artists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รางวัล Sigg Prize 2025 ได้รับร่วมกันกับ Wong Ping นักแอนิเมเตอร์ชาวฮ่องกงและ Heidi Lau ศิลปินที่ได้รับการยกย่องจากมาเก๊าซึ่งนับเป็นครั้งแรกที่มีการแบ่งปันรางวัลศิลปะร่วมสมัยระหว่างศิลปินสองคนนับตั้งแต่ได้รับรางวัลครั้งแรกในปี 2019 การประกาศดังกล่าวจัดขึ้นในวันที่ 16 ธันวาคมโดย M + ซึ่งเป็นพิพิธภัณฑ์ในเขตวัฒนธรรมเกาลูนตะวันตกของฮ่องกงที่จัดการแข่งขันประจำปีตามชื่อของวิทยาลัย</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 04:12:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a8d20ef4ac984bbeb773370c15573e4cc7d44121</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/8a0c5574-e6b9-4135-a6eb-877808a783e1_ae1e5e77.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ได้รับรางวัล Yidan ในปีนี้ปรับเปลี่ยนความรู้และทักษะสมัยใหม่ทั่วโลกอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/native/news/people-culture/topics/global-changemakers-education/article/3336852/how-years-yidan-prize-laureates-reshape-modern-literacy-and-skills-worldwide?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การศึกษาถือเป็นหนึ่งในกองกำลังที่แข็งแกร่งที่สุดสำหรับความก้าวหน้าทางสังคมสร้างสังคมที่ปลอดภัยมีสุขภาพดีและเป็นธรรมมากขึ้นแต่เมื่อโลกเปลี่ยนไปการเรียนรู้จะต้องพัฒนาไปพร้อมกับมัน – ความเชื่อที่เป็นหัวใจของรางวัล Yidan ซึ่งตระหนักถึงนวัตกรรมที่มีพลังในการเปลี่ยนแปลงการศึกษาและนำมาซึ่งการเปลี่ยนแปลงที่ยั่งยืนสำหรับทุกคนรางวัลเกียรติยศและ SUP ประจำปีก่อตั้งขึ้นในปี 2016</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 04:05:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b396494401336b50f78e5a67a2be642e9e44fa8a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/0081876f-6642-472b-97a3-97d2fd1e198a_8cbbc451.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนร่างกฎหมายว่าด้วยกิจกรรมและการคุ้มครองสิ่งแวดล้อมในแอนตาร์กติกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337407/china-drafts-law-activities-and-environment-protection-antarctica?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ร่างกฎหมายเกี่ยวกับกิจการแอนตาร์กติกเนื่องจากรัฐบาลจีนต้องการปกป้องผลประโยชน์และเสริมสร้างบทบาทในการปกครองของทวีปใต้สุดสื่อของรัฐรายงานว่าร่าง “กิจกรรมแอนตาร์กติกและกฎหมายคุ้มครองสิ่งแวดล้อม” ได้ถูกส่งไปยังคณะกรรมการประจำสภาประชาชนแห่งชาติซึ่งเป็นสภานิติบัญญัติชั้นนำของประเทศเมื่อวันจันทร์เพื่อทำการตรวจสอบครั้งแรก “ฝ่ายนิติบัญญัติ</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e4d6aeeb57292974580ce19164b4485f9ff3788</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/9575004d-3315-49a8-ba51-4fa404d9d457_640ce47b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะเพิ่มที่ชาร์จที่ใช้งานร่วมกันได้มากขึ้นสำหรับรถยนต์ไฟฟ้าของจีนในขณะที่รถกวางตุ้งพุ่งชนถนน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3337419/hong-kong-add-more-compatible-chargers-chinese-evs-guangdong-cars-hit-roads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะจัดหาเครื่องชาร์จที่เข้ากันได้กับยานพาหนะไฟฟ้าของจีนมากขึ้นหัวหน้าฝ่ายขนส่งกล่าวว่าเนื่องจากรถยนต์ชุดแรกจากมณฑลกวางตุ้งเข้าสู่เขตเมืองภายใต้โครงการใหม่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการขนส่งและโลจิสติกส์ Mable Chan กล่าวเมื่อวันอังคารว่ารถยนต์จีนแผ่นดินใหญ่เกือบ 100 คันเข้าสู่ฮ่องกงในวันแรกของการประชุม “Southbound Travel for Guangdong Vehicles (E</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 03:28:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6993a83ab661079715ef03a26e7687c0a8c50b2a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/dcd94699-ab7f-4dfd-9ccc-dd817ecf1c70_0763634f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การจัดส่ง LNG ของรัสเซียไปยังจีนพุ่งขึ้น 143% ในเดือนพฤศจิกายนแซงหน้าออสเตรเลีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3337367/russian-lng-shipments-china-surge-143-november-overtaking-australia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขนส่งก๊าซธรรมชาติเหลว (LNG) ของรัสเซียไปยังจีนทะยานขึ้นเมื่อเดือนที่แล้วซึ่งเป็นการรวมบทบาทของมอสโกในฐานะซัพพลายเออร์พลังงานอันดับต้นๆของเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกแม้จะต้องเผชิญกับการคว่ำบาตรของตะวันตกการนำเข้าก๊าซ LNG จากรัสเซียพุ่งขึ้นร้อยละ 142.6 ในปีต่อปีเป็น 1.6 ล้านตันแทนที่ออสเตรเลียเพื่อเป็นหนึ่งในสองซัพพลายเออร์รายใหญ่ที่สุดของจีนควบคู่ไปกับกาตาร์เมื่อเดือนที่แล้ว acc</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 03:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09ecaaf6fc39a8de1ec7c436a14e0d9c635393d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/37f52866-2d30-48a4-a9f8-3d8fa255bb4f_de88a775.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
