<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การวิจัยขั้นพื้นฐานที่ล้าหลังของจีนเรียกร้องให้มีการใช้เทคโนโลยีหลักในฐานะที่เป็นอุปสรรคของสหรัฐอเมริกา: ที่ปรึกษาทางเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3338116/chinas-lagging-basic-research-demands-core-tech-pivot-us-curbs-bite-economic-adviser?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนไม่สามารถไล่ตามพรมแดนทางเทคโนโลยีได้เพียงอย่างเดียว – จีนต้องยึดครองความเป็นเจ้าของนักเศรษฐศาสตร์ที่มีชื่อเสียงได้เตือนเรียกร้องให้รัฐบาลจีนเร่งการวิจัยขั้นพื้นฐานและพัฒนาเทคโนโลยีหลักเพื่อให้ได้อำนาจต่อรองกับข้อจำกัดที่กำหนดเป้าหมายของวอชิงตัน “จีนไม่สามารถเล่นเป็นผู้ติดตามได้อีกต่อไปสหรัฐฯไม่ยอมแน่” หวังอี้หมิงรองประธานศูนย์แลกเปลี่ยนทางเศรษฐกิจระหว่างประเทศของจีนกล่าว</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 07:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1b3af50debcbace84b187317ba87783c3a66517</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/fdf87350-3928-4fea-a2a4-dd6ed68e4218_b159b2a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>งานคริสต์มาสของ Swire ส่งเสริมการให้สำหรับผู้อยู่อาศัยที่ได้รับผลกระทบจากไฟไหม้ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338130/swires-christmas-fair-encourages-giving-hong-kong-fire-affected-residents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชุมชนท้องถิ่นมารวมตัวกันภายใต้แสงไฟคริสต์มาสนีออนส่องสว่างสถานที่ Taikoo ของฮ่องกงสำหรับตลาดถนนประจำปีเพื่อช่วยเหลือการกุศลและเพื่อสนับสนุนผู้อยู่อาศัยที่ได้รับผลกระทบจากไฟไหม้ร้ายแรงที่บ้านจัดสรรในเดือนพฤศจิกายนงาน White Christmas Street Fair ซึ่งจัดขึ้นโดย Swire Properties จัดขึ้นตั้งแต่วันที่ 11 -14 ธันวาคมที่ถนน Tong Chong จัตุรัส Taikoo และสวน Taikoo กิจกรรมระดมทุน</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 06:57:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56a3880a236844c2237736e38318f92819fba9c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/9eca4179-36ad-4579-8d59-2354dbbd7c49_1c418121.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงถูกจำคุกเพราะแกล้งเป็นครูฝึกโดยอ้างว่าลาป่วยในปี 2019</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3338122/hong-kong-policeman-jailed-pretending-be-trainer-claiming-sick-leave-2019?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฮ่องกงได้ตัดสินจำคุกตำรวจที่ถูกระงับเป็นเวลาหกเดือนในข้อหาหลอกลวงให้แพทย์ให้ลาป่วยเพิ่มอีก 54 วันในช่วงที่เกิดความไม่สงบทางสังคมในปี 2019 เมื่อเขาแสร้งทำเป็นผู้ฝึกสอนส่วนตัวที่ไม่เหมาะสมสำหรับการทำงาน Jeffrey Tam Shun-wai อายุ 32 ปีถูกตัดสินเมื่อวันอังคารที่ศาลเกาลูนตะวันตกในข้อหาฉ้อโกงแม้จะปฏิเสธว่าเขาจงใจหลอกลวง</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 06:16:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afdc01524eecf90cc9e4bb999d0c538310f84011</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/cecb711b-4210-4d52-8f33-17aafa27bf22_a0ecd2dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ใหม่สวนอุตสาหกรรมฮ่องกงขอบตาในการผลิตที่ชาญฉลาดการแพทย์แผนจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338121/new-hong-kong-industrial-park-eyes-edge-smart-manufacturing-chinese-medicine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สวนอุตสาหกรรม Hung Shui Kiu ของฮ่องกงจะใช้ประโยชน์จากข้อได้เปรียบด้านทำเลที่ตั้งเพื่อมุ่งเน้นไปที่การผลิตขั้นสูงรวมถึงผลิตภัณฑ์ยาจีนที่เป็นกรรมสิทธิ์ในการเสนอราคาเพื่อสร้างความแตกต่างจาก San Tin Technopole ตามการเปิดเผยของหน่วยงานพัฒนาในขณะที่รัฐบาลยังไม่ได้กำหนดตัวชี้วัดผลการดำเนินงานที่สำคัญ (KPIs) สำหรับบริษัทที่ดำเนินธุรกิจสวนสาธารณะซึ่งเป็นเจ้าหน้าที่ด้านการพัฒนาชั้นนำ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 06:08:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05131cb762b9b6b6165a0d20961389a2d905c9d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/cc09395c-2cb0-4149-919d-f643e4f0ff52_09ba028f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มานาสตาร์ทอัพตัวแทน AI ที่ก่อตั้งในจีนที่ได้มาโดย Meta ของ Zuckerberg สำหรับ ‘พันล้าน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3338117/china-founded-ai-agent-start-manus-acquired-zuckerbergs-meta-billions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทสตาร์ทอัพที่ก่อตั้งในประเทศจีนที่เชี่ยวชาญด้านปัญญาประดิษฐ์ได้ถูกซื้อกิจการโดย Meta Platform ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของสหรัฐอเมริกาด้วยมูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์ซึ่งถือเป็นข้อตกลงที่สำคัญท่ามกลางการแข่งขันด้านเทคโนโลยี AI ของสหรัฐฯและจีนการเข้าซื้อกิจการของ MANUS ที่ตั้งอยู่ในสิงคโปร์เพียงเก้าเดือนหลังจากการเปิดตัวต่อสาธารณชนในเดือนมีนาคมเป็นการเน้นย้ำถึงความสามารถในการแข่งขันด้าน AI ของจีนแม้ว่าวอชิงตันจะพยายามกีดกันคู่แข่งของ ACCE</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">129e30dac8d7459fcff1f292a369dcc19c0e38d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/2653810d-d5c6-4343-9041-168331ed9694_859c31a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
