<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>THINK TANK ของฮ่องกงเรียกร้องให้ทำการเสนอราคา - ก่ออาชญากรรมหลังจากเกิดไฟไหม้ร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338957/hong-kong-think-tank-backs-call-make-bid-rigging-crime-after-fatal-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงควรทำการประมูลเพื่อก่ออาชญากรรมเมื่อเกิดไฟไหม้ที่ร้ายแรงที่สุดของเมืองในรอบหลายทศวรรษถังความคิดในท้องถิ่นได้กระตุ้นให้เกิดการเรียกร้องที่คล้ายกันจากนายทหารของเมืองข้อเสนอของสถาบันวิจัย POD เกิดขึ้นหลังจากที่สมาคมบาร์ฮ่องกงจัดตั้งคณะทำงานเฉพาะกิจเพื่อทบทวนกฎหมายที่มีอยู่หลังจากไฟไหม้ร้ายแรงในศาลวังฟุกของ Tai Po ซึ่งฉีกผ่านเจ็ดของ EIG</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 13:02:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc72dca85a33afc79e4dc6a1f57bb1333c9e0d8b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/cbcb5a72-dd6c-4074-81bf-216ea8c45639_653edaca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเสนอราคาเพื่อเปลี่ยนแปลงกฎหมายไต้หวันที่กระตุ้นให้รัฐบาลจีนเตือนถึงความเสี่ยงจากสงครามที่จะเกิดขึ้นในช่วงแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3338958/bid-change-taiwan-law-prompted-beijing-warn-war-risk-falls-first-hurdle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนการที่ถกเถียงกันในการเปลี่ยนแปลงกฎหมายของไต้หวันที่ควบคุมความสัมพันธ์กับจีนแผ่นดินใหญ่ซึ่งนักวิจารณ์กล่าวว่าอาจทำให้เกาะนี้กลายเป็น "de jure independence" ดูเหมือนจะล่มสลายภายในไม่กี่วันความล้มเหลวของร่างกฎหมายในการเข้าถึงคณะกรรมการระเบียบวาระของสภานิติบัญญัติได้เน้นย้ำถึงความอ่อนไหวของปัญหาท่ามกลางแรงกดดันจากปักกิ่งซึ่งเตือนเมื่อวันอาทิตย์ว่าแถลงการณ์</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 13:02:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">546eca0f74f5e5bd842f07031d07fa2a59121f54</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/bfbfd5f7-3bde-4b90-b2cf-db2f02c82d3f_30e0309c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Amap ของ Alibaba สร้างกล้ามเนื้อให้กับ ‘โมเดลโลก‘ ในการผลักดันนอกเหนือจาก AI ที่ใช้ข้อความ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3338944/alibabas-amap-muscles-world-models-push-beyond-text-based-ai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Amap ซึ่งเป็นแขนแผนที่และการนำทางของ Alibaba Group Holding กำลังยกระดับการวิจัยใน "แบบจำลองโลก" ซึ่งเป็นระบบที่ออกแบบมาเพื่อจำลองสภาพแวดล้อมในโลกแห่งความเป็นจริงขณะที่ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีผลักดันให้ลึกลงไปในการฝังปัญญาประดิษฐ์ในบริการของตนหน่วยวางแผนที่จะเปิดตัวผลิตภัณฑ์ใหม่ตามโมเดล FantasyWorld ซึ่งพัฒนาโดย Alibaba Amap Computer Vision Lab และ releas</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 13:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0abdc280c6f3ca8be2a15d6ac8b6b111940f65ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/3efe6b5c-8a4c-407f-85d3-e8aab6543376_5bb97a71.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตอนนี้สหรัฐเป็นเจ้าของมากกว่าน้ำมันของเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3338773/us-now-owns-more-just-venezuelas-oil?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเช้าวันเสาร์ที่เงียบสงบกองกำลังพิเศษอเมริกันได้ยึดนิโคลัสมาดูโรในการากัสและพาเขาบินไปยังสหรัฐอเมริกาภายในไม่กี่ชั่วโมงประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐประกาศว่าวอชิงตันจะ "บริหาร" เวเนซุเอลา – อย่างน้อยก็ชั่วคราวสิ่งที่ฟังดูเหมือนพล็อตภาพยนตร์แอ็คชั่นยุค 1990 ทำเครื่องหมายการฝังศพครั้งสุดท้ายของแนวคิดที่ว่าทรัมป์เป็นประธานาธิบดีแห่งสันติภาพซึ่งเป็นภาพลวงตาที่เกิดจากวาทศิลป์ของเขาเองเป็นส่วนใหญ่</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 12:30:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85ece3bc81bdd71aac3c260b69ccce3be4834547</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/30ed601a-c3e9-401f-8e25-353e382d2f3b_8b59df6c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Li Qiang และ Lee Jae Myung กลับมาค้าเสรีและพหุภาคีในระหว่างการเจรจาปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338952/li-qiang-and-lee-jae-myung-back-free-trade-and-multilateralism-during-beijing-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีหลี่เจียงเรียกร้องให้มีพหุภาคีและการค้าเสรีในการประชุมกับประธานาธิบดีลีแจมุงของเกาหลีใต้เมื่อวันอังคารและกล่าวว่าจีนจะส่งเสริมความร่วมมือในสาขาที่เกิดขึ้นใหม่เช่นการผลิตระดับไฮเอนด์พลังงานใหม่และปัญญาประดิษฐ์ (AI) หลี่กล่าวว่าจีนมีเป้าหมายที่จะขยาย "ความกว้างและความลึกของความร่วมมือ" เพื่อให้ได้ผลลัพธ์ในทางปฏิบัติมากขึ้นและยินดีที่จะขยาย</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 12:19:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d032dc0e9114d10c93fff6a190fd7e457b59c408</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/74c689c0-f76b-4576-9542-1293c7285340_5a4dd96c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
