<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แฮ็กเกอร์มุ่งเป้าไปที่ทีวีของรัฐอิหร่านด้วยข้อความของมกุฎราชกุมารที่ถูกเนรเทศไปยัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3340399/hackers-target-iran-state-tv-exiled-princes-message-forces?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แฮ็กเกอร์ขัดจังหวะการส่งสัญญาณโทรทัศน์ผ่านดาวเทียมของรัฐอิหร่านไปยังฟุตเทจทางอากาศที่สนับสนุนมกุฎราชกุมารที่ถูกเนรเทศของประเทศและเรียกร้องให้กองกำลังรักษาความปลอดภัยไม่ให้ "ชี้อาวุธของคุณไปที่ประชาชน" ฟุตเทจออนไลน์แสดงให้เห็นเมื่อต้นวันจันทร์ซึ่งเป็นการขัดจังหวะล่าสุดที่ติดตามการประท้วงทั่วประเทศในประเทศการแฮ็กเกิดขึ้นในฐานะผู้เสียชีวิตในการปราบปรามโดยเจ้าหน้าที่ที่สังหารผู้ประท้วง</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:12:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">904ca5e878c49ed0bd59ab12d74986b0e428ad4a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/bf1248a4-fec8-4927-9724-35927c7abd99_cf2e4f3d.jpg?itok=fUFhAEbc&amp;v=1768806769" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สัญญาณเตือนประชากรของจีนดังขึ้นเมื่อการเกิดต่ำสุดในประวัติศาสตร์และประชากรลดลงอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3340398/chinas-demographic-alarms-blare-births-hit-historic-low-and-population-shrinks-again?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนการเกิดของจีนลดลงต่ำสุดเป็นประวัติการณ์ในปีที่แล้วโดยลดลงประมาณ 10 ล้านคนจากจุดสูงสุดในปี 2016 และลดลงมากกว่าครึ่งในเวลาไม่ถึงทศวรรษเนื่องจากประชากรของประเทศหดตัวลงเป็นปีที่สี่ติดต่อกันมีทารกเพียง 7.92 ล้านคนที่เกิดในปี 2025 ลดลงร้อยละ 17 จาก 9.54 ล้านคนในปี 2024 ตามข้อมูลที่เผยแพร่โดยสำนักงานสถิติแห่งชาติเมื่อวันจันทร์</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:09:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17e48063cae10d3bbd94ae62e2cd36893c0a1c7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/aaa2e4ec-cb5e-4a91-b463-5d925dd08d1b_92af877c.jpg?itok=Btz1-zUV&amp;v=1768806579" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีมจีนฟื้นฟูชุดเกราะ ‘สีทอง‘ ในตำนานของราชวงศ์ถังที่พบในสุสานทิเบต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3340394/chinese-team-restores-legendary-tang-dynasty-golden-armour-found-tibetan-tomb?utm_source=rss_feed</link>
      <description>“เราจะไม่ออกจากทะเลทรายจนกว่าเราจะเอาชนะศัตรูได้แม้ว่าในสงครามชุดเกราะสีทองของเราจะถูกสวมใส่มากกว่า 100 ครั้ง” บทกวีที่มีชื่อเสียงของหวังฉางหลิงจากราชวงศ์ถังของจีนแสดงให้เห็นถึงทหารในชุดเกราะสีทองที่ต่อสู้กับพรมแดนทะเลทรายอย่างไรก็ตามเป็นเวลานานไม่มีการขุดพบชุดเกราะชุบทองของราชวงศ์ถังปล่อยให้รูปลักษณ์ของมันอยู่ในจินตนาการแต่ในวันที่ 14 มกราคมห้องปฏิบัติการสำคัญของ Archaeol</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:52:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ccdbc76624cf30733cb28d4be7fc5173fb73e3b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/b37fc830-7e1c-449b-bef2-6b1e610704aa_7f0b9d7a.jpg?itok=WtkN3mWX&amp;v=1768805506" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 11 รายสูญหายกว่า 60 รายหลังไฟไหม้อาคารศูนย์การค้าในปากีสถานเป็นเวลา 24 ชั่วโมง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3340392/11-dead-over-60-missing-after-pakistan-shopping-centre-fire-smoulders-24-hours?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ดับเพลิงในการาจีเริ่มค้นหาผู้สูญหายในวันจันทร์มากกว่า 60 คนหลังจากไฟไหม้ครั้งใหญ่ทำลายศูนย์การค้าในเมืองที่มีประชากรมากที่สุดของปากีสถานในขณะที่จำนวนผู้เสียชีวิตจากภัยพิบัติเพิ่มขึ้นเป็น 11 คนไฟเริ่มไหม้เมื่อปลายวันเสาร์ที่ Gul Plaza ที่แผ่กิ่งก้านสาขาหลายชั้นในย่านธุรกิจของเมืองและถูกไฟไหม้นานกว่าหนึ่งวันขัดขวางความพยายามในการช่วยเหลือในพื้นที่หนาแน่น</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:36:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6dfb574077c3d406869e3dc7115037f7553df1e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/65bd77a8-5be1-4ec6-8d03-2704d9e084a0_583b3f97.jpg?itok=9mIgsVr0&amp;v=1768804607" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การจับกุมการปลุกระดมของผู้สื่อข่าวมาเลเซียทำให้เกิดความสงสัยในบันทึกการปฏิรูปของอันวาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3340390/malaysian-reporters-sedition-arrest-casts-doubts-anwars-reform-record?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บันทึกของนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมแห่งมาเลเซียเกี่ยวกับการปฏิรูปกฎหมายได้รับการตรวจสอบหลังจากนักข่าวถูกคุมขังภายใต้พระราชบัญญัติปลุกระดมในยุคอาณานิคมเนื่องจากถาม "คำถามที่ละเอียดอ่อน" ที่เชื่อมโยงกับวิกฤตกาซากับการปฏิบัติต่อจีนชาติพันธุ์ในประเทศมลายูส่วนใหญ่เร็กซ์ตันอายุ 31 ปีนักข่าวของเว็บไซต์ข่าวท้องถิ่นฟรีมาเลเซียทูเดย์ถูกจับกุมเมื่อเช้าตรู่วันเสาร์หลังจากที่เขาถาม</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:04:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bcd5a3968a31798132deae89a13f33581ccc8e67</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/0d0dbe4a-2faf-4afc-a780-dc3bb3a69191_2f0ac193.jpg?itok=_2NgH7VZ&amp;v=1768802655" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
