<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักโดดร่มในออสเตรเลียรอดชีวิตจากการพลัดตก 4,600 เมตรหลังร่มชูชีพดีดหางเครื่องบิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3336026/skydiver-australia-survives-4600-metre-fall-after-parachute-snags-plane-tail?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพหยุดหัวใจที่เผยแพร่ในวันพฤหัสบดีโดยทางการออสเตรเลียแสดงให้เห็นว่าขณะที่นักโดดร่มคนหนึ่งถูกทิ้งให้ห้อยอยู่ในอากาศหลายพันเมตรหลังจากที่ร่มชูชีพของพวกเขาติดอยู่บนหางของเครื่องบินนักโดดร่มรอดชีวิตจากเหตุการณ์นี้ซึ่งเกิดขึ้นทางตอนใต้ของแคนส์ในระหว่างการแสดงผาดโผนในเดือนกันยายนแต่เพิ่งได้รับการเปิดเผยหลังจากการตรวจสอบโดยหน่วยเฝ้าระวังความปลอดภัยการขนส่งแผนสำหรับ 16 -</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 07:01:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ebcb39cfadbbc758d01dacea600ebe2ba40dc06</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/6c9c16f9-4b90-49b7-b336-6fe8e51eb6bb_567f92db.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำสั่งฝังศพส่วนใหญ่ที่ออกให้กับชาวอินโดนีเซีย 9 คนที่เสียชีวิตในเปลวไฟฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336023/repatriation-efforts-progressing-9-indonesians-killed-hong-kong-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซากศพของชาวอินโดนีเซียเก้าคนที่เสียชีวิตในนรก Tai Po ที่ร้ายแรงอาจถูกส่งกลับไปยังประเทศบ้านเกิดของพวกเขาในไม่ช้าเนื่องจากคำสั่งฝังศพส่วนใหญ่ได้รับการออกแล้วไปรษณีย์ได้เรียนรู้สถานกงสุลอินโดนีเซียในฮ่องกงกล่าวกับหนังสือพิมพ์โพสต์เมื่อเช้าวันพฤหัสบดีว่าการเยือนของคณะผู้แทนจากกระทรวงการต่างประเทศของประเทศได้นำไปสู่ "การจัดการอย่างรวดเร็ว" ของซากศพของไน</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 06:44:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d6a44f2a1627cdc9ec09851b57126378442c43d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/5f1340b5-6190-4cef-9132-0b9a0b6e048f_56065076.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำอธิบาย G2 ของ Hegseth สำหรับความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนนั้น ‘มีปัญหาอย่างมาก’ นักกฎหมายกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3336018/hegseths-g2-description-us-china-relations-deeply-problematic-lawmaker-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐฯได้กำหนดให้ความสัมพันธ์ระหว่างกรุงวอชิงตันกับกรุงปักกิ่งเป็น "G2" ซึ่งมีความหมายว่า "มีปัญหาอย่างมาก" ซึ่งเป็นแนวทางของพันธมิตรและหุ้นส่วนของสหรัฐฯในภูมิภาคโดยนักกฎหมายของสหรัฐฯได้ระบุไว้ในจดหมายราชากฤษณมูรติตัวแทนสภาผู้แทนราษฎรพรรคประชาธิปัตย์ซึ่งเป็นสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรของคณะกรรมการเลือกพรรคคอมมิวนิสต์จีนได้ส่งหนังสือถึงเฮกเสทเมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 06:25:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55704047504bf36c80d4b78aa37f16e6d980005f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/15b89f79-ef62-4694-9007-c52fa1fb8788_7fb7102f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บอนนี่บลูดาราหนังโป๊ถูกเนรเทศขึ้นบัญชีดำจากบาหลี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336016/porn-star-bonnie-blue-faces-deportation-blacklisting-bali?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ดาราภาพยนตร์ผู้ใหญ่ชาวอังกฤษที่เป็นที่ถกเถียงกันต้องเผชิญกับการเนรเทศจากเกาะบาหลีรีสอร์ตของอินโดนีเซียเนื่องจากละเมิดกฎหมายตรวจคนเข้าเมืองหลังจากที่เธอถูกจับกุมในข้อหาสร้างเนื้อหาออนไลน์ลามกอนาจารตำรวจกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีตำรวจท้องถิ่นเมื่อสัปดาห์ที่แล้วบุกสตูดิโอในศูนย์กลางการท่องเที่ยวยอดนิยมของเมืองบาดุงใกล้กับเมืองหลวงของเกาะเดนปาซาร์กักตัวบอนนี่บลูซึ่งมีชื่อจริงว่าเทียบิลลิ่งเกอร์</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 06:22:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2e68bd62837edf2f2486222d4fcb9b157e609f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/f3e38090-18cc-41ea-8c08-aba1cd20500f_6add808b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงควรศึกษาผลกระทบของสื่อสังคมออนไลน์ที่มีต่อวัยรุ่นสร้างนโยบายของตนเอง: ผู้เชี่ยวชาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3336014/hong-kong-should-study-social-media-impact-teens-craft-its-own-policies-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงควรตรวจสอบผลกระทบของโซเชียลมีเดียที่มีต่อวัยรุ่นในเมืองและสำรวจวิธีควบคุมการใช้อินเทอร์เน็ตผู้เชี่ยวชาญด้านการศึกษาและสุขภาพอย่างเข้มงวดความคิดเห็นของพวกเขาเกิดขึ้นในวันพฤหัสบดีหลังจากที่ออสเตรเลียกลายเป็นประเทศแรกที่ห้ามใช้โซเชียลมีเดียสำหรับเด็กอายุต่ำกว่า 16 ปีเนื่องจากสั่งให้ 10 แพลตฟอร์มที่ใหญ่ที่สุดในการห้ามผู้ใช้ที่ยังไม่บรรลุนิติภาวะหรือต้องเสียค่าปรับสูงสุด A $ 49</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 06:16:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">603a9a437667ccf747312b9de01a663bfb9e2460</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/27ff2ddd-14a9-48eb-998b-5aa00f636e43_43e35459.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
