<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หลานชายของบารอนขนส่งฮ่องกงซื้อแฟลตมูลค่า 9.6 ล้านดอลลาร์สหรัฐในอ่าวรีพัลส์เบย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3336577/hong-kong-shipping-barons-nephew-buys-us96-million-flat-repulse-bay?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลานชายของ Y.K. Pao ผู้เป็นผู้ประกอบการขนส่งในฮ่องกงผู้ล่วงลับได้ซื้อแฟลตหรูมูลค่า 75 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (9.6 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ใน Repulse Bay ซึ่งยังคงมีแนวโน้มในหมู่ผู้ซื้อที่ร่ำรวยของเมืองซึ่งได้ซื้อบ้านระดับไฮเอนด์ในช่วงหลายเดือนที่ผ่านมา Crosspark Limited ซึ่งเป็นนิติบุคคลที่เชื่อมโยงกับ Raymond Pao Lun-kwok ได้ซื้อแฟลตสี่ห้องนอนขนาด 2,491 ตารางฟุตใน Grand Garden ในเขตภาคใต้ที่ร่ำรวยเมื่อวันที่ Decemb</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 04:08:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ee68de86eddcaa66a55c4871c2eb53d09475cb3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/7b0b6f85-7f46-4a0e-b322-dec4258fa804_eccb7605.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไต้หวันเคลื่อนไหวเพื่อกระชับกฎการเกณฑ์ทหารหลังจากการหลบเลี่ยงร่างกฎหมายที่มีรายละเอียดสูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3336512/taiwan-moves-tighten-conscription-rules-after-high-profile-draft-dodging?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันได้เคลื่อนไหวเพื่อกระชับกฎการเกณฑ์ทหารหลังจากคดีที่มีชื่อเสียงซึ่งเกี่ยวข้องกับดาราและชายหนุ่มที่ปลอมแปลงเวชระเบียนของพวกเขาเพื่อหลีกเลี่ยงการรับราชการทหารภาคบังคับนอกจากนี้การเปลี่ยนแปลงที่นำเสนอยังเป็นการมอบอำนาจให้บริการทางเลือกสำหรับคนข้ามเพศและคนต่างเพศซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่ก่อให้เกิดการสะท้อนกลับจากกลุ่มสิทธิและสมาชิกคนอื่นๆของประชาชน</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1167d5da753fd33d1d73ddc3e93946348ec7bf4d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/a83e22c6-2e4e-4d91-841b-075d96f084df_42ec4b38.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพสหรัฐกล่าวว่าการโจมตีเรือ 3 ลำในมหาสมุทรแปซิฟิกตะวันออกทำให้มีผู้เสียชีวิต 8 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3336572/us-military-says-strikes-3-boats-eastern-pacific-ocean-kills-8?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพสหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าโจมตีเรือสามลำที่ถูกกล่าวหาว่าลักลอบขนยาเสพติดในมหาสมุทรแปซิฟิกตะวันออกทำให้มีผู้เสียชีวิตทั้งหมดแปดคนเนื่องจากการตรวจสอบการโจมตีทางเรือกำลังทวีความรุนแรงขึ้นในสภาคองเกรสสหรัฐกองทัพสหรัฐกล่าวในแถลงการณ์บนโซเชียลมีเดียว่าการนัดหยุดงานมุ่งเป้าไปที่ "องค์กรก่อการร้ายที่ได้รับมอบหมาย" ทำให้มีผู้เสียชีวิตสามคนในเรือลำแรกสองคนในเรือลำที่สองและ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 03:43:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4460422a111a1a12085e2416d530e69402e0fc8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/f3617a26-7a55-4c49-b7ac-6c4719620572_e09cf667.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในหมู่บ้านของเวียดนามมะเร็งติดตามผู้รีไซเคิลที่ทำงาน ‘สกปรกมาก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336571/vietnams-villages-cancer-stalks-recyclers-who-do-extremely-dirty-job?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Lanh ตั้งอยู่ระหว่างภูเขาพลาสติกที่ถูกทิ้งไว้จะปิดฉลากขวดโค้ก Evian และเครื่องดื่มชาท้องถิ่นของเวียดนามเพื่อให้สามารถละลายเป็นเม็ดเล็กๆเพื่อนำกลับมาใช้ใหม่ได้ขยะที่มากขึ้นทุกวันกองเป็นกองเหมือนหิมะเทคนิคัลตามถนนและแม่น้ำของ Xa Cau ซึ่งเป็นหนึ่งในหมู่บ้านรีไซเคิล "งานฝีมือ" หลายร้อยแห่งที่ล้อมรอบเมืองหลวงของเวียดนามฮานอยซึ่งมีการคัดแยกขยะและฉีกเป็นชิ้นๆ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 03:42:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f527b28d012a60e3c3cf619c558968752965593</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/75685483-ec32-423a-bf44-2e365da37d0e_b7d6f555.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คอนเสิร์ตคลาสสิกของฮ่องกงเพื่อระดมทุนสำหรับครอบครัวนักผจญเพลิงที่สูญเสียจากไฟไหม้ Tai Po</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/arts/article/3336562/hong-kong-classical-concert-raise-money-family-firefighter-lost-tai-po-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บางส่วนของชื่อที่ใหญ่ที่สุดของฮ่องกงในดนตรีคลาสสิกจะมารวมกันเพื่อระดมทุนสำหรับครอบครัวของนักดับเพลิงที่เสียชีวิตในไฟไหม้ Tai Po คอนเสิร์ตที่มีชื่อว่า “คารวะผู้กล้าปลอบประโลมจิตวิญญาณ” และจัดร่วมโดยนักไวโอลินและผู้ดำเนินรายการ Leung Kin-fung จะจัดขึ้นในวันที่ 22 ธันวาคมที่ศูนย์วัฒนธรรมฮ่องกงในจิมซาจุ่ยนักดับเพลิง Ho Wai-ho อายุ 37 ปีเสียชีวิตในแถว o</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 03:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7043508e00c24d03b1d463bce966ab279b31bc8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/474fa45f-2822-4ad2-9676-6d829aaaecc5_f8bee776.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
