<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มาเลเซียจัดฟันตามข้อจำกัดด้านงบประมาณเนื่องจากอัตราภาษีของสหรัฐฯมีน้ำหนักต่อการเติบโต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3325990/malaysia-braces-budget-constraints-us-tariffs-weigh-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวมาเลเซียที่หวังว่าจะได้รับการสนับสนุนจากงบประมาณในเดือนหน้าควรประคับประคองตัวเองจากความผิดหวังนักเศรษฐศาสตร์เตือนขณะที่ห้องของนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมเพื่อแจกเงินสดและเงินอุดหนุนลดลงตามอัตราภาษีของสหรัฐอเมริกาที่เริ่มกัดกิน Anwar ซึ่งเป็นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังคาดว่าจะนำเสนองบประมาณในวันที่ 10 ตุลาคมเพื่อเสริมสร้างธุรกิจขนาดกลางและขนาดย่อมและเพิ่มขีดความสามารถของมาเลเซียในปีพ.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 09:00:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa27fe2f1c8b77c207bd27841069ea3b8a82bae3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/bda9f07d-48cd-476d-beed-91e6146d2335_1be969e2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาวุธทั่วไปเพียงพอที่จะ ‘แก้ไขปัญหาไต้หวัน’ อดีตนายพล PLA กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325984/mainland-chinas-conventional-weapons-enough-resolve-taiwan-issue-says-ex-general?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาวุธทั่วไปของจีนแผ่นดินใหญ่ "เพียงพอ" ที่จะ "แก้ไขปัญหาไต้หวัน" แต่การรวมตัวกันอย่างสันติยังคงเป็นตัวเลือกที่ต้องการตามคำแนะนำของนายพลเกษียณอายุเมื่อวันพุธพลโทเหอเหลยอดีตรองประธานสถาบันการทหารของกองทัพปลดปล่อยประชาชนกล่าวกับสถานีโทรทัศน์ฟีนิกซ์ว่า "ไม่มีความแตกต่างอย่างชัดเจน" เกี่ยวกับว่าจีนแผ่นดินใหญ่</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:22:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8747c726a4f8de43b7a6bb19f65d6457288a6d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/33cc79da-01c1-4f0e-8026-b27751779973_c476653d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะถูกลูกเห็บโจมตีในบ่ายวันพฤหัสบดีเมื่อพายุไซโคลน 2 ลูกเข้าใกล้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325983/hong-kong-be-hit-hail-thursday-afternoon-2-cyclones-approach-observatory?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกผู้อ่านชาวฮ่องกงจะได้รับส่วนลด 50 เปอร์เซ็นต์สำหรับการสมัครสมาชิกปีแรกจนถึงวันที่ 21 กันยายน 2025 ตามรายงานของนักพยากรณ์อากาศคาดว่าฮ่องกงจะได้รับผลกระทบจากลูกเห็บในช่วงบ่ายวันพฤหัสบดีโดยมีพายุดีเปรสชันเขตร้อนลูกที่สองเคลื่อนตัวไปยังเมือง</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:20:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1501179af5900a7623e4e06f4dda3bb6e8961d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/e71c235c-b080-458d-8b46-7b6cfaaa1a06_3853325a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮอลลีวู้ดหนุนหลังจิมมี่คิมเมลกระแทกคำพูดเสรี ‘ปราบปราม’ ในสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325973/hollywood-backs-jimmy-kimmel-slams-free-speech-suppression-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮอลลีวูดระเบิดทำลายทำเนียบขาวเพื่อมุ่งเป้าไปที่การปราศรัยเสรีหลังจากที่เอบีซีดึงรายการของจิมมี่คิมเมลในวันพุธภายใต้การคุกคามด้านกฎระเบียบจากรัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ซึ่งชุมนุมอยู่เบื้องหลังการ์ตูนรอบดึกหลังจากความคิดเห็นของเขาเกี่ยวกับการลอบสังหารชาร์ลีเคิร์กนักกิจกรรมอนุรักษ์นิยมผู้ประกาศข่าวที่วอลท์ดิสนีย์เป็นเจ้าของกล่าวว่ามันเป็นการกระชาก Jimmy Kimmel Live อย่างไม่มีกำหนดหลังจากที่อย่างน้อย</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 07:01:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f75f932f79454a76bb9d3bfd607b057d06afb5b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/828ecb85-5b5b-4a02-9cd7-e73606735777_eee501c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สนธิสัญญาป้องกันซาอุดิอาระเบีย - ปากีสถานส่งสัญญาณร่มนิวเคลียร์ไปยังอิสราเอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325972/saudi-arabia-pakistan-pact-sends-nuclear-umbrella-signal-over-israels-attack-qatar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งสัปดาห์หลังจากที่อิสราเอลทิ้งระเบิดในกาตาร์ซาอุดิอาระเบียได้ลงนามในข้อตกลงการป้องกันร่วมกันกับปากีสถานในสิ่งที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าจะเป็นส่วนขยายของร่มนิวเคลียร์ของอิสลามาบัดเหนืออาณาจักรอ่าวไทยและเป็นสัญญาณที่ชัดเจนไปยังสหรัฐอเมริกาสำหรับความล้มเหลวในการสกัดกั้นขีปนาวุธของอิสราเอลในระหว่างการโจมตีมกุฎราชกุมารโมฮัมเหม็ดบินซัลมานและนายกรัฐมนตรีเชห์บาซชารีฟแห่งปากีสถานลงนามในข้อตกลง</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:59:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea47411ae975626db45439a5ea845dc5d876a686</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/dd269a3e-63da-47c8-aab2-88c41313595a_603344e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
