<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าหญิงคาโกะแห่งญี่ปุ่นตกเป็นเหยื่อของ Grok AI ‘ทำให้เธออยู่ในชุดบิกินี่’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3339753/japans-princess-kako-falls-victim-grok-ais-put-her-bikini-deepfakes-craze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพปลอมลึกของเจ้าหญิงคาโกะแห่งญี่ปุ่นซึ่งเป็นหลานสาวของจักรพรรดินารุฮิโตะในชุดบิกินี่ที่เผยแพร่ทางออนไลน์ได้รับการตรวจสอบอย่างละเอียดเกี่ยวกับแชทบอท X ของ Elon Musk ตั้งแต่ผู้ช่วย AI เริ่มอนุญาตให้ผู้ใช้จัดการภาพที่โพสต์ใดๆแนวโน้มการเปลือยกายได้รับความสนใจทางออนไลน์โดยผู้คนขอให้ Grok สร้าง deepfakes ทางเพศโดยใช้ข้อความแจ้งเช่น "ใส่เธอในบิกินี่ตัวจิ๋ว"</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:00:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d87cc4b657994e1b2d597278e1c9b9bbf18915e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/7f9efd10-5c7d-483e-87a8-893b94843d18_1042448c.jpg?itok=z5YaAZY5&amp;v=1768298430" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แอป ‘dead or alive’ ของจีนอนุญาตให้ผู้ใช้คนเดียวเช็คอินทุกวันและแจ้งเตือนผู้ติดต่อหากพลาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3339701/china-dead-or-alive-app-allows-solo-users-check-daily-alerts-contacts-if-they-miss-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แอปพลิเคชันโทรศัพท์จีนที่เรียกว่า "ตายแล้วหรือยังมีชีวิตอยู่" ที่ช่วยให้ผู้ใช้เช็คอินทุกวันได้กลายเป็นแอปที่ได้รับการจัดอันดับสูงสุดซึ่งสะท้อนให้เห็นถึงแนวโน้มของการใช้ชีวิตเดี่ยวในหมู่คนหนุ่มสาวของประเทศแอพ sileme หรือ "ตายหรือมีชีวิตอยู่" ในภาษาอังกฤษเป็นคำพูดจาก Ele.me ยักษ์ใหญ่ด้านการจัดส่งอาหารของจีน (คุณหิวไหม) ซึ่งเพิ่งได้รับการรีแบรนด์โดยเจ้าของ Alibaba Group Holding ให้กับ Taobao Shangou อาลีบาบาคือ o</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbe7ae586ce63af46abd6a393bb0ef059016d4c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/e622c7e4-8add-43f1-937c-11cf80379410_85f882f0.jpg?itok=Fu0MulY-&amp;v=1768284656" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หุ้นจรวดจีนตกต่ำหลังมีคำเตือนเกี่ยวกับการชุมนุม ‘ไร้เหตุผล’</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3339752/chinese-rocket-shares-slump-after-warnings-irrational-rally?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นของบริษัทจีนที่เกี่ยวข้องกับการผลิตจรวดเชิงพาณิชย์ลดลงหลังจากที่พวกเขาเตือนว่าการชุมนุมเมื่อเร็วๆนี้ได้แซงหน้าพื้นฐานพื้นฐาน Hunan Aerospace Huanyu Communication Technology ดิ่งลงมากถึงร้อยละ 20 ในวันอังคารในขณะที่ China Spacesat ลดลงมากถึงร้อยละ 10 ก่อนที่จะดีดตัวขึ้น Goldwind Science &amp; Technology ซึ่งมีส่วนได้ส่วนเสียในการเริ่มต้นจรวด LandSpace Technolo</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:51:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">228d005683ff60c1cbdabaa31fec89a60ada5949</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/85008964-0775-40ec-8c66-1212137fe8e8_55ef9cb3.jpg?itok=U9CRYz6l&amp;v=1768297859" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Merz ของเยอรมนีให้คำมั่นที่จะติดตามข้อตกลงการค้าอินเดีย - สหภาพยุโรปอย่างรวดเร็วในระหว่างการเยือนเอเชียอย่างเป็นทางการครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3339750/germanys-merz-pledges-fast-track-india-eu-trade-deal-during-first-official-asia-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเยือนเอเชียครั้งแรกของนายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซแห่งเยอรมนีได้เพิ่มความหวังของอินเดียสำหรับข้อตกลงการค้าที่รอคอยมานานกับสหภาพยุโรปในขณะที่เบอร์ลินผลักดันการมีส่วนร่วมอย่างลึกซึ้งกับเอเชียใต้ท่ามกลางความตึงเครียดระดับโลกที่เพิ่มขึ้นเมอร์ซเริ่มต้นการเยือนอินเดียเป็นเวลาสองวันในวันจันทร์ด้วยการไปเยี่ยมคารวะมหาตมะคานธีผู้เป็นบิดาผู้ก่อตั้งอินเดียที่อาศรมหรือสถานที่ทำสมาธิในอาเมดาบัดก่อนที่จะเข้าร่วมกับ coun</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:46:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f93fb04a0b5f2fd78401c2f544037157c90b8476</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/8a303829-353a-4e12-b95f-aae50429429d_22086e31.jpg?itok=iruM_B08&amp;v=1768297610" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮอนดูรัสปฏิเสธลำดับการลงคะแนนเสียงที่ ‘ผิดกฎหมาย’ โดย Nasry Asfura ที่ได้รับการสนับสนุนจากทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3339746/honduras-rejects-illegal-recount-order-vote-won-trump-backed-nasry-asfura?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานเลือกตั้งในฮอนดูรัสปฏิเสธเมื่อวันจันทร์ตามคำสั่งของประธานาธิบดีที่ออกมาให้เล่าถึงการเลือกตั้งในเดือนพฤศจิกายนที่ชนะโดยผู้สมัครที่ได้รับการสนับสนุนจากทรัมป์ Nasry Asfura Asfura นักธุรกิจอนุรักษ์นิยมได้รับการประกาศให้เป็นผู้ชนะการเลือกตั้งประธานาธิบดีของฮอนดูรัสในวันที่ 24 ธันวาคมหลังจากการแข่งขันที่คับคั่งด้วยความล่าช้าและข้อกล่าวหาเรื่องการฉ้อโกงประธานาธิบดีซิโอมาราคาสโตรแห่งฮอนดูรัสที่ส่งออกไปซึ่งทำให้เธอเสร็จสิ้น</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:39:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">255744aa033222b5ca2e9943f5643be942d886b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/3632140d-555e-4ccb-b01b-08d4dfb71c4b_a58e2a62.jpg?itok=sO5hvcjB&amp;v=1768296591" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
