<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อัตราภาษีของทรัมป์จะชะลอไม่ฆ่าการเติบโตทางการค้า: การศึกษาของ DHL-NYU</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3328862/trumps-century-high-tariffs-will-slow-global-trade-growth-not-kill-it-dhl-nyu-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การค้าโลกได้ทนต่อการทดสอบการปรับขึ้นภาษีของรัฐบาลทรัมป์และคาดว่าจะยังคงดำเนินต่อไปในอีกไม่กี่ปีข้างหน้าแม้ว่าจะมีอัตราการเติบโตที่ช้าลงตามการวิจัยใหม่ปริมาณการค้าทั่วโลกจะเติบโตในอัตราเฉลี่ยร้อยละ 2.5 ต่อปีระหว่างปีนี้ถึงปี 2029 ตามการปรับปรุงพิเศษของ DHL Global Connectedness Tracker ที่เผยแพร่เมื่อวันอังคารมะเดื่อ</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">39ddbd7e0fb5316ee3ca400c3d96875ef0fc0cf4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/64de1429-b2b4-49fb-bc40-dffd641eaa6d_620fad3c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘Stalemate ': ความเป็นปรปักษ์ต่อปากีสถาน - ตาลีบันเป็นเวลานานคือความเป็นจริงชายแดนใหม่หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328926/pakistan-vows-no-compromise-against-taliban-patience-wears-thin-after-deadly-clashes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปากีสถานได้สาบานว่าจะตอบสนองต่อการโจมตีของผู้ก่อการร้ายในอนาคตที่เปิดตัวจากอัฟกานิสถานด้วยกองกำลังทหารที่ท่วมท้นหลังจากการปะทะกันข้ามพรมแดนอย่างร้ายแรงในช่วงสุดสัปดาห์โดยความขัดแย้งนี้เป็นเวทีสำหรับความไม่สงบที่ยืดเยื้อระหว่างอิสลามาบัดและระบอบตาลีบันนักวิเคราะห์กล่าวว่าการต่อสู้ที่เกิดจากการโจมตีทางอากาศของปากีสถานตอบโต้ผู้ก่อความไม่สงบในกรุงคาบูลและอัฟกานิสถานตะวันออก</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:30:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b70eee8b38bfccf0833aaa699b17a5b4cd656ec2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/9e75a31b-83fa-4ea8-9fea-222ca42c02fd_cf8df130.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การซื้อน้ำมันรัสเซียของอินเดียกำลังปรับเปลี่ยนการค้าพลังงานโลกอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3328799/how-indias-purchases-russian-oil-are-reshaping-global-energy-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การคว่ำบาตรทางตะวันตกต่อรัสเซียหลังจากการรุกรานของยูเครนได้เปลี่ยนกระแสพลังงานทั่วโลกโดยอินเดียและจีนได้กลายเป็นผู้ซื้อน้ำมันรัสเซียที่โดดเด่นคำถามนี้ไม่ได้มาจากผู้ที่นิวเดลีและปักกิ่งจะซื้อพลังงานอีกต่อไปแต่มาจากสกุลเงินที่พวกเขาจะจ่ายท่ามกลางภาวะโลกร้อนระหว่างอินเดียและจีนหลังประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐกำหนดอัตราภาษีการกวาดล้างอินเดีย</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4ff1ef3f2de3c0588a7af951911d234ee4c309a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/d60891a6-a73c-42f8-9339-641d8b876da9_f1f3fbfe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงถูกจำคุกเป็นเวลา 6 เดือนเนื่องจากการล่วงละเมิดทางเพศที่ ‘น่าตกใจ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328950/hong-kong-policeman-jailed-6-months-over-shocking-sexual-assault?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงคนหนึ่งถูกจำคุกเป็นเวลาหกเดือนจากการทำร้ายทางเพศที่ "น่าตกใจ" ของคนเดินถนนหญิงเมื่อต้นปีที่ผ่านมาโดยผู้พิพากษากระแทกเขาเนื่องจากเป็นอันตรายต่อความปลอดภัยของประชาชนศาลเมืองเกาลูน (Kowloon City Court) เมื่อวันอังคารตัดสินจำคุก Cheng Yuk-wai ในข้อหาทำร้ายร่างกายอย่างไม่เหมาะสมสำหรับเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นใกล้กับสถานีรถไฟ Diamond Hill ในช่วงเช้าตรู่ของวันที่ 4 กุมภาพันธ์เฉิงอายุ 33 ปีทำร้ายร่างกายชายอายุ 31 ปี</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:22:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2da5c93337b8aa7b58a99a700ba52c207dcad4fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/2e70d5f0-08a5-40c8-9b2a-fa315c2f27cc_ef36c80b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รอยแตกแสดงให้เห็นในขณะที่พรรคฝ่ายค้านมาเลเซียกระสอบสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรซึ่งเป็นผู้นำ 4 คนก่อนการสำรวจความคิดเห็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328947/malaysian-opposition-party-sacks-mp-4-leaders-rift-deepens-ahead-national-polls?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคฝ่ายค้านมาเลเซียเบอร์ซาตูเมื่อวันอังคารได้ปลดสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรและผู้นำท้องถิ่นสี่คนสำหรับการละเมิดจริยธรรมเนื่องจากการแบ่งแยกเกิดขึ้นภายในแนวร่วมมลายูมุสลิมมากกว่าผู้สมัครรับเลือกตั้งนายกรัฐมนตรีในการเลือกตั้งระดับชาติซึ่งจะจัดขึ้นภายในปี 2028 Rumblings of a leadership tussle has dogged Bersatu for weeks, culminating in a brief stand-off at the party's annual meeting on September 6, when some mem</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:06:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6816c952a8c647785fbdad3e91a17642c0155811</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/ab4ce52b-3e33-4b9c-811f-4a5442bff920_a660df16.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
