<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Tencent เลิกประมูล Warner Bros ของ Paramount ท่ามกลางข้อกังวลด้านกฎระเบียบของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/investor-relations/article/3335743/tencent-quits-paramounts-warner-bros-bid-amid-us-regulatory-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สื่อสังคมออนไลน์ของจีนและเกมยักษ์ใหญ่ Tencent Holdings ได้ดึงกลุ่มสื่อของสหรัฐอเมริกา Paramount Skydance Corp ออกจากการเสนอราคาซื้อกิจการของ Warner Bros Discovery เพื่อหลีกเลี่ยงการตรวจสอบการลงทุนจากต่างประเทศในสหรัฐอเมริกาตามการยื่นบนเว็บไซต์ของคณะกรรมการกำกับหลักทรัพย์และตลาดหลักทรัพย์ของสหรัฐอเมริกา Tencent ได้ให้คำมั่นว่า 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของข้อเสนอในวันที่ 1 ธันวาคมของ Paramount ในการซื้อกิจการ Warner Br</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 11:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd14a07160556b8bcd48e58cb9368c26a8eab28e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/8f0796da-3810-423d-824d-4b065c3c9ae9_33110c81.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตนายธนาคารอาวุโสของจีนดำเนินการในข้อหารับสินบน 155 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 155 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3335722/former-chinese-senior-banker-bai-tianhui-executed-taking-us155-million-bribes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ประหารชีวิตอดีตนายธนาคารอาวุโสซึ่งถูกตัดสินว่ามีความผิดฐานรับสินบนมากกว่า 1.1 พันล้านหยวน (155 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ไป่เทียนฮุ่ยอดีตผู้จัดการทั่วไปของบริษัทบริหารสินทรัพย์ China Huarong International Holdings ถูกประหารชีวิตเมื่อวันอังคารหลังจากที่ศาลฎีกาอนุมัติคำตัดสินผู้ประกาศข่าวซีซีทีวีของรัฐรายงานหน่วยงานนอกอาณาเขตของรัฐ Bai ran ถูกยึดครอง</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 11:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a70d025306ee0cdcdf011467370987310792f5f0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/fdfb6d45-b902-4bd9-ad78-9953eba953c7_c98d54ec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Michael Tien นักกฎหมายชาวฮ่องกงเรียกร้องให้ขยายที่นั่ง Legco ที่ได้รับการเลือกตั้งโดยตรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3335784/veteran-hong-kong-lawmaker-michael-tien-calls-expanding-directly-elected-legco-seats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Michael Tien Puk-sun นักกฎหมายชาวฮ่องกงผู้มีประสบการณ์ได้เรียกร้องให้ขยายจำนวนที่นั่งที่ได้รับการเลือกตั้งโดยตรงในสภานิติบัญญัติโดยกล่าวว่าการเคลื่อนไหวนี้จะขยายขอบเขตทางการเมืองและเพิ่มจำนวนผู้มีสิทธิเลือกตั้ง Mark Chong Ho-fung ซึ่งเป็นสมาชิกสภานิติบัญญัติแต่เพียงผู้เดียวของพรรค Roundtable ที่ก่อตั้งโดย Tien ยังกล่าวเมื่อวันอังคารว่าการเสนอแนวคิดในการปฏิรูปการเมืองคือการตั้งลูกบอลกลิ้งและ</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:55:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">427a8124d7a3d44777224d3232e679fcc5f77f8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/54cb91fd-eee8-4b2f-8cfd-e85a8d9af372_4dca9c9c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องบินทหารรัสเซียตกระหว่างเที่ยวบินทดสอบใกล้กรุงมอสโก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3335785/russian-military-plane-crashes-during-test-flight-near-moscow?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงกลาโหมกล่าวว่าเครื่องบินทหารรัสเซียตกเมื่อวันอังคารระหว่างการทดสอบเที่ยวบินหลังการซ่อมแซมสำนักข่าวของรัฐ TASS รายงานว่ามีเจ็ดคนอยู่บนเรือในช่วงเวลาที่เกิดอุบัติเหตุและไม่ทราบว่าพวกเขารอดชีวิตหรือไม่ “วันนี้ในภูมิภาคอิวาโนโวในระหว่างการทดสอบเที่ยวบินหลังจากการซ่อมแซมเครื่องบินลำเลียงทางทหาร An -22 ตก” สื่อของรัฐอ้างถึงกระทรวงกลาโหมตามที่กล่าวไว้</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:53:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b167a69a5ebc3c0ac7c14069666e2c93d751a44b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/53e12a77-08f4-4777-8cef-188eef543479_1df93a71.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ซื้อที่ระมัดระวังของจีนยังคงท้าทายแบรนด์ของผู้บริโภค</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3335776/consumer-brands-china-face-fraught-future-amid-frugal-spending-forecast?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แบรนด์ผู้บริโภคระหว่างประเทศและจีนจะถูกบังคับให้รักษากลยุทธ์ราคาต่ำในจีนแผ่นดินใหญ่ท่ามกลางแรงกดดันจากภาวะเงินฝืดอย่างต่อเนื่องในขณะที่มองหาเมืองระดับล่างและช่องทางการขายที่เกิดขึ้นใหม่สำหรับการเติบโตตามการศึกษาของที่ปรึกษาระดับโลก Bain &amp; Co และบริษัทวิจัยตลาด Kantar Worldpanel บริษัทในภาคส่วนสินค้าอุปโภคบริโภคที่มีการเคลื่อนไหวอย่างรวดเร็ว (FMCG) จะต้องตอบสนอง</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:45:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a72d4f0bb28319f70b75bcda217fbee6a8b689cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/ef5709c4-5ccc-4a4c-9d68-768ddd037af2_7e3f2e76.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
