<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หัวหน้าหน่วยงานทรัพย์สินทางปัญญาของสหประชาชาติชนะการเลือกตั้งใหม่เนื่องจากสหประชาชาติเผชิญกับความวุ่นวายทางการเงิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3343385/wipo-chief-wins-re-election-un-faces-financial-turmoil?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขณะที่วอชิงตันถอนตัวจากหน่วยงานของสหประชาชาติและประเทศสมาชิกอื่นๆตัดเงินทุนของพวกเขาผลักดันให้องค์กรเข้าสู่วิกฤตการณ์ทางการเงินที่รุนแรงหัวหน้าหน่วยงานที่ได้รับการสนับสนุนอย่างดีแห่งหนึ่งก็ชนะการเลือกตั้งใหม่ในวันพฤหัสบดีแม้จะมีการวิพากษ์วิจารณ์เกี่ยวกับนโยบายบางอย่างของเขาการลงคะแนนเสียงของ 83 ประเทศสมาชิกที่มีสิทธิ์เห็นว่า Daren Tang Heng Shim ผู้ดำรงตำแหน่งซึ่งมีสัญชาติสิงคโปร์ได้รับเลือกให้เข้าร่วม World Intellectual Pr อีกครั้ง</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 22:09:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">39f6f534e5ed8a163ee629d6b42ae03e008b18d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/6967dcb3-f3a2-4b6f-b757-0b845e8db6e3_e7c6fc2e.jpg?itok=sRCisMGo&amp;v=1770934146" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>James Zimmerman ว่าสหรัฐฯและจีนจะทำให้ปี 2026 เป็น ‘ปีแห่งวิสัยทัศน์’ ได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3343317/james-zimmerman-how-us-and-china-can-make-2026-year-vision?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเดือนมกราคม James Zimmerman กลับไปที่หอการค้าอเมริกันในประเทศจีน (AmCham China) ในฐานะประธานก่อนหน้านี้เขาดำรงตำแหน่งดังกล่าวเป็นระยะเวลาหนึ่งปีสี่ครั้งในปี 2007, 2008, 2015 และ 2016 Zimmerman ทนายความจากการฝึกอบรมและผู้มีถิ่นที่อยู่ในประเทศจีนเป็นเวลา 28 ปีได้เห็นการเพิ่มขึ้นของเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกความท้าทายที่ต้องเผชิญและผู้ดูแลเปลี่ยนไปอย่างไร</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 22:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">003c66ecd30e52db2754c8088754ce97b5d8f3b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/aa4d78b0-238a-4649-b26b-49db1bcffd2b_63246eef.jpg?itok=VhdTTijo&amp;v=1770886788" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงควรมองว่า ‘เศรษฐกิจเงิน’ เป็นโอกาสทอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3343200/hong-kong-should-see-silver-economy-golden-opportunity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงตั้งอยู่ที่สี่แยกประชากรที่ชัดเจนด้วยหนึ่งในสามของประชากรของเราที่คาดว่าจะมีอายุมากกว่า 65 ปีภายในปี 2040 เมืองนี้สามารถถือว่าการสูงอายุเป็นภาระทางการคลังหรือไม่ก็สามารถเปลี่ยนอายุการใช้งานให้เป็นเครื่องมือการเติบโตที่ยั่งยืนได้ด้วยแรงบันดาลใจจากผลงานของแอนดรูว์สก็อตต์และลินดาแกรตตันในโครงการ 100 ปีฮ่องกงควรยอมรับการมีอายุยืนยาวอย่างกล้าหาญในฐานะการพัฒนาใหม่</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 21:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dbf0cf407331c7b0ec4fdda4667bca46452f629e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/a54a05d7-dd48-41f6-a3fa-ed5e947ccc24_f0da8ad2.jpg?itok=Otpthgk5&amp;v=1770866860" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯจีนปะทะกับ Chancay เมกกะพอร์ตของเปรูหลังจากการกำกับดูแลของหน่วยงานกำกับดูแลบาร์ในศาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3343384/us-china-clash-over-perus-chancay-megaport-after-court-bars-regulator-oversight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯได้ออกคำเตือนว่าเปรูมีความเสี่ยงที่จะกัดเซาะอธิปไตยของตนหลังจากที่ศาลมีคำสั่งจำกัดการกำกับดูแลของรัฐเมกะพอร์ตที่ควบคุมโดยจีนซึ่งกระตุ้นให้เกิดการตอบโต้อย่างรุนแรงจากปักกิ่งและทำให้ความตึงเครียดทางภูมิศาสตร์การเมืองทวีความรุนแรงมากขึ้นเหนือศูนย์กลางทางยุทธศาสตร์บนชายฝั่งแปซิฟิกของอเมริกาใต้ศูนย์ข้อพิพาทในท่าเรือ Chancay ซึ่งเป็นสถานที่ให้บริการน้ำลึก 1.3 พันล้านดอลลาร์สหรัฐตั้งอยู่ประมาณ 80 กิโลเมตร (</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 21:04:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7aedda68109fbd6b9c3e10ea79be99df2fab12d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/24822306-49f4-4d30-9778-5c488b5a2e2e_b5265ae0.jpg?itok=NsxW-nxq&amp;v=1770930263" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นยึดเรือประมงจีนออกจากนางาซากิจับคนข้ามเรือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3343383/japan-seizes-chinese-fishing-boat-nagasaki-arrests-skipper?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการญี่ปุ่นได้ยึดเรือประมงจีนและจับกุมผู้โดดเรือเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าฝ่าฝืนคำสั่งให้หยุดในขณะที่อยู่ในเขตเศรษฐกิจพิเศษของญี่ปุ่นนอกจังหวัดนางาซากิสำนักงานประมงกล่าวเมื่อต้นวันศุกร์เหตุการณ์ดังกล่าวนับเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่ปี 2565 ที่หน่วยงานได้ยึดเรือประมงจีนเรือลำนี้ยังเป็นเรือประมงต่างชาติลำแรกที่ถูกยึดโดยหน่วยงาน</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 20:56:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a92fa651b61cacc2100e2d994fbcd7fbee6743c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/682b3355-fec6-4dd9-a581-605399fe26f6_1e0dda13.jpg?itok=JMN_5HYD&amp;v=1770929797" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
