<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มณฑลที่ห่างไกลของจีนสามารถเป็นตัวขับเคลื่อนสำคัญของการบริโภคได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3321826/amid-big-city-gloom-can-chinas-far-flung-counties-become-key-driver-consumption?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ความหม่นหมองทางเศรษฐกิจอย่างกว้างขวางในมหานครของจีนมองเห็นร้านอาหารระดับไฮเอนด์ปิดประตูทีละแห่งสตาร์บัคส์กำลังเร่งขยายตัวไปยังมณฑลที่ห่างไกลของประเทศซึ่งผู้อยู่อาศัยจำนวนมากขึ้นกำลังยอมรับวิถีชีวิตแบบชนชั้นกลางแม้ว่าศูนย์การค้าในมณฑลอาจไม่มีเครื่องดูดฝุ่นและไดร์เป่าผมของ Dyson แต่ก็กลายเป็นส่วนหนึ่งของชีวิตประจำวันไปแล้ว</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a225211b32109082a0b7342134086ab11b0a4db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/eb97ede2-6ff9-48e1-bec6-e330cc549027_ac12f5e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลยกฟ้องกฎหมายเท็กซัสเพื่อจำกัดสิทธิในทรัพย์สินของจีน: ทนายความ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3321914/court-dismiss-suit-against-texas-law-limit-chinese-property-rights-lawyer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลรัฐบาลกลางสหรัฐในเท็กซัสกำลังยกฟ้องกฎหมายของรัฐที่จะจำกัดการเป็นเจ้าของทรัพย์สินและการให้เช่าโดยพลเมืองจีนไม่ถึงหนึ่งเดือนก่อนที่มาตรการจะดำเนินการตามที่ทนายความคนหนึ่งในคดีกล่าวกฎหมายที่ลงนามโดยเกร็กแอ็บบอตต์ผู้ว่าการรัฐเท็กซัสในเดือนมิถุนายนและกำหนดให้มีผลบังคับใช้ในวันที่ 1 กันยายนจำกัดการซื้ออสังหาริมทรัพย์โดยบริษัทบุคคลธรรมดาและ</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 21:14:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">608d9b4c91a9e97489555005e27054d542344605</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/4235b623-fcf3-4fb8-8a8c-d2eaf0fa3035_ef0da528.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การซื้อถั่วเหลืองในอเมริกาใต้ตอนต้นของจีนบีบให้เราออกจากกรอบการส่งออกสูงสุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3321913/chinas-early-south-american-soybean-buys-squeeze-us-out-peak-export-window?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ย้ายจากประเทศบราซิลในช่วงต้นเดือนกันยายนและตุลาคมเพื่อปิดล้อมผู้ส่งออกของสหรัฐอเมริกาจากช่วงเวลาการขายที่มีกำไรมากที่สุดตามเนื้อผ้าการเปลี่ยนแปลงนี้ตอกย้ำให้เห็นถึงการพึ่งพาการค้าที่เพิ่มขึ้นของรัฐบาลจีนในอเมริกาใต้และเกิดขึ้นท่ามกลางความตึงเครียดทางการเมืองและการค้ากับวอชิงตันตามการวิเคราะห์ตลาดจาก Safras &amp; Mercado ของบราซิลเทรดเดอร์รายงานว่า</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 19:49:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f37847074b2bffa3be429564d77ecdf6f1dde6be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/2bfcb0cf-e6bf-49b0-8b4c-ea93bd1fdd18_68ce97b1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงชิปของทรัมป์: ยุคใหม่ของการค้าในจีนเริ่มขึ้นแล้วหรือยัง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3321877/trumps-chip-deal-signals-new-pay-play-china-trade-policy-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อตกลง "ที่ไม่เคยมีมาก่อน" ของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์เพื่อให้สามารถส่งออกชิปขั้นสูงบางส่วนไปยังประเทศจีนเพื่อแลกกับการลดรายได้และคำแนะนำว่าข้อตกลงที่คล้ายกันสำหรับอุตสาหกรรมอื่นๆกำลังได้รับการพิจารณา – ส่งสัญญาณว่าวอชิงตันกำลังก้าวไปสู่นโยบายการค้าต่างประเทศ "จ่ายเพื่อเล่น" ที่อาจเป็นอันตรายนักวิเคราะห์กล่าวผลประโยชน์ทับซ้อนจะปรากฏขึ้นหากรูปแบบการแบ่งปันรายได้หยั่งรากลึก</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 15:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b696ea1433ab39f1ba46155994079c7eb43ccd3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/ddae2a58-713c-4b11-bd2f-880d96316900_525fd7fb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การชนกันครั้งล่าสุดอาจกระตุ้นให้จีนคิดใหม่ว่ายามชายฝั่งและกองทัพเรือทำงานอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3321909/how-south-china-sea-collision-may-prompt-beijing-rethink-coastguard-and-navy-operations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าจีนอาจแสวงหาการประสานงานที่ดีขึ้นระหว่างกองทัพเรือและกองกำลังรักษาชายฝั่งและปรับปรุงคุณภาพของเรือยามชายฝั่งหลังจากการปะทะกันอย่างรุนแรงในทะเลจีนใต้ในสัปดาห์นี้ภาพเหตุการณ์ที่ฟิลิปปินส์เผยแพร่ออกมาแสดงให้เห็นว่าเรือยามฝั่งของจีน 3104 ได้รับความเสียหายอย่างรุนแรงต่อคันธนูของมันหลังจากชนกับเรือพิฆาตที่มีขนาดใหญ่กว่ากุ้ยหลิน “ผม</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 14:30:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55d1c0fbe5d04737134000204dcc6aaf0360c861</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/429d5629-8023-44a7-abb1-f4ff93f3d4ae_7a361459.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
