<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงที่พลัดถิ่นจากไฟไหม้อยู่ในโฮสเทลจะหาที่พักได้นานขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338825/fire-displaced-hongkongers-staying-hostels-appeal-more-time-find-homes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงพลัดถิ่นจากไฟไต้โปที่ร้ายแรงรู้สึกราวกับว่าพวกเขากำลัง “ถูกโยนไปรอบๆเหมือนลูกบอล” หลังจากได้รับแจ้งให้ออกจากที่พักชั่วคราวของพวกเขาภายในสิ้นเดือนและกำลังเร่งเร้าให้เจ้าหน้าที่ปล่อยให้พวกเขาอยู่จนกว่าจะพบที่พักระยะยาวเมื่อเร็วๆนี้นักสังคมสงเคราะห์ได้รับแจ้งจากผู้อยู่อาศัยที่ได้รับผลกระทบว่าพวกเขาจำเป็นต้องย้ายออกจากห้องชั่วคราวที่โฮสเทลเยาวชนภายในวันที่ 3 มกราคม</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c6ae87c23b2ea88ef6c2b74368301912f3b52de9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/35bb2426-14a0-446c-82fd-723918d0e87f_927b3a19.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาคหุ่นยนต์ของจีนจะต้องใช้เวลา 5 ปีในการเข้าถึง ‘EV moment’ นักลงทุน MetaX กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china-future-tech/robotics/article/3338734/chinas-robotics-sector-will-need-5-years-reach-its-ev-moment-says-metax-investor?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อุตสาหกรรมหุ่นยนต์ของจีนอาจต้องใช้เวลาอย่างน้อยห้าปีก่อนที่แบบจำลองฮิวแมนนอยด์จะได้รับการยอมรับในระดับที่ใกล้เคียงกับยานยนต์ไฟฟ้าตามข้อมูลของบริษัทเอกชน Hermitage Capital ซึ่งเป็นคำเตือนด้วยเสียงล่าสุดเกี่ยวกับฟองสบู่ที่อาจเกิดขึ้นในภาคอุตสาหกรรมบริษัทซึ่งจัดการสินทรัพย์มูลค่า 1.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเป็นนักลงทุนในช่วงแรกๆใน MetaX Integrated Circuits นักออกแบบหน่วยประมวลผลกราฟิกชาวจีนซึ่ง</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0fca987bbe0070ef2764c35e1f39d43bb47dbb24</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/85325eb4-2c19-459a-9698-380e2611bd22_c453dd75.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพฟิลิปปินส์หนุนหลัง ‘หลักนิติธรรม‘ หลังจากอดีตนายพลที่ถูกจับกุมจากการปลุกระดม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3338819/philippine-military-backs-rule-law-after-ex-general-arrested-over-sedition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพฟิลิปปินส์ได้เรียกร้องให้จับกุมนายพลโรมิโอโปกีซผู้เกษียณอายุราชการอย่างกะทันหันเพื่อปลุกระดมให้ปลุกปั่นตาม "หลักนิติธรรม" หลังจากวิดีโอของเขากระตุ้นให้หัวหน้าทหารถอนการสนับสนุนประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์กอส Jnr อย่างเปิดเผยซึ่งเขาอธิบายว่าเป็นผู้ติดยาเสพติดผู้นำประเทศกำลังต่อสู้กับเรื่องอื้อฉาวการทุจริตที่ปั่นป่วนกว่าพันล้าน</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">398419677ec186388c11115048ae76376cb6828a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/36e241eb-7594-4e85-aa6a-812d57faaa81_a3480d7d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชุดว่ายน้ำ Nike ที่สวมใส่โดย Maduro ของเวเนซุเอลากำลังขายหมดหลังจากภาพถ่ายไวรัส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338837/comfortable-long-flights-maduros-nike-tracksuit-selling-out-after-trump-post?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การจับกุมเมื่อเร็วๆนี้ของ Nicolas Maduro ได้กลายเป็นโฆษณาหลักสำหรับชุดว่ายน้ำ Nike โดยไม่ได้ตั้งใจขอบคุณภาพที่โพสต์โดยประธานาธิบดีสหรัฐฯ Donald Trump ของประธานาธิบดีเวเนซุเอลาที่อยู่ในความดูแลของสหรัฐอเมริกาภาพที่หลายล้านคนทั่วโลกเห็นแสดงให้เห็นว่ามาดูโรใส่กุญแจมือถือขวดน้ำปิดหูและตาขณะสวมกางเกงขาสั้นสีเทาที่โดดเด่นและเสื้อฮู้ดดวงตา</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 23:56:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">91b73b2c66a3ff29353720b871f945180bac4027</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/ab9c15d8-cfb5-4c4a-85fb-4ed40ccfca8c_175f5665.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนรัสเซียจะไม่ ‘กล้าทดสอบ‘ สหรัฐฯ Hegseth กล่าวหลังจากแสดงพลังทางทหารในเวเนซุเอลากล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338836/china-russia-wont-dare-test-us-says-hegseth-after-show-military-might-venezuela?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐส่งคำเตือนไปยังจีนและรัสเซียเมื่อวันจันทร์โดยประกาศว่าสหรัฐกำลังฟื้นฟูการปกครองทางทหารให้อยู่ในระดับที่แน่นอนจนศัตรู "ไม่กล้า" ทดสอบกล่าวถึงพนักงานอู่ต่อเรือและบุคลากรของกองทัพเรือที่นิวพอร์ตนิวส์ชิปปิ้งซึ่งเป็นอู่ต่อเรือทางทหารที่ใหญ่ที่สุดในประเทศเฮกเซธชี้ให้เห็นถึงปฏิบัติการทางทหารของสหรัฐเมื่อเร็วๆนี้ในปีพ.</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 23:43:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef21e61024b26189592397ed6c679fdf04598552</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/7ea4873f-0a43-4328-bd4b-ec23cf21089c_bb242924.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
