<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนบอกให้เรากลับมาเป็นกองกำลังแนวหน้าอีกครั้งหลังจาก ‘การละเมิดลิขสิทธิ์‘ ในทะเลจีนใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322017/china-tells-us-rein-frontline-forces-after-scarborough-shoal-infringement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนเรียกร้องให้สหรัฐฯยับยั้งกองกำลังแนวหน้าในวันศุกร์หลังจากเรือพิฆาตสหรัฐฯเข้าสู่น่านน้ำที่มีข้อพิพาทในทะเลจีนใต้เจียงบินโฆษกกระทรวงกลาโหมจีนกล่าวว่าจีนได้แสดงความ "ไม่พอใจอย่างมากและต่อต้านอย่างหนักแน่น" และได้เป็นตัวแทนที่เข้มงวดกับสหรัฐอเมริกาในเรื่องนี้ “เราขอเรียกร้องให้สหรัฐฯยับยั้งกองกำลังแนวหน้าอย่างมีประสิทธิภาพและ</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:37:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c5bf4f32906914f507928782ea460f193172c36</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/420b8d91-91f0-4778-8a2f-d7be98ce0519_86289545.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tsinghua ของจีนช่วยทำลายขีดจำกัดทางคณิตศาสตร์อายุ 40 ปีด้วยความเร็วคอมพิวเตอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3321817/chinas-tsinghua-university-helps-break-40-year-old-maths-cap-computer-speed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์คอมพิวเตอร์ชาวจีนได้แก้ปัญหาคอขวดคณิตศาสตร์อายุ 40 ปีซึ่งเป็นความก้าวหน้าที่มีนัยสำคัญในการเพิ่มประสิทธิภาพของพื้นที่ไฮเทคตั้งแต่การออกแบบชิปและการสื่อสารโทรคมนาคมไปจนถึงการนำทางด้วยโดรนหนึ่งในปัญหาพื้นฐานที่สุดในวิทยาศาสตร์คอมพิวเตอร์เชิงทฤษฎีคือการหาเส้นทางที่สั้นที่สุดหรือมีประสิทธิภาพที่สุดจากจุดเริ่มต้นหนึ่งไปยังจุดอื่นๆ</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:17:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af7c9a1df200130104ce1b8468f701d1f7fdbaec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/a45ee34d-57a3-4389-bee5-351e9b91cf89_14ab999b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาดการณ์ว่าเศรษฐกิจฮ่องกงจะเติบโต 2 -3% แม้จะมีภาษีของสหรัฐอเมริกาแต่ภูมิศาสตร์การเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3322008/hong-kong-economy-forecast-grow-2-3-2025-despite-us-tariffs-geopolitics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เศรษฐกิจของฮ่องกงจะขยายตัวระหว่างร้อยละ 2 ถึง 3 ในปีนี้ตามที่คาดการณ์ไว้ก่อนหน้านี้แม้ว่าภูมิรัฐศาสตร์จะเลวร้ายลงแต่ด้วยตลาดหุ้นท้องถิ่นที่แข็งแกร่งภาคอสังหาริมทรัพย์ที่มีเสถียรภาพและค่าจ้างที่เพิ่มขึ้นยังคงเติบโตต่อไปรัฐบาลได้กล่าวแผนกสำมะโนและสถิติกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าการเติบโตทางเศรษฐกิจสำหรับไตรมาสที่สองอยู่ที่ร้อยละ 3.1 สอดคล้องกับ ESTIMA ขั้นสูง</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:04:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29459da8f0f93fb97f08119b0bc121330cee7c13</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/7f519228-8ea2-4bbf-bc11-a26509e79bb9_b905ae74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สีจิ้นผิงของจีนเรียกร้องให้มีการคุ้มครองภาคเอกชน ‘ไม่ล่าช้า’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3321999/chinas-xi-jinping-calls-no-delay-private-sector-protection?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการสนับสนุนภาคเอกชนของจีนอีกครั้งรัฐบาลจีนได้เปิดเผยรายละเอียดของสุนทรพจน์จากประธานาธิบดีสีจิ้นผิงซึ่งรวมถึงคำสาบานที่ประเทศจะรับประกันระดับการเล่นสำหรับบริษัทเอกชนปกป้องสิทธิและผลประโยชน์ที่ถูกต้องตามกฎหมายของผู้ประกอบการและยกระดับความพยายามในการแก้ปัญหาความท้าทายที่มีมานานรวมถึงการชำระเงินที่ค้างชำระที่อยู่เต็มจัดส่งในเดือนกุมภาพันธ์ถึง</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">efe66f0282e320bbd0fa6e0612b244d58bcb30c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/7483269c-eb69-4428-bd21-876af6b47d81_e8ebfdb5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การย้ายกองทัพเรือไปนิวซีแลนด์ของญี่ปุ่นท้าทาย 'การฉวยโอกาสทางการเมืองทางภูมิศาสตร์‘ ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3321992/japans-naval-move-new-zealand-challenges-chinas-geopolitical-opportunism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งเรือรบล่าสุดของญี่ปุ่นไปยังนิวซีแลนด์ซึ่งเป็นครั้งแรกในรอบเกือบ 90 ปีส่งสัญญาณถึงความตั้งใจของโตเกียวที่จะมีบทบาทด้านความมั่นคงมากขึ้นในภูมิภาคและตอบโต้สิ่งที่นักวิเคราะห์เรียกว่าการเพิ่มขึ้นของจีนว่า "การฉวยโอกาสทางการเมือง” มีลูกเรือมากกว่า 500 คนเรือพิฆาตของกองกำลังป้องกันตนเองทางทะเลทั้งสองลำเทียบท่าที่เวลลิงตันเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการใช้งานในอินโดแปซิฟิกซึ่งรวมถึง</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29bc3ce4d66b8d36a7d748c11675428727abe843</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/d40945b0-d453-4345-a99d-6ce466cd89ce_261472e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
