<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ในขณะที่การแข่งขันระหว่างสหรัฐฯกับจีนกำหนดนิยามใหม่ของการทำสงครามทางเศรษฐกิจสหภาพยุโรปก็พยายามค้นหาพจนานุกรมของตน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333883/us-china-rivalry-redefines-economic-warfare-europe-scrambles-its-dictionary?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพยุโรปยังคงไม่สามารถตัดสินใจได้ว่าความมั่นคงทางเศรษฐกิจหมายถึงอะไรหลังจากเปิดตัวกลยุทธ์ความมั่นคงทางเศรษฐกิจและด้วยการที่โลกถูกกวาดล้างในสงครามทางเศรษฐกิจอย่างไรก็ตามภายใต้ความตึงเครียดของอัตราภาษีของสหรัฐอเมริกาและการควบคุมการส่งออกของจีนกลุ่มบริษัทเตรียมที่จะเปิดเผย "หลักคำสอนด้านความมั่นคงทางเศรษฐกิจ" ใหม่ในช่วงต้นเดือนธันวาคมซึ่งจะช่วยให้ข้าราชการมีแดชบอร์ดของทั้งหมด</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 04:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11ecb7e47e295d954fb669821713bda4c2a89bc4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/0dfd9c10-128c-45e5-9f6b-776bbda8f0fe_fd26e771.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Paul Chan จากฮ่องกงเพื่อนำคณะผู้แทนไปยังอิตาลีเพื่อแสดงเทคโนโลยีเพิ่มการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3333850/hong-kongs-paul-chan-lead-delegation-italy-showcase-tech-boost-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการเงินของฮ่องกงจะนำคณะผู้แทน 80 คนไปยังอิตาลีในสัปดาห์นี้เพื่อแสดงให้เห็นถึงความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีของเมืองและสร้างความสัมพันธ์ทางธุรกิจที่ใกล้ชิดยิ่งขึ้นโดยบริษัทสตาร์ทอัพด้านหุ่นยนต์กล่าวว่าได้รับคำสั่งซื้อจากคู่ค้าในยุโรปแล้วอุทยานวิทยาศาสตร์บอกกับไปรษณีย์ว่าจะเชิญบริษัทสตาร์ทอัพแปดแห่งจากอุตสาหกรรมตั้งแต่ปัญญาประดิษฐ์และหุ่นยนต์ไปจนถึง</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 04:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4104b7520c1fcc65299f943fc172e1307b56ac8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/c5d0d311-b68a-4c42-aed3-ab4cb26b01d3_a8cdf4f4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องสำอางชาแนลเสื้อโค้ทขนสัตว์เปิดโปงช่องว่างความมั่งคั่งที่กว้างขึ้นของเกาหลีเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3333888/north-koreas-rich-flaunt-fur-coats-chanel-cosmetics-poor-freeze-without-insulation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีรายงานว่าช่องว่างความมั่งคั่งของเกาหลีเหนือขยายตัวมากขึ้นเนื่องจากสินค้าฟุ่มเฟือยหมุนเวียนอยู่ในหมู่ผู้อยู่อาศัยชายแดนที่ร่ำรวยในขณะที่ประชาชนทั่วไปเผชิญกับความยากจนอย่างรุนแรงความเหลื่อมล้ำทางเศรษฐกิจในพื้นที่ใกล้ชายแดนจีนมีความชัดเจนมากขึ้นเมื่อเทียบกับช่วงเวลาก่อนที่การซื้อขายจะกลับมาอีกครั้งตามรายงานของ Daily NK เมื่อวันศุกร์ในเมืองเช่น Hoeryong ในจังหวัด North Hamgyong และ Hyesan ใน Ryanggang</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 03:50:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">584dabb686c5d221cb399a574e91757e75321b05</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/a5e0fac1-46f4-48ce-89dd-d488d70c363d_8d6c09c2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิ่ง 7 คนของฮ่องกงสตรีทธอนยังคงไม่ได้รับกระเป๋าเนื่องจาก Wi-fi ล้มเหลว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333887/7-hong-kong-streetathon-runners-still-missing-bags-wi-fi-failure-blamed-chaos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้าวของส่วนตัวของนักวิ่ง 7 คนยังคงหายไปหลังจากขั้นตอนการรับสัมภาระที่วุ่นวายที่ Kerry Hong Kong Streetathon ซึ่งผู้จัดงานกล่าวโทษว่าระบบ Wi-Fi ขัดข้อง Andes Leung Pak-hang ซีอีโอและผู้ร่วมก่อตั้งผู้จัดงาน RunOurCity กล่าวขอโทษในวันจันทร์สำหรับความโกลาหลซึ่งทำให้นักวิ่งต้องควักกระเป๋าหลายพันใบเป็นเวลาหลายชั่วโมงหลังจากการแข่งขันเพื่อค้นหาข้าวของของพวกเขา</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 03:46:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aaa825d895d3c2cb46028dc5db9ac7368478cc57</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/295223a9-e09e-49f8-a3e2-1a01afe64aeb_6375b066.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ครึ่งหนึ่งของฉันเสียชีวิต ': เหมืองที่เป็นพิษคุกคามแม่น้ำของเอเชียตะวันออกเฉียงใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3333884/southeast-asias-rivers-people-risk-amid-myanmar-mining-surge-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงชีวิตส่วนใหญ่ของเธอ Tip Kamlue ชาวนาวัย 59 ปีได้ทำการชลประทานไร่ของเธอในภาคเหนือของประเทศไทยด้วยน้ำในแม่น้ำกกซึ่งไหลลงมาจากประเทศเพื่อนบ้านในเมียนมาร์ก่อนที่จะเข้าร่วมกับแม่น้ำโขงที่ตัดผ่านเอเชียตะวันออกเฉียงใต้แต่ตั้งแต่เดือนเมษายนหลังจากที่เจ้าหน้าที่เตือนให้ผู้อยู่อาศัยหยุดใช้น้ำในแม่น้ำกกเนื่องจากความกังวลเกี่ยวกับการปนเปื้อนทิพย์ได้ใช้น้ำใต้ดิน</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 03:06:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25a78266161e36592ad9baf77e97c0c4637f5eb2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/55d84bdd-2e60-4b42-a353-69bf6e3b9e9d_53c4e103.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
