<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Yasukuni litmus test looms สำหรับ PM Takaichi ใหม่ของญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3331994/yasukuni-litmus-test-looms-japans-new-pm-takaichi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีคนใหม่ของญี่ปุ่น Sanae Takaichi กำลังได้รับแรงกดดันจากกลุ่มอนุรักษ์นิยมชาตินิยมในการเยี่ยมชมศาลเจ้า Yasukuni ซึ่งเป็นที่ถกเถียงกันอย่างมากในกรุงโตเกียวซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวเชิงสัญลักษณ์ที่นักวิเคราะห์เตือนว่าอาจทำให้ความสัมพันธ์ที่ห่างไกลและตึงเครียดกับประเทศเพื่อนบ้านในขณะที่ทาคาอิจิมีการเยี่ยมชมศาลเจ้ามาอย่างยาวนานซึ่งเป็นเกียรติแก่ผู้เสียชีวิตจากสงครามของญี่ปุ่นรวมถึง 14 คนที่ถูกตัดสินว่ามีคลาส A</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 02:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">058af4a29180b47f344a198f6d531e4ff40fab5a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/6023956e-2310-4d9e-a016-4fbf3d4f91ec_96ac775c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การฝึกอบรมเพื่อเป็นอาสาสมัครกีฬาแห่งชาติที่ต้องการแต่ ‘ประสบการณ์ที่คุ้มค่า’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3331966/national-games-training-be-volunteer-demanding-worthwhile-experience?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลาหลายเดือนที่ Kristin Ngai ได้ฝึกฝนการยิ้มในขณะที่กัดลงบนตะเกียบที่บ้านเพื่อให้แน่ใจว่าเธอแสดงฟันหกถึงแปดซี่ซึ่งเป็นมาตรฐานที่กำหนดให้เป็นหนึ่งในผู้ช่วยนำเสนอรางวัลอาสาสมัคร 75 คนจากฮ่องกงสำหรับการแข่งขันกีฬาแห่งชาติในเดือนนี้นอกเหนือจากการยิ้มแล้วพนักงานธนาคารวัย 30 ปีกล่าวว่าพวกเขายังได้รับการฝึกฝนเป็นเวลาสามวันในการยืนนั่งและเดินในรูปแบบที่เฉพาะเจาะจง</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 02:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ac4a4d15a8a3acc229677d501d64d26d2fe9bc0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/6507ec9b-85b1-4603-9223-3703cf4a8fdd_6fe70859.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วัตถุดิบครึ่งหนึ่งของจีนสามารถนำมารีไซเคิลได้ในช่วงกลางศตวรรษ: การศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331705/half-chinas-raw-building-materials-could-be-recycled-mid-century-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การรีไซเคิลทรายและกรวดรวมจากการก่อสร้างและการรื้อถอนของเสียอาจตอบสนองความต้องการครึ่งหนึ่งของจีนสำหรับวัสดุที่จำเป็นสำหรับการสร้างตึกระฟ้าถนนและทางรถไฟภายในปี 2050 ซึ่งเป็นงานวิจัยที่นำโดยจีนด้วยการใช้กลยุทธ์เศรษฐกิจหมุนเวียนบางจังหวัดสามารถบรรลุอัตราการรีไซเคิลรวมได้สูงถึงร้อยละ 65 ทีมงานนำโดยนักวิจัยจากมหาวิทยาลัยชิงหัว</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 02:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc21f1cdde8c6290946145707a8e8a009e05b634</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/8aa5faa9-f368-4b1c-8c12-d5665db1780c_5a9f8a3a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเทศไทยเรียกเก็บค่าปรับ US $ 300 สำหรับนักดื่มในเวลากลางวันเพื่อเปลี่ยนแปลงกฎหมายเครื่องดื่มแอลกอฮอล์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332016/thailand-rolls-out-us300-fines-daytime-drinkers-change-alcohol-laws?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้คนในประเทศไทยต้องการดับกระหายด้วยค่าปรับที่สูงชันในช่วงบ่ายจากวันเสาร์ภายใต้กฎหมายควบคุมเครื่องดื่มแอลกอฮอล์ฉบับแก้ไขที่เสริมสร้างการบังคับใช้และกระชับข้อจำกัดด้านการตลาดและการโฆษณาอย่างมีนัยสำคัญการขายเครื่องดื่มแอลกอฮอล์ในประเทศไทยถูกห้ามระหว่างเวลา 14.00 น. ถึง 17.00 น. ที่ร้านค้าปลีกและซูเปอร์มาร์เก็ตส่วนใหญ่ตั้งแต่ปี 1972 แต่การเปลี่ยนแปลงของอัล</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 01:26:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45cf7d89c00111aee514ea17120db522bec7107d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/1ea73620-4fc1-49a9-b4e5-342d8c5ca1b7_f85dc91d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ช่างตัดสูททหารผ่านศึกเล่าถึงการเพิ่มขึ้นและลดลงของอุตสาหกรรมการตัดเย็บเสื้อผ้าในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332003/it-used-be-great-suit-maker-recounts-rise-and-fall-hong-kong-tailoring-industry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยประสบการณ์กว่าหกทศวรรษ Benny Woo ช่างตัดเสื้อมือเก๋าได้แต่งกายบุคคลที่โดดเด่นที่สุดของฮ่องกงรวมถึงผู้ประกอบการ Li Ka-shing และ Andy Lau Tak-wah ดารา Cantopop ชายวัย 77 ปีซึ่งได้ตัดสินใจปิดร้านค้าระดับถนนที่มีชื่อเสียงของเขาใน Sheung Wan ภายในสิ้นเดือนนี้ได้เป็นสักขีพยานว่าอุตสาหกรรมการตัดเย็บเสื้อผ้าที่เคยเฟื่องฟูและมีชื่อเสียงระดับโลกของเมืองได้ค่อยๆจางหายไปอย่างไร</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 01:00:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28042793a4adb352a23cf28a129fe75fd9aa5772</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/cecd645d-72be-4ce0-81c4-51e5ba89aa05_900194e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
