<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮามาสสังหารหลายสิบคนในการปราบปรามกาซาและยืนยันการควบคุมอีกครั้งหลังจากหยุดยิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328932/hamas-kills-dozens-gaza-crackdown-reasserting-control-after-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮามาสที่อ่อนแออย่างมากได้พยายามที่จะยืนยันตัวเองอีกครั้งในกาซาตั้งแต่มีการหยุดยิงทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 33 คนในการปราบปรามกลุ่มที่ได้ทดสอบการยึดเกาะและดูเหมือนจะได้รับการพยักหน้าของสหรัฐเพื่อตรวจสอบพื้นที่ที่แตกเป็นเสี่ยงๆชั่วคราวฮามาสถูกอิสราเอลยิงใส่ในช่วงสงครามโดยการโจมตีในวันที่ 7 ตุลาคม 2023 ฮามาสได้ค่อยๆส่งคนของตนกลับเข้าไปในถนนในกาซานับตั้งแต่การหยุดโจมตี</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 07:09:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">20b39b2e4631e1f67d2110af59f51117bb8ed464</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/2e60ee51-27b4-4ea6-8efb-1f15c594cbf6_e8f2f31e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พนักงานฮ่องกงได้รับค่าจ้างเพิ่มขึ้นต่ำสุดนับตั้งแต่การระบาดใหญ่ของโควิด -19 ที่ 2.7%: การศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3328931/hong-kong-employees-receive-lowest-pay-rise-covid-19-pandemic-27-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พนักงานฮ่องกงได้รับค่าจ้างเพิ่มขึ้นเฉลี่ยร้อยละ 2.7 ในปีนี้ซึ่งต่ำที่สุดนับตั้งแต่การระบาดใหญ่ของโควิด -19 เนื่องจากบริษัทรักษาความสมดุลระหว่างพนักงานกับสภาพแวดล้อมการดำเนินงานที่ไม่แน่นอนซึ่งได้รับอิทธิพลจากภูมิศาสตร์การเมืององค์กรอุตสาหกรรมเปิดเผยเมื่อวันอังคารการศึกษาซึ่งดำเนินการโดยสถาบันการจัดการทรัพยากรมนุษย์ฮ่องกง (HKIHRM) ยังคาดการณ์ว่าเงินเดือนอาจเพิ่มขึ้นโดย avera</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 07:01:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f60333a47fe8a5ef5d4d5c4067c1c17b2c6cc0f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/72707b3e-a489-411e-a39d-193210b768e9_43f7089a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิธีแยกแยะประเภทของไข้หวัดใหญ่ในฮ่องกงและวิธีป้องกันตัวเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3328927/how-differentiate-types-flu-hong-kong-and-how-protect-yourself?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสียชีวิตของเด็กหญิงวัย 13 ปีจากไข้หวัดใหญ่ในช่วงสุดสัปดาห์หลังจากไม่ได้รับการฉีดวัคซีนทำให้เกิดสัญญาณเตือนถึงความร้ายแรงของโรคในฮ่องกงผู้เชี่ยวชาญด้านสุขภาพบางคนเตือนในวันอังคารว่าฤดูไข้หวัดใหญ่ที่มีอยู่คาดว่าจะดำเนินต่อไปจนถึงเดือนพฤศจิกายนและกระตุ้นให้ประชาชนได้รับการฉีดวัคซีนเป็นมาตรการป้องกันโพสต์จะดูที่ประเภทต่างๆของไข้หวัดที่ไหลเวียนอยู่ใน</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 06:46:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dcffac6a42a81a9cf01c5663f293f4c7ba77e20f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/75fe2838-a6d5-4377-947a-dc996d23d583_42d9a84a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุโรปแพ้การแข่งขันเทคโนโลยีให้กับจีนและสหรัฐอเมริกาผู้ชนะรางวัลโนเบลเตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3328920/europe-losing-tech-race-china-and-us-nobel-prize-winner-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเศรษฐศาสตร์ชาวฝรั่งเศส Philippe Aghion ได้ออกมาเตือนยุโรปไม่นานหลังจากที่ได้รับรางวัลโนเบลในปีนี้โดยกล่าวว่าทวีปกำลังสูญเสียการแข่งขันด้านเทคโนโลยีให้กับจีนและสหรัฐอเมริกา “ยุโรปต้องตื่นเรากำลังตกอยู่เบื้องหลังเทคโนโลยีเมื่อเทียบกับสหรัฐอเมริกาและตอนนี้จีน” ผู้ได้รับรางวัลที่เพิ่งได้รับการกล่าวถึงในรายการข่าวภาคค่ำของ France 2 ผู้ประกาศข่าวสาธารณะเมื่อวันที่</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 06:01:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b0dc0346239452f004c87155db482d5225d5100</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/d2bf77bd-3801-4212-8946-21c07a4f933e_66e05fe1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ได้รับรางวัลโนเบลแห่งเวเนซุเอลาเรียกร้องให้มาดูโรสละอำนาจอย่างสงบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3328919/venezuelas-nobel-laureate-machado-urges-president-maduro-cede-power-peacefully?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เวลาของ Nicolas Maduro หมดลงแล้วแต่เขาก็ยังสามารถออกจากอำนาจได้อย่างสงบผู้ได้รับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพของเวเนซุเอลา Maria Corina Machado กล่าวในการสัมภาษณ์จากการซ่อนตัวในวันจันทร์มาชาโดวัย 58 ปีเสนอกิ่งมะกอกหนามให้กับผู้นำที่ยืนยาวของเวเนซุเอลากล่าวว่าประธานาธิบดีมาดูโรสามารถได้รับการค้ำประกันส่วนบุคคลหากเขาจะยกอำนาจ “ปัจจุบันมาดูโรมีโอกาสที่จะก้าวไปสู่ความสงบสุข</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 06:01:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1d1c75280456956e8f15460c1fd0119f18f88eb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/fd6384f2-08e8-40b3-80bd-bfa96bba09d5_ada223c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
