<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บทบาทการพัฒนาของฮ่องกงที่จะกล่าวถึงในเซสชั่นประจำปีของ NPC</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3337906/hong-kongs-development-role-be-discussed-top-legislatures-annual-session?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์กรนิติบัญญัติชั้นนำของจีนจะพิจารณาแผนพัฒนาห้าปีข้างหน้าของประเทศในการประชุมประจำปีในเดือนมีนาคมซึ่งคาดว่าจะมีการหารือเกี่ยวกับบทบาทของฮ่องกงในการมีส่วนร่วมในการพัฒนาประเทศตามที่คณะผู้แทนของเมืองแต่เพียงผู้เดียวนายลีไวคิง (Lee Wai-king) สมาชิกคณะกรรมการประจำสภาประชาชนแห่งชาติ (National People's Congress: NPC) กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าวาระที่เสนอ</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 14:56:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15ef867eb172e1c3e4c06d1c2342e142283d7fa5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/59d14501-fdab-4b3e-9f14-8b8af04c8ec7_bd60bc3d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อุโมงค์ Tseung Kwan O-Lam Tin ของฮ่องกงเปิดให้บริการอีกครั้งหลังจากเกิดอุบัติเหตุรถบรรทุกน้ำมันเชื้อเพลิงขัดข้อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3337905/hong-kongs-tseung-kwan-o-lam-tin-tunnel-fully-reopens-after-fuel-truck-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อุโมงค์ Tseung Kwan O-Lam Tin ของฮ่องกงได้กลับมาดำเนินการเต็มรูปแบบเกือบเจ็ดชั่วโมงหลังจากที่ถูกบังคับให้ปิดบางส่วนเมื่อรถบรรทุกน้ำมันพุ่งเข้ามาด้านในตำรวจได้รับรายงานเมื่อเวลา 12.52 น. ของวันเสาร์ว่ามีรถบรรทุกขนาดกลางพุ่งชนกำแพงด้านขวาของอุโมงค์ในขณะที่ขับรถไปตามถนนชะโงกหลิงในทิศทางของ Tseung Kwan O กองกำลังกล่าวเพิ่มเติมว่าคนขับรถซึ่งเป็นปี 53</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 14:06:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">337f46427eddda7cab7c20dd5c9e86deb9ff6160</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/1c5a3f29-fd3d-4a1f-bdb0-670f4c467f3d_b0bc2050.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงเครื่องบินรบจีน - ปากีสถานกับกลุ่มลิเบีย ‘อาจช่วยขยายอิทธิพลของปักกิ่ง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3337888/china-pakistan-warplane-deal-libyan-faction-may-help-expand-beijings-influence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปากีสถานกำลังขายเครื่องบินรบที่พัฒนาร่วมกับจีนให้กับกองทัพแห่งชาติลิเบีย (LNA) นักวิเคราะห์การเคลื่อนไหวกล่าวว่าอาจเป็นประตูให้ปักกิ่งขยายอิทธิพลเข้าไปในแอฟริกาเหนือในหนึ่งในข้อตกลงอาวุธที่ใหญ่ที่สุดของปากีสถานเครื่องบินรบ JF -17 "Thunder" 16 ลำถูกจัดอยู่ในรายชื่ออุปกรณ์ทางทหารมูลค่ากว่า 4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐที่ขายให้กับกองกำลังที่นำโดย Khalifa Hifter ซึ่งควบคุม</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df28e4da9da7bdbdc26aab91de9c1be46d16b017</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/8d22d0e7-61f5-4f12-a7f2-47aa81cf0d67_d8b47047.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>9 จัดขึ้นในอิตาลีมากกว่า 8.2 ล้าน $ การหลอกลวงเพื่อการกุศลที่เชื่อมโยงกับ HAMAS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337902/9-held-italy-over-us82-million-charity-scam-linked-hamas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการอิตาลีจับกุมประชาชน 9 คนที่เชื่อมโยงกับองค์กรการกุศล 3 แห่งในข้อหาระดมทุนหลายล้านยูโรสำหรับกลุ่มติดอาวุธฮามาสของปาเลสไตน์อัยการฝ่ายต่อต้านการก่อการร้ายกล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันเสาร์ผู้ต้องสงสัยถูกกล่าวหาว่าส่งเงินประมาณ € 7 ล้าน (US $ 8.2 ล้าน) ไปยัง "สมาคมที่ตั้งอยู่ในกาซาดินแดนปาเลสไตน์หรืออิสราเอลซึ่งเป็นเจ้าของควบคุมหรือเชื่อมโยงกับ</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 13:21:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61a51ea561a5be3fd46409747fa9d8668aa32f6c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/00fde65c-8712-41d3-b092-712c99d4406c_f3c6856f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เชี่ยวชาญด้านนิวเคลียร์ของจีนเชื่อว่าญี่ปุ่นสามารถสร้างอาวุธนิวเคลียร์ได้ในเวลาไม่ถึง 3 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337876/chinese-nuclear-experts-believe-japan-could-build-nuclear-weapons-less-3-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในการคาดการณ์ครั้งสุดท้ายและมีสติมากที่สุดของ Henry Kissinger ก่อนที่เขาจะเสียชีวิตคือญี่ปุ่นจะไล่ตามอาวุธนิวเคลียร์ในที่สุดในการสัมภาษณ์กับ The Economist ปี 2023 คิสซิงเกอร์เตือนว่าญี่ปุ่น "กำลังมุ่งหน้าไปสู่การเป็นพลังงานนิวเคลียร์ในอีกห้าปีข้างหน้า" ผู้เชี่ยวชาญด้านนิวเคลียร์ของจีนคาดการณ์ว่าญี่ปุ่นมีแรงจูงใจทางการเมืองแต่ยังมีขีดความสามารถทางเทคนิคในการพัฒนาอาวุธนิวเคลียร์ใน</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">39a89124480f48a3ff0a58cb7c91dd08ceb395db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/8cddc31e-2b06-4f40-8cc2-3d8d6e0ccd55_4a1a1d96.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
