<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การแข่งขันอาวุธคาบสมุทรเกาหลีกำลังร้อนขึ้นจีนจะมีปฏิกิริยาอย่างไรในปี 2026?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3338853/korean-peninsula-arms-race-heating-how-will-china-react-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อปีใหม่เกิดขึ้นจีนพบว่าตัวเองกำลังเผชิญกับแรงกดดันเชิงกลยุทธ์ที่ขับเคลื่อนโดยพันธมิตรสนธิสัญญาสหรัฐฯสองประเทศ – ญี่ปุ่นและเกาหลีใต้ในช่วงที่สองของซีรีส์สองส่วน Seong Hyeon Choi มองไปที่ความกดดันในการแข่งขันในคาบสมุทรเกาหลีอาจทำให้แคลคูลัสด้านความมั่นคงของจีนมีความซับซ้อนอ่านส่วนแรกที่นี่ในปี 2025 มีการเปลี่ยนแปลงครั้งใหญ่ในสภาพแวดล้อมด้านความมั่นคงของจีน</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aaafaac841db485ed208f4404af521205af2dfc8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/b6cbd29f-a4eb-425c-a54c-5caae5fcca2d_7824ff72.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในฐานะที่เป็นแผงลอย denuclearisation จีนจะสร้างความมั่นคงในคาบสมุทรเกาหลี</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3338207/denuclearisation-stalls-china-will-shape-stability-korean-peninsula?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการประชุมสุดยอดเกาหลีใต้ - จีนเมื่อเร็วๆนี้ทั้งสองฝ่ายตกลงที่จะปรับปรุงการเจรจาสร้างความไว้วางใจและส่งเสริมสันติภาพและเสถียรภาพในภูมิภาคซึ่งเป็นก้าวแรกสู่การฟื้นฟูความสัมพันธ์ในขณะที่การประชุมปักกิ่งไม่มีข้อตกลงที่เป็นรูปธรรมเพื่อสันติภาพบนคาบสมุทรเกาหลีแต่ก็ยืนยันความมั่นคงและสันติภาพของคาบสมุทรเป็นผลประโยชน์ร่วมกัน – ปูทางสำหรับความร่วมมือโปรโล</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af7f5611e1aee6c22c5ca323023fe91c92e63a89</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/ef38d66d-90ac-4f4d-a743-c6332e040c8c_a220a8f8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทนายความของนิคลูกชายของร็อบไรเนอร์ถอนตัวชะลอการฟ้องร้องคดีฆาตกรรมพ่อแม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339106/nick-reiners-high-profile-lawyer-withdraws-delaying-arraignment-parents-murder?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทนายความส่วนตัวที่มีชื่อเสียงของนิคไรเนอร์ได้รับคำขอให้ลบออกจากคดีของเขาเมื่อวันพุธแต่ต่อมาบอกกับผู้สื่อข่าวว่าตามกฎหมายแคลิฟอร์เนียลูกค้าของเขาไม่มีความผิดในข้อหาฆาตกรรมในการฆ่าพ่อแม่ของเขาร็อบไรเนอร์และมิเชลซิงเกอร์ไรเนอร์ “สถานการณ์ที่อยู่นอกเหนือการควบคุมของเราและสถานการณ์ที่สำคัญกว่านั้นที่อยู่นอกเหนือการควบคุมของนิคได้กำหนดว่าน่าเศร้าที่มันทำให้ฉัน</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 21:20:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ecde6b2811b6277f878faa2f6ce73dc44323ea12</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/4d4d39cb-d061-46ec-a97f-15526c97584b_cd40d3bc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์วางแผนที่จะซื้อกรีนแลนด์ตามที่ Nato พันธมิตรเดนมาร์ก seethes</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339105/trump-plots-buy-greenland-nato-ally-denmark-seethes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกำลังพิจารณาที่จะยื่นข้อเสนอซื้อกรีนแลนด์ทำเนียบขาวกล่าวในวันพุธแม้ว่าประชาชนของเกาะและการควบคุมอำนาจเดนมาร์กจะแสดงความชัดเจนว่าพวกเขาไม่สนใจทรัมป์ได้ปฏิเสธซ้ำแล้วซ้ำเล่าที่จะตัดกำลังที่จะยึดเกาะอาร์กติกเชิงกลยุทธ์กระตุ้นให้เกิดความตกใจและความโกรธจากเดนมาร์กและพันธมิตรยุโรปที่ยาวนานอื่นๆของสหรัฐอเมริกาหลังจาก</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 20:45:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4324594c323aa03f588c6c0b67d3df87d4de0b5f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/a0624cd4-b0d0-45d8-9eda-cc0bc196b934_ebca89e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชัยชนะของ BYD, ความพ่ายแพ้ของ Tesla, จุดหมุนของ Ford: ช่องว่างกว้างขึ้นในตลาด EV ของสหรัฐฯและจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3339104/byds-win-teslas-defeat-fords-pivot-widening-gap-us-china-ev-markets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากหลายปีของการแข่งขันแบบตัวต่อตัวกับจีนในรถยนต์ไฟฟ้าตอนนี้สหรัฐอเมริกาถูกมองอย่างกว้างขวางว่าตกอยู่เบื้องหลัง – ความเป็นจริงได้รับการยอมรับมากขึ้นแม้จะอยู่ในดีทรอยต์เมื่อถูกถามเกี่ยวกับหัวข้อเมื่อเร็วๆนี้ในพอดแคสต์ซีอีโอของฟอร์ดผู้ผลิตรถยนต์ในสหรัฐอเมริกากล่าวว่า :“ ไม่มีการแข่งขันที่แท้จริงจาก Tesla, GM หรือ Ford กับสิ่งที่เราได้เห็นจากประเทศจีนมันกำลังครอบงำภูมิทัศน์ EV gl อย่างสมบูรณ์</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 19:49:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea93512daa4cfd8f5fe962b72b48d57ec19ebe17</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/1edcec16-1f60-472a-b2af-24fe1ca49093_2e63cf52.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
