<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์จะฟ้องบีบีซีของสหราชอาณาจักรเกี่ยวกับการแก้ไขภาพพาโนรามาในปี 2021 คำปราศรัยของรัฐสภา ‘ภายในวันอังคาร’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336553/trump-sue-uks-bbc-over-panorama-edit-2021-capitol-speech-tuesday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเขาจะยื่นฟ้องบีบีซีของอังกฤษในเร็วๆนี้เกี่ยวกับการแก้ไขคำปราศรัยที่เขากล่าวในปี 2021 ในวันที่ผู้สนับสนุนของเขาบุกเข้ามาในรัฐสภาสหรัฐ “อีกสักครู่คุณจะเห็นว่าฉันฟ้องบีบีซีที่ใส่คำพูดในปากของฉันจริงๆแล้วพวกเขาใส่คำในปากของฉันพวกเขาให้ฉันพูดในสิ่งที่ฉันไม่เคยพูดออกมา” ทรัมป์บอกกับผู้สื่อข่าวใน OVA</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 23:04:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b93a7008ba6be37fc7f17464a0e4909e9e8e57df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/020b1cc9-ffcf-4605-9f33-c01602d83ac3_1f5217ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐปฏิเสธข้อเรียกร้องของ Indo-Pacific retreat กล่าวว่าความช่วยเหลือกำลังถูกปรับเทียบใหม่เพื่อต่อต้านจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3336552/us-rejects-claims-indo-pacific-retreat-says-aid-being-recalibrated-counter-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ระดับสูงของสหรัฐเมื่อวันจันทร์ได้ผลักดันข้อเสนอแนะของการพักผ่อนของชาวอเมริกันจากอินโดแปซิฟิกโดยประกาศว่าวอชิงตันกำลังปรับเทียบความช่วยเหลือจากต่างประเทศเพื่อให้สามารถเอาชนะจีนได้อย่างมีประสิทธิภาพมากขึ้นในภูมิภาคที่มีความสำคัญทางยุทธศาสตร์ในขณะที่ยังคงให้การสนับสนุนพันธมิตรผ่านความช่วยเหลือที่กำหนดเป้าหมายและความร่วมมือด้านความมั่นคงพวกเขากล่าวว่าจุดสนใจกำลังเปลี่ยนไปจากความช่วยเหลือในวงกว้างไปสู่ทาร์จ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 22:15:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">824c1f6fed672d14aad65854fb8649022c37c583</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/a6272025-9054-4ca2-8ad5-dfb945b5c84d_709c5dad.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บุตรชายของผู้สร้างภาพยนตร์ร็อบไรเนอร์ถูกตั้งข้อหาฆาตกรรมในการเสียชีวิตของพ่อแม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336551/son-filmmaker-rob-reiner-charged-murder-parents-deaths?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกชายของนักแสดงฮอลลีวู้ดและผู้สร้างภาพยนตร์ร็อบไรเนอร์ถูกตั้งข้อหาฆาตกรรมพ่อแม่ของเขาหลังจากที่พวกเขาถูกพบว่าเสียชีวิตในบ้านของพวกเขาในช่วงสุดสัปดาห์ที่ผ่านมากรมตำรวจลอสแอนเจลิสกล่าวเมื่อวันจันทร์นิคไรเนอร์อายุ 32 ปีซึ่งประสบปัญหาการใช้สารเสพติดถูกจับกุมในคืนวันอาทิตย์และถูกคุมขังในคุกโดยไม่ได้รับการประกันตัวกรมตำรวจกล่าวในการแถลงข่าวเอกสารการติดคุกจ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 22:01:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac9104ae0126d3552c2cae990a1653e154d2b097</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/206f6dae-35d8-4227-946b-4f87241b4847_cd989e0b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใด ‘ความมั่นคงสัมพัทธ์’ ในความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนจึงไม่น่าจะยั่งยืน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336495/why-relative-stability-us-china-ties-unlikely-last?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปีนี้เป็นปีที่เต็มไปด้วยความวุ่นวายสำหรับความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนในซีรีส์ใหม่เรามองย้อนกลับไปที่เหตุการณ์ในปี 2025 เริ่มต้นด้วยการต่อสู้ทางภูมิศาสตร์การเมืองระหว่างสองมหาอำนาจคู่แข่งในหนึ่งปีที่เกิดวิกฤตการณ์ภายในประเทศและความวุ่นวายทั่วโลกวอชิงตันและปักกิ่งกำลังจะสิ้นสุดปี 2025 ด้วยการสงบศึกที่เปราะบางหลังจากที่พวกเขาถอยออกมาจากสงครามภาษีเต็มรูปแบบ – แต่มดที่ลึกกว่า</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 22:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f66497e51fa592d5654e23029f61585dd1839996</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/96526a50-2e17-4e17-95a8-f007d96770a6_56103031.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ไม่มีระเบิดทำในสิ่งที่กำลังทำอยู่ ': ทรัมป์เรียกเฟนทานิลว่าอาวุธทำลายล้างสูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3336550/no-bomb-does-what-doing-trump-calls-fentanyl-weapon-mass-destruction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันจันทร์ได้ลงนามในคำสั่งผู้บริหาร (EO) ที่กำหนดให้ fentanyl ที่ผิดกฎหมายซึ่งเป็นโอปิออยด์สังเคราะห์ที่ทรงพลังซึ่งขับเคลื่อนวิกฤตการใช้ยาเกินขนาดของสหรัฐเป็นอาวุธทำลายล้างสูง EO ที่ออกโดยทำเนียบขาวยืนยันว่า "fentanyl ที่ผิดกฎหมายอยู่ใกล้กับอาวุธเคมีมากกว่ายาเสพติด" เนื่องจากความสามารถที่รุนแรง “สองมิลลิกรัมเกือบจะตรวจไม่พบร่องรอยเทียบเท่ากับ 10</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:49:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5819e0e0cff2dad4708f5bd4c5cba121c4dea196</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/a1589238-98e7-408e-802f-462e9267c925_57eb0b3b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
