<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Moore Threads ของจีนที่จะเปิดเผยแผนที่ถนนชิป AI เพื่อแข่งขันกับระบบ CUDA ของ Nvidia</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3335900/chinas-moore-threads-unveil-ai-chip-road-map-rival-nvidias-cuda-system?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Moore Threads Technology เตรียมเปิดตัวสถาปัตยกรรมหน่วยประมวลผลกราฟิก (GPU) ล่าสุดในสัปดาห์หน้าสดใหม่จากการเปิดตัวการซื้อขายที่เป็นตัวเอกของนักออกแบบชิปปัญญาประดิษฐ์จีนเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาในเซี่ยงไฮ้ Zhang Jianzhong ผู้ก่อตั้งประธานและซีอีโอจะเปิดตัวสถาปัตยกรรม GPU รุ่นที่ห้าของบริษัทในกรุงปักกิ่งในระหว่างการประชุมนักพัฒนา MUSA ครั้งแรกในวันที่ 19 และ 20 ธันวาคม</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:01:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6f0c3265463e4abc6bb9ab9b353363621af8d42</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/638eeb19-e60c-4a66-89ee-da90e2e23d1b_e2c6295b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงการค้าอินเดีย - สหภาพยุโรปใกล้ถึงเส้นชัยแม้จะมีข้อพิพาทด้านภาษีคาร์บอนแต่ความสัมพันธ์ของรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3335872/india-eu-trade-pact-nears-finish-line-despite-carbon-tax-dispute-russia-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากกว่าทศวรรษของการเริ่มต้นที่ผิดพลาดอินเดียและสหภาพยุโรปดูเหมือนจะใกล้ชิดกับข้อตกลงการค้าเสรีมากขึ้นกว่าเดิมโดยมีเจตจำนงทางการเมืองใหม่และผลประโยชน์ทางเศรษฐกิจที่บรรจบกันแม้จะมีความตึงเครียดมากกว่าภาษีคาร์บอนและรัสเซียนักวิเคราะห์กล่าวว่าความก้าวหน้าอาจใกล้เข้ามาหลังจากการเจรจาระดับสูงรอบใหม่ในกรุงนิวเดลีที่เร่งรัดใหม่ในการเจรจา</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9de864caa743578dddd29c376252c11a0603231</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/d58fd254-06f0-4e05-927d-ecdd6f5e8834_39cdf388.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายถูกเนรเทศเพราะคว้าตัว Ariana Grande ในสิงคโปร์ที่ถูกขับออกจากการแสดง Lady Gaga</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3335895/deported-singapore-ariana-grande-grabber-ejected-lady-gaga-concert-australia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Johnson Wen – ชายที่คว้านักร้องนักแสดง Ariana Grande ในงานรอบปฐมทัศน์เอเชียของ Wicked: For Good ในสิงคโปร์และต่อมาถูกจำคุก – ถูกไล่ออกจากสถานที่จัดคอนเสิร์ตของ Lady Gaga ในบริสเบนออสเตรเลียในวันอังคารวิดีโอที่ถ่ายโดยแฟนๆที่สนามกีฬา Suncorp ของบริสเบนแสดงให้เห็นว่าเหวินซึ่งไปโดยชายชุดนอนก็ถูกพาตัวออกจากสถานที่ก่อนที่จะเริ่มคอนเสิร์ตไม่ชัดเจนว่า t</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:46:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26e95ba21c23f214e69807447315ab0d772ef485</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/6c1239c3-faf8-4f20-ae90-e28b88ae5f1a_02d00ead.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเป็นสะพานธรรมชาติสำหรับการปรับปรุงความสัมพันธ์ของสหราชอาณาจักรกับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3335801/hong-kong-natural-bridge-uks-improving-ties-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีศูนย์กลางทั่วโลกอย่างแท้จริงเพียงไม่กี่แห่งในโลกลอนดอนเป็นที่หนึ่งนิวยอร์กเป็นอีกที่หนึ่งแต่ทั้งคู่ก็ไม่ได้เชื่อมต่อกันระหว่างตะวันออกและตะวันตกเหมือนกับฮ่องกงฉันไปเยี่ยมชมเมืองเมื่อสัปดาห์ที่แล้วซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการประชุมการลงทุนในสหราชอาณาจักรครั้งแรกและได้เห็นพลังงานและความยืดหยุ่นที่กำหนดเมืองนี้โดยตรงนั่นทำให้โศกนาฏกรรมครั้งล่าสุดในไท่โป้น่าใจหายยิ่งขึ้นข้อความของฉันถึงชาวฮ่องกง</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5c962303fb80d0c97f1d57591d802e1022ac078</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/ad65ec60-396e-4656-a13a-ca098ab902a4_903b8d80.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของแฟลตที่ได้รับผลกระทบจากไฟไหม้ฮ่องกงเพื่อรับเงิน 100,000 ดอลลาร์ฮ่องกงจากเจ้าหน้าที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335888/homeowners-affected-hong-kong-fire-get-hk100000-authorities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของแฟลตที่ได้รับผลกระทบจากไฟไหม้ที่ร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษจะได้รับเงิน 100,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (12,850 ดอลลาร์สหรัฐ) จากเจ้าหน้าที่ระดับสูงของรัฐบาลในขณะที่ประกาศว่าเงินที่ระดมทุนเพื่อผู้รอดชีวิตมีมูลค่าถึง 3.4 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงรองหัวหน้าวอร์เนอร์ชุกวิงฮิงกล่าวเมื่อวันพุธว่าเจ้าของจำนวนมากสูญเสียรายได้จากการเช่าเมื่อเจ็ดในแปดช่วงตึกที่ศาลวังฟุก</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:10:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b6f658c5447f1b79aa4c414291f7263e311670e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/aa0556c2-df7f-4ed0-abe2-14e66d73c173_fb941ee6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
