<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Wassenaar Arrangement: จีนจะเข้าร่วมหรือฆ่าสโมสรควบคุมอาวุธอายุ 30 ปีนี้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3342608/wassenaar-arrangement-will-china-join-or-kill-30-year-old-weapon-control-club?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การจัดการ Wassenaar ถูกมองว่าเป็นสัญลักษณ์ของการแยกตัวออกจากประชาคมโลกของจีนมานานแล้วระบอบการปกครองระหว่างประเทศที่สำคัญนี้ควบคุมการส่งออกอาวุธและเทคโนโลยีขั้นสูงและประเทศสมาชิก 42 ประเทศรวมถึงประเทศตะวันตกที่พัฒนาแล้วเกือบทั้งหมดประเทศที่มีความสัมพันธ์ใกล้ชิดกับจีนเช่นรัสเซียและประเทศกำลังพัฒนาเช่นอินเดียพวกเขาได้ทำงานร่วมกันเพื่อปิดกั้นสมาชิกที่ไม่ใช่</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 22:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da4e1442533140ba150f8ab4d59dd8f10014d5ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/e079f037-2968-4a27-988f-8b0254cd8a5f_03956dd8.jpg?itok=Bss4z5mH&amp;v=1771838941" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงสาวนอนเสียชีวิตในแฟลตปอร์โตโปรตุเกสเป็นเวลา 2 ปีก่อนที่ร่างของเธอจะถูกค้นพบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344386/woman-lay-dead-her-porto-portugal-flat-2-years-her-body-was-discovered?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ในเมืองปอร์โตทางตอนเหนือของโปรตุเกสได้ค้นพบร่างของผู้หญิงที่เชื่อว่าเสียชีวิตเมื่อสองปีก่อนในแฟลตของเธอสื่อระดับชาติรายงานเมื่อวันจันทร์ตามรายงานของหนังสือพิมพ์ Correio da Manhã และร้านค้าอื่นๆเมื่อวันที่ 21 มกราคมโดยอ้างถึงเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นผู้หญิงที่เป็นโรคเบาหวานคิดว่าเสียชีวิตเมื่ออายุ 73 ปีสถานการณ์ที่แน่นอนของการเสียชีวิตของเธอคือ STIL</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 21:32:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65e391b1825dd9ed80b9c1ab2a29f76544d0ff4c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/ab2929b9-6ecc-4536-9d44-29c5e90eed6e_4b3e7042.jpg?itok=QhppDWt5&amp;v=1771882234" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อเสนอที่เป็นศูนย์ภาษีของจีนต่อแอฟริกาเป็นตัวเปลี่ยนเกม</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3344301/chinas-zero-tariff-offer-africa-game-changer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศในแอฟริกาถามกันมานานแล้วว่าใครกันแน่ที่เปิดตลาดของพวกเขาด้วยเงื่อนไขอะไรและเร็วแค่ไหน? เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาจีนได้ให้คำตอบที่ชัดเจนเมื่อระบุว่าตั้งแต่วันที่ 1 พฤษภาคมเป็นต้นไปจีนจะใช้อัตราภาษีเป็นศูนย์สำหรับการนำเข้าจาก 53 ประเทศในแอฟริกาที่จีนรักษาความสัมพันธ์ทางการทูตไว้หลายปีที่ผ่านมารัฐบาลตะวันตกสัญญาว่าจะทบทวนความร่วมมือกับเขตปกครองแอฟริกา</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">839d3c1f7a0e995726a1b511e3e066c600cfdb7d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/101d89cf-f0e7-4a4b-bbb0-8059cb15a227_ed88f3a6.jpg?itok=8On1Rrtn&amp;v=1771822796" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนได้ขยายคลังแสงนิวเคลียร์ ‘อย่างมาก' อ้างว่ากระทรวงการต่างประเทศสหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344385/china-has-massively-expanded-its-nuclear-arsenal-claims-us-state-department?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาในวันจันทร์กล่าวหาว่าจีนเพิ่มคลังแสงนิวเคลียร์อย่างมากและเพิ่มขึ้นเป็นสองเท่าเมื่ออ้างว่ารัฐบาลจีนได้ทำการทดสอบนิวเคลียร์อย่างลับๆและเรียกร้องอีกครั้งว่าจีนเป็นส่วนหนึ่งของสนธิสัญญาควบคุมอาวุธในอนาคตวอชิงตันกล่าวว่าเมื่อต้นเดือนนี้ของการเริ่มต้นใหม่ – สนธิสัญญาฉบับสุดท้ายระหว่างประเทศมหาอำนาจนิวเคลียร์ชั้นนำของสหรัฐอเมริกาและรัสเซีย – นำเสนอความเป็นไปได้ในการโจมตี</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 20:48:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29bcc71e49a97903ad0dccc93e1796340596976d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/5b5e445a-115a-42ab-8721-46977153978f_f0dce402.jpg?itok=xbLozujH&amp;v=1771878814" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้สนับสนุนของ BBC และ Tourette ขอโทษดาราคนบาปสำหรับคำพูดส่อเสียดทางเชื้อชาติในช่วง Baftas</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344384/bbc-and-tourettes-advocate-apologise-sinners-stars-racial-slur-during-baftas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักรณรงค์ของ Tourette ได้ขอโทษหลังจากตะโกนใส่ร้ายเชื้อชาติในระหว่าง British Academy Film Awards (Baftas) โดยกล่าวว่าเขา "ถูกทำให้ตายอย่างสุดซึ้ง" และสิ่งที่เขาพูดนั้น "ไม่ได้สะท้อนให้เห็นถึงความเชื่อส่วนบุคคลของฉัน" John Davidson นักรณรงค์ชาวสก็อตสำหรับผู้ที่มีอาการ Tourette's syndrome ผู้ซึ่งเป็นแรงบันดาลใจให้ภาพยนตร์ที่ได้รับการเสนอชื่อเข้าชิงรางวัล Bafta I Swear กล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันจันทร์ว่าเขา "ถูกจำคุกอย่างลึกซึ้งถ้ามี</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 19:48:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8dfbfe23c5556b5bce2b1f4e91fedf1cb7adbed4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/631f9c11-d589-4218-8445-69a38e8e101c_4f47c0fa.jpg?itok=2-BS6uPB&amp;v=1771875884" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
