<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 3 รายจากการโจมตีด้วยมีดและระเบิดควันของไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3337137/3-killed-taiwan-knife-and-smoke-grenade-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งถือมีดและระเบิดควันโจมตีฝูงชนอย่างไม่เลือกหน้าในเมืองหลวงของไต้หวันเมื่อเย็นวันศุกร์ทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 3 คนและบาดเจ็บอีก 9 คนตามรายงานของสำนักข่าวแห่งชาติและรัฐบาลเมืองต่อมาผู้ต้องสงสัยตกลงมาเสียชีวิตจากอาคารห้างสรรพสินค้าตำรวจกล่าวว่าผู้ต้องสงสัยถูกประกาศว่าเสียชีวิตที่โรงพยาบาลหลังจากกระโดดจากอาคารหก</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 16:30:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c44fc788842cc8a617258c44e627c9c006b9f0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/66b68adc-a02b-484e-82ea-60fe1af06dc6_bf713418.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Trump Justice Department เตรียมปล่อยไฟล์ Epstein บางส่วนสำหรับตอนนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3337136/trump-justice-department-release-partial-set-epstein-files-now?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงยุติธรรมของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐประกาศเมื่อวันศุกร์ว่าจะเผยแพร่เอกสารเพียงบางส่วนที่เกี่ยวข้องกับการสอบสวนผู้กระทำความผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดและนายทุน Jeffrey Epstein ซึ่งเป็นประเด็นที่จุดประกายให้เกิดการแตกแยกครั้งใหญ่ครั้งแรกระหว่างฐานสนับสนุน Make America Great Again ของ Trump นับตั้งแต่เขากลับมาดำรงตำแหน่งแผนกถูกบังคับโดยสภาคองเกรสให้ทำเอกสาร</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 16:11:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c307691b6cded78c61e7ce72a4b46baaf7062d84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/40fd58a1-c8c5-495a-9ca8-433b087185e2_8d7c4903.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Shein หลีกเลี่ยงการแบนเว็บไซต์ฝรั่งเศสหลังจากลบสินค้าผิดกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337135/shein-avoids-france-site-ban-after-removing-illegal-goods?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฝรั่งเศสเมื่อวันศุกร์ปฏิเสธคำขอของรัฐในการระงับเว็บไซต์ของ Shein ในฝรั่งเศสว่า "ไม่สมดุล" หลังจากที่บริษัทยักษ์ใหญ่ด้านอีคอมเมิร์ซนำผลิตภัณฑ์ผิดกฎหมายที่ขายบนแพลตฟอร์มออกไปทางการฝรั่งเศสได้ขอให้บล็อกเว็บไซต์ยักษ์ใหญ่ด้านแฟชั่นเป็นเวลาสามเดือนหลังจากพบอาวุธยาต้องห้ามและตุ๊กตาเพศสัมพันธ์ที่เหมือนเด็กบนแพลตฟอร์มเจ้าหน้าที่ขอให้ช.</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 16:07:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e908cf2d8cac7d562b749b1753391739e7f33b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/1ab0f53d-cffc-4e06-abb8-46b7f166e5a5_5c8e936b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Coldplay kiss cam woman บอกด้านข้างของเธอเกี่ยวกับเรื่องอื้อฉาวของไวรัส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337134/coldplay-kiss-cam-woman-tells-her-side-viral-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซาตานเป็นเจ้าของ Bernedoodle ปุยขนาดใหญ่ที่ชอบนั่งบนตักของซาตานนั่นคือถ้า “ซาตาน” หมายถึง Kristin Cabot หรือผู้หญิงจากเรื่องอื้อฉาวของ Coldplay Kiss Cam ที่เพิ่งให้สัมภาษณ์ครั้งแรกของเธอเกี่ยวกับช่วงเวลาสั้นๆในช่วงกลางเดือนกรกฎาคมที่สร้างความบันเทิงบนอินเทอร์เน็ตและทำลายชีวิตของเธออย่างสิ้นเชิงวิดีโอนี้คลาสสิกทันทีสำหรับผู้ที่เข้าร่วมคอนเสิร์ต :“ โอ้ดูสิ</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 16:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee6c4207754fbb9059cd1bb8716c1cba66494c98</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/a4403396-b4be-4e7a-a89d-1886869340e2_2a38843c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสร้างรันเวย์สนามบินไมโครนีเซียใหม่ของจีนทำให้เกิดสัญญาณเตือนในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337115/chinas-rebuilding-micronesian-airport-runway-raises-alarm-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การสร้างสนามบินยุคสงครามโลกครั้งที่สองในไมโครนีเซียด้วยความช่วยเหลือของบริษัทจีนทำให้เกิดความตื่นตัวในสหรัฐอเมริกาโดยนักวิเคราะห์ด้านการป้องกันประเทศของสหรัฐอเมริกาเตือนเกี่ยวกับการเติบโตของปักกิ่งในแปซิฟิกตะวันตกเชิงยุทธศาสตร์ Cleo Paskal เพื่อนรุ่นพี่นอกถิ่นที่อยู่ของมูลนิธิเพื่อการปกป้องประชาธิปไตยแห่งวอชิงตันโพสต์วิดีโอบนโซเชียลมีเดียเมื่อสัปดาห์ที่แล้วแสดงให้เห็นสนามบิน</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 15:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ce4feb0deb82a46d3ec3f4bd383bd10a1cb5211</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/5c553c80-56a6-4c8c-a5ea-8a8d0b29b5c5_03be2fb7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
