<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อดีตธนาคารขายบ้านอ่าวน้ำลึก 41 ล้านดอลลาร์สหรัฐจากนั้นเซ็นสัญญาเช่าที่เดอะพีค</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3335060/ex-banker-sells-us41-million-deep-water-bay-home-then-splashes-out-lease-peak?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากขายบ้านหรูมูลค่า 319 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (41 ล้านดอลลาร์สหรัฐฯ) ในเขตตอนใต้ที่ร่ำรวยของฮ่องกงอดีตผู้บริหารฝ่ายการเงินได้เช่าบ้านขนาด 4,715 ตารางฟุตที่เดอะพีคซึ่งเป็นย่านที่พิเศษที่สุดของเมืองในราคา 525,000 ดอลลาร์ฮ่องกงต่อเดือนแสดงให้เห็นถึงบันทึกอย่างเป็นทางการลอว์เรนซ์ลามยุกคุงถูกระบุว่าเป็นเจ้าของบ้านหลังเก่าในอ่าวน้ำลึกและผู้เช่ารายใหม่ของที่พักบนถนนโกฮิลล์ที่</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 10:00:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d3ed5c69466ce063fffefad3bcbd09ab6eaacfa5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/ddd3b79f-cb28-4c02-8785-c65b8a2a0094_aec722e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซีดานตำนานนักฟุตบอลชาวฝรั่งเศสเล่นชัทเทิลค็อกกับคุณป้าชาวจีนสร้างความสุขให้กับแฟนบอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3335011/french-football-legend-zidane-delights-china-fans-playing-shuttlecock-local-aunties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซีเนดีนซีดานตำนานนักฟุตบอลชาวฝรั่งเศสได้สร้างความพึงพอใจให้กับผู้ใช้อินเทอร์เน็ตชาวจีนด้วยการเข้าร่วมกับชาวท้องถิ่นในเซี่ยงไฮ้เพื่อเล่นลูกขนไก่บนท้องถนนวิดีโอของ Zidane อายุ 53 ปีผู้มาใหม่ในวงการกีฬาเล่นเกมอย่างชำนาญกับชาวเซี่ยงไฮ้วัยกลางคนบางคนซึ่งส่วนใหญ่เป็นผู้หญิงวัยกลางคนที่มักถูกเรียกว่า "ป้า" ในจีนแผ่นดินใหญ่คลิปของอดีตดาราดังได้หายไปแล้ว</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 10:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f9159044a8be381c09aa5ec217c5e228ea6ad8b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/a97164db-e320-4652-ba6c-eb985c47fc16_67a7f6da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Macron เริ่มการเยือนจีนด้วยความสัมพันธ์ทางการค้าของสหภาพยุโรปและสงครามสูงในยูเครนในวาระการประชุม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335063/emmanuel-macron-begins-china-visit-eu-trade-ties-and-ukraine-war-high-agenda?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron ได้เริ่มการเยือนจีนเป็นเวลาสามวันซึ่งคาดว่าเขาจะเผชิญหน้ากับปัญหาหนามรวมถึงการค้าของยุโรปกับปักกิ่งและสงครามยูเครนในเย็นวันพุธ Macron ลงจอดที่ปักกิ่งเมื่อเริ่มต้นการเยือนจีนครั้งที่สี่ซึ่งจะรวมถึงการเดินทางไปยังเมืองเฉิงตูทางตะวันตกเฉียงใต้เขาได้รับการต้อนรับอย่างอบอุ่นจากรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศหวังยี่</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 09:51:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">213c8b341f73be2a3d14801dfa0fca0416172e14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/240bf72e-c41a-44ed-9925-3b0db974c7a1_241a7be4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีน, รัสเซียรวมตัวต่อต้าน ‘ทหารญี่ปุ่น’ ขณะที่หวังยี่, โชวกูพบกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335058/wwii-allies-china-russia-take-united-stand-against-japanese-militarism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและรัสเซียได้บรรลุฉันทามติเชิงกลยุทธ์ "ระดับสูง" ในประเด็นที่เกี่ยวข้องกับญี่ปุ่นและร่วมกันต่อต้านการฟื้นฟู "ลัทธิทหารญี่ปุ่น" การอ่านข้อมูลจากปักกิ่งกล่าวหลังจากที่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศหวังยี่ได้พบกับหัวหน้าผู้ช่วยรักษาความปลอดภัยเครมลิน Sergei Shoigu ในมอสโกแถลงการณ์จากพันธมิตรสงครามโลกครั้งที่สองหลังการประชุมเมื่อวันอังคารระบุว่ายังคงเป็นปึกแผ่นท่ามกลางความตึงเครียดระหว่างจีนกับญี่ปุ่นที่เพิ่มขึ้น S</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 09:42:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8de70abd1adc696ebe1e2cc1e032e45bd294425</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/b5e66ca5-4b15-4095-aae2-a20833193e4c_79168734.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>น้ำท่วมในเอเชียทำให้มีผู้เสียชีวิตกว่า 1,000 รายและทำให้มนุษย์สูญเสียต้นทุนด้านสภาพภูมิอากาศไปโดยเปล่าประโยชน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3335052/asias-floods-kill-over-1000-lay-bare-human-cost-climate-inaction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิตมากกว่า 1,400 คนทั่วทั้งเอเชียใต้และเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ในหนึ่งสัปดาห์ที่เกิดน้ำท่วมใหญ่เผยให้เห็นว่าอุณหภูมิโลกที่สูงขึ้นกำลังเพิ่มสภาพอากาศที่รุนแรงแม้ในขณะที่การเจรจาระหว่างประเทศเพื่อยุติการหยุดชะงักของเชื้อเพลิงฟอสซิลพายุพายุไซโคลนและฝนที่ตกลงมาอย่างต่อเนื่องทำให้เกิดน้ำท่วมฉับพลันและดินถล่มในอินโดนีเซียศรีลังกาไทยเวียดนามและแม่</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 09:31:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88ff5d80f190b67a0099517787563ae12ab95378</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/07f91c28-38a1-4054-968a-b3d71487132c_9b731e7b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
