<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯเรียกร้องให้ทบทวนสถาบันพันธมิตรการขายอาวุธยุทโธปกรณ์ท่ามกลางการแข่งขันกับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3329142/potentially-catastrophic-us-urged-rethink-allies-arm-sales-amid-contest-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ถังความคิดที่โดดเด่นของสหรัฐฯได้กระตุ้นให้วอชิงตันปรับปรุงระบบราชการเสริมสร้างสถาบันและปรับเทียบนโยบายกับพันธมิตรเพื่อกระชับความร่วมมือและรวมฐานที่มั่นของตนในการแข่งขันที่ทวีความรุนแรงขึ้นกับจีนการแบ่งปันข่าวกรองการวางแผนแนวร่วมและการขายอาวุธกำลังทุกข์ทรมานจากข้อบกพร่องเชิงโครงสร้างซึ่งเป็นอุปสรรคต่อการทำงานร่วมกันที่มีประสิทธิภาพข้ามชาติซึ่งเสี่ยงต่อ "catas ที่อาจเกิดขึ้น</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:01:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9f13b3bba343d3e292ad1c9fcda5cc5c42305cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/adc504e4-1a4d-4a90-b024-d966c7db6317_7be383b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tim Cook ซีอีโอของ Apple ให้คำมั่นว่าจะเพิ่มการลงทุนในประเทศจีนในการประชุมกับ MIIT</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3329133/apple-ceo-tim-cook-pledges-increased-investment-china-meeting-miit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tim Cook ซีอีโอของ Apple เมื่อวันพุธที่ผ่านมามุ่งมั่นให้บริษัทเทคโนโลยีของสหรัฐอเมริกาเพิ่มการลงทุนในประเทศจีนแม้ในขณะที่ความตึงเครียดทางการค้าทวีความรุนแรงขึ้นระหว่างสองประเทศเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกกุ๊กให้คำมั่นสัญญาในการประชุมกับหลี่เล่อเฉิงหัวหน้ากระทรวงอุตสาหกรรมและเทคโนโลยีสารสนเทศ (MIIT) ในกรุงปักกิ่งหลังจากที่ผู้บริหารสหรัฐใช้เวลาสองวันในเซี่ยงไฮ้ระหว่างการเยือนจีนครั้งที่สองในปีนี้</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">919a90033df1d4e01d35125b37f5a67fd35efe76</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/663d5f2c-cb7d-4f29-8a5a-ed9d30659f99_7d5d38b7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วารสารพรรคชั้นนำของจีนกระตุ้นการดำเนินการเพื่อเพิ่มความมั่นใจก่อนการประชุมใหญ่ครั้งที่สี่</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3329130/chinas-top-party-journal-urges-action-boost-confidence-ahead-fourth-plenum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วารสารทางทฤษฎีชั้นนำของพรรคคอมมิวนิสต์ของจีนได้เรียกร้องให้เจ้าหน้าที่บริหารจัดการความคาดหวังของตลาดให้ดีขึ้นปรับปรุงการคาดการณ์นโยบายและให้ความสนใจกับความรู้สึกของสาธารณชนมากขึ้น – ก่อนการประชุมเจ้าหน้าที่อาวุโสแบบปิดประตูเพื่อหารือเกี่ยวกับแผนห้าปีถัดไปและความตึงเครียดทางการค้ากับสหรัฐอเมริกาในบทความวันพุธ Qiushi - แพลตฟอร์มชั้นนำสำหรับการเผยแพร่</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24a3e859e8c6162fefdd97368dfeec54c7dd162c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/d3e9b368-3802-4404-b3ba-507bd8cd7c47_868797fb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยอดขายรถยนต์ไฟฟ้าทั่วโลกต่อเดือนสูงสุดเป็นประวัติการณ์ 2.1 ล้านคันด้วยยอดขายที่ผลิตในจีน 62%</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3329143/global-ev-sales-hit-monthly-record-21-million-62-chinese-made?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยอดขายรถยนต์ไฟฟ้าทั่วโลก (EV) พุ่งสูงสุดเป็นประวัติการณ์เมื่อเดือนที่แล้วโดยได้รับความสนใจจากผู้บริโภคชาวจีนมากขึ้นในรถยนต์รุ่นใหม่ๆและความนิยมที่เพิ่มขึ้นของรถยนต์ที่ใช้แบตเตอรี่ในยุโรปการส่งมอบรถยนต์ไฟฟ้าบริสุทธิ์และปลั๊กอินไฮบริดทั่วโลกในเดือนกันยายนเพิ่มขึ้นร้อยละ 24 จากปีก่อนหน้าเป็น 2.1 ล้านคัน – ทำลาย 2 ล้านคันเป็นครั้งแรกและทำสถิติสูงสุดก่อนหน้านี้ที่ 1.9 ล้านคัน</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 11:53:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9c7f286e8426061c1227839700f41b775205635</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/9d8eb3e4-94e8-411f-b18b-3d6eaaf70d6b_225deef2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กฎหมายฉบับสำคัญสิ้นสุดทศวรรษในลิมโบ้สำหรับบริการเรียกรถในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3329141/milestone-law-ends-decade-limbo-ride-hailing-services-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายนิติบัญญัติของฮ่องกงได้ผ่านการเรียกเก็บเงินค่าบริการเรียกรถที่ถูกต้องตามกฎหมายซึ่งเป็นการสิ้นสุดทศวรรษของการดำเนินงานในด้านกฎหมายและข้อพิพาทที่ยาวนานกับการค้าแท็กซี่ของเมืองนักกฎหมายผ่านร่างกฎหมายแก้ไขการจราจรบนถนนในวันพุธและมันจะถูกส่งไปยังประธานบริหาร John Lee Ka-chiu เพื่อลงนามของเขากฎหมายจะมีผลบังคับใช้เมื่อประกาศในราชกิจจานุเบกษา “ส่วนที่</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 11:50:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2b02e89382dd117b46c8d54a7f478408a84655a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/385bf2e1-ee81-43e0-9f72-848260f42584_f32aca1f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
