<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ที่อยู่นโยบาย 2025: John Lee ของฮ่องกงในการผลักดันการปฏิรูปเศรษฐกิจครั้งใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3325914/policy-address-2025-hong-kongs-john-lee-big-push-economic-reforms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงได้ส่งมอบพิมพ์เขียวนโยบายที่ครอบคลุมเพื่อผลักดันการปฏิรูปเศรษฐกิจต่อไปโดยการเร่งรัดโครงการโครงสร้างพื้นฐานที่สำคัญและเพิ่มจุดแข็งในการแข่งขันของเมืองเป็นสองเท่าในขณะเดียวกันก็ปรับปรุงวิถีชีวิตโดยเฉพาะอย่างยิ่งการวางผังเส้นทางสู่การเป็นเจ้าของบ้านมากขึ้นในการกล่าวสุนทรพจน์ในวงกว้างที่ไม่ทำให้หินแตกประธานเจ้าหน้าที่บริหาร John Lee Ka-chiu สาบานว่าจะไม่ละทิ้งความพยายามในการเข้าสู่</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 15:45:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">648fae3758b84c3104b37e94e1b220b0673f6b32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/230041bd-d7aa-434b-8fe1-bb842fc5b1ec_140d9109.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อกระชับกฎการนำเข้าแรงงานในภาคการจัดเลี้ยงโดยให้ความสำคัญกับคนท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3325911/hong-kong-tighten-labour-import-rules-catering-sector-prioritise-locals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงจะเสริมสร้างความคุ้มครองแรงงานในท้องถิ่นโดยการจำกัดนายจ้างที่นำเข้าพนักงานเสิร์ฟและพ่อครัวแม่ครัวในขณะที่ออกกฎหมายเพื่อปกป้องแรงงานจัดส่งให้ดียิ่งขึ้นประธานบริหาร John Lee Ka-chiu ประกาศในการกล่าวถึงนโยบายของเขาเมื่อวันพุธว่ารัฐบาลจะให้ความสำคัญกับการจ้างงานแรงงานในท้องถิ่นและปราบปรามการละเมิดการนำเข้าแรงงาน</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 15:02:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7756f230f72194a9c8d448bace34e3ae6bcb490b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/4745d8f1-d9fb-40b2-82f4-9caf70229a3c_18a9d4ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เผยความลับ DeepSeek: วิศวกรเผยวิทยาศาสตร์เบื้องหลังโมเดล AI ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325895/deepseek-secrets-unveiled-engineers-reveal-science-behind-chinas-viral-ai-model?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิศวกรผู้อยู่เบื้องหลังรูปแบบการให้เหตุผลของปัญญาประดิษฐ์ (AI) ของจีน DeepSeek-R1 ได้เปิดเผยวิทยาศาสตร์เชิงลึกที่อยู่เบื้องหลังการฝึกอบรมเมื่อเปิดตัวในเดือนมกราคมโมเดลโอเพนซอร์สที่พัฒนาโดย DeepSeek สตาร์ทอัพ AI จากหางโจวได้ส่งคลื่นกระแทกผ่านอุตสาหกรรมเมื่อมันกลายเป็นผู้ท้าชิงให้กับโมเดล o1 ชั้นนำในอุตสาหกรรม OpenAI ของสหรัฐอเมริกาตอนนี้ทีม DeepSeek AI ได้เปิดเผยว่า</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 15:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4b00e0a05f9122164310a826c8d1d2daa51e784</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/023065ac-e00f-4b4e-937c-3eebe8e75418_5480b7ae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเตรียมเปิดตัวการใช้ AI ในขั้นตอนการให้บริการสาธารณะ 200 ขั้นตอนภายในสิ้นปี 2027</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325910/hong-kong-roll-out-ai-use-200-public-service-procedures-end-2027?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้กำหนดให้มีการปรับเปลี่ยนรูปแบบการให้บริการสาธารณะโดยใช้แผนกวาดล้างเพื่อฝัง AI ในขั้นตอนการบริหารอย่างน้อย 200 ขั้นตอนภายในสิ้นปี 2027 เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพและสร้างระบบราชการที่ตอบสนองและขับเคลื่อนด้วยเทคโนโลยีมากขึ้นไทม์ไลน์ที่ระบุไว้ในนโยบายของประธานเจ้าหน้าที่บริหาร John Lee Ka-chiu ในวันพุธจะส่งผลให้เครื่องมือ AI ถูกนำไปใช้ทั่ว 100 di</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 14:35:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">395a9befc33668dcb28a39123906b9d8ebf362b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/f0f273d0-cdda-43bc-ae06-efd72419929c_489d1d4d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนของจอห์นลีจะกำหนดภูมิทัศน์ทางเศรษฐกิจของฮ่องกงอย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3325908/policy-address-2025-how-will-john-lees-plans-shape-hong-kongs-economic-landscape?utm_source=rss_feed</link>
      <description>John Lee Ka-chiu ผู้นำฮ่องกงได้ทำแผนที่จะทำลายปัญหาคอขวดทางเศรษฐกิจของเมืองในหลายๆด้านตั้งแต่ภาคอาหารและสัตว์เลี้ยงไปจนถึงอุตสาหกรรมที่มีความสูงต่ำและอุตสาหกรรมพลังงานใหม่ๆและอื่นๆในการกล่าวถึงนโยบายของเขาเมื่อวันพุธผู้บริหารสูงสุดกล่าวว่าพิมพ์เขียวล่าสุดทำหน้าที่เป็นแผนที่ถนนสำหรับเมืองเพื่อให้เกิด "เศรษฐกิจที่มีชีวิตชีวาติดตามการพัฒนาและปรับปรุงวิถีชีวิตของผู้คน</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 14:24:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df747c0cb2ed22e82399a817b59f724cb18bf673</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/44bca575-eb28-4d53-91be-1d4f00f295fc_5c6238c3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
