<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเดินทางคำราม: แฟนฟุตบอลสิงคโปร์ลงจอดที่ฮ่องกงเพื่อชมการแข่งขันเอเชียนคัพไทยประวัติศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333154/roar-trip-singapore-football-fans-land-hong-kong-historic-asian-cup-clash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แฟนฟุตบอลชาวสิงคโปร์หลายร้อยคนได้บินเข้ามาในฮ่องกงเพราะบางคนเรียกว่าการแข่งขันฟุตบอลที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของรัฐเมื่อไลออนส์รับหน้าที่เป็นเจ้าภาพในวันอังคารสำหรับสถานที่ในการแข่งขันเอเชียนคัพ 2027 Chue Guo-xian ผู้ทำงานในอุตสาหกรรมกีฬากล่าวว่า “สิงคโปร์ไม่มีสิทธิ์เข้าร่วมการแข่งขันเอเชียนคัพตั้งแต่ปี 1984 ซึ่งเราเป็นเจ้าภาพจัดการแข่งขัน” “นี่อาจเป็นแมตช์ที่ใหญ่ที่สุดในชาแห่งชาติของเรา</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5540ee77e044e26ecb23f8577c26bb2ac8ce31d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/4b2cffd3-a695-49cb-b652-7c4a13c394fa_7dc89ac4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้ชี้ว่าหญิงญี่ปุ่นบังคับจูบบีทีเอส ’จิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3333176/south-korea-indicts-japanese-woman-forcibly-kissing-bts-jin?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงสาวชาวญี่ปุ่นวัย 50 ปีถูกฟ้องร้องโดยไม่มีการกักขังเพราะบังคับให้จูบจินบีทีเอสในงานแฟนมีตติ้งสาธารณะเมื่อปีที่แล้วสำนักงานอัยการเขตตะวันออกของกรุงโซลกล่าวว่าผู้ต้องสงสัยถูกตั้งข้อหาทำร้ายร่างกายอย่างไม่เหมาะสมในวันจันทร์เธอถูกกล่าวหาว่าเข้าใกล้จิน (ชื่อจริงคิมซอกจิน) ในระหว่างงานแฟนมีตติ้งที่จัดขึ้นที่สนามกีฬา Jamsil Indoor ในย่าน Songpa ของกรุงโซลเมื่อเดือนมิถุนายนที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:13:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d60259ccc952164a1fc7f2da3a7ff7551eaf285b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/ed6990cf-7067-4ebd-b075-da009b1c30aa_f045e9f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงเรือดำน้ำนิวเคลียร์: กรุงโซลตกอยู่ในอ้อมกอดของสหรัฐอเมริกาอินโดแปซิฟิกมากเกินไปหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3333124/nuclear-submarines-deal-south-korea-falling-too-far-us-indo-pacific-embrace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การอนุมัติของวอชิงตันสำหรับเกาหลีใต้ในการสร้างเรือดำน้ำพลังงานนิวเคลียร์ได้กลายเป็นจุดเปลี่ยนในพันธมิตรนักวิเคราะห์กล่าวว่าสิ่งหนึ่งที่ผลักดันกรุงโซลไปสู่บทบาทที่ชัดเจนยิ่งขึ้นในยุทธศาสตร์อินโดแปซิฟิกที่กว้างขึ้นของสหรัฐอเมริกาเพื่อตอบโต้จีนในขณะที่กองทัพสหรัฐเปลี่ยนกรอบภูมิภาครอบๆ "สามเหลี่ยมยุทธศาสตร์" ที่เชื่อมโยงกับเกาหลีใต้ญี่ปุ่นและฟิลิปปินส์ผู้สังเกตการณ์กล่าวว่า Wash</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76980b871a34542796be7d98e012cdce4d2d4019</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/237534ab-3a20-4389-9812-5724bd0ee6bf_442643ad.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟไหม้แบตเตอรี่อาจเป็นจุดสูงสุดของอุตสาหกรรมยานยนต์ไฟฟ้าของจีนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3332302/could-battery-fires-be-achilles-heel-chinas-electric-vehicle-industry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟไหม้รถยนต์ไฟฟ้าหลายครั้งในประเทศจีนได้ผลักดันประเด็นความปลอดภัยของแบตเตอรี่ให้เป็นที่สนใจของสาธารณชนทำให้เกิดการถกเถียงกันในวงกว้างเกี่ยวกับความเสี่ยงที่อาจเกิดขึ้นเมื่อเดือนที่แล้วมีเหตุการณ์ที่มีชื่อเสียงหลายครั้งรวมถึงเหตุการณ์เมื่อวันที่ 13 ตุลาคมในเฉิงตูเมืองหลวงของมณฑลเสฉวนที่ Xiaomi EV ระเบิดเป็นเปลวไฟหลังจากเกิดอุบัติเหตุความเร็วสูงทำให้คนขับเสียชีวิตเมื่อวันที่ 23 ตุลาคมใน Shangha</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ff0a64c034a0a28adf2e5df3cc1653eb688727d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/97cc962f-cf6f-49b1-a7bc-b3623782e2ef_ade63eea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหประชาชาติอนุมัติแผนของสหรัฐที่อนุญาตให้มีกองกำลังรักษาเสถียรภาพระหว่างประเทศในกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333175/un-approves-us-plan-authorising-international-stabilisation-force-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติเมื่อวันจันทร์ได้อนุมัติแผนกาซาของสหรัฐอเมริกาที่อนุญาตให้มีกองกำลังรักษาเสถียรภาพระหว่างประเทศเพื่อให้ความมั่นคงในดินแดนที่ถูกทำลายและมองเห็นเส้นทางที่เป็นไปได้ในอนาคตไปยังรัฐปาเลสไตน์อิสระรัสเซียซึ่งมีมติคู่แข่งงดออกเสียงพร้อมกับจีนในการลงคะแนนเสียง 13 -0 สหรัฐฯและประเทศอื่นๆได้หวังว่ามอสโกจะไม่ใช้ veto po</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 23:25:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe74379331df77caa845b052b098f05f580a04b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/c8f3569d-cd05-419b-a0e1-cb7b0c556b44_190cb1dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
