<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเพิ่มขึ้นของจีนไม่ใช่ความผิดปกติที่จะถูกยกเลิก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/letters/article/3325741/chinas-rise-not-anomaly-be-dismissed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รู้สึกอย่างมากเกี่ยวกับจดหมายเหล่านี้หรือแง่มุมอื่นๆของข่าวหรือไม่? แบ่งปันมุมมองของคุณโดยส่งจดหมายของคุณถึงบรรณาธิการที่ letters@scmp.com หรือกรอกแบบฟอร์ม Google นี้ผลงานที่ส่งเข้าประกวดไม่ควรเกิน 400 คำแม้แต่ผู้ได้รับรางวัลโนเบลก็ยังสะดุด Daron Acemoglu, Simon Johnson และ James A. Robinson ผู้ชนะรางวัลโนเบลสาขาเศรษฐศาสตร์ปี 2024 แย้งว่าประเทศที่มีการสกัดและไม่ครอบคลุม</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 03:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e298a366cf82e7bdd34f0e68fb3275cd2c59376</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/3b078c08-ef80-4173-8f56-d241c674c249_854139b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Taylor Swift, Travis Kelce ‘ไม่อยากจัดงานแต่งงานใหญ่โตเกินจริง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326281/taylor-swift-travis-kelce-dont-want-have-big-over-top-wedding?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Taylor Swift และ Travis Kelce มีแนวโน้มที่จะผูกปมในช่วงต้นปี 2026 โดยซุปเปอร์สตาร์เพลงป๊อปกำลังวางแผนจัดงานแต่งงานอยู่แล้วในขณะที่เธอพร้อมกันสำหรับการเปิดตัวอัลบั้มใหม่ของเธอในเดือนหน้าผู้ชนะรางวัลแกรมมี่ "ยังอยู่ในช่วงเริ่มต้น" ของการวางแผนจัดงานแต่งงานที่คาดว่าจะจัดขึ้นอย่างร้อนแรงซึ่ง "น่าจะเป็นช่วงต้นปีหน้า" แหล่งข่าวบอกกับเราทุกสัปดาห์ในขณะที่ไม่มีสถานที่หรือสถานที่ที่แน่นอน ha</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 03:15:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a07ef0d6e4d15d0637053d3460a780c45c9fff4c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/db6fee11-6799-4891-b706-58e3c6dc3439_2b7d6a57.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมาร์ทโฟนของโรงเรียนในเกาหลีใต้ห้ามคำตอบของการเสพติดเทคโนโลยีของวัยรุ่นหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3326160/south-koreas-school-smartphone-ban-aims-curb-teen-tech-addiction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเช้าวันที่สดใสทางตอนเหนือของกรุงโซลริวดายอนส่งสมาร์ทโฟนของเธอให้กับครูของเธอซึ่งเป็นพิธีกรรมที่เธอแทบจะไม่สังเกตเห็นฤดูใบไม้ผลิหน้ากิจวัตรประจำวันนี้จะกลายเป็นกฎหมายเมื่อเกาหลีใต้เริ่มดำเนินการกวาดล้างความพยายามที่จะก่อให้เกิดกระแสของการเบี่ยงเบนความสนใจทางดิจิทัลในโรงเรียนการห้ามใช้สมาร์ทโฟนทั่วประเทศในโรงเรียนประถมศึกษาและมัธยมศึกษาตอนต้นมีวัตถุประสงค์เพื่อแก้ไขข้อกังวลที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับเทคโนโลยี</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 03:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4736b8f19446f76f6e12ba68069d39be6f9534f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/ccfd233a-13f0-4673-8b17-55e277316289_323fa9fc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Ragasa ตั้งค่าให้ทวีความรุนแรงขึ้นเป็นพายุไต้ฝุ่นนำลมสูงถึง 210 กม ./ ชม. ไปยังฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3326280/ragasa-set-bring-winds-210km/h-hong-kong-higher-2017s-typhoon-hato?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกผู้อ่านชาวฮ่องกงจะได้รับส่วนลด 50 เปอร์เซ็นต์สำหรับการสมัครสมาชิกปีแรกจนถึงวันที่ 21 กันยายน 2025 พายุโซนร้อนรากาซาคาดว่าจะนำลมพายุหมุนที่มีความเร็วถึง 210 กม ./ ชม. (130 ไมล์/ชม.) ไปยังฮ่องกงในวันพุธซึ่งเกินความเร็วสูงสุดที่เห็นเมื่อซูเปอร์ไท</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 02:38:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">120a6dfea0fda98df759c1578e668941e1f6bfad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/618f5a11-ca08-4146-b7ec-e7b019d7fb25_d7e7188c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เชี่ยวชาญเรียกร้องความผิดฐานฟอกเงินครั้งแรกของฮ่องกงที่เชื่อมโยงกับคดีสัตว์ป่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3326270/experts-hail-first-hong-kong-money-laundering-conviction-linked-wildlife-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญได้ยกย่องความเชื่อมั่นในการฟอกเงินครั้งแรกของฮ่องกงอันเนื่องมาจากคดีค้าสัตว์ป่าโดยกล่าวว่าเป็นทิศทางที่ดีในการแก้ไขปัญหาการค้าสัตว์ใกล้สูญพันธุ์ที่ผิดกฎหมายชายชาวฮ่องกงอายุ 37 ปีถูกตัดสินจำคุก 40 เดือนที่ศาลแขวงเมื่อวันพฤหัสบดีในคดีที่มีมูลค่าประมาณ 6.7 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (859,000 ดอลลาร์สหรัฐ) จากเงินที่ได้จากการกระทำผิดศุลกากรได้ดำเนินการ follo</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 02:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93eeae863a6da5936010047beb0f714cfeaff961</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/1a51fbf3-2d25-4e98-a45d-782010eaa8db_cbaa0681.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
