<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กองกำลังรัสเซียผลักดันเข้าไปในเมืองที่ถูกโจมตีในยูเครนสไตล์ Mad Max</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332421/russian-forces-push-battered-ukrainian-city-mad-max-style?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียกล่าวว่ากองกำลังของตนได้ผลักดันเข้าไปในเมือง Pokrovsk และ Kupiansk ทางตะวันออกของยูเครนในวันอังคารโดยมีวิดีโอหนึ่งที่แสดงให้เห็นว่าทหารรัสเซียกำลังกลิ้งเข้าไปใน Pokrovsk บนรถจักรยานยนต์และแม้แต่บนหลังคาของรถยนต์และรถตู้ที่ถูกทุบตีมอสโกได้กล่าวว่าการนำ Pokrovsk ซึ่งได้รับการขนานนามว่า "ประตูสู่โดเนตสค์" โดยสื่อรัสเซียจะทำให้มันเป็นเวทีในการขับรถไปทางเหนือไปยังสอง U ที่ใหญ่ที่สุดที่เหลืออยู่</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 04:05:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53b9d8c03605e040a0f661ff16c35d8fc4a6c397</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/02107966-0517-4dfe-b70d-ca3f889a64cf_e8757610.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีมจีนรายงานการฟื้นตัวครั้งแรกของแร่ธาตุหายากจากพืชที่มีชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3332337/chinese-team-reports-first-recovery-rare-earth-minerals-living-plant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมนักวิทยาศาสตร์ที่นำโดยจีนกล่าวว่าได้พบแร่ธาตุที่เกิดขึ้นตามธรรมชาติที่มีธาตุหายากในเฟิร์นซึ่งเป็นโลกแรกที่เสนอ "แบบจำลองวงกลมสีเขียว" สำหรับการสกัดธาตุหายากที่มีมูลค่าสูงตามสถาบันที่อยู่เบื้องหลังการศึกษานักวิจัยกล่าวว่าการค้นพบโมนาไซต์ระดับนาโนในพืชที่มีชีวิต “เปิดโอกาสใหม่สำหรับการกู้คืนโดยตรงของโลกที่หายากในการทำงาน</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 04:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15767013e54501ffe0b279550cd423815353f8cd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/26aca54d-a0b6-4c45-981c-fa752f0317d7_73fcc167.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>HKEX ลงทุนในหน่วย HKMA เสริมสร้างโครงสร้างพื้นฐานตลาดการเงินของเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3332419/hkex-invests-hkmas-cmu-omiclear-strengthening-citys-financial-market-infrastructure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ดำเนินการ Bourse Hong Kong Exchanges and Clearing (HKEX) กำลังลงทุนอย่างมากใน CMU OmniClear Holdings ของ Hong Kong Monetary Authority (HKMA) ซึ่งถือเป็นขั้นตอนใหม่ในการพัฒนาโครงสร้างพื้นฐานตลาดการเงินของเมือง HKEX จะลงทุนมากถึง 455 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (58.5 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อเข้าถือหุ้นร้อยละ 20 ในบริษัทย่อยที่ HKMA ถือหุ้นทั้งหมดในขณะที่ E ของ HKMA</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 03:39:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3a711966daf86e85bedb01b0347d07b910273f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/e2f6fc60-dd93-4149-80ca-dc4dee5a31fa_724b0af1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักศึกษาการเงินสูญเสียเงิน 1 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงเนื่องจากสถิติการหลอกลวงในมหาวิทยาลัย 1,700 ครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3332416/polyu-finance-student-loses-hk1-million-hong-kong-police-record-1700-campus-scams?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปริญญาโทด้านการเงินในฮ่องกงได้สูญเสียเงินมากกว่า 1 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (128,652 ดอลลาร์สหรัฐฯ) จากการหลอกลวงทางโทรศัพท์โพสต์ได้เรียนรู้เนื่องจากตำรวจเปิดเผยว่าพวกเขาได้รับรายงานมากกว่า 1,700 ฉบับที่เกี่ยวข้องกับนักศึกษามหาวิทยาลัยในปีนี้โดยมีความสูญเสียถึง 180 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงแหล่งข่าวตำรวจกล่าวเมื่อวันพุธว่าผู้เสียหายซึ่งเป็นนักศึกษาชาวจีนแผ่นดินใหญ่ในปีแรกของหลักสูตรปริญญาโทด้านการเงินที่ Polytech</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 03:24:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0e9aaf0dbf6fc53b2bc95ce6845b6ae4764aa58f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/3d13d913-e701-40d9-a9de-af219fca232c_291c786a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่ Cop30 ผู้ว่าการรัฐแคลิฟอร์เนีย Newsom คว้าความสนใจและเล็งไปที่ทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3332415/cop30-california-governor-newsom-seizes-spotlight-and-takes-aim-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาข้ามการประชุมสุดยอดด้านสภาพภูมิอากาศของสหประชาชาติในอเมซอนผู้ว่าการรัฐแคลิฟอร์เนีย Gavin Newsom ได้รับความสนใจในวันอังคารและปลดปล่อยการโจมตีในวาระการประชุมเชื้อเพลิงฟอสซิลของเขาพรรคเดโมแครตที่ได้รับการยอมรับอย่างดี - ถูกมองว่าเป็นผู้สมัครชิงตำแหน่งประธานาธิบดีในปี 2028 - ระเบิดทรัมป์เป็นเวลาสองครั้งในการออกจากสภาพภูมิอากาศของปารีสและในการ "เพิ่มความโง่เป็นสองเท่า"</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 03:21:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1b0eab7cc00c1a8f0f24b01e4ab2845e94186c5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/85bf5d0f-658b-40d5-834b-0e303f757c59_4ab98007.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
