<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กรีนแลนด์กรีนแลนด์กรีนแลนด์ทำไมทรัมป์ถึงได้ยึดติดกับสหรัฐมากนัก?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339339/greenland-greenland-greenland-why-trump-so-fixed-us-having-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้ฟื้นฟูความทะเยอทะยานของเขาที่จะเข้าควบคุมกรีนแลนด์ไม่ว่าจะโดยการซื้อหรือผ่านการดำเนินการทางทหารโดยอ้างว่ามันจะเป็นประโยชน์ต่อความมั่นคงของประเทศของเขากรีนแลนด์เป็นดินแดนกึ่งปกครองตนเองของพันธมิตรสหรัฐนาโตเดนมาร์กและแนวคิดในการซื้อถูกยกเลิกอย่างกว้างขวางว่าเป็นเรื่องไร้สาระเมื่อทรัมป์เสนอครั้งแรกในปี 2019 ครั้งนี้ในช่วงหลังสัปดาห์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:12:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">653561939f647ad061ec48a348d3df6eef957b59</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/104d3a5b-e3a8-4041-841f-fe6fc7046b96_5eb2dd98.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์เพิ่มการป้องกันสายเคเบิลใต้ทะเลท่ามกลางภัยคุกคาม 'โซนสีเทา‘ ที่เพิ่มมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3339336/philippines-ramps-protection-undersea-cables-amid-growing-grey-zone-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟิลิปปินส์กำลังยกระดับความพยายามในการปกป้องสายเคเบิลใต้ทะเลซึ่งเป็นกระดูกสันหลังที่มองไม่เห็นของการสื่อสารดิจิทัลเนื่องจากเหตุการณ์ในระดับภูมิภาคและระดับโลกทำให้ความกังวลว่าโครงสร้างพื้นฐานทางทะเลอาจตกเป็นเป้าหมายของการก่อวินาศกรรมหรือการจารกรรมเจ้าหน้าที่และนักวิเคราะห์กล่าวว่าสัญญาณการเคลื่อนไหวที่เรียกว่ากิจกรรมโซนสีเทา – การกระทำที่บีบบังคับที่ขาดความขัดแย้งแบบเปิด – ใต้</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:08:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c4ff5204102698f50213cd1ac2a490402a9acc3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/af0cd60e-f88b-4d98-b295-4ad4940d5d81_dcdd5485.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>MiniMax และ IPO ของ Zhipu ยอดเยี่ยมของฮ่องกงช่วยเติมเต็มความทะเยอทะยานด้าน AI ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3339301/minimax-and-zhipus-stellar-hong-kong-ipos-supercharge-chinas-ai-ambitions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสนอขายหุ้นต่อประชาชนครั้งแรกในฮ่องกง (IPO) ที่ร้อนแรงของ Zhipu AI และ MiniMax Group ซึ่งเป็นสองความหวังของจีนที่จะรับยักษ์ใหญ่ของสหรัฐอเมริกาอย่าง OpenAI และ Anthropic ได้ช่วยเพิ่มความทะเยอทะยานของปักกิ่งในภาคปัญญาประดิษฐ์ตามที่ผู้บริหารและผู้ติดตามอุตสาหกรรมกล่าวในขณะที่มูลค่าของ Zhipu ประมาณ 9 พันล้านดอลลาร์สหรัฐและมูลค่าตลาดของ MiniMax ที่ 14 พันล้านดอลลาร์สหรัฐยังคงน้อยเมื่อเทียบกับ</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d3c722a72b224016713f8d94f4cf522c2e2a3c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/49096719-83fd-48fc-b90f-fd74d90eb317_423370c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียกล่าวว่ายิงขีปนาวุธความเร็วสูง Oreshnik ใหม่ในการโจมตียูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3339327/russia-says-it-fired-new-oreshnik-hypersonic-missile-strike-against-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพรัสเซียกล่าวว่าได้ยิงขีปนาวุธ Oreshnik แบบไฮเปอร์โซนิคไปยังเป้าหมายในยูเครนเพื่อตอบสนองต่อสิ่งที่อธิบายว่าเป็นการพยายามโจมตีโดรนของยูเครนในที่อยู่อาศัยแห่งหนึ่งของประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินซึ่งเป็นสิ่งที่เคียฟเรียกว่าเรื่องโกหกนี่เป็นครั้งที่สองที่รัสเซียใช้โอเรชนิกระดับกลางซึ่งเป็นขีปนาวุธที่ประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินอวดอ้างว่าเป็นไปไม่ได้ที่จะรวม</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:34:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">429cadc318043b506282d21fed2d66bb575701bc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/4fdbf50e-be01-41ae-b468-737e61381ad7_cbe2080b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เพื่อถอนรากถอนโคนการทุจริตการสืบสวนคดีไฟไหม้ไทโปของฮ่องกงจะต้องไปไกลกว่าแพะรับบาป</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3339224/root-out-corruption-hong-kongs-tai-po-fire-investigation-must-go-beyond-scapegoats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นอกเหนือจากการเสียชีวิตและภาษีแล้วยังมีบางสิ่งที่แน่นอนในระดับสากลมากกว่าการทุจริตในการจัดซื้อจัดจ้างภาครัฐนั่นเป็นความจริงที่ควรค่าแก่การรักษาความคิดในฮ่องกงในขณะที่เราอยู่บ้านกับคนที่เราต้องการตำหนิสำหรับไฟไหม้ศาลวังฟุกที่น่าเศร้าซึ่งในเดือนพฤศจิกายนมีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 161 คนและทำให้คนไร้ที่อยู่อาศัยหลายพันคนสัญญาการบำรุงรักษาอาจไม่ได้เป็นสัญญาจัดซื้อจัดจ้างภาครัฐแต่</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">abac671e3a07d0a3c257f88bb2bdf632855daabb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/33723331-b3fe-4884-82c1-0d3b7961cc5b_b5038121.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
