<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การสั่งยา Purr ที่สมบูรณ์แบบ? ‘แพทย์สัตว์เลี้ยง’ จะช่วยผู้ป่วยในโรงพยาบาลฮ่องกงได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3329455/perfect-purr-scription-how-pet-doctors-can-help-hong-kong-hospital-patients?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในความปรารถนาที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของ Fung ผู้ป่วยสูงอายุที่เข้ารับการรักษาในศูนย์การแพทย์ Caritas ของฮ่องกงในช่วงสามเดือนที่ผ่านมาคือการได้เห็นแมวซิลเวอร์ที่เป็นสัตว์เลี้ยงของเธอผู้ป่วยอายุรกรรมกล่าวว่ามันจะเป็น "ความทรงจำอันล้ำค่า" หากเธอสามารถกลับมารวมตัวกับแมวคาลิโควัย 13 ปีของเธอได้ “ข้าคิดถึงซิลเวอร์มากลูกสาวของฉันจะแสดงวิดีโอให้ฉันดูแต่ถ้าฉันสามารถเห็นตัวต่อตัวฉันสามารถกอดและจูบ</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 00:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9a4fc21f3538e250a27d1261891c143bd2c9e05</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/c725e0a6-9354-4587-a05e-0503269afd3c_85eb1765.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเทศที่อายุน้อยที่สุดในเอเชียใกล้จะสิ้นสุดภารกิจที่ยาวนานหลายปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3329435/asias-youngest-nation-nears-end-its-years-long-quest-belong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ถนนในเมืองดิลีที่เต็มไปด้วยความคาดหวังติมอร์ตะวันออกกำลังเตรียมพร้อมสำหรับชัยชนะทางการทูตในช่วงหลายทศวรรษที่ผ่านมาสุดสัปดาห์หน้าประเทศที่อายุน้อยที่สุดในเอเชียจะเข้ามาแทนที่ในฐานะสมาชิกคนที่ 11 ของอาเซียน – สรุปการรณรงค์เพื่อยอมรับชัยชนะอย่างหนักผ่านความเชื่อที่ไม่สั่นคลอนในชะตากรรมของตัวเองสำหรับประเทศที่มีประชากรประมาณ 1.4 ล้านคนบนครึ่งตะวันออกของเกาะติมอร์แสดงถึง</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 00:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">baa6b4d74d6bc69c7c794d56be49ba6b53885704</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/27f6e532-f6a3-4467-a39e-86c7a8cee99e_4843335b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แชมป์เรือบรรทุกเครื่องบินและอัจฉริยะของกองทัพเรือผู้อยู่เบื้องหลังยุทธศาสตร์ทะเลสีครามของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3329413/aircraft-carrier-champion-and-naval-genius-behind-chinas-blue-sea-strategy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การว่าจ้างฟูเจี้ยนซึ่งเป็นเรือบรรทุกเครื่องบินลำที่สามและทันสมัยที่สุดของจีนจะเป็นอีกก้าวสำคัญในความทะเยอทะยานของกองทัพเรือของประเทศเบื้องหลังสัญลักษณ์ขนาดมหึมาของอำนาจทางทะเลของจีนอยู่ที่วิสัยทัศน์ของชายคนหนึ่ง: พลเรือเอกหลิวฮัวชิงผู้ซึ่งกล่าวอย่างโด่งดังว่าเขาจะไม่ตายอย่างสงบจนกว่าประเทศของเขาจะมีเรือบรรทุกเครื่องบินอดีตผู้บัญชาการกองทัพเรือจีนก็เป็นบาทหลวง</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 00:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69928a32216ea162c5525013a5f40256a719591e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/a319a1b6-06ac-4fe0-9193-e0c5fe6c287f_1af10a96.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮามาสส่งร่างตัวประกันของอิสราเอลอีกคนสาบานว่าจะคืนส่วนที่เหลือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3329486/hamas-sends-israel-another-hostages-body-vows-return-rest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮามาสส่งมอบซากปรักหักพังของตัวประกันอีกหนึ่งตัวให้กับอิสราเอลในคืนวันศุกร์หลังจากยืนยันว่ามันมุ่งมั่นที่จะส่งคืนเชลยที่เสียชีวิตทั้งหมดที่ยังไม่ได้รับการบันทึกว่าอยู่ภายใต้ซากปรักหักพังของกาซาหลังจากสงครามสองปี “อิสราเอลได้รับโลงศพของตัวประกันที่เสียชีวิตซึ่งถูกส่งกลับผ่านทางสภากาชาด” ไปยังกองกำลังรักษาความปลอดภัยในกาซาและจะถูกระบุตัวที่ศูนย์วิเคราะห์ทางการแพทย์ในอิสราเอล PRI</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 23:43:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ddb1ab0f7c83b17661fd1b02d6d5629bd0118f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/a4905a44-5b7f-4a4e-90c9-a2fa4bfb81f5_eac39b21.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์สั่งจำคุกอดีตนักกฏหมายสหรัฐฯจอร์จซานโตสสั่งให้เขาเป็นอิสระ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329485/trump-commutes-sentence-ex-us-lawmaker-george-santos-orders-him-freed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าเขาได้ตัดสินจำคุกอดีตส.ส. จอร์จซานโตสซึ่งรับโทษจำคุกมากกว่าเจ็ดปีหลังจากยอมรับความผิดในข้อหาฉ้อโกงและโจรกรรมข้อมูลประจำตัวพรรครีพับลิกันนิวยอร์กถูกตัดสินจำคุกในเดือนเมษายนหลังจากยอมรับเมื่อปีที่แล้วว่าหลอกลวงผู้บริจาคและขโมยข้อมูลประจำตัวของ 11 คน – รวมถึงสมาชิกในครอบครัวของเขาเอง – เพื่อให้ DON</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 23:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">06ebf0c4afea05d33e41859c6893d8b49c1f8fe2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/68923118-6d8f-4d1f-9989-41e9ae9a8439_71771d6b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
