<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักร้องชาวสหรัฐแต่งงานกับสุลต่านมาเลเซียโดยไม่รู้ตัว: ‘ฉันสมควรได้รับการหย่าร้างที่เหมาะสม’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3331736/us-singer-says-she-unknowingly-married-malaysian-sultan-i-deserve-proper-divorce?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อบริตตานีพอร์เตอร์ศิลปินบันทึกเสียงชาวอเมริกันได้พบกับสุลต่านมูฮัมหมัดที่ 5 ผู้ปกครองรัฐกลันตันของมาเลเซียเธอคิดว่าความรักในเทพนิยายของพวกเขานำไปสู่การหมั้นหมายหนึ่งปีต่อมาเธอพบว่าพิธีนิกะห์อิสลามเป็นการแต่งงานทางศาสนาซึ่งเป็นการเปิดเผยที่เกิดขึ้นหลังจากที่อดีตพระมหากษัตริย์ของประเทศได้ตัดขาดการติดต่อ “ในเดือนเมษายน 2024 เราเดินทางครั้งแรกด้วยกัน</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:06:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b8b4a33061625e8e9b2baf6d86b6a372bc90fbe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/470a6880-f509-4c0c-b293-64d7d68b1078_9b05322c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บราซิลผลักดันจีนให้มีความมุ่งมั่นด้านสภาพภูมิอากาศที่แข็งแกร่งขึ้นในการดำเนินการ COP30</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331730/brazil-pushes-china-stronger-climate-commitments-run-cop30?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Luiz Inacio Lula da Silva ประธานาธิบดีบราซิลได้เรียกร้องให้ผู้ปล่อยก๊าซเรือนกระจกรายใหญ่ให้คำมั่นสัญญาที่แข็งแกร่งขึ้นในการประชุมกับ Ding Xuexiang รองนายกรัฐมนตรีจีนก่อนการเจรจาสภาพภูมิอากาศ COP30 ในปีนี้รัฐบาลจีนพยายามที่จะรักษาบทบาทที่โดดเด่นในความพยายามระดับโลกเพื่อต่อสู้กับการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศแหล่งข่าวที่คุ้นเคยกับการอภิปรายกล่าวว่าการพูดคุยได้รับการ "สั้นและเป็นกันเอง" กับ B</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95dfe2ddf27c853c553c5c91e1d9f459ee93dfa6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/9f824053-ddf0-424b-9f7d-019d0a45ff78_15c51bc2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงชาวจีนแต่งงานกับชายชาวซาอุดิอาระเบียถูกกลั่นแกล้งทางไซเบอร์เพื่อแบ่งปันชีวิตและวัฒนธรรมที่ฟุ่มเฟือย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3331700/china-woman-married-saudi-man-cyberbullied-sharing-lavish-life-cultural-insights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงสาวจากภาคกลางของจีนที่แต่งงานกับชายชาวซาอุดิอาระเบียต้องเผชิญกับการกลั่นแกล้งทางไซเบอร์หลังจากแบ่งปันไลฟ์สไตล์ที่หรูหราและข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับวัฒนธรรมท้องถิ่นอินฟลูเอนเซอร์วัย 46 ปีรู้จักกันในโลกออนไลน์ในนาม “ซาอุดีอาระเบียมีทซิสเตอร์” มีผู้ติดตาม 3 ล้านคนและโปรโมทแบรนด์น้ำหอมของตัวเองบนโซเชียลมีเดียมีต้นกำเนิดมาจากอู่ฮั่นเธอเติบโตมาในครอบครัวทหารที่ต่อมาร่ำรวยจากการร่วมทุนทางธุรกิจ</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">122c1b65b9c473a572bbae991d6af24cfa630dda</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/b826aa78-06b8-46cd-a41f-98e9267c255e_3446cb84.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีของริโอวิกฤตการณ์เวเนซุเอลาขู่ว่าจะบดบังการประชุมสุดยอดสภาพภูมิอากาศแห่งสหประชาชาติของบราซิล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3331733/rio-raids-venezuela-crisis-threaten-overshadow-brazils-un-climate-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การล่มสลายจากการจู่โจมของตำรวจที่ร้ายแรงในริโอเดอจาเนโรและเพิ่มความกลัวในระดับภูมิภาคเกี่ยวกับการแทรกแซงทางทหารของสหรัฐในเวเนซุเอลากำลังขู่ว่าจะบดบังการประชุมสุดยอดสภาพภูมิอากาศที่สำคัญของสหประชาชาติที่จะเริ่มขึ้นในบราซิลการชุมนุม Cop30 ในเมืองเบเลมทางตอนเหนือควรจะให้โอกาสประธานาธิบดีลุยซ์อินาซิโอลุลาดาซิลวาในการแสดงความท้าทายด้านสิ่งแวดล้อมที่ต้องเผชิญกับฝนของอเมซอน</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:00:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e243a1965e37c6fc0056d84d2e2a7daf374d1b61</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/d43ff7c6-0c98-49ad-b22e-79f103eff202_c6cebeda.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ค่าปลงศพในโรงพยาบาลจะลงโทษครอบครัวชาวฮ่องกงอย่างไม่เป็นธรรม: ภาคงานศพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3331732/hospital-mortuary-fees-will-unfairly-penalise-hong-kong-families-funeral-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ค่าใช้จ่ายในการฌาปนกิจศพที่จะนำมาใช้ในโรงพยาบาลของรัฐในฮ่องกงในปีหน้าอาจลงโทษครอบครัวอย่างไม่เป็นธรรมสำหรับความล่าช้าในการจัดการหลังความตายสมาคมธุรกิจงานศพได้โต้แย้งแม้ว่าเจ้าหน้าที่จะบอกว่าผู้ที่มีปัญหาทางการเงินจะไม่ต้องจ่ายภาคงานศพในวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาได้วิพากษ์วิจารณ์มาตรการใหม่ที่ได้รับการเปิดเผยเมื่อสัปดาห์ที่แล้วซึ่งจะนำมาซึ่งค่าธรรมเนียมสำหรับการให้บริการศพ</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 05:52:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5bd4b14a8f8aee122990219bd83118193e5d7164</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/a119254c-5a0c-4978-a402-1c75928a99b3_fc33c61b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
