<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คำเตือนของจีนเกี่ยวกับเรือในสหรัฐฯแหล่งก๊าซจากชั้นหินดินดานที่พบ: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3322826/china-warns-us-over-military-build-ai-expert-leaves-microsoft-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนเตือนสหรัฐฯเกี่ยวกับการสร้างทางทหารในขณะที่เรือรบมุ่งหน้าไปยังเวเนซุเอลาในขณะที่เรือพิฆาตของสหรัฐฯปิดตัวลงบนชายฝั่งของเวเนซุเอลาจีนประณามการสร้างทางทหารของวอชิงตันและเตือนไม่ให้มีการแทรกแซงจากต่างประเทศสนับสนุน Nicolas Maduro ในการประลองที่กำลัง</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:15:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a97e1f94f82147165c96298b2f310a490588049e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/c55f45ac-1f02-46a6-a586-3086a8d4918d_44981f48.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงอายุ 90 ปีถูกฆ่าโดยรถโรงเรียนในฮ่องกงในที่จอดรถคนขับอายุ 72 ปีถูกจับกุม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3322875/woman-90-killed-hong-kong-school-bus-car-park-driver-72-arrested?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชราวัย 90 ปีถูกรถโรงเรียนในฮ่องกงสังหารโดยคนขับรถวัย 72 ปีถูกตำรวจจับกุมเจ้าหน้าที่ได้รับโทรศัพท์เมื่อเวลาประมาณ 16.00 น. ของวันศุกร์ว่ามีหญิงสูงอายุถูกรถโรงเรียนชนในที่จอดรถที่นิคมอุตสาหกรรมไท่หางตุงในเมืองเชคคคิปเมย์เธอเสียชีวิตในที่เกิดเหตุหลังจากได้รับบาดเจ็บสาหัสที่ศีรษะตำรวจกล่าวว่าคนขับรถบัสหญิงชื่อหลุนเป็นข</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:04:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc965410af552a0eb0a4b1c5e56762c34b147135</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/251344fc-b668-4e67-8707-a09be399b527_f895841b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯกำลังกดดันเวเนซุเอลาจีนจะทำอย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322869/us-heaping-pressure-venezuela-what-will-china-do?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนมีแนวโน้มที่จะเพิ่มการสนับสนุนทางเศรษฐกิจสำหรับเวเนซุเอลาซึ่งเป็นพันธมิตรทางยุทธศาสตร์ในทุกสภาพอากาศเพียงแห่งเดียวในอเมริกาใต้เนื่องจากความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นระหว่างวอชิงตันและการากัสอย่างไรก็ตามนักวิเคราะห์ชี้ว่าจีนจะยับยั้งความช่วยเหลือทางทหารโดยตรงหรือการกระทำที่อาจกระตุ้นให้เกิดการเผชิญหน้าโดยตรงกับสหรัฐอเมริกาการประเมินนี้เกิดขึ้นหลังจากที่นางเหมาหนิงไซโฆษกกระทรวงการต่างประเทศจีน</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2c9ff34c367e5297e55f8d1e2ef08528bcdcdaf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/9191d134-8071-4b0a-a9dd-1d7c4a347325_820aa5e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงครามเทคโนโลยี: บริษัทจีนรายใดที่จัดหาชิป AI รุ่นใหม่ให้กับ DeepSeek?</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3322864/tech-war-which-chinese-firm-supplying-next-generation-ai-chips-deepseek?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเก็งกำไรกำลังหมุนไปทั่วอุตสาหกรรมเซมิคอนดักเตอร์หลังจากบริษัทปัญญาประดิษฐ์ DeepSeek เมื่อเร็วๆนี้ชี้ให้เห็นว่าชิป AI รุ่นต่อไปของจีนจะได้รับการเผยแพร่ในไม่ช้าโพสต์แบบบรรทัดเดียวที่เป็นความลับของบริษัทสตาร์ทอัพในหางโจวใน WeChat ทำให้เกิดการพูดคุยออนไลน์เกี่ยวกับผู้จัดหาชิป AI หรือซัพพลายเออร์รายใดที่จะเปิดเผยความก้าวหน้านี้แม้ว่าข้อจำกัดด้านเทคโนโลยีของสหรัฐอเมริกาจะยังคงมีอยู่ก็ตาม</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79165eeedd227154ee1f74ed782a73757f008f48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/7bb0fba7-5b84-46a8-838e-295f51ae6b1b_7621c366.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Wang Lixia ประธานหญิงแห่งมองโกเลียชั้นในของจีนภายใต้การตรวจสอบการทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3322865/chinas-inner-mongolia-chairwoman-wang-lixia-under-investigation-corruption?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานหญิงของมองโกเลียในทางตอนเหนือของจีนอยู่ระหว่างการตรวจสอบข้อกล่าวหาการทุจริตซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการปราบปรามที่กว้างขึ้นในเขตปกครองตนเอง Wang Lixia ซึ่งเป็นรองหัวหน้าพรรคคอมมิวนิสต์ของภูมิภาคถูกสงสัยว่ากระทำการ "ละเมิดวินัยและกฎหมายอย่างร้ายแรง" หน่วยงานด้านวินัยของพรรคและหน่วยเฝ้าระวังการต่อต้านการทุจริตของจีนประกาศเมื่อวันศุกร์ตาม</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 12:30:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bff0cdc5c868a880415a12947877eaa01b2cfa0e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/4710ae66-bc4d-4249-8cdc-d7c2eedbafc4_e913536d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
