<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จอร์จยอเกี่ยวกับ ‘อาการปวดหัว’ ของมหาอำนาจและเหตุผลที่เงินดอลลาร์สหรัฐสามารถแตกได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337074/george-yeo-superpower-headaches-and-why-us-dollar-could-crack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จอร์จโย (George Yeo) เป็นนักวิชาการเยี่ยมเยียนที่โรงเรียนนโยบายสาธารณะลีกวนยู (Lee Kuan Yew School of Public Policy) ของมหาวิทยาลัยแห่งชาติสิงคโปร์เขาเริ่มต้นอาชีพในกองทัพก่อนที่จะเข้าสู่การเมืองในปี 1988 ในช่วง 23 ปีของเขากับรัฐบาลสิงคโปร์ Yeo ได้จัดพอร์ตการลงทุนระดับรัฐมนตรีตั้งแต่ศิลปะไปจนถึงสุขภาพการค้าและ – เป็นเวลาเจ็ดปี – การต่างประเทศหลังจากที่เขาออกจากการเมืองโยเป็นรองประธานของเคอร์รี่</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 22:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">068dffc9fc25bb4e9e0124f0d7f3049c20f7ae6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/d3272f3c-e8e7-4518-bd8a-61afbc3407ca_00bbec48.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีต่างประเทศอิสราเอลเรียกร้องให้ชาวยิวย้ายไปยังอิสราเอลหนึ่งสัปดาห์หลังจากการโจมตีของซิดนีย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3337254/israeli-foreign-minister-urges-jews-move-israel-week-after-sydney-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศอิสราเอลกิเดียนซาร์เรียกร้องให้ชาวยิวในประเทศตะวันตกย้ายไปยังอิสราเอลเพื่อหนีจากการต่อต้านการแบ่งแยกสีผิวที่เพิ่มขึ้นในวันอาทิตย์หนึ่งสัปดาห์หลังจาก 15 คนถูกยิงเสียชีวิตในเหตุการณ์ชาวยิวในซิดนีย์ “ชาวยิวมีสิทธิที่จะอยู่อย่างปลอดภัยในทุกที่แต่เราเห็นและเข้าใจอย่างถ่องแท้ว่าเกิดอะไรขึ้นและเรามีประสบการณ์ทางประวัติศาสตร์บางอย่าง“ ทุกวันนี้ชาวยิวถูกตามล่าไปทั่วโลก ”ซาร์กล่าว</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 21:11:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09785cdd9bfc432397e3df71fc832a8139c95b84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/e5780976-ffcf-4b84-b7f9-b4d3b9443b98_8ea3fbf3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้คนนับพันส่งเสียงเชียร์เมื่อพระอาทิตย์ขึ้นในฤดูหนาวที่สโตนเฮนจ์ของอังกฤษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337253/thousands-cheer-sun-rises-winter-solstice-britains-stonehenge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้คนนับพันส่งเสียงเชียร์และเต้นรำไปรอบๆสโตนเฮนจ์ในขณะที่ดวงอาทิตย์ขึ้นเหนือวงกลมหินยุคก่อนประวัติศาสตร์ในวันอาทิตย์ซึ่งเป็นฤดูหนาวฝูงชนจำนวนมากที่แต่งตัวเป็นพวกดรูอิดและพวกนอกรีตได้มารวมตัวกันก่อนรุ่งสางรออย่างอดทนในความมืดและทุ่งหญ้าอันหนาวเหน็บในวิลต์เชอร์ทางตะวันตกเฉียงใต้ของอังกฤษบางคนร้องเพลงและตีกลองในขณะที่คนอื่นๆใช้เวลาในการไตร่ตรองท่ามกลางเสาหินขนาดใหญ่หลายคนทำบุญ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 20:39:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7668b288d49c45e7020002c99e5957726bb68e8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/945907eb-e8b8-4086-842e-b15d4daeaa9e_8c84218a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลไนจีเรียปลอดเด็กนักเรียนคาทอลิกที่ถูกลักพาตัว 130 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3337252/nigerian-government-frees-130-kidnapped-catholic-schoolchildren?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการไนจีเรียได้ให้ความปลอดภัยในการปล่อยตัวเด็กนักเรียนที่ถูกลักพาตัว 130 คนโดยมือปืนจากโรงเรียนคาทอลิกในเดือนพฤศจิกายนโฆษกประธานาธิบดีกล่าวเมื่อวันอาทิตย์หลังจาก 100 คนได้รับการปลดปล่อยเมื่อต้นเดือนนี้ “นักเรียนของรัฐไนเจอร์ที่ถูกลักพาตัวอีก 130 คนได้รับการปล่อยตัวไม่มีใครถูกกักขัง” ซันเดย์แดร์กล่าวในโพสต์บนโซเชียลมีเดียในปลายเดือนพฤศจิกายนนักเรียนและเจ้าหน้าที่หลายร้อยคนถูกลักพาตัวจาก S</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 19:53:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6376808f4e807612860c9ccb4e56670fb4e640d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/97a37352-687c-42c1-ab81-c29a3500e5e8_a622b7ba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สตาร์เมอร์ของสหราชอาณาจักรกล่าวถึงความพยายามด้านสันติภาพของยูเครนในการพูดคุยกับทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337251/uks-starmer-discusses-ukraine-peace-efforts-call-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรี Keir Starmer ของอังกฤษได้หารือเกี่ยวกับความพยายามที่จะบรรลุ "จุดจบที่ยุติธรรมและยั่งยืน" ของสงครามในยูเครนในวันอาทิตย์กับประธานาธิบดี Donald Trump ของสหรัฐอเมริกาสำนักงาน Downing Street ของ Starmer กล่าวในแถลงการณ์หลังจากการเจรจาระหว่างเจ้าหน้าที่ในฟลอริดา “ผู้นำทั้งสองเริ่มต้นด้วยการสะท้อนให้เห็นถึงสงครามในยูเครน” สำนักงานของสตาร์เมอร์กล่าวในการอ่านการเข้าพบและเสริมว่าพวกเขาได้พูดคุยเกี่ยวกับการทำงานของ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 19:18:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb7963a4917344549d2911573edfcdfbe60e55f2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/7da60daf-1470-4b23-8368-3fe5bce75459_bd8a2294.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
