<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โปแลนด์ส่งเครื่องบินขึ้นสู่น่านฟ้าเนื่องจากภัยคุกคามจากโดรนของรัสเซียในยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325452/poland-deploys-planes-airspace-due-russia-drone-threat-ukraine-closes-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินโปแลนด์และพันธมิตรถูกส่งไปปฏิบัติการ "เชิงป้องกัน" ในน่านฟ้าของโปแลนด์เมื่อวันเสาร์เนื่องจากภัยคุกคามจากการโจมตีด้วยโดรนในพื้นที่ใกล้เคียงของยูเครนและสนามบินในเมืองลูบลินทางตะวันออกของโปแลนด์ถูกปิดเจ้าหน้าที่กล่าวการแจ้งเตือนดังกล่าวเกิดขึ้นหลังจากโดรนรัสเซียหลายลำบินข้ามเข้าไปในโปแลนด์เมื่อวันพุธโดยแจ้งให้นาโต้ส่งเครื่องบินขับไล่ไปยิงพวกมันและ</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 16:24:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3a990f5b71291c0e2285645d3643b681125feb1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/a11c89d0-6b8a-449a-9d26-bf645204a05f_9ce56370.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แก้ไขกฎหมายอนุญาโตตุลาการ ‘ข่าวดีมาก’ สำหรับฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3325451/revised-arbitration-law-very-good-news-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะสามารถมีส่วนร่วมในการระงับข้อพิพาทได้มากขึ้นเนื่องจากศาลใน Greater Bay Area จะส่งต่อคดีที่ต้องมีการไกล่เกลี่ยไปยังองค์กรท้องถิ่นหลังจากมีการจัดตั้งองค์กรระดับโลกในเมืองซึ่งเป็นตัวแทนขององค์กรนิติบัญญัติชั้นนำของประเทศนายลีไวคิง (Lee Wai-king) ผู้แทนแต่เพียงผู้เดียวของเมืองในคณะกรรมการประจำสภาประชาชนแห่งชาติกล่าวเมื่อวันเสาร์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 16:24:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbf1a4ce3290f0e67a80c2a5967bc8196a1584f2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/e2fa92aa-d622-4d1e-b1da-eee63b90af6e_d7b884d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนแผ่นดินใหญ่วางแผนที่จะเอาชนะอาวุธที่ทันสมัยที่สุดของไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325355/mainland-chinese-military-magazine-details-plans-counter-taiwans-most-advanced-weapons?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นิตยสารทหารจีนแผ่นดินใหญ่ที่ได้รับความนิยมมีแผนการโดยละเอียดที่จะต่อต้านอาวุธที่ทันสมัยที่สุดของไต้หวันในความขัดแย้ง – รวมถึงเครื่องยิงจรวดหลายเครื่องของ Himars ที่เพิ่งซื้อมาจากสหรัฐอเมริกา – อาวุธที่ระบุว่าไม่เปลี่ยนสนามรบ Ordnance Science and Technology ได้ตีพิมพ์บทความการวิเคราะห์ในเดือนสิงหาคมที่มุ่งเน้นไปที่ประสิทธิภาพของอาวุธสามชนิดที่ไต้หวันจัดแสดงในช่วงปีพ.</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 15:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c11e6219af2e7c99a5f5bf123ae0343c589906a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/98b6d749-2b59-4fca-a27e-cfb82ddc737e_c76d6561.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเตือน ‘การกระทำฝ่ายเดียว’ ในขณะที่สหรัฐฯผลักดันภาษีน้ำมันของรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325447/china-warns-against-unilateral-actions-us-pushes-tariffs-over-russian-oil?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้เตือนไม่ให้ "การกระทำฝ่ายเดียว" มุ่งเป้าไปที่ผลประโยชน์ของจีนเนื่องจากสหรัฐเพิ่มแรงกดดันต่อพันธมิตรตะวันตกในการกำหนดอัตราภาษีที่สูงชันต่อจีนและอินเดียเนื่องจากถูกกล่าวหาว่า "เปิดใช้งาน" การรุกรานของรัสเซียในยูเครนโดยการซื้อน้ำมันของรัสเซียอย่างต่อเนื่องประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาออกจดหมายถึงสมาชิกนาโตเมื่อวันเสาร์กระตุ้นให้พวกเขาหยุดซื้อน้ำมันรัสเซียและร่วมกันลงโทษครั้งใหญ่</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 13:32:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51ff363b578645587c1897561cfe7924e89edcd5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/980885e1-26ed-460c-be9c-138da234de0d_7a86fe7f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘นึกไม่ถึง ': ครอบครัวที่ประสบอุบัติเหตุทางอากาศของแอร์อินเดียออกมาพูดถึงเรื่อง’ ความเงียบ ‘ของเจ้าหน้าที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3325446/air-india-crash-families-report-silence-indifference-authorities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายงานระบุว่าผู้รอดชีวิตเพียงคนเดียวจากอุบัติเหตุเครื่องบินแอร์อินเดียยังคงอยู่ในอินเดียที่กำลังฟื้นตัวจากการบาดเจ็บของเขาในขณะที่ครอบครัวผู้เสียหายชาวอังกฤษได้บอกกับเลขานุการต่างประเทศว่าพวกเขายังคงเผชิญกับ "ความเงียบและความเฉยเมย" จากเจ้าหน้าที่ Briton Vishwash Kumar Ramesh อายุ 40 ปีรอดชีวิตจากภัยพิบัติเมื่อวันที่ 12 มิถุนายนซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิต 241 คนบนเรือและภรรยาของเขาได้กล่าวว่าเขากำลังเสียใจกับอาเจย์น้องชายของเขา</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:43:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0f1de9c233f6191ae0e5f1f2321fb30827ab3f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/0df5a815-71f9-4407-83b8-99f0f6dea382_e95f859b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
