<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พบกับนักดนตรีที่เปลี่ยนมลพิษทางเสียงของฮ่องกงให้กลายเป็นซิมโฟนีในเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326232/meet-musician-who-turns-hong-kongs-noise-pollution-urban-symphonies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเดินไปตามถนนในฮ่องกงคุณอาจสังเกตเห็นชายคนหนึ่งกำลังยื่นโทรศัพท์ออกมาอย่างอยากรู้อยากเห็นและชี้ไปที่ท้องฟ้าท่ามกลางฝูงชนแด่ Laurie Lau Kwok-hong การเปิดสัญญาณไฟจราจรอย่างต่อเนื่องเสียงรบกวนในสถานี MTR และแม้แต่ "tsks" ของผู้เดินทางที่น่ารำคาญล้วนมีศักยภาพไม่รู้จบที่จะเปลี่ยนเป็นโน้ตที่ก่อให้เกิดความกลมกลืนของภูมิทัศน์เสียงของเมือง Indee</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 04:26:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">99891011d81472966e3ebc7f1302902b50c3e193</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/cae31f9e-8383-468f-bfd7-93823280e267_22d5149d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Pony.ai เปิดตัวหุ่นยนต์ไร้คนขับด้วย ComfortDelGro ในสิงคโปร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3326229/ponyai-roll-out-autonomous-robotaxis-comfortdelgro-singapores-punggol-area?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Pony.ai จะปรับใช้ robotaxis ในสิงคโปร์ในอีกไม่กี่เดือนข้างหน้าเนื่องจากบริษัทเทคโนโลยีการขับขี่อัตโนมัติของจีนดำเนินการขั้นตอนแรกเพื่อขยายเข้าสู่ตลาดการขนส่งมวลชนของเอเชียตะวันออกเฉียงใต้บริษัทที่ตั้งอยู่ในกวางโจวซึ่งเป็นหนึ่งในสามผู้ประกอบการหุ่นยนต์แท็กซี่ชั้นนำของจีนแผ่นดินใหญ่กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าจะร่วมมือกับ ComfortDelGro ผู้ให้บริการรถแท็กซี่ของสิงคโปร์เพื่อแนะนำการเคลื่อนย้ายอัตโนมัติ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 04:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3a479af6d304a91470b5c93c5942d21f209488f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/8b7c0f42-5ac1-436a-82be-416d9cc8517d_666ace5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไต้หวันยืดหยุ่นนวัตกรรมการป้องกันประเทศความร่วมมือของสหรัฐฯในงานแสดงอาวุธ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3326197/taiwan-flexes-defence-self-reliance-us-missile-and-drone-partnerships-arms-fair?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันได้เปิดเผยโครงการเรือธงสองโครงการในงานแสดงอาวุธที่มีความทะเยอทะยานมากที่สุดซึ่งเป็นสัญญาณทั้งการผลักดันการพึ่งพาตนเองในการป้องกันประเทศและความร่วมมือที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นกับบริษัทอเมริกันที่มีเป้าหมายเพื่อยับยั้งแรงกดดันทางทหารที่เพิ่มขึ้นของปักกิ่งนิทรรศการเทคโนโลยีการบินและอวกาศและการป้องกันประเทศไทเป (TADTE) เปิดฉากขึ้นเป็นเวลาสามวันในวันพฤหัสบดีที่ศูนย์แสดงสินค้าหนานกังโดยมีผู้เข้าร่วมกว่า 400 คน</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 04:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c90858429fdba3582169570d4f39b1823f0fbb9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/1b1538f3-d40c-4f09-ac6c-8f971471923d_b677a552.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ขั้นตอนต่อไปที่มีเหตุผล ': ทำไมสหรัฐจึงสนับสนุนการเข้าสู่ Aukus ของญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3326151/why-us-backing-japans-entry-aukus-logical-next-step?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกากำลังสนับสนุนการเข้าสู่ข้อตกลงความมั่นคงของญี่ปุ่นใน Aukus โดยนักวิเคราะห์เรียกว่าการเคลื่อนไหวที่ยาวนานเพื่อควบคุมเทคโนโลยีการป้องกันขั้นสูงของโตเกียวและเสริมสร้างความร่วมมือทางทหารของตะวันตกกับพันธมิตรสำคัญในอินโดแปซิฟิกเมื่ออ้างถึงรายงานของกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐฯที่ยังไม่ได้เผยแพร่ต่อสภาคองเกรสบลูมเบิร์กรายงานในวันพฤหัสบดีว่าวอชิงตันมี "การประเมินเชิงบวก" ของญี่ปุ่นที่เข้าร่วม</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 04:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6571a5d7992d725f4d8f9b19eae0bc38fa86511</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/a8b67793-dc6c-4fee-b4b3-ec37151163b0_958af272.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เวเนซุเอลาระเบิด ‘สงครามที่ไม่ได้ประกาศ’ ขณะที่ทรัมป์กล่าวว่าทหารโจมตีเรือบรรทุกยาเสพติดลำอื่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3326233/venezuela-blasts-us-over-undeclared-war-trump-says-military-hit-another-narco-boat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันศุกร์เวเนซุเอลากล่าวหาว่าสหรัฐอเมริกาก่อ "สงครามที่ไม่ได้ประกาศ" ในทะเลแคริบเบียนและเรียกร้องให้มีการสืบสวนของสหประชาชาติเกี่ยวกับการนัดหยุดงานของอเมริกาที่สังหารผู้ค้ายาเสพติดบนเรือในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาวอชิงตันได้ส่งเรือรบไปยังน่านน้ำระหว่างประเทศนอกชายฝั่งเวเนซุเอลาซึ่งได้รับการสนับสนุนจากเครื่องบินรบ F -35 ที่ส่งไปยังเปอร์โตริโกในสิ่งที่เรียกว่าปฏิบัติการต่อต้านยาเสพติด “มันเป็นอุน</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 03:28:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00efbfa8fee147fc7bad180a9ef343b1d358d6ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/86323452-a56c-4afe-abee-0b7ddee5d59b_5257b948.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
