<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นต้องการให้เรายึดมั่นในข้อตกลงการค้าเมื่ออัตราภาษีใหม่ทั่วโลกเริ่มต้นขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3344440/japan-wants-us-stick-trade-deal-new-global-tariffs-kick?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการค้าญี่ปุ่น Ryosei Akazawa เตือนถึงการเคลื่อนไหวด้านภาษีใดๆที่อาจทำให้ประเทศเลวร้ายยิ่งกว่าภายใต้ข้อตกลงการค้าระหว่างญี่ปุ่นกับสหรัฐฯที่ตกลงกันเมื่อปีที่แล้วในระหว่างการโทรศัพท์คุยกับรัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์สหรัฐฯ Howard Lutnick ในฐานะที่เป็นรอบใหม่ของการจัดเก็บภาษีของสหรัฐฯมีผลบังคับใช้ Akazawa และ Lutnick เห็นพ้องกันว่าญี่ปุ่นและสหรัฐอเมริกาจะทำงานอย่างใกล้ชิดเพื่อให้แน่ใจว่าการดำเนินการของ proje เป็นไปอย่างรวดเร็วและราบรื่น</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 07:36:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8d78443154affb0661b8ec634ab32551db13396</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/a5a05ccd-5b31-4c8e-89e9-9f1b649db181_33922dcd.jpg?itok=YDJ7R96b&amp;v=1771918615" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ถ้อยแถลงของหัวหน้าฝ่ายการค้าสหรัฐเกี่ยวกับอัตราภาษีทั่วโลกของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/us/economy-trade-business/article/3344433/us-trade-chiefs-statement-trumps-global-tariff?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jamieson Greer ผู้แทนการค้าสหรัฐออกแถลงการณ์เกี่ยวกับการตัดสินใจของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ที่จะเรียกเก็บภาษีใหม่หลังจากที่ศาลฎีกาลดอัตรา "ส่วนต่าง" และภาษีเฟนทานิลที่มีผลบังคับใช้เมื่อปีที่แล้วอัตราภาษีทั่วโลกร้อยละ 15 มีผลบังคับใช้ในวันนี้และจะมีผลเป็นเวลา 150 วันในตอนแรกมีการประกาศว่าจะเป็นร้อยละ 10 แต่ต่อมาได้มีการเพิ่มขึ้นถ้อยแถลงของแอมบาสเดอร์เกรียร์เกี่ยวกับซูพรีมคู</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 07:20:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8f57c02156fd5a4dbf262ec5df66bd707e26343</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/489f8ac8-c528-479c-96cb-fe1c7b13fcc8_7c67c255.jpg?itok=8V7DIyCo&amp;v=1771916783" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จุดยืนของยูเครนและรัสเซียเมื่อสงครามเข้าสู่ปีที่ห้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344429/where-ukraine-and-russia-stand-war-enters-fifth-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียเริ่มบุกยูเครนเต็มรูปแบบเมื่อวันที่ 24 กุมภาพันธ์ 2022 ซึ่งเป็นการปลดปล่อยสงครามที่ร้ายแรงที่สุดในยุโรปนับตั้งแต่สงครามโลกครั้งที่สองเมื่อความขัดแย้งมาถึงจุดสี่ปีนี่คือสถานะของความขัดแย้งและผลที่ตามมาบางส่วนสำหรับทั้งสองประเทศการทำลายล้างสงครามส่งผลให้เกิดการทำลายล้างอย่างกว้างขวางในยูเครนเมืองทั้งเมืองในภาคตะวันออกและภาคใต้ของยูเครนหนึ่งในนั้นคือบักห์มุต</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 06:49:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24184f8e63aecf23c3b10d6c53d8ec89aa0dfff4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/f69b096b-8a1d-415f-9fcc-9d50432217c4_efea6e73.jpg?itok=ikwjk57Z&amp;v=1771915986" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซาบาห์เขย่าที่แข็งแกร่งที่สุดที่จะโจมตีมาเลเซียในรอบ 11 ปีแรงสั่นสะเทือนที่รู้สึกได้ในสิงคโปร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3344426/sabah-quake-strongest-hit-malaysia-11-years-tremors-felt-singapore?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผ่นดินไหวขนาด 6.8 ที่เกิดขึ้นนอกชายฝั่งซาบาห์เมื่อเช้าตรู่วันจันทร์นับเป็นแผ่นดินไหวที่รุนแรงที่สุดในมาเลเซียในรอบกว่าทศวรรษนาย Mohd Hisham Mohd Anip อธิบดีกรมอุตุนิยมวิทยามาเลเซียกล่าวว่าจากบันทึกของกรมแผ่นดินไหวที่รุนแรงที่สุดในประเทศก่อนหน้านี้เกิดขึ้นเมื่อวันที่ 5 มิถุนายน 2015 ใน Ranau, Sabah เทมเบลอร์ขนาด 6.0 ในราเนาอ้างสิทธิ์ 18 ชีวิต</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 06:35:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbdcc0edd23abb308ee79b4595746b02bc562961</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/baf6ae98-61c0-4782-a7c1-77dc67195473_7d212a03.jpg?itok=lCqL3SK-&amp;v=1771914925" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การหลอกลวง ‘K-wave’ โดยใช้ประโยชน์จากซูเปอร์แฟนของบราซิลเป็นตัวกระตุ้นข้อตกลงของตำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3344425/k-wave-scams-exploiting-brazils-superfans-triggers-police-pact?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อแฟนเคป็อปชาวบราซิล Tami เห็นโพสต์โซเชียลมีเดียเมื่อเดือนที่แล้วขายภาพโพลารอยด์หายากที่ลงนามโดยจางห่าวสมาชิก ZeroBaseOne เธอก็กระโดดไปที่โอกาสนั้นผู้ขายระบุว่าตัวเองเป็นชาวเกาหลีใต้ชื่อ Park Chae-ah ตามรายงานของหนังสือพิมพ์ Chosun Daily เธอโอนเงินไปแล้วจากนั้นปาร์คก็เปลี่ยนบัญชีของเขาเป็นบัญชีส่วนตัวและหายตัวไปทามิ * อยู่ไกลจากที่เดียวข้ามบราซิล</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 06:23:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28abdb76c4d21bfeca506ef3562e71b85a22756c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/39e2a820-8246-4858-920d-068b04684e20_fb4f1235.jpg?itok=I45ov4Hl&amp;v=1771914212" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
