<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจญี่ปุ่นขอโทษที่หลุมศพของมนุษย์ปฏิเสธการดูแลโรคมะเร็ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3323528/japanese-police-apologise-grave-man-denied-cancer-care?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจและอัยการญี่ปุ่นในสัปดาห์นี้ใช้ขั้นตอนที่ผิดปกติในการขอโทษดอกไม้และคันธนูที่หลุมฝังศพของชายที่ถูกกล่าวหาโดยมิชอบซึ่งเสียชีวิตด้วยโรคมะเร็งโดยไม่ได้รับการรักษาอย่างเหมาะสมเนื่องจากถูกคุมขังเป็นเวลานานพวกเขาขอโทษ Shizuo Aishima หนึ่งในสามผู้บริหารของผู้ผลิตเครื่องจักร Ohkawara Kakohki ซึ่งตั้งอยู่ในโยโกฮาม่าใกล้กับโตเกียวซึ่งถูกจับกุมโดยมิชอบ</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 11:20:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc88215a773d072fbcc113b72b7d959d663a5bb1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/d2505927-de3a-4f6a-8839-a195593856ea_70674799.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสำเร็จในการทดสอบ Starship ของ SpaceX มีความหมายอย่างไรต่อการแข่งขันดวงจันทร์ในสหรัฐอเมริกา - จีน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3323437/what-does-spacexs-starship-test-success-mean-us-china-moon-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เที่ยวบินแรกที่ประสบความสำเร็จสำหรับ Starship ซึ่งเป็นจรวดที่ใหญ่ที่สุดและหนักที่สุดเท่าที่เคยสร้างมาได้ชุบชีวิตความหวังของสหรัฐในการเอาชนะจีนในการแข่งขันกลับไปที่ดวงจันทร์แต่ผู้เชี่ยวชาญเตือนว่าความก้าวหน้าอาจไม่เพียงพอที่จะหยุดยั้งปักกิ่งจากการสร้างฐานจันทรคติแห่งแรกหลังจากความพยายามล้มเหลวเป็นเวลาหลายเดือนการทดสอบในวันอังคารพบว่าจรวด SpaceX ทั้งสองขั้นกระเด็นลงมาเกือบจะเหมือนเดิมซึ่งเป็นก้าวสำคัญสำหรับยานพาหนะ</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 10:55:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9982f95d34a84188427c10aa7edaaac80c3542d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/9a9f6ac6-299e-46da-925f-cf337b1a4363_ddf4d1e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงสามารถดึงดูดผู้ใช้จ่ายรายใหญ่ ‘ด้วยการแข่งขันกีฬาระดับโลกสำหรับหลากหลายวัย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3323514/hong-kong-could-attract-big-spenders-global-sports-events-various-ages?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงสามารถดึงดูดผู้เข้าชมที่มีค่าใช้จ่ายสูงได้มากขึ้นด้วยการจัดเกมกีฬาระดับนานาชาติสำหรับคู่แข่งวัยหนุ่มสาววัยกลางคนและผู้สูงอายุ Think Tank กล่าวโดยเรียกร้องให้เจ้าหน้าที่สร้างระบบการรับรองเพื่อช่วยสนับสนุนกิจกรรมที่เป็นนวัตกรรมและเกิดขึ้นใหม่มูลนิธิฮ่องกงของเราเมื่อวันพฤหัสบดีได้เผยแพร่รายงานการวิจัยเกี่ยวกับการพัฒนาเมืองให้เป็น "เมืองหลวงของการแข่งขันกีฬาขนาดใหญ่" โปรโป</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 10:18:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61d97d00d39f91be248edb117b732e40405297e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/9d90eb87-8590-4126-b2c2-39bf7fda13bc_2c2e0ae4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การกลั่นแกล้งในมาเลเซีย: 13 ชีวิตต้องเผชิญหลังลูกกรงเพราะทุบตีเด็กนักเรียนจนตาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3323512/bullying-malaysia-13-face-life-behind-bars-over-brutal-dormitory-murder-schoolboy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลมาเลเซียเมื่อวันพฤหัสบดีสั่งให้ผู้เยาว์ 12 คนถูกคุมขังโดยไม่มีกำหนดและตัดสินจำคุกชายอายุ 20 ปีในคดีฆาตกรรมนักเรียนอายุ 17 ปีที่วิทยาลัยอาชีวศึกษา Nazmie Aizzat Narul Azwan ถูกพบเป็นศพบนพื้นหอพักของเขาในรัฐซาบาห์ของมาเลเซียบอร์เนียวเมื่อวันที่ 22 มีนาคมปีที่แล้วหลังจากถูกทำร้ายร่างกายโดย 13 คนร้ายซึ่งถูกกล่าวหาว่าสูญหายเงิน</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 10:13:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">692034443765bf9831e58ccbab521400f09e5824</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/62e14b0f-1c4b-4b02-bf87-2d20cd3e91d3_28614f80.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องยิงจรวดจำลองของสหรัฐในจีนแผ่นดินใหญ่พูดถึงความขัดแย้งของไต้หวันว่าอย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3323477/what-does-mock-us-rocket-launcher-mainland-china-car-park-say-about-taiwan-conflict?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพจำลองเครื่องยิงจรวด Himars – ซึ่งไต้หวันได้สั่งซื้อจากสหรัฐฯ – ถูกพบในที่จอดรถในจีนแผ่นดินใหญ่ซึ่งแสดงให้เห็นถึงการจำลอง PLA ของความขัดแย้งข้ามช่องแคบวิดีโอที่เผยแพร่บนโซเชียลมีเดียของจีนแผ่นดินใหญ่ในสัปดาห์นี้แสดงให้เห็นรถบรรทุกสามคันที่มีลักษณะคล้ายกับระบบจรวดปืนใหญ่เคลื่อนที่สูง (Himars) ของสหรัฐอเมริการถบรรทุกจำลองดูเหมือนจะเบากว่า Himars ของแท้</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 10:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">003cee4eeb9cf6de9b3a6197577e1863664d84b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/98a1584d-5dc8-47a9-a32e-f7db9bd0cf63_968accf7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
