<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>URA ของฮ่องกงควรชดเชยให้กับสภาพอาคารหรือไม่? นักวิเคราะห์ตอบว่าใช่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3328199/should-hong-kongs-ura-tie-compensation-building-condition-analysts-say-yes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สังเกตการณ์กล่าวว่าการชดเชยเงินสดในอนาคตสำหรับเจ้าของบ้านในฮ่องกงที่ได้รับผลกระทบจากการพัฒนาใหม่ควรคำนึงถึงสภาพทางกายภาพของอาคารเพื่อส่งเสริมความพยายามในการบำรุงรักษาเนื่องจากหน่วยงานต่ออายุทบทวนนโยบายเพื่อแก้ไขปัญหาทางการเงินความคิดเห็นของพวกเขาเกิดขึ้นในวันพุธหลังจากที่หน่วยงานฟื้นฟูเมือง (URA) บันทึกการขาดดุลเป็นเวลาสามปีติดต่อกัน</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:06:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e3d8d63a555e34380db42febcf89627a4ad395b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/ab763856-3343-4e4b-b37f-2251e0b08fc4_bb3217f7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พบศพหญิงฮ่องกงอายุ 53 ปีมีบาดแผลที่คอในสวนสาธารณะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328196/hong-kong-woman-53-found-dead-neck-wound-public-park?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พบศพหญิงชาวฮ่องกงที่มีบาดแผลที่คอในสวนสาธารณะโดยตำรวจพบมีดและคัตเตอร์อยู่ใกล้ๆกองกำลังได้รับรายงานเมื่อเวลาประมาณตี 5 ของวันพุธจากคนที่เดินผ่านไปมาซึ่งเห็นผู้หญิงคนหนึ่งเลือดออกบนพื้นดินในสวนสาธารณะ Tin Shui Wai ใกล้กับถนน Tin Shui หญิงวัย 53 ปีได้รับการรับรองว่าเสียชีวิตในที่เกิดเหตุหลังจากเจ้าหน้าที่พบบาดแผลยาว 10 ซม. (3.9 นิ้ว) ที่คอ</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 04:32:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3f475f012caeab9f83c9584bc84a8e94a9e31e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/7a99dd50-1901-4f48-86f4-0c5a5dfa697e_10c9719d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Anjani Sinha ยืนยันในฐานะทูตสหรัฐฯประจำสิงคโปร์แม้จะมีปัญหาในการได้ยิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3328195/anjani-sinha-confirmed-trumps-envoy-singapore-despite-fumbling-hearing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วุฒิสภาสหรัฐเมื่อวันอังคารได้ยืนยันผู้ได้รับการเสนอชื่อของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ Anjani Sinha ในฐานะเอกอัครราชทูตประจำสิงคโปร์ศัลยแพทย์กระดูกและข้อเป็นหนึ่งในผู้ได้รับการเสนอชื่อที่ได้รับการโหวตโดยคนส่วนใหญ่ที่เรียบง่าย 51 -47 คนสำหรับตำแหน่งต่างๆคนอื่นๆในรายชื่อได้แก่ Sergio Gor ซึ่งจะมาเป็นเอกอัครราชทูตประจำอินเดียและ Sean O’Neill ซึ่งได้รับการแต่งตั้งให้เป็นเอกอัครราชทูตประจำประเทศไทย Sinha เป็นศัลยแพทย์ใน</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 04:30:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6c2e13e085be59280ee501598929185597272d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/cf34b184-b400-4508-acf1-7037fa14fbaf_9ac7b83d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เรียกการเจรจากับเวเนซุเอลาเนื่องจากสหรัฐพิจารณาเป้าหมายของแก๊งค้ายาบนบก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3328194/trump-calls-talks-venezuela-us-considers-cartel-targets-land?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้เรียกร้องการมีส่วนร่วมทางการทูตของสหรัฐกับเวเนซุเอลาผู้คนที่คุ้นเคยกับการเคลื่อนไหวดังกล่าวได้กล่าวว่าการตัดสินใจที่สนับสนุนแนวทางสายแข็งของรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศมาร์โกรูบิโอมากขึ้นและอาจนำไปสู่การยกระดับทางทหารต่อไปทรัมป์บอกริชาร์ดเกรเนลล์ผู้ช่วยที่เป็นผู้นำด้านการทูตกับเวเนซุเอลามานานแล้วว่าเขาควรหยุดทำข้อตกลงกับโฆษณาของนิโคลัสมาดูโร</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 04:30:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a3230017f9fac1c475ba70476817103bd435f2a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/48adc4f1-06db-4ef8-8f18-5e47a2dbf660_767455b0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เทรนด์ใหม่ในหมู่แบรนด์แฟชั่น: การตั้งค่าคาเฟ่เพื่อเพิ่มการเข้าชมร้านค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3328190/new-trend-among-fashion-brands-setting-cafes-drive-store-traffic?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทรนด์ใหม่เกิดขึ้นในภูมิทัศน์อสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์ของฮ่องกงในขณะที่ภาคธุรกิจค้าปลีกฟื้นตัวอย่างช้าๆ: แบรนด์ที่ไม่ใช่อาหารและเครื่องดื่ม (F&amp;B) กำลังหันมารับประทานอาหารแบบสบายๆเพื่อดึงดูดผู้บริโภควัยหนุ่มสาวและออกจากสถานที่ของพวกเขามากขึ้นร้านค้าปลีกเครื่องแต่งกายของญี่ปุ่น Uniqlo แกะสลักพื้นที่บางส่วนสำหรับร้านกาแฟในร้าน Cityplaza ที่ได้รับการตกแต่งใหม่ใน Taikoo Shing เมื่อปีที่แล้วและแบรนด์หรูสัญชาติอเมริกัน Ralph Lauren w</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 04:03:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3da8b22c487f1a423267c5e85db24fc0badc3ff5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/29438f9d-677c-44a0-b604-3d22e811e256_f1b81195.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
