<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักเศรษฐศาสตร์จีนเรียกร้องให้รัฐบาลจีนเพิ่มเป้าหมายการบริโภคในเป้าหมายระยะยาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333285/chinese-economist-calls-beijing-add-consumption-target-long-term-goals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนควรเพิ่มเป้าหมายเชิงปริมาณสำหรับการเติบโตของการบริโภคซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของเป้าหมายการทำให้ทันสมัยในระยะยาวเพื่อช่วยรักษาโมเมนตัมการเติบโตเมื่อประชากรของประเทศลดลงนักเศรษฐศาสตร์ที่มีชื่อเสียงของจีนกล่าว “นอกเหนือจากการกำหนดเป้าหมายการเติบโตของผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศต่อหัวจนถึงปี 2035 แล้วเรายังควรกำหนดเป้าหมายสำหรับอัตราการบริโภคขั้นสุดท้ายของครัวเรือนซึ่งหมายถึงส่วนแบ่งของชั่วโมง</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 11:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29edfcd862b4e56839198af88ea661688381fe1d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/bbf9ebe5-47cf-4363-b685-dfccc4f70705_71a8fd51.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราการว่างงานของเยาวชนในเมืองของจีนลดลงเล็กน้อยในตลาดที่ยากลำบากสำหรับผู้สำเร็จการศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3333273/chinas-urban-youth-unemployment-rate-falls-slightly-tough-job-market-graduates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัตราการว่างงานของเยาวชนในเมืองของจีนยังคงผ่อนคลายลงเมื่อเดือนที่แล้วแม้ว่าการแข่งขันในตลาดแรงงานที่รุนแรงยังคงเป็นความท้าทายสำหรับผู้หางานจำนวนมากอัตราการว่างงานสำหรับผู้ที่อายุ 16 ถึง 24 ปีไม่รวมนักเรียนลดลงเล็กน้อยเป็นร้อยละ 17.3 ในเดือนตุลาคมจากร้อยละ 17.7 ในเดือนกันยายนตามข้อมูลที่เผยแพร่โดยสำนักงานสถิติแห่งชาติเมื่อวันอังคารตามมาด้วยสถิติ 12.2 ล้านก.</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 11:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca157c9fab181865f49c244d64a96096093a36d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/b78515f7-d01d-4d95-a16b-9aab2e916802_785c60ac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซีอีโอ Google เตือนไม่มี ‘ภูมิคุ้มกัน‘ ที่มั่นคงหากฟองสบู่ AI แตกสะท้อนยุคดอตคอมที่น่ากลัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333284/google-ceo-sundar-pichai-warns-no-firm-immune-if-ai-bubble-bursts-echoing-dotcom-era-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sundar Pichai หัวหน้าผู้บริหาร Alphabet กล่าวว่าจะไม่มีบริษัทใดที่จะไม่ได้รับผลกระทบหากบูมด้านปัญญาประดิษฐ์ล่มสลายเนื่องจากการประเมินมูลค่าที่สูงขึ้นและการลงทุนอย่างหนักในภาคธุรกิจที่มีความกังวลเกี่ยวกับฟองสบู่ Pichai กล่าวในการให้สัมภาษณ์กับ BBC ที่ตีพิมพ์เมื่อวันอังคารว่าคลื่นของการลงทุน AI ในปัจจุบันเป็น "ช่วงเวลาพิเศษ" แต่ยอมรับ "องค์ประกอบของความไร้เหตุผล" ในตลาดสะท้อน</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 10:57:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb3ca358801e2e2ff4226a3fa09d645691d47336</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/117e8faa-01dc-4f03-81d9-d4f998f67fb9_1f611702.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราการว่างงานในฮ่องกงลดลงเหลือ 3.8% เมื่อความเชื่อมั่นทางธุรกิจดีขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3333281/hong-kong-unemployment-rate-dips-38-business-sentiment-improves?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัตราการว่างงานของฮ่องกงลดลงเหลือร้อยละ 3.8 ในช่วงสามเดือนที่ผ่านมาซึ่งเป็นการลดลงครั้งแรกนับตั้งแต่กลางปี 2566 โดยเจ้าหน้าที่มีสาเหตุมาจากการลดลงของความเชื่อมั่นทางธุรกิจที่ดีขึ้นอย่างต่อเนื่องและการฟื้นตัวอย่างค่อยเป็นค่อยไปของความเชื่อมั่นของผู้บริโภคข้อมูลเบื้องต้นที่ออกโดยแผนกสำมะโนและสถิติเมื่อวันอังคารแสดงให้เห็นว่าอัตราการว่างงานในช่วงเดือนสิงหาคมถึงตุลาคมลดลง</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 10:38:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c6b8822640caa95d15288348aa8e8ac442dda443</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/501d7463-7108-4f06-ba33-90678007e930_ed314fec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความบาดหมางของครอบครัวมาร์กอส: โคเคน ‘ขนาดเล็ก’ ประธานาธิบดีฟิลิปปินส์พี่สาวอ้างว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3333262/marcos-family-feud-philippine-president-microdoses-cocaine-sister-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วุฒิสมาชิก Imee Marcos กล่าวหาว่าน้องชายของเธอประธานาธิบดี Ferdinand “Bongbong” Marcos Jnr ใช้โคเคนและกัญชาทำให้ฟิลิปปินส์ตกตะลึงในการก่อตั้งทางการเมืองและทำให้ความบาดหมางขมขื่นภายในตระกูลที่ทรงพลังที่สุดแห่งหนึ่งของประเทศรุนแรงขึ้นส่งมอบข้อเรียกร้องของเธอให้กับฝูงชนกว่า 600,000 คนในการชุมนุมที่จัดขึ้นโดย Iglesia ni Cristo – กลุ่มศาสนาที่มีประวัติ</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 10:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dfcec5939eaa8f93b9c0e4869975e44ea92b51d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/b6576e48-c311-47ed-ba02-a8bf6e454f7e_f7f44f94.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
