<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สิงคโปร์ยอมรับภาษาจีนฮกเกี้ยนและภาษาจีนอื่นๆอีกครั้งหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3324558/singapore-embracing-hokkien-and-other-chinese-dialects-again?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Emma Choo วัยสี่ขวบชาวสิงคโปร์มีความสามารถที่หาได้ยากในหมู่เพื่อนสาวของเธอ – เธอสามารถทักทายผู้คนในภาษาฮกเกี้ยนซึ่งเป็นภาษาจีนที่ลดลงในการใช้งานในสิงคโปร์ในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาแคทเธอรีนชิห์คุณแม่วัย 52 ปีของเอ็มม่ากำลังเลี้ยงดูลูกสาวของเธอให้เรียนรู้ภาษาฮกเกี้ยนควบคู่ไปกับภาษาจีนกลางและภาษาอังกฤษด้วยความกังวลว่าคนรุ่นใหม่กำลังลืมมรดกของพวกเขาเอสเป้</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 02:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0d083d3a634c29f423bf389c96a0b8edf9d4328</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/c832acf6-acf3-4c10-b412-039a0611c554_b8625bd3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การชุมนุมค่าเงินหยวนของจีนที่มีธนาคารกลางหนุนหลังเนื่องจากความกังวลเกี่ยวกับเงินดอลลาร์สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3324501/chinas-yuan-rallies-central-bank-backing-worries-mount-over-us-dollar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การชุมนุมล่าสุดในสกุลเงินหยวนของจีนส่วนใหญ่ได้รับแรงหนุนจากคำแนะนำที่แข็งแกร่งจากธนาคารกลางมากกว่าแรงกดดันจากตลาดนักวิเคราะห์กล่าวโดยชี้ไปที่ดัชนีดอลลาร์สหรัฐที่คงตัวเป็นส่วนใหญ่อย่างไรก็ตามพวกเขาตั้งข้อสังเกตว่าช่วงเวลาของการแข็งค่านี้มีแนวโน้มที่จะยังคงวัดได้เนื่องจากรัฐบาลจีนชอบที่จะหลีกเลี่ยงการทำร้ายความสามารถในการแข่งขันของผู้ส่งออกท่ามกลางความตึงเครียดทางการค้ากับสหรัฐอเมริกากว่าเพียงแค่</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 02:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f48546eb530e264905747908ad353838b728a38b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/a2c53430-41f2-4acb-9acd-96267edd7005_1647b3ad.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาดูโรของเวเนซุเอลาเรียกร้องให้มีการเจรจาหลังจากที่ทรัมป์ขู่เครื่องบินไอพ่นของทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3324578/venezuelas-maduro-calls-talks-after-trumps-threat-over-military-jets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำเวเนซุเอลานิโคลัสมาดูโรได้เรียกร้องให้มีการเจรจากับวอชิงตันหลายชั่วโมงหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ขู่ว่าจะยิงเครื่องบินไอพ่นของกองทัพเวเนซุเอลาหากเป็นอันตรายต่อกองกำลังสหรัฐความตึงเครียดระหว่างสองประเทศพุ่งสูงขึ้นในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมาหลังจากที่กระทรวงกลาโหมกล่าวหาว่าเวเนซุเอลากำลังออดเรือในทะเลแคริบเบียนหลังจากการโจมตีของสหรัฐอย่างร้ายแรงบนเรือยาเสพติดที่ถูกกล่าวหาว่าเวเนซุเอลา “ไม่มี</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 01:33:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a475d9b14b02b0e8d8fe86e4831af68f30ce9a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/3e5bb8b5-834f-40ff-affd-1745c88b3bd8_727e6b2a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หนุ่มสาวชาวจีนกำลังลองใช้ชีวิตที่เรียบง่ายฉันพลาดไปหรือเปล่า?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3324178/young-chinese-are-trying-out-simple-life-am-i-missing-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อลีเพื่อนของฉันตกงานครั้งแรกในปี 2023 เขากลัวมากจากช่วงเวลาที่เขาจบการศึกษาในปี 2016 เขาได้ทำงานอย่างไม่หยุดหย่อนเขาเปลี่ยนงานสองสามครั้งแต่ก็มีทางเลือกเสมอ – เขาไม่เคยถูกไล่ออกจากตลาดงานแบบนี้ลีทำงานในธุรกิจสิ่งพิมพ์แบบดั้งเดิมตัดต่อหนังสือเด็กอุตสาหกรรมได้รับการแท็งก์ด้วยการเพิ่มขึ้นของหนังสือดิจิทัลและ</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d62bf1a35e56d0d288364302ec6b22c2f8ba2b74</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/85dc41d2-fd3b-48c4-833d-74703ec7249b_d891d736.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงเรียนรู้วิธี ‘พังประตูนรก’ สำหรับเทศกาล Hungry Ghost Festival</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324557/hongkongers-learn-how-break-gates-hell-hungry-ghost-festival?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การสร้างวงกลมหน้าวิหารในหยวนหลงกลุ่มชาวฮ่องกงทำการกวาดล้างและเคลื่อนไหวเหมือนเต้นรำก่อนที่จะทุบกระเบื้องเซรามิกบนพื้นด้วยดาบไม้ภายใต้การแนะนำของโค้ชพวกเขากำลังเรียนรู้ที่จะทำพิธีกรรมอันศักดิ์สิทธิ์ของ “การพังประตูนรก” ซึ่งเป็นการปฏิบัติงานศพแบบดั้งเดิมซึ่งโดยปกติแล้วจะดำเนินการโดยนักบวชลัทธิเต๋าและถือเป็นข้อห้ามที่ยาวนานโดยหลายๆคนพฤหัสบดี</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 01:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cacd38ce1fa7e15ab39741e3588dcb4eac3114e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/539dc707-0447-45e9-bf95-353e4a6a5e1c_2e3184c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
