<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เทคโนโลยีการแยกเกลือออกจากน้ำทะเลของจีนผลการเลือกตั้งของฮ่องกงเลกโก: 7 ไฮไลท์ของ SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3335986/chinas-desalination-technology-hong-kong-legco-election-turnout-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. เทคโนโลยีการแยกเกลือออกจากประเทศจีนทำให้น้ำจืดมีราคาถูกกว่าน้ำประปา – บวกกับไฮโดรเจนประเทศจีนได้เปิดตัวโรงงานปฏิวัติใน</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 04:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d17b75bff87e847e2c6c7fdcc7701d599effdea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/cbb851b8-b01e-4cdf-b10f-1205f1f65ac7_38bb2e70.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘การบิดเบือนข้อเท็จจริง ': ฮ่องกงกระแทกรายงานของสหรัฐฯที่กล่าวหาว่ามีการกัดเซาะสิทธิมนุษยชนการปกครองตนเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3336162/fact-twisting-hong-kong-slams-us-report-alleging-erosion-human-rights-autonomy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงได้ตอบโต้ข้อกล่าวหาในรายงานประจำปีของคณะกรรมาธิการรัฐสภาสหรัฐฯว่ารัฐบาลจีนไม่เคารพพันธกรณีระหว่างประเทศในการปกป้องเอกราชและสิทธิมนุษยชนของเมืองโดยกล่าวว่าคำพูดของรัฐบาลเป็น "การบิดเบือนข้อเท็จจริง" รายงานที่เผยแพร่เมื่อวันพุธยังอ้างถึงทีมกฎหมายของอดีตเจ้านายสื่อที่จำคุก Jimmy Lai Chee-ying ว่าเขา “ใช้เวลากว่า 23 ชั่วโมง</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 04:00:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">020e0da2cd99fdab03c40437ecca2775704029e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/599928bf-7622-4f4b-8247-f610e16dd2ef_0b5e74a6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเร่งนำหน่วย 731 ของญี่ปุ่นขึ้นศาลในข้อหาอาชญากรรมต่อมนุษยชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336112/china-urged-bring-japans-unit-731-court-crimes-against-humanity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพยนตร์เรื่องนูเรมเบิร์กปี 2025 จบลงด้วยบทพูดที่เงียบขรึมจากนักประวัติศาสตร์ชาวอังกฤษ R.G. Collingwood: "เบาะแสเดียวที่มนุษย์สามารถทำได้คือสิ่งที่มนุษย์ได้ทำ" ซึ่งเป็นเครื่องเตือนใจว่าประวัติศาสตร์เกิดขึ้นซ้ำแล้วซ้ำเล่าเมื่อความยุติธรรมไม่เกิดขึ้นในขณะที่อาชญากรรมของนาซีเยอรมนีถูกนำตัวขึ้นศาลระหว่างประเทศเมื่อ 80 ปีก่อนความโหดร้ายที่เกิดขึ้นโดยหน่วยลับ 731 ของญี่ปุ่นในมณฑลเฮย์หลงเจียงทางตะวันออกเฉียงเหนือของจีน</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eee5a6cda3b4c202c369fd33d20eb4b87d71c4b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/f04e8c3a-f515-4578-b36a-f4ede7b27897_3e3edfe9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผ่นดินไหวขนาด 6.7 ส่งผลกระทบต่อญี่ปุ่นส่งผลให้เกิดการเตือนภัยคลื่นสึนามิ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3336155/magnitude-67-earthquake-strikes-japan-triggering-tsunami-warning?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานสภาพอากาศกล่าวว่าแผ่นดินไหวครั้งใหญ่เกิดขึ้นนอกชายฝั่งทางตอนเหนือของญี่ปุ่นเมื่อวันศุกร์หลายวันหลังจากที่แรงสั่นสะเทือนขนาดใหญ่ยิ่งขึ้นสั่นสะเทือนภูมิภาคและได้รับบาดเจ็บอย่างน้อย 50 คนสำนักงานอุตุนิยมวิทยาญี่ปุ่น (JMA) ได้ยกระดับแผ่นดินไหวในวันศุกร์เป็นขนาด 6.7 และเตือนว่าคลื่นสึนามิสูงถึงหนึ่งเมตร (สามฟุต) อาจกระทบชายฝั่งมหาสมุทรแปซิฟิกตอนเหนือคลื่น 20 ซม. (7 นิ้ว) สองคลื่นจนถึงขณะนี้ r</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 03:25:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8df1a2d6eb6485f0e62073c4df03f894df33c715</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/8fc14949-e56d-4fc6-b0a3-f5f8559681cd_6ab8746a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฮ่องกงมีคำพิพากษาในการพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติของจิมมี่ไลในวันจันทร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336153/hong-kong-court-hand-down-verdict-jimmy-lai-national-security-trial-monday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลสูงของฮ่องกงจะตัดสินในการพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติของอดีตเจ้านายสื่อ Jimmy Lai Chee-ying ในวันจันทร์ผู้พิพากษา Esther Toh Lye-ping, Susana Maria D'Almada Remedios และ Alex Lee Wan-tang จะส่งคำตัดสินของพวกเขาในเวลา 10.00 น. ในการพิจารณาคดีที่คาดว่าจะใช้เวลาประมาณหนึ่งชั่วโมงตามเว็บไซต์ของตุลาการหลังจากการพิจารณาคดีมาราธอนที่ได้ข้อสรุปในเดือนสิงหาคม</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 03:16:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">938a663fc143bf80bbbfbd53ecb77a98b1e075af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/8355465e-af9c-4389-9b92-55be71a1dddf_4a49158c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
