<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ดำรงตำแหน่ง 4 คนสูญเสียการเลือกตั้งอีกครั้งเนื่องจาก Legco ของฮ่องกงเห็นผลประกอบการ 43.8%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3335573/4-incumbents-lose-re-election-hong-kongs-legco-sees-438-turnover?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบร้อยละ 44 ของที่นั่งของสภานิติบัญญัติฮ่องกงได้รับการสับเปลี่ยนหลังจากที่สมาชิกสภานิติบัญญัติสี่คนสูญเสียการเสนอราคาเลือกตั้งใหม่และอีก 35 คนก้มหัวออกจากการแข่งขันสี่คนที่ล้มเหลวในการดำรงตำแหน่งอีกวาระหนึ่งในการสำรวจความคิดเห็นเมื่อวันอาทิตย์คือ Kwok Wai-keung และ Michael Luk Chung-hung จากสหพันธ์สหภาพแรงงาน (FTU) พร้อมกับ Frankie Ngan Man-yu และ Edmund Wong Chun-sek จากพรรคเดโมครา</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:12:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16be600f152bb682bfeddf440fd483a538099305</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/ff7bc907-27bb-4e6f-be42-3f1d44836828_861e46e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>UN ออกมาโจมตี ‘ความไม่แยแส‘ ทั่วโลกในขณะที่มันเฉือนอุทธรณ์ความช่วยเหลือสำหรับปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3335569/un-hits-out-global-apathy-it-slashes-aid-appeal-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหประชาชาติเมื่อวันจันทร์กล่าวถึง "ความไม่แยแส" ทั่วโลกเกี่ยวกับความทุกข์ทรมานอย่างกว้างขวางในขณะที่เปิดตัวการอุทธรณ์เพื่อขอความช่วยเหลือด้านมนุษยธรรมในปี 2026 ซึ่งมีขอบเขตจำกัดเนื่องจากการดำเนินการช่วยเหลือต้องเผชิญกับการตัดเงินทุนครั้งใหญ่ “นี่เป็นช่วงเวลาแห่งความโหดร้ายไร้คุณธรรมและความเฉยเมย” ทอมเฟล็ทเชอร์หัวหน้าฝ่ายมนุษยธรรมของสหประชาชาติกล่าวกับผู้สื่อข่าวโดยประณาม “ความดุร้ายและความรุนแรงของการสังหารความไม่เห็นด้วยอย่างสมบูรณ์</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:00:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bfc64017c01e81f2d075f1d18c2bb6489fe5de13</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/4b2fa0e1-ae44-48d4-baf6-cd569d4ef3c9_1df51299.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กชายจีนตัดสร้อยคอทองคำของแม่เป็นชิ้นๆมอบให้เพื่อนร่วมชั้นเพื่อมิตรภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3334918/china-boy-cuts-mums-gold-necklace-small-pieces-gift-classmates-friendship?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายอายุแปดขวบในภาคตะวันออกของจีนได้จุดประกายการสนทนาออนไลน์อย่างร้อนแรงหลังจากที่เขาสับสร้อยคอทองคำของแม่เป็นชิ้นเล็กๆและมอบให้เพื่อนร่วมชั้นเป็นของขวัญการกระทำที่ผิดปกติของเด็กชายซึ่งเพิ่งถูกค้นพบหลังจากเดือนที่มีการดำเนินการปล่อยให้แม่ของเขาโกรธและขบขันในขณะที่พ่อของเขาทุบตีเขาเป็นการลงโทษเพราะพวกเขาไม่สามารถเรียกทองคำคืนมาได้ตัวแทนข่าว Dianshi</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12bc904c856410e756720f358f6df44649e6df48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/ed270124-3dd7-4b27-92f9-1166ab2a1fd4_6b99bc68.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นเก็บแท็บเรือของกองทัพเรือจีน 4 ลำใกล้โอกินาว่าหลังจากหยุดสุดสัปดาห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3335566/japan-keeps-tabs-4-chinese-navy-ships-near-okinawa-after-military-stand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกเครื่องบินเหลียวหนิงของจีนยังคงฝึกซ้อมทางทหารในน่านน้ำใกล้กับโอกินาว่าของญี่ปุ่นในวันอาทิตย์กรุงโตเกียวกล่าวหลังจากการแยกตัวทางทหารระหว่างเครื่องบินขับไล่ของจีนและญี่ปุ่นที่หาได้ยากในวันก่อนหน้าเหลียวหนิงและเรือพิฆาตขีปนาวุธนำวิถีสามลำแล่นไปทางตะวันออกเฉียงเหนือในน่านน้ำระหว่างเกาะโอกินาว่าและเกาะมินามิ - ไดโตะและในน่านน้ำประมาณ 190 กม. (118 ไมล์) ทางตะวันออกของเกาะคิไคจา</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c68bdfd5088680402c5caa25301519bafbc1f58</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/56573488-e2eb-48ea-abd7-b5e460fd518e_a07e9519.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Politburo ของจีนกล่าวว่านโยบายการคลัง ‘เชิงรุกมากขึ้น’ ที่จะเกิดขึ้นในปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3335563/chinas-politburo-says-more-proactive-fiscal-policy-come-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนให้คำมั่นว่าจะดำเนินนโยบายการคลังแบบ "เชิงรุกมากขึ้น" และนโยบายการเงินแบบ "หลวมปานกลาง" ต่อไปในปีหน้าเนื่องจากจีนพยายามส่งเสริม "การปรับปรุงเชิงคุณภาพที่มีประสิทธิภาพและการเติบโตเชิงปริมาณที่เหมาะสม" ในเศรษฐกิจของจีนหลังจากการประชุมโปลิตบูโร 24 คนในวันจันทร์หน่วยงานตัดสินใจที่สำคัญของพรรคคอมมิวนิสต์กล่าวว่าประเทศจะ "แสวงหาความคืบหน้าในขณะที่รักษา</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 05:34:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">86269ab1a8da367849d4c6845d21169b790511c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/451eac4e-606a-4312-b219-341a8d3092ab_ed99d39c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
