<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การจัดอันดับการใช้โทเค็น MiniMax, Moonshot top AI ของจีนซึ่งเป็นปีสิ้นสุดการปกครองของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3344587/chinas-minimax-moonshot-top-ai-token-use-ranking-ending-year-us-dominance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แบบจำลองปัญญาประดิษฐ์โอเพ่นซอร์สของจีนนำโดย MiniMax AI และ Moonshot AI ได้เพิ่มการใช้โทเค็นทั่วโลกซึ่งจะสิ้นสุดปีของการครองตลาดสำหรับนักพัฒนาซอฟต์แวร์ในสหรัฐอเมริกาตามข้อมูลจาก OpenRouter การจัดอันดับล่าสุดของแพลตฟอร์มโฮสติ้ง AI ออนไลน์ OpenRouter สะท้อนให้เห็นถึงความต้องการระหว่างประเทศที่เพิ่มขึ้นสำหรับรูปแบบโอเพ่นซอร์สของจีนในเว็บไซต์ของตนหลังจากการเปิดตัวชุดใหม่ Lau</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1bd289783bf8d499546a6dfd3be8e432c33b11c5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/c5d28a4f-9a16-4f05-b2c5-ae54d0f87adf_a836edf4.jpg?itok=OpWsKkEy&amp;v=1772009614" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนและฟิลิปปินส์สามารถแทนที่ ‘ข้อพิพาทด้วยความร่วมมือ’ หลังจากหลายปีของความตึงเครียดได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344626/can-china-and-philippines-replace-disputes-cooperation-after-years-tension?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วุฒิสมาชิกฟิลิปปินส์กล่าวว่าจีนและฟิลิปปินส์อาจเริ่มลาดตระเวนยามชายฝั่งร่วมกันในทะเลจีนใต้ในเร็วๆนี้หลังจากหลายปีของความตึงเครียดเหนือน่านน้ำที่มีข้อพิพาท Erwin Tulfo ประธานคณะกรรมการความสัมพันธ์ต่างประเทศของวุฒิสภาได้พบกับเอกอัครราชทูตจีน Jing Quan เมื่อวันจันทร์และกล่าวหลังจากนั้นว่าเจ้าหน้าที่รักษาชายฝั่งของทั้งสองประเทศคาดว่าจะลงนามในบันทึกข้อตกลงภายในสิ้นปีนี้</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:26:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78cffa9e405d9c5a31b041c957935006eee5bfdd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/b04f75a4-1b1f-4c12-a383-29d91f293d57_5366d01e.jpg?itok=Im92nqRA&amp;v=1772018626" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แรงกดดันต่ออันวาร์ของมาเลเซียขณะที่พันธมิตรแสวงหาข้อซักถามใหม่เกี่ยวกับข้อกล่าวหา MACC</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3344621/pressure-mounts-malaysias-anwar-allies-seeks-new-inquiry-macc-allegations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อันวาร์อิบราฮิมนายกรัฐมนตรีมาเลเซียกำลังเผชิญกับแรงกดดันจากภายในแนวร่วมการปกครองของเขาเองหลังจากที่หุ้นส่วนสำคัญเรียกร้องให้มีการสอบถามข้อกล่าวหาที่เป็นอิสระว่า "มาเฟียองค์กร" กำลังดำเนินการภายในหน่วยงานต่อต้านการทุจริตของประเทศโดยวางวาระการปฏิรูปของเขาภายใต้การตรวจสอบใหม่พรรคปฏิบัติการประชาธิปไตย (DAP) – พรรคที่ใหญ่ที่สุดในพันธมิตรที่ไม่สบายใจของอันวาร์กล่าวว่า</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:05:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f9ac9c5078d32863c0c8f78b459ce0353b96586</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/3bad034e-ab68-4853-b1c9-b4d6fc2a7926_45961191.jpg?itok=ZQak8zW6&amp;v=1772017496" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ราคาที่พักในฮ่องกงแตะระดับสูงสุดในรอบ 19 เดือนเนื่องจากราคาขาขึ้นรวมตัวกันอย่างรวดเร็ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3344622/hong-kongs-home-prices-reach-19-month-high-rise-gathers-pace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ราคาบ้านที่อาศัยอยู่ในฮ่องกงเปิดปีด้วยการเพิ่มขึ้นร้อยละ 0.53 ต่อเดือนในเดือนมกราคมตามข้อมูลอย่างเป็นทางการทำให้การฟื้นตัวเริ่มขึ้นในไตรมาสที่สองของปี 2025 ในขณะเดียวกันค่าเช่าในเมืองยังคงเพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่องพุ่งขึ้นร้อยละ 0.3 จากเดือนก่อนหน้านี้เพื่อกำหนดจุดสูงสุดอีกครั้งตามข้อมูลที่เผยแพร่เมื่อวันพุธโดยฝ่ายจัดอันดับและประเมินค่าด้วย la</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:05:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9566b8f77bf7b58cd6a65447aa942cb00d38c4cd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/c973a65d-54a8-454f-8fdf-09239e09216b_0db5b2dc.jpg?itok=LfoOU2W5&amp;v=1772017533" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในการประชุมกับ Merz Xi ขอเรียกร้องความพยายามในการยกระดับความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับเยอรมนีไปสู่ ‘ระดับใหม่’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344618/meeting-merz-xi-urges-efforts-advance-china-germany-ties-new-levels?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนเรียกร้องให้เสริมสร้างการสื่อสารและความไว้วางใจท่ามกลางความไม่แน่นอนทั่วโลกในการประชุมกับนายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซของเยอรมนีเมื่อวันพุธในระหว่างการประชุมที่กรุงปักกิ่งนายสีกล่าวว่าภูมิทัศน์ระหว่างประเทศในปีนี้เกิดจากความปั่นป่วนและวิกฤตการณ์ที่เกี่ยวข้องกันโดยกล่าวว่าโลกกำลังประสบกับ "การเปลี่ยนแปลงที่มองไม่เห็นในศตวรรษ" “ยิ่งปั่นป่วนและซับซ้อนมากเท่าไหร่</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 10:34:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6137228d7e7df7db9c2ce6635152ae7a1204ce0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/9d2d0599-1a75-49a1-893f-43b9f83ec5b7_b541ff06.jpg?itok=AWGrnupr&amp;v=1772017470" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
