<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเร่งทำลายกำแพง Babel ด้วย LLM และเทคโนโลยีที่สวมใส่ได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3327957/china-hastens-break-down-babel-barrier-large-language-models-and-wearable-tech?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราอยู่ใกล้แค่ไหนที่จะสร้างหอคอยตำนานแห่งบาเบลขึ้นมาใหม่? จีนกำลังเปิดตัวชุดเครื่องมือ AI ที่อาจทำให้การสื่อสารข้ามภาษาเป็นไปอย่างราบรื่นในไม่ช้าในพระคัมภีร์ปฐมกาลของพระคัมภีร์ไบเบิลมนุษยชาติมารวมตัวกันเพื่อสร้างหอคอยที่จะไปถึงสวรรค์เพื่อขัดขวางโครงการที่ทะเยอทะยานของพวกเขาพระผู้เป็นเจ้าทรงแนะนำการเปลี่ยนแปลงง่ายๆอย่างหนึ่งคือผู้คนจะพูดภาษาที่แตกต่างกันความโกลาหลกลืนกินสิ่งก่อสร้าง</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 05:01:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb0655e431449d34813054c271a92daea03e44f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/e162827c-bab9-4b79-b002-6839303f50c9_1ac267f2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีเหนือเตรียมที่จะ ‘โอ้อวด‘ คลังแสงที่กำลังเติบโตในขบวนพาเหรดทางทหารขนาดใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327973/north-korea-set-flaunt-its-growing-arsenal-massive-military-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าเกาหลีเหนือจะแสดงขีปนาวุธยุทธศาสตร์รุ่นใหม่และระบบอาวุธขั้นสูงในขบวนพาเหรดทางทหารขนาดใหญ่ในสัปดาห์นี้ในสิ่งที่ผู้สังเกตการณ์กล่าวว่าเป็นความพยายามที่จะคาดการณ์ความสามารถที่เพิ่มขึ้นในการโจมตีเป้าหมายของสหรัฐและเกาหลีใต้นักวิเคราะห์คาดการณ์ว่าขบวนพาเหรดจะมุ่งเน้นไปที่ขีปนาวุธข้ามทวีปเชื้อเพลิงแข็งแบบใหม่และชุดอาวุธไฮเปอร์โซนิคที่ออกแบบมาเพื่อ</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 04:54:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">386e726a742440b07f661c8661b4f235d18519a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/710877d8-9805-455b-ac93-1e1f42726389_7e2e22ef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝรั่งเศสเปิดตัวรัฐบาลอื่นนอกจากนี้ยังต้องเผชิญกับความเสี่ยงของการล่มสลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327971/france-unveils-yet-another-government-it-also-faces-risk-collapse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron ตั้งรัฐบาลใหม่ในวันอาทิตย์โดยรวมทีมภายใต้นายกรัฐมนตรี Sebastien Lecornu ในขณะที่เขาพยายามดิ้นรนเพื่อดึงประเทศออกจากวิกฤตทางการเมืองคณะรัฐมนตรีชุดใหม่ได้รับการเปิดเผยเกือบหนึ่งเดือนหลังจากการแต่งตั้งของ Lecornu นายกรัฐมนตรีคนที่เจ็ดของ Macron ความเสี่ยงล่าสุดของพรีเมียร์ถูกโค่นล้มโดยฝ่ายค้านในรัฐสภาที่แบ่งแยกอย่างลึกซึ้ง</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 04:41:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">771cb2d13a4bdd55a45b744a89a747260aa4586d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/248892b9-a632-4e8a-b7b1-606b86dcbbad_64070378.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเปิดตัวคณะทำงานเฉพาะกิจเพื่อช่วยให้บริษัทจีนแผ่นดินใหญ่ก้าวสู่ระดับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327968/hong-kong-launches-task-force-help-mainland-chinese-firms-go-global?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะให้บริการระดับมืออาชีพแบบครบวงจรแก่ผู้ประกอบการชาวจีนแผ่นดินใหญ่หัวหน้าฝ่ายการค้าของเมืองได้กล่าวว่าในฐานะที่เป็นหน่วยงานเฉพาะกิจที่อุทิศตนเพื่อช่วยให้ธุรกิจจากข้ามพรมแดนขยายสาขาในต่างประเทศได้รับการจัดตั้งขึ้นอย่างเป็นทางการรัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์และการพัฒนาเศรษฐกิจ Algernon Yau Ying-wah กล่าวด้วยว่าคณะทำงานซึ่งเขาเป็นผู้นำและได้รับการจัดตั้งขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 04:23:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80a3c23a62880261a51e4eaa0113eecef8d1ba07</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/c03fb6ee-9488-4728-a1a9-2081fd279975_f0636c0a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวแย่งชิงสวนสาธารณะฮ่องกงภาวะที่กลืนไม่เข้าคายไม่ออกทางนิวเคลียร์ของจีน: อ่าน 5 สุดสัปดาห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3327953/tourists-throng-hong-kong-park-chinas-nuclear-dilemma-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากข่าวของเราเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับข้อมูลเกี่ยวกับข่าวทั่วเอเชียและอื่นๆหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. อินเดียกล่าวว่าได้ทำลายเครื่องบินขับไล่ของจีนและสหรัฐฯของปากีสถานในการปะทะกัน 2 สวนสาธารณะ Unesco ของฮ่องกงได้รับความนิยมอย่างมากจากนักท่องเที่ยวและนั่นเป็นปัญหาที่ 3 สนธิสัญญาป้องกันซาอุดีอาระเบีย - ปากีสถานโพสท่า NUC</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 04:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5eaa1a5348ed64f327d1ef4fe0064d6bc2ec617</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/b2554f78-4ba0-40ef-a58e-69f18b0d9a38_5074431b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
