<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ตลาดเน่าเสีย ': ไฟไหม้ฮ่องกงทำให้ธุรกิจปรับปรุงอาคารโลภมาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334964/whole-market-rotten-hong-kong-fire-exposes-greedy-building-renovation-business?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เปลวไฟที่เลวร้ายที่สุดของฮ่องกงในรอบเจ็ดทศวรรษได้เปิดเผยความลับที่น่าเกลียดของธุรกิจการปรับปรุงอาคารที่มืดมนและกว้างขวางซึ่งเกิดจากการประมูลและค่าใช้จ่ายที่สูงขึ้นแม้ในขณะที่มันขจัดความพยายามอย่างเป็นทางการที่อ่อนแอในการจัดการกับพฤติกรรมสมรู้ร่วมคิดผู้เชี่ยวชาญและอดีตคนวงในเสนอการประเมินที่น่ากลัวนี้ชี้ให้เห็นว่าเมืองนี้เป็นเหมืองทองสำหรับกลุ่มดังกล่าวเนื่องจากมีสินค้าที่มีอายุมาก</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 23:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">639b6fc43ee785e4359c3f6c9db716cf232faa74</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/dab0bc3e-b463-4fa2-9686-2fd91cd66acf_7d5b2b8c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกว่ายาเสพติดจากการค้ามนุษย์ทุกประเทศในสหรัฐฯอาจถูกโจมตีได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334971/trump-says-any-country-trafficking-drugs-us-could-be-attacked?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาเมื่อวันอังคารกล่าวว่าประเทศใดก็ตามที่ค้ายาเสพติดผิดกฎหมายในสหรัฐอเมริกาอาจถูกโจมตีได้ “ใครก็ตามที่ทำเช่นนั้นและขายมันเข้ามาในประเทศของเราอาจถูกโจมตีได้” ทรัมป์กล่าวกับผู้สื่อข่าวระหว่างการประชุมคณะรัฐมนตรีที่ทำเนียบขาวหลังจากยกประเด็นเรื่องโคเคนจากโคลอมเบียนายกุสตาโวเปโตรประธานาธิบดีโคลอมเบียยิงตอบโต้นายทรัมป์ในโพสต์โซเชียลมีเดีย</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 22:53:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1633a5a6505516762846a95191bc9375ef71efe9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/f320ecc4-32b9-4ee9-b6c4-aacc825bdbcc_0ace2a77.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ต้องสงสัยที่ถูกยิงโดยคณะรักษาความสงบแห่งชาติให้การว่าไม่มีความผิดในข้อหาฆาตกรรมจากเตียงในโรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334970/national-guard-shooting-suspect-pleads-not-guilty-murder-hospital-bed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ต้องสงสัยที่ถูกกล่าวหาว่ายิงสมาชิกคณะรักษาความสงบแห่งชาติสองคนในการซุ่มโจมตีในใจกลางกรุงวอชิงตันเมื่อสัปดาห์ที่แล้วถูกตั้งข้อหาฆาตกรรมและความผิดอื่นๆในวันอังคารขณะที่เขาขึ้นศาลครั้งแรกปรากฏตัวจากระยะไกลจากเตียงในโรงพยาบาลผู้พิพากษาสั่งให้ Rahmanullah Lakanwal อายุ 29 ปีถูกคุมขังโดยไม่มีพันธะอ้างถึง "ความหวาดกลัว" ของบล็อกยิงจากทำเนียบขาวที่ฆ่าหนึ่งชิ้น</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 22:37:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">20610d06637002539abfe87d0b75d08a9ba8e980</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/0706f403-5626-4723-a9bc-8836a5a2651a_0f9877a4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงงานของโรงงาน: ผู้ผลิตของจีนเข้าร่วมคลื่นของการขยายตัวในต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3334925/factory-factories-chinas-manufacturers-join-wave-overseas-expansions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยผลกำไรในประเทศที่แคบลงและกำลังการผลิตที่ขยายตัวบริษัทของจีนยังคงขยายตลาดในต่างประเทศอย่างต่อเนื่องเพื่อค้นหาตลาดใหม่ที่มีกำไรมากขึ้นในชุดนี้เราจะตรวจสอบขั้นตอนต่อไปของ China Inc ในการ "ก้าวสู่ระดับโลก" และสภาพแวดล้อมระหว่างประเทศที่ซับซ้อนและท้าทายที่บริษัทเลือกที่จะเข้าร่วมจีนซึ่งเป็นที่รู้จักในฐานะ "โรงงานของโลก" หลังจากใช้เวลาหลายทศวรรษในการผลิต</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 22:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af518c4093686ec4d7c94406eb39656c97112afb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/74ceaad1-5ba3-4dea-a2b7-6a120e3bfbd1_9d0d95ce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ต้องการกองทุนความมั่งคั่งระดับอธิปไตยเพื่อแข่งขันกับจีนคำถามสำคัญยังคงอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3334968/why-trumps-sovereign-wealth-fund-brings-high-stakes-and-serious-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การฟ้องร้องของศาลฎีกาสหรัฐท้าทายสงครามภาษีของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์และการต่อสู้งบประมาณล่าสุดที่แคปปิตอลฮิลล์อาจถูกลากลง – หากไม่จม – หนึ่งในเครื่องมือที่วอชิงตันเสนอเพื่อเป็นหัวหอกในการแข่งขันเชิงกลยุทธ์กับจีนสิบเดือนหลังจากคำสั่งบริหารของทรัมป์ที่อนุญาตให้สร้างกองทุนความมั่งคั่งแห่งชาติ (SWF) ครั้งแรกของประเทศยังมีเบาะแสเล็กน้อยเกี่ยวกับ</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 19:14:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e8f1e93d82ed56aa7c0acc5339af5ca3345c004</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/263481e0-2408-43e7-b1b0-86f79f94d4cd_2277e5e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
