<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>วิกฤต STEM ในมหาวิทยาลัยของจีน: หลักสูตรที่ล้าสมัยกำลังสูญเสียความสามารถ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329310/stem-crisis-chinas-universities-how-outdated-courses-are-wasting-talent?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการประชุมเมื่อเดือนธันวาคมหวางซิงซิง – กูรูด้านหุ่นยนต์ผู้ก่อตั้ง Unitree Robotics ชั้นนำของอุตสาหกรรมของจีนได้รับการวิจารณ์อย่างรุนแรง “จีนเสียเปรียบในแง่ของความสามารถสำรองเพราะระบบการศึกษาของจีนได้ตัดสินใจว่าความรู้ที่เรียนในโรงเรียนมักจะล้าสมัยในขณะที่นักเรียนต่างชาติศึกษาเทคโนโลยีที่ทันสมัยที่สุดในโลก” เขากล่าวกับผู้ชม “นักการศึกษา</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 22:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f9a1fd31f58c436f021506d2eabf44be86d1234</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/959c0b52-e024-4258-806d-e6912a79258a_c639e542.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐคว่ำบาตรประธานาธิบดีโคลอมเบียเกี่ยวกับยาเสพติดท่ามกลางแถวที่ทวีความรุนแรงขึ้นกับทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3330286/us-sanctions-colombia-president-over-drugs-amid-escalating-row-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯในวันศุกร์ได้ประกาศคว่ำบาตรประธานาธิบดีกุสตาโวเปโตรของโคลอมเบียซึ่งวอชิงตันได้กล่าวหาว่าล้มเหลวในการยับยั้งการค้ายาเสพติดที่ผิดกฎหมายควบคู่ไปกับภรรยาและลูกชายคนโตของเขา “ประธานาธิบดีเปโตรอนุญาตให้แก๊งค้ายาเสพติดเฟื่องฟูและปฏิเสธที่จะหยุดกิจกรรมนี้” นายสก็อตต์เบสเซนท์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังสหรัฐกล่าวในแถลงการณ์ที่เปิดเผยถึงการเคลื่อนไหวครั้งนี้ “ประธานาธิบดี [โดนัลด์] ทรัมป์กำลังเดินโซเซ</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 21:37:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">664aa13a3779b9f783af61f6535e8f62de8aa3c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/33295f0f-9131-41a4-a60b-fabbd028f4c7_420a1617.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงต้องสร้างศูนย์นวัตกรรมการศึกษาที่เหมาะสมกับ Gen Alpha</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3329951/hong-kong-must-build-education-innovation-hub-fit-gen-alpha?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยที่ได้รับการสนับสนุนจากสาธารณชนทั้งแปดแห่งในฮ่องกงได้รับการรับรองให้เป็นหนึ่งในสถาบันชั้นนำของโลก 350 แห่งตามการจัดอันดับมหาวิทยาลัยโลกปี 2026 ที่เผยแพร่โดย Times Higher Education เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมานี่เป็นครั้งแรกที่มหาวิทยาลัยรัฐทั้งหมดของฮ่องกงได้ทำรายชื่ออันทรงเกียรติที่น่าตื่นเต้นยิ่งกว่านั้นคือความจริงที่ว่าพวกเขาหกคนได้ขึ้นสู่ 200 อันดับแรกของโลกด้วย</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65713c1327ca9dfb89abe9276f3a6737e011a5f3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/9b30b33d-4f84-4d31-9e6d-646eaefd5f7d_2b4a7cb3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวแคนาดาดึงโฆษณาต่อต้านภาษีของเรแกนหลังจากการเจรจาการค้าเศษขยะทรัมป์ที่โกรธเกรี้ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330285/canadians-pull-reagan-anti-tariff-ad-after-furious-trump-scraps-trade-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จังหวัดของแคนาดากล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าจะดึงโฆษณาต่อต้านภาษีที่มีอดีตประธานาธิบดีโรนัลด์เรแกนของสหรัฐอเมริกาซึ่งกระตุ้นให้ผู้นำคนปัจจุบันโดนัลด์ทรัมป์พูดคุยเรื่องการค้าเศษเหล็กทรัมป์ประกาศบนโซเชียลมีเดียเมื่อวันพฤหัสบดีว่าเขาได้ “ยุติ” การเจรจาทั้งหมดกับแคนาดาเกี่ยวกับสิ่งที่เขาเรียกว่าแคมเปญโฆษณา “ปลอม” โดยจังหวัดออนแทรีโอว่าเขากล่าวว่าเพื่อนรีพับลิกันเรแกนที่บิดเบือนความจริงน้อยกว่า</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 19:46:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44dc8d38deda9eefeedf0e5b01943291af9480d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/65d767b3-db5a-4064-a221-1cda52dc14d3_fd7301de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้กระทำผิดทางเพศข้ามชาติในสหราชอาณาจักรได้รับการปล่อยตัวจากคุกโดยไม่ได้ตั้งใจแทนที่จะถูกเนรเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330284/uk-asylum-seeker-jailed-sex-assault-freed-mistake-instead-being-deported?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรียุติธรรมของสหราชอาณาจักรเมื่อวันศุกร์กล่าวว่าเขา "ได้รับการเรียกร้อง" หลังจากผู้ขอลี้ภัยชาวเอธิโอเปียและผู้กระทำผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดซึ่งก่อให้เกิดการประท้วงได้รับการปล่อยตัวออกจากคุกด้วยความผิดพลาดคดีที่มีชื่อเสียงเมื่อต้นปีนี้ได้จุดประกายการประท้วงซึ่งแพร่กระจายอย่างรวดเร็วไปยังเมืองอื่นๆที่เชื่อกันว่ามีผู้ขอลี้ภัยอาศัยอยู่รวมถึงการต่อต้านการปกป้อง Hadush Gerberslasie Kebatu อายุ 38 ปีเคยติดคุก</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 18:55:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6834c3d43002db5601c3d4ebaef2349b8795306a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/1a94d35e-0915-481d-8e21-fb652578fe36_c82d97ef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
