<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สำนักงานกรุงริยาดของ HKEX จะทำหน้าที่เป็น ‘สะพานเชื่อมระหว่างจีนแผ่นดินใหญ่และตะวันออกกลาง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3330820/hkexs-riyadh-office-will-act-bridge-between-mainland-china-and-middle-east?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานใหม่ของ Hong Kong Exchanges and Clearing (HKEX) ในซาอุดิอาระเบียซึ่งเปิดในปีนี้สะท้อนให้เห็นถึงความมุ่งมั่นที่จะขยายตัวในอ่าวและจะทำหน้าที่เป็นสะพานเชื่อมระหว่างตลาดการเงินในจีนแผ่นดินใหญ่และตะวันออกกลางกรรมการผู้จัดการของผู้ประกอบการ bourse ได้กล่าวความคิดเห็นของ Johnson Chui เกิดขึ้นท่ามกลางรายงานที่ว่า Softcare ผู้ผลิตผ้าอ้อมในดูไบได้เริ่มประเมินความสนใจของนักลงทุน</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 00:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29173cebcb04727b8a689acf2f4590cdd52a961b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/d27d8396-08c5-4b90-9142-26a73c65c7b4_fd219068.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สำนักงานครอบครัวในฮ่องกงเปิดตัวกองทุนมูลค่า 100 ล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อแตะนักลงทุนทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/money/article/3330717/hong-kong-family-offices-launch-us100-million-fund-tap-international-investors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานครอบครัวในท้องถิ่นห้าแห่งจะร่วมกันเปิดตัวกองทุนมูลค่า 100 ล้านดอลลาร์สหรัฐในวันพฤหัสบดีเพื่อคว้าโอกาสทางธุรกิจใหม่ๆที่เกิดขึ้นจากแผน Family Office 2.0 ที่รัฐบาลเพิ่งเปิดตัวโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อดึงดูดบุคคลต่างชาติที่ร่ำรวยให้เข้ามาลงทุนในฮ่องกงมากขึ้น Inspira เป็นกองทุนปิดที่มุ่งเน้นไปที่สินเชื่อเอกชนและโครงการที่มีรายได้มั่นคงอื่นๆมันมุ่งเป้าไปที่ครอบครัวที่ร่ำรวย particu</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b0100cf34ed902bddcc66e121288e0c12a21f7d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/5069cf58-67aa-447b-9a35-9770d69f2fa1_685bcb0a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘การเมืองและการแสดง ': PM ของญี่ปุ่นไปไกลเกินไปกับคำเยินยอของเธอที่มีต่อทรัมป์หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3330790/japans-pm-wooed-trump-charm-offensive-did-she-go-too-far?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อซานาเอะทาคาอิจิต้อนรับโดนัลด์ทรัมป์ที่โตเกียวในสัปดาห์นี้เธอทำเช่นนั้นด้วยการผสมผสานระหว่างความสุภาพและวัตถุประสงค์ที่แตกต่างกันในญี่ปุ่นในขณะที่ผู้ไม่หวังดีเย้ยหยันการประจบประแจงอย่างบ้าคลั่งของเธอต่อประธานาธิบดีสหรัฐฯและเตือนไม่ให้เข้าสู่อำนาจหลายคนที่บ้านเห็นนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นรักษาผลประโยชน์ของชาติอย่างดีเยี่ยมท่ามกลางความคาดเดาไม่ได้ของทรัมป์ “กลยุทธ์ของทาคาอิจิก็ชัดเจน</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d3c151e4065dadcbee1f8a5dbfafa10d9465bdf2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/77561749-7b2f-47c5-9a62-12a228c1f4f7_038c9313.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงติดตามเราในการลดอัตราดอกเบี้ยควอเตอร์พอยท์เพื่อลดต้นทุนการให้กู้ยืม</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3330832/hong-kong-follows-us-quarter-point-interest-rate-cut-reduce-loans-cost-borrowers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางฮ่องกงลดอัตราดอกเบี้ยพื้นฐานเป็นครั้งที่สองในรอบหกสัปดาห์ซึ่งจะช่วยลดค่าใช้จ่ายในการระดมทุนเพื่อช่วยรีบูตธุรกิจของเมืองและลดภาระผู้กู้สินเชื่อที่อยู่อาศัยหน่วยงานด้านการเงินของฮ่องกง (HKMA) ลดอัตราดอกเบี้ยฐานลงหนึ่งไตรมาสอยู่ที่ร้อยละ 4.25 ในวันพฤหัสบดีซึ่งเป็นเวลาหลายชั่วโมงหลังจากที่ธนาคารกลางสหรัฐปรับอัตราดอกเบี้ยเป้าหมายขึ้นเป็นอัตรากำไรขั้นต้นเท่าเดิม</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 23:00:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c2edc82010fae9fe813cab549dcbf1f2c1cffc9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/d0d90239-606e-4cae-bbf5-4fad97315566_070b6964.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การยื่นขอยกเว้นค่ารักษาพยาบาลแบบขยายของฮ่องกงจะเปิดในวันจันทร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3330814/applications-hong-kongs-expanded-medical-fee-waiver-open-monday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลไกการยกเว้นค่าธรรมเนียมทางการแพทย์ภายใต้การปฏิรูปการดูแลสุขภาพของรัฐในฮ่องกงจะเปิดรับสมัครจากผู้ป่วยในวันจันทร์ซึ่งเป็นเดือนก่อนที่นโยบายใหม่จะมีผลบังคับใช้ในปีหน้าหน่วยงานโรงพยาบาลกล่าวว่าผู้ป่วยที่มีการนัดหมายในเดือนมกราคมหรือกุมภาพันธ์ที่โรงพยาบาลของรัฐสามารถส่งหลักฐานรายได้และสินทรัพย์ที่จำเป็นเพื่อขอลดค่าธรรมเนียมเริ่มต้น</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 23:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a35fecd2c7a7e544dfeaa8d0b0d159bacf71c68f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/ef4ef46d-cb7c-4cab-971f-a03411b1639e_7bf95751.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
