<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>5 สิ่งที่ต้องระวังเมื่อทรัมป์พุ่งเข้าสู่การประชุมสุดยอดอาเซียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3330132/5-things-look-out-trump-jets-asean-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเลเซียมีกำหนดที่จะเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมสุดยอดอาเซียนที่เป็นผลสืบเนื่องมากที่สุดครั้งหนึ่งในขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาและผู้นำระดับโลกมารวมตัวกันที่กรุงกัวลาลัมเปอร์ในสุดสัปดาห์นี้ซึ่งนำมาซึ่งความเร่งด่วนในการเจรจาเกี่ยวกับการค้าความมั่นคงและความสงบเรียบร้อยทั่วโลกที่เปลี่ยนแปลงไปนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมประธานสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ในปีนี้คาดว่าจะใช้การประชุมสุดยอดสามวันเริ่มในวันที่</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 03:24:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">305363d89e5cda0ab103886dd8f9570a8e4e4c2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/8f931b6e-7b98-43ff-9417-9c0ec0c104ba_28a588f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าการเจรจาการค้ากับแคนาดาทั้งหมดถูก ‘ยกเลิก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330146/trump-says-all-trade-talks-canada-are-terminated?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวในสื่อสังคมออนไลน์เมื่อปลายวันพฤหัสบดีว่าเขากำลังจะยุติ "การเจรจาการค้าทั้งหมด" กับแคนาดาเนื่องจากโฆษณาทางโทรทัศน์ล่าสุดที่ประท้วงภาษีของสหรัฐ “จากพฤติกรรมที่รุนแรงของพวกเขาการเจรจาการค้าทั้งหมดกับแคนาดาจะสิ้นสุดลงในที่นี้” ทรัมป์กล่าวบนเครือข่ายสังคมแห่งความจริงโพสต์ดังกล่าวเกิดขึ้นหลังจากที่นายกรัฐมนตรีแคนาดามาร์คคาร์นีย์กล่าวว่าเขามีเป้าหมายที่จะเพิ่มประเทศของเขาเป็นสองเท่า</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 03:09:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a471c588f350a50fb83201a276a21e8f28216bc3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/bbaa4ff5-9983-4243-9e30-513fac3b4e34_a3374a2d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นต้องการลดการเสียชีวิตจากการทำงานหนักให้เป็นศูนย์แต่ PM ใหม่ขวางทาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3330144/japan-aims-cut-overwork-deaths-zero-pm-takaichi-stands-way?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้ากลุ่มร่มที่ใหญ่ที่สุดของญี่ปุ่นสำหรับสหภาพแรงงานในวันพฤหัสบดีตอบโต้ความต้องการของนายกรัฐมนตรี Sanae Takaichi ที่จะบรรเทาข้อจำกัดในการทำงานล่วงเวลาโดยเตือนว่าจะต่อต้านการผลักดันการปฏิรูปรูปแบบการทำงานเมื่อเร็วๆนี้ “เป็นเรื่องที่ยอมรับไม่ได้” โทโมโกะโยชิโนะบอกกับสื่อมวลชนหลังจากที่ทาคาอิจิสั่งให้รัฐมนตรีแรงงานของเธอพิจารณาผ่อนคลายกฎก่อนเป็นนายกรัฐมนตรี</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 02:56:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb9ee82b8f1edc4dd29ae26b73ada01b7f78ea30</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/44d222aa-4c83-4e46-b9ec-cdf3d686df0a_e78d46b0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>MTR Corporation ของฮ่องกงทดสอบโดรนในอุโมงค์รถไฟเพื่อตัดงานที่น่าเบื่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3330119/hong-kongs-mtr-corporation-testing-drones-railway-tunnels-cut-tedious-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description>MTR Corporation ผู้ให้บริการรถไฟฮ่องกงกำลังทดสอบการใช้โดรนสำหรับงานต่างๆเช่นการตรวจสอบอุโมงค์เพื่อลดเวลาในการทำงานที่ "ซ้ำซาก" และ "น่าเบื่อ" การทดสอบที่ดำเนินการในอุโมงค์จาก Admiralty ไปยังสถานีศูนย์แสดงสินค้าบนเส้นทางรถไฟสายตะวันออกได้ดำเนินไปอย่างน่าพอใจตามที่ยักษ์ใหญ่ด้านรถไฟกล่าวนอกจากนี้ยังวางแผนที่จะนำไปใช้กับหน่วยงานที่จะขยาย</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 02:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98cc9d3c1c32605f8b5caca5cc1a642a82a401dd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/10c4eca1-a801-45cd-8927-5e905f3415dc_690f7ad8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เราขอโทษ ': รัฐมนตรีสิงคโปร์ยอมรับว่าคดีล่วงละเมิดเด็กถึงแก่ความตาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3330136/megan-khungs-fatal-abuse-singapore-minister-apologises-vows-fix-child-protection-gaps?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการพัฒนาสังคมและครอบครัวของสิงคโปร์ Masagos Zulkifli เมื่อวันพฤหัสบดีกล่าวขอโทษและยอมรับว่าหน่วยงานที่เกี่ยวข้องกับกรณีการล่วงละเมิดร้ายแรงของ Megan Khung วัยสี่ขวบอาจทำอะไรได้มากขึ้นเมื่อจัดการกับเรื่องนี้ “ในฐานะผู้นำระบบคุ้มครองเด็กแห่งชาติผมอยากจะบอกว่าเราเสียใจกับผลลัพธ์ที่เกิดขึ้น” เขากล่าว “เราไม่สามารถกำจัดความเสี่ยงทุกอย่างของเด็กได้</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 01:57:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e48d9072a6fd750dd73b4622aa6560f737b091b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/23ce54e7-dc4f-415d-a34f-a10de1529f1f_697d1cb7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
