<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สก็อตต์อดัมส์นักเขียนการ์ตูนดิลเบิร์ตและแฟนทรัมป์เสียชีวิตเมื่ออายุ 68 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339791/scott-adams-dilbert-cartoonist-and-trump-fan-dead-68?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สก็อตต์อดัมส์ผู้สร้างการ์ตูน Dilbert ซึ่งเป็นผู้สนับสนุนเสียงของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาซึ่งอาชีพของเขาถูกตั้งธงหลังจากที่มีการโวยวายเหยียดผิวเสียชีวิตในวันอังคารภรรยาของเขากล่าวเขาอายุ 68 ปี Shelly Miles ประกาศการส่งผ่านของ Adams ในสตรีมสดออนไลน์ซึ่งเธอได้อ่านข้อความสุดท้ายจากศิลปินผู้ซึ่งมีชีวิตลำพองแถบในฟาร์มขนาดเล็กของบริษัทในอเมริกาซึ่งล้อมรอบลักษณะไตเติลของมัน</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:15:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c62bba8960ee6685c1dc0f585751e36b11aae2f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/8011c29b-4891-4426-9ea1-591df54a820b_2a7a6277.jpg?itok=XnZXwJW9&amp;v=1768324540" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงส่วนใหญ่สนับสนุนมาตรการควบคุมการสูบบุหรี่มากขึ้นการศึกษาพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3339788/most-hong-kong-residents-support-more-smoking-control-measures-study-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบร้อยละ 90 ของผู้อยู่อาศัยในฮ่องกงสนับสนุนมาตรการควบคุมการสูบบุหรี่ที่แข็งแกร่งขึ้นมีการสำรวจความคิดเห็นในขณะที่การศึกษาแยกต่างหากคาดการณ์ว่าการเพิ่มภาษียาสูบอย่างต่อเนื่องอาจลดอัตราการสูบบุหรี่ของเมืองอย่างมีนัยสำคัญภายในทศวรรษสภาการสูบบุหรี่และสุขภาพฮ่องกง (COSH) และนักวิชาการเมื่อวันอังคารได้ประกาศผลการสำรวจและการศึกษาของมหาวิทยาลัยสองแห่ง</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:32:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cac2069ac922d39eb6174f9e7a189f963d4d21c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/119a85cc-8de6-4fcb-ac61-3c25da608101_1900b700.jpg?itok=SjM4eBbM&amp;v=1768318201" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกชาวอิหร่านว่า ‘ความช่วยเหลือกำลังมา’ ขณะที่ยอดผู้เสียชีวิตจากการประท้วงพุ่งทะลุ 2,000 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3339787/trump-tells-iranians-help-its-way-protest-death-toll-hits-2000?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกิจกรรมกล่าวว่าจำนวนผู้เสียชีวิตจากการประท้วงทั่วประเทศในอิหร่านเพิ่มขึ้นอย่างน้อย 2,003 คนเมื่อวันอังคารและชาวอิหร่านโทรศัพท์ไปต่างประเทศเป็นครั้งแรกในไม่กี่วันหลังจากเจ้าหน้าที่ตัดขาดการสื่อสารระหว่างการปราบปรามจำนวนผู้เสียชีวิตตามที่รายงานโดยสำนักข่าวนักเคลื่อนไหวด้านสิทธิมนุษยชนแห่งสหรัฐอเมริกา (HRANA) คนแคระว่าในการประท้วงหรือความไม่สงบในอิหร่านในทศวรรษอื่นๆ</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:16:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae1909ab6866c7b5f5b7914724d27e7457382287</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/df032fc2-6e55-45eb-8274-f998a9332ab3_07adbc4d.jpg?itok=mILGwo5U&amp;v=1768317271" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมจีนอาจไม่ทำหน้าที่ในอิหร่านแม้ว่าจะมี ‘การสูญเสียมากกว่า’ ในเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339777/why-china-may-not-act-iran-even-though-it-has-more-lose-venezuela?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนมี "การสูญเสียมากขึ้น" เมื่อเทียบกับเวเนซุเอลาหากผู้ปกครองของอิหร่านควรจะตกต่ำลงตามการสังเกตการณ์ทางการทูตแต่คาดว่าจะหลีกเลี่ยงการแทรกแซงโดยตรงประเทศกำลังเผชิญกับการประท้วงต่อต้านรัฐบาลที่เต็มไปด้วยความยากลำบากทางเศรษฐกิจซึ่งผู้ประท้วงหลายร้อยคนหากไม่นับพันคนคิดว่าถูกสังหารประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ได้กล่าวว่าเขากำลังมองหาที่ "บาง STR มาก</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d407e01064491761fd39c7f53e442518f277b47</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/e26394c3-3685-482a-9dfc-1447ac5449d8_4799dad3.jpg?itok=bK59Qx0v&amp;v=1768309237" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์เร่งขยายเขตยะโฮร์ไปยังอินโดนีเซียเพื่อบูรณาการอาเซียนให้ลึกซึ้งยิ่งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3339786/singapore-urged-expand-johor-sez-indonesia-deepen-asean-integration?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เขตเศรษฐกิจพิเศษระหว่างสิงคโปร์และรัฐยะโฮร์ของมาเลเซีย (JS-SEZ) ควรรวมถึงหมู่เกาะ Riau ของอินโดนีเซียเพื่อเพิ่มเสน่ห์ของภูมิภาคให้กับนักลงทุนทั่วโลกห้องธุรกิจเอเพ็กซ์และบริษัทบัญชีชั้นนำได้กล่าวก่อนที่จะมีที่อยู่งบประมาณของรัฐในเมืองในเดือนหน้าในฐานะที่เป็นส่วนหนึ่งของคำแนะนำยอดนิยม 18 ข้อสหพันธ์ธุรกิจสิงคโปร์ (SBF) ซึ่งมีมากกว่า 32,000</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:36:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df501bcf2423df1f2ce4bb34d7a7a50a7854d3b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/d07ce4ef-3402-4d3e-b953-c95a7c4338d8_e7076c33.jpg?itok=7IpNnFl3&amp;v=1768314990" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
