<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>น้ำจืดที่ถูกกว่าในประเทศจีนการรักษาพาร์กินสันที่อาจเกิดขึ้น: 7 จุดเด่นทางวิทยาศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336639/cheaper-fresh-water-china-potential-parkinsons-treatment-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับวิทยาศาสตร์ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. เทคโนโลยีการกลั่นน้ำทะเลของจีนทำให้น้ำจืดมีราคาถูกกว่าน้ำประปา – บวกกับไฮโดรเจนจีนได้เปิดตัวโรงงานปฏิวัติในมณฑลซานตงตะวันออกที่ผลิตน้ำจืดจากน้ำทะเลเพียง</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 09:05:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">087a846fc67bb3ba946e29569d8dab1ed16cf594</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/c5d6f4eb-779a-4a04-9985-1ab3036120a5_71aeee5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้เปิดอภิปรายอย่างขมขื่นเกี่ยวกับการยกเลิกการห้ามสื่อของรัฐเกาหลีเหนืออีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3336763/south-korea-reopens-bitter-debate-lifting-ban-north-korean-state-media?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มนักนิติบัญญัติจากพรรคเดโมแครตที่ปกครองเกาหลีใต้กำลังพยายามผ่อนคลายการห้ามใช้เว็บไซต์เกาหลีเหนือที่มีอายุหลายสิบปีเช่น Rodong Sinmun ออนไลน์ซึ่งเป็นการอภิปรายเกี่ยวกับความมั่นคงแห่งชาติและเสรีภาพในการรับรู้ข้อมูลการแก้ไขที่เสนอโดยตัวแทนฮันมินซูและนักกฎหมายอีก 11 คนจะช่วยให้ผู้คนในเกาหลีใต้สามารถเยี่ยมชมเว็บไซต์ของเกาหลีเหนือได้อย่างอิสระในขณะที่ maintaini</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:55:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56ded233207eb69912e254c026360e5bd4f0a8c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/80429f55-45bf-42eb-9edb-a9cabe067529_4c83e532.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การควบคุมการส่งออกของสหรัฐฯเป็นแรงผลักดันให้เกิดการพัฒนา AI ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3336487/us-export-controls-have-fuelled-chinas-ai-development?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในที่สุดประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯก็ตกลงกับ Jensen Huang ซีอีโอของ Nvidia ว่าบริษัทได้รับอนุญาตให้ขาย H200 ให้กับประเทศจีนซึ่งคาดว่าจะมีโอกาส 10,000 ล้าน $ แม้ว่าทรัมป์จะอ้างว่าประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนตอบสนอง "ในเชิงบวก" แต่สัญญาณเริ่มต้นบ่งชี้ว่าจีนอาจต้องการจำกัดการนำเข้า H200 เพื่อลดการพึ่งพาสหรัฐฯและพัฒนาขีดความสามารถในประเทศศิลปะของทำเนียบขาว</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:32:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78116cb8b139b0d6189a49ab5d69fc055d4bde03</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/aa9b6fb1-6485-46d3-aafd-b8fef3781b3e_785b0bca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชุมชนสิงคโปร์ในฮ่องกงมารวมตัวกันเพื่อช่วยเหลือผู้ประสบอัคคีภัยชาวไทโป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336758/singapore-community-hong-kong-comes-together-help-tai-po-fire-victims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชุมชนสิงคโปร์ในฮ่องกงจะบริจาคเงิน 1.83 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (235,230 ดอลลาร์สหรัฐ) ให้กับกองทุนบรรเทาทุกข์ของรัฐบาลสำหรับผู้ประสบอัคคีภัยชาวไทโปยกย่องผู้อยู่อาศัยในเมืองที่รวบรวม "Lion Rock Spirit" ในขณะที่กลุ่มต่างๆรวมตัวกันเพื่อสนับสนุนผู้ที่ได้รับผลกระทบสถานกงสุลสิงคโปร์กล่าวเมื่อวันพุธว่าการระดมทุนดังกล่าวจัดขึ้นร่วมกับ Singapore International School, the Singapore Chamber of</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:28:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0abfd47fc3a6d8192ef47b0907e18bfbfcf51804</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/93f8e05e-6dbe-4a3d-a533-baf59e650f88_133dfb39.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมกองทัพฟิลิปปินส์จึงหันมาใช้ระบบอาวุธระยะไกลที่สร้างขึ้นในท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336746/why-philippine-army-turning-locally-built-remote-weapons-systems?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพฟิลิปปินส์ได้เปิดตัวระบบอาวุธระยะไกลที่พัฒนาขึ้นในท้องถิ่นซึ่งเจ้าหน้าที่กล่าวว่าจะช่วยเพิ่มการป้องกันกองกำลังในขณะที่การผลักดันของมะนิลาเพื่อสร้างอุตสาหกรรมการป้องกันตนเองที่พึ่งพาตนเองได้ท่ามกลางกำลังคนและทรัพยากรที่จำกัดอาวุธที่ใช้ควบคุมพร้อมรบ (งูเห่า) ถูกส่งมอบอย่างเป็นทางการให้กับกระทรวงกลาโหมในวันพฤหัสบดีที่กองบัญชาการกองกำลังติดอาวุธกองทัพบก</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eae2216a83dca4e7c4d72ffbfe52f16d318aed17</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/d5cacbe7-cdb5-4b28-bd8a-2dd9dd0a7e8a_2c9eed6d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
