<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นายธนาคารผู้มั่งคั่งของจีนแห่กันไปลงทุนทั่วโลกที่ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3331074/chinas-wealthy-flock-hong-kong-global-investment-opportunities-banker-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกค้าที่ร่ำรวยจากจีนแผ่นดินใหญ่จำนวนมากขึ้นกำลังใช้ฮ่องกงเพื่อกระจายการลงทุนและขยายธุรกิจไปทั่วโลกตามคำแนะนำของผู้บริหารระดับสูงของ China Citic Bank International ซึ่งเป็นผู้ให้กู้ระดับกลางของฮ่องกง “หลังจากความพยายามของรัฐบาลมากมายในการส่งเสริมสำนักงานของครอบครัวในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาเราได้เห็นการเติบโตที่แข็งแกร่งจากลูกค้าแผ่นดินใหญ่ที่ร่ำรวยที่กำลังมองหาธนาคารของเรา</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 03:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7713ff82c76b3aefb357954c17c859281626ca97</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/88168470-e6a1-41ee-abed-d4d8ecdb4eb1_06299e89.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การล่องเรือในออสเตรเลียถูกยกเลิกหลังจากผู้หญิงที่ถูกทิ้งไว้บนเกาะเสียชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3331205/australian-cruise-cancelled-after-elderly-woman-left-behind-island-dies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การล่องเรือรอบออสเตรเลียถูกยกเลิกหลังจากผู้โดยสารสูงอายุถูกทิ้งไว้บนเกาะที่ห่างไกลและพบว่าเสียชีวิตในวันต่อมา Suzanne Rees อายุ 80 ปีกำลังเดินป่ากับเพื่อนผู้โดยสารของเรือ Coral Adventure ไปยังจุดชมวิวบนเกาะ Lizard ใน Great Barrier Reef เมื่อวันที่ 25 ตุลาคมรีสรู้สึกไม่สบายและเริ่มมุ่งหน้ากลับไปที่เรือโดยไม่ได้รับการคุ้มกันตามรายงานของผู้ประกาศข่าวแห่งชาติเอบีซีเรือสำราญ</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 03:06:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf50f84b64dc4dd972fe16ba5435a322a9ffe612</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/dd1db97c-b20f-4d7e-8a0f-04c98f78b297_9332c534.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมุดบันทึกของผู้สื่อข่าว: จีนช่วยเกษตรกรชาวสวนทุเรียนเวียดนามเก็บเกี่ยวผลกำไรได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331088/reporters-notebook-how-china-helps-vietnamese-durian-farmer-earn-us30000-hectare?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีการเร่งสีทองใหม่ในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้แต่รางวัลไม่ได้เงางามนัก – คิดว่าสีเขียวและแหลมคมผู้บัญชาการตำรวจเกษียณกำลังไล่ตามมันคนอื่นเพิ่งสร้างบ้านใหม่ที่ฉูดฉาดด้วยรายได้ที่ได้รับจากมันสวนมะม่วงหิมพานต์และกาแฟกำลังแบนราบเพื่อสร้างพื้นที่การจัดเรียงและการประมวลผลเพิงจุดริมถนนเรากำลังพูดถึงการผลิตทุเรียนของเวียดนามสำหรับโวราซีของจีน</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 03:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c510fcda89cd378ac9d7f7a0ca5a446b9379d730</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/3724a956-fa8d-4566-8fd0-4f6689d316b9_0f6aacdc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลูกเรือชาวมาเลเซียชนะใจนักแสดงสาวฟ่านปิงปิงด้วย ‘การทำงานเป็นทีมอย่างแท้จริง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3331204/malaysian-film-crew-wins-over-fan-bingbing-genuine-teamwork?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักแสดงหญิงระดับนานาชาติที่มีชื่อเสียงอย่างฟ่านปิงปิงมีผลงานภาพยนตร์ทั่วโลกแต่ประสบการณ์ล่าสุดของเธอในการทำงานกับแม่ภูมีซึ่งเป็นภาพยนตร์ที่ผลิตในมาเลเซียดูเหมือนจะสร้างความประทับใจไม่รู้ลืมนักแสดงหญิงชาวจีนและไอคอนแฟชั่นระดับโลกซึ่งเป็นที่รู้จักกันดีที่สุดสำหรับบทบาทของเธอใน X-Men: Days of Future Past และ I Am Not Madame Bovary กล่าวว่าความอบอุ่นและความเป็นมืออาชีพของมาเลเซีย cr</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 01:39:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50447df2f2c5d171d3dd5a0bf1ad056e521b2376</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/c4c6ca76-681e-4c7b-9d2c-de04b790528e_d9cac8c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวจีนแผ่นดินใหญ่ผู้มั่งคั่งชาวต่างชาติตะวันตกผลักดันให้เช่าแฟลตหรูในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/money/wealth/article/3331154/wealthy-mainland-chinese-western-expats-drive-hong-kongs-luxury-flat-rentals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวแทนกล่าวว่าจำนวนข้อตกลงการเช่าแฟลตหรูหราในฮ่องกงยังคงเพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่องในปีนี้โดยได้รับความต้องการจากชาวจีนแผ่นดินใหญ่ที่ร่ำรวยและชาวต่างชาติตะวันตกท่ามกลางการชุมนุมของตลาดหุ้นในเมืองและความพยายามของรัฐบาลในการดึงดูดนักลงทุนที่ร่ำรวยมากขึ้นในช่วงเก้าเดือนแรกของปีมีข้อเสนอ 168 รายการสำหรับการเช่าที่มีราคา HK $ 100,000 (US $ 12,870) ต่อเดือน – 10 ต่อเซ็นต์</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 01:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96b607568f498c0745f6e1831a529c08a7fd3b49</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/0954f7f6-ef1f-41cb-a78b-2b318ddbf4e6_3316e6ad.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
