<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แผน 5 ปีถัดไปของจีนจะเขียนคู่มือโครงสร้างพื้นฐานใหม่หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3328549/will-chinas-next-5-year-plan-rewrite-its-infrastructure-playbook?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนร่างแผนห้าปีฉบับที่ 15 ซึ่งเป็นรายการถัดไปในแนวพิมพ์เขียวที่กว้างขวางซึ่งได้กำหนดทิศทางการพัฒนาประเทศมานานกว่าเจ็ดทศวรรษเราจะตรวจสอบว่าเอกสารเหล่านี้แจ้งและสะท้อนให้เห็นถึงลำดับความสำคัญของนโยบายระดับสูงอย่างไรสิ่งที่คาดหวังในการทำซ้ำที่กำลังจะมาถึงและการใช้จ่ายและการลงทุนโครงสร้างพื้นฐานสามารถพัฒนาได้อย่างไรเพื่อตอบสนองความต้องการของยุคใหม่สำหรับข้อมูลเพิ่มเติม</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 22:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c182a4f52849aabee21c3a63dee3b5ae66746ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/d1fe6e1d-e7c0-4d97-bfe9-c1b55678163e_02d685d6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การดับเพลิงปะทุขึ้นระหว่างกองกำลังปากีสถานและอัฟกานิสถานตามแนวชายแดน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3328669/firefights-erupt-between-pakistani-and-afghan-forces-along-border?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การดับเพลิงเกิดขึ้นตามแนวชายแดนปากีสถาน - อัฟกานิสถานในช่วงดึกของวันเสาร์โดยกลุ่มตาลีบันอัฟกานิสถานโจมตีกองกำลังปากีสถานตามรายงานของเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยจากทั้งสองประเทศหลังจากการโจมตีทางอากาศของปากีสถานในกรุงคาบูลในสัปดาห์นี้เจ้าหน้าที่ความมั่นคงของปากีสถานกล่าวว่าพวกเขากำลังตอบสนอง "อย่างเต็มกำลัง" ต่อสิ่งที่พวกเขาเรียกว่าการยิงที่ไม่มีเหตุผลจากอัฟกานิสถานการแลกเปลี่ยนไฟเกิดขึ้น</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 21:36:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b60184e0a2e300fa4ec417e57ca4b414bc6d7be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/411f4c88-1ef6-406f-b859-d1db66c41495_50fdd37a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความร่วมมือของ US Gulf จะขัดขวางแผนการเป็นผู้นำ AI ของจีนได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3328373/how-us-gulf-partnerships-could-thwart-chinas-ai-leadership-plans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในระดับโลกจีนได้เปิดตัวศูนย์ข้อมูลใต้น้ำเชิงพาณิชย์ที่ทันสมัยในไห่หนานสิ่งอำนวยความสะดวกนี้มีศักยภาพในการยกระดับข้อเสนอบริการดิจิทัลเพิ่มส่วนแบ่งการรับส่งข้อมูลทางอินเทอร์เน็ตทั่วโลกของปักกิ่งและเป็นแม่เหล็กดึงดูดการลงทุนโดยตรงจากต่างประเทศจากยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีระดับโลกเพื่อสร้างความก้าวหน้าจีนต้องหาข้อได้เปรียบในการแข่งขันเนื่องจากโครงสร้างพื้นฐานที่ขยายตัวอย่างรวดเร็วใน</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd225e0a7f3146780ca87a08d5649e34ca1f2291</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/757977cd-a113-47e8-b3e9-dc6ac30b5330_3e685a44.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไดแอนคีตันนักแสดงหญิงเจ้าของรางวัลออสการ์เสียชีวิตด้วยวัย 79 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328668/oscar-winning-actress-diane-keaton-dies-79?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักแสดงหญิงไดแอนคีตันซึ่งเป็นที่รู้จักจากการแสดงที่ได้รับรางวัลออสการ์ในแอนนี่ฮอลล์ในปี 1977 และบทบาทของเธอในภาพยนตร์เรื่อง The Godfather ได้เสียชีวิตลงแล้วเมื่ออายุ 79 ปีนิตยสาร People รายงานเมื่อวันเสาร์รายละเอียดไม่สามารถใช้ได้ทันทีและคนที่คุณรักของคีตันได้ขอความเป็นส่วนตัวโฆษกของครอบครัวกล่าวกับ People ซึ่งยืนยันว่านักแสดงหญิงคนนี้เสียชีวิตในแคลิฟอร์เนียคีตันเป็นผู้ร่วมงานบ่อยครั้งของผู้กำกับวู</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 21:21:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7aae082cf316d94d307c63bf0360dc7fd6e16294</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/12f97d12-87c8-43d6-a6ae-ef43bcaf9332_7d893a67.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เชียร์ทรัมป์เชียร์เนทันยาฮูขณะที่วิทคอฟพูดในการชุมนุมในอิสราเอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328667/gaza-deal-cheers-trump-boos-netanyahu-witkoff-speaks-rally-israel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทูตพิเศษสหรัฐฯ Steve Witkoff ในวันเสาร์ยกย่องความพยายามของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ในการหยุดยิงกาซาในการปราศรัยในการชุมนุมที่จัตุรัสตัวประกันของเทลอาวีฟโดยมีผู้เข้าร่วมหลายแสนคน “เราทุกคนเป็นหนี้บุญคุณอย่างสุดซึ้งต่อประธานาธิบดีทรัมป์” วิทคอฟกล่าวก่อนที่จะถูกขัดจังหวะด้วยเสียงปรบมือเป็นเวลานานและตะโกนว่า “ขอบคุณนะทรัมป์” โฆษกของตัวประกันและ F ที่หายไป</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 21:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c07fdadbd04133cc3535bfe5714eec74e00fdc81</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/2094cb2a-9610-466c-9da8-124556e34a53_e8f545e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
