<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หน่วยงานต่อต้านการทุจริตของมาเลเซียกำลังตรวจสอบ 'สินทรัพย์ในสหราชอาณาจักร‘ ของอดีตนายกรัฐมนตรีมหาเธร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3324847/malaysias-anti-corruption-agency-probing-ex-pm-mahathirs-uk-assets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตรวจสอบความมั่งคั่งของมหาเธร์โมฮัมหมัดได้หันไปใช้ทรัพย์สินที่ถูกกล่าวหาว่าถือครองในสหราชอาณาจักรโดยอดีตนายกรัฐมนตรีวัย 100 ปีหัวหน้าฝ่ายต่อต้านการทุจริตของมาเลเซียได้กล่าวในการล้างข้อมูลที่กว้างขึ้นซึ่งเกี่ยวข้องกับครอบครัวของอดีตผู้นำและคนใกล้ชิดคณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งมาเลเซีย (MACC) ได้ทำการตรวจสอบมหาเธร์ตั้งแต่ปีที่แล้วหลังจากที่บุตรชายคนโตของเขาสองคนได้รับคำสั่งให้</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:22:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a194ca26944631bb1da30467f03a15802e5c77e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/4717d574-eede-4e4b-9485-23a6b3536f33_c1fdb9e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้รื้อถอนสำนักงานดำเนินคดีที่มีข้อบกพร่องซึ่งถูกกล่าวหาว่ามีความยุติธรรมเชิงเลือก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3324846/south-korea-overhauls-flawed-prosecution-office-accused-selective-justice?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริการดำเนินคดีที่มีประสิทธิภาพของเกาหลีใต้ซึ่งถูกกล่าวหามานานว่าใช้ความยุติธรรมอย่างคัดเลือกจะถูกรื้อถอนภายใต้แผนการปฏิรูปการกวาดล้างที่เจ้าหน้าที่ของรัฐและฝ่ายนิติบัญญัติของพรรครัฐบาลกล่าวว่าเป็นสิ่งจำเป็นเพื่อยับยั้งการใช้อำนาจในทางที่ผิดแต่นักวิจารณ์เตือนว่าการเคลื่อนไหวนี้อาจสร้างข้อพิพาทตามรัฐธรรมนูญและทำให้สายความผิดพลาดทางการเมืองลึกซึ้งขึ้นพรรคเดโมแครตเกาหลีของประธานาธิบดีลีแจมยอง (DPK) ซึ่ง</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:19:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b55100fa8b7b4d28cc4c17dc5ffa5f7062a237ff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/c1d75479-13f2-4200-8bee-d90088ecdbdb_6bf48443.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลทรัมป์เปิดตัวการปราบปรามคนเข้าเมืองในชิคาโก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324844/trump-administration-launches-immigration-crackdown-chicago?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้เริ่มการปราบปรามการเข้าเมืองในชิคาโกโดยเจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางได้เพิ่มการบังคับใช้ในการรณรงค์ที่รุนแรงขึ้นกับเมืองที่ดำเนินการโดยพรรคเดโมแครตซึ่งทำเนียบขาวกล่าวว่ากำลังทุกข์ทรมานจากอาชญากรรมและความผิดปกติที่รุนแรงกระทรวงความมั่นคงแห่งมาตุภูมิกล่าวว่าปฏิบัติการมิดเวย์บลิทซ์ได้เริ่มขึ้นในเมืองและส่วนอื่นๆของรัฐอิลลินอยส์ที่มุ่งเป้าไปที่ "คนต่างด้าวผิดกฎหมายอาญา"</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:17:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ac4ad16e22797da8686bbdbc4a4bbf408924ef2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/5465df2b-533d-4fc3-b700-a7a906e2c940_5dadf6d1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไล่ตาม Starlink, China Unicom ใกล้ชิดกับบริการสื่อสารผ่านดาวเทียมมากขึ้นอีกขั้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3324843/chasing-starlink-china-unicom-one-step-closer-satellite-communication-services?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ออกใบอนุญาตธุรกิจการสื่อสารเคลื่อนที่ผ่านดาวเทียมให้กับบริษัทโทรคมนาคมยักษ์ใหญ่ในการเคลื่อนไหวอย่างเป็นรูปธรรมที่เร่งการเตรียมการสำหรับการเปิดตัวในเชิงพาณิชย์ขนาดใหญ่ของบริการดาวเทียมที่ปลูกในบ้านของตนกระทรวงอุตสาหกรรมและเทคโนโลยีสารสนเทศประกาศเมื่อวันจันทร์ว่าได้ออกใบอนุญาตให้ China Unicom อนุญาตให้บริษัทของรัฐดำเนินการเช่น di</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:17:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac790bb27a6310d31ce72f95c412d9871224694b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/146b0905-c7ad-4a8a-8d99-54252a216972_a0cd984d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tesla กำหนดเป้าหมายตลาดหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ของจีนด้วยบัญชี Weibo ใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3324837/tesla-targets-chinas-fast-growing-humanoid-robot-market-new-weibo-account?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tesla ได้เปิดตัวบัญชีโซเชียลมีเดียใหม่บน Weibo ซึ่งเป็นคำตอบของ X ของจีนเพื่อส่งเสริมเทคโนโลยีปัญญาประดิษฐ์ซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่นักวิเคราะห์มองว่าเป็นขั้นตอนเบื้องต้นในการแนะนำหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ในประเทศสองโพสต์แรกในบัญชี TeslaAI ซึ่งเปิดเผยเมื่อวันอาทิตย์มีภาพและวิดีโอของหุ่นยนต์ Optimus ที่กำลังทำงานอยู่ตามที่ได้แนะนำไปแล้วบัญชี wi</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee228a20a06aebe56fa9ff1055410ea71734ec83</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/496d5dc0-49c4-4c7b-b14c-62cb72eb7c9b_8019ec6f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
