<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สเปนจับมือปฏิบัติการค้าโคเคนที่ใช้ ‘ฐานลอย’ ในทะเล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341349/spain-busts-cocaine-trafficking-operation-used-floating-bases-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจสเปนได้ทำลายปฏิบัติการค้าโคเคนจำนวนมากที่ใช้เรือเร็วเพื่อนำยาเสพติดขึ้นฝั่งจากฐานลอยน้ำในมหาสมุทรแอตแลนติกยึดยาเสพติดประมาณ 10 ตันและจับกุมผู้ต้องสงสัย 105 คนตำรวจกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่ามีการสืบสวนเป็นเวลาหนึ่งปีโดยร่วมมือกับหน่วยงานบังคับใช้กฎหมายในประเทศต่างๆรวมถึงกาบูเวร์ดี (Cabo Verde) หรือชื่อเดิมว่าเคปเวิร์ด (Cape Verde) โคลอมเบีย (Colombia) ฝรั่งเศส (France) โปรตุเกส (Portugal)</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:15:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1f226f59f07e5aa47a5483e3840cf0ca6669beb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/4aee2379-836f-4b20-982e-edef67f5827d_5a57da11.jpg?itok=BciKnjIh&amp;v=1769490951" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดารา K-drama Cha Eun-woo เผชิญกับการตรวจสอบอายุขัยในโอกินาว่า: 7 ไฮไลท์ในเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3341320/k-drama-star-cha-eun-woo-faces-scrutiny-life-expectancy-okinawa-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากรายงานข่าวของ SCMP เกี่ยวกับเอเชียในสัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งสะท้อนกับผู้อ่านของเราและเปิดเผยประเด็นเฉพาะเรื่องหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. นักแบดมินตันมาเลเซียถูกคุกคามด้วยการใช้มีดโจมตีทางออนไลน์มากกว่าประสิทธิภาพ 2 แคมเปญโฆษณาของ K-drama star Cha Eun-woo เกิดขึ้นท่ามกลางการตรวจสอบภาษีในเกาหลีใต้ 3. มาเลย์</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 04:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c978ade3a41d9ae86ea1960ebb632921bbcb000</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/7b2a8686-5071-4ee2-b814-47b09b8b402d_b470fb77.jpg?itok=svWf59Zt&amp;v=1769476857" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ความยากจนที่ลึกมาก’ ในอังกฤษกระทบระดับที่เลวร้ายที่สุดในรอบ 30 ปีรายงานระบุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341339/very-deep-poverty-britain-hits-worst-level-30-years-report-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตามรายงานที่เผยแพร่เมื่อวันอังคารระบุว่าความยากจนในอังกฤษได้ทวีความรุนแรงมากขึ้นโดยขณะนี้มีประชากรประมาณ 6.8 ล้านคนที่อาศัยอยู่ใน "ความยากจนที่ลึกมาก" ซึ่งเป็นระดับสูงสุดในรอบสามทศวรรษ “ความยากจนที่ลึกมาก” หมายถึงครัวเรือนที่มีรายได้หลังการอยู่อาศัยต่ำกว่าร้อยละ 40 ของค่ามัธยฐานของสหราชอาณาจักรซึ่งมีมูลค่าประมาณ 16,400 ปอนด์ (22,446.68 ดอลลาร์สหรัฐ) ต่อปีสำหรับคู่รักที่มีลูกเล็กสองคนรายงานโดย</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 04:06:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a0a313047491315dd4844ffc2f986bfdc073727</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/cf4d73b0-4be4-4160-982f-e90877fa3fbc_4a73e808.jpg?itok=2-rjF-gC&amp;v=1769486816" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเดินทางไปประเทศจีนของ Keir Starmer เพื่อทดสอบแรงผลักดันของแรงงานในการ ‘รีเซ็ต’ ในความสัมพันธ์ทวิภาคี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341324/keir-starmers-china-trip-test-labours-push-reset-bilateral-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในยุคของระเบียบโลกที่แตกหักการเยือนจีนของนายกรัฐมนตรี Keir Starmer ซึ่งเป็นที่คาดหวังอย่างมากของอังกฤษซึ่งมีกำหนดในปลายสัปดาห์นี้ถือเป็นจุดสูงสุดของกลยุทธ์ "การมีส่วนร่วมอีกครั้ง" ของลอนดอนกับปักกิ่งซึ่งให้ความสำคัญกับการค้าและการเติบโตท่ามกลางความเสี่ยงทางภูมิศาสตร์การเมืองที่ทวีความรุนแรงขึ้นตามการสังเกตการณ์ปักกิ่งกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าสตาร์เมอร์จะไปเยี่ยมตั้งแต่วันที่ 29 -31 มกราคมโฆษกของ A Downing Street c</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 04:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b6eeda7ad1a0ca5105fb959ef2cdcc4d78770c42</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/ec6a74e9-bf58-4377-80f7-8bfee0dec2b1_593b600c.jpg?itok=t5kOy4U7&amp;v=1769481441" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การรวมตัว 40 ปีของแพทย์ญี่ปุ่นจบลงด้วยความหายนะและการฟ้องร้อง 4 ล้านดอลลาร์สหรัฐ $</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3341336/how-japan-doctors-40-year-reunion-ended-ruin-and-us4-million-lawsuit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทุกอย่างเริ่มต้นด้วยการโทรศัพท์หาแพทย์ที่ดูแลคลินิกศัลยกรรมความงามในย่านกินซ่าอันหรูหราของโตเกียวในฤดูหนาวปี 2014 “เจ้าจำข้าได้หรือไม่? ฉันชอบที่จะอยู่ด้วยกันหลังจากหลายปีที่ผ่านมา" ชายที่อยู่ในสายบอกหมอที่เป็นเพื่อนสมัยเด็กของเขาในโรงเรียนประถมพวกเขาไม่ได้เห็นหรือพูดคุยกันตั้งแต่พวกเขาร้องเพลงด้วยกันในคณะนักร้องประสานเสียงท้องถิ่นของพวกเขา 4</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 03:58:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0ba00239d8b3b5811810dc85d5aab4fa69cf4f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/dd771a41-9fff-4208-82c2-a0c3ae1925d0_4cc261f8.jpg?itok=Qqk0EsgQ&amp;v=1769486288" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
