<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐตัดกรอบศีลธรรมจากความช่วยเหลือจากต่างประเทศใน ‘America first’ Pivot</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3339382/us-strips-moral-framing-foreign-aid-america-first-pivot?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการประชุมระดับสูงในวอชิงตันเมื่อเดือนที่แล้วกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐเปิดเผยกลยุทธ์การช่วยเหลือ "อเมริกาแรก" ที่เชื่อมโยงเงินดอลลาร์การพัฒนาโดยตรงกับเป้าหมายทางการค้าและความมั่นคงของเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกการเปลี่ยนไปจากทศวรรษที่ผ่านมาของการตีกรอบความช่วยเหลือจากต่างประเทศของสหรัฐอเมริกาในฐานะกิจการทางศีลธรรมเป็นภาพสะท้อนนักวิเคราะห์กล่าวว่ามุมมองของรัฐบาลทรัมป์ที่ว่า</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 08:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb5dcaa19cbbeee3629a6de7de26ddee75f13097</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/e96d52f7-d6b7-44e3-abc6-ef88f0bee291_a9999d05.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเดินทางขาออกของจีนคาดว่าจะทะยานขึ้น 10 ล้านเที่ยวในปี 2026 แต่ลดลงครึ่งหนึ่งในญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3339348/chinas-outbound-travel-set-soar-10-million-trips-2026-halve-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตลาดการเดินทางออกนอกประเทศของจีนมีแนวโน้มการเติบโตต่อไปในปี 2026 โดยได้รับแรงหนุนจากการแพร่กระจายของนโยบายปลอดวีซ่าสำหรับชาวจีนและค่าเงินหยวนที่แข็งแกร่งขึ้นแต่การเยือนญี่ปุ่นอาจลดลงเกือบร้อยละ 50 ท่ามกลางข้อพิพาททางการเมืองระหว่างปักกิ่งและโตเกียวตามการเปิดเผยของนักวิเคราะห์และคนวงในอุตสาหกรรมคาดว่านักเดินทางชาวจีนแผ่นดินใหญ่จะใช้เวลาประมาณ 165 ล้านถึง 175 ล้านคนข้าม - b</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 08:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef010aacefbd8e8a3e4533471795ef893120582c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/2e373d2c-57dc-4d4f-8d15-7121b7db358c_1c8fbf55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเพณี 'การยืมอายุขัย‘ ของจีนโบราณช่วยยืดอายุขัยของผู้ป่วยหนักได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3338112/how-ancient-china-borrowing-longevity-custom-helps-extend-lifespan-seriously-ill-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเพณีจีนที่งมงายที่เรียกว่า "การยืมอายุขัย" เกี่ยวข้องกับการทำพิธีกรรมเพื่ออธิษฐานต่อเทพเจ้าเมื่อญาติป่วยหนักในระหว่างพิธีกรรมนี้บุคคลจะสมัครใจเสนอที่จะลดอายุขัยของตนเองโดยหวังว่าจะยืดอายุของผู้ป่วยในประเทศจีนโบราณผู้คนมีความเชื่ออย่างลึกซึ้งเกี่ยวกับโชคชะตาโดยพิจารณาจากอายุขัยของบุคคลที่กำหนดไว้ล่วงหน้าและไม่สามารถเปลี่ยนแปลงได้ Howe</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 08:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38fd7cd5c5bec7d9f4190d591189ad9e354ea83f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/3af9fd26-35d4-4793-a5a6-9d89e939b30b_d92fb88c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านเตือนสหรัฐและอิสราเอลจะเป็นเป้าหมายหากทรัมป์โจมตีเหนือการประท้วง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3339486/iran-warns-us-and-israel-will-be-targets-if-trump-strikes-over-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เตหะรานเตือนสหรัฐและอิสราเอลเกี่ยวกับการแทรกแซงการประท้วงทั่วประเทศในอิหร่านเนื่องจากการประท้วงเข้าสู่สัปดาห์ที่สามและมีผู้เสียชีวิตสำนักข่าวนักเคลื่อนไหวด้านสิทธิมนุษยชนในสหรัฐกล่าวว่าการเสียชีวิตที่เชื่อมโยงกับความไม่สงบเมื่อเร็วๆนี้ซึ่งเริ่มต้นในช่วงวิกฤตสกุลเงินเมื่อวันที่ 28 ธันวาคมถึง 116 คนโดยส่วนใหญ่เสียชีวิตจากกระสุนจริงหรือการยิงเม็ดวันเสาร์ทำเครื่องหมายการเข้าใกล้ครั้งที่สาม</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 07:57:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">245760732dedacf67d21d3d9be26f1ad5aded2b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/de54db1e-38c1-44d7-bc39-56bce905b169_d4d01278.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงเปิดเผยรายชื่อผู้ประสบอัคคีภัยชาวไทโป 161 คนบางครอบครัวบอกว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3339485/hong-kong-police-release-list-161-tai-po-fire-victims-some-families-told?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้แจ้งให้ครอบครัวบางครอบครัวที่สูญเสียคนที่พวกเขารักในไฟไหม้ Tai Po ที่น่าเศร้าว่ารายชื่อทั้งหมดของผู้เสียชีวิต 161 คนจะถูกเปิดเผยต่อสาธารณะโพสต์ได้เรียนรู้หกสัปดาห์หลังจากไฟไหม้ศาลหวังฟุกซึ่งเป็นอันตรายถึงชีวิตที่สุดในรอบหลายทศวรรษของฮ่องกงผู้อยู่อาศัยสองคนที่สูญเสียสมาชิกในครอบครัวบอกกับไปรษณีย์แยกต่างหากว่าเจ้าหน้าที่ติดต่อพวกเขาทางโทรศัพท์ในวันอาทิตย์เพื่อถ่ายทอดแผน “ตำรวจโทรหาเรา</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 07:39:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3eb859359c06f2edc51891d2d1c5b5f3642ab90</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/609e0061-0fa6-4e32-9b02-307af754d965_b26214d7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
