<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กองกำลังสหรัฐในกรุงวอชิงตันที่จะติดอาวุธในขณะที่ทรัมป์เพิ่มบทบาทการกำกับดูแล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322889/national-guard-troops-washington-be-armed-trump-escalates-policing-role?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐได้ออกคำสั่งให้กองกำลังรักษาความสงบแห่งชาติที่ลาดตระเวนตามท้องถนนในกรุงวอชิงตันเพื่อการปราบปรามการบังคับใช้กฎหมายของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์จะเริ่มพกพาอาวุธปืนกระทรวงกลาโหมสหรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์กระทรวงกลาโหมไม่ได้ให้รายละเอียดอื่นใดเกี่ยวกับการพัฒนาใหม่หรือเหตุผลที่จำเป็นขั้นตอนนี้เป็นการยกระดับการแทรกแซงของทรัมป์ในการกำกับดูแลใน</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 16:16:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4a12911460a32b0f6667bf5baf29198af24d689</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/b326babd-e773-48ce-a382-d1ec551ff832_1bfc2ea2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เช่าที่ไม่มีเอกสารติดอยู่ระหว่างไฟและน้ำแข็งในเขตเผาไหม้ของ LA</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322878/undocumented-renters-caught-between-fire-and-ice-los-angeles-burn-zone?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บลังก้าและครอบครัวของเธอหนีไฟป่าที่ร้ายแรงในเดือนมกราคมซึ่งทำลายล้างย่านลอสแองเจลิสของเธอและเผาธุรกิจปรับเปลี่ยนเสื้อผ้าที่เธอเป็นเจ้าของมาเป็นเวลาหกปีจนหมดแฟลตที่เธอเช่าในอัลตาเดนาได้รับการยกเว้นแต่ไม่สามารถอยู่อาศัยได้โดยไม่มีก๊าซไฟฟ้าหรือน้ำร้อนและปนเปื้อนด้วยเถ้าและเขม่าพิษแต่เธอไม่มีสิทธิ์ได้รับความช่วยเหลือจากรัฐบาลกลางสำหรับธุรกิจของเธอหรือของเธอ</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 16:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b066ca23d53a76be5b2d33354d71ea7b8078bbce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/ade8477e-bff0-4f98-a77e-6493c9fffee6_4112b806.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียปฏิเสธการประชุม Zelensky ในฐานะนักจำลองความตึงเครียดทางการทูต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3322888/ukraine-war-russia-rejects-zelensky-meeting-nato-chief-visits-kyiv-amid-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียเมื่อวันศุกร์ได้ประชุมกับ Volodymyr Zelensky ทันทีเนื่องจากความตึงเครียดทางการทูตเพิ่มขึ้นกับประธานาธิบดียูเครนและความพยายามในการไกล่เกลี่ยของสหรัฐฯดูเหมือนจะสะดุดรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศรัสเซีย Sergey Lavrov กล่าวว่า "ไม่มีการประชุม" ระหว่าง Vladimir Putin และ Zelensky ได้รับการวางแผนขณะที่หัวหน้า Nato Mark Rutte ไปเยือน Kyiv ส่วนใหญ่เพื่อหารือเกี่ยวกับการรับประกันความปลอดภัยสำหรับยูเครนประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรู</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 15:32:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3861f6ddabce43ee2e117e026d4ee8fc7997553</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/b41edb30-bb25-4e42-b0a0-2f7c4965fa9d_5eba20e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>205 เปิดตัวการดำเนินคดีเกี่ยวกับงานเหล็กย่อยที่โครงการ CK Asset ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3322886/205-prosecutions-launched-over-subpar-steel-work-ck-asset-hong-kong-project?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านอาคารของฮ่องกงได้เริ่มดำเนินคดี 205 ครั้งกับคนหกคนและบริษัทสองแห่งเกี่ยวกับงานเสริมเหล็กที่ถูกกล่าวหาในโครงการที่อยู่อาศัยของ CK Asset Holdings หลังจากที่หน่วยงานต่อต้านการทุจริตของเมืองได้ค้นพบการติดสินบนที่ต้องสงสัยก่อนหน้านี้เพื่อแลกกับการกำกับดูแลที่หละหลวมแผนกอาคารกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าได้รับรายงานเมื่อเดือนสิงหาคมที่ผ่านมาโดยกล่าวหาว่าเหล็ก</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 15:06:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">021da84bb83c61aaf8f0af0ddd004b95cda249c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/49e127ba-f004-4a7e-8277-ab0c3191cf44_d52193f4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแสดงพลังของสหรัฐอาจทำให้เวเนซุเอลาเข้าใกล้จีนมากขึ้น: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3322853/us-show-force-could-move-venezuela-closer-china-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่การติดตั้งเรือรบสหรัฐใกล้ชายฝั่งเวเนซุเอลามีวัตถุประสงค์เพื่อสร้างแรงกดดันต่อรัฐบาลและจำกัดขีดความสามารถที่ตึงเครียดอยู่แล้วสำหรับการขนส่งน้ำมันการดำเนินการนี้อาจช่วยเสริมสร้างความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจที่กว้างขวางของจีนกับประเทศในอเมริกาใต้นักวิเคราะห์กล่าวเรือพิฆาตสามลำและฝูงบินสะเทินน้ำสะเทินบกพร้อมนาวิกโยธินสหรัฐประมาณ 4,000 คนถูกส่งไปยังทะเลแคริบเบียน</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e8c7e6dc6144908fff6bd2684d17d07402ed902</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/646ce559-8d9b-4db7-81c0-2222b4d640b5_74a2d0ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
