<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ในการประชุมกับ Merz Xi ขอเรียกร้องความพยายามในการยกระดับความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับเยอรมนีไปสู่ ‘ระดับใหม่’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344618/meeting-merz-xi-urges-efforts-advance-china-germany-ties-new-levels?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนเรียกร้องให้เสริมสร้างการสื่อสารและความไว้วางใจท่ามกลางความไม่แน่นอนทั่วโลกในการประชุมกับนายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซของเยอรมนีเมื่อวันพุธในระหว่างการประชุมที่กรุงปักกิ่งนายสีกล่าวว่าภูมิทัศน์ระหว่างประเทศในปีนี้เกิดจากความปั่นป่วนและวิกฤตการณ์ที่เกี่ยวข้องกันโดยกล่าวว่าโลกกำลังประสบกับ "การเปลี่ยนแปลงที่มองไม่เห็นในศตวรรษ" “ยิ่งปั่นป่วนและซับซ้อนมากเท่าไหร่</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 10:34:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6137228d7e7df7db9c2ce6635152ae7a1204ce0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/509cd7fa-4955-4a47-bd09-6c449bba9825_28e1b314.jpg?itok=y7B8Mzvs&amp;v=1772015696" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แถวเหนือผู้พูดบนเกาะ ‘1,000 มัสยิด’ ของอินโดนีเซียจุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับการประนีประนอม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3344616/row-over-speakers-indonesian-island-1000-mosques-sparks-debate-compromise?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเผชิญหน้าระหว่างนักท่องเที่ยวชาวต่างชาติและผู้อยู่อาศัยบนเกาะฮอลิเดย์ยอดนิยมของอินโดนีเซียได้มีการถกเถียงกันเกี่ยวกับกฎระเบียบของลำโพงมัสยิดในประเทศมุสลิมส่วนใหญ่ข้อพิพาทที่เกี่ยวข้องกับชาวนิวซีแลนด์ใน Gili Trawangan ได้รับความสนใจอย่างมากว่าแนวทางของรัฐบาลที่เกี่ยวข้องกับการใช้ผู้พูดดังกล่าวควรกลายเป็นกฎหมายที่มีผลผูกพันหรือไม่ในเดือนกุมภาพันธ์</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 10:31:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc1333fbd6d14a3bd6fd9b4625f05a4a4f63f7e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/245e0283-976d-4aff-bed3-11713eeaa1c7_38b17b1d.jpg?itok=rLM12EZV&amp;v=1772015386" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือในทุกท่าเทียบเรือ? มหาเศรษฐีจีนเผยแผนการผลิตเรือยอชท์จำนวนมาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3344583/boat-every-dock-chinese-billionaire-unveils-plan-mass-yacht-production?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Richard Liu ผู้ก่อตั้ง JD.com ยักษ์ใหญ่ด้านการค้าปลีกของจีนได้เปิดตัวแบรนด์ทางทะเลเพื่อสร้างอุตสาหกรรมเรือยอชท์ของประเทศโดยได้รับการสนับสนุนด้านนโยบายเพื่อแตะตลาดภายในประเทศที่เติบโตอย่างรวดเร็วและทำให้เรือที่เกี่ยวข้องกับความมั่งคั่งและความหรูหราสามารถเข้าถึง "ผู้บริโภคทุกวัน" ได้แบรนด์ Sea Expandary ของ Liu ได้ลงนามในข้อตกลงกรอบยุทธศาสตร์เมื่อวันอังคารกับชายฝั่ง</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 10:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05feff538738771fd1bfb821a0ccc598225914d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/db15fded-297e-4ed1-966d-88f59519012c_4dd71cf5.jpg?itok=4lIy-RYQ&amp;v=1772011637" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวอิหร่านอยู่บนขอบในขณะที่ ‘ARMADA' ของสหรัฐฯของทรัมป์ปิดตัวลง: ‘สงครามจะเริ่มขึ้น’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344611/iranians-edge-trumps-us-armada-closes-war-will-start?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่สหรัฐรวมพลังยิงทางทหารที่ยิ่งใหญ่ที่สุดในรอบหลายทศวรรษในตะวันออกกลางชาวอิหร่านกำลังรอการเจรจารอบต่อไปกับสหรัฐในเจนีวาในสัปดาห์นี้ – การเจรจาที่หลายคนเห็นว่าเป็นโอกาสสุดท้ายสำหรับระบอบการปกครองของพวกเขาในการทำข้อตกลงกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐบางคนบอกว่าสถานการณ์รู้สึกสิ้นหวังได้รับผลกระทบจากการคว่ำบาตรหลายทศวรรษซึ่งเพิ่มขึ้นจากการคว่ำบาตรของทรัมป์ในปี 2018</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 09:52:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69205b95f741696f32a13b5cd5a536a0bee9201a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/dea37a13-e972-410b-a324-2fc92f95ab0d_4a29c1c7.jpg?itok=QCuYvjMs&amp;v=1772013130" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นี่คือวิธีที่คุณและธุรกิจจะได้รับประโยชน์จากการปรับขึ้นค่าสารให้ความหวานในงบประมาณของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344602/hong-kong-budget-sweeteners-residents-and-businesses-climb-hk22-billion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงจะเสนอสารให้ความหวานประมาณ 22,000 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (2.8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) แก่ผู้อยู่อาศัยและธุรกิจเพิ่มขึ้นจาก 7.8 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงเมื่อปีที่แล้วเนื่องจากกาแฟสาธารณะถูกตั้งค่าให้เปลี่ยนจากการขาดดุลเป็นส่วนเกินเลขาธิการฝ่ายการเงิน Paul Chan Mo-po ในวันพุธได้ประกาศการให้สัมปทานภาษีและค่าลดหย่อนภาษีในงบประมาณประจำปีของเขาเกือบสามเท่าของที่เสนอเมื่อปีที่แล้ว “เศรษฐกิจของฮ่องกง</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 09:33:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da62b817bfce9cdaed122cedd160ecf23546316c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/b6e21738-15de-4f41-857b-854122267c8f_5b468889.jpg?itok=RpXzPY5E&amp;v=1772011985" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
