<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไปกับขบวนพาเหรด: วิธีเพลิดเพลินไปกับขบวนพาเหรดตรุษจีนประจำปีของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343720/go-floats-how-you-can-enjoy-hong-kongs-annual-lunar-new-year-night-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะเริ่มต้นปีม้าในวันอังคารด้วยขบวนพาเหรดกลางคืนประจำปีซึ่งมีขบวนแห่และนักแสดงจากกว่า 60 ประเทศและภูมิภาคขบวนแห่เทศกาลตรุษจีนนานาชาติของคาเธ่ย์จะจัดงานปาร์ตี้ริมถนนเวลา 18.00 น. ก่อนที่ขบวนแห่จะเริ่มเวลา 20.00 น. ที่จิมซาจุ่ยหนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์นำเสนอเคล็ดลับในการจัดงานให้เกิดประโยชน์สูงสุด 1. h คืออะไร</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 07:34:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed0f45181a95fec8f18ac8448a4843b2d88af031</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/d6eba4ef-4d53-451a-83a6-66f9fe7dcd7b_cfaaacd1.jpg?itok=oKN_DoH9&amp;v=1771226747" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจออสเตรเลียจับกุมชายคนหนึ่งกู้คืนสิ่งประดิษฐ์อียิปต์ที่ถูกขโมยไปหลังจากการปล้นพิพิธภัณฑ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3343719/australian-police-arrest-man-recover-stolen-egyptian-artefacts-after-museum-heist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจออสเตรเลียได้กู้คืนซากโบราณวัตถุของอียิปต์ที่ถูกขโมยไปและตั้งข้อหาให้ชายวัย 52 ปีทุบและคว้าของในเวลากลางคืนที่พิพิธภัณฑ์แห่งหนึ่งชายคนนั้นถูกกล่าวหาว่าทุบหน้าต่างและสร้างสมบัติล้ำค่าในตอนเช้าตรู่ของวันศุกร์จากพิพิธภัณฑ์ศิลปะและโบราณคดี Abbey Museum of Art and Archaeology ในเมือง Caboolture รัฐควีนส์แลนด์ตำรวจกล่าวว่าพวกเขาพบสินค้าที่ถูกขโมยทั้งหมด – ยกเว้น</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 07:12:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4832206cd3c1cec4867c96a020ffdfaa486fef2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/053031d0-0516-4a7d-ada0-a69b681279a8_2a158f8f.jpg?itok=kfsL4w2S&amp;v=1771225919" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครอบครัวชาวจีนคลายร้อนกับอาหารสำเร็จรูปสำหรับเทศกาลตรุษจีนหลังเกิดเรื่องอื้อฉาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3343660/chinese-families-cool-pre-made-meals-lunar-new-year-after-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ครอบครัวทั่วประเทศจีนมารวมตัวกันในช่วงวันหยุดตรุษจีนปี 2026 อาหารที่ทำไว้ล่วงหน้าในงานเลี้ยงรุ่นของพวกเขาซึ่งเป็นจุดศูนย์กลางของการเฉลิมฉลองเทศกาลฤดูใบไม้ผลิได้รับการตรวจสอบอีกครั้งครัวเรือนชาวจีนจำนวนมากมีแนวโน้มที่จะลดงบประมาณของพวกเขาได้ระมัดระวังมากขึ้นตามแถวสูงเกี่ยวกับความโปร่งใสและคุณภาพของอาหารที่เกี่ยวข้องกับผู้มีอิทธิพลระดับดาวที่มีหลายล้านคน</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 07:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e942cd99d21ed0f08972e73b84af11a2b4123e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/d5c7ad7e-005b-41b8-acdb-e9f4def53db7_8c479153.jpg?itok=TiOl179m&amp;v=1771202161" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงเดินทางออกนอกประเทศ 1.4 ล้านเที่ยวก่อนวันตรุษจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3343716/hongkongers-make-14-million-outbound-trips-ahead-lunar-new-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงเดินทางขาออกเกือบ 1.4 ล้านเที่ยวในช่วงสามวันก่อนถึงวันสิ้นปีทางจันทรคติซึ่งเพิ่มขึ้นร้อยละ 21.6 จากช่วงเวลาเดียวกันของปีที่แล้วในขณะที่การเดินทางขาเข้าเพิ่มขึ้นเล็กน้อยร้อยละห้าเป็นมากกว่า 550,000 ในปีนี้และปีสุดท้ายชาวเมืองสามารถหยุดวันธรรมดาสองวันควบคู่ไปกับวันหยุดนักขัตฤกษ์วันตรุษจีนสามวันเพื่อสร้างวันหยุดเก้าวัน</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 06:54:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1cf107a0814dafb0ea598ebd8f405bdb1962494b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/463e2e2e-1ded-4d65-b7a6-9d717c03179e_c3f9f2e3.jpg?itok=PWyUMDp0&amp;v=1771224879" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฮ่องกงจะประกาศคำตัดสินเกี่ยวกับการอุทธรณ์ของนักกิจกรรมที่ถูกจำคุก 12 คนในวันที่ 23 กุมภาพันธ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3343713/hong-kong-court-announce-verdict-appeals-12-jailed-activists-february-23?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลอุทธรณ์ฮ่องกงจะประกาศคำตัดสินในวันจันทร์หน้าเกี่ยวกับการอุทธรณ์ของนักกิจกรรม 12 คนที่ถูกตัดสินว่าสมคบคิดเพื่อโค่นล้มอำนาจรัฐในการเลือกตั้งอย่างไม่เป็นทางการและยังตัดสินจำเลยที่พ้นโทษในการพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติที่ใหญ่ที่สุดของเมือง 11 ใน 12 คนถูกตัดสินว่ามีความผิดเกี่ยวกับแผนการในระหว่างการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติปี 2020 เพื่อบ่อนทำลายทำลายหรือโค่นล้มฝ่ายบริหาร</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 06:39:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5c552007fee373541e56d6da5d84c000dd9b8b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/a9f5af4f-0bc9-46ee-9ae1-dcfd3e82e46a_cca8357e.jpg?itok=bun25vmf&amp;v=1771223981" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
