<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Hegseth ยืนยันว่าทรัมป์สนับสนุนโครงการเรือดำน้ำนิวเคลียร์ของกรุงโซล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3331520/hegseth-confirms-trump-support-south-koreas-nuclear-submarine-programme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐกล่าวเมื่อวันอังคารว่าสหรัฐจะสนับสนุนแผนการของเกาหลีในการพัฒนาเรือดำน้ำพลังงานนิวเคลียร์อย่างเต็มที่เพื่อยืนยันความเห็นชอบของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐก่อนที่จะริเริ่มโครงการนี้ “ประธานาธิบดีทรัมป์ได้อนุมัติขั้นตอนประวัติศาสตร์นี้แล้วและผมต้องการยืนยันการตัดสินใจนั้นอีกครั้งในฐานะหน่วยงานป้องกันแน่นอนว่าเราจะพยายามอย่างเต็มที่เพื่อสนับสนุนอย่างแข็งขันและเต็มที่”</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 12:14:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e2964b95530deeb331fcde3a41f60024e12cb42</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/b19dc2c9-627d-46cb-86fe-dd4441cc8c27_fff0b291.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดิคเชนีย์สถาปนิกแห่งสงครามอิรักและนักวิจารณ์ทรัมป์ยุคไบเดนเสียชีวิตเมื่ออายุ 84 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331518/dick-cheney-iraq-war-architect-and-ex-us-vice-president-dies-84?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Dick Cheney นักอนุรักษ์นิยมผู้ซึ่งกลายเป็นหนึ่งในรองประธานาธิบดีที่ทรงพลังและมีขั้วอำนาจมากที่สุดในประวัติศาสตร์สหรัฐอเมริกาและเป็นผู้สนับสนุนชั้นนำในการรุกรานอิรักเสียชีวิตแล้วเมื่ออายุ 84 ปีเชนีย์ที่ใช้กำลังอย่างเงียบๆรับใช้ประธานาธิบดีพ่อและลูกชายเป็นผู้นำกองกำลังติดอาวุธในฐานะหัวหน้าฝ่ายป้องกันในช่วงสงครามอ่าวเปอร์เซียภายใต้จอร์จเอชดับเบิลยูบุชก่อนที่จะกลับไปใช้ชีวิตในที่สาธารณะในฐานะรองประธานาธิบดี</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 12:03:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e53b301a8f1117a29e2b6a1c30a5fe9c07af814</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/da3e9eae-ea76-4fe2-9422-d2f7501cebcf_e8cbc069.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงผลักดันการปรับกฎสินทรัพย์ดิจิทัลเนื่องจากรัฐบาลจีนยังคงระมัดระวัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3331513/hong-kong-pushes-adjustments-digital-asset-rules-beijing-remains-cautious-crypto?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงยังคงเพิ่มความพยายามในการพัฒนาสกุลเงินดิจิทัลอย่างต่อเนื่องเนื่องจากกฎการปรับแต่งของหน่วยงานกำกับดูแลหลักทรัพย์ของเมืองเพื่อเพิ่มสภาพคล่องของแพลตฟอร์มการซื้อขายสินทรัพย์ดิจิทัลในท้องถิ่นสำนักงานคณะกรรมการกำกับหลักทรัพย์และสัญญาซื้อขายล่วงหน้า (SFC) กล่าวว่าจะอนุญาตให้มีการแลกเปลี่ยนสินทรัพย์ดิจิทัลที่ได้รับอนุญาตในท้องถิ่นเพื่อรวมหนังสือคำสั่งซื้อของพวกเขาเข้ากับแพลตฟอร์มในเครือของพวกเขาทั่วโลก “สิ่งที่เราสังเกตเห็นคือ</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 12:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61b5b45bf2c5794dc73ae0f1e6c858df46f7d0d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/cdf3fa7a-49df-415c-902d-43fa887ca717_efd182b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้านักวิทยาศาสตร์ของโครงการเครื่องปฏิกรณ์ทอเรียมของจีนเสียชีวิตจากการทำงานบนคอมพิวเตอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331484/lead-scientist-chinas-thorium-reactor-project-died-working-computer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Xu Hongjie นักฟิสิกส์นิวเคลียร์และผู้บุกเบิกโครงการเครื่องปฏิกรณ์ทอเรียมของจีนยังคงมีส่วนร่วมและมีส่วนร่วมในสาขาของเขาจนกระทั่งเขาเสียชีวิตเมื่ออายุ 70 ปีเพียงไม่กี่สัปดาห์ก่อนที่จะก้าวสู่ความก้าวหน้าในโครงการที่เขาเป็นผู้นำอดีตผู้อำนวยการของ Shanghai Institute of Applied Physics (SINAP) เสียชีวิตในเซี่ยงไฮ้เมื่อวันที่ 14 กันยายนตามข่าวมรณกรรมที่โพสต์โดยสถาบันหนึ่งวันหลังจากที่เขาเสียชีวิต</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 12:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eccf2d1438a220daead40e55381314189c4dff0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/552c8e5b-4820-4af5-b396-a571177c51bc_1859b595.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตัวแทนการท่องเที่ยวฮ่องกงขอให้เปลี่ยนกำหนดการเดินทางในวันเลือกตั้งเลโก้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3331515/hong-kong-travel-agents-urged-reschedule-trips-falling-legco-election-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานการท่องเที่ยวในท้องถิ่นได้รับการกระตุ้นให้กำหนดเวลาออกเดินทางใหม่สำหรับการเดินทางระยะสั้นซึ่งตรงกับวันเลือกตั้งของสภานิติบัญญัติในวันที่ 7 ธันวาคมซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามของภาคการท่องเที่ยวในการช่วยเพิ่มจำนวนผู้มีสิทธิเลือกตั้งแต่สภาอุตสาหกรรมการท่องเที่ยวเมื่อวันอังคารยังกล่าวด้วยว่าไม่ได้สนับสนุนให้สมาชิกให้ส่วนลดสำหรับลูกค้าที่ลงคะแนนหลังจากรายงานชี้ให้เห็นว่าบางส่วน</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 11:52:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">383f8d6f7ef42eab6f55cb00f9e7388589374379</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/acf59919-84f1-4e76-80cb-b5ba954821cc_6504da21.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
