<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>“SC WIN NOW &amp; NEXT CHALLENGE” นับเป็นก้าวสำคัญของสแตนดาร์ดชาร์เตอร์ดและ LIFTWOMEN ® ’การสนับสนุนสำหรับผู้ประกอบการสตรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/standard-chartered-and-liftwomen-challenge/article/3324010/sc-win-now-next-challenge-marks-milestone-standard-chartered-and-liftwomenr-support-women?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] สแตนดาร์ดชาร์เตอร์ดและ LIFTWOMEN ® ภูมิใจประกาศผู้ชนะในพิธีเปิด “SC WIN NOW &amp; NEXT CHALLENGE” ซึ่งเป็นโครงการริเริ่มล่าสุดภายใต้เครือข่ายผู้หญิงนานาชาติของสแตนดาร์ดชาร์เตอร์ด (“ SC WIN ”) เพื่อเฉลิมฉลองจิตวิญญาณการเป็นผู้ประกอบการของสตาร์ทอัพที่นำโดยผู้หญิงและวิสาหกิจขนาดกลางและขนาดย่อม (SMEs) และการสนับสนุน</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:34:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">545e08c929376a86c80f674bb4a7107b2d8cce5b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/09/02/sc_liftwomen_scwin_1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เบลเยียมยอมรับรัฐปาเลสไตน์เพิ่มแรงกดดันต่ออิสราเอลทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3324011/belgium-recognise-palestinian-state-adding-global-pressure-israel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายแม็กซิมพรีวอตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศเบลเยียมจะรับรู้ถึงรัฐปาเลสไตน์ในการประชุมสมัชชาใหญ่แห่งสหประชาชาติเมื่อวันอังคารซึ่งเป็นการเพิ่มแรงกดดันระหว่างประเทศต่ออิสราเอลหลังจากที่ออสเตรเลียอังกฤษแคนาดาและฝรั่งเศสเคลื่อนไหวในลักษณะเดียวกันภายใต้การวิพากษ์วิจารณ์ทั่วโลกเกี่ยวกับสงครามในกาซาอิสราเอลได้รับความโกรธแค้นจากคำมั่นสัญญาที่จะยอมรับรัฐปาเลสไตน์อย่างเป็นทางการในการประชุมสุดยอดระหว่างเหตุการณ์สหประชาชาติในเดือนนี้</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:24:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f46baa43cb85bf57260eab46665244291504949</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/870ea9c7-1eb6-4006-83f9-7c882721d8ac_1a5a4141.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘มันอยู่ในดีเอ็นเอของพวกเขา ': การสอบสวนการติดสินบนชักกระตุกโบสถ์เอกภาพของเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3323992/south-korea-bribery-probe-targets-unification-churchs-business-religion-complex?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คริสตจักรเอกภาพของเกาหลีใต้ได้ปฏิเสธข้อกล่าวหาที่ฮันฮักจาผู้นำของคริสตจักรติดสินบนภรรยาของอดีตประธานาธิบดียุนซุกยอลแม้ในขณะที่อัยการขยายการสอบสวนการทุจริตที่ขู่ว่าจะเปิดโปงความพัวพันทางการเมืองของคริสตจักรมานานหลายทศวรรษในวิดีโอแอดเดรสหายากที่เผยแพร่เมื่อวันอาทิตย์ฮัน – ภรรยาม่ายของซุนเมียงมูนผู้ก่อตั้งคริสตจักร - ปฏิเสธการมีส่วนร่วมโดยตรงใน</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:02:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e890b542b76d980c022eb8e1fbbad0b390511f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/ff694b5f-c6d1-4179-a2d3-818141837420_9d0de6ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทขนส่งของจีนพึ่งพาพันธมิตรเพื่อรับมือกับพายุค่าธรรมเนียมท่าเรือสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3324007/chinas-shipping-firms-lean-alliances-ride-out-us-port-fee-storm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทขนส่งจีนกำลังทำงานร่วมกับพันธมิตรระดับโลกเพื่อลดการเปิดรับในสหรัฐฯและสำรวจโอกาสทางการตลาดในภูมิภาคมากขึ้นเนื่องจากอุตสาหกรรมจัดฟันสำหรับการเปิดตัวค่าธรรมเนียมท่าเรือสหรัฐฯใหม่ที่สูงชันในเดือนตุลาคมวอชิงตันวางแผนที่จะเรียกเก็บค่าธรรมเนียมจำนวนมากจากเรือที่เชื่อมโยงกับจีนเพื่อเข้าสู่ท่าเรือสหรัฐซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการผลักดันให้เกิดขึ้นในอู่ต่อเรือที่มีอิทธิพลทั่วโลกของจีนและการเรียกเก็บภาษีใหม่ที่เป็นที่ถกเถียงกันคือ</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">637ca0f80b14c660176727d9d041582a0666905e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/ce9b67d6-dad3-4a00-93b9-24a9bfc7f497_e32ef655.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฟิลิปปินส์พุ่งเป้าไปที่ ’NEPO BABY' รถไฟฟ้าของมาเลเซีย: 7 ไฮไลท์ของเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3324004/filipinos-target-nepo-babies-japan-simulates-mount-fuji-eruption-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากรายงานข่าวของ SCMP เกี่ยวกับเอเชียในสัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งสะท้อนกับผู้อ่านของเราและเปิดเผยประเด็นเฉพาะเรื่องหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. การสร้างเกาะในทะเลจีนใต้ของเวียดนามมีความหมายอย่างไรต่อการขยายตัวของการก่อสร้างเกาะเทียมในหมู่เกาะสแปรตลีที่เป็นข้อพิพาทอย่างรวดเร็วของอาเซียนเวียดนาม</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 04:40:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4bd843d1cbddb0b8cc0f842ec0dc2279052b71f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/01e39500-6a55-44f0-973d-7909ae04b381_000b24d6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
