<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เมื่อยอดค้าปลีกในฮ่องกงฟื้นตัวเจ้าของบ้านสามารถติดตามค่าเช่าร้านค้าที่สูงขึ้นได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3328623/hong-kong-retailers-cheer-sales-boom-shop-rental-hikes-may-not-follow-any-time-soon?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นับตั้งแต่ภาคการค้าปลีกของฮ่องกงสั่นคลอนการลดลงติดต่อกัน 14 เดือนในเดือนพฤษภาคมนักวิเคราะห์ได้คาดเดาว่าเจ้าของบ้านและนักพัฒนาซอฟต์แวร์ของเมืองจะสามารถคาดหวังที่จะเพิ่มการเช่าได้เร็วกว่าในภายหลังหรือไม่ร้านค้าปลีกในฮ่องกงเช่น Bakehouse และผู้ประกอบการอาหารและเครื่องดื่มเกาหลี Seoul Recipe Group มองโลกในแง่ดีมากขึ้นในปัจจุบันเนื่องจากคนท้องถิ่นและนักท่องเที่ยวเริ่มใช้จ่าย</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 02:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">178eebbd1b5f07fb8ebf3731976b7320e0ab0e35</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/17216958-a1f9-4047-b181-3d078006b995_625de5dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซีซีทีวีดราม่า Silent Honour ถือเป็นการคารวะสายลับพรรคคอมมิวนิสต์ในไต้หวันที่หาได้ยาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3328657/silent-honour-cctv-series-marks-rare-salute-communist-party-spies-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพยนตร์รักชาติในจีนแผ่นดินใหญ่ได้เฉลิมฉลองเจ้าหน้าที่นอกเครื่องแบบของพรรคคอมมิวนิสต์มาเป็นเวลานานการดำเนินงานของพวกเขาแสดงให้เห็นว่าเป็นจุดสำคัญในการรักษาชัยชนะในสงครามกลางเมืองปี 1940 กับ Kuomintang และการก่อตั้งสาธารณรัฐประชาชนกิจกรรมลับที่ดำเนินการโดยตัวแทนเหล่านี้ในไต้หวันที่ซึ่งความพยายามของพวกเขาได้พบกับชะตากรรมที่โหดร้ายปฏิบัติการลับมี SYS</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 02:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8fd3625e8e56f6e54acbed959c3f98049001e00b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/105c2a25-787a-4b64-af34-4f4e92f34888_2536de37.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>6 ขั้นตอนที่ประชาธิปไตยต้องดำเนินการเพื่อให้ตรงกับประเทศจีนในการดำเนินการด้านสภาพภูมิอากาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3328334/6-steps-democracies-must-take-match-china-climate-action?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การลงทุนด้านพลังงานทั่วโลกคาดว่าจะมีมูลค่าถึง 3.3 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐในปีนี้โดยมีมูลค่า 2.2 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐที่มุ่งไปสู่เทคโนโลยีที่สะอาดซึ่งจะเพิ่มเป็นสองเท่าของปริมาณเชื้อเพลิงฟอสซิลแต่ภายใต้ตัวเลขที่น่าประทับใจเหล่านี้วิกฤตความเชื่อมั่นกำลังเกิดขึ้นในช่วงครึ่งแรกของปีนี้บริษัทต่างๆยกเลิกหรือปรับขนาดโครงการพลังงานสะอาดมากกว่า 22 พันล้านดอลลาร์สหรัฐใน United Sta</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1591ca8e0dddf222f47f26fdae7b6d692352e8b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/2ddba1cb-6435-4427-84f4-9105eb31802a_469117ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงในการต่อสู้เพื่อนักศึกษามหาวิทยาลัยต่างชาติในขณะที่สิงคโปร์ปรากฏตัวขึ้นในฐานะคู่แข่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3328660/hong-kong-fight-foreign-university-students-singapore-emerges-rival?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนนักศึกษาชั้นปีที่หนึ่งระหว่างประเทศที่มหาวิทยาลัยของรัฐในฮ่องกงยังคงต่ำกว่าระดับก่อนการระบาดในปีการศึกษาที่ผ่านมาแม้ว่ารัฐบาลจะเพิ่มโควต้าเป็นสองเท่าสำหรับผู้ที่ไม่ได้อยู่ในท้องถิ่นโดยเจ้าหน้าที่ฝ่ายรับสมัครกล่าวว่าสิงคโปร์ได้กลายเป็นมหาอำนาจด้านการศึกษาที่กำลังเติบโตเจ้าหน้าที่จากมหาวิทยาลัยในท้องถิ่นยังกล่าวอีกว่านักเรียนต่างชาติบางคนชอบที่จะเรียนในสิงคโปร์มากกว่าโฮ</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 01:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94cf374482a3ce34f31336430baf581ac7545ab9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/32ef353a-0eb7-445c-b92b-f8bbf3e5a144_b678454c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงจีนยกเลิกการสมรสเรียกร้อง 'ค่ากอด‘ 4,200 $ อ้างความทุกข์ทางอารมณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3328384/china-woman-cancels-wedding-demands-us4200-hugging-fee-claiming-emotional-distress?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งในภาคกลางของจีนที่รับของขวัญหมั้นมูลค่า 200,000 หยวน (28,000 ดอลลาร์สหรัฐ) และรู้สึกเสียใจในภายหลังที่การหมั้นตกลงที่จะคืนเงินอย่างไรก็ตามสามีที่ตกตะลึงอยู่แล้วของเธอก็ตกตะลึงเป็นสองเท่าเมื่อผู้หญิงคนนั้นขอให้เขาหักเงิน 30,000 หยวน (4,200 ดอลลาร์สหรัฐ) เป็น "ค่าธรรมเนียมการกอด" ซึ่งกระตุ้นให้เกิดการโจมตีกลับต่อเธอเหตุการณ์ที่รายงานโดยเหอหนานทีวีได้ดึงดูด 23 ล้านครั้ง</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 01:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0efb9a6654b7b78fe0c9dcfccb8d5d97d26cbb23</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/e1531f51-6d15-4c21-9585-759852be7e9a_bb6d3aec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
