<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนประณามสถานที่สำคัญของวอชิงตันว่ามีการขายอาวุธให้ไต้หวัน 11 พันล้าน $</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3336961/beijing-condemns-washingtons-landmark-us11-billion-arms-sale-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ประณามวอชิงตันสำหรับการตัดสินใจขายอาวุธมูลค่าประมาณ 11 พันล้านดอลลาร์สหรัฐให้กับไต้หวันซึ่งเรียกว่าเป็นการละเมิดอธิปไตยอย่างร้ายแรงและเป็นสัญญาณอันตรายต่อกองกำลังแบ่งแยกดินแดน Chen Binhua โฆษกสำนักงานกิจการไต้หวัน (TAO) กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าการขายครั้งนี้มีมูลค่าเท่ากับ "การแทรกแซงอย่างชัดเจนในกิจการภายในของจีน" เฉินกล่าวว่ามันยัง "ละเมิดอย่างหนัก" หลักการหนึ่งเดียวของจีน</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:07:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b76abace2e65cf48030ef8ace5103b880491cb24</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/49cf097e-fafa-4b4a-9dd1-35ae5071ce84_356c2e39.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนยืนยันการออกใบอนุญาตทั่วไปครั้งแรกสำหรับการส่งออกโลกที่หายาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336916/china-confirms-issuing-first-general-licences-rare-earth-exports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนยืนยันเมื่อวันพฤหัสบดีว่าได้เริ่มให้ใบอนุญาตทั่วไปที่มีเงื่อนไขที่ยาวกว่าสำหรับการส่งออกธาตุดินที่หายากให้กับบริษัทต่างชาติแม้ว่ากลุ่มธุรกิจกล่าวว่าจำเป็นต้องมีคำแนะนำเพิ่มเติมเกี่ยวกับการดำเนินนโยบาย “ด้วยการสะสมประสบการณ์การปฏิบัติตามข้อกำหนดด้านการส่งออกที่เกี่ยวข้องผู้ส่งออกบางรายได้ปฏิบัติตามข้อกำหนดพื้นฐานเบื้องต้นในการขอใบอนุญาตทั่วไป” He Y กล่าว</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e0150b0c64f70668967edf270b8039131847c7d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/2cc3e2ff-abb1-4b31-a7ed-3e17a99aa646_4cf65b45.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟดับทำให้ครัวเรือนในฮ่องกง 5,000 ครัวเรือนตกอยู่ในความมืด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336960/power-outage-briefly-leaves-5000-hong-kong-households-darkness?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟดับในช่วงสั้นๆออกจากเมืองเกาลูนของฮ่องกงซึ่งเป็นย่านที่มีประชากรหนาแน่นในความมืดในวันพฤหัสบดีด้วยสัญญาณไฟจราจรที่ทำงานผิดปกติผู้คนติดอยู่ในลิฟท์และประมาณ 5,000 ครัวเรือนที่ได้รับผลกระทบตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานเมื่อเวลา 4.18 น. ว่ามีคนติดอยู่ในลิฟท์ที่เกาลูนซิตี้พลาซ่าและศูนย์การค้าอยู่ในความมืดมิดต่อมาคดีนี้ถูกจัดประเภทเป็น “a</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:59:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbbfeb7339a5ee6285844d666a0316205929f84b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/88371b2a-f591-4f1c-89db-7c7229724da7_ed4f55bd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>SenseTime ผลักดันโมเดล AI โอเพนซอร์สเพื่อมอบ ‘สมองอัจฉริยะ’ สำหรับหุ่นยนต์ทุกตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3336956/sensetime-pushes-open-source-ai-model-provide-smart-brain-every-robot?utm_source=rss_feed</link>
      <description>SenseTime ผู้บุกเบิกปัญญาประดิษฐ์ของจีนได้เปิดแหล่งที่มาของ "แบบจำลองโลก" และเริ่มต้นการโจมตีในสาขาที่กำลังเติบโตของปัญญาที่เป็นรูปเป็นร่างโดยการปล่อยสุนัขหุ่นยนต์ตัวแรกเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาบริษัท Ace Robotics ซึ่งเป็นบริษัท AI ที่จดทะเบียนในฮ่องกงได้เปิดตัว Kairos 3.0 ซึ่งเป็นโมเดลโอเพนซอร์สที่จำลองโลกทางกายภาพและแพลตฟอร์มนักพัฒนาซอฟต์แวร์ที่เรียกว่า “KaiWu” ที่รองรับ embo</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8410ea2b6f6f8e822ce0d26a841275fb78d5bda1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/44e68113-4b70-4594-a4e0-5392d28b7d74_ed23fce9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกระแทกการซักถามเงินอุดหนุนของสหภาพยุโรปว่า ‘ร้ายแรง’ และเลือกปฏิบัติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3336941/china-slams-eu-subsidy-probes-egregious-and-discriminatory?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงพาณิชย์ของจีนได้แสดงการคัดค้านอย่างรุนแรงต่อการสืบสวนของสหภาพยุโรปเมื่อเร็วๆนี้เกี่ยวกับบริษัทจีนและสาบานว่าจะใช้วิธีการที่จำเป็นเพื่อปกป้องสิทธิของพวกเขา “เมื่อเร็วๆนี้สหภาพยุโรปได้เปิดตัวชุดการตรวจสอบกฎระเบียบเงินอุดหนุนต่างประเทศ (FSR) ที่มุ่งเป้าไปที่องค์กรของจีน… การกระทำดังกล่าวมีความร้ายแรงโดยมีการกำหนดเป้าหมายที่ชัดเจนและมีเจตนาเลือกปฏิบัติ”</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aee560a05f8b082eea61df90174ac6667fe0cf17</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/bf947ce6-3e20-451b-9a28-92f9d577fbd6_746e7081.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
