<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การอ้างอิงที่ไม่มีอยู่ของ Paper ที่สร้างโดย AI จุดประกายการซักถามของ University of Hong Kong</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3332120/non-existent-ai-generated-references-paper-spark-university-hong-kong-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยที่เก่าแก่ที่สุดของฮ่องกงได้เปิดตัวการสืบสวนหลังจากบทความทางวิชาการที่ตีพิมพ์โดยผู้สมัครระดับปริญญาเอกพบว่ามีการอ้างอิงที่ไม่มีอยู่จริงที่สร้างขึ้นโดย AI ศาสตราจารย์ Paul Yip Siu-fai จากแผนกสังคมสงเคราะห์และบริหารสังคมที่มหาวิทยาลัยฮ่องกง (HKU) กล่าวขอโทษตนเองและนักศึกษาปริญญาเอก Bai Yiming เมื่อวันอาทิตย์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae7697b689f5cff45cc07e0f35760f6942a5eda0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/87a9bc9f-8136-4931-be78-e2945af5a445_a12208a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ใครเป็นผู้ชนะสงครามการค้า? การเดิมพันครั้งใหญ่ในมาเลเซียของ Maersk หนุนหลังเอเชียตะวันออกเฉียงใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3331978/who-wins-us-china-trade-war-maersks-malaysia-mega-bet-backs-southeast-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ถัดจากทางด่วนที่คึกคักซึ่งสนับสนุนการส่งออกของมาเลเซียไปทั่วโลก Maersk ยักษ์ใหญ่ด้านการขนส่งของเดนมาร์กได้วางเดิมพัน 118 ล้านดอลลาร์สหรัฐว่าเอเชียตะวันออกเฉียงใต้จะไม่เพียงแต่ทนต่อยุคภาษีใหม่แต่ยังหาวิธีที่จะเจริญรุ่งเรืองศูนย์กระจายสินค้าที่ใหญ่ที่สุดในเอเชียแปซิฟิกของ Maersk เปิดให้บริการใน Shah Alam รัฐสลังงอร์เมื่อวันพุธเจ็ดปีในการวางแผนได้รับการคิดมาเป็นอย่างดีก่อนที่โดนัลด์ทรัมป์</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a639403356d8c3e1b607d97e884827abd56898b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/91aa90cb-5f32-45d0-b366-d24c93581de4_56ffad89.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เม็กซิโกเปิดเผยปฏิบัติการรักษาความปลอดภัยในรัฐที่มีความรุนแรงหลังจากการลอบสังหารนายกเทศมนตรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3332127/mexico-unveils-security-operation-violent-michoacan-state-after-assassination-mayor?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลของประธานาธิบดีเม็กซิโก Claudia Sheinbaum ในวันอาทิตย์เปิดเผยแผนการที่จะต่อสู้กับอาชญากรรมที่จัดตั้งขึ้นและปรับปรุงความปลอดภัยในรัฐ Michoacan ที่เต็มไปด้วยความรุนแรงหลังจากการลอบสังหารประชาชนที่กล้าหาญของนายกเทศมนตรีท้องถิ่นส่งคลื่นกระแทกไปทั่วประเทศสมาชิกของกองทัพบกกองทัพอากาศและกองกำลังรักษาความสงบแห่งชาติของเม็กซิโกมากกว่า 10,500 คนเป็นส่วนหนึ่งของการดำเนินงานที่เรียกว่า Michoacan Plan for Peace และ J</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 22:04:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f6a99d494d539328e1f69143472cbcae43cf0f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/386e999b-8410-4dd9-9343-4897a12c7171_1ee93b22.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Ken Liu ผู้สร้าง Silkpunk ใช้ AI ความทันสมัยและความหมายของการเป็นชาวอเมริกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3331731/silkpunk-creator-ken-liu-takes-ai-modernity-and-what-it-means-be-american?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ken Liu เป็นนักเขียนนวนิยายวิทยาศาสตร์และแฟนตาซีชาวอเมริกันซึ่งมีผลงานที่ได้รับรางวัลได้แก่มหากาพย์ Silkpunk The Dandelion Dynasty และหนังสือรวมเรื่องสั้น The Paper Menagerie เขาได้รับรางวัล Nebula, Hugo และ World Fantasy และยังเป็นที่รู้จักจากการแปลภาษาอังกฤษของไตรภาคไซไฟจีนโดย Liu Cixin ที่เปิดด้วย The Three-Body Problem หลิวเกิดที่หลานโจวในประเทศจีนหรือ</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 22:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f93b5762e8ddcd90e1bdd017965a2a5a177bddf8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/94fdbbe9-b77d-4a0b-a0fd-f328a75a676e_b6db10fb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Cop30 สามารถพัฒนาเทมเพลตใหม่สำหรับผู้นำสภาพภูมิอากาศใต้ - ใต้ได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3331989/how-cop30-can-advance-new-template-south-south-climate-leadership?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ Cop30 การประชุมสุดยอดด้านสภาพภูมิอากาศครั้งแรกของสหประชาชาติที่จัดขึ้นในใจกลางอเมซอนขั้นตอนนี้มีไว้สำหรับการกำหนดกรอบพื้นฐานของการทูตด้านสภาพภูมิอากาศเป็นเวลานานเกินไปที่ Global South ได้รับการคัดเลือกให้เป็นผู้รับความช่วยเหลือแบบพาสซีฟซึ่งเป็นปัญหาที่ต้องได้รับการจัดการมากกว่าที่จะเป็นพันธมิตรในการแก้ปัญหาแต่เมื่อผู้เข้าร่วมประชุมรวมตัวกันในประตูสู่ป่าฝนที่ใหญ่ที่สุดในโลกของบราซิลพวกเขาจะเผชิญหน้ากับความเป็นจริงที่แตกต่าง: เขตร้อน</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12c97ac6ac233e797d783c6cf4a0bd973bb05339</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/60348eae-7970-47fe-b68c-8c1e528e661c_235e91d2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
