<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พรรคที่ได้รับการสนับสนุนโดยรัฐบาลเมียนมาชนะ 90% ของที่นั่งในช่วงการลงคะแนนครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338653/myanmars-junta-backed-party-wins-90-seats-first-vote-phase?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคสนับสนุนการทหารของเมียนมาร์มีผู้นำที่เด็ดขาดในการเลือกตั้งในระยะแรกของการเลือกตั้งที่ดำเนินการโดยรัฐบาลกลางโดยได้รับชัยชนะร้อยละ 90 ของที่นั่งในบ้านชั้นล่างที่ประกาศจนถึงขณะนี้ผลการเลือกตั้งอย่างเป็นทางการที่ตีพิมพ์ในสื่อของรัฐแสดงให้เห็นกองทัพยึดอำนาจในปี 2021 ซึ่งก่อให้เกิดสงครามกลางเมืองทำให้เกิดกบฏประชาธิปไตยต่อต้านกองกำลังจุนต้าเพื่อควบคุมประเทศเมียนมาร์เปิดการลงคะแนนเสียงในวันจันทร์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 04:32:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29ae6fd3de11b3bcbefa61a7b9164db8665f05d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/957a3029-1833-4557-98ab-89a260d48a38_a20220c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานกมธ .คนใหม่หวังที่จะนำข้อความสันติภาพไปยังกรุงปักกิ่งในขณะที่อยู่ในสถานการณ์คับขันทางการเมืองของไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3338624/new-kmt-chair-hopes-take-peace-message-beijing-while-taiwan-political-tightrope?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนของประธานหญิงของพรรคฝ่ายค้านหลักของไต้หวันที่จะไปเยือนกรุงปักกิ่งซึ่งเธอหวังว่าจะได้พบกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนในช่วงต้นปีนี้มีความหวังที่จะปรับปรุงการสื่อสารท่ามกลางความตึงเครียดสูงระหว่างสองด้านของช่องแคบในขณะที่ผู้สนับสนุนแสดงให้เห็นว่าการเดินทางของเฉิงลี่หวุนเป็นช่องทางที่มีศักยภาพในการบรรเทาความตึงเครียดข้ามช่องแคบแต่นักวิจารณ์เตือนว่ามีความเสี่ยงที่จะส่งสัญญาณไหวพริบในการจัดตำแหน่งทางการเมือง</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 04:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">364a309fc91da5ede917e078d15273001e9e0b72</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/84ac8fc4-ee99-449e-84d4-9e47674b0010_fdbbc17c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมสิงคโปร์จึงเดิมพันความร่วมมือระหว่างประเทศเพื่อช่วยให้อุตสาหกรรมภาพยนตร์ขยายตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3338560/why-singapore-betting-international-partnerships-help-its-film-industry-scale?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อสิบปีที่แล้ว Samantha Ong จะไปที่โรงภาพยนตร์ในสิงคโปร์สัปดาห์ละสองครั้งตอนนี้เธอไปประมาณเดือนละครั้งโดยเลือกที่จะดูภาพยนตร์ผ่านเน็ตฟลิกซ์ที่บ้านแทน “บางครั้งก็รู้สึกไม่คุ้มค่าที่จะใช้เวลา 3 ชั่วโมงในการชมภาพยนตร์ดังนั้นจึงเป็นการดีกว่าที่จะดูที่บ้านซึ่งมีตัวเลือกในการก้าวไปข้างหน้าอย่างรวดเร็ว” Ong อายุ 26 ปีกล่าว “ฉันต้องไปออกกำลังกายและพบปะกับเพื่อนๆในเวลาว่างดังนั้น</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 04:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cae05dfe980cffc4ec3fab966a6a19b02524b1d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/7b27840a-fb45-4bcc-945e-0923a3ad06a2_93ecfe66.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปิดชายแดนอัฟกานิสถาน - ปากีสถานทำให้คนนับพันติดอยู่: ‘เราคิดถึงพ่อแม่’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3338652/afghanistan-pakistan-border-closure-leaves-thousands-stranded-we-miss-our-parents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบสามเดือนนับตั้งแต่การปะทะกันของชายแดนทำให้เกิดการปิดกั้นทางบกระหว่างปากีสถานและอัฟกานิสถานนักศึกษามหาวิทยาลัยพ่อค้าและครอบครัวถูกแขวนคอโดยไม่มีทางกลับมาได้ “เราคิดถึงพ่อแม่และญาติๆของเรา” ชาห์ไฟซาลอายุ 25 ปีซึ่งศึกษาด้านการแพทย์ที่มหาวิทยาลัยในอัฟกานิสถานกล่าวและหวังว่าจะได้กลับไปเยี่ยมครอบครัวที่ปากีสถานในช่วงปิดเทอมฤดูหนาวแต่ชายแดนมี</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 03:58:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22726d27d00a5e9fc437b6b3240136ade2a15645</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/a6a93500-502c-4c13-9ebb-25cf062c9998_fc39b47c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อุณหภูมิของฮ่องกงจะลดลงเหลือ 12 องศาเซลเซียสเมื่อมรสุมตะวันออกเฉียงเหนือมาถึง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3338650/hong-kong-temperatures-dip-12-degrees-celsius-northeasterly-monsoon-arrives?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราคาดว่าอุณหภูมิในฮ่องกงจะลดลงต่ำสุดที่ 12 องศาเซลเซียส (53.6 ฟาเรนไฮต์) ในวันพุธเนื่องจากมรสุมตะวันออกเฉียงเหนือที่เข้ามาตามพยากรณ์อากาศของเมือง</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 03:30:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afc7350327126e3c91f0d171b8d878bca376d2b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/fb1b7019-eab0-4567-8de7-89fb26dc0e3d_183ca37a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
