<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้หญิงที่ถูกจับในฮ่องกงในข้อหาด็อกซิ่งอดีตเพื่อนร่วมชั้นกู้ยืมเงินกว่า 20 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3332466/woman-60-arrested-hong-kong-doxxing-ex-schoolmate-over-hk20-million-loan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงวัย 60 ปีในฮ่องกงถูกจับกุมเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าเปิดเผยรายละเอียดส่วนบุคคลของอดีตเพื่อนร่วมโรงเรียนที่ยืมเงินประมาณ 20 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (2.6 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) จากเธอโดยไม่ชำระเงินคืนตามการเฝ้าระวังความเป็นส่วนตัวของเมืองสำนักงานคณะกรรมการความเป็นส่วนตัวสำหรับข้อมูลส่วนบุคคลกล่าวเมื่อวันพุธว่าเหตุการณ์ doxxing เกิดจากข้อพิพาทเกี่ยวกับการกู้ยืมเงินในปี 2018 เมื่อผู้เสียหาย</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e20845f58d2287bd22a4f3b3d4ec05d28e480e15</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/52bcf98b-8579-4719-9351-8ad8f85fcda8_95447628.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องบินขับไล่ Tejas ของอินเดียได้รับเครื่องยนต์ของสหรัฐอเมริกาเพื่อต่อสู้กับมหาอำนาจทางอากาศของปากีสถาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3332447/indias-tejas-fighter-jet-gets-us-engines-battle-pakistans-chinese-air-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียได้ทำสัญญากับสหรัฐฯในการจัดหาเครื่องยนต์สำหรับเครื่องบินขับไล่เตจาสพื้นเมืองเพื่อเสริมสร้างความสัมพันธ์ในการป้องกันประเทศแม้จะมีความตึงเครียดทางการค้า – แม้ในขณะที่นักวิเคราะห์ทางทหารกล่าวว่าเครื่องบินรบที่ได้รับการสนับสนุนจากจีนที่เหนือกว่าของปากีสถานยังคงเป็นภัยคุกคามที่น่ากลัว Hindustan Aeronautics Limited (HAL) ซึ่งเป็นของรัฐเมื่อวันศุกร์ประกาศว่าได้ลงนามข้อตกลงกับบริษัท General Electric Company (GE) ในสหรัฐอเมริกาสำหรับ</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c19d4d715cbaec218b9df06237326d7b9c11ee75</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/72d247a5-2f86-4c3f-949a-2a968c5f985e_00926d9e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xpeng touts รถไร้คนขับตาโฟล์คสวาเกนทำชิปในประเทศจีน: 7 EV อ่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3332418/byds-sales-surge-europe-teslas-robotaxi-debut-china-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับยานพาหนะไฟฟ้าและพลังงานใหม่ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ยอดขายของผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้าของจีน BYD พุ่งขึ้นในยุโรปทำให้ช่องว่างของผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้าของจีน (EV) ของ Tesla แคบลง BYD มียอดขายพุ่งขึ้นในยุโรปเมื่อเดือนที่แล้วหลังจากเปิดตัวรถรุ่นอื่นๆ</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 07:15:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">77c7892205d986f9e77eb9b46294a29cf27119ff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/ec98028b-bd7d-4fd5-8c8e-0340322a73ae_74d5d3ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Nvidia และซัพพลายเออร์ของ Apple Foxconn โพสต์กำไรไตรมาสที่สามเพิ่มขึ้น 17%</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3332455/nvidia-and-apple-supplier-foxconn-posts-17-rise-third-quarter-profit-beats-forecasts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Foxconn Technology Group ผู้ผลิตสัญญาอิเล็กทรอนิกส์รายใหญ่ที่สุดของโลกโพสต์กำไรไตรมาสที่สามเพิ่มขึ้นร้อยละ 17 ในวันพุธโดยเอาชนะการคาดการณ์ของตลาดด้วยความแข็งแกร่งอย่างต่อเนื่องในความต้องการเซิร์ฟเวอร์ปัญญาประดิษฐ์กำไรสุทธิสำหรับช่วงเดือนกรกฎาคม - กันยายนสำหรับผู้สร้างเซิร์ฟเวอร์ที่ใหญ่ที่สุดของ Nvidia และผู้ประกอบ iPhone อันดับต้นๆของ Apple คือ T $ 57.67 พันล้าน (US $ 1.89 พันล้าน) สูงกว่า t</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 07:13:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6aefa72aec14b3c57bf071157a40e54d70516615</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/2e05e5aa-e9ab-43ad-a346-9c3b200ae067_d5726df3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิธีที่มหาวิทยาลัยแห่งหนึ่งใช้ AI เพื่อเตรียมความพร้อมให้กับนักศึกษาสำหรับอาชีพในอนาคต</title>
      <link>https://www.scmp.com/native/news/hong-kong/education/topics/edtalk-xjtlu-2025/article/3331441/how-one-university-uses-ai-prepare-students-their-future-careers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การใช้ข้อมูลและเทคโนโลยีที่เพิ่มขึ้นเช่นปัญญาประดิษฐ์ (AI) – ระบบคอมพิวเตอร์ที่สามารถคัดลอกพฤติกรรมของมนุษย์ที่ชาญฉลาดได้ช่วยให้บริษัทต่างๆสามารถนำเสนอผลิตภัณฑ์และบริการเฉพาะบุคคลได้มากขึ้นซึ่งได้เปลี่ยนส่วนต่างๆในชีวิตประจำวันของผู้คนการเรียนรู้ส่วนบุคคล – แนวทางการศึกษาที่เน้นนักเรียนเป็นสำคัญซึ่งปรับแต่งการเรียนการสอนตาม</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 07:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f66eea357cd032dac974526d5a1c2e3c8ef6f6fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/4f08fd64-eb2c-4ffd-905d-7f68cae44aae_7cdd104c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
