<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนตอบโต้ค่าธรรมเนียมท่าเรือ TRUMP EYES SOYBEAN TALKS: SCMP DAILY HIGHLIGHT</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3328570/china-strikes-back-us-port-fees-trump-threatens-imports-halt-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนตีกลับที่ค่าธรรมเนียมท่าเรือของทรัมป์ด้วยค่าใช้จ่ายซึ่งกันและกันสำหรับเรือสหรัฐฯจีนจะเรียกเก็บค่าธรรมเนียมเป็นระยะสำหรับเรือที่เชื่อมโยงกับสหรัฐฯที่เรียกที่ท่าเรือของตนตั้งแต่วันอังคารหน้าซึ่งการดำเนินการตอบโต้จะมีผลในวันเดียวกับค่าใช้จ่ายที่คล้ายกันที่ประกาศ</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76639ef216fbbaa8372132e326fb75d18642bedd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/e3f7779f-d4aa-45ba-a94a-8706fae2df4f_a09b6fd9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่หมู่บ้านจีนกว่า 100 คนถูกจับได้ว่าเรียกร้องสวัสดิการที่ผิดกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3328523/over-100-chinese-village-officials-caught-making-illegal-jobless-benefit-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พนักงานของรัฐกว่าร้อยคนในมณฑลเสฉวนทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนถูกจับได้ว่าเรียกร้องผลประโยชน์อย่างผิดกฎหมายสำหรับผู้ว่างงานในรายงานที่หาได้ยากเกี่ยวกับการทุจริตระดับรากหญ้า People's Daily ของพรรคคอมมิวนิสต์กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าเจ้าหน้าที่ 119 คนภายใต้การดูแลของเมือง Shifang ซึ่งอยู่ห่างจากเมืองหลวงเฉิงตูประมาณ 50 กม. (30 ไมล์) เป็น fou</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">699e33343c655e16b324f1f1b6ff12031fcd704f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/504f0c3d-9a03-4c7c-9f19-5b3f917ec66f_e3149d32.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงเสริมสร้างความเข้มแข็งในการต่อสู้กับอาชญากรรมในสินทรัพย์เสมือนด้วยหน่วยเฉพาะกิจใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328588/hong-kong-police-strengthen-fight-against-virtual-asset-crimes-new-task-force?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยข่าวกรองข้ามแผนกชุดใหม่ของฮ่องกงเกี่ยวกับสินทรัพย์เสมือนมีจุดมุ่งหมายเพื่อจัดการกับความท้าทายด้านความปลอดภัยและอาชญากรรมที่เกิดขึ้นจาก Web3 ในเชิงรุกในขณะที่มั่นใจว่าเทคโนโลยีจะไม่ถูกละเมิดผู้บัญชาการตำรวจของเมืองกล่าวผู้บัญชาการตำรวจ Joe Chow Yat-ming เปิดเผยเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาว่าเทศบาลเมืองได้บันทึกรายงานอาชญากรรมที่เกี่ยวข้องกับสินทรัพย์เสมือนจริงมากกว่า 1,400 รายการในช่วงแปดเดือนแรกของปีพ.</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:41:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">380e372233e39c10930ec71af3b11aaaba1c63fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/8082fa74-6658-484b-9b6d-a2de6cd01da1_249cf6e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จางอี้หมิงผู้ก่อตั้ง ByteDance ปรากฏตัวครั้งแรกในงานเซี่ยงไฮ้</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3328564/bytedance-founder-zhang-yiming-launches-shanghai-talent-incubator-rare-public-appearance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Zhang Yiming ผู้ก่อตั้ง ByteDance เมื่อวันศุกร์ได้ปรากฏตัวต่อสาธารณชนที่หาได้ยากในเซี่ยงไฮ้เพื่อเปิดตัวศูนย์บ่มเพาะผู้มีความสามารถเนื่องจากวอชิงตันและปักกิ่งได้ก้าวไปสู่ข้อตกลงสำหรับแพลตฟอร์มวิดีโอสั้นยอดนิยม TikTok เพื่อเปิดเผยการดำเนินงานในสหรัฐอเมริกา Zhang อายุ 42 ปีได้กล่าวในงานเปิดตัวศูนย์นวัตกรรม Zhichun ซึ่งเขาได้ร่วมก่อตั้งกับอาจารย์วิทยาศาสตร์คอมพิวเตอร์มหาวิทยาลัย Shanghai Jiao Tong Yu Yong ในปีพ.</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e667d73335f4b059e25a970829f54aba9c769648</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/9ba68371-28a4-4703-a8ae-10ac8ca50c63_bb410219.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กำลังสั่นคลอนพันธมิตรการค้าของสหรัฐอเมริกา – ในแผนมาร์แชลล์ย้อนกลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3328264/trump-shaking-down-us-trade-partners-reverse-marshall-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในสิ่งที่มาร์ตินวูล์ฟที่ไฟแนนเชียลไทมส์เรียกว่า "ลัทธิอันธพาลบริสุทธิ์" ประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ได้ให้คำมั่นว่าจะลงทุนอย่างน้อย 1.5 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐจากพันธมิตรการค้าของอเมริกานี่หมายถึงแผนการของมาร์แชลในทางกลับกันโครงการวอชิงตันริเริ่มขึ้นในปี 1947 โดยหลักแล้วให้ความช่วยเหลือทางเศรษฐกิจแก่ยุโรปและญี่ปุ่นในเวลาต่อมาจาก 13 พันล้านดอลลาร์สหรัฐฯมีเงินช่วยเหลือร้อยละ 90 แต่ในปีพ.</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e144294c6dc27dacb7bcf3c746d1efce0ae0a952</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/bfb510b9-96ff-4dea-8650-f3faad4c6105_267da34b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
