<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าของบ้านในฮ่องกงแบ่งการอัพเกรดที่มีค่าใช้จ่ายสูงเพื่อให้เป็นไปตามกฎหมายที่อยู่อาศัยแบ่งย่อย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3344935/hong-kong-landlords-split-over-costly-upgrades-meet-subdivided-housing-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของบ้านในฮ่องกงบางคนใช้เวลาหลายล้านคนในการปรับปรุงแฟลตที่แบ่งย่อยของพวกเขาเพื่อเป็นหนึ่งในคนแรกที่ได้รับมาตรฐานใหม่ที่มีผลบังคับใช้ในวันที่ 1 มีนาคมแต่คนอื่นๆอีกหลายคนยังคงตกตะลึงกับค่าใช้จ่ายที่สูงและไม่แน่ใจว่าจะดำเนินการต่อหรือไม่ผู้เชี่ยวชาญด้านอาคารยังได้เตือนถึงความท้าทายที่เจ้าของอาคารต้องเผชิญในการขอการรับรองภายใต้กฎหมายใหม่รวมถึงการป้องกันการรั่วซึมและการป้องกันอัคคีภัย</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 00:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28eff004a8ac9032f0dfcc50fadaaa13995dd341</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/376cd7fb-6b83-48f6-bbd4-cee6984e3e8d_d8eee1de.jpg?itok=zSy9F65V&amp;v=1772207409" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไม ‘ลุคคู่แฝด’ ของคิมจองอึนลูกสาวของเกาหลีเหนือจึงจุดประกายการพูดคุยเกี่ยวกับการสืบทอดตำแหน่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3344929/why-twin-look-north-koreas-kim-jong-un-daughter-sparks-succession-talk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในระหว่างการเดินขบวนทางทหารครั้งล่าสุดของเกาหลีเหนือภาพของผู้นำคิมจองอึนและลูกสาวของเขาที่สวมเสื้อโค้ทหนังที่ใกล้เคียงกันได้กระตุ้นให้ผู้สังเกตการณ์เปียงยางคาดเดาว่าเวทีนี้จะถูกกำหนดไว้สำหรับบทต่อไปในประวัติศาสตร์ของตระกูลผู้ปกครองหรือไม่สำหรับพวกเขา "ลุคคู่แฝด" เป็นอีกหนึ่งตัวอย่างของการแสดงละครทางการเมืองที่กำกับอย่างระมัดระวังเพื่อเผาจุดยืนของพวกคิมส์ในที่ปรึกษาพิเศษ</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">03b82bd368b71d9b39acf1f7f37ffed9761f8f02</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/337006d5-4a72-41af-9f1f-562b917e2aee_4246819d.jpg?itok=5fB0L2na&amp;v=1772203359" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกให้รัฐบาลสหรัฐ ‘ทันที’ หยุดใช้เทคโนโลยี Anthropic AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344946/trump-tells-us-government-immediately-stop-using-anthropic-ai-tech?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์บอกกับรัฐบาลสหรัฐเมื่อวันศุกร์ว่าให้ "หยุด" ใช้เทคโนโลยีของแอนโทรปิกทันทีหลังจากที่บริษัทสตาร์ทอัพ AI ปฏิเสธข้อเรียกร้องของกระทรวงกลาโหมสหรัฐฯที่จะยอมรับการใช้รูปแบบการคลอดโดยไม่มีเงื่อนไขทางทหารแอนโทรปิกยืนยันว่าเทคโนโลยีของมันไม่ควรถูกนำมาใช้สำหรับการเฝ้าระวังจำนวนมากของพลเมืองสหรัฐหรือนำไปใช้ในระบบอาวุธอัตโนมัติอย่างเต็มที่ในขณะที่เพนตากอนบอกว่ามันโอเปร่า</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 22:19:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94b7e2bbe457fe332e943d37dae36cbd75044de6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/36af3602-4285-4763-bdf4-85dddfcdaf74_44143082.jpg?itok=BhUhjYnM&amp;v=1772233774" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เชอร์รี่ Xue ถูกจำคุกในข้อหาสนับสนุนเงินทุนของนักลงทุนจีนให้กับแคมเปญทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344944/sherry-xue-jailed-funnelling-chinese-investor-funds-trump-campaign?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักธุรกิจหญิงชาวนิวยอร์กถูกตัดสินจำคุกเมื่อวันศุกร์เป็นเวลาเก้าปีในเรือนจำกลางจากโครงการทางการเงินที่ฉีกออกมากกว่า 30 ล้านดอลลาร์สหรัฐจากนักลงทุนต่างชาติและทำให้เงินที่ถูกขโมยไปบางส่วนกลายเป็นแคมเปญทางการเมืองของอเมริการวมถึงการระดมทุนสำหรับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเชอร์รี่ Xue Li ยังได้รับคำสั่งให้ริบเงิน 31.5 ล้านดอลลาร์สหรัฐเช่นเดียวกับทรัพย์สินในสถานที่สามแห่งและ</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 22:03:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ee90d379e9d525943ec85fce58698894bdf3462</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/f95dd1d7-85d8-4f43-9af0-3c37721a2f97_9b55b266.jpg?itok=m9gBqOpY&amp;v=1772230970" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>5 ปีกับอีก 1 การเลือกตั้งทำไมภาวะกลืนไม่เข้าคายไม่ออกในเมียนมาร์ของจีนยังไม่จบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343830/5-years-and-1-election-later-why-chinas-myanmar-dilemma-still-isnt-over?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อต้นปีพ.ศ. 2564 นายหวังยี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนได้เดินทางไปเยือนเมืองหลวงเนปิดอว์ของเมียนมาและได้มีการเจรจากับทั้งนายพลมินอ่องหลิงหัวหน้ากองกำลังติดอาวุธและนางอองซานซูจีผู้นำรัฐบาลพลเรือนโดยพฤตินัยการประชุมครั้งนี้เป็นโอกาสที่จีนจะสนับสนุนเส้นทางการพัฒนา “สภาพประเทศ” ของเมียนมาและส่งสัญญาณให้จีนใช้แนวทางปฏิบัติในระยะยาวเพื่อสร้างความสัมพันธ์กับ</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 22:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e8703189c689ee1ce34195a56615eb738e8dd88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/9d1cb0dd-ed64-4ee3-ba32-351a1013e296_67065040.jpg?itok=bGy3lBoo&amp;v=1772190000" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
