<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักอัญมณีศาสตร์ฮ่องกงลบคอลเลกชันมิกกี้เมาส์ท่ามกลางการฟ้องร้องเรื่องเครื่องหมายการค้าของดิสนีย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3322913/hong-kong-jeweller-removes-mickey-mouse-collection-amid-disney-trademark-lawsuit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านขายเครื่องประดับออนไลน์ในฮ่องกงที่ฟ้องร้องโดย The Walt Disney Company ในข้อหาละเมิดเครื่องหมายการค้าได้เพิกถอนคอลเลกชันธีมมิกกี้เมาส์ทั้งหมดแม้ว่าจะปฏิเสธการละเมิดแบรนด์ใดๆก็ตาม Sateur ซึ่งดำเนินการโดย Red Earth Group Limited ได้นำผลิตภัณฑ์ออกหลังจากได้รับคำแนะนำทางกฎหมายที่เตือนถึงศักยภาพในการต่อสู้ในศาลมูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์ที่ยาวนานบริษัทกล่าวว่าในขณะที่บริษัทเชื่อว่าได้อย่างถูกต้องตามกฎหมาย</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 06:46:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24d2a6abd09047882ad4e13d81482433d6e33589</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/0729aacb-5d0b-4c24-97be-d8797fa5340d_e190a453.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ผิดหวังมาก ': จอห์นลีพูดเรื่องอื้อฉาวทางน้ำของฮ่องกงเป็นครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3322912/very-disappointed-john-lee-speaks-first-time-hong-kongs-water-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงได้แสดงความผิดหวังอย่างมากต่อความล้มเหลวของแผนกโลจิสติกส์ของรัฐบาลในการตรวจจับเอกสารฉ้อโกงก่อนที่จะมอบสัญญามูลค่า 52.9 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (6.78 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ให้กับผู้จัดหาน้ำดื่มบรรจุขวดเรียกร้องให้เจ้าหน้าที่อุดช่องโหว่ในกระบวนการจัดซื้อจัดจ้างโดยเร็วที่สุดแสดงความคิดเห็นเกี่ยวกับเรื่องอื้อฉาวของแหล่งน้ำเป็นครั้งแรกประธานเจ้าหน้าที่บริหาร John Lee Ka-chi</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 06:24:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">104fdb69dec6a065c1bc20d516217fee7f27ca61</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/5a4d3826-1557-4a57-945b-5772b540db16_238c09f8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเชื่อมโยงข้อมูลสงครามไฮเปอร์โซนิคของจีนอาจทำให้เครื่องจักรสงครามของนาโตตื่นตะลึง: นักวิทยาศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3322598/chinas-hypersonic-warfare-data-link-could-dazzle-natos-war-machine-scientists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยด้านการป้องกันประเทศของจีนได้เปิดเผยระบบการเชื่อมโยงข้อมูลที่ก้าวล้ำซึ่งสามารถเอาชนะการสื่อสารทางทหารในปัจจุบันของนาโตได้อย่างเด็ดขาดโดยให้ความสำคัญกับความสมดุลของอำนาจทางทหารกับการทำสงครามความเร็วสูงออกแบบมาสำหรับความต้องการสุดขีดของการต่อสู้แบบไฮเปอร์โซนิกขนาดใหญ่ – ซึ่งเครื่องบินกรีดร้องผ่านท้องฟ้าที่ Mach 5 และขีปนาวุธพุ่งไปข้างหน้าที่ Mach 11 – เครือข่ายใหม่บรรลุเวลา</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f73d45ee06ae4484b5422e9a77953b0642ca3783</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/18a6e83e-be5b-476b-b569-17c42c8a3cc0_436f6136.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โดรนปะทะนักล่า: อาวุธใหม่ล่าสุดของเนปาลเพื่อป้องกันเสือแรดและช้าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3322591/drones-vs-poachers-nepals-newest-weapon-guard-tigers-rhinos-and-elephants?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อุทยานแห่งชาติของเนปาลมีสายตาอยู่บนท้องฟ้าคอยดูแลสัตว์ป่าอันมีค่าของพวกเขานักอนุรักษ์กำลังใช้โดรนในพื้นที่คุ้มครองเพื่อตรวจสอบสัตว์ติดตามกิจกรรมที่ผิดกฎหมายทำสำมะโนประชากรและช่วยลดความขัดแย้งระหว่างมนุษย์กับสัตว์ป่าเทคโนโลยีนี้ถูกนำมาใช้เป็นหลักในและรอบๆอุทยานแห่งชาติ Chitwan และ Bardia ซึ่งเป็นที่ตั้งของเสือแรดและช้างในภาคใต้ของประเทศ</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 06:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce120ca92bd7f6c256b61c373209cd8fa573fc54</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/06f034d2-d295-46c9-8c8e-410c5ed8e493_68b0fcff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแสดงที่ดูเหมือน Puyi ในละครหลอกลวง AI ในบทบาทไวรัลในฐานะจักรพรรดิองค์สุดท้ายของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3322440/puyi-lookalike-acts-numerous-dramas-even-fools-ai-viral-role-last-emperor-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในประเทศจีนที่มีความคล้ายคลึงกับจักรพรรดิศักดินาองค์สุดท้ายของประเทศปูยีได้รับความสนใจอย่างมากในโซเชียลมีเดีย Fu Qiang วัย 29 ปีเริ่มมีชื่อเสียงเมื่อปีที่แล้วหลังจากปล่อยวิดีโอสั้นๆที่เขาสวมแจ็คเก็ตลายเซ็นของ Puyi ซึ่งเป็นชุดสูทจีนหรือที่รู้จักกันทั่วไปว่าชุดเหมา – จับคู่กับแว่นตาทรงกลมในขณะที่เดินผ่านพระราชวังต้องห้ามวิดีโอได้รวบรวมมากกว่า</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3cdb18d1083b10dd49ed4b1e5929ca97deff47c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/263ed876-6ba0-45d4-a13d-dad61a773488_46e12f8e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
