<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นิวเคลียร์ฟิวชั่น: จีนเป็นประเทศแรกที่ใช้พลังงานที่ขับเคลื่อนดวงอาทิตย์ได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329303/nuclear-fusion-could-china-be-first-harness-energy-powers-sun?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ห้องปฏิบัติการทางตอนเหนือของจีนซึ่งอยู่ห่างจากกรุงปักกิ่งไม่ถึงหนึ่งชั่วโมงทีมนักวิทยาศาสตร์กำลังทำงานเกี่ยวกับเทคโนโลยีใหม่ที่มีศักยภาพสูงในการเป็นแหล่งพลังงานสะอาด: นิวเคลียร์ฟิวชั่นวิทยาเขต ENN Group ที่กว้างขวางใน Langfang จังหวัด Hebei เป็นที่ตั้งของกลุ่มสถานที่ทดลองหัวใจของมันคืออุปกรณ์ทรงกลมที่เรียกว่า EXL -50U – โทคามัคขนาดกะทัดรัดที่ใช้สนามแม่เหล็กเพื่อ</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd673f3245443db895bf8281562a1c7e09c21d10</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/d57a49a9-b466-47a6-9c28-c93d4dabf02e_83e18cce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตผู้ช่วยทรัมป์จอห์นโบลตันถูกตั้งข้อหาท่ามกลางการปราบปรามนักวิจารณ์ของประธานาธิบดีสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329309/ex-trump-aide-john-bolton-charged-amid-crackdown-us-presidents-critics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายโดนัลด์ทรัมป์อดีตที่ปรึกษาด้านความมั่นคงแห่งชาติของประธานาธิบดีสหรัฐฯจอห์นโบลตันถูกดำเนินคดีในวันพฤหัสบดีในข้อหาเก็บรักษาและส่งข้อมูลการป้องกันประเทศซึ่งนับเป็นครั้งที่สามในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมากระทรวงยุติธรรมของสหรัฐฯได้แจ้งข้อกล่าวหาทางอาญาต่อหนึ่งในนักวิจารณ์ของประธานาธิบดีรีพับลิกันทนายความของโบลตันไม่ได้ตอบสนองต่อคำขอแสดงความคิดเห็นทันทีทนายความของเขามี</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 21:30:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2209d9ec40509e678ba786e4bae98bc04d3c8261</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/70fc8b10-4ecc-4850-a342-cfdc9aa0f90f_4239fce1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>3 สัญญาณความอดทนของจีนกับทรัมป์สิ้นสุดลงแล้ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3328976/3-signs-chinas-patience-trump-end?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเดือนสิงหาคมเมื่อรัฐมนตรีคลังสหรัฐฯ Scott Bessent กล่าวว่าทีมการค้าอเมริกันและจีนจะประชุมกันในอีกสองถึงสามเดือนซึ่งเป็นช่องว่างขนาดใหญ่ระหว่างการเจรจาการพยากรณ์โรคสำหรับความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนไม่เป็นไปในเชิงบวกตอนนี้เมื่อจีนเดินหน้าหลายด้านพร้อมกันการพยากรณ์โรคดูเหมือนจะสิ้นสุดลงด้วยการที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาขู่ว่าจะเพิ่มอัตราภาษีร้อยละ 100 ในเดือนพฤศจิกายน</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb0215caf6fccfe00890f49099b953b6a40237f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/0f041a88-91f3-4a26-a0db-79a4624067ac_368528ce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 4 รายหลังจากกองกำลังเคนยายิงเพื่อกระจายฝูงชนไปไว้อาลัยโอดิงกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3329308/4-dead-after-kenyan-forces-fire-shots-disperse-crowd-mourning-late-politician-odinga?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิต 4 รายในกรุงไนโรบีเมืองหลวงของเคนยาเมื่อวันพฤหัสบดีหลังจากกองกำลังรักษาความปลอดภัยยิงปืนและยิงแก๊สน้ำตาเพื่อกระจายฝูงชนจำนวนมากที่สนามกีฬาที่ร่างของผู้นำฝ่ายค้านที่เสียชีวิต Raila Odinga นอนอยู่ในรัฐสื่อท้องถิ่นรายงานโอดิงกาซึ่งเป็นบุคคลสำคัญมานานหลายทศวรรษในการเมืองเคนยาซึ่งครั้งหนึ่งเคยเป็นนักโทษการเมืองและลงสมัครชิงตำแหน่งประธานาธิบดีไม่สำเร็จถึงห้าครั้งเสียชีวิตเมื่อวันพุธที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 21:11:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb009e6d17aa38c09734d688268720116ff9fcd5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/51759d97-17e1-410d-b7c9-21b7b0d11007_cee9f57f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาร์นีย์เดินเส้นแบ่งเขตระหว่างกรุงวอชิงตันปักกิ่งเนื่องจากออตตาวามีน้ำหนักภาษี EV</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3329307/carney-walks-fine-line-between-washington-and-beijing-ottawa-weighs-removing-ev-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายมาร์คคาร์นีย์นายกรัฐมนตรีแคนาดาในวันพฤหัสบดีกล่าวว่าเขาคาดว่าจะได้พบกับผู้นำระดับสูงของจีนใน "เดือนหรือมากกว่านั้น" ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการมีส่วนร่วมอีกครั้งในวงกว้างกับปักกิ่งแต่ปฏิเสธที่จะบอกว่าออตตาวาจะขึ้นภาษีรถยนต์ไฟฟ้าของจีนหรือไม่ “เรากำลังอยู่ในขั้นตอนของการอภิปรายเหล่านั้นในช่วงกว้างของปัญหามากกว่าภาคส่วนเดียวและการซื้อขายเดียว” คาร์นีย์กล่าวที่สื่อมวลชน</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 21:04:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9c8864018dd340fc94b66b10b215a8cc30ea595</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/0dd719fc-d1a2-4967-881b-844599bb5458_7e7df4d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
