<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เมื่อเหมืองแห้งแล้ง: ทำไมบางเมืองของจีนจึงเร่งพัฒนาตัวเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330490/chinas-old-industrial-cities-race-reinvent-themselves-rapidly-changing-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีเพียงไม่กี่พื้นที่ของจีนที่สะท้อนให้เห็นถึงการเปลี่ยนแปลงทางเศรษฐกิจที่ยาวนานหลายสิบปีของประเทศอย่างชัดเจนมากกว่าเมืองของตนการพัฒนาอย่างรวดเร็วทำให้หมู่บ้านกลายเป็นภูมิทัศน์เมืองที่หนาแน่นและพื้นที่รถไฟใต้ดินที่มีขนาดใหญ่อยู่แล้วกลายเป็นศูนย์กลางประชากรที่ใหญ่ที่สุดในโลกเนื่องจากอัตราการขยายตัวของเมืองชะลอตัวลงและการเปลี่ยนประเทศสู่ยุคเศรษฐกิจใหม่เราจึงสำรวจว่าเมืองจีนบางแห่งกำลังนำทาง</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 22:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7307cd3ce8ba9364729fa60aaa17180f330068f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/a2ce1702-8240-467a-9b4a-e06486faa94c_1708d385.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเปลี่ยนผ่านของจีนไปสู่มหาอำนาจระดับโลกเป็นมากกว่านวัตกรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3330435/chinas-transition-global-powerhouse-hinges-more-innovation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนห้าปีที่ 15 ของจีนเป็นมากกว่าพิมพ์เขียวนโยบายซึ่งเป็นจุดเปลี่ยนสำคัญแผนนี้และแผนต่อไปจะกำหนดยุคของการเติบโตที่นำโดยนวัตกรรมทำให้สถานะของจีนแข็งแกร่งขึ้นในฐานะมหาอำนาจและคู่แข่งรายใหญ่ของสหรัฐอเมริกานับตั้งแต่มีการเปิดตัวนโยบายการปฏิรูปและการเปิดตัวการพัฒนาเศรษฐกิจของจีนมีขั้นตอนที่แตกต่างกันช่วงปี 1978 -1992 เป็นช่วงเริ่มต้น</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92079b03be3a8dde12880e07286a29cbec8888f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/69d601dc-3e90-4c52-a779-c3a7bdd97212_fdd605e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กษัตริย์ชาร์ลส์แห่งสหราชอาณาจักรทรงครอบงำพระอนุชาเจ้าชายแอนดรูว์ระหว่างการเสด็จเยือนมหาวิหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330539/britains-king-charles-heckled-over-brother-prince-andrew-during-cathedral-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กษัตริย์ชาร์ลส์ถูกผู้ประท้วงรุมล้อมในวันจันทร์เกี่ยวกับความสัมพันธ์ของพี่ชายเจ้าชายแอนดรูว์กับผู้กระทำผิดทางเพศที่ล่วงลับเจฟฟรีย์เอปสไตน์ในขณะที่ทักทายแฟนๆราชวงศ์ระหว่างการเยี่ยมชมมหาวิหารในอังกฤษ “คุณรู้จักแอนดรูว์และเอปสไตน์มานานแค่ไหนแล้ว ?” ชายคนนั้นได้ยินเสียงตะโกนขณะที่พระมหากษัตริย์เสด็จออกไปเดินเล่นนอกมหาวิหารลิชฟิลด์ในสแตฟฟอร์ดเชอร์ใกล้กับเบอร์มิงแฮมแม้ว่าแอนดรูว์อายุ 65 ปี</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 21:24:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1cea91a62555ea97c7cf716e87ff2b81702eb848</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/c5f5bda4-67d4-4355-bb75-f9d8cfe2b046_c21f39b1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เวเนซุเอลาย้ายไปยกเลิกข้อตกลงด้านพลังงานของตรินิแดดในฐานะเจ้าของเกาะเรือรบสหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3330538/venezuela-moves-cancel-trinidad-energy-agreements-after-us-warship-docks-island?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รองประธานาธิบดีเดลซี่โรดริเกซของเวเนซุเอลากล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าข้อตกลงด้านพลังงานกับตรินิแดดและโตเบโกควรถูกยกเลิกเนื่องจากสิ่งที่เธออธิบายว่าเป็นการกระทำที่ "ไม่เป็นมิตร" โดยประเทศบนเกาะขณะนี้ตรินิแดดกำลังให้บริการเรือรบลำหนึ่งของสหรัฐอเมริกาที่เกี่ยวข้องกับการรณรงค์ที่ถกเถียงกันเพื่อทำลายเรือเร็วของเวเนซุเอลาที่ถูกกล่าวหาว่าบรรทุกยาเสพติดไปยังสหรัฐอเมริกาในวันอาทิตย์ที่ USS Gravely เรือพิฆาตพอดี</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 20:56:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb515d9c86e9632ea854e3e67921e750c73916f0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/abe176b4-8ed3-4b5b-8f59-66b39663d16c_1b7bd714.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘หุ้นส่วนไม่ใช่แรงกดดัน ': เกษตรกรผู้ปลูกถั่วเหลืองในสหรัฐฯกระตุ้นทรัมป์ก่อนที่ Xi จะพูดคุย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3330537/us-soybean-farmers-urge-trump-choose-partnership-not-pressure-ahead-xi-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกษตรกรสหรัฐที่สิ้นหวังมากขึ้นรวมถึงหลายคนที่ลงคะแนนให้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกำลังกระตุ้นให้เขาใช้วิธีการประนีประนอมมากกว่าการเผชิญหน้าหากสามารถบรรลุข้อตกลงด้านถั่วเหลืองที่ยั่งยืนได้เมื่อเขาพบกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนในสัปดาห์นี้ในขณะที่ฤดูเก็บเกี่ยวดำเนินไปโดยไม่มีคำสั่งซื้อจากประเทศจีนและต้นทุนการผลิตที่เพิ่มขึ้น – จากอุปกรณ์ไปจนถึงปุ๋ย – เกษตรกรกล่าวว่าความร่วมมือ</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 19:50:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67ac052a63765413af6f184a21c0fb5052cc67e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/b1eae105-5bcf-4bbf-a66d-6257ce83c8aa_f0406d03.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
