<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สภาการแพทย์ฮ่องกงเพื่อทบทวนการยุติการสอบถามเกี่ยวกับความผิดปกติของเด็ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3331387/hong-kongs-medical-council-review-termination-paediatric-blunder-inquiry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภาการแพทย์ของฮ่องกงจะตรวจสอบการตัดสินใจที่จะยุติการสอบสวนกุมารแพทย์ที่ถูกกล่าวหาว่าเป็นความผิดปกติทางการแพทย์ที่ทำให้เด็กพิการทางสมองและเป็นสี่เท่าหลังจากที่หัวหน้าฝ่ายสุขภาพของเมืองสั่งให้ตรวจสอบกลไกทางวินัยของตนสภาเมื่อวันจันทร์กล่าวว่าจะทบทวนการตัดสินใจเมื่อสัปดาห์ที่แล้วในการสั่งพักการดำเนินการกับกุมารแพทย์ Sit Sou-chi</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 16:03:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29d48a7d12353823709666474d79d9736be295f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/45e2cc8a-2701-407b-a2fa-efc845b204ed_1dfd0a51.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของบ้านอีกคนที่ Redhill Peninsula ของฮ่องกงถูกปรับสำหรับสิ่งก่อสร้างที่ผิดกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3331383/another-homeowner-hong-kongs-redhill-peninsula-fined-illegal-structures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของบ้านที่คาบสมุทรเรดฮิลล์ของฮ่องกงและฝ่ายที่เกี่ยวข้องกับงานอาคารที่ผิดกฎหมายถูกปรับรวมกันมากกว่า 400,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (51,000 ดอลลาร์สหรัฐ) แผนกอาคารกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าค่าปรับได้รับการส่งมอบโดยศาลตะวันออกซึ่งเป็นคดีล่าสุดที่อสังหาริมทรัพย์หรูที่มีการเปิดเผยโครงสร้างที่ไม่ได้รับอนุญาตอย่างรุนแรงเมื่อสองปีก่อนหลังจากยอมรับความผิดในวันพฤหัสบดีตัวเอง</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 15:01:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">405f3b1121ccffb8c43ddcb70cc1bf1a4a43a629</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/d80c7ac1-1c3d-4062-91dc-81077b7f2fa0_992536de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนก้าวสู่ความเป็นอิสระด้านพลังงานด้วยการ ‘ผสมพันธุ์’ ยูเรเนียมจากทอเรียม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331312/china-reaches-energy-independence-milestone-breeding-uranium-thorium?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องปฏิกรณ์ทดลองที่พัฒนาขึ้นในทะเลทรายโกบีโดยสถาบันฟิสิกส์ประยุกต์เซี่ยงไฮ้ของสถาบันวิทยาศาสตร์จีนประสบความสำเร็จในการแปลงเชื้อเพลิงทอเรียมเป็นยูเรเนียมซึ่งปูทางสำหรับการจัดหาพลังงานนิวเคลียร์ที่ไม่มีที่สิ้นสุดความสำเร็จนี้ทำให้เครื่องปฏิกรณ์เกลือหลอมเหลวที่มีทอเรียมเป็นเชื้อเพลิงเหลวขนาด 2 เมกะวัตต์ (TMSR) เป็นตัวอย่างการดำเนินงานเดียวของเทคโนโลยีในโลกที่มี su</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b06742225ed206527919a5886f2c86c0165f902a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/e6f58584-3d26-4487-b592-716507849278_04250d61.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตผู้อำนวยการฮ่องกงถูกจำคุกสำหรับคำถามการสอบรั่วไหลไปยังศูนย์ที่ดำเนินการโดยคนรัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3331380/ex-hong-kong-principal-jailed-leaking-exam-questions-centre-run-lover?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตผู้อำนวยการโรงเรียนประถมศึกษาของฮ่องกงถูกจำคุกเป็นเวลากว่าสี่ปีในข้อหารั่วไหลของคำถามในการสอบไปยังศูนย์กวดวิชาส่วนตัวที่ดำเนินการโดยนายหญิงของเขาและปกปิดผลประโยชน์ทางการเงินของเขาในบริษัทศาลแขวงในวันจันทร์พาเฮนรี่ควอกชิวขวัญไปทำงานเนื่องจากใช้ความไว้วางใจที่มีอยู่ในตัวเขาในฐานะหัวหน้าโรงเรียนตากตะวันที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลโดยกล่าวว่าเขาได้ให้กำลังใจอย่างมีประสิทธิภาพ</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:52:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d3d5399c24fee4baae2d1e3bbd16d97a916cf164</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/3c900f72-b3e6-42e0-9404-2b83f6640229_a688ee66.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงกลัวแหล่งใหม่สำหรับการติดเชื้อชิคุนกุนยาที่ได้มาจากท้องถิ่นแห่งที่สาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3331379/hong-kong-fears-new-source-third-locally-acquired-chikungunya-infection?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงรายงานการติดเชื้อชิคุนกุนยาที่ได้มาจากท้องถิ่นครั้งที่สามเมื่อวันจันทร์โดยเจ้าหน้าที่สาธารณสุขกล่าวว่าอาจมีแหล่งที่มาที่สองของโรคเนื่องจากกรณีนี้ไม่เกี่ยวข้องกับทั้งสองที่ตรวจพบก่อนหน้านี้เจ้าหน้าที่กล่าวว่าพวกเขาจะทำการประเมินสุขภาพในครัวเรือนประมาณ 1,500 ครัวเรือนใกล้กับบ้านของผู้ป่วยใน Tsing Yi แต่เชื่อว่าความเสี่ยงในการแพร่เชื้อไม่สูงเนื่องจากหูของมัน</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:45:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e360fe865da48a20dfd6f3cd22eb61796fe525de</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/7dece9a8-a27c-4977-a7ec-40c37703cd2c_cefbdd48.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
