<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การขยายตัวในต่างประเทศเพิ่มเชื้อเพลิงให้กับบริษัทจัดเก็บพลังงานของจีนในการล่าบอส</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3329425/overseas-opportunities-add-fuel-chinese-energy-storage-firms-hunt-executives?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเปิดในการดำเนินการจัดเก็บพลังงานในต่างประเทศทำให้หน้าจอของ John Yang ท่วมเมื่อใดก็ตามที่เขาเรียกดูเว็บไซต์การสรรหาบุคลากรโดยมีบริษัทยักษ์ใหญ่และวิสาหกิจขนาดกลางและขนาดย่อม (SMEs) เสนอเงินเดือนที่ดีกว่าที่มักพบในภาคการผลิตของจีน “การหางานไม่เคยง่ายอย่างนี้มาก่อนสิ่งเดียวที่น่ากังวลคือบทบาทใหม่จะคงอยู่ได้นานกว่าปีหน้าหรือไม่” นายหยางประเทศไทยกล่าว</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 06:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cfcfb06907c5941203e35f170ecf2afb3aa4a48f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/85c94298-4f49-4224-838e-e1d982940009_ba4f7026.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พ่อแม่ชาวจีนไวรัสฉลองการสอบผ่านที่เพรียวบางของลูกชายความสุขของเด็กชายที่มีคุณค่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3329079/clip-china-parents-celebrating-son-passing-exam-goes-viral-dad-values-boys-happiness?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิดีโอของผู้ปกครองจากภาคตะวันออกของจีนที่เฉลิมฉลองผลการสอบของลูกชายของพวกเขาหลังจากที่เขาได้รับเพียงหนึ่งจุดเหนือบัตรผ่านได้กลายเป็นไวรัลออนไลน์พ่อให้ความสำคัญกับสุขภาพและความสุขของลูกมากกว่าความสมบูรณ์แบบซึ่งแตกต่างจากสไตล์ "การเลี้ยงดูเสือ" ของจีนทั่วไปคลิปวิดีโอแสดงให้เห็นแม่ที่เข้ามาในบ้านที่มีลูกสามคนถือกระดาษสอบและยิ้มกว้างเธอบอกสามีอย่างตื่นเต้น</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 06:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6007983b988f57daaddfccd755bc1d922cc5030a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/3ce9694d-e55d-4cb9-bbb0-212a38ba2b6c_470cef38.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พบศพชายนักปีนเขาห่างจากยอดเขาไลอ้อนร็อคที่เป็นสัญลักษณ์ของฮ่องกง 200 เมตร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3329501/man-found-dead-hiker-near-summit-hong-kongs-iconic-lion-rock?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจกล่าวว่าชายคนหนึ่งถูกพบเสียชีวิตห่างจากยอดเขาไลอ้อนร็อคที่เป็นสัญลักษณ์ของฮ่องกงประมาณ 200 เมตรในเช้าวันเสาร์ตำรวจได้รับรายงานเมื่อเวลา 10.00 น. ของวันเสาร์จากนักปีนเขาซึ่งพบว่าชายคนนี้ล้มลงในพื้นที่ภูเขาใกล้กับยอดเขาที่เป็นที่นิยมผู้ปฏิบัติงานจากหน่วยบริการการบินของรัฐและหน่วยดับเพลิงมาถึงที่เกิดเหตุแต่ชายคนนั้นเสียชีวิตร่างของเขา</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 05:47:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15661d1f37a007ff5b757c3e6a6976204b169f67</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/d020f6d3-2f15-41b6-b4b7-3da1f25e012b_b98b5a4d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่พักโฮสเทลสำหรับนักเรียน 2,600 แห่งอยู่ระหว่างดำเนินการเพื่อให้สอดคล้องกับความต้องการที่เพิ่มขึ้นในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3329502/2600-student-hostel-spaces-under-way-match-surging-demand-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านการศึกษาได้รับใบสมัครมากกว่า 10 ใบเพื่อเปลี่ยนอาคารพาณิชย์และโรงแรมให้เป็นพื้นที่หอพัก 2,600 แห่งซึ่งเป็นการย้ายเพื่อตอบสนองความต้องการที่เพิ่มขึ้นหลังจากเพิ่มขีดความสามารถสำหรับนักเรียนนอกท้องถิ่นในสถาบันอุดมศึกษาของฮ่องกงเป็นร้อยละ 50 รัฐมนตรีว่าการกระทรวงศึกษาธิการคริสตินชอยยุกลินกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าเธอได้รับการสนับสนุนจากการตอบสนองต่อโครงการ “โฮสเทลในเมือง”</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 05:39:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">86f2cd6f6d1d6309539015f01cff6441847bbf1d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/bae0102d-bcc2-435f-995f-777792a25466_754849cc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บิลคอลเซ็นเตอร์สหรัฐขู่การบูมเอาท์ซอร์ส 3 หมื่นล้านดอลลาร์สหรัฐ (US $ 3 หมื่นล้านบาท) ของฟิลิปปินส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3329438/us-call-centre-act-threatens-philippines-us30-billion-outsourcing-boom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่พลบค่ำตั้งรกรากอยู่เหนือแองเจลิสซิตีจัสตินคูนานันก็เตรียมตัวสำหรับคืนที่ยาวนานอีกคืนหนึ่งในขณะที่ฟิลิปปินส์ที่เหลือหลับเขาเข้าร่วมกับเพื่อนร่วมชาติหลายล้านคนที่ขับเคลื่อนอุตสาหกรรมระดับโลกซึ่งตอนนี้กำลังเผชิญกับภัยคุกคามจากทั้งวอชิงตันและซิลิคอนวัลเลย์ในอีกเก้าชั่วโมงข้างหน้าชายวัย 33 ปีจะติดต่อฝ่ายบริการลูกค้าสำหรับบริษัทที่ตั้งอยู่ในสหรัฐอเมริกากะกลางคืนคือ gruelli</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 05:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca176567b33adaa1d2908e50efc5783deb52aa65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/203c4637-1b7f-44ee-a3b4-02896c3e7ca2_6eb218bd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
