<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แหล่งข่าวกล่าวว่าไมครอนจะยุติธุรกิจชิปหน่วยความจำเซิร์ฟเวอร์ในประเทศจีนหลังจากถูกแบน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3329379/micron-cease-supply-server-memory-chips-data-centres-china-after-ban-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทคโนโลยีไมครอนวางแผนที่จะหยุดการจัดหาชิปหน่วยความจำเซิร์ฟเวอร์ไปยังศูนย์ข้อมูลในประเทศจีนหลังจากที่ธุรกิจล้มเหลวในการกู้คืนจากการห้ามของรัฐบาลในปี 2023 เกี่ยวกับผลิตภัณฑ์ในโครงสร้างพื้นฐานที่สำคัญของจีนตามที่คนสองคนสรุปเกี่ยวกับการตัดสินใจไมครอนเป็นชิปเมกเกอร์คนแรกของสหรัฐอเมริกาที่ตกเป็นเป้าหมายของปักกิ่งซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่ถูกมองว่าเป็นการกลั่นแกล้งสำหรับชุดของขอบถนนโดยวอชิงตันที่มุ่งเป้าไปที่การขัดขวาง</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 07:01:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0bd47f2c8740eefda8212a8586d102a8b3f6a65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/564aaa0e-e5fa-40c4-ae09-c678b7cb5e09_3dd00f07.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คดีข่มขืนและฆาตกรรมในโรงเรียนของมาเลเซียกระตุ้นให้ยุติวัฒนธรรมการปกปิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3329373/malaysias-rape-and-murder-cases-schools-spur-calls-end-cover-culture?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกิจกรรมนักศึกษาได้เรียกร้องให้รัฐบาลมาเลเซียเพิ่มเงินทุนเพื่อเพิ่มความปลอดภัยและความโปร่งใสในโรงเรียนหลังจากเหตุการณ์ความรุนแรงและการกลั่นแกล้งล่าสุดที่สร้างความตกใจให้กับประเทศและบังคับให้กระทรวงการศึกษายอมรับวัฒนธรรมการปกปิดคดีแก๊งข่มขืนและฆาตกรรมสองคดีในโรงเรียนสามแห่งในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาได้กระตุ้นความกลัวของผู้ปกครองที่มีต่อบุตรหลานของพวกเขา</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 07:00:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9da2445745d7bea19198b052ac6160835cdb6488</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/166bca0e-9bf7-47b8-9e44-df7d32f84aaa_2ed5fcf5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเสนอราคาของอินโดนีเซียที่จะจัดส่งทุเรียนตรงไปยังประเทศจีนนั่งบนเครื่องทำความเย็นสุขาภิบาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3328793/indonesias-bid-ship-durians-straight-china-rides-refrigeration-sanitation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความตั้งใจของอินโดนีเซียที่จะส่งออกทุเรียนโดยตรงไปยังประเทศจีนเพื่อแสวงหาผลกำไรที่สูงขึ้นจะขึ้นอยู่กับการเรียนรู้มาตรฐานด้านสุขอนามัยและการจัดเก็บแบบโซ่เย็นที่ประเทศตัวกลางได้ให้ไว้จนถึงปัจจุบันนักวิเคราะห์กล่าว Sudaryono รองรัฐมนตรีว่าการกระทรวงเกษตรของหมู่เกาะในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ได้ประกาศว่าอินโดนีเซียกำลัง "แสวงหาโอกาสอย่างแข็งขัน" ในการส่งออกโดยตรงไปยังประเทศจีนในลักษณะของ</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 07:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56c710bdee342afb315acfa81d02499eca0f2b83</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/de1c171e-029b-44c3-b8a4-d62144a999e8_5e5408d8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นจับกุมชายในคดีหนังโป๊ AI ครั้งแรกที่เกี่ยวข้องกับการปลอมแปลงคนดัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3329378/japan-arrests-man-first-ai-porn-case-involving-deepfakes-j-pop-idols-and-actresses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจโตเกียวได้จับกุมชายคนหนึ่งที่ถูกกล่าวหาว่าใช้ปัญญาประดิษฐ์ในการสร้างและขายภาพปลอมที่ชัดเจนของดาราหญิงในสิ่งที่สื่อท้องถิ่นเรียกว่าคดีอาญาครั้งแรกของญี่ปุ่นที่เกี่ยวข้องกับภาพลามกอนาจารที่สร้างโดย AI ซึ่งแสดงให้เห็นถึงบุคคลสาธารณะ Hiroya Yokoi ผู้ต้องสงสัยวัย 31 ปีจากเมือง Akita ทางตะวันออกเฉียงเหนือของญี่ปุ่นยอมรับว่าเขาเริ่มทำ Deepfakes เพื่อหารายได้เสริม</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 07:00:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec5105c12fa04a7faed97ed5f0d850a96e2f3ebd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/da0b0882-7ef8-4d41-ac2c-a30b162f8260_9930482d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หึ่งคู่: เซี่ยงไฮ้กำลังจมลงในขณะที่ระดับน้ำทะเลเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329369/double-whammy-shanghai-sinking-while-sea-level-rises-fast?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เซี่ยงไฮ้กำลังจมลงในขณะที่ระดับน้ำทะเลตามแนวชายฝั่งของจีนเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วซึ่งเร็วที่สุดในรอบ 4,000 ปีซึ่งอาจเป็นภัยคุกคามต่อศูนย์กลางทางการเงินของจีนและห่วงโซ่อุปทานทั่วโลกนักวิทยาศาสตร์เตือนในการศึกษาใหม่จีนเผชิญกับภัยคุกคามสองเท่าจากทะเลที่เพิ่มสูงขึ้นเนื่องจากเมืองที่ใหญ่ที่สุดและสำคัญที่สุดทางเศรษฐกิจจำนวนมากกระจุกตัวอยู่ในเขตสามเหลี่ยมปากแม่น้ำซึ่งเป็นพื้นที่ราบใกล้กับน้ำพวกเขาเรา</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:49:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdd96de4b411c6a778160ddf8a1a8f2ff388d1e6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/4eeeafeb-9f26-4a6e-8b70-4f1eefc3d42c_f7ae3008.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
