<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หัวหน้าตำรวจมาเลเซียกระตุ้นให้มีการทำไม้เท้าในโรงเรียนมากขึ้นทำให้เกิดการสูญเสีย ‘ปัจจัยความกลัว’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3334473/malaysian-police-chief-urges-more-caning-schools-rues-loss-fear-factor?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บัญชาการตำรวจมาเลเซียได้เรียกร้องให้มีการบังคับใช้ไม้เท้าในโรงเรียนในวงกว้างโดยอ้างว่า "ปัจจัยความกลัว" ในหมู่นักเรียนได้กัดเซาะในช่วงเวลาที่เหตุการณ์ความรุนแรงรวมถึงการเสียชีวิตที่เกี่ยวข้องกับการกลั่นแกล้งกำลังสร้างความตื่นตัวในประเทศ Shazeli Kahar ผู้บัญชาการตำรวจรัฐสลังงอร์กล่าวว่าไม้เท้าควรได้รับการพิจารณาในลักษณะที่เป็นขั้นตอนและ "ควบคุม" เพื่อป้องกันการล่วงละเมิดครูและจำเป็นต้องโฆษณา</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:02:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">110bd752b0e6cf7e1cb53d768b3fd31959d2e3df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/b831d15b-25dc-4bfa-bf56-8f53d34a960c_a3bf1652.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปกปิดอุบัติเหตุเรือมรณะเผยให้เห็นการทุจริตในอุตสาหกรรมประมงของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3334455/deadly-boat-accident-cover-reveals-corruption-chinas-fishing-industry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่รัฐบาลท้องถิ่นในภาคตะวันออกเฉียงเหนือของจีนถูกกล่าวหาว่าปกปิดอุบัติเหตุเรือประมงและป้องกันไม่ให้เจ้าของเรือโทรหาตำรวจเพื่อขอความช่วยเหลือและการสืบสวนที่จุดประกายจากเหตุการณ์นี้ได้เปิดเผยถึงคดีทุจริตหลายคดีที่เกี่ยวข้องกับความปลอดภัยในอุตสาหกรรมการประมงอุบัติเหตุเกิดขึ้นเมื่อวันที่ 10 พฤศจิกายนเรือที่จดทะเบียนใน Yingkou จังหวัดเหลียวหนิงล่มในขณะที่ลูกเรือ</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2df4b8ef862a3f0bd20f52027ea557186dc7c65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/2c5d0f49-285c-4881-82f7-0274ae622376_eb17d87c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ก่อตั้งชานมจีนทำเองแต่งงานกับทายาทพลังงานแสงอาทิตย์ที่ร่ำรวย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3334192/self-made-china-milk-tea-entrepreneur-marries-wealthy-solar-heiress-captures-public-attention?utm_source=rss_feed</link>
      <description>งานแต่งงานที่กำลังจะมาถึงของผู้ก่อตั้งบริษัทชานมที่มีชื่อเสียงจากพื้นหลังรากหญ้าและลูกสาวของครอบครัวที่ร่ำรวยซึ่งเป็นเจ้าของบริษัทพลังงานแสงอาทิตย์ชั้นนำได้ดึงดูดประชาชนชาวจีนและกำลังเป็นที่นิยมในโลกออนไลน์ Zhang Junjie ผู้อยู่เบื้องหลังแบรนด์ชานมจีน Chagee และเจ้าสาวของเขา Gao Haichun ซึ่งพ่อแม่ของเขาเป็นผู้ก่อตั้ง Trina Solar จะเฉลิมฉลอง n ของพวกเขา</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ff21f9c06bf535d73fd377782ca84b8c6473cde</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/4aa49a2b-296b-4b27-9e0c-b65d71e0e152_cfd0227f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ประสบภัยน้ำท่วมชาวไทยที่ถูกงูพิษกัดรอการช่วยเหลือ 32 ชั่วโมง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3334471/thai-flood-victim-bitten-deadly-snake-waits-32-hours-rescue?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม่ชาวไทยที่ถูกงูพิษกัดต้องทนรอการช่วยเหลืออย่างสิ้นหวังเป็นเวลา 32 ชั่วโมงหลังจากติดอยู่กับน้ำท่วมที่สร้างความเสียหายให้กับภาคใต้ของประเทศไทยมานานกว่าหนึ่งสัปดาห์หญิงสาวที่ติดอยู่ในบ้านของเธอที่จมอยู่ใต้น้ำหาดใหญ่หันมาใช้โซเชียลมีเดียในเวลา 03.00 น. ของวันพุธหลังจากความเจ็บปวดตลอด 24 ชั่วโมงเธอและแฟนของเธอได้ใช้เวลาในวันก่อนหน้านี้เรียกหน่วยงานกู้ภัยอย่างน้อย 10 แห่งแต่น้ำท่วม</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 05:52:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85fab18a27115907e45ce7e345c4a2ba4531b542</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/ba6edf6b-3911-4300-9bc5-758a4c826beb_5a5515bc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พันธบัตรดอลลาร์ฮ่องกงจะพุ่งขึ้นอย่างต่อเนื่องหลังจากทำสถิติ 42,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐต่อปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3334467/surge-hong-kong-dollar-bonds-continue-after-record-us42-billion-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าการออกพันธบัตรสกุลเงินดอลลาร์ฮ่องกงมีความพร้อมที่จะขยายตัวตามสถิติการให้บริการเนื่องจากการผ่อนคลายอัตราดอกเบี้ยในท้องถิ่นดึงดูดผู้ออกพันธบัตรมากขึ้นในขณะที่แนวโน้มการกระจายการลงทุนทั่วโลกยังคงมีอยู่การออกทั้งหมดในสกุลเงินของเมืองมีมูลค่าสูงถึง 331 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (42.6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) จนถึงปีนี้เกือบร้อยละ 37 สูงกว่ายอดรวมทั้งปีของปี 2024 ที่ 242 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง “The Hong</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 05:35:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3efb6cb262572d9a3d8acf0abb7dfb7c79480c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/624380e0-290a-4453-b779-ed0ef5642002_8da21696.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
