<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>D’Angelo นักร้องอาร์แอนด์บีเจ้าของรางวัลแกรมมี่เสียชีวิตในวัย 51 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329030/grammy-winning-rb-singer-dangelo-dies-51?utm_source=rss_feed</link>
      <description>D’Angelo นักร้องอาร์แอนด์บีที่ได้รับรางวัลแกรมมี่ซึ่งได้รับการยอมรับจากเสียงที่ไพเราะแต่นุ่มนวลของเขาและได้รับความสนใจในกระแสหลักด้วยมิวสิควิดีโอเพลง "Untitled (How Does It Feel )" ที่ไม่มีเสื้อเขาอายุ 51 ปีนักร้องชื่อจริงคือ Michael Eugene Archer เสียชีวิตเมื่อวันอังคารตามคำให้การของครอบครัวครอบครัวของนักร้องยืนยันในแถลงการณ์เมื่อวันอังคารว่าเขาเสียชีวิตหลังจากโปรลอน</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 17:19:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">52e78a556ba871a4abdbf2299f3de57f218250aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/1870078a-c000-40c0-bf78-becef50b81be_fb78f916.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหราชอาณาจักรและสหรัฐอเมริกาคว่ำบาตรเครือข่ายการหลอกลวงในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ที่แสวงประโยชน์จากแรงงานที่ตกเป็นเหยื่อการค้ามนุษย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3329029/uk-and-us-sanction-southeast-asian-scam-networks-exploiting-trafficked-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหราชอาณาจักรและสหรัฐอเมริกาเมื่อวันอังคารได้คว่ำบาตรเครือข่ายข้ามชาติในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ที่ถูกกล่าวหาว่าดำเนินการ "ศูนย์หลอกลวง" ออนไลน์ขนาดใหญ่ที่ใช้แรงงานที่ตกเป็นเหยื่อการค้ามนุษย์เพื่อฉ้อโกงผู้เสียหายทั่วโลกรัฐบาลอังกฤษกล่าวว่าศูนย์ที่ตั้งอยู่ในกัมพูชาเมียนมาร์และทั่วทั้งภูมิภาคใช้โฆษณางานปลอมเพื่อล่อให้แรงงานที่ถูกบังคับให้กระทำการฉ้อโกงออนไลน์ภายใต้</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 16:57:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de9bd8211ec7259837061bb6a681fb4fd0fc8cc6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/d0403eca-dc60-4ef5-b12b-e1f6d25371f7_b4ff6491.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เลวร้ายที่สุดตลอดกาล ': ทรัมป์กระแทกนิตยสารไทม์ลงบนภาพถ่ายที่ไม่ประจบประแจง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329024/trump-slams-time-magazine-over-super-bad-photo-maybe-worst-all-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันอังคารว่าเขาชอบเรื่องราวของนิตยสารไทม์เกี่ยวกับความพยายามเพื่อสันติภาพในตะวันออกกลางของเขาแต่ก็แสดงความโกรธแค้นเกี่ยวกับรูปถ่ายที่จะไปกับมันบ่นว่ามัน "หายไป" ผมของเขา “นิตยสารไทม์เขียนเรื่องราวเกี่ยวกับฉันไว้ค่อนข้างดีแต่ภาพนั้นอาจเป็นภาพที่เลวร้ายที่สุดตลอดกาล” ประธานาธิบดีสหรัฐเขียนไว้ในโซเชียลมีเดีย “พวกเขา ‘หายตัวไป’ ผมของฉันและจากนั้นก็มีบางอย่างลอยอยู่</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 16:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64a1b85406d2764e9aa7805b525abb25d0589f83</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/4f274f16-099f-40b0-96c7-5b95b209d0cb_26af75c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจค็อบคัมซีอีโอ MTR Corp ชาวฮ่องกงได้รับการแต่งตั้งให้เป็นประธานบริษัทรถไฟยักษ์ใหญ่คนต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3329025/hong-kong-mtr-corp-ceo-jacob-kam-named-next-chairman-rail-giant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jacob Kam Chak-pui ซีอีโอของ MTR Corporation ของฮ่องกงจะเข้ามากุมบังเหียนในฐานะประธานตั้งแต่เดือนมกราคมปีหน้าโดยได้รับมอบหมายให้เป็นผู้นำบริษัทรถไฟยักษ์ใหญ่ที่มีโมเมนตัมเพิ่มขึ้นเพื่อส่งเสริมการพัฒนาของเมืองและการบูรณาการกับจีนแผ่นดินใหญ่รัฐบาลซึ่งเป็นผู้ถือหุ้นรายใหญ่ของบริษัทที่มีส่วนได้เสียประมาณร้อยละ 75 ประกาศเลื่อนตำแหน่งเมื่อวันอังคารโดยกล่าวว่า KAM อายุ 63 ปีจะสืบทอดตำแหน่งต่อจาก Rex Auye</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 15:21:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ecfbcbfdb655af6c103700a12ae5cd9cdb7ed511</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/6ca7b30c-1614-4fd8-9449-f0a65da8219c_786f46ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหาวิทยาลัยปักกิ่งกำลังเติมเต็มการผลักดันอาวุธไฮเปอร์โซนิคของจีนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3328999/how-peking-university-fuelling-chinas-hypersonic-weapons-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สื่อของรัฐจีนได้เปิดเผยเป็นครั้งแรกว่ามหาวิทยาลัยปักกิ่งซึ่งเป็นหนึ่งในสถาบันที่มีชื่อเสียงที่สุดของประเทศได้มีส่วนร่วมในการพัฒนาอาวุธไฮเปอร์โซนิคของจีนอย่างไรบุคคลสำคัญในการทำงานของมหาวิทยาลัยในสาขานี้คือ Huang Lin ศาสตราจารย์จากภาควิชากลศาสตร์และวิทยาศาสตร์วิศวกรรมที่ได้ทำการวิจัยยานยนต์ไฮเปอร์โซนิคในช่วงสองทศวรรษที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f4d123c744134ff94687352c6e0b5587034ffbb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/005610bc-8f23-461a-88d5-6793d97d18e2_454223e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
