<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อันวาร์ของมาเลเซียเผชิญกับ ‘ความต้องการที่จะชนะ’ การเลือกตั้งในซาบาห์ในการเสนอราคาเพื่อขยายฐานของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328119/malaysias-anwar-faces-need-win-election-sabah-bid-expand-his-base?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การสำรวจความคิดเห็นของรัฐซาบาห์ได้รับการคาดหวังว่าจะเป็นมาตรวัดที่สำคัญของความนิยมของนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมของมาเลเซียนอกเหนือจากฐานดั้งเดิมของเขาในคาบสมุทรนักวิเคราะห์กล่าวว่าเมื่อประเทศเข้าสู่ฤดูการเลือกตั้งด้วยความกลัวต่อการชะลอตัวทางเศรษฐกิจความไม่มั่นคงในการทำงานและสงครามทางวัฒนธรรม Hajiji Noor รัฐมนตรีว่าการกระทรวงซาบาห์ประกาศยุบการชุมนุมของรัฐในวันจันทร์เพื่อปูทางไปสู่</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 09:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61874e978795f933fb51dd6684b9e14b238d44ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/3a842db1-8487-4119-8688-eaa18f5cfb9c_ec92e056.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Sungrow ยักษ์ใหญ่ด้านอินเวอร์เตอร์พลังงานแสงอาทิตย์และการจัดเก็บพลังงานของจีนแสวงหา IPO ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3328118/chinese-solar-inverter-and-energy-storage-giant-sungrow-seeks-hong-kong-ipo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sungrow Power Supply ซึ่งเป็นผู้ผลิตอินเวอร์เตอร์พลังงานแสงอาทิตย์และระบบจัดเก็บพลังงานรายใหญ่ที่สุดในโลกได้เข้าร่วมกับบริษัทจีนแผ่นดินใหญ่จำนวนมากที่ต้องการลอยตัวหุ้นในฮ่องกงโดยใช้ประโยชน์จากการเติบโตของตลาดหุ้นของเมือง Sungrow ตั้งอยู่ในเหอเฟย์เมืองหลวงของมณฑลอันฮุยทางตะวันออกเป็นผู้นำโลกด้วยความจุสะสม 870 กิกะวัตต์ของอินเวอร์เตอร์ – อุปกรณ์ที่</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:42:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1bb861be2496964b52a10a47e48d7d773788a291</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/d72be508-d829-4737-a9ed-07955b39ea45_42d025d5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาร์กอสของฟิลิปปินส์เป็นพันธมิตรกับหน่วยเฝ้าระวังการทุจริตท่ามกลางเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับน้ำท่วม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3328116/philippines-marcos-names-ally-corruption-watchdog-post-amid-flood-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ferdinand Marcos Jnr ประธานาธิบดีฟิลิปปินส์ได้แต่งตั้งพันธมิตรเพื่อเป็นผู้นำในการเฝ้าระวังการต่อต้านการทุจริตที่เป็นอิสระของประเทศในขณะที่การบริหารงานของเขายังคงดำเนินต่อไปในการปราบปรามการทุจริตในโครงการโครงสร้างพื้นฐานในฐานะผู้ตรวจการแผ่นดินเลขานุการยุติธรรม Jesus Crispin Remulla ได้รับการ “คาดหวังว่าจะส่งเสริมความโปร่งใสเสริมสร้างมาตรการต่อต้านการทุจริตและตรวจสอบให้แน่ใจว่าความยุติธรรมได้รับการบริหารอย่างเป็นธรรมและมีประสิทธิภาพ</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:36:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">249f7f7ce711626a5ebc8c2173269545bfe96ccd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/e3a0319b-6135-458d-8a4d-76b744c151a0_2e0c437f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกำลังขับเคลื่อนอนาคตพลังงานสีเขียวในขณะที่สหรัฐถูกแช่แข็งในอดีต</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3328038/china-driving-green-energy-future-while-us-frozen-past?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สุนทรพจน์ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาที่สหประชาชาติเมื่อเดือนที่แล้วจะถูกมองว่าเป็นช่วงเวลาลุ่มน้ำที่เส้นทางพลังงานของอเมริกาและจีนแตกต่างกันอย่างไม่อาจย้อนกลับได้ในขณะที่จีนเป็นผู้นำของโลกในการเปลี่ยนผ่านพลังงานสีเขียวสหรัฐอเมริกามีความเสี่ยงที่จะถูกล่ามโซ่ไว้กับเชื้อเพลิงฟอสซิลในช่วงห้าปีที่ผ่านมาการเพิ่มพลังงานหมุนเวียนประจำปีเพิ่มขึ้นมากกว่าสองเท่าจากต่ำกว่า 300 กิกะวัตต์ (GW) ใน 2</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:35:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb74a3f36b25664eb9e55fb2cd13dec456344e7f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/06ccfa67-a214-4f41-a808-a53c85d5a0c8_0c856908.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลง ‘Pukpuk‘ ของออสเตรเลียกับปาปัวนิวกินีมีความหมายต่อมหาสมุทรแปซิฟิกอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328115/what-australias-pukpuk-pact-png-means-pacific?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บทใหม่ในความมั่นคงของแปซิฟิกเริ่มต้นขึ้นในสัปดาห์นี้ขณะที่ออสเตรเลียและปาปัวนิวกินีได้ลงนามในข้อตกลงการป้องกันร่วมกันที่ดึงประเทศเมลานีเซียที่มีความสำคัญทางยุทธศาสตร์แต่มีความผันผวนเข้าสู่เขตอิทธิพลของแคนเบอร์ราในขณะที่จีนเฝ้าดูอย่างใกล้ชิด “สนธิสัญญาพุกพุก” ซึ่งลงนามในกรุงแคนเบอร์ราเมื่อวันจันทร์โดยแอนโธนีแอลเบเนียนายกรัฐมนตรีออสเตรเลียและเจมส์มาราคู่บ้านคู่เมืองปาปัวนิวกินี</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:27:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d85b0045d461a3ece65ab8e919017b3133779d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/719827f7-d3dd-49d2-9fdd-e71e7c5ea883_f20d2815.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
