<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อุตสาหกรรมอวกาศของญี่ปุ่นจะกลับมาได้อย่างไรหลังจากความล้มเหลวของจรวด H3</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3337907/how-japans-space-industry-can-regain-thrust-after-h3-rocket-failure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความล้มเหลวของจรวดล่าสุดของญี่ปุ่นทำให้เกิดการค้นหาจิตวิญญาณและฟื้นคืนชีพขึ้นมาอีกครั้งการถกเถียงเกี่ยวกับว่าโครงการอวกาศของประเทศซึ่งกำหนดไว้อย่างยาวนานโดยความระมัดระวังและความก้าวหน้าที่เพิ่มขึ้นมีความพร้อมสำหรับตลาดที่ให้รางวัลความเร็วการทำซ้ำและความอดทนต่อความล้มเหลวหรือไม่เมื่อวันจันทร์จรวด H3 ที่สร้างขึ้นในประเทศซึ่งเป็นเครื่องยิงเรือธงใหม่ของญี่ปุ่นล้มเหลวทำให้ประเทศสูญเสียดาวเทียมและการวาดภาพ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 02:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6bc95dec891fec432f349bb9ae75724e6206460</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/0c6d1660-a329-4113-bd20-edf069fb799d_269956bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักพัฒนาซอฟต์แวร์ชาวฮ่องกงทดสอบความต้องการที่พักสุดหรูพร้อมการเปิดตัวใหม่บนเดอะพีค</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3337885/hong-kong-developers-test-demand-ultra-luxury-homes-new-launch-peak?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักพัฒนาอสังหาริมทรัพย์ในฮ่องกงกำลังนำบ้านถ้วยรางวัลใหม่ออกสู่ตลาดเนื่องจาก Wharf Holdings เริ่มการประกวดราคาในวันศุกร์สำหรับคฤหาสน์ 3 หลังที่โครงการ Plantation Road ที่หรูหราเป็นพิเศษบน The Peak การประกวดราคาครั้งนี้ถือเป็นหนึ่งในข้อเสนอที่พักสุดหรูที่ได้รับการจับตามองอย่างใกล้ชิดที่สุดในปี 2025 หลังจากการทำธุรกรรมที่มีมูลค่าสูงล่าสุดซึ่งชี้ให้เห็นถึงความเชื่อมั่นในตลาดใหม่ท่ามกลางความมั่งคั่งข</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 02:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">adc7c96e5c2d576853ca75ef4c8fae2b452c868e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/4b16beab-1bf5-40ae-9bb5-de187538959f_7263e673.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อะไรต่อไปสำหรับ LAI ของไต้หวันในขณะที่การเพิ่มการป้องกัน 37 พันล้านดอลลาร์สหรัฐถูกแช่แข็งโดย KMT พันธมิตร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337851/what-next-taiwans-lai-us37-billion-defence-boost-frozen-kmt-allies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนการของ William Lai Ching-te ผู้นำไต้หวันที่จะผลักดันแผนการใช้จ่ายทางทหารพิเศษมูลค่า 1.2 ล้านล้านเหรียญไต้หวัน (37,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ได้ถูกโยนลงไปในลิมโบ้เนื่องจากการปะทะกันทางการเมืองทวีความรุนแรงมากขึ้นกว่าการปฏิรูปการคลังและการตัดสินของศาลที่เป็นที่ถกเถียงกันสภานิติบัญญัติที่ควบคุมโดยฝ่ายค้านของไต้หวันได้ปิดกั้น "พระราชบัญญัติพิเศษว่าด้วยการเสริมสร้างความยืดหยุ่นในการป้องกันและขีดความสามารถในการทำสงครามอสมมาตร" ที่เสนอโดยคณะรัฐมนตรี</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">597c946e8384e05b285fdac7f05f2b94df97e223</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/7cd6c029-cd97-4d39-b4ca-1f2e73458581_79965f8d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความกล้าหาญที่เงียบสงบของคนธรรมดาสามารถสร้างโลกใหม่ในภาวะวิกฤตได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3337493/quiet-courage-ordinary-people-can-rebuild-world-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกชายของฉันซึ่งอายุเกือบสี่ขวบได้หมกมุ่นอยู่กับจักรวาลเมื่อไม่นานมานี้เขาสามารถท่องดาวเคราะห์ของระบบสุริยะและบอกทุกคนที่จะฟังว่าดาวพลูโตซึ่งเป็นที่ชื่นชอบของเขาเคยเป็นดาวเคราะห์แต่ได้รับการจัดประเภทใหม่ให้เป็น "ดาวเคราะห์แคระ" ในปี 2006 ตอนนี้เขามีความรู้สึกของขนาดและขนาดเขาได้พัฒนานิสัยในการเปรียบเทียบทุกอย่าง: มดมีขนาดเล็กกว่าใบไม้โลกมีขนาดเล็กกว่า</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17d7594bb661782a171aa6cd8d02482146bf8674</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/53eb8eda-beec-4e58-8fd6-6529854c305b_fa726d1e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนงานชาวฮ่องกง 5,000 คนไม่ได้ทำงานเนื่องจากระบบความปลอดภัยสุทธิของนั่งร้านใหม่มีถึง 200 โครงการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337887/5000-hong-kong-workers-idle-new-scaffold-net-safety-regime-hits-200-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งเดือนหลังจากไฟไหม้ศาลหวังฟุกอุตสาหกรรมการก่อสร้างของฮ่องกงก็หยุดการซ่อมแซมอาคารกว่า 200 แห่งด้วยระบบความปลอดภัยแบบนั่งร้านในส่วนที่สามของซีรีส์ Edith Lin และ Vivian Au รายงานเกี่ยวกับการเรียกร้องให้ซัพพลายเออร์ที่ได้รับการรับรองการทดสอบอย่างรวดเร็วและการยกเครื่องความรับผิดชอบที่กว้างขึ้นนี่คือส่วนที่ 1 และ 2 อุตสาหกรรมการก่อสร้างของฮ่องกงถูกโยนลงไปในความไม่แน่นอน</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 01:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8203e9e966767d7c75208c4101bd36a0e9822e42</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/6dc0ba25-946e-4c58-994c-d61a1fef1f60_21740adb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
