<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การรณรงค์ต่อต้านการทุจริตของจีนเรียกร้องเจ้าหน้าที่ทหารระดับสูงอีก 3 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3337937/chinas-anti-corruption-campaign-claims-3-more-top-military-officers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายทหารระดับสูงของจีนอีกสามคนถูกขับออกจากสภานิติบัญญัติแห่งชาติกลายเป็นคนล่าสุดที่ตกเป็นเหยื่อของการรณรงค์ต่อต้านการทุจริตที่กวาดล้างกองทัพคณะกรรมการประจำสภาประชาชนแห่งชาติกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าได้ขับไล่นายหวังเหรินหัวหัวหน้าคณะกรรมาธิการการเมืองและกฎหมายของคณะกรรมาธิการการทหารส่วนกลางนายจางหงเผิงการเมือง</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 08:59:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e911c7f58c63f4bef3c5ea566406a7b025551475</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/20fc43dc-bc36-4155-8b79-31abf293819a_8bd78486.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักกฎหมายชาวฮ่องกง Starry Lee กล่าวว่าบทบาท NPC ไม่ขัดแย้งกับตำแหน่งประธาน Legco</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3337936/hong-kong-lawmaker-starry-lee-says-npc-role-not-conflict-legco-presidency?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกฎหมายชาวฮ่องกง Starry Lee Wai-king ได้กล่าวว่าบทบาทของเธอในฐานะตัวแทนขององค์กรนิติบัญญัติชั้นนำของจีนไม่ขัดแย้งกับประธานสภานิติบัญญัติเนื่องจากเธอต้องการรวมนักกฎหมายและปรับการทำงานของพวกเขาให้สอดคล้องกับเป้าหมายระดับชาติ Lee ซึ่งเป็นสมาชิกของคณะกรรมการประจำสภาประชาชนแห่งชาติ (NPC) กำลังตอบคำถามเกี่ยวกับว่าเธอจะแสวงหาตำแหน่งประธานของสายการบินหรือไม่</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 08:35:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4d8e9827169a4a723a55207f9edbc398caf1ae6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/5d140bad-4d62-44ca-87cf-62ea93636888_9988b871.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเปรียบภารกิจ AI ของทรัมป์กับโครงการแมนฮัตตันเป็นเรื่องผิดพลาดอย่างน่าเศร้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3337800/likening-trumps-ai-mission-manhattan-project-sadly-mistaken?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเมื่อเดือนที่แล้วได้ลงนามในคำสั่งบริหารสำหรับ "ภารกิจปฐมกาล" ซึ่งเป็นการรณรงค์ระดับชาติเพื่อใช้ปัญญาประดิษฐ์ (AI) เพื่อเพิ่มความก้าวหน้าทางวิทยาศาสตร์ในส่วนการเปิดตัวภารกิจได้รับการอธิบายอย่างชัดเจนว่า “เทียบเคียงได้กับความเร่งด่วนและความทะเยอทะยานในโครงการแมนฮัตตัน” การเปรียบเทียบน่าสนใจแต่ก็ทำให้เข้าใจผิดเมื่อมองแวบแรกลำดับจะทำให้เกิดจินตนาการ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 08:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">198d21057048a623cd69e66c40f01fa627947894</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/54b562df-d9fb-4bd3-81b9-20856ac267c8_a58c6b2e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเตรียมเปิดตัว ‘ช่องพิเศษ‘ สำหรับข้อมูลทางชีวภาพที่ละเอียดอ่อนข้ามพรมแดน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3337934/hong-kong-launch-special-channel-cross-border-sensitive-biological-data?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงเตรียมเปิดช่องทางพิเศษในปีหน้าเพื่ออนุญาตให้ตัวอย่างและข้อมูลทางชีวภาพที่ละเอียดอ่อนของจีนแผ่นดินใหญ่ข้าม "เขตความร่วมมือด้านนวัตกรรม" ระหว่างเมืองและเซินเจิ้นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกล่าวรัฐมนตรีว่าการกระทรวงนวัตกรรมเทคโนโลยีและอุตสาหกรรมซุนดงกล่าวในรายการโทรทัศน์เมื่อวันอาทิตย์ว่าเจ้าหน้าที่ได้กำหนดขอบเขตของ g เฉพาะไว้อย่างชัดเจนแล้ว</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 08:03:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e152b543a302df13c04428d7e22d9c66e0c9356f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/101c3664-adce-4970-835d-3b2847174f34_27e8c6eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แอลจีเรียจะช่วยจีนอุดช่องว่างของแร่เหล็กและเพิ่มอำนาจการกำหนดราคาได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337896/how-algeria-could-help-china-plug-iron-ore-gaps-and-gain-pricing-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในใจกลางทะเลทรายซาฮาราของแอลจีเรีย China Railway Construction Corporation (CRCC) ยักษ์ใหญ่ของรัฐจีนได้วางเส้นทางบนสะพาน PK330 ซึ่งเป็นจุดเชื่อมต่อสุดท้ายและสำคัญในทางรถไฟสายใหม่ที่ออกแบบมาเพื่อปลดล็อกความมั่งคั่งทางแร่ของประเทศสะพาน 6 กม. (3.7 ไมล์) เป็นส่วนหนึ่งของทางรถไฟ 950 กม. ที่เชื่อมโยงแหล่งแร่เหล็ก Gara Djebilet ในจังหวัด Tindouf ทางตะวันตกเฉียงใต้กับอุตสาหกรรม</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 08:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">abed2f7ec5cd24f9a2c85296114661bc320448ff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/c52d1751-09f5-4359-b278-69572aa80803_3582d202.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
