<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รถไฟชนกับเครนในรถไฟขบวนที่ 4 ของสเปนตกในหนึ่งสัปดาห์บาดเจ็บ 4 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340891/train-collides-crane-spains-fourth-rail-crash-week-four-injured?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รถไฟไปกลับที่ทำงานขัดข้องกับเครนก่อสร้างในภาคตะวันออกเฉียงใต้ของสเปนทำให้มีผู้ได้รับบาดเจ็บหลายคนรวมถึงผู้ประกาศข่าวของรัฐที่ร้ายแรงรายหนึ่งรายงานเมื่อวันพฤหัสบดี TVE กล่าวว่าอุบัติเหตุที่เกิดขึ้นในการ์ตาเฮนาในภูมิภาคมูร์เซีย ‍ เกิดขึ้นหลังจากการชนกันของรถไฟความเร็วสูงเมื่อวันอาทิตย์ในภูมิภาคอันดาลูเซียตอนใต้ซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 43 คนและเกิดอุบัติเหตุทางรถไฟอีกครั้ง</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:06:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22697f5f8cf88f53341986bf61985528d05d7658</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/cdd53820-6b92-4c87-93cc-d18016d37ac8_448a2bd1.jpg?itok=34FKJb7F&amp;v=1769090511" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พายุมรณะในเอเธนส์ทำให้ฝนตกหกเดือนในวันเดียว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340888/deadly-storm-athens-dumps-six-months-rain-single-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พายุร้ายแรงในสัปดาห์นี้ทำให้กรุงเอเธนส์เมืองหลวงของกรีซมีฝนตกเกือบหกเดือนภายในเวลาไม่ถึงหนึ่งวันผู้เชี่ยวชาญด้านสภาพอากาศอันดับต้นๆของประเทศกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีพายุในวันพุธพัดถล่มประเทศและทำให้มีผู้เสียชีวิต 2 รายโดยทีมงานภัยพิบัติใช้เวลาวันพฤหัสบดีในการเก็บกวาดเศษขยะ Kostas Lagouvardos ผู้อำนวยการวิจัยของหอดูดาวแห่งชาติในเอเธนส์กล่าวว่าปรากฏการณ์สภาพอากาศ "สุดขั้ว" มี</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:49:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e87825f0c2f7cdf423e51978379c2f86cc97d4c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/b5c1c001-5af3-424e-8fb2-4100071b1ba5_6e08e8c0.jpg?itok=kPhg1KhE&amp;v=1769089688" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่มีการสับเปลี่ยนตู้ของฮ่องกงจนกว่าหัววัดเปลวไฟไทโปจะถูกห่อหุ้ม: แหล่งข้อมูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3340886/no-hong-kong-cabinet-reshuffle-until-tai-po-blaze-probe-wraps-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การสับเปลี่ยนคณะรัฐมนตรีใดๆที่อาจเกิดขึ้นในฮ่องกงจะเกิดขึ้นหลังจากการสอบสวนเปลวไฟไทโปที่อันตรายถึงชีวิตแล้วแหล่งข่าวได้บอกกับสำนักข่าวหลังจากรายงานจากสื่อที่ชี้ให้เห็นว่ารัฐมนตรีสองคนได้รับการแต่งตั้งให้ลงจากตำแหน่งโฆษกรัฐบาลเมื่อวันพฤหัสบดีไม่ได้ปฏิเสธรายงานที่ชี้ให้เห็นว่าเลขาธิการฝ่ายที่อยู่อาศัยวินนี่โฮวิงยินและเลขาธิการฝ่ายรัฐธรรมนูญและกิจการแผ่นดินใหญ่ Eri</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:36:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">77919953347bc3c1977098b96607c3cbeb88a35f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/490457cc-ad5c-43d9-8c15-b7fe7317069e_c059e5f5.jpg?itok=166OHdcM&amp;v=1769088653" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>John Lee จากฮ่องกงต้องการติดตามการเติบโตของภาคธุรกิจ I&amp;T อย่างรวดเร็วแล้วแผนคืออะไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3340885/hong-kongs-john-lee-wants-fast-track-it-sector-growth-so-whats-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำของฮ่องกงได้ให้คำมั่นว่าจะเร่งการเติบโตของนวัตกรรมและเทคโนโลยี (I&amp;T) ในวงจรการพัฒนาผลิตภัณฑ์โดยการปรับปรุงเส้นทางจากห้องปฏิบัติการสู่ตลาดรวมถึงการใช้กลยุทธ์ "เครื่องยนต์คู่" ที่เป็นพันธมิตรกับอุตสาหกรรมการเงินประธานบริหาร John Lee Ka-chiu ได้ให้คำมั่นสัญญาในพิธีเมื่อวันพฤหัสบดีซึ่งเป็นวันครบรอบ 10 ปีของ Hong Kong Academy of Sciences ในปีพ.</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:26:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5060998b5b5672c57d90aba6c0539dd9223e7d6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/805222cf-9331-4122-9075-b180badf9b18_ed69fd23.jpg?itok=vkqoC3F8&amp;v=1769088418" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>J -20 ของจีน 1,000 คนสามารถท้าทายการครองอำนาจของสหรัฐในอินโดแปซิฟิกได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3340871/how-1000-chinese-j-20s-could-challenge-us-dominance-indo-pacific?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภายในปี 2030 จีนสามารถใช้เครื่องบินขับไล่เจ -20 รุ่นที่ห้าได้ประมาณ 1,000 เครื่องซึ่งอาจเป็นการท้าทายการคาดการณ์พลังงานทางอากาศของสหรัฐและพันธมิตรใกล้กับห่วงโซ่เกาะแรกตามข้อมูลจากถังความคิดของอังกฤษรายงานในเดือนนี้โดย Royal United Services Institute (RUSI) ที่ตั้งอยู่ในกรุงลอนดอนพบว่า "เพิ่มขึ้นอย่างมาก" ในช่วงห้าปีที่ผ่านมาในความสามารถของจีนในการโต้แย้งอำนาจทางอากาศตะวันตก</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">99212d1e0f3995c8c7003723dbed02c5c91db17b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/43d569dc-bc39-400a-91a9-1abc8caa9b90_7798c634.jpg?itok=D9E8V_z5&amp;v=1769080983" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
