<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Xi ของจีนตั้งเป้าที่จะเป็นเจ้าภาพให้กับทรัมป์ที่อ่อนแอหลังจากที่ศาลฎีกาสหรัฐล้มเหลวหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344217/chinas-xi-set-host-weakened-trump-after-us-supreme-court-tariffs-setback?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาอาจพบว่าตัวเองใช้อำนาจต่อรองน้อยลงเมื่อเขามุ่งหน้าไปยังประเทศจีนในกรณีที่ศาลฎีกามีคำวินิจฉัยที่คว่ำนโยบายภาษีที่เป็นลายเซ็นของเขานักวิเคราะห์และผู้ส่งออกของจีนกล่าวพวกเขากล่าวว่าการตัดสินใจของศาลอาจทำให้ตำแหน่งการเจรจาต่อรองของทรัมป์อ่อนลงกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนในขณะที่อาจเสนอข่าวดีระยะสั้นสำหรับผู้ส่งออกที่เชื่อมโยงกับสหรัฐในประเทศจีน</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 12:03:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f7ff5acdd1618fe87186b8283cc2edcbe7c8a9f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/e25211f3-1ac7-41d2-813a-42f864a8fbef_8b315ee7.jpg?itok=_Nh-B6ZG&amp;v=1771673337" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ป่วยวัณโรคของมาเลเซียเพิ่มขึ้นสูงกว่า 3,000 รายกระทรวงสาธารณสุขตั้งธงความเสี่ยง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3344216/malaysias-tuberculosis-cases-rise-above-3000-health-ministry-flags-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ชาวมาเลเซียแห่กันไปที่ตลาดสดรอมฎอนและทำลายการชุมนุมอย่างรวดเร็วกระทรวงสาธารณสุขกำลังเตือนให้ประชาชนสังเกตข้อควรระวังเกี่ยวกับวัณโรค (TB) โดยเฉพาะอย่างยิ่งในพื้นที่แออัดและปิดล้อมในแถลงการณ์ที่ออกเมื่อวันเสาร์กระทรวงกล่าวว่ามีรายงานผู้ป่วยวัณโรครายใหม่ทั้งหมด 596 รายทั่วประเทศในช่วงสัปดาห์ที่หกของการระบาดคำแถลงกล่าวว่าการตรวจพบครั้งล่าสุดนำมาซึ่ง cumu</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 11:04:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d79ae6ad2fd86c0633b4bbad696ca5969aeb3e8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/297dd5ac-c783-4267-aa28-eb40f47e8220_58a8f6b4.jpg?itok=-eLWG2Dq&amp;v=1771671850" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สุนัขจิ้งจอกอาร์กติก 2 ตัวสุดท้ายของฮ่องกงโอเชียนพาร์คตายปิดชั่วคราว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3344215/hong-kong-ocean-parks-last-2-arctic-foxes-die-den-temporarily-closed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ocean Park ของฮ่องกงได้ปิด Arctic Fox Den ชั่วคราวหลังจากสัตว์สองตัวสุดท้ายที่เหลืออยู่ในกรง "Siu Go" และ "Trinity" เสียชีวิตด้วยโรคชราสวนสนุกประกาศเมื่อวันเสาร์ว่า Siu Go และ Trinity เสียชีวิตแล้วเมื่ออายุ 11 ปีไม่ได้ระบุว่ามีการเสียชีวิตเมื่อใด “ทีมดูแลสัตว์และสัตวแพทย์ของอุทยานเฝ้าติดตามสุขภาพของสุนัขจิ้งจอกอาร์กติกแต่ละตัวอย่างใกล้ชิดตลอดทั้งปีพ.</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 10:15:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab3ac58739d578b034f2ccf126054b2c386da90d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/413b70dc-a1b2-4124-b5dc-25cdd86601e1_d8ea734e.jpg?itok=4taIeuvy&amp;v=1771668949" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>30 คนในอิหร่านต้องรับโทษประหารชีวิตหลังการประท้วงแอมเนสตี้กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344214/30-people-iran-face-death-penalty-after-protests-amnesty-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มสิทธิมนุษยชนแอมเนสตี้อินเตอร์เนชั่นแนลกล่าวว่าประชาชนอย่างน้อย 30 คนในอิหร่านกำลังเผชิญกับโทษประหารชีวิตที่เกี่ยวข้องกับการประท้วงครั้งใหญ่ในประเทศเมื่อเร็วๆนี้องค์กรรายงานเมื่อวันศุกร์ว่ามีการตัดสินประหารชีวิตไปแล้ว 8 รายในคดีอื่นๆอีก 22 คดีต่อหน้าศาลชายสองคนยังเป็นผู้เยาว์แอมเนสตี้กล่าวตุลาการอิหร่านยังไม่ได้ยืนยันอย่างเป็นทางการ</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 10:12:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">477f7a12a704fe055803470f90e82cb464b70a55</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/0f3f4682-41ff-4a0d-aee5-19639249497b_7246d7ab.jpg?itok=jCMclc4B&amp;v=1771668718" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเข้าแถวยิงเป็นสถิติที่ HK $ 200 ล้านมาร์คซิกซ์เสมอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3344213/hongkongers-line-shot-record-hk200-million-mark-six-draw?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คิวสแน็คเกิดขึ้นที่สาขาการพนันทั่วฮ่องกงในวันเสาร์ขณะที่ผู้อยู่อาศัยตีตั๋วเป็นสถิติการจับสโนว์บอลมาร์กซิกซ์ 200 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (25.6 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ภายในเวลา 17.50 น. มูลค่าการซื้อขายสำหรับปีของสโนว์บอลม้าอยู่ที่ 316.44 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงคิดเป็น 5.07 เท่าของมูลค่าการซื้อขายรวมของ 62.4 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงที่บันทึกไว้สำหรับการจับรางวัลก่อนหน้านี้เมื่อต้นสัปดาห์ FIR 200 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 10:04:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ce4559f17ff31bc6fa45cff7ea9f79ef4f0003d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/d49a9a90-e6d3-45dd-a0f7-de56a851a84e_45d4266c.jpg?itok=xs1wjPuS&amp;v=1771668257" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
