<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ทิ้งเป้าหมายการลดค่านิวเคลียสของเกาหลีเหนือบอกใบ้การพูดคุยกับคิม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3335605/trump-drops-north-korea-denuclearisation-goal-2026-hints-talks-kim-jong-un?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนปฏิบัติการด้านความมั่นคงระดับโลกฉบับใหม่ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯได้ลดการอ้างอิงถึงการปลดอาวุธนิวเคลียร์ของเกาหลีเหนือเพื่อเป็นเป้าหมายในการเพิ่มการคาดการณ์ว่าวอชิงตันอาจทำมุมเพื่อเพิ่มโอกาสในการพัฒนาทางการทูตกับเปียงยางในปี 2026 เป้าหมายในการยุติภัยคุกคามทางนิวเคลียร์ของเกาหลีเหนือมีอย่างต่อเนื่องในยุทธศาสตร์ความมั่นคงแห่งชาติของประธานาธิบดีสหรัฐทุกคนนับตั้งแต่การเกิดขึ้นของ P</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 09:13:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24bf9bd1ec120b351c7693979eadf34a5852eb80</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/bfe7399e-e080-4b5b-a403-9add7931f471_34e230ef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เหมือนตลาด ': โบรกเกอร์แต่งงานชาวจีนตามล่าหาเจ้าสาวในเนปาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3335584/chinese-marriage-brokers-find-new-hunting-ground-nepal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงดึกของคืนหนึ่งทางตอนใต้ของเนปาลเมื่อเดือนที่แล้วเสียงกระซิบที่แพร่กระจายของงานแต่งงานที่ผิดปกติที่เกิดขึ้นภายในบ้านที่สงบเสงี่ยมเด็กหญิงอายุ 18 ปีกำลังจะแต่งงานกับชาวจีนอายุเกือบสองเท่าของเธอแมตช์นี้ผิดกฎหมายอายุขั้นต่ำในการแต่งงานของเนปาลคือ 20 ปีและเยาวชนของเจ้าสาวสร้างความตื่นตระหนกให้กับผู้พบเห็นตำรวจถูกเรียกและพิธีในเขตบาราก็หยุดลงอย่างรวดเร็วแต่จ.</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 09:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bfbcd7b4900b6ac8a5c86483c2949857c504c26f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/4bf9e9c3-82b7-4bf5-a491-adb0160ad5d4_6e64fdaf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การลดลงของราคาที่อยู่อาศัยที่เหมาะสมในเอเชียแสดงให้เห็นว่าไม่มีสัญญาณของการชะลอตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3335554/asias-housing-affordability-squeeze-shows-no-signs-slowing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทุกไตรมาสไนท์แฟรงค์จะเผยแพร่ดัชนีติดตามการเคลื่อนไหวของราคาที่อยู่อาศัยหลักและค่าเช่าในเมืองชั้นนำทั่วโลกแม้ว่าดัชนีจะเป็นเพียงภาพรวมที่ควรได้รับการปฏิบัติด้วยความระมัดระวังเนื่องจากความแตกต่างอย่างมีนัยสำคัญในประสิทธิภาพของตลาดย่อยภายในเมืองแต่ผลการวิจัยก็เผยให้เห็นในตลาดการขายห้าในหกเมืองที่มี GRO ที่เร็วที่สุด</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:31:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e6b145a0c2731d07986fd114cfba18dbebc32e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/41e48716-6967-47ec-9097-cb8f13c815c4_1f5db778.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทประกันในฮ่องกงย้ายไปช่วยผู้ประสบอัคคีภัยเรียกร้องค่าสินไหมทดแทน 12,000 กรมธรรม์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3335594/hong-kong-insurers-mobilise-help-fire-victims-claim-payouts-12000-policies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานประกันภัยของฮ่องกงได้สั่งให้บริษัทประกันภัยเคลื่อนย้ายอย่างรวดเร็วเพื่อช่วยเหลือผู้ประสบภัยจากเหตุเพลิงไหม้ไทโปโดยติดต่อผู้ถือกรมธรรม์โดยตรงเพื่อช่วยเรียกร้องค่าสินไหมทดแทนสำหรับกรมธรรม์ประกันภัยประมาณ 12,000 กรมธรรม์ตามที่ซีอีโอ Clement Cheung Wan-ching กล่าวเมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมา Cheung ได้อัพเดทตัวเลขกรมธรรม์ประกันภัยที่ได้รับผลกระทบจากเปลวไฟ 43 ชั่วโมงที่เริ่มขึ้นเมื่อวันที่ 26 พฤศจิกายนที่ศาล Wang Fuk กล่าวว่า</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:15:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3b3e4da67ade24d2b7763758e0c0d9b48376718</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/3b2edc10-b994-4be5-b1ca-e51f69e6fa6d_b3d7ecd8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เชื้อราในห้องปฏิบัติการของจีนผลิตโปรตีนคล้ายเนื้อสัตว์ต้นทุนต่ำเพื่อทดแทนฟาร์มไก่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335590/chinas-lab-fungus-produces-low-cost-meat-protein-replace-chicken-farms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์จีนได้ดัดแปลงพันธุกรรมเชื้อราที่ใช้กันทั่วไปในการผลิตทดแทนเนื้อสัตว์เพื่อให้เป็นแหล่งโปรตีนที่เป็นมิตรกับสิ่งแวดล้อมมากยิ่งขึ้นกว่าไก่ซึ่งเป็นหนึ่งในสัตว์ที่เลี้ยงที่มีผลกระทบต่อสิ่งแวดล้อมน้อยที่สุดทีมงานใช้การแก้ไขยีนที่ใช้ CRISPR เพื่อดัดแปลง Fusarium venenatum ปรับปรุงประสิทธิภาพการผลิตและลดผลกระทบต่อสิ่งแวดล้อม</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 07:59:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5208fecb87b04accbd1b66e675f9c1f8cdf5dd7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/f52261b5-2812-4183-8ca3-84e737798c38_65678282.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
