<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ในขณะที่สหรัฐมีปัญหากับความสามารถในการจ่ายความเชื่อมั่นของผู้บริโภคหลีกเลี่ยงจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3338234/us-struggles-affordability-consumer-confidence-eludes-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในคำที่สะท้อนมากที่สุดในสหรัฐอเมริกาในปัจจุบันคือ "ราคาไม่แพง" ดูเหมือนว่าราคาจะสูงขึ้นเรื่อยๆไม่ว่าจะเป็นค่าเช่าและค่าสาธารณูปโภคไปจนถึงร้านขายของชำและค่ารักษาพยาบาลคำนี้ช่วยให้พรรคเดโมแครตชนะการเลือกตั้งท้องถิ่นนอกจากนี้ยังกลายเป็นเป้าหมายที่ชื่นชอบของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในการชุมนุมที่เพนซิลเวเนียเมื่อเดือนที่แล้วประธานาธิบดีสหรัฐได้ยกเลิกการพูดคุยเรื่องราคาไม่แพงในฐานะพรรคเดโมแครต “</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:09:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6abb33726551702bc60ddd8dae75ff22710b5286</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/6b88a143-7568-4ef1-b891-2abd3b533b97_deaf598c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิตชิปสัญญาชั้นนำของจีนแสวงหาการเข้าซื้อกิจการท่ามกลางการขับเคลื่อนเศรษฐกิจพอเพียงของปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3338551/chinas-top-contract-chipmakers-pursue-acquisitions-amid-beijings-self-sufficiency-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hua Hong Semiconductor ผู้ผลิตชิปสัญญาฉบับที่ 2 ของจีนในวันพุธประกาศการเข้าซื้อกิจการโรงหล่อน้องสาวในเซี่ยงไฮ้หลายวันหลังจากที่ผู้นำตลาด Semiconductor Manufacturing International Corp (SMIC) กล่าวว่าจะเข้าควบคุมบริษัทย่อยอย่างเต็มที่ธุรกรรมบิ๊กทิกเก็ตเหล่านั้น – 8.27 พันล้านหยวน (US $ 1.2 พันล้าน) สำหรับฮั่วหงและ 40.6 พันล้านหยวนสำหรับ SMIC – ส่งสัญญาณรอบใหม่ของค</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd2995971f96aa54a097be55124aa00bbe8fecdc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/6953295b-a9a5-40cd-8769-f6d53da73540_0ca0280a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความแตกแยกทางการทูตของจีน: พรมแดงสำหรับเกาหลีใต้ไหล่เย็นสำหรับบริษัทญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3338540/chinas-diplomatic-divide-red-carpet-south-korea-cold-shoulder-japanese-firms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่แถวทางการทูตเห็นผู้บริหารบริษัทญี่ปุ่นระงับการเยือนจีนรัฐบาลจีนเตรียมที่จะเปิดตัวพรมแดงสำหรับผู้นำธุรกิจของเกาหลีใต้ที่เดินทางมาพร้อมกับประธานาธิบดีลีแจมุงในการเยี่ยมชมของรัฐเริ่มตั้งแต่วันอาทิตย์การต้อนรับที่แตกต่างกันเน้นให้เห็นว่าภูมิรัฐศาสตร์กำลังปรับเปลี่ยนความสัมพันธ์ขององค์กรในเอเชียตะวันออกอย่างไรนักวิเคราะห์คาดว่าจะมีแรงเสียดทานอย่างต่อเนื่องระหว่างปักกิ่งและโตเกียวในปี 2026</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad3cfccd1c6692dc40f3f821faaf36e946befb69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/7e2c8304-6276-4e03-bffc-92bb04a31316_3b00c66e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเยือนรัฐของจีนโดยลีของเกาหลีใต้จะ ‘ผลักดันการยกเลิกการวิเคราะห์ยุติการห้ามเพาะเลี้ยง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338558/china-state-visit-south-koreas-lee-will-push-denuclearisation-end-culture-ban?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีลีแจ - มยองแห่งเกาหลีใต้จะขอความช่วยเหลือจากรัฐบาลจีนเกี่ยวกับการแยกตัวของคาบสมุทรเกาหลีและกดปุ่มยกเลิกการห้ามเผยแพร่เนื้อหาทางวัฒนธรรมอย่างไม่เป็นทางการเมื่อเขาเดินทางไปเยือนจีนในสัปดาห์หน้าตามรายงานของกรุงโซลการเดินทางสี่วันของลีตั้งแต่วันอาทิตย์จะทำให้เขาเป็นประธานาธิบดีเกาหลีใต้คนแรกที่ไปเยือนจีนตั้งแต่ปี 2019 ลีจะเดินทางไปปักกิ่งเป็นครั้งแรกซึ่งเขาอยู่ที่นี่</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:37:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a413796a7087d86d753572805f7eed06135cfc05</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/4fe4e9bc-79e1-44ff-a20d-19893f6f260d_cae091c9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลง Netflix-Warner จุดประกายความกังวลในภาคความบันเทิงของอินเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3338556/indias-entertainment-sector-eyes-netflix-warner-deal-fears-impact?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเทคโอเวอร์วอร์เนอร์บราเดอร์สดิสคัฟเวอรีมูลค่า 72,000 ล้านดอลลาร์ของ Netflix กำลังสร้างความกังวลให้กับภาคบันเทิงของอินเดียโดยผู้เล่นในท้องถิ่นเตือนว่าข้อตกลงนี้อาจเร่งการเปลี่ยนแปลงจากโรงภาพยนตร์และทำให้การแข่งขันในพื้นที่สตรีมมิ่งรุนแรงขึ้นข้อตกลงนี้ซึ่งเป็นหนึ่งในอุตสาหกรรมบันเทิงที่ใหญ่ที่สุดในโลกในรอบหลายปีคาดว่าจะช่วยเสริมความแข็งแกร่งให้กับตำแหน่งของ Netflix ในอันดับต้นๆของ</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:31:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9fee1fea1fefcf3d867625cdbfe7f163f3f03ea7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/6cebd450-8c71-4c58-82fd-acba3e040c2c_cdc3a01e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
