<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หน่วยงานต่อต้านการสอดแนมของจีนเตือนการประมูลจากต่างประเทศเพื่อลักลอบนำเข้าแร่ธาตุที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3327101/chinas-anti-spy-agency-warns-foreign-bids-smuggle-key-minerals-resource-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานต่อต้านการก่อการร้ายชั้นนำของจีนได้เตือนถึงความพยายามจากต่างประเทศที่จะหลีกเลี่ยงการควบคุมการส่งออกของจีนเพื่อให้ได้แร่ธาตุที่หายากที่จำเป็นสำหรับการใช้งานทางทหารที่ทันสมัยทรัพยากรนี้ยังเป็นหัวใจสำคัญในการผลักดันการพึ่งพาตนเองของจีนท่ามกลางการแข่งขันทางอำนาจที่รุนแรงกับสหรัฐอเมริกาคำเตือนจากกระทรวงความมั่นคงของรัฐเมื่อวันเสาร์เกิดขึ้นเนื่องจากพบว่ามีการลักลอบนำเข้าพยานหลักฐานสองครั้ง</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 13:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c20c00c9774168d0322f2c5db80a18927858f37c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/0c440793-0e14-405a-923f-df13906851ba_1b98b096.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เดนมาร์กยืนยันการพบเห็นโดรนใหม่ที่ฐานทัพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327107/denmark-confirms-new-drone-sightings-including-its-biggest-military-base?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โดรนที่ไม่ระบุตัวตนบินอยู่เหนือสถานที่ทางทหารของเดนมาร์กรวมถึงฐานทัพที่ใหญ่ที่สุดในชั่วข้ามคืนหลังจากการพบเห็นก่อนหน้านี้ที่โคเปนเฮเกนเรียกว่า "การโจมตีแบบไฮบริด" ซึ่งบ่งบอกถึงการมีส่วนร่วมของรัสเซียที่เป็นไปได้นอกจากนี้นอร์เวย์เพื่อนบ้านยังกำลังตรวจสอบ “การพบโดรนที่เป็นไปได้” ในช่วงต้นวันเสาร์ใกล้กับฐานทัพที่ใหญ่ที่สุดคือออร์แลนด์ที่มีเครื่องบินขับไล่ F -35 จอดอยู่โคเปนเฮเกน WIL</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 12:35:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">053d1e322400e9641d716de680c62df37a2631d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/940fc74e-5a1e-4169-af0b-b2a6ad1833dd_356ef669.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านเรียกคืนผู้แทนไปยังสหราชอาณาจักรฝรั่งเศสเยอรมนีหลังจากข้อเสนอของสหประชาชาติที่ได้รับการสนับสนุนจากจีนล้มเหลว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327091/iran-recalls-envoys-uk-france-and-germany-after-china-backed-un-resolution-fails?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิหร่านได้เรียกคืนเอกอัครราชทูตของตนไปยังอังกฤษฝรั่งเศสและเยอรมนีตามรายงานของสื่อของรัฐการเคลื่อนไหวดังกล่าวเกิดขึ้นหลายชั่วโมงหลังจากที่คณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติลงมติสนับสนุนโดยจีนและรัสเซียที่พยายามป้องกันไม่ให้มีการปรับมาตรการคว่ำบาตรทั่วโลกต่อสาธารณรัฐอิสลามจีนและรัสเซียจัดทำร่างมติเมื่อวันศุกร์โดยมีวัตถุประสงค์เพื่อหยุดกลไก snapback ภายใต้ Joint Comprehe</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 12:14:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">616c9d7bb22554f60ee3ff373179dd97d8e50b93</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/b583362b-150b-457a-9c32-57cd289dfa9f_124785cf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงที่ถูกจับได้ว่าใช้คุณสมบัติที่น่าสงสัยสำหรับการเข้าเมืองของแคนาดา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3327105/hongkongers-caught-using-suspicious-qualifications-canadian-immigration?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงหลายคนสมัครเส้นทางการเข้าเมืองของแคนาดาโดยใช้วุฒิการศึกษาที่ได้รับอย่างผิดกฎหมายรวมถึงผู้สมัครที่พบว่าจบหลักสูตรหนึ่งปีในช่วงวันหยุดสุดสัปดาห์เพียงสองวันตามเอกสารของศาลคดีนี้ปรากฏในเอกสารจากศาลรัฐบาลกลางของแคนาดาซึ่งได้ปฏิเสธผู้ขอใบอนุญาตทำงานแบบเปิดอย่างน้อยเจ็ดรายจากฮ่องกงเนื่องจากน่าสงสัย</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 11:56:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c4f89993d0895367a4e12d2bf5c30238cdc28d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/2f3c1a01-336e-430f-a9f7-c7832829cb10_9924cf59.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านยันมาตรการคว่ำบาตร ‘สแน็ปแบ็ค' ของสหประชาชาติท่ามกลางแรงกดดันด้านอาหารความกังวลเกี่ยวกับสงคราม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327104/hungrier-and-more-anxious-iran-awaits-un-snapback-sanctions-over-nuclear-programme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เนื่องจากเศรษฐกิจที่ไม่เอื้ออำนวยของอิหร่านได้รับการสนับสนุนในวันเสาร์สำหรับการปรับเปลี่ยนมาตรการคว่ำบาตรของสหประชาชาติเกี่ยวกับโครงการนิวเคลียร์คนธรรมดาทั่วไปที่พบว่าตัวเองมีราคาสูงขึ้นจากอาหารที่พวกเขาต้องการเพื่อความอยู่รอดและกังวลเกี่ยวกับอนาคตของพวกเขาสกุลเงินเรียลของอิหร่านอยู่ในระดับต่ำสุดเป็นประวัติการณ์แล้วเพิ่มแรงกดดันต่อราคาอาหารและทำให้ชีวิตประจำวันมีความท้าทายมากขึ้น</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 11:35:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d1e20ae1050b6f6e500d4691de622c608a14cc56</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/01d3cc6b-2e2f-4a62-9d01-da56ef67f4b7_3fa17dfc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
