<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บทบาทของ ISS ยักษ์ใหญ่ด้านการจัดการที่พักในอสังหาริมทรัพย์ฮ่องกงที่ลุกเป็นไฟคืออะไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334814/what-role-property-management-firm-iss-hong-kong-estate-ravaged-deadly-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทยักษ์ใหญ่ด้านการจัดการทรัพย์สินระดับโลกที่มีส่วนร่วมในการกำกับดูแลการประกวดราคาเพื่อความปลอดภัยจากอัคคีภัยและทำหน้าที่เป็นส่วนติดต่อระหว่างผู้อยู่อาศัยและผู้รับเหมาปรับปรุงที่คฤหาสน์ Wang Fuk Court ที่มีชะตากรรมไม่ดีของฮ่องกงได้ทำลายความเงียบในวันจันทร์เพื่อแสดงความเสียใจแต่ปฏิเสธที่จะแสดงความคิดเห็นเกี่ยวกับการมีส่วนร่วมของตน ISS EastPoint ซึ่งเป็นบริษัทย่อยของ ISS ในเดนมาร์กเป็นหนึ่งในบุคคลสำคัญที่มีบทบาทสำคัญ</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f284734a3217bda05f0954fad4fee2b3bb8fe110</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/b2e111e2-86ce-4fdf-9989-d8e6202829a3_92ceef6f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความบาดหมางทางการทูตปักกิ่ง - โตเกียวทำให้เสน่ห์ของญี่ปุ่นสำหรับความมั่งคั่งและความสามารถของจีนลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3334789/beijing-tokyo-diplomatic-feud-dims-japans-allure-chinese-wealth-and-talent?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชนชั้นกลางที่ร่ำรวยของจีนบางคนกำลังผ่อนคลายการเดิมพันในญี่ปุ่นการเบิกเงินในอสังหาริมทรัพย์และแผนการย้ายถิ่นฐานในขณะที่การทูตโดดเด่นเชิญชวนให้รอและดูอารมณ์ในจุดหมายปลายทางที่ครั้งหนึ่งเคยร้อนสำหรับเงินทุนและความสามารถการกลับตัวตามความตึงเครียดที่ทวีความรุนแรงขึ้นจากคำพูดของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นซานาเอะทาคาอิจิที่มีต่อไต้หวันเมื่อเดือนที่แล้วตัวกลางรายงานการเพิ่มขึ้นของการทำกำไร</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a5f17da027bd8834269228a97a3de2116e7aee6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/2ac603cc-e7f7-4f09-b5fd-869e69551588_121fd84a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คิมอวดโฉมลูกสาวขีปนาวุธขณะที่เกาหลีเหนือจ้องมองเครื่องบินเจ็ตรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334766/north-koreas-kim-flaunts-daughter-air-power-hunt-russian-fighter-jets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกสาวของคิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือได้รับความสนใจเมื่อปลายสัปดาห์ที่แล้วในงานแสดงทางทหารที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าเกี่ยวกับการวางแผนการสืบทอดตำแหน่งและการสกัดสัมปทานจากรัสเซียเช่นเดียวกับการเปิดตัวขีปนาวุธใหม่งานฉลองครบรอบ 80 ปีของกองทัพอากาศเกาหลีเหนือพิธีในวันศุกร์ดูเหมือนจะมีจุดประสงค์อื่นอีกสองประการ: การกด RUS</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca98ec81acecee50900943d527ae48a5a343da68</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/fd520bed-bc79-443d-aae9-6efdd4e927cf_c5e391aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zelensky กล่าวว่า ‘ไม่ยุติธรรม’ ที่จะกีดกันยุโรปจากการเจรจาฟื้นฟูยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334825/zelensky-says-not-fair-exclude-europe-ukraine-reconstruction-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky เมื่อวันจันทร์กล่าวว่า "ไม่ยุติธรรม" ที่จะแยกพันธมิตรยุโรปออกจากการเจรจาฟื้นฟูยูเครนเนื่องจากความพยายามในการยุติสงครามกับรัสเซียเข้าไปอย่างเต็มที่ “ประเด็นเรื่องเงินการฟื้นฟูในความคิดของฉันฉันพูดอย่างตรงไปตรงมาและเราพูดถึงเรื่องนี้อย่างไม่ต้องสงสัยหากไม่มีคู่ค้าในยุโรปมันก็ไม่ใช่เรื่องง่ายที่จะยอมรับมันเป็นเรื่องยากเพราะเดือนพ.</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 23:54:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">679e10fac64e804f63f8c4d6e1d361184194baff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/5f20edcc-5b6f-4f35-94cb-df4fba75f712_e826bf3a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้าของจีนโพสต์ยอดขายเป็นตัวเอกก่อนที่แรงจูงใจจะหมดลงในปีหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3334805/chinas-ev-makers-post-electrifying-sales-incentives-are-phased-out-next-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบรถยนต์ไฟฟ้า (EV) ของจีนอย่างน้อยสามรายเขียนบันทึกยอดขายรายเดือนอีกครั้งในเดือนพฤศจิกายนเนื่องจากผู้บริโภครีบไปยังตัวแทนจำหน่ายก่อนที่จะหยุดพักภาษีและเงินอุดหนุนจะถูกยกเลิกตั้งแต่วันที่ 1 มกราคมอย่างไรก็ตามนักวิเคราะห์และตัวแทนจำหน่ายคาดว่าการส่งมอบจะลดลงอย่างรวดเร็วในช่วงต้นปีใหม่เมื่อดอกเบี้ยจากการซื้อลดลง Leapmotor ที่ได้รับการสนับสนุนจาก Stellantis ซึ่งเป็นหนึ่งในผู้ผลิต EV ที่ขายได้เร็วที่สุด</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 23:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad6822ff609490fae3dd196ecf7e257e4c3accd2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/c96150de-cf61-40f7-a52d-3bfde7ba3ccf_be4249f4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
