<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การสนับสนุนเยาวชนทำให้ Sanae Takaichi ของญี่ปุ่นอยู่ในเส้นทางที่จะเกิดดินถล่ม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3342349/youth-support-puts-japans-sanae-takaichi-track-landslide?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระเป๋าถือที่เธอถืออยู่ขายหมดแล้วปากกาสีชมพูของเธอแพร่กระจายไปทั่วและแม้แต่ขนมที่เธอโปรดปรานก็เป็นที่ต้องการอย่างมาก: ซานาเอะทาคาอิจิผู้นำวัย 64 ปีของญี่ปุ่นได้จุดประกายความคลั่งไคล้ที่ไม่น่าจะนำโดยเยาวชนซึ่งสามารถผลักดันให้เธอได้รับชัยชนะในการเลือกตั้งครั้งใหญ่ผลสำรวจชี้ให้เห็นว่า sanakatsu หรือที่แปลคร่าวๆว่า “sanamania” สามารถช่วยให้นายกรัฐมนตรีหญิงคนแรกของญี่ปุ่นมีอำนาจเด็ดขาดในการเลือกตั้งทั่วไปในวันอาทิตย์</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 07:31:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a636a4a52cb02f62ce702af8bc4b6062d3f697a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/15f7a010-0773-4fa8-a912-b6cc7d8b5cb0_6a0e774a.jpg?itok=1_QQ0X8o&amp;v=1770190313" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พลังงานสีเขียวที่สามารถใช้ประโยชน์ได้ของทิเบตสามารถตอบสนองความต้องการด้านพลังงานของจีน: การสำรวจอย่างเป็นทางการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3342334/tibets-exploitable-green-power-could-meet-chinas-energy-needs-official-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แหล่งพลังงานแสงอาทิตย์พลังงานลมและพลังงานน้ำที่สามารถใช้ประโยชน์ได้ของทิเบตเพียงอย่างเดียวสามารถตอบสนองความต้องการด้านพลังงานทั้งหมดของจีนได้ในทางทฤษฎีข้อมูลการสำรวจของรัฐบาลชี้ให้เห็นนักวิจัยจากสมาคมวิศวกรรมไฟฟ้าพลังน้ำแห่งประเทศจีนและบริษัทก่อสร้างไฟฟ้าของรัฐในประเทศจีนกล่าวว่ากำลังการผลิตไฟฟ้าพลังน้ำที่สามารถใช้ประโยชน์ได้ทางเทคนิคในทิเบตอาจสูงถึง 178 กิกะวัตต์และมากกว่า 100GW สำหรับ WIN</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 07:02:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c8ed6f179eac44fcf375748f5ff81f58549774c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/6dee1a3a-3b19-477e-9e64-e5df29dd59b4_c8e28f91.jpg?itok=PAo0Qb6Y&amp;v=1770185663" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘Tesla killer‘ ของ Xiaomi ข้อตกลงภาษีปักกิ่ง - ออตตาวาที่มีแนวโน้มสำหรับตลาดจีน: 7 EV อ่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3342319/xiaomis-tesla-killer-beijing-ottawa-tariff-deal-promising-china-market-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับยานพาหนะไฟฟ้าและพลังงานใหม่ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ผู้ผลิตรถยนต์บินได้ของจีนตั้งเป้าการส่งมอบในปีนี้เนื่องจากการใช้งานของผู้โดยสารใกล้กับประเทศจีนสามารถเห็นรถยนต์บินได้คันแรกเริ่มบรรทุกผู้โดยสารที่จ่ายเงินในปี 2026 เนื่องจากการสนับสนุนจากรัฐบาลและก</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 07:00:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d65e1d955d0ee726f45f9bea67770bb60f3e546</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/5afc769e-9c87-4e00-9379-3b52f62938bb_f257ca94.jpg?itok=KZUHn09Z&amp;v=1770178064" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียไม่ได้ยึดดินแดนใดๆกับอินโดนีเซียอันวาร์ยืนยัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342342/malaysia-did-not-cede-any-land-indonesia-pm-anwar-insists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมของมาเลเซียกล่าวต่อรัฐสภาเมื่อวันพุธว่ารัฐบาลของเขาไม่ได้ตกลงที่จะส่งมอบดินแดนใดๆให้กับประเทศเพื่อนบ้านอินโดนีเซียโดยเรียกร้องสัมปทานดินแดนขนาดใหญ่ "ไม่เป็นความจริง" และ "โกหก" แถวปะทุขึ้นหลังจากที่เจ้าหน้าที่อินโดนีเซียถูกอ้างถึงในสื่อท้องถิ่นว่าบางส่วนของหมู่บ้าน 3 แห่งในเขตปกครอง Nunukan, North Kalimantan ได้รับการกำหนดให้เป็นชาวมาเลเซีย</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 07:00:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8fa60fb75a9981577da6f408f82386a9539e79e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/8d683705-f6f1-411a-9423-5edc86fb72e6_18385593.jpg?itok=ybWfHVn0&amp;v=1770188427" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเพิ่มภาษีในบางภาคส่วนเพื่อเพิ่มการเงิน: การแก้ไขเพียงครั้งเดียวหรือช่วงเวลาที่ยากลำบากข้างหน้า?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3342339/china-raises-taxes-some-sectors-boost-finances-one-fix-or-tough-times-ahead?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเร็วๆนี้รัฐบาลจีนได้กำหนดเป้าหมายมาตรการทางภาษีในอุตสาหกรรมโทรคมนาคมและอุตสาหกรรมอื่นๆหลังจากรายได้ทางการคลังลดลงอย่างรวดเร็วในช่วงปลายปี 2025 เพื่อกระตุ้นการเก็งกำไรของตลาดในการเคลื่อนไหวที่คล้ายกันและมีขนาดใหญ่ขึ้นและกระตุ้นความผันผวนหนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์ตรวจสอบการพัฒนาล่าสุดและสรุปวิธีที่นักเศรษฐศาสตร์มองการเปลี่ยนแปลงรัฐบาลจีนประกาศอะไรบ้าง? ปักกิ่งขยับบูสต์แล้ว</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 06:40:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3eea0b265cf1b28587bed8aa89380a060447435</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/db3e2512-0cf7-4698-a93d-64e99ab9d8a9_0e9e6234.jpg?itok=l7k6fars&amp;v=1770187218" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
