<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คาร์นีย์เดินเส้นแบ่งเขตระหว่างกรุงวอชิงตันปักกิ่งเนื่องจากออตตาวามีน้ำหนักภาษี EV</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3329307/carney-walks-fine-line-between-washington-and-beijing-ottawa-weighs-removing-ev-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายมาร์คคาร์นีย์นายกรัฐมนตรีแคนาดาในวันพฤหัสบดีกล่าวว่าเขาคาดว่าจะได้พบกับผู้นำระดับสูงของจีนใน "เดือนหรือมากกว่านั้น" ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการมีส่วนร่วมอีกครั้งในวงกว้างกับปักกิ่งแต่ปฏิเสธที่จะบอกว่าออตตาวาจะขึ้นภาษีรถยนต์ไฟฟ้าของจีนหรือไม่ “เรากำลังอยู่ในขั้นตอนของการอภิปรายเหล่านั้นในช่วงกว้างของปัญหามากกว่าภาคส่วนเดียวและการซื้อขายเดียว” คาร์นีย์กล่าวที่สื่อมวลชน</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 21:04:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9c8864018dd340fc94b66b10b215a8cc30ea595</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/0dd719fc-d1a2-4967-881b-844599bb5458_7e7df4d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หอการค้าสหรัฐฟ้องรัฐบาลทรัมป์ผ่านค่าธรรมเนียมวีซ่า H -1B 100,000 $ สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329306/us-chamber-commerce-sues-trump-administration-over-us100000-h-1b-visa-fee?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มล็อบบี้ธุรกิจอเมริกันที่ใหญ่ที่สุดยื่นฟ้องเมื่อวันพฤหัสบดีท้าทายค่าธรรมเนียม US $ 100,000 ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ในการขอวีซ่า H -1B ใหม่สำหรับแรงงานต่างชาติที่มีทักษะสูงการฟ้องร้องโดยหอการค้าสหรัฐฯซึ่งระบุว่าเป็นตัวแทนของธุรกิจ 300,000 แห่งเป็นครั้งแรกของกลุ่มที่ต่อต้านรัฐบาลทรัมป์นับตั้งแต่ประธานาธิบดีรีพับลิกันเข้ารับตำแหน่งเป็นสมัยที่สองในเดือนมกราคม</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 20:46:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4aa00e13d614374066674f0d48fdeef62db82bfe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/a1efaa6e-8874-47fc-b281-d25cb531a5c0_bfdc81dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ขู่ว่าจะ ‘เข้าไปฆ่า‘ ฮามาสหากการฆ่าในกาซายังคงดำเนินต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3329305/trump-threatens-go-and-kill-hamas-if-gaza-killings-continue?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐขู่เมื่อวันพฤหัสบดีว่าจะ "เข้าไปฆ่า" ฮามาสหากยังคงฆ่าผู้คนในกาซาต่อไปตามการอ้างอิงที่ชัดเจนถึงการยิงพลเรือนปาเลสไตน์เมื่อเร็วๆนี้หลังจากข้อตกลงหยุดยิงกับอิสราเอลความคิดเห็นของทรัมป์เกิดขึ้นเพียงไม่กี่วันหลังจากที่เขากล่าวว่าการยิงฮามาส – ซึ่งรวมถึงการประหารชีวิตสาธารณะ – "ไม่ได้รบกวนฉันมากนัก" และอธิบายว่าเป็นการฆ่าสมาชิกแก๊ง</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 18:34:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">216729a2ca095630918816b079853c32d6c12d0e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/603b9c8a-dea1-4dd6-94aa-c73a0927480f_464e27a4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สุนัขที่บินอยู่ในห้องเก็บสินค้าจะนับเป็นสัมภาระกฎศาลสูงสุดของสหภาพยุโรป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329304/dogs-flying-cargo-hold-count-baggage-top-eu-court-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลสูงสุดของสหภาพยุโรปตัดสินเมื่อวันพฤหัสบดีว่าสุนัขที่เดินทางในห้องเก็บสินค้าของเครื่องบินถือเป็นสัมภาระซึ่งหมายความว่าสายการบินไม่จำเป็นต้องจ่ายค่าชดเชยที่สูงขึ้นหากสัตว์สูญหายคำตัดสินนี้เกิดจากข้อพิพาทระหว่างสายการบินไอบีเรียของสเปนกับผู้โดยสารที่โมนาสุนัขหายไปก่อนเที่ยวบินจากบัวโนสไอเรสไปยังบาร์เซโลนาในเดือนตุลาคม 2019 สุนัขซึ่งต้องเดินทาง</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 17:29:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4d675fcc351b0af4d3c5e5b2fa57efce2e4d8cd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/fafbef29-92c4-4e74-b39b-aa09d57a39e9_326c685b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ไปพบปูตินในฮังการีขณะที่ยูเครนกดขีปนาวุธโทมาฮอว์ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329302/ukraine-war-trump-speaks-putin-zelensky-presses-missiles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวในวันพฤหัสบดีว่าเขาจะพบกับวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียอีกครั้งเพื่อพยายามยุติสงครามในยูเครนยังไม่ได้กำหนดวันแต่ทรัมป์เขียนบนโซเชียลมีเดียว่าการประชุมจะเกิดขึ้นในบูดาเปสต์ฮังการี “ผมเชื่อว่ามีความคืบหน้าอย่างมากกับการสนทนาทางโทรศัพท์ในวันนี้” ทรัมป์เขียนหลังจากพูดคุยกับปูตินก่อนหน้านี้พวกเขาพบกันที่อลาสก้าในเดือนสิงหาคมซึ่ง</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 16:01:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f186392f1eec1a8117175ded3d65471528d13d26</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/d8dd047c-dfe1-47a0-aef0-376f1fd89ba5_6173dbc8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
