<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Xi เรียกร้องให้มีการปราบปรามศาสนาเพื่อเป็นเส้นทางสู่ความสามัคคีทางชาติพันธุ์และสังคมในประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3327362/xi-calls-religion-crackdown-only-way-ethnic-and-social-harmony-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สื่อของรัฐรายงานว่าประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนได้เรียกร้องให้มีการออกกฎหมายและระเบียบข้อบังคับเพิ่มเติมรวมถึงการบังคับใช้กฎหมายที่เข้มงวดยิ่งขึ้นสำหรับกิจการทางศาสนาเพื่อผลักดันศาสนาที่ไม่เหมาะสมในประเทศ Xi กล่าวในวันจันทร์ในขณะที่เป็นประธานในเซสชั่นการศึกษากลุ่มของเซสชั่นการศึกษา Politburo ของพรรคคอมมิวนิสต์ “การปกครองกิจการศาสนาตามกฎหมายคือ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eaa564bf0d695ca9664c9cad35a175d98da79615</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/dc48eb3c-73e8-481f-918f-1ab716d2defa_72da2d3b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟดับแบบดิจิทัลในอัฟกานิสถานเนื่องจากตาลีบันตัดการเข้าถึงอินเทอร์เน็ตเพื่อหยุด ‘รอง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3327366/afghanistan-faces-digital-blackout-taliban-cuts-internet-access-prevent-vice?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัฟกานิสถานต้องเผชิญกับวันที่สองโดยไม่มีบริการอินเทอร์เน็ตและโทรศัพท์มือถือในวันอังคารหลังจากที่ทางการตาลีบันตัดเครือข่ายใยแก้วนำแสงทางการตาลีบันเริ่มปิดการเชื่อมต่ออินเทอร์เน็ตความเร็วสูงไปยังบางจังหวัดเมื่อต้นเดือนเพื่อป้องกัน "รอง" ในคืนวันจันทร์สัญญาณโทรศัพท์มือถือและบริการอินเทอร์เน็ตค่อยๆอ่อนลงจนกระทั่งการเชื่อมต่อน้อยกว่าร้อยละ 1 ของ ordina</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 07:33:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a55ee7899d57d9349d1c5e9cc7fe79e83267265c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/7c90e6e4-8c5c-4752-9036-7b082a28ec33_e4d47ba9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ใบอนุญาตเติมน้ำมัน: เงินอุดหนุนน้ำมันเชื้อเพลิงใหม่ของมาเลเซียจำกัดเฉพาะผู้ถือบัตรประจำตัวประชาชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3327363/licence-fill-malaysias-new-fuel-subsidy-scheme-limits-access-national-id-holders?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเลเซียได้เปิดตัวโครงการเงินอุดหนุนเชื้อเพลิงที่กำหนดเป้าหมายซึ่งจำกัดประชาชนแต่ละคนให้ใช้น้ำมันลดราคา 300 ลิตรต่อเดือนแทนที่เงินอุดหนุนผ้าห่มที่มีอายุหลายสิบปีซึ่งกลายเป็นจุดวาบไฟทางการเมืองและจุดระบายน้ำทางการคลังมาตรการใหม่ที่เปิดตัวเมื่อวันอังคารถือเป็นการเปลี่ยนแปลงนโยบายครั้งสำคัญโดยฝ่ายบริหารของนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมซึ่งหวังว่ามาตรการนี้จะช่วยลดการลักลอบขนน้ำมันเชื้อเพลิงไปยัง NEI</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 07:12:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8f181e6a3617ec6ca937d53c87f3fa86d6f7c68</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/bc696c50-d570-45ac-b7c4-b11d6c85c78c_11455bbc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปีที่ยิ่งใหญ่ของการเสนอขายหุ้น IPO ของฮ่องกงยังคงดำเนินต่อไปโดยมีแนวโน้มว่ามงกุฎประจำปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3327361/hong-kongs-huge-year-ipos-continues-annual-crown-all-assured?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เงินทุนที่ระดมทุนจากการขายหุ้นใหม่ในฮ่องกงเพิ่มขึ้นร้อยละ 221 ในช่วงเก้าเดือนแรกของปี 2025 ซึ่งช่วยเสริมสร้างความแข็งแกร่งให้กับตลาดหลักทรัพย์ท้องถิ่นในตำแหน่งสูงสุดในการจัดอันดับทั่วโลกในขณะที่นักวิเคราะห์คาดการณ์ว่าตลาดการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนครั้งแรก (IPO) จะยังคงเติบโตได้ดีในปีหน้ารวม 66 บริษัทระดมทุน 23.27 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในคณะกรรมการหลักของตลาดหลักทรัพย์ฮ่องกง d</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 07:02:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">489645e392e9efdce9358eec80d29050924f23b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/b0383e07-dc90-4e47-ab03-5e7015cd9798_3ddae5ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ได้รับบาดเจ็บ 8 รายหลังจากโค้ชฮ่องกงตีสะพานฟุตบริดจ์สูญเสียส่วนหลังคาด้านหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327357/8-injured-after-hong-kong-coach-strikes-footbridge-loses-front-roof-section?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้ได้รับบาดเจ็บอย่างน้อยแปดคนในฮ่องกงหลังจากรถโค้ชชนสะพานเท้าและมีการฉีกหลังคาด้านหน้าออกใกล้กับจุดตรวจ Heung Yuen Wai เมื่อวันอังคารตำรวจได้รับรายงานเมื่อเวลา 12.12 น. หลังจากที่โค้ชขึ้นไปบนถนนเสริมที่เชื่อมโยงกับถนน Lin Ma Hang ใน Ta Kwu Ling และชนเข้ากับด้านล่างของสะพานคนเดินซึ่งอาจเป็นผลมาจากความสูงเกินระยะห่าง</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 06:34:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">02fa57d9fd144ad391ae6e1c5bc372ba0cdd9f88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/bded2fdb-2f76-4626-8339-8951bb501c0b_c4ae90e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
