<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นโยบายการค้าแบบ ‘จ่ายเพื่อเล่น’ ของทรัมป์กำหนดนโยบายที่เป็นอันตราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3321950/trumps-pay-play-trade-policy-sets-dangerous-precedent?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อสงสัยใดๆที่ค้างอยู่เกี่ยวกับขอบเขตที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้เขียนกฎการค้าโลกขึ้นใหม่ควรได้รับการวางไว้เพื่อพักผ่อนโดยมีรายงานว่าชิปยักษ์ใหญ่ Nvidia และ AMD ได้ตกลงที่จะจ่ายเงินให้กับรัฐบาลสหรัฐอเมริการ้อยละ 15 ของรายได้จากการขายชิปในประเทศจีนการชำระเงินเป็น quid pro quo สำหรับการอนุมัติใบอนุญาตส่งออกที่จำเป็นในการขายเซมิคอนดักเตอร์ที่สำคัญต่อ arti ของจีน</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 08:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9bdfec811b8af950f6fca686c9340711bd310172</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/e0e64dce-8169-4571-912b-c0c26c96f545_bb296de9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เกษียณอายุจะเป็นผู้ชนะในตลาดงานหรือไม่เนื่องจากจีนมุ่งเป้าไปที่ผู้หลบเลี่ยงประกันสังคม?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3321995/will-retirees-be-job-market-winners-china-targets-social-insurance-dodgers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตรวจสอบที่เพิ่มขึ้นของธุรกิจในประเทศจีนที่หลีกเลี่ยงภาระผูกพันในการประกันสังคมของพวกเขามีแนวโน้มที่จะเพิ่มการจ้างงานของผู้เกษียณอายุกระตุ้นให้เกิดความกังวลอย่างกว้างขวางเนื่องจากมีผู้สำเร็จการศึกษาจากมหาวิทยาลัยจำนวนมากพยายามหางานทำทุกอย่างเกิดขึ้นในหัวเมื่อไม่นานมานี้เมื่อการแจ้งการสรรหาบุคลากรที่ออกโดยเครือข่ายอาหารจานด่วนของแมคโดนัลด์ซึ่งจ้างผู้เกษียณอายุมาหลายปีได้จุดประกายอารมณ์</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 08:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef903fe58f633353667eabca900d337b79c6a629</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/a5b09cd8-3d0b-4c92-80cb-6bbc9c5abbf7_28ca8d04.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัท ‘เสแสร้งทำงาน’ ของจีนเสนอพื้นที่สำนักงานสำหรับ 4 $ ดอลลาร์สหรัฐต่อวันช่วยการเติบโตส่วนบุคคล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3321592/china-pretend-work-firm-offers-shared-office-space-us4-day-promotes-personal-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แสร้งทำเป็นว่าบริษัททำงานที่ช่วยคนว่างงานปลอมแปลงงานในราคาย่อมเยาว์กำลังพุ่งสูงขึ้นทั่วประเทศจีนแนวโน้มนี้เป็นที่แพร่หลายโดยเฉพาะอย่างยิ่งในเมืองชั้นหนึ่งและชั้นสองที่ผู้คนเช่าพื้นที่สำนักงานและเปลี่ยนเป็น "บริษัททำงานปลอม" พวกเขามักจะเรียกเก็บเงินจากผู้คนระหว่าง 30 ถึง 50 หยวน (4 ดอลลาร์และ 7 ดอลลาร์) ต่อวันราคาลดลงหากพวกเขาซื้อแพ็คเกจรายเดือนสำหรับช่วงเวลาที่ใช้งานได้</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42e0bbc7cfe37356d3be57bb9a457e5160e942ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/12/b98df194-0600-4c61-a562-cbe6bec256fd_98ea5dc9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลฮ่องกงได้รับการส่ง 6,900 ครั้งในการให้คำปรึกษาด้านที่อยู่ตามนโยบาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3322127/hong-kong-government-receives-6900-submissions-policy-address-consultations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงได้รับข้อเสนอแนะและความคิดเห็นมากกว่า 6,900 รายการในระหว่างการหารือสาธารณะสำหรับการแก้ไขนโยบายที่จะมาถึงของผู้นำเมืองซึ่งเพิ่มขึ้นร้อยละ 10 จากปีที่แล้วประธานผู้บริหาร John Lee Ka-chiu กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าพิมพ์เขียวนโยบายประจำปีฉบับที่สี่ของเขาซึ่งจะส่งมอบในเดือนหน้าจะรวมถึงมาตรการที่มุ่งส่งเสริมความรักชาติในนักเรียนผ่านการศึกษา</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 07:40:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b209e0bdb49f4ffb5483feedf925a3d7aa83f2d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/17/74659dde-8999-4596-b0d8-f8f6abd88271_bd7e63b6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเข้าถึงเขตไฟแดงของญี่ปุ่นภายใต้การตรวจสอบหลังจากที่องค์กรพัฒนาเอกชนอ้างว่าประพฤติมิชอบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3322087/japans-red-light-district-outreach-efforts-under-scrutiny-after-misconduct-allegations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อ Rina (ไม่ใช่ชื่อจริงของเธอ) แสวงหาที่หลบภัยครั้งแรกที่องค์กรไม่แสวงหาผลกำไรในโตเกียวเมื่อปีที่แล้วเธอได้รับความเมตตาจากหนึ่งในนักสังคมสงเคราะห์ซึ่งเป็นคนที่เธอเชื่อว่าอุทิศตนเพื่อปกป้องเด็กและผู้หญิงที่กำลังหนีออกจากอุตสาหกรรมการทำงานทางเพศของเมืองหลายเดือนต่อมาริน่าออกไปกับเพื่อนซึ่งเป็นผู้หญิงที่ต่อสู้กับหนี้ของชมรมโฮสต์ – เมื่อพวกเขาวิ่งเข้าไปในโซเชียล</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 07:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47ff2e38ab90c354e7e3542875fa8d2e7a2c3471</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/17/bf4db4f1-9055-4e7c-b7a4-2db409f5b616_51dceffb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
