<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การฝึกซ้อมทางทหารที่สำคัญของสหรัฐโดยไม่มีเรือบรรทุกเครื่องบินมีความหมายต่อจีนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3326285/us-held-major-military-drill-minus-aircraft-carrier-what-does-it-mean-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงพักจากการปฏิบัติที่ผ่านมาสหรัฐอเมริกาไม่ได้ส่งเรือบรรทุกเครื่องบินไปฝึกซ้อมทางทหารกับพันธมิตรสนธิสัญญาญี่ปุ่นและเกาหลีใต้เมื่อสัปดาห์ที่แล้วนักวิเคราะห์บางคนกล่าวว่าสิ่งนี้ชี้ให้เห็นว่าสหรัฐกำลังเล่นการออกกำลังกายเพื่อเพิ่มการติดต่อกับจีนและเกาหลีเหนือบางคนเน้นย้ำว่ารัฐบาลทรัมป์ยืนกรานที่จะมีส่วนร่วมมากขึ้นจากพันธมิตรเอเชียในยุทธศาสตร์ของตนเพื่อ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 12:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9bcbbb62a7c87b033faa0785a714fedb356e396b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/09335193-db92-4185-afa5-d2219708a177_403a8b57.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเตรียมขยายการทดสอบรถยนต์ไร้คนขับใน 3 สาขาในปีนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3326306/hong-kong-expand-driverless-vehicle-testing-3-locations-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายขนส่งกล่าวว่าฮ่องกงจะเร่งผลักดันเข้าสู่ภาคการขับขี่อัตโนมัติโดยมีแผนจะขยายการทดสอบยานพาหนะไปยังท่าเรือสะพานฮ่องกง - จูไห่ - มาเก๊าและพื้นที่พัฒนาไคตากรัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมและโลจิสติกส์ Mable Chan กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าโครงการขับขี่อัตโนมัติสามโครงการจะเข้าสู่ขั้นตอนการทดสอบในปีนี้ตามที่ประกาศไว้ในที่อยู่นโยบายของสัปดาห์ที่แล้วผู้ขับขี่</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 11:41:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b382ba7ef8576835fd736f3e8933fc7b97bb385</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/3bd75683-3c10-4811-ba3c-94e58ee8ef91_221ddf5b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เรียกร้องฐานทัพอากาศบาแกรม ‘เป็นไปไม่ได้’ ตาลีบันกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3326305/trump-demands-bagram-airbase-not-possible-taliban-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ป้องกันประเทศของรัฐบาลอัฟกานิสถานกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าข้อตกลงเรื่องฐานทัพอากาศบาแกรม "เป็นไปไม่ได้" หลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าเขาต้องการอดีตฐานทัพสหรัฐคืนบาแกรมซึ่งเป็นฐานทัพอากาศที่ใหญ่ที่สุดในอัฟกานิสถานซึ่งตั้งอยู่ทางตอนเหนือของเมืองหลวงคาบูลเป็นศูนย์กลางของการดำเนินงานของสหรัฐในสงครามปี 20 กับตาลีบันทรัมป์ขู่ว่าจะลงโทษอัฟกานิสถานโดยไม่ระบุตัวตนหาก</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 11:37:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da55b9b17fe31d8ba94643424b2fb5244e29859a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/d9cee645-07e0-4543-bc91-bd98647a8933_21f0a57c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตหัวหน้าหอคอยจีน Tong Jilu อยู่ภายใต้การสอบสวนการทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3326297/former-china-tower-chief-tong-jilu-under-corruption-investigation-communist-party-watchdog?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tong Jilu อดีตประธานบริษัท China Tower ยักษ์ใหญ่ด้านโทรคมนาคมของฮ่องกงกำลังอยู่ระหว่างการตรวจสอบตามการเฝ้าระวังการต่อต้านการทุจริตของพรรคคอมมิวนิสต์คณะกรรมการกลางเพื่อการตรวจสอบวินัย (CCDI) ยืนยันการสอบสวนเมื่อวันอาทิตย์โดยกล่าวว่าตองถูกสงสัยว่าละเมิดวินัยและกฎหมายอย่างร้ายแรงซึ่งเป็นวลีที่มักใช้เป็นคำพังเพยสำหรับการทุจริต CCDI</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 11:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">600a2cf8e541d0f8c9d6963c49e8de2f59f34408</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/e0a755a2-dd05-4d0f-86a9-cfbd7d9f6ab5_203f8cef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเตรียมเปิดพิพิธภัณฑ์ให้มีการจัดงานเชิงพาณิชย์และงานส่วนตัวในรูปแบบเดียวกับ Met Gala</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326303/hong-kong-open-museums-commercial-private-events-same-vein-met-gala?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงวางแผนที่จะเปิดพิพิธภัณฑ์สาธารณะมากขึ้นสำหรับการจ้างงานเชิงพาณิชย์และเอกชนเพื่อเพิ่มรายได้รัฐมนตรีว่าการกระทรวงวัฒนธรรมกล่าวโดยชี้ไปที่การใช้พิพิธภัณฑ์ศิลปะแห่งมหานครนิวยอร์กสำหรับกิจกรรมเช่น Met Gala เลขานุการด้านวัฒนธรรมกีฬาและการท่องเที่ยวกฎหมายโรซานนาชุกปุยเมื่อวันอาทิตย์ได้ขยายข้อเสนอที่ประกาศในนโยบายประจำปีของสัปดาห์ที่แล้วโดยมีการวางแผนวัดผล</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 11:01:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44ca7cd225920fdce4dfefd4681557e84fe41e1b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/dba8eca3-f988-44a2-aec5-534856bdada5_dac369df.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
