<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ใครจะเป็นนายกรัฐมนตรีคนต่อไปของญี่ปุ่น? การปกครองพรรค grapples ด้วย ‘chalice พิษ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3324720/who-will-be-japans-next-pm-poisoned-chalice-leadership-awaits-ldps-winner?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไม่ถึง 24 ชั่วโมงหลังจากที่ชิเกรุอิชิบะประกาศลาออกจากตำแหน่งนายกรัฐมนตรีพรรคปกครองของญี่ปุ่นต้องเผชิญกับการประกวดความเป็นผู้นำที่ดูเหมือนว่ามีเพียงไม่กี่คนที่กระตือรือร้นที่จะชนะและน้อยกว่าที่จะอยู่รอดเนื่องจากเป็นการแข่งขันภายในที่เปลือยเปล่ามีเพียงไม่กี่คนในการเมืองญี่ปุ่นที่ตกตะลึงอย่างแท้จริงเมื่ออิชิบะยืนยันการตัดสินใจของเขาที่จะลงจากตำแหน่งหัวหน้าพรรคเสรีนิยมประชาธิปไตย (LDP) ในที่อยู่ทางโทรทัศน์บนดวงอาทิตย์</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:13:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8585f14a0b194aa4d8029622b5864a658dea012</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/8adc875e-0530-4e8d-9575-760274ca25a6_44e64aae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนขยายการซื้อทองคำต่อเนื่องในขณะที่ธนาคารกลางแสวงหาทางเลือกอื่นในสกุลเงินดอลลาร์สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3324726/china-extends-gold-buying-streak-central-banks-seek-us-dollar-alternatives?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางของจีนขยายเวลาการซื้อทองคำเป็นเดือนที่ 10 ติดต่อกันในเดือนสิงหาคมซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการพุ่งเข้าสู่โลหะมีค่าในวงกว้างโดยธนาคารกลางทั่วโลกที่ได้ยกระดับราคาให้สูงขึ้นการเคลื่อนไหวดังกล่าวเกิดขึ้นเนื่องจากรัฐบาลจีนพยายามที่จะกระจายทุนสำรองในช่วงเวลาที่มีความเสี่ยงด้านภูมิรัฐศาสตร์และยังคงมีข้อสงสัยเกี่ยวกับเสถียรภาพในระยะยาวของสินทรัพย์ที่ได้รับการสนับสนุนจากดอลลาร์สหรัฐ ’</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">21aa258d242d24ec1d420f675e3add9c4fde3eaf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/fe112583-9355-46c2-818f-d6e4bb4b2d6d_64f4c798.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำสั่งซื้อหลังสงครามโลกครั้งที่สองเกิดขึ้นได้อย่างไรและเหตุใดจีนจึงต้องการเปลี่ยนรูปแบบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3324157/why-wests-post-wwii-order-being-challenged-and-how-china-could-reshape-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โลกปัจจุบันได้รับการกำหนดโดยชุดของข้อตกลงที่สำคัญและการพัฒนาที่สำคัญที่ตามมาและหลังจากการสิ้นสุดของสงครามโลกครั้งที่สองสถาบันระหว่างประเทศและกลไกการปกครองทั่วโลกจำนวนมากได้รับเครดิตจากการช่วยป้องกันสงครามโลกครั้งที่สองและนำมาซึ่งโลกาภิวัตน์ทางการค้าในช่วง 80 ปีที่ผ่านมาอย่างไรก็ตามในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาตะวันตกและจีนต่างอ้างว่า</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2be352eace930bcdf9a65c9624f193df9a08d965</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/38e776f6-1fac-4800-b057-650d1ae0f947_7b67312d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีด้วยการยิงในเยรูซาเล็มทำให้มีผู้เสียชีวิต 4 คนบาดเจ็บ 15 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3324728/shooting-attack-jerusalem-injures-least-15?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยกู้ภัยอิสราเอลกล่าวว่ามีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 4 คนจากเหตุกราดยิงเมื่อวันจันทร์เมื่อผู้โจมตีก่อเหตุกราดยิงในรถบัสที่สี่แยกที่พลุกพล่านทางตอนเหนือของกรุงเยรูซาเล็มหน่วยกู้ภัยกล่าวว่ามีผู้ได้รับบาดเจ็บอีก 15 คนและมี 6 คนที่อยู่ในอาการสาหัสตำรวจกล่าวว่าผู้โจมตีสองคน "ถูกทำให้เป็นกลาง" ไม่นานหลังจากที่การยิงเริ่มขึ้นแต่ไม่ได้ตอบสนองต่อคำขอแสดงความคิดเห็นในทันทีเกี่ยวกับสถานะของ</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 07:52:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">458d99ae5c68bc125ac4068b707559fae24fba7d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/eae7bc20-7772-48b0-8cfc-6f5af6b5564e_fe0d352d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความวุ่นวายทางการเมืองของฝรั่งเศสทวีความรุนแรงมากขึ้นเมื่อรัฐสภาเตรียมที่จะขับไล่ PM</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324718/frances-political-crisis-deepens-pm-bayrou-faces-ousting-confidence-vote?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่ารัฐสภาฝรั่งเศสจะผลักดันนายกรัฐมนตรีฟรองซัวส์เบย์รูในวันจันทร์หลังจากดำรงตำแหน่งเพียงเก้าเดือนทำให้สมาชิกสหภาพยุโรปคนสำคัญตกอยู่ในความไม่แน่นอนทางการเมืองครั้งใหม่และสร้างภาวะกลืนไม่เข้าคายไม่ออกอันเจ็บปวดให้กับประธานาธิบดีเอ็มมานูเอลมาครง Bayrou ปิดบังแม้แต่พันธมิตรของเขาด้วยการเรียกคะแนนความเชื่อมั่นเพื่อยุติความขัดแย้งเป็นเวลาหลายเดือนเกี่ยวกับงบประมาณที่เข้มงวดของเขาซึ่งคาดว่าจะมีมูลค่าเกือบ 44,000 ล้าน € (US $ 52 bill</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:41:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ebefb4c790db4b073635fcd8d0db5b1bad1c65d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/6e49eb23-6a55-4237-8c54-b5fcd6531438_955d8ee7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
