<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การแข่งขันสำหรับศูนย์ AI ในอวกาศ: ทำไมสหรัฐถึงเข้าร่วมทั้งหมดหลังจากที่จีนเริ่มเคลื่อนไหวครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336040/race-ai-centres-space-why-us-goes-all-after-china-makes-first-move?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแข่งขันระดับโลกในการปรับใช้ศูนย์ข้อมูลในอวกาศเพื่อขับเคลื่อนการพัฒนาปัญญาประดิษฐ์ (AI) ได้เริ่มขึ้นแล้วโดยจีนได้คว้าโอกาสในการเป็นผู้นำแต่เนิ่นๆ “ในแง่ของประสิทธิภาพสูงสุดของการคำนวณบนอวกาศหรือความสมบูรณ์ของกรอบเทคโนโลยีเราอยู่ในระดับแนวหน้า” ฮันหยินเหอนักวิทยาศาสตร์คอมพิวเตอร์จากปักกิ่งกล่าวฮันเป็นนักวิจัยของสถาบันเทคโนโลยีคอมพิวเตอร์ (ICT)</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 15:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ad80ac395abd4e932cdbe8507af440f37122cce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/04d9022a-43b2-42ff-8dac-7f7bc6f61f31_dd50b2da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัท EARTH ในสหรัฐฯที่หายากได้สรุปกลยุทธ์ในการสร้างห่วงโซ่อุปทานที่ปราศจากแร่ธาตุของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3336252/us-rare-earth-firm-outlines-strategy-build-china-free-supply-chain-minerals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>REalloys บริษัท EARTH ที่หายากในสหรัฐอเมริกาเชื่อว่ามีแผนที่ถนนในการสร้างห่วงโซ่อุปทานของอเมริกาเหนือสำหรับแร่ธาตุที่สำคัญที่ข้ามประเทศจีนโดยทำงานร่วมกับพันธมิตรชาวแคนาดาและญี่ปุ่นซึ่งมีศักยภาพเป็นอันดับแรกแม้ว่าจะไม่ปราศจากความเสี่ยงและความท้าทายบริษัทในโอไฮโอคาดว่าจะส่งมอบผลิตภัณฑ์จากโลกที่หายากรวมถึงแม่เหล็กในช่วงต้นปี 2027 โดยใช้กลยุทธ์การจัดหาที่ไม่ใช่ของจีนซึ่งครอบคลุมโลหะ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7cc174b6551ccba04d0ca8fc761b49328a3e2033</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/534c3b1b-a70d-4184-a7b3-72da091d3b40_09bf3bb3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาสหรัฐปิดกั้น ICE จากการค้นพบใหม่ของ Abrego Garcia ท่ามกลางการปะทะกันของคนเข้าเมืองในยุคทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336288/us-judge-blocks-ice-re-detaining-abrego-garcia-amid-trump-era-immigration-clash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางสั่งเมื่อวันศุกร์ว่าเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองของสหรัฐไม่สามารถควบคุมตัว Kilmar Abrego Garcia ได้หลายชั่วโมงหลังจากที่เขาได้รับการปล่อยตัวจากการควบคุมตัวของเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมือง Abrego Garcia ปรากฏตัวในเช้าวันศุกร์เพื่อนัดหมายที่สำนักงานตรวจคนเข้าเมืองและการบังคับใช้กฎหมายศุลกากร (ICE) ประมาณ 14 ชั่วโมงหลังจากที่เขาได้รับการปล่อยตัวจากการคุมขังตามคำสั่งของผู้พิพากษาทนายความของเขาขอให้ผู้พิพากษาปิดกั้น</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:29:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">82a6abd3a9a170efec7f4a09d9766e189b7fd595</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/b3325f4e-ba9d-49c7-8cc5-6547c189d641_6661aea0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนขุดคุ้ยเพื่อการค้า ‘การต่อสู้‘ ในขณะที่ปักกิ่งมองเห็นกลยุทธ์คู่ของการเติบโตและความยืดหยุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336271/china-digs-trade-struggles-beijing-eyes-dual-strategy-growth-and-resilience?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากได้เห็นผลกระทบของสงครามการค้าที่วุ่นวายกับสหรัฐอเมริกาในปีนี้ผู้นำระดับสูงของจีนได้ออกคำสั่งเพื่อเสริมสร้างเศรษฐกิจในประเทศจากข้อจำกัดทางการค้าที่ต่อเนื่องหรือแม้กระทั่งเพิ่มขึ้นหลังจากการประชุมการทำงานทางเศรษฐกิจส่วนกลางประจำปีซึ่งได้ข้อสรุปในวันพฤหัสบดีและกำหนดวาระสำหรับปี 2026 เจ้าหน้าที่ได้เน้นย้ำว่า "การประสานงานการทำงานทางเศรษฐกิจภายในประเทศที่ดีขึ้นและ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbf4aad4e9ae8c003816201caa27fa21c736dc3d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/63868bd6-47f8-4363-9c79-ac0d5e7188cd_48978770.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บ้าน 38 Oxley Road ของ Lee Kuan Yew ประกาศอย่างเป็นทางการว่าสิงคโปร์เป็น ‘อนุสาวรีย์แห่งชาติ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336284/lee-kuan-yews-38-oxley-road-home-officially-declared-singapore-national-monument?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสิงคโปร์ในวันศุกร์ถูกมองว่าเป็นอนุสาวรีย์แห่งชาติอดีตบ้านของนายกรัฐมนตรีลีกวนยูผู้ก่อตั้งซึ่งเป็นสถานที่ที่เป็นศูนย์กลางของข้อพิพาทครอบครัวที่ขมขื่นในหมู่ลูกๆของเขาการกระทำดังกล่าวถือเป็นช่วงเวลาสำคัญใน Saga ที่ยึดครองเมืองตั้งแต่การเสียชีวิตของ Lee ในปี 2015 เมื่อลูกๆของเขาปะทะกันอย่างเปิดเผยว่าบังกะโลที่ 38 Oxley Road ควรได้รับการอนุรักษ์หรือไม่</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:37:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5cb31cfde957e75acb0e54d463da5fda7a6af7be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/24b627fe-605d-4af6-a0e7-c9f97a4e2137_f8c2f143.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
