<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงยกระดับการตรวจสอบโรงเรียนเอกชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3341955/hong-kong-steps-scrutiny-private-schools?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงเรียนเอกชนของฮ่องกงอาจถูกสั่งให้หยุดดำเนินการหรือถูกเพิกถอนการลงทะเบียนหากการจัดการของพวกเขาไม่เป็นที่น่าพอใจภายใต้แนวทางใหม่ที่ออกโดยหน่วยงานด้านการศึกษาสำนักการศึกษาได้เผยแพร่หลักปฏิบัติเมื่อวันศุกร์สำหรับโรงเรียนประถมศึกษาและมัธยมศึกษาเอกชนตามรายงานการจัดการที่ไม่ดี – รวมถึงบางส่วนที่ถูกกล่าวหาว่าเสนอหลักสูตรและหลักสูตรที่ไม่ได้รับอนุญาต</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 12:10:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae8c5685da93742d91c3b831ab8733dd10cdb1e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/f2ae453c-876c-4b71-ab38-916b1b08438f_fc63a9c6.jpg?itok=KkE9J-2Q&amp;v=1769861317" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายไฟฟ้าระหว่างยูเครนมอลโดวาโรมาเนียล้มเหลวทำให้เกิดไฟดับเป็นจำนวนมาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3341954/electricity-lines-between-ukraine-moldova-romania-fail-causing-mass-outages?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ระบบไฟฟ้าของยูเครนประสบปัญหาไฟฟ้าดับเป็นจำนวนมากในวันเสาร์หลังจาก "ความผิดปกติทางเทคนิค" ทำให้สายไฟฟ้าระหว่างมอลโดวาโรมาเนียและยูเครนล้มเหลวรัฐมนตรีว่าการกระทรวงพลังงานของยูเครนกล่าวการขาดแคลนแหล่งน้ำไปยังกรุงเคียฟเมืองหลวงของยูเครนและกระตุ้นให้เกิดการปิดเครือข่ายรถไฟใต้ดินของเมืองอย่างสมบูรณ์ทำให้การขนส่งเป็นอัมพาตนับพัน “วันนี้เวลา 10.42 น. เกิดความผิดปกติทางเทคนิค o</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 12:03:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b8b3f0685dc1f16a4f3557a4deb059cbdb65305</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/070102d5-1470-4337-b23e-a36165d1ea71_10396e6f.jpg?itok=xZBpnF1i&amp;v=1769860996" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพจีนกระชับกฎการจ่ายน้ำมันเชื้อเพลิงในขณะที่สหรัฐฯตรวจสอบสาเหตุของการขัดข้องทางอากาศคู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3341934/chinas-military-tightens-fuel-supply-rules-us-investigates-cause-twin-air-crashes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพปลดปล่อยประชาชนได้เคลื่อนไหวเพื่อควบคุมแหล่งเชื้อเพลิงอย่างเข้มงวดซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามล่าสุดในการปรับปรุงโลจิสติกส์ซึ่งเป็นรากฐานที่สำคัญของความพร้อมในการต่อสู้กฎระเบียบใหม่ที่ออก "เมื่อเร็วๆนี้" มีวัตถุประสงค์เพื่อกำหนดมาตรฐานกระบวนการจัดการเชื้อเพลิงทางทหารในด้านต่างๆเช่นการจัดซื้อการขนส่งการจัดเก็บและการกำจัด PLA Daily อย่างเป็นทางการกล่าวเมื่อวันอังคารกฎยังได้รับการออกแบบมาเพื่อแนะนำ</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 12:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">70e70fd0b8da9b29ea28c7851aa9febabaa5af4b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/5752f00e-6dda-4b14-82f0-a7d3df5b2dd6_21130296.jpg?itok=52_nN70D&amp;v=1769842985" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ผลลัพธ์ไม่ใช่ผลลัพธ์ ': Exco จัดการประชุมน้อยลง 25% จากการดำรงตำแหน่งของ John Lee จนถึงตอนนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3341951/outcomes-not-output-exco-held-25-fewer-meetings-over-john-lees-tenure-so-far?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานที่มีอำนาจตัดสินใจสูงสุดของฮ่องกงจัดการประชุมน้อยลงร้อยละ 25 ในช่วง 3½ ปีแรกของการบริหารปัจจุบันเมื่อเทียบกับสองรัฐบาลก่อนหน้านี้สำนักข่าวเซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์พบว่าสำนักเลขาธิการของกลุ่มเรียกร้องให้ประชาชนให้ความสำคัญกับ "ผลลัพธ์ของงาน" มากกว่าจำนวนการชุมนุมสำนักเลขาธิการสภาบริหารหยุดการแสดงความคิดเห็นเกี่ยวกับ</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 11:37:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be5e1a156c75fbacb57b78c652966072e9611f1f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/eb61f86d-7d72-4858-812c-ab23160bfd0a_d1059429.jpg?itok=WP6N6UwJ&amp;v=1769859459" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยลาดตระเวนทหารจีน Scarborough Shoal 5 วันหลังจากการฝึกซ้อมในพื้นที่สหรัฐฯ - ฟิลิปปินส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3341949/chinese-military-patrols-scarborough-shoal-5-days-after-us-philippine-drills-area?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนดำเนินการลาดตระเวนทางเรือและทางอากาศรอบๆ Scarborough Shoal ในวันเสาร์ – เพียงไม่กี่วันหลังจากการฝึกซ้อมร่วมระหว่างสหรัฐฯกับฟิลิปปินส์ในบริเวณใกล้เคียง – เน้นย้ำถึงความตึงเครียดในน่านน้ำทะเลจีนใต้ที่เป็นข้อพิพาทกองบัญชาการโรงละครทางตอนใต้ของ PLA ออกแถลงการณ์เกี่ยวกับ "การลาดตระเวนความพร้อมในการต่อสู้" ใกล้กับชายฝั่งซึ่งจีนเรียกว่าเกาะหวงหยานพวกเขามุ่งเป้าไปที่การต่อต้าน “การละเมิดและการกระทำที่ยั่วยุโดย</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 11:35:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed02f0eb5099e988ece13d343f1fcdfb7bbdeb7d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/ab6c2e74-8db1-41c1-b4ef-692693504125_71f6ae45.jpg?itok=HkzCrkYy&amp;v=1769859057" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
