<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหตุใดพันธมิตรสหรัฐจึงต่อต้านเสน่ห์ของจีนที่รุกรานการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3322705/why-us-allies-are-resisting-chinas-charm-offensive-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แรงสั่นสะเทือนทางภูมิศาสตร์การเมืองจากสงครามการค้าของวอชิงตันต่อพันธมิตรที่ใกล้ชิดที่สุดได้แก่สหภาพยุโรปญี่ปุ่นเกาหลีใต้แคนาดาและออสเตรเลียอาจทำให้ปักกิ่งเชื่อมั่นในการปรับตัวที่กำลังจะเกิดขึ้นจีนได้คว้าช่วงเวลาที่มีเสน่ห์ที่น่ารังเกียจกระตุ้นให้เกิดความร่วมมือในทางปฏิบัติท่ามกลางการถ่มน้ำลายภาษีรัฐบาลจีนประณามวอชิงตันอย่างถูกต้องสำหรับการฉีกกฎขององค์การการค้าโลกและหลังการประชุม</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7197ee9ac7d1b90f1231f36d6791f0ed3550c4a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/5ab776ad-69c6-41e5-b34e-748b45e27b8a_68a01f9a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สัญญาณของพื้นผิวเรือโดรนใหม่จากการซ้อมขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3322970/signs-new-drone-boat-surface-chinas-victory-day-parade-rehearsal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีการพบเห็นเรือไร้คนขับลำใหม่ในระหว่างการฝึกซ้อมสำหรับขบวนพาเหรดทางทหารในเดือนหน้าในกรุงปักกิ่งซึ่งเน้นให้เห็นถึงความสำคัญที่เพิ่มขึ้นของเทคโนโลยีโดรนในยุทธศาสตร์ทางเรือของจีนตามภาพถ่ายและฟุตเทจที่เผยแพร่ทางออนไลน์เรือที่ไม่มีเกลียวถูกขนส่งบนรถกึ่งพ่วงหนักและมีการออกแบบซ่อนตัวที่เห็นได้ชัดจำนวนมากรวมถึงพื้นผิวที่ทำมุมตัวเรือที่มีเหลี่ยมมุมและ SUPE ที่ซ่อนอยู่</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 12:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16ce126fe45eefb6e7dbcedb37d15713caa62a79</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/75ca9dda-2d94-47f2-a596-9b57ee195789_56fb6f30.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ผู้ล่าอาณานิคมและผู้ถูกกดขี่ ': วารสารจีนตั้งคำถามเกี่ยวกับความช่วยเหลือในยุคสงครามโลกครั้งที่สองของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322979/ahead-victory-day-military-parade-chinese-experts-cast-doubt-us-aid-during-wwii?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความช่วยเหลือของสหรัฐต่อจีนในช่วงสงครามโลกครั้งที่สองได้รับแรงผลักดันจากผลประโยชน์ของตนเองของวอชิงตันและพลวัตระหว่างสองประเทศก่อนปี 1949 คือ "ผู้ล่าอาณานิคมและผู้ถูกกดขี่" ตามวารสารประวัติศาสตร์ชั้นนำที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลจีนงานวิจัยอีกชิ้นหนึ่งในประเด็นเดียวกันของวารสารระบุว่าการสนับสนุนในช่วงสงครามของมอสโกเป็น "การเสนอน้ำมันเชื้อเพลิงในสภาพอากาศที่เต็มไปด้วยหิมะ" ในขณะที่กล่าวหาว่าสหรัฐอเมริกาและ</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 11:45:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e0815912c303de3e9b30d93fbf2263719c52db2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/5b7220be-e6c2-4dd7-badc-c32e3be3f3fd_3612ed1e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเตือนโรงเรียนเกี่ยวกับหลักสูตรที่ไม่ได้รับอนุญาตซึ่งมุ่งเน้นไปที่นักเรียนนอกท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322978/hong-kong-warns-schools-over-unauthorised-courses-aimed-non-local-students?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้ออกจดหมายไปยังโรงเรียนในท้องถิ่นเพื่อเตือนไม่ให้ทำงานร่วมกับหน่วยงานบุคคลที่สามเพื่อเสนอชั้นเรียนสำหรับนักเรียนนอกเมืองโดยไม่ได้รับการอนุมัติล่วงหน้าซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการปราบปรามสถาบันที่เรียกว่า SHELL Jeff Sze Chun-fai รักษาการเลขานุการด้านการศึกษากล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่ารัฐบาล "กังวลอย่างจริงจัง" เกี่ยวกับรายงานที่ว่าโรงเรียนบางแห่งในเมือง</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 10:51:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1df314b8fbb8e314092b8df1e895a2b4d443be14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/e20d05d3-0de5-4537-8f1f-2ee7f3201472_9c8dbc04.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตัวแทนกล่าวว่ายอดขายบ้านในฮ่องกงใน ‘ขาขึ้น’ จนถึงระดับสูงสุดในรอบ 4 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3322974/hong-kong-home-sales-upwards-trajectory-four-year-high-agents-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวแทนกล่าวว่ายอดขายบ้านของฮ่องกงมีแนวโน้มที่จะแตะระดับสูงสุดในรอบ 4 ปีในปีนี้เนื่องจากผู้ซื้อแสดงความเต็มใจที่จะให้คำมั่นสัญญากับทั้งที่อยู่อาศัยใหม่และที่อยู่อาศัยเดิมมากขึ้นธุรกรรมที่อยู่อาศัยในเมืองคาดว่าจะเพิ่มขึ้นร้อยละ 13 เป็น 64,000 ในปีนี้ซึ่งได้รับความช่วยเหลือจากราคาที่ต่ำกว่ารวมถึงการสนับสนุนด้านนโยบายที่ลดอากรแสตมป์สำหรับที่พักที่มีราคาสูงถึง 4 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (512,000 ดอลลาร์สหรัฐ)</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 10:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbf482d8a219259ed38ce1665440ebca26ec8c93</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/f93d0287-5931-4760-9569-b0ad5adec120_891b9dd6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
