<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีน Dulong ชาติพันธุ์หญิงสักใบหน้าเพื่อหยุดการลักพาตัวดื่มเครื่องดื่มแอลกอฮอล์ไม่ใช่น้ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3330610/china-dulong-ethnic-women-tattoo-faces-prevent-abduction-drink-alcohol-instead-water?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงในหนึ่งในกลุ่มชาติพันธุ์ที่เล็กที่สุดของจีนคือต้าหลงจะต้องสักใบหน้าของพวกเขาเพื่อป้องกันตัวเองจากการลักพาตัวสิ่งที่โดดเด่นไม่แพ้กันคือความรักที่พวกเขามีต่อเครื่องดื่มแอลกอฮอล์ซึ่งพวกเขามักจะดื่มแทนน้ำทำให้เป็นส่วนสำคัญของชีวิตประจำวันและวัฒนธรรมชาวตู่หลงซึ่งมีจำนวนประมาณ 7,000 คนเป็นหนึ่งใน 56 กลุ่มชาติพันธุ์ที่ได้รับการยอมรับอย่างเป็นทางการของจีนพวกเขาอาศัยอยู่ตาม</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de9da58844e2f308421ae4f4ad898682ca0f4485</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/30195633-4f75-481e-a39c-e6635585b03f_635ee49f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กรรมการบริหารของ Henderson Land เปิดตัวการเสนอราคาสำหรับ Legco ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3330859/henderson-land-executive-director-launches-bid-hong-kongs-legco?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อำนวยการบริหารของเฮนเดอร์สันแลนด์นักพัฒนาอสังหาริมทรัพย์ชั้นนำของฮ่องกงได้ประกาศเจตนารมณ์ที่จะลงสมัครในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติที่กำลังจะมาถึงโดยปัดความกังวลเกี่ยวกับความขัดแย้งทางผลประโยชน์ที่อาจเกิดขึ้นออกัสตินหว่องโฮหมิงส่งแบบฟอร์มการเสนอชื่อของเขาในวันพฤหัสบดีซึ่งเป็นตัวแทนของเขตเลือกตั้งอสังหาริมทรัพย์และการก่อสร้าง Wong มาพร้อมกับ St.</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 05:57:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ee0291c543b94f7a008df4c03195587c9f551ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/e9dc6aba-fc48-41f2-bae2-56425b8e806e_afd6555c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านอาหารฮ่องกงท้าทายอัตราต่อรองเปิดให้บริการด้วยการทำข้อตกลงกับเจ้าของบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3330857/hong-kong-restaurant-defies-odds-stays-open-after-working-out-deal-landlord?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านอาหารจีนที่ให้บริการอาหารฮากกามานานกว่าหกทศวรรษในฮ่องกงได้หลีกเลี่ยงการปิดตัวลงหลังจากหาทางออกกับเจ้าของบ้านก่อนที่สถานที่จะปิดตัวลงร้านอาหาร Chui King Lau ใน Wan Chai เปิดเผยข่าวในบัญชีโซเชียลมีเดียเมื่อวันพุธเพื่อแสดงความขอบคุณต่อผู้สนับสนุน “ตั้งแต่ประกาศปิดตัวลงเมื่อเดือนที่แล้วเราก็ได้รับใจ</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 05:50:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0b190b24df3b4b00d861c1ca19c0d506988ea2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/8a401f82-050d-422b-af52-0bdaec4ef113_d9c4b1b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลูกสาวต้องการคำตอบหลังจากที่แม่ทิ้งไว้บนเรือสำราญออสเตรเลียตาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3330855/daughter-demands-answers-after-elderly-mum-left-behind-australian-island-cruise-dies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกสาวของผู้โดยสาร octogenarian พบว่าเสียชีวิตบนเกาะห่างไกลในออสเตรเลียหลังจากที่เธอถูกทิ้งไว้ข้างหลังโดยเรือสำราญหรูได้ประณาม "ความล้มเหลวของการดูแล" ของผู้ประกอบการในขณะที่เจ้าหน้าที่ได้เริ่มการสอบสวนเกี่ยวกับเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นซูซานรีสอยู่ในวันที่สองของการล่องเรือรอบออสเตรเลีย 60 วัน A $ 80,000 (US $ 52,700) เมื่อเธอลงจากเรือนักผจญภัยปะการังที่เกาะลิซาร์ด o</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 05:22:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0a22a7df4e9b778dc9ac8753e664b1211d02f93</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/72545d03-40fe-47e7-8b70-db5112025299_96b51b46.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อสงสัยเกี่ยวกับแผนเรือดำน้ำนิวเคลียร์ของทรัมป์ในเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3330853/doubts-surface-over-trumps-south-korea-nuclear-submarine-plan-whats-catch?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำประกาศของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ที่ว่าเขาอนุญาตให้เกาหลีใต้สร้างเรือดำน้ำที่ใช้พลังงานนิวเคลียร์ได้รับการตอบสนองด้วยความระมัดระวังและความรอบคอบนักวิเคราะห์กล่าวว่าการประกาศของผู้นำสหรัฐอเมริกาในขณะที่มีความรุนแรงทางการเมืองทิ้งคำถามที่ยังไม่ได้รับการแก้ไขเกี่ยวกับความเป็นไปได้ค่าใช้จ่ายและศักยภาพในการแพร่กระจายของนิวเคลียร์ “ฉันได้อนุมัติให้พวกเขาสร้างเรือดำน้ำพลังงานนิวเคลียร์แทนที่จะเป็นเรือดำน้ำพลังงานนิวเคลียร์</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 05:10:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac44c2d9ddfa4bdabc5c3cc433c906a85460c19b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/67662fad-a1d6-453b-bf8e-3c911c9e4aab_7aadf9a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
