<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียแข็งกระด้างเกลียดอาชญากรรมกฎหมายปืนหลังจากยิงเทศกาลชาวยิวบอนได</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3340599/australia-stiffens-hate-crime-gun-laws-after-bondi-jewish-festival-shooting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ออสเตรเลียผ่านกฎหมายอาชญากรรมและปืนที่รุนแรงขึ้นในวันอังคารหลังจากที่มือปืนพุ่งเป้าไปที่เทศกาลชาวยิวบนหาดบอนไดทำให้มีผู้เสียชีวิต 15 คนนักกฎหมายในรัฐสภาทั้งสองแห่งลงคะแนนเสียงสนับสนุนกฎหมายเพื่อตอบสนองต่อการยิงกันที่ชายหาดที่มีชื่อเสียงที่สุดของซิดนีย์ 14 ธันวาคม Sajid Akram และลูกชายของเขา Naveed ถูกกล่าวหาว่าโจมตีการเฉลิมฉลอง Hanukkah ชาวยิวในการยิงหมู่ที่เลวร้ายที่สุดของประเทศ</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:35:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a37c7eddec234c25ab62baecd1e27bb5b180de20</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/162369e1-a37a-4254-a6e9-a09dd18787b9_1f74d38b.jpg?itok=zVOaFOiv&amp;v=1768916043" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ปกครองฮ่องกงที่มีความต้องการพิเศษเด็กกลัวการเรียกร้องในทางที่ผิดภายใต้กฎหมายใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340598/hong-kong-parents-special-needs-children-fear-abuse-claims-under-new-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คุณแม่ชาวฮ่องกง Amy Chan * มักจะรู้สึกหนักใจในการดูแลลูกชายวัยเก้าขวบของเธอที่มีภาวะสมาธิสั้น (ADHD) ชายวัย 39 ปีกล่าวว่าลูกชายของเธอได้รับการวินิจฉัยว่ามีอาการเมื่อสองปีก่อนไม่ค่อยฟังเธอและอารมณ์เสียได้ง่ายกดดันเธออย่างมากและส่งผลต่อสุขภาพจิตของเธอชานซึ่งทำงานเป็นเสมียนพาร์ทไทม์กล่าวว่าเธอรู้สึกหงุดหงิด</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:30:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8bd1e9d63e3bf4644c0eea699de8866fdf7d2f88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/b01433a5-a9e3-4015-9630-6101667de496_2e6cf8e2.jpg?itok=SABSl2yS&amp;v=1768915846" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาคพื้นที่เชิงพาณิชย์ของจีนทะยานขึ้นด้วยการเปิดตัว 50 ครั้งในปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3340597/chinas-commercial-space-sector-soars-50-launches-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาคพื้นที่เชิงพาณิชย์ของจีนมีการเปิดตัว 50 ครั้งในปีที่แล้วซึ่งมากกว่าครึ่งหนึ่งของทั้งหมดของประเทศเน้นย้ำถึงบทบาทที่เพิ่มขึ้นของผู้เล่นภาคเอกชนควบคู่ไปกับโครงการอวกาศที่นำโดยรัฐโดยรัฐบาลจีนเน้นย้ำว่าอุตสาหกรรมการบินและอวกาศเป็นอุตสาหกรรมเชิงกลยุทธ์การเปิดตัวเชิงพาณิชย์คิดเป็นร้อยละ 54 ของทั้งหมดของประเทศในปี 2025 ตามข้อมูลที่เผยแพร่เมื่อวันอังคารโดย China National Space Ad</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:14:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1528aed4bff62c0ad5f8a4abe5e00a53d615ed72</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/47e606b7-17ad-4758-b31d-8a787d779302_f56d11b7.jpg?itok=jP1fuLsl&amp;v=1768914602" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Netflix ชนะการสนับสนุนคณะกรรมการ Warner Bros มากกว่า Paramount ด้วยข้อเสนอเงินสดทั้งหมดที่แก้ไขแล้ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340596/netflix-wins-warner-bros-board-support-over-paramount-amended-all-cash-offer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Netflix เปลี่ยนมาใช้ข้อเสนอเงินสดทั้งหมดสำหรับธุรกิจสตูดิโอและสตรีมมิ่งของ Warner Bros Discovery โดยได้รับการสนับสนุนอย่างเป็นเอกฉันท์จากคณะกรรมการเจ้าของ HBO โดยไม่ต้องเพิ่มราคา 82.7 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อพยายามปิดประตูสู่ความพยายามของ Paramount คู่แข่งทั้ง Netflix และผู้ดำเนินการสตูดิโอ Paramount covet Warner Bros สำหรับสตูดิโอภาพยนตร์และโทรทัศน์ชั้นนำคลังเนื้อหาที่กว้างขวางและรายการหลัก</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:07:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9bcaddfc02a1c8016f31d261c82e8ba8d70ea456</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/73b37c40-a531-4166-9d76-219f5131b335_a9875a02.jpg?itok=GVJbDYQc&amp;v=1768913788" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงส่งเสริมระบบสินทรัพย์ดิจิทัล ‘มีความรับผิดชอบและยั่งยืน’ ที่ดาวอส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3340594/hong-kong-promotes-responsible-and-sustainable-digital-asset-regime-davos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการเงินของฮ่องกงได้ส่งเสริมระบบการกำกับดูแลสินทรัพย์ดิจิทัลของเมืองว่า "มีความรับผิดชอบและยั่งยืน" ในการประชุมเศรษฐกิจโลกประจำปีที่เมืองดาวอส Paul Chan Mo-po เลขาธิการฝ่ายการเงินกล่าวเปิดการประชุมเชิงปฏิบัติการแบบปิดเมื่อวันอังคารว่าการเงินและเทคโนโลยีเป็น "การเสริมแรงซึ่งกันและกัน" แต่จำเป็นต้องมีแนวทางที่สมดุลเพื่อสนับสนุนการพัฒนาของพวกเขาการพูด abo</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:51:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">333af06f99b022f669464a20a84d6f88268b0e0b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/bceae862-69b4-420f-9d60-0b4cff5d7ed6_46e5fcd9.jpg?itok=5_Y5A6xC&amp;v=1768913497" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
