<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ข้อเสนอด้านอาวุธของปากีสถานเคลียร์แล้วสำหรับการขึ้นบินเนื่องจากคำสั่งซื้อ JF -17 พุ่งสูงขึ้นจากประเทศมุสลิม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3339961/pakistans-arms-deals-cleared-take-jf-17-orders-soar-muslim-countries?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปากีสถานมีความมั่นใจมากขึ้นในการขายอาวุธมูลค่าพันล้านดอลลาร์โดยมีเครื่องบินรบ JF -17 ร่วมผลิตกับจีนเนื่องจากมีประเทศมุสลิมมากถึงหกประเทศที่ต้องการยกระดับกองทัพอากาศของตนท่ามกลางความปั่นป่วนทางภูมิศาสตร์การเมืองและสงครามกลางเมืองที่เพิ่มขึ้นข้อตกลงเบื้องต้นมูลค่า 4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับจำนวน JF -17 ที่ไม่ระบุและเครื่องบินฝึกอบรมอื่นๆที่ผลิตโดย Pakistan Aeronautical Complex คือ</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 04:52:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9c5acf90cbf9afae3f9093fff9e01ded1c43856</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/a4b9241a-fa06-400a-a6c0-249df4437ab2_b33dc0df.jpg?itok=6Xs6FR6S&amp;v=1768452729" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเดินทางของผู้โดยสาร 61 ล้านคนที่สนามบินฮ่องกงในปี 2025 เพิ่มขึ้น 15% เมื่อเทียบกับปีก่อน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3339960/61-million-passenger-trips-hong-kong-airport-2025-15-year-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเดินทางของผู้โดยสารที่สนามบินนานาชาติฮ่องกงมีมูลค่าถึง 61 ล้านคนในปี 2025 ซึ่งเพิ่มขึ้นร้อยละ 15 เมื่อเทียบกับปีก่อนหลังจากดำเนินการเป็นเวลาหนึ่งปีเต็มกับรันเวย์ที่สามของสถานที่การท่าอากาศยานกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าตัวเลขที่แข็งแกร่งมาจากช่วงเทศกาลคริสต์มาสที่วุ่นวายซึ่งมีผู้โดยสารมากกว่า 200,000 คนต่อวันในช่วงแปดวันในเดือนธันวาคมปริมาณการขนส่งสินค้าสำหรับ</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 04:50:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8bd2c3f4bf4324365319723558cfdf19901f16d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/ba78fa43-8e67-4493-86b3-6828765c6ca7_b83476d0.jpg?itok=ClUzn_Bi&amp;v=1768452656" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นฟิลิปปินส์กระชับความสัมพันธ์กับข้อตกลงป้องกันประเทศฉบับใหม่ท่ามกลางความตึงเครียดของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339959/japan-philippines-tighten-ties-new-defence-pact-amid-china-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นและฟิลิปปินส์ได้ลงนามในข้อตกลงการป้องกันประเทศเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาซึ่งจะช่วยให้สามารถจัดหากระสุนเชื้อเพลิงอาหารและสิ่งจำเป็นอื่นๆได้โดยไม่ต้องเสียภาษีเมื่อกองกำลังของพวกเขาฝึกอบรมร่วมกันเพื่อเพิ่มการยับยั้งการรุกรานที่เพิ่มขึ้นของจีนในภูมิภาคและเพื่อเสริมสร้างการเตรียมความพร้อมสำหรับภัยพิบัติทางธรรมชาติญี่ปุ่นเผชิญกับความตึงเครียดทางการเมืองการค้าและความมั่นคงที่เพิ่มขึ้นกับปักกิ่งซึ่ง</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 04:46:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6864d8bc1fb333a069d6a10938f88b65891ac91f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/e0960c30-4e35-43cc-acfc-35267a427c9a_a38a04fc.jpg?itok=NfEHDM8l&amp;v=1768453271" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเฝ้าระวังผู้บริโภคในฮ่องกงกระตุ้นให้บริการผู้สูงอายุดีขึ้นหลังจากมีการร้องเรียน 9,206 ครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339954/hong-kong-consumer-watchdog-urges-better-elderly-services-after-9206-complaints?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเฝ้าระวังผู้บริโภคของฮ่องกงได้เรียกร้องให้ธุรกิจปรับปรุงบริการสำหรับลูกค้าผู้สูงอายุหลังจากได้รับการร้องเรียนมากกว่า 9,200 ครั้งในช่วงสามปีที่ผ่านมารวมถึงผู้หญิงที่ใช้เงิน 400,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (51,294 ดอลลาร์สหรัฐ) ในการรักษาความงามสภาผู้บริโภคกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าการปรับปรุงบริการสำหรับผู้สูงอายุจะช่วยเพิ่มศักยภาพการใช้จ่ายของ "เศรษฐกิจเงิน" ซึ่งเป็นสิ่งสำคัญสำหรับเมือง</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 04:22:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7cced35bad250eceaeb3863a07a433c088e2bc0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/e478f4e6-9fd7-48aa-b11e-c4b3e55a41c5_442d9239.jpg?itok=4Vl1I7Jh&amp;v=1768450929" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพจีนกล่าวว่ากำลังพัฒนาอาวุธสงครามควอนตัมกว่า 10 ชนิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3339907/chinese-military-says-it-developing-over-10-quantum-warfare-weapons?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพของจีนกล่าวว่ากำลังใช้เทคโนโลยีควอนตัมเพื่อรวบรวมข่าวกรองทางทหารที่มีมูลค่าสูงจากโลกไซเบอร์สาธารณะกองทัพปลดปล่อยประชาชนกล่าวว่าเครื่องมือสงครามควอนตัมทดลองมากกว่า 10 ชิ้นกำลัง "อยู่ระหว่างการพัฒนา" ซึ่งหลายคนกำลัง "ทดสอบในภารกิจระดับแนวหน้า" ตามรายงานของหนังสือพิมพ์ Science and Technology Daily อย่างเป็นทางการโปรเจกต์นี้นำโดยซูเปอร์คอมพิวเตอร์</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7300cb73e8aebf00c4ca1697375c0896a913ff48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/3ac9a2b4-aedc-4ed4-b21e-38db58cebeda_c67a22f2.jpg?itok=UC2CUa3V&amp;v=1768392915" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
