<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ซื้อบ้านในฮ่องกงเพิ่มแฟลตล่าสุดที่ Sierra Sea ในขณะที่ SHKP ตั้งไว้สำหรับการขายออกอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3340702/hong-kong-homebuyers-snap-latest-flats-sierra-sea-shkp-set-another-sell-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sun Hung Kai Properties (SHKP) นักพัฒนาที่ใหญ่ที่สุดของฮ่องกงโดยนายทุนตลาดพร้อมที่จะขายยูนิตอีกชุดหนึ่งที่โครงการ Sierra Sea ใน New Territories ซึ่งเป็นโครงการที่อยู่อาศัยที่ใหญ่ที่สุดของเมืองในสองทศวรรษครึ่งณเวลา 16.30 น. จำนวน 206 ยูนิตจาก 218 ยูนิตที่เปิดให้บริการในวันพุธได้พบผู้ซื้อตามที่ตัวแทนอสังหาริมทรัพย์ระบุผู้พัฒนามีรอบจำหน่ายหมดแล้วสองรอบ</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:02:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">341de85ccf631fc901c087e221b5f8b3c4fe7204</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/df48b175-c815-44da-8f7d-a150ef725d4f_2b4c4bbc.jpg?itok=WFyh0OjS&amp;v=1768989633" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสามารถดึงแรงบันดาลใจจากสนามรบจากระเบิดขนาดเล็กที่ใช้โดรนของยูเครนได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3340685/could-china-draw-battlefield-inspiration-ukraines-drone-borne-micro-bombs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนสามารถเรียนรู้จากยูเครนเกี่ยวกับการใช้โดรนเพื่อปล่อยระเบิดทางอากาศขนาดเล็กและขนาดเล็กซึ่งเป็นผู้เชี่ยวชาญด้านอาวุธชั้นนำของจีนกล่าวไคยีหัวหน้านักวิทยาศาสตร์ของ China North Industries Group Corporation (Norinco) กล่าวในการให้สัมภาษณ์เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาว่าระเบิดทางอากาศโจมตีโดยโดรนยูเครนเป็น "ตัวอย่างที่มีคุณค่าสำหรับการสังเกตการณ์สงครามโดรน" จีนอาจดึงแรงบันดาลใจจากยูเครน ’</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:01:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">156448174fbef83b83ed1c093a5dc4439f85def7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/3b104ed2-724d-452d-9216-18bf9c50dd59_2104aa67.jpg?itok=KbUwK7se&amp;v=1768985094" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม่ชาวจีนทำให้ลูกสาวคลานเข่าในช่วงกลางคืนที่หนาวเหน็บเบียดเบียนผู้คนที่เดินผ่านไปมาเมื่อถูกแทรกแซง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3339995/china-mum-makes-daughter-crawl-knees-during-cold-night-berates-passers-when-intervened?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม่ชาวเซี่ยงไฮ้ที่บังคับให้ลูกสาวของเธอคลานเข่าในคืนที่อากาศหนาวเย็นถูกกล่าวหาว่าเป็นพ่อแม่ที่ไม่เหมาะสมหญิงนิรนามได้รับการลงโทษในที่พักอาศัยของพวกเขาในเวลา 21.00 น. ของวันที่ 6 มกราคมคนที่เดินผ่านไปมาที่พยายามเข้าแทรกแซงถูกแม่ตำหนิพยานที่มีชื่อว่าสวีกล่าวว่าหญิงสาวลุกขึ้นยืนเมื่อไปถึงประตูทางเข้าของอาคารจุ๊กล่าวว่าแม่บ่น</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbf8009ea43d3ae08e6b5e9e098a900e3b950a86</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/951ca931-984f-45b6-aefd-ff03e15791c7_c292d28a.jpg?itok=XKr2n34q&amp;v=1768462493" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวสิงคโปร์ 5 คนจาก 55 คนถูกจองให้ทิ้งขยะในยะโฮร์เนื่องจากมาเลเซียเพิ่มความเข้มงวดในการบังคับใช้กฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3340701/5-singaporeans-among-55-booked-littering-johor-malaysia-tightens-enforcement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวสิงคโปร์ 5 คนเป็นหนึ่งใน 55 คนที่ได้รับการจองสำหรับการทิ้งขยะในยะโฮร์บาห์รูตั้งแต่วันที่ 1 มกราคมเนื่องจากมาเลเซียยกระดับการบังคับใช้ภายใต้กฎที่ได้รับการประกาศใหม่ซึ่งส่งผู้กระทำผิดไปยังศาลแทนที่จะอนุญาตให้มีการตั้งถิ่นฐานในจุดนั้น Zainal Fitri Ahmad ผู้อำนวยการของ Johor Solid Waste Management and Public Cleansing Corporation (SWCorp) กล่าวว่าชาวสิงคโปร์ได้เสนอข้อแก้ตัวมากมายเมื่อถูกจับรวมถึง</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:57:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">874ee9f9fb37a04aa1a86fadeaeb08fc6b89ac24</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/d1ada501-4384-473b-ac25-122a28d38cb1_f0e5cc7e.jpg?itok=SgjbD6CJ&amp;v=1768989437" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Larry Fink ไตร่ตรองถึงการย้ายฟอรัมเศรษฐกิจโลกจากดาวอส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340700/larry-fink-ponders-moving-world-economic-forum-davos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Larry Fink หัวหน้าร่วมชั่วคราวของ World Economic Forum (WEF) เปิดเผยเกี่ยวกับการเปลี่ยนแปลงสถานที่สำหรับกิจกรรมเรือธงที่จะใช้การประชุมประจำปีในเดือนมกราคมนอกประเทศสวิสเซอร์แลนด์ “คุณควรเห็น WEF เริ่มทำสิ่งใหม่ๆเช่นการปรากฏตัวและการฟังในสถานที่ที่โลกสมัยใหม่ถูกสร้างขึ้นจริงๆ” เขาเขียนไว้ใน LinkedIn “ดาวอสใช่แต่ยังมีสถานที่อย่างดีทรอยต์และดี</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:54:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65096ee60acb9d4856ea06a6e1b926b860746322</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/722f8d3d-b0cf-40f7-a028-dd2d2ce53145_5849abc1.jpg?itok=EvldT7lM&amp;v=1768989194" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
