<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจกล่าวว่าอาจพบผงระเบิดหลังจากการระเบิดมัสยิดอินโดนีเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332055/indonesian-police-find-possible-explosive-powder-after-jakarta-mosque-blast?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจอินโดนีเซียพบวัตถุระเบิดที่เป็นไปได้ในขณะที่พวกเขาตรวจสอบการระเบิดที่มัสยิดในเมืองหลวงของกรุงจาการ์ตาและผู้ต้องสงสัยว่าเป็นผู้กระทำผิดกำลังฟื้นตัวหัวหน้าตำรวจกล่าวเมื่อวันเสาร์เจ้าหน้าที่กล่าวว่าเหตุระเบิดที่ทำให้มีผู้ได้รับบาดเจ็บเกือบ 100 คนในระหว่างการสวดมนต์วันศุกร์อาจเป็นการโจมตีกับนักเรียนอายุ 17 ปีที่เป็นผู้ต้องสงสัยว่าเป็นผู้กระทำผิด “หลักฐานสนับสนุนหลายชิ้น</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 11:41:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2aa6f736f10e3934adc9f473925a81d99cf7aa5a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/ef5e3f9a-f77b-48b7-a65b-3e8c0e2b4e4d_04ea387c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวฮ่องกงที่หายตัวไปอายุ 77 ปีถูกพบเสียชีวิตริมน้ำตกหลังจากเดินป่าคนเดียว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332054/missing-hong-kong-man-77-found-dead-waterfall-after-solo-hike?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวฮ่องกงที่ได้รับแจ้งว่ามีผู้สูญหายถูกพบเสียชีวิตโดยน้ำตกใน Tuen Mun หลังจากเดินป่าเพียงลำพังตำรวจกล่าวว่า Ling Chi-sing วัย 77 ปีตั้งอยู่ที่ประมาณ 1.40 น. ในวันเสาร์นอนอยู่ริมน้ำตกใกล้กับ Tsz Tin Tsuen ใน Tuen Mun เขาได้รับการรับรองว่าเสียชีวิตในที่เกิดเหตุและสาเหตุการตายอยู่ระหว่างการตรวจสอบพลังเพิ่ม Ling ถูกค้นพบในระหว่างการปฏิบัติการร่วมกันที่เกี่ยวข้องกับตำรวจ</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 11:28:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">268cdaec68b876eaa3b526bff07fbbc39690b088</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/493003c0-12da-4fa5-acd7-b83ebe9c26a4_5863c822.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลายร้อยคนต้องเผชิญกับข้อหากบฏในแทนซาเนียหลังจากการประท้วงของประธานาธิบดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3332052/tanzania-charges-hundreds-treason-over-deadly-presidential-poll-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการแทนซาเนียตั้งข้อหากบฏต่อประชาชนหลายร้อยคนเกี่ยวกับการประท้วงเกี่ยวกับการสำรวจความคิดเห็นที่มีข้อพิพาทเมื่อเดือนที่แล้วในการเพิ่มความตึงเครียดทางการเมืองครั้งใหญ่ในขณะที่วงล้อของประเทศจากความรุนแรงที่มีผู้เสียชีวิตโดยไม่ทราบจำนวนนอกเหนือจากการตั้งข้อหาทางอาญาหลายสิบครั้งก่อนหน้านี้หนึ่งวันในดาร์เอสซาลามแล้วยังต้องเผชิญกับข้อหากบฏที่คล้ายกันอีกหลายสิบครั้งที่อื่นๆในประเทศแอฟริกาตะวันออก</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 11:04:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">91e5a3f1697874564ce01504b76c9423c1278fa7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/e2926161-d9a2-42f8-afb8-3059fa2bed07_354da0fb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ตรวจการแผ่นดินฟิลิปปินส์อ้างว่าสงครามยาเสพติดของ Duterte พันธมิตรของ Dela Rosa กำลังจะถูกจับกุม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332048/icc-arrest-imminent-dutertes-philippine-drugs-war-ally-dela-rosa-ombudsman?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลอาญาระหว่างประเทศได้ออกหมายจับนายโรนัลด์เดลาโรซาวุฒิสมาชิกฟิลิปปินส์ผู้ดูแลสงครามยาเสพติดของนายโรดริโกดูแตร์เตประธานาธิบดีในขณะนั้นตามรายงานของผู้ตรวจการแผ่นดินแม้ว่า ICC จะปฏิเสธการยืนยันดูแตร์เตดำรงตำแหน่งตั้งแต่ปี 2016 ถึง 2022 ถูกจับกุมและถูกนำตัวไปที่กรุงเฮกในเดือนมีนาคมตามหมายจับที่เชื่อมโยงเขากับการฆาตกรรมที่เกิดขึ้นในช่วงสงครามยาเสพติดซึ่ง</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 10:34:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9bdd66ccad51cc815648cc81146d2cad9c1bc4e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/adb1f118-d35c-4fb2-b18d-2a86fa1c145f_dba52305.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียเป็นภัยคุกคามที่บังคับให้เราต้องเพิ่มการใช้จ่ายในการป้องกันประเทศรัฐมนตรีว่าการกระทรวงเอสโตเนียกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331995/russia-threat-forced-us-raise-defence-spending-estonian-foreign-minister-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศในยุโรปถูกบังคับให้เพิ่มการใช้จ่ายด้านการป้องกันเนื่องจาก "ภัยคุกคาม" จากรัสเซีย Margus Tsahkna รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศเอสโตเนียกล่าวขณะที่เขาเดินทางไปเยือนจีนซึ่งเขาเรียกร้องให้ประเทศกดดันมอสโกให้มากขึ้นเพื่อยุติสงครามในยูเครนในการให้สัมภาษณ์กับ South China Morning Post เมื่อวันพุธ Tsahkna กล่าวว่า :“ ประธานาธิบดี [โดนัลด์] ทรัมป์มีความชัดเจนมากว่า Eu</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 10:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79ac1bc28cce66552810342df30c7d54926aec9f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/be7d6258-723f-4973-911a-4aa54ba71211_d4f078d7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
