<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทหารกองกำลังรักษาความสงบแห่งชาติสองนายเสียชีวิตจากการยิงปืนใกล้ทำเนียบขาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334289/two-national-guard-soldiers-killed-shooting-near-white-house?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทหารกองกำลังรักษาความสงบแห่งชาติสหรัฐสองนายถูกสังหารในการยิงสองช่วงตึกจากทำเนียบขาวเมื่อวันพุธตำรวจกล่าวว่าผู้ต้องสงสัยถูกควบคุมตัวแล้วผู้สื่อข่าวที่อยู่ใกล้ที่เกิดเหตุกล่าวว่าเธอได้ยินเสียงดังหลายเสียงที่ฟังดูเหมือนเสียงปืนจากนั้นก็เห็นผู้คนวิ่งหนีจากจัตุรัสฟาร์รากัตซึ่งเป็นพื้นที่กลางแจ้งที่ได้รับความนิยมและวุ่นวายใกล้กับทำเนียบขาวและสถานีรถไฟใต้ดินแพททริคผู้ว่าการรัฐเวสต์เวอร์จิเนีย</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 21:03:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">864b129061142c1c3e451685a9336c88a84af690</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/2a54afe7-e933-4538-bae3-bd6141443877_8d68fc4c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกว่าเขากีดกันแอฟริกาใต้จากการประชุมสุดยอด G20 ในไมอามี่ปีหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334288/trump-says-hes-barring-south-africa-next-years-g20-summit-miami?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธว่าเขากีดกันแอฟริกาใต้จากการมีส่วนร่วมในการประชุมสุดยอดกลุ่ม 20 ในปีหน้าในไมอามีและจะ "หยุดการชำระเงินและเงินอุดหนุนทั้งหมด" ให้กับประเทศจากการปฏิบัติของตัวแทนรัฐบาลอเมริกันในการประชุมระดับโลกในปีนี้ทรัมป์เลือกที่จะไม่ให้คณะผู้แทนสหรัฐเข้าร่วมการประชุมสุดยอดครั้งล่าสุดที่แอฟริกาใต้เป็นเจ้าภาพโดยกล่าวว่าเขาทำเช่นนั้นเพราะ</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:41:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6aff7b4d33815d8403266782e0dbafa6a5017cbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/df137bc6-479b-4a64-a44f-e2bb128d0100_420b6a08.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติของสหรัฐฯเรียกร้องให้ทรัมป์ประณามการเลือกตั้ง ‘หลอกลวง‘ ที่ได้รับการสนับสนุนจากจีนของเมียนมาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3334287/us-lawmakers-urge-trump-condemn-myanmars-china-backed-sham-elections-next-month?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มนักกฎหมายสองฝ่ายของสหรัฐกำลังเรียกร้องให้รัฐบาลของโดนัลด์ทรัมป์ปฏิเสธการเลือกตั้ง "หลอกลวง" ของเมียนมาในเดือนหน้าหลังจากที่รัฐบาลอ้างถึงความคืบหน้าในการเลือกตั้งของประเทศว่าเป็นเหตุผลที่จะลบความคุ้มครองทางกฎหมายสำหรับชาวเมียนมาในสหรัฐ “การเลือกตั้งที่วางแผนไว้ของพม่าในเดือนธันวาคมนี้พิสูจน์ให้เห็นว่าเป็นเรื่องหลอกลวง” ผู้แทนไบรอันมาสต์และเกรกอรีมีกส์และวุฒิสมาชิกจิมกล่าว</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:14:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">02938cd2b7c5e6a98de1cad0a878a2ada32e2d6b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/1e001203-c5a6-4b5c-bc2d-a9df9c7f2fa1_5cd9e8b7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอ็มมานูเอลมาครงของฝรั่งเศสเตรียมพบกับสีจิ้นผิงในทริปจีนสัปดาห์หน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334285/frances-emmanuel-macron-meet-xi-jinping-during-china-trip-next-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron จะไปเยือนจีนในสัปดาห์หน้าและพบกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนพระราชวัง Elysee กล่าวในแถลงการณ์ในวันพุธการเยี่ยมชมสามวันมีกำหนดจะเริ่มในวันที่ 3 ธันวาคมโดยมีจุดแวะพักสองแห่งในปักกิ่งและเฉิงตูตามแถลงการณ์ “ในโอกาสนี้ปัญหาสำคัญที่เกี่ยวข้องกับความร่วมมือเชิงกลยุทธ์ระหว่างฝรั่งเศสและจีนจะได้รับการแก้ไขดังที่ WEL</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 18:10:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c614b59853829e753b2de09106184d0eca8fcba8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/be8d5fe3-8ea2-4215-b978-c55081bee9b8_bef93158.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดาวเทียมขนาดใหญ่ที่สุดของเกาหลีใต้ที่ติดตั้งบนจรวดนูรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3334284/south-koreas-largest-satellite-launched-nuri-rocket-ambitious-space-mission?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้ปล่อยดาวเทียมขนาดใหญ่ที่สุดบนจรวดอวกาศที่ได้รับการพัฒนาในระดับประเทศเมื่อต้นวันพฤหัสบดีซึ่งเป็นครั้งที่สี่ในหกของการปล่อยที่วางแผนไว้จนถึงปี 2027 จรวด Nuri สามขั้นยกออกจากท่าเรืออวกาศของประเทศบนเกาะนอกเขตชายฝั่งตะวันตกเฉียงใต้ของ Goheung เจ้าหน้าที่การบินและอวกาศกล่าวว่าจรวดวางดาวเทียมวิทยาศาสตร์ขนาด 516 กก. (1,137 ปอนด์) และดาวเทียมขนาดเล็ก 12 ดวงลงใน</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:44:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">49d389c097baa6c970febc0aeb187d94c538fa43</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/421f091c-a8e1-4a4f-a50b-d9f62b0d8fbb_fe8eb637.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
