<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>14 เสียชีวิตจากการจลาจลในเรือนจำขณะที่ผู้ต้องขังชาวเอกวาดอร์คู่แข่งต่อสู้ด้วยปืนและวัตถุระเบิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3326442/ecuador-prison-riot-leaves-14-dead-amid-gang-violence-and-drug-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ต้องขังในเอกวาดอร์ต่อสู้กันด้วยปืนและระเบิดในการจลาจลที่ทำให้นักโทษ 13 คนและผู้คุมเสียชีวิตตำรวจกล่าวการประทุษร้ายเป็นครั้งล่าสุดในการนองเลือดเพื่อกลืนกินคุกที่เต็มไปด้วยแก๊งและแออัดในประเทศที่เคยสงบสุขในขณะนี้ที่ศูนย์ภาคพื้นดินของการค้ายาเสพติดในละตินอเมริกาที่รุนแรงผู้ต้องขังที่ไม่ทราบจำนวนหลบหนีในการปะทะกันระหว่างแก๊งคู่แข่งซึ่งในระหว่างนั้น</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 16:05:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">535a3ebedd2e8f3b6bd801afc407a153e2c79f13</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/e364c96a-9ba1-481b-a979-b8663e06e119_4554f688.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮามาสปล่อยวิดีโอที่สองของตัวประกันชาวอิสราเอล - เยอรมันในกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3326441/israeli-german-hostage-gaza-appeals-netanyahu-new-hamas-video?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปีกติดอาวุธของฮามาสเผยแพร่วิดีโอเมื่อวันจันทร์ที่แสดงให้เห็นตัวประกันชาวอิสราเอลเยอรมันที่ยังมีชีวิตอยู่ซึ่งเป็นคลิปที่สองที่กลุ่มติดอาวุธแชร์ในเดือนนี้กลุ่มรณรงค์อิสราเอลตัวประกันและครอบครัวที่หายไประบุว่านักโทษคืออลอนโอเฮลซึ่งถูกกลุ่มติดอาวุธชาวปาเลสไตน์ลักพาตัวไปในระหว่างการโจมตีอิสราเอลในวันที่ 7 ตุลาคม 2023 ฟอรัมดังกล่าวอ้างถึงครอบครัวของเขาเพื่อกระตุ้นให้สื่อไม่ใช้</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 16:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">846cb41e8b2463d27a67283b702e609fc49b33c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/4452b1b5-af3e-46f7-86de-55df027933f1_6d6cb952.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายความมั่นคงกล่าวว่าฮ่องกงอาจขยายกฎหมายให้ครอบคลุมการใช้ AI ในอาชญากรรมทางเพศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3326440/hong-kong-may-widen-laws-cover-use-ai-sex-crimes-security-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายความมั่นคงกล่าวว่าฮ่องกงอาจเสนอกฎหมายที่ครอบคลุมการใช้ปัญญาประดิษฐ์ (AI) ในอาชญากรรมทางเพศซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามของฝ่ายบริหารในการแก้ไขกฎหมายที่ครอบคลุมความผิดทางเพศภายในระยะเวลาที่กำหนดรัฐมนตรีว่าการกระทรวงความมั่นคง Chris Tang Ping-keung เปิดเผยเมื่อวันจันทร์ว่าการแก้ไขจะขึ้นอยู่กับหลักการของการไม่แยกแยะความผิดทางเพศตาม</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 15:05:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22954f033a372faeac426e0005d203497e17271a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/0a3f087f-43e4-4fce-a0c6-b12cd7e5a0cd_6303d731.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสามารถควบคุม Scarborough Shoal ด้วยเกาะเทียมได้: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326420/china-could-shore-scarborough-shoal-control-artificial-island-analyst?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนสามารถสร้างเกาะเทียมที่ Scarborough Shoal ที่ได้รับการโต้แย้งอย่างดุเดือดเพื่อควบคุมน่านน้ำโดยรอบหากเขตอนุรักษ์ธรรมชาติที่จัดตั้งขึ้นใหม่ล้มเหลวในการสร้างความท้าทายโดยฟิลิปปินส์นักวิชาการชาวจีนที่มีชื่อเสียงเกี่ยวกับข้อพิพาทกล่าวแต่การตัดสินใจขั้นสุดท้ายจะกลายเป็นการควบคุมต้นทุนและการเผชิญหน้าตามข้อมูลของ Wu Shicun จาก National Institute for South C</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 15:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4911d18cd5cc5b06529d6ec184824e9c43d7808</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/134b8efd-7e87-42f9-aa58-f56875e145ee_2ba841f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประท้วงของฟิลิปปินส์: เสียงทำเครื่องหมายความโกรธเกรี้ยวทางศีลธรรมในช่วงเวลา ‘อันตรายและมีความหวัง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3326439/philippine-protests-voices-mark-moral-outrage-dangerous-hopeful-period?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประท้วงครั้งใหญ่ทั่วฟิลิปปินส์เมื่อซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาเข้ามาใกล้โดยประชาชนจากทุกสาขาอาชีพได้ระบายความโกรธแค้นที่ทำให้การทุจริตรุนแรงขึ้นโดยเฉพาะอย่างยิ่งการปล้นเงินทุนจากโครงการควบคุมน้ำท่วมที่ถูกกล่าวหาเพื่อปกป้องชุมชนจากภัยพิบัติการประท้วงในเมืองต่างๆทั่วประเทศที่จัดขึ้นในวันอาทิตย์ – จัดอย่างหลวมๆผ่านโซเชียลมีเดียมหาวิทยาลัย</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 14:50:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9aac100eacadce2df63e772a85bb5035388b3042</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/e3e7ae0f-473d-4e98-b2d6-d7877a402456_3e87d58c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
