<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Country Garden นักพัฒนาซอฟต์แวร์ชาวจีนได้รับหนี้ที่ได้รับการสนับสนุนจากศาลฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3335326/mainland-chinese-developer-country-garden-gets-hong-kong-court-backed-debt-lifeline?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คันทรีการ์เด้นโฮลดิ้งส์ได้ผ่านอุปสรรคครั้งใหญ่ในสัปดาห์นี้หลังจากได้รับการอนุมัติสำหรับแผนการปรับโครงสร้างทั้งบนบกและนอกชายฝั่งโดยเสนอเส้นทางชีวิตให้กับนักพัฒนาซอฟต์แวร์ที่ได้รับการผนวกรวมเข้าด้วยกันท่ามกลางภาวะเศรษฐกิจตกต่ำของทรัพย์สินในจีนแผ่นดินใหญ่แหล่งข่าวกล่าวว่าศาลสูงฮ่องกงเมื่อวันพฤหัสบดีได้รับรองข้อเสนอที่อนุญาตให้นักพัฒนาที่เป็นหนี้ซึ่งเคยเป็นผู้สร้างบ้านรายใหญ่ที่สุดของประเทศโดยการขายขยายเวลาการชำระหนี้</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 08:00:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0bca313bac15ceb4e818cbc8ac7d1457c744eed9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/bb66081a-1957-4ac1-be90-ae0febbf2300_aa2ebc3c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บาหลีลบล้างข้อห้ามของ Airbnb ในการปิดกั้นการรั่วไหลของรายได้การท่องเที่ยวแบบเร่งด่วน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3335324/indonesias-bali-mulls-airbnb-ban-put-lid-revenue-leak-overtourism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บาหลีกำลังพิจารณาห้ามใช้ที่พักของ Airbnb ซึ่งเป็นความพยายามล่าสุดในการออกคำสั่งบนเกาะรีสอร์ทที่มีปัญหาในการรับมือกับสถิติการท่องเที่ยวที่พุ่งสูงขึ้นเป็นประวัติการณ์การใช้ที่พักสไตล์ Airbnb ในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาทำให้รายได้ภาษีจากโรงแรมลดลงแม้ในขณะที่การเข้าพักจากต่างประเทศกำลังเฟื่องฟู I Wayan Koster ผู้ว่าการรัฐบาหลีกล่าวกับสำนักข่าว Antara การขยายตัวของวิลล่าและเกสต์เฮาส์ที่ไม่ได้จดทะเบียนในปีพ.</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:41:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19295987cd2528c6b9b94d14ea71e64e46fe4f1b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/f38d6fcc-e4c3-40a3-9a0a-ab7bc2d5ae5d_c28fbdfa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเรียนระดับประถมศึกษาของฮ่องกง 500 คนกลับเข้าชั้นเรียนในสถานที่ของมหาวิทยาลัยหลังจากเกิดไฟไหม้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3335322/500-hong-kong-primary-pupils-resume-classes-university-facilities-after-tai-po-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเรียนชั้นประถมศึกษาประมาณ 500 คนของ Tai Po Baptist Public School (TPBPS) ได้กลับมาเรียนอีกครั้งในห้องเรียนชั่วคราวที่ตั้งขึ้นในสถานที่ของ Education University of Hong Kong (EdUHK) โดยนักเรียนส่วนใหญ่กลับไปทำกิจวัตรประจำวันตามปกติสิบวันหลังจากเกิดเพลิงไหม้ร้ายแรงในเขตของพวกเขาประธาน EdUHK John Lee Chi-kin กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่ามหาวิทยาลัยได้เสนอโรงยิมและแปลง ac</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:29:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c41f8e183829531b7d3ed714b7a5c9beaf08335d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/a2172a81-fe65-475d-a3ab-475c9cc285dc_dec66a2f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำแนะนำของเจ้าหน้าที่ฟิลิปปินส์ SLAM US $ 8.50 สำหรับเทศกาลคริสต์มาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3335317/filipinos-slam-officials-us850-budget-christmas-feast?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Marife Dhoctor อายุ 43 ปีผู้ช่วยแม่บ้านในฟิลิปปินส์กำลังรอคอยมื้อค่ำวันคริสต์มาสอีฟแบบดั้งเดิมเมื่อครอบครัวมารวมตัวกันเพื่อลิ้มรสอาหารเทศกาลและแลกเปลี่ยนของขวัญอย่างไรก็ตามราคาสินค้าที่เพิ่มขึ้นทำให้ครอบครัวของเธอห้าคนต้องขยายงบประมาณเล็กน้อยขณะที่พวกเขาวางแผนสำหรับงานเลี้ยงประจำปีที่รู้จักกันในชื่อ Noche Buena หรือ "ราตรีสวัสดิ์" ด็อกเตอร์และสามีของเธอที่ทำงานเป็นคนบังคับ</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:16:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d134837e24ee3ef97695238840952b8ed8efc3ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/130abbb9-8740-4fd0-a3a3-3bd2a7efebdb_d453f6d0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ธนาคารเงาที่มีความเสี่ยงของจีนกลับมาให้ความสนใจอีกครั้งหลังจากการปราบปรามหนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3335311/chinas-risky-shadow-banks-back-spotlight-after-beijings-debt-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปราบปรามการกู้ยืมเงินโดยรัฐบาลท้องถิ่นของจีนกำลังบังคับให้หน่วยงานของรัฐในแม้แต่บางจังหวัดที่ร่ำรวยที่สุดแตะเครดิตที่มีค่าใช้จ่ายสูงจากผู้ให้กู้ที่ไม่ใช่ธนาคารซึ่งเป็นช่องโหว่ที่เพิ่มความเสี่ยงในมุมที่ทึบแสงของระบบการเงินการกู้ยืมถือเป็นการกลับมาของตลาดธนาคารเงาของจีนซึ่งอยู่ภายใต้การควบคุมอย่างหลวมๆมากกว่าผู้ให้กู้แบบดั้งเดิมและได้รับการปรับในช่วง pa</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 06:57:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a177e6fc5f27d27bb8323e1e89145bf43ceb5948</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/e13518b1-7dd0-49df-807a-653757248141_ebbf17ae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
