<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฝรั่งเศสตั้งข้อหาศาสตราจารย์คณิตศาสตร์ที่ถูกกล่าวหาในคดีสอดแนมของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3339931/france-charges-maths-professor-accused-china-spying-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาสตราจารย์คณิตศาสตร์ประยุกต์ชาวฝรั่งเศสถูกตั้งข้อหาว่าอนุญาตให้คณะผู้แทนจีนเยี่ยมชมสถานที่ที่ละเอียดอ่อนในกรณีที่สงสัยว่ามีการจารกรรมอัยการกล่าวเมื่อวันพุธอาจารย์ที่สถาบันวิศวกรรมของมหาวิทยาลัยในเมืองบอร์โดทางตะวันตกเฉียงใต้ถูกตั้งข้อหาเมื่อวันที่ 16 ธันวาคมแต่ได้รับการปล่อยตัวภายใต้การดูแลของศาลสำนักงานอัยการปารีสกล่าวข้อหากับเขาในปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:57:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2c8c573bf04023297ecb6fedf970885bd7f9e79</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/32caafda-2971-4c34-960b-2356245920d8_d5d520ba.jpg?itok=ky2UC703&amp;v=1768417060" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอฟบีไอบุกค้นบ้านนักข่าวสหรัฐฯที่รายงานเรื่องบริษัททรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339930/fbi-raids-home-us-journalist-who-reported-trump-firings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่เอฟบีไอเข้าค้นบ้านของผู้สื่อข่าววอชิงตันโพสต์เมื่อวันพุธซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการสืบสวนการแบ่งปันข้อมูลลับของรัฐบาลเจ้าหน้าที่กล่าวว่าในการเคลื่อนไหวที่ผู้สนับสนุนสื่อมวลชนกล่าวว่าคุกคามเสรีภาพในการสื่อสารมวลชนผู้สื่อข่าว Hannah Natanson ได้กล่าวถึงการรณรงค์ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯในการไล่คนงานของรัฐบาลกลางหลายแสนคนออกและเปลี่ยนคนงานที่เหลือให้ดำเนินการสวัสดี</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:27:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">91f1b1e1262002f333e67de289b26c4afd661f02</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/fc3528e3-37a8-417f-82d6-78be0cb3d3a8_0c367ebd.jpg?itok=l5_cIy-8&amp;v=1768415273" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทูตทรัมป์กล่าวว่ากาซาเข้าสู่แผนหยุดยิงระยะที่สองรวมถึงการปลดอาวุธฮามาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3339929/trump-envoy-says-gaza-entering-second-phase-ceasefire-plan-including-disarming-hamas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธว่ากำลังจะเข้าสู่ขั้นตอนต่อไปของแผนหยุดยิงกาซาที่เกี่ยวข้องกับการปลดอาวุธฮามาสสร้างดินแดนที่เต็มไปด้วยสงครามและจัดตั้งกลุ่มผู้เชี่ยวชาญชาวปาเลสไตน์ที่จะดูแลกิจการประจำวันในกาซาภายใต้การดูแลของอเมริกานายสตีฟวิตคอฟฟ์ทูตของนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯกล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดียว่าข้อตกลงหยุดยิงที่พรรครีพับลิกัน</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:15:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b5451528572d92bbfc5d6fc31c742353dafbd54</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/f0a0f0e6-06ea-468d-aa75-639ccb9b70ec_a0a9e774.jpg?itok=Ttu0cgPR&amp;v=1768410945" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯระงับวีซ่าสำหรับ 75 ประเทศอย่างไม่มีกำหนดจีนไม่อยู่ในรายชื่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3339928/us-halts-visas-75-countries-china-not-list?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การบริหารงานของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกำลังหยุดการดำเนินการขอวีซ่าสำหรับผู้คนจากกว่า 70 ประเทศกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐได้ยืนยันต่อสำนักข่าวเจ้าหน้าที่กระทรวงการต่างประเทศกล่าวเมื่อวันพุธว่า “กระทรวงการต่างประเทศหยุดการดำเนินการวีซ่าผู้อพยพชั่วคราวสำหรับ 75 ประเทศ” จีนไม่ได้อยู่ในรายชื่อซึ่งมีประเทศเช่นไทยพันธมิตรสหรัฐฯและบราซิลซึ่งเป็นประเทศเพื่อนบ้านที่ใกล้ชิด</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:57:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f18828790f75fd0bd1714f5c071d28bcfafcea51</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/60ba8d74-2b88-4e06-9467-c7711f680c80_fbf5d7d6.jpg?itok=eY03Lc-V&amp;v=1768411044" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรย์มอนด์แลมนักร้อง Cantopop ชาวฮ่องกงยกเลิกคอนเสิร์ต 2 ครั้งในญี่ปุ่นท่ามกลางแรงเสียดทานของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3339925/hong-kong-cantopop-singer-raymond-lam-cancels-2-concerts-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Raymond Lam Fung นักร้องและนักแสดง Cantopop ชาวฮ่องกงได้ยกเลิกคอนเสิร์ตที่กำลังจะเกิดขึ้นในญี่ปุ่นสองครั้งซึ่งเพิ่มการหยุดชะงักของความบันเทิงที่เพิ่มขึ้นท่ามกลางความตึงเครียดทางการทูตที่ทวีความรุนแรงขึ้นระหว่างปักกิ่งและโตเกียว Promax Inc โปรโมเตอร์ชาวญี่ปุ่นกล่าวเมื่อวันพุธว่าทัวร์ "Go With The Flow in Japan" ของ Lam – มีกำหนดเดิมวันที่ 31 มกราคมและ 1 กุมภาพันธ์ที่ Tokyo Garden Theatre –</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:23:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6af5707304794f749d3d01c56bf52abbf7442e55</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/a48c9153-0504-4b62-8cf7-3d7ebf1d2e37_3012b314.jpg?itok=CXMPOgNu&amp;v=1768407691" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
