<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Ro Khanna แสวงหา ‘ความรักชาติทางเศรษฐกิจ’ ในขณะที่เขาเป็นผู้นำพรรคเดโมแครตสหรัฐในแผง House China</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3338833/california-progressive-lead-democrats-house-china-panel-seeks-economic-patriotism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ro Khanna ผู้ก้าวหน้าในแคลิฟอร์เนียซึ่งต่อต้านความพยายามของรัฐสภาสหรัฐในการบังคับให้ชาวจีนปันส่วน TikTok จะเข้ามาแทนที่ Raja Krishnamoorthi ตัวแทนจากรัฐอิลลินอยส์ในฐานะนักประชาธิปไตยอันดับต้นๆในคณะกรรมการสภาผู้แทนราษฎรในพรรคคอมมิวนิสต์ในปลายเดือนนี้การประกาศของ Hakeem Jeffries ผู้นำพรรคเดโมแครตเมื่อวันจันทร์เกิดขึ้นแปดเดือนหลังจากที่ Krishnamoorthi กล่าวว่าเขาจะทำลาย</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 20:40:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14fd80509a9c0d54857f41a3dd595f669fabe7a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/0bc34d5a-33d1-40c4-b546-4f00f988befd_320e4a70.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สถานทูตปาเลสไตน์ในสหราชอาณาจักรเปิดตัวอย่างเป็นทางการในพิธีที่ลอนดอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338832/palestinian-embassy-uk-officially-inaugurated-ceremony-london?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถานทูตปาเลสไตน์ได้รับการเปิดตัวอย่างเป็นทางการในลอนดอนในพิธีสั้นๆเมื่อวันจันทร์โดยได้รับการยกย่องจากเอกอัครราชทูตว่าเป็น "ก้าวสำคัญ" ในความสัมพันธ์ระหว่างอังกฤษกับปาเลสไตน์ “วันนี้เรามารวมตัวกันเพื่อทำเครื่องหมายช่วงเวลาแห่งประวัติศาสตร์ – พิธีเปิดสถานทูตของรัฐปาเลสไตน์สู่สหราชอาณาจักรพร้อมสถานะทางการทูตและสิทธิพิเศษเต็มรูปแบบ” Husam Zomlot กล่าวสุนทรพจน์นอกสถานที่</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 19:40:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7b4aa08abfbb3366fb91e10c120ee2fa300c9bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/167ff123-a514-4f44-9f3f-5ace012af25b_42c3f604.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>US ouster of Maduro กระตุ้นให้ภูมิภาคประเมินจีนอีกครั้ง – และความเคลื่อนไหวต่อไปของทรัมป์: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3338831/us-ouster-maduro-prompts-region-reassess-china-and-trumps-next-move-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปฏิบัติการทางทหารของสหรัฐที่จับตัวประธานาธิบดีเวเนซุเอลาเมื่อวันเสาร์มีแนวโน้มที่จะบังคับให้รัฐบาลทั่วละตินอเมริกาประเมินอีกครั้งว่าจีนและรัสเซียจะปกป้องคู่ค้าของตนได้มากน้อยเพียงใดเมื่อวอชิงตันตัดสินใจที่จะดำเนินการตามที่นักวิเคราะห์ระบุเนื่องจากสหรัฐอเมริกาส่งสัญญาณถึงแนวทางที่หนักแน่นมากขึ้นในภูมิภาคปฏิบัติการกำจัดประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรและทำให้เวเนซุเอลาอยู่ภายใต้การปกครองของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 19:11:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5635b884b543c0d18b3c92f43b79efaaf8ab8179</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/ff9e9949-fffb-4d05-911d-50bb3183fe1a_8fed54db.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zelensky ว่าจ้าง PM Chrystia Freeland อดีตพนักงานของแคนาดาในฐานะที่ปรึกษาทางเศรษฐกิจของยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3338830/zelensky-hires-canadas-ex-deputy-pm-chrystia-freeland-ukraines-economic-adviser?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเขาได้แต่งตั้งอดีตรองนายกรัฐมนตรี Chrystia Freeland ของแคนาดาเป็นที่ปรึกษาด้านการพัฒนาเศรษฐกิจของเขาโดยอ้างถึงประสบการณ์ของเธอในการดึงดูดการลงทุน “ตอนนี้ยูเครนจำเป็นต้องเสริมสร้างความยืดหยุ่นภายใน – ทั้งเพื่อประโยชน์ในการฟื้นตัวของยูเครนหากการทูตให้ผลลัพธ์อย่างรวดเร็วที่สุดเท่าที่จะเป็นไปได้และเพื่อเสริมสร้างความเข้มแข็งของเรา</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:31:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c1aac7621e87ce1bf42327c9c091dbec5726ebe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/76eeb1f5-bca6-4e3d-84c1-1f13c16ddf38_29a9413a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เฮกเสทกล่าวว่าเพนตากอนจะลดค่าเกษียณอายุราชการทหารของวุฒิสมาชิกมาร์คเคลลี่เมื่อเทียบกับการประพฤติมิชอบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338829/pentagon-cut-senator-mark-kellys-military-retirement-pay-over-misconduct-says-hegseth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพีทเฮ็กเซธรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐประกาศเมื่อวันจันทร์ว่าเขาจะลดตำแหน่งวุฒิสมาชิกมาร์คเคลลี่ออกจากตำแหน่งในฐานะกัปตันเรือที่เกษียณอายุในข้อหา "ประพฤติมิชอบโดยประมาท" หลังจากที่เขาและผู้ออกกฎหมายอื่นๆของพรรคเดโมแครตเรียกร้องให้ทหารปฏิเสธคำสั่งที่ผิดกฎหมายใดๆ Hegseth กล่าวว่า Kelly จะเห็นการลดค่าจ้างในการเกษียณอายุและจดหมายเซ็นเซอร์ที่แนบมากับบันทึกทางทหารของเขาเขาสามารถเผชิญกับมาตรการเพิ่มเติมใน</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 17:07:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">07dbccbd08aea59dfc5bf38e6095c5a81eccbc7c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/50ce8e3d-adec-4eb8-87dd-a349d23d0d72_bdc5ee20.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
