<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เกมสงครามในไต้หวันของเพนตากอนสะท้อนให้เห็นถึงความวิตกกังวลของสหรัฐฯเกี่ยวกับอำนาจ PLA: ผู้เชี่ยวชาญด้านการป้องกันประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3337188/pentagons-taiwan-war-games-reflect-us-anxiety-over-pla-power-defence-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายงานเพนตากอนที่รั่วไหลเมื่อเร็วๆนี้ได้คาดการณ์ถึงความสูญเสียอย่างหนักของสหรัฐฯหากมีการแทรกแซงในความขัดแย้งของไต้หวันซึ่งเน้นให้เห็นถึงความวิตกกังวลที่เพิ่มขึ้นของวอชิงตันเกี่ยวกับความสามารถในการปรับปรุงอย่างรวดเร็วของปักกิ่งตามที่ผู้เชี่ยวชาญด้านการป้องกันประเทศกล่าวในการประเมินประเภทที่เรียกว่า Overmatch Brief เพนตากอนได้จัดทำแคตตาล็อกความสามารถของกองทัพปลดปล่อยประชาชนในการทำลายเครื่องบินขับไล่อเมริกันเรือขนาดใหญ่และ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 22:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d71dc461662565efcb273c3422bf2cf3ff5b43e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/e3bbc857-c4a9-4490-bb0d-b9675d5c58fb_562ce146.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหยื่อเอปสไตน์โกรธช่องว่างและการเซ็นเซอร์ในการปล่อยไฟล์ที่รอคอยมานาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337204/epstein-victims-angry-over-gaps-and-censorship-long-awaited-file-release?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เหยื่อของผู้กระทำความผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ากระทำความผิดเจฟฟรีย์เอปสไตน์ในวันเสาร์แสดงความโกรธหลังจากแคชบันทึกที่รอคอยมานานจากคดีที่เขาถูกปล่อยออกมาพร้อมกับหน้าเว็บจำนวนมากที่หมดสติและภาพถ่ายถูกเซ็นเซอร์เนื้อหาที่กระทรวงยุติธรรมสหรัฐเผยแพร่ได้แก่รูปถ่ายของอดีตประธานาธิบดีบิลคลินตันและผู้ทรงคุณวุฒิอื่นๆในแวดวงสังคมที่ร่ำรวยของเอปสไตน์รวมถึงมิคแจ็กเกอร์และมี</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 21:12:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a019350872e32abdec2b0e92346186a998c1b5a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/fe8cf5ce-722b-4382-8df7-1bf54b682698_a355529d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zelensky กล่าวว่ามีเพียงสหรัฐอเมริกาเท่านั้นที่สามารถโน้มน้าวรัสเซียให้ยุติสงครามยูเครนได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3337203/zelensky-says-only-us-can-persuade-russia-end-ukraine-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky ในวันเสาร์เรียกร้องให้สหรัฐอเมริกากดดันรัสเซียให้ยุติสงครามมากขึ้นในขณะที่นักการทูตมารวมตัวกันที่ไมอามี่เพื่อเจรจาสดใหม่ Zelensky กล่าวด้วยว่าวอชิงตันได้เสนอการเจรจาแบบตัวต่อตัวครั้งแรกระหว่างยูเครนและรัสเซียในครึ่งปีแต่ต่อมาได้แสดงความสงสัยว่านั่นจะช่วยได้ Zelensky กล่าวว่ามีเพียงสหรัฐอเมริกาเท่านั้นที่</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 20:47:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cecdb4bd31021688c336744f39907247d8b414c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/47e99b5b-4bd6-44b3-9f5a-0adac56d53f7_83daafb1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯยึดเรืออื่นนอกชายฝั่งเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3337202/us-seizes-another-vessel-venezuelan-coast?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯกำลังแทรกแซงและยึดเรือนอกชายฝั่งเวเนซุเอลาในน่านน้ำสากลเจ้าหน้าที่สหรัฐฯสามคนกล่าวเมื่อวันเสาร์ซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่เกิดขึ้นเพียงไม่กี่วันหลังจากประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ประกาศ "ปิดล้อม" เรือบรรทุกน้ำมันที่ถูกคว่ำบาตรทั้งหมดที่เข้าและออกจากเวเนซุเอลานี่จะเป็นครั้งที่สองในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาที่สหรัฐอเมริกาได้ยึดเรือบรรทุกน้ำมันใกล้เวเนซุเอลาและ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 19:13:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">523307bd69da0358599b7fa31d50b744c32fe9da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/8140d787-da27-4464-9d4a-19b1884c2959_3ce1fad8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิศวกรชาวเยอรมันกลายเป็นผู้ใช้รถเข็นคนแรกที่ระเบิดในอวกาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337201/german-engineer-becomes-first-wheelchair-user-blast-space?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิศวกรอัมพาตจากเยอรมนีระเบิดขณะนั่งจรวดในฝันกับผู้โดยสารอีก 5 คนในวันเสาร์ทิ้งเก้าอี้รถเข็นของเธอให้ลอยอยู่ในอวกาศในขณะที่มองโลกจากที่สูงได้รับบาดเจ็บสาหัสจากอุบัติเหตุจักรยานเสือภูเขาเมื่อเจ็ดปีที่แล้ว Michaela Benthaus กลายเป็นผู้ใช้รถเข็นคนแรกในอวกาศโดยเปิดตัวจากเวสต์เท็กซัสกับบริษัท Blue Origin ของ Jeff Bezos เธอเป็น</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 16:57:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e35b32084c922008da9bfdfea650a897a6e86e5a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/dce4c717-ffb4-4508-9f05-3c31087eadc0_57e2db47.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
