<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวชาวจีนหันมาท่องเที่ยวเกาหลีใต้ประเทศไทยท่ามกลางข้อห้ามการเดินทางของญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3335196/south-korea-thailand-emerge-top-choice-chinese-tourists-amid-japan-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นระหว่างปักกิ่งและโตเกียวทำให้แผนการเดินทางหยุดชะงักนักท่องเที่ยวชาวจีนจึงกำลังมองหาจุดหมายปลายทางอื่นสำหรับการพักผ่อนในฤดูหนาวในขณะที่เกาหลีใต้หวังที่จะใช้ประโยชน์จากกระแสการท่องเที่ยวที่เบี่ยงเบนนี้แต่ก็ต้องเผชิญกับการแข่งขันที่ดุเดือดจากแหล่งท่องเที่ยวยอดนิยมเช่นไทยรัสเซียและจุดหมายปลายทางอื่นๆตามคำแนะนำของเจ้าหน้าที่อุตสาหกรรมการท่องเที่ยวการถ่มน้ำลายทางการทูตเริ่มขึ้นเมื่อ Ja</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:06:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad8d212d79a9b5b9a027b12f377c26c70efac024</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/1225aa31-c511-4452-ac91-bb255d96afb4_c194a181.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘รื้อฟื้นความมหัศจรรย์ '? บริการหาคู่ K-drama ได้รับการตรวจสอบว่ามีอาชญากรรมทางเพศในบราซิล</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3335197/why-brazilian-k-drama-oppa-dating-service-being-investigated-sexual-exploitation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แพลตฟอร์มหาคู่ในบราซิลที่ทำการตลาดแบบมีค่าใช้จ่ายกับผู้ชายเกาหลีที่มีสไตล์ในฐานะ "พี่ชาย" K-drama กำลังอยู่ระหว่างการตรวจสอบการแสวงหาประโยชน์ทางเพศโดยสถานกงสุลเกาหลีใต้ในเซาเปาโลจะยื่นอุทธรณ์เพื่อให้ผู้ที่อาจตกเป็นเหยื่อออกมา KDramaDate โฆษณาตัวเองว่าเป็นบริการที่ช่วยให้ผู้หญิง “หวนรำลึกถึงความมหัศจรรย์ของละคร K” นำเสนอการออกนอกบ้านที่คัดสรรมาอย่างดีกับผู้ชายเกาหลีที่ร้านกาแฟร้านอาหารบาร์บีคิว</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:05:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb62860a713932f7d8ee7621db2d8c1a412b5398</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/b65ca16a-2211-4c40-9aa5-2130770fedd2_fd0bea6a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'ปัญญาประดิษฐ์เชิงจริยธรรม‘ รายแรกของโลกเข้าสู่ความเสี่ยงของกฎหมายการใช้ยาเสพติดฉบับใหม่ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335076/worlds-first-ethical-ai-wades-thorny-debate-over-chinas-new-drug-abuse-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ระบบ AI ใหม่ของจีนที่เรียกว่า Wen Dao ซึ่งเรียกเก็บเงินเป็นรุ่นแรกของโลกที่ได้รับการออกแบบมาอย่างชัดเจนสำหรับการตรวจจับความเสี่ยงทางจริยธรรม – ได้ลงจอดในช่วงกลางของภาวะที่กลืนไม่เข้าคายไม่ออกทางศีลธรรมที่สำคัญครั้งแรกความท้าทายในทันทีคือการนำทางหนึ่งในการอภิปรายทางสังคมที่รุนแรงที่สุดในปี 2025: ไม่ว่าประเทศจะควรปิดผนึกบันทึกของผู้ใช้ยาเสพติดที่ถูกตัดสินโดยอัตโนมัติภายใต้การรักษาความปลอดภัยสาธารณะที่ปรับปรุงใหม่หรือไม่</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5cd2b56fedf3411d5b7f7c815049abce265c54e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/ea2864f0-2cd3-4716-b86c-fed87176a8ae_86d2ac91.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แพทย์เอกชน 140 คนเสนอการดูแลสุขภาพขั้นพื้นฐานฟรีแก่ผู้ประสบอัคคีภัยชาวฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335193/140-private-doctors-offering-free-basic-healthcare-hong-kong-fire-victims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แพทย์เอกชนกว่า 140 คนในฮ่องกงได้ลงทะเบียนเพื่อเสนอการดูแลสุขภาพขั้นพื้นฐานฟรีสำหรับผู้รอดชีวิตจากเปลวไฟที่ลุกโชนเมื่อสัปดาห์ที่แล้วซึ่งฉีกผ่านเจ็ดในแปดช่วงตึกในที่อยู่อาศัยใน Tai Po รัฐบาลกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าโครงการนี้ครอบคลุมแพทย์ใน 170 แห่งรวมถึงโรงพยาบาลเอกชน 4 แห่งนโยบายนี้อนุญาตให้ผู้เสียหายสามารถเข้ารับการปรึกษาหารือได้ 3 ครั้งรวมถึงการใช้ยาโดยไม่เสียค่าใช้จ่าย</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:57:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1aac746ca05a420d6e007bf2370f22988df21ea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/5360f376-de5a-47d9-93b1-27c19c4953dd_bf463af7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในกรณีที่เกิดไฟไหม้ที่ฮ่องกงอันตรายจากไฟไหม้ของเอเชียตะวันออกเฉียงใต้อยู่ภายใต้การตรวจสอบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3335187/wake-hong-kong-blaze-southeast-asias-fire-hazards-come-under-scrutiny?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อปีที่แล้ว Mutalib Uthman ถูกบังคับให้มองอย่างช่วยไม่ได้ขณะที่บ้านของเขาถูกไฟไหม้และทรัพย์สินทั้งหมดของเขาถูกเผาในกำแพงที่เต็มไปด้วยเปลวไฟและควันดำหนาทึบสำนักพิมพ์หนังสือจากสลังงอร์กล่าวว่ากล่องฟิวส์ที่ผิดพลาดบนชั้นล่างจุดประกายเปลวไฟภายในบ้านของเขาในบันดาร์บารูบังกีบ้านสองชั้นของเขาในเมืองใกล้กับปุตราจายาถูกทำลายอย่างรวดเร็วแม้จะมีเพื่อนบ้าน</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:38:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">631fb6b3c70e8ad744d4ace595ad75e6a74bcee3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/7675ea6c-cbef-4cb5-881d-70e127aa7df7_75237e4e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
