<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้เชี่ยวชาญด้านนิวเคลียร์ของจีนเชื่อว่าญี่ปุ่นสามารถสร้างอาวุธนิวเคลียร์ได้ในเวลาไม่ถึง 3 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337876/chinese-nuclear-experts-believe-japan-could-build-nuclear-weapons-less-3-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในการคาดการณ์ครั้งสุดท้ายและมีสติมากที่สุดของ Henry Kissinger ก่อนที่เขาจะเสียชีวิตคือญี่ปุ่นจะไล่ตามอาวุธนิวเคลียร์ในที่สุดในการสัมภาษณ์กับ The Economist ปี 2023 คิสซิงเกอร์เตือนว่าญี่ปุ่น "กำลังมุ่งหน้าไปสู่การเป็นพลังงานนิวเคลียร์ในอีกห้าปีข้างหน้า" ผู้เชี่ยวชาญด้านนิวเคลียร์ของจีนคาดการณ์ว่าญี่ปุ่นมีแรงจูงใจทางการเมืองแต่ยังมีขีดความสามารถทางเทคนิคในการพัฒนาอาวุธนิวเคลียร์ใน</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">39a89124480f48a3ff0a58cb7c91dd08ceb395db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/8cddc31e-2b06-4f40-8cc2-3d8d6e0ccd55_4a1a1d96.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมืองสเปนบรรลุข้อตกลงเพื่อแชร์แจ็คพอต El Gordo หลังจากเกิดข้อผิดพลาดของตั๋ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337898/spanish-town-reaches-deal-share-el-gordo-jackpot-after-ticket-error?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมืองเล็กๆทางตอนเหนือของสเปนได้รับการประนีประนอมหลังจากข้อผิดพลาดในการขายตั๋วขู่ว่าจะปล่อยให้ผู้ชนะบางรายของลอตเตอรี่คริสต์มาสที่เป็นสัญลักษณ์ของประเทศว่างเปล่าสื่อสเปนรายงานเมื่อวันเสาร์ว่าทุกคนที่ถือตั๋วที่มีหมายเลขที่ชนะรางวัลใหญ่ที่เรียกว่า El Gordo (The Fat One) จะได้รับเงินรางวัลเกือบเต็มจำนวนการเฉลิมฉลองในวิลลามานินเมืองที่มีผู้คนน้อยกว่า</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:15:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a9226a32cdebc643693e11a9fbc366767835204</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/9d99df1e-ce31-4fcd-8d2b-e533337a32c5_4fd1dcc8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนใช้กฎโดรนเป็นกฎหมายในขณะที่เศรษฐกิจระดับต่ำเริ่มต้นขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337897/china-puts-drone-rules-law-low-altitude-economy-takes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนใช้การแก้ไขกฎหมายการบินพลเรือนที่มีอายุหลายสิบปีในวันเสาร์โดยนำเครื่องบินที่ไม่มีเกลียวเช่นโดรนมาใช้อย่างเป็นทางการภายใต้กรอบกฎหมายแห่งชาติเป็นครั้งแรกและส่งสัญญาณถึงการสนับสนุนของรัฐต่อเศรษฐกิจระดับต่ำที่กำลังเติบโตอย่างรวดเร็วของประเทศการแก้ไขซึ่งจะมีผลบังคับใช้ในวันที่ 1 กรกฎาคมได้รับการอนุมัติจากคณะกรรมการประจำสภาประชาชนแห่งชาติและ</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:12:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">927d509f7c9265d311e284f00aac09e9f7a396d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/7ecb02c2-d558-4f2a-a56c-af7487258d01_9dee3e4e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สถิตินักท่องเที่ยวฮ่องกงในช่วงเทศกาลเพิ่มขึ้น 10% ขณะที่การเดินทางขาออกพุ่งขึ้น 22%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337895/hong-kong-records-10-rise-festive-period-visitors-outbound-trips-surge-22?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงมีผู้เข้าชมเพิ่มขึ้นร้อยละ 10 ในช่วงคริสต์มาสเมื่อเทียบกับปีที่แล้วในขณะที่ผู้อยู่อาศัยมีการเดินทางขาออกเกือบ 1.7 ล้านครั้งเพิ่มขึ้นร้อยละ 22 ในช่วงเวลาเดียวกันตามสถิติอย่างเป็นทางการอย่างไรก็ตามภาคการค้าปลีกเตือนว่าการไม่มีดอกไม้ไฟปีใหม่อาจส่งผลกระทบต่อจำนวนผู้เข้าชมในอีกไม่กี่วันข้างหน้าทำให้ความเชื่อมั่นในการบริโภคในท้องถิ่นลดลง</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 10:50:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6dea67290287e577b5b2f8f782b4c2f5878ef450</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/1bea35c8-4cc6-4a40-b460-9de52bd32831_d3217b87.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนประสบความสำเร็จในการสร้างห้องปฏิบัติการเป่ยซานเพื่อจัดการขยะนิวเคลียร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337894/china-hits-milestone-building-beishan-laboratory-managing-nuclear-waste?utm_source=rss_feed</link>
      <description>China National Nuclear Corporation (CNNC) เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาได้ประกาศถึงความสำเร็จครั้งสำคัญในการก่อสร้างห้องปฏิบัติการใต้ดินที่ใหญ่ที่สุดแห่งหนึ่งของโลกสำหรับกากนิวเคลียร์ในขณะที่สร้างทางลาดแบบเกลียวเป็นครั้งแรกห้องปฏิบัติการวิจัยใต้ดิน Beishan ตั้งอยู่ลึกลงไปในทะเลทราย Gobi ทางตะวันตกเฉียงเหนือของ Jiuquan ในมณฑลกานซูมีจุดมุ่งหมายเพื่อจัดการกับความท้าทายขั้นพื้นฐานของการใช้พลังงานนิวเคลียร์</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 10:45:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7860aff194549ac67cd30b90a3b951196ec06b30</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/1737e22b-45ca-4cc8-be8e-22c317b84803_d457eb98.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
