<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มาชาโดของเวเนซุเอลาท้าทายคำเตือนสาบานว่าจะเข้าร่วมพิธีมอบรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3335478/venezuelas-machado-defies-warning-vows-attend-nobel-peace-prize-ceremony?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเรียโครีนามาชาโดผู้นำฝ่ายค้านเวเนซุเอลาสาบานว่าจะไปนอร์เวย์เพื่อรับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพของเธอโดยท้าทายคำเตือนจากการากัสว่าเธอจะเป็นผู้หลบหนีหากเธอทำเช่นนั้น Kristian Berg Harpviken หัวหน้าสถาบันโนเบลในวันเสาร์กล่าวว่า Machado ซึ่งอาศัยอยู่ในที่ซ่อนในประเทศของเธอสัญญากับเขาว่าเธอจะทำพิธีซึ่งจะจัดขึ้นในออสโลในวันพุธ “ฉันเป็น</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 15:40:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c38bd99019b64f7622a6c0bdc86bf1888865b13c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/15e6897d-c250-440a-b8cc-1debd9e5ae5b_17e6ec18.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงยืนยันผู้ป่วยไข้ชิคุนกุนยาในท้องถิ่นรายที่ 10</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3335476/hong-kong-confirms-10th-locally-acquired-case-chikungunya-fever?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้บันทึกผู้ป่วยโรคไข้ชิคุนกุนยาในท้องถิ่นเพิ่มเติมอีกหนึ่งรายที่เกี่ยวข้องกับผู้หญิงคนหนึ่งที่ไปเดินป่าในชิงยี่ทำให้จำนวนผู้ป่วยโรคที่มียุงเป็นพาหะในท้องถิ่นที่ได้รับการยืนยันในปีนี้เพิ่มขึ้นเป็น 10 รายศูนย์พิทักษ์สุขภาพกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าได้บันทึกคดีท้องถิ่นใหม่ณเวลา 17.00 น. ซึ่งเกี่ยวข้องกับหญิงอายุ 67 ปีที่อาศัยอยู่ในเขต Kwai Tsing ตามที่ t</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 15:07:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7eb5fe3bd8f9296c43aeb384ad7e3db867fa7e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/7e2d2a4a-16a4-4922-9f79-a788b8a4d33e_011b29bd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีทางอากาศในภาคกลางของเมียนมาร์ฆ่าอย่างน้อย 18 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3335474/air-strike-central-myanmar-kills-least-18?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ท้องถิ่นเจ้าหน้าที่กู้ภัยและผู้อยู่อาศัย 2 คนที่พูดคุยกับ Agence France-Presse เมื่อวันเสาร์ระบุว่ามีผู้เสียชีวิต 18 คนจากการโจมตีทางอากาศในเมืองทางตอนกลางของเมียนมาร์พม่าได้รับผลกระทบจากสงครามกลางเมืองนับตั้งแต่กองทัพแย่งชิงอำนาจในการรัฐประหารปี 2021 และการต่อสู้กับเครื่องบินรบต่อต้านรัฐประหารจำนวนมากได้นำมาซึ่งการโจมตีทางอากาศบ่อยครั้งซึ่งมักจะฆ่าพลเรือนระเบิดสองลูกคือ d</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 14:30:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc4cdf5f420198e0f24443369008aef51b7959a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/de84aa95-bdb6-4df4-afbb-58d72db3635f_2f4369c9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความพยายามครั้งสุดท้ายที่จะทำให้ชาวฮ่องกงลงคะแนนในโพลเลกโกแต่ผลประกอบการไม่แน่นอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3335473/last-ditch-effort-get-hongkongers-vote-legco-poll-turnout-uncertain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้ยื่นอุทธรณ์เป็นครั้งสุดท้ายเพื่อให้ผู้อยู่อาศัยหันมาให้ความสำคัญกับการปฏิรูปเมืองและอนาคตของพวกเขาโดยการลงคะแนนเสียงในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติในวันอาทิตย์เนื่องจากนักวิเคราะห์ทางการเมืองกล่าวว่าความรู้สึกของประชาชนหลังจากการยิงที่ร้ายแรงใน Tai Po จะมีบทบาทชี้ขาดในอัตราการลงคะแนนเสียงการอุทธรณ์ดังกล่าวเกิดขึ้นในขณะที่สำนักงานความมั่นคงแห่งชาติของปักกิ่งในฮ่องกงได้พบกับตัวแทนสื่อต่างประเทศ</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 14:17:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">815830e248fcc7d754c1ecdcef0a0f387063cc0d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/fe89c6f2-52d4-41f1-8f4c-d87a5e87faa1_c1d658eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>4 ถูกจับกุมหลังผู้ประท้วงขว้างทำลายคราวน์จิวเวลส์ของอังกฤษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335472/4-arrested-after-protesters-throw-crumble-britains-crown-jewels?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประท้วงสี่คนถูกจับกุมหลังจากที่คัสตาร์ดและแอปเปิ้ลครัมเบิลถูกโยนใส่กล่องแสดงที่มีเพชรยอดมงกุฎในหอคอยแห่งลอนดอน Take Back Power ซึ่งอธิบายว่าตัวเองเป็นกลุ่มต่อต้านพลเรือนที่ไม่ใช้ความรุนแรงใหม่อ้างว่าอยู่เบื้องหลังการกระทำนี้ภาพที่กลุ่มแชร์แสดงให้เห็นผู้สาธิตคนหนึ่งกำลังนำถาดฟอยล์ขนาดใหญ่ที่แตกออกจากถุงแล้วกระแทกกับ</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 14:01:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3aab075d25175dcb260156baae417d98ca39820a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/472ecf20-1293-4bd1-af6f-1102156bd1b4_4265051d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
