<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงสามารถหาตลาดเฉพาะใน Greater Bay Area ความยืดหยุ่นของสภาพภูมิอากาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3322506/hong-kong-can-find-its-niche-greater-bay-area-climate-resilience?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เขตพัฒนา Greater Bay Area เป็นหนึ่งในภูมิภาคที่มีการเปลี่ยนแปลงทางเศรษฐกิจมากที่สุดในโลกด้วยประชากรกว่า 86 ล้านคนและผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศประมาณ 2 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐซึ่งเชื่อมโยงศูนย์กลางการผลิตศูนย์กลางทางการเงินกลุ่มเทคโนโลยีและจุดหมายปลายทางการท่องเที่ยวทั่วโลกในขณะที่ฮ่องกงมาเก๊าและมณฑลกวางตุ้งมีการผสมผสานกันมากขึ้นพวกเขาก็เริ่มสัมผัสกับ</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4768c6e6351e5ca9638c96a298b0776b58f852cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/25a7c6e7-7418-4c7b-a5f1-51682a382327_c9446c95.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คังคยอง - วาเห็นว่าเป็นตัวเลือกที่น่าจะเป็นทูตคนต่อไปของเกาหลีใต้ไปวอชิงตัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3322896/kang-kyung-wha-seen-likely-choice-south-koreas-next-envoy-washington?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตรัฐมนตรีต่างประเทศเกาหลีใต้ Kang Kyung-wha อาจได้รับการแต่งตั้งให้เป็นเอกอัครราชทูตเกาหลีใต้ประจำกรุงวอชิงตันในไม่ช้าซึ่งสะท้อนให้เห็นถึงความจำเป็นเร่งด่วนของกรุงโซลสำหรับการทูตที่มีประสบการณ์ในแง่ของนโยบายต่างประเทศของสหรัฐที่ไม่สามารถคาดการณ์ได้มากขึ้นแหล่งข่าวที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้กล่าวหากได้รับการยืนยันตอนนี้ Kang ซึ่งเป็นประธานของ Asia Society ซึ่งเป็น Think Tank ในนิวยอร์กที่มุ่งเน้นการส่งเสริมความร่วมมือระหว่างสหรัฐฯกับเอเชียจะเป็น</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 21:20:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">410106e2783db27c3b5a475547331b42df522e73</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/1f41229d-bdfe-4a08-96a2-932a6eef0914_dc221584.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Ghislaine Maxwell อดีตของ Epstein กล่าวว่าเธอไม่เคยเห็น Trump ประพฤติตนไม่เหมาะสม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322893/epsteins-ex-girlfriend-ghislaine-maxwell-says-she-never-saw-trump-behave-inappropriately?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ghislaine Maxwell ผู้ร่วมงานของนายทุนผู้ล่วงลับและผู้กระทำความผิดทางเพศ Jeffrey Epstein กล่าวกับเจ้าหน้าที่กระทรวงยุติธรรมระดับสูงในเดือนกรกฎาคมว่าเธอไม่เคยเห็นประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาใน "สถานที่ที่ไม่เหมาะสม" ตามบันทึกการสัมภาษณ์ที่เผยแพร่เมื่อวันศุกร์ “ฉันไม่เคยเห็นประธานาธิบดีในสถานที่ที่ไม่เหมาะสมแต่อย่างใด” แม็กซ์เวลล์กล่าวตามคำบรรยายของเธอสองคน</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 20:23:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bfd022363138b63d427d306f913dc344217e862c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/9e34b0bd-846e-49ff-bf02-5595fabd9d8d_cdd968b3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้โดยสารหลายคนเสียชีวิตในอุบัติเหตุรถทัวร์ล่มที่น้ำตกไนแองการ่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322892/multiple-passengers-killed-niagara-falls-tour-bus-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจกล่าวว่ารถทัวร์ที่เดินทางกลับนิวยอร์กจากน้ำตกไนแองการ่าพร้อมผู้โดยสาร 51 คนตกและกลิ้งไปมาบนทางหลวงระหว่างรัฐในวันศุกร์ทำให้มีผู้เสียชีวิตและบาดเจ็บหลายคนเห็นได้ชัดว่ารถบัสสูญเสียการควบคุม I -90 ใกล้กับเพมโบรกห่างจากบัฟฟาโลไปทางตะวันออกประมาณ 40 กม. (25 ไมล์) ผู้คนที่อยู่ข้างในถูกขับออกมาขณะที่หน้าต่างแตกเป็นเสี่ยงๆ “ในเวลานี้เรามีผู้เสียชีวิตหลายรายมีการดักจับหลายครั้งและ MUL</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 19:42:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d57abf8a0dc2ab4a8682069a8e6292ad951844bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/23271802-1229-4d67-9f9b-1979a0cd5f77_b90ab65d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าอินเทลได้ตกลงที่จะจัดการให้เราถือหุ้น 10%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322891/trump-says-intel-has-agreed-deal-us-take-10-equity-stake?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าสหรัฐจะถือหุ้นร้อยละ 10 ในอินเทลภายใต้ข้อตกลงกับผู้ผลิตชิปที่กำลังดิ้นรนและกำลังวางแผนการเคลื่อนไหวดังกล่าวมากขึ้นซึ่งเป็นการแทรกแซงครั้งล่าสุดโดยทำเนียบขาวในอเมริกาของบริษัทคาดว่าจะมีการประกาศอย่างเป็นทางการเกี่ยวกับการจัดการในภายหลังแหล่งข่าวที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้กล่าวทรัมป์เตรียมพบกับ C</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 18:31:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">faca3d644b74c9b5723e2d86ee763afe8cf0b590</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/9d36819e-330e-4616-b582-69bf5c31ba68_963a4b26.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
