<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกใบ้ถึงการโจมตีทางบกต่อแก๊งค้ายาเนื่องจากแรงกดดันของเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3338077/trump-hints-land-strike-against-drug-cartels-venezuela-pressure-mounts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำกล่าวทิ้งท้ายเมื่อสัปดาห์ที่แล้วโดยประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ได้ตั้งคำถามว่ากองกำลังสหรัฐฯอาจดำเนินการโจมตีทางบกครั้งแรกต่อแก๊งค้ายาเสพติดในเวเนซุเอลาหรือไม่ทรัมป์กล่าวว่าสหรัฐฯเคาะ "สิ่งอำนวยความสะดวกขนาดใหญ่" สำหรับการผลิตเรือค้ามนุษย์ขณะที่เขากำลังหารือเกี่ยวกับการรณรงค์กดดันของเขาต่อประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรแห่งเวเนซุเอลาในการให้สัมภาษณ์ออกอากาศเมื่อวันศุกร์ “พวกเขามี</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 19:07:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">760465abcec5b1dfbf212b7a6ca8b368bc80e4ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/99974272-35f3-47c3-95f3-4f262629701f_cff01261.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Antonio Guterres หัวหน้าสหประชาชาติเรียกร้องให้ผู้นำโลก ‘จริงจัง’ ในข้อความปีใหม่ที่น่ากลัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338076/un-chief-antonio-guterres-calls-world-leaders-get-serious-grim-new-year-message?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหประชาชาติเรียกร้องให้ผู้นำระดับโลกในวันจันทร์ให้ความสำคัญกับผู้คนและโลกในข้อความปีใหม่ที่แสดงให้เห็นถึงโลกที่วุ่นวาย “เมื่อเราเข้าสู่ปีใหม่โลกจะตั้งตระหง่านอยู่บนทางแยกความโกลาหลและความไม่แน่นอนอยู่รอบตัวเราฝ่าย. ความรุนแรง. การสลายตัวของสภาพภูมิอากาศ. และการละเมิดกฎหมายระหว่างประเทศอย่างเป็นระบบ” อันโตนิโอกูเตอร์เรสเลขาธิการสหประชาชาติกล่าวในข้อความวิดีโอในปี 2026 ในฐานะที่เป็นสงคราม r</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 18:23:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c2569dfe7aafc1b88dbdbc07b0788019e95cd04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/83a97887-5f7f-401e-b543-12a07b8696ce_451cf94c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ว่าการธนาคารกลางอิหร่านลาออกขณะที่การประท้วงปะทุขึ้นเหนือการลดลงของสกุลเงิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3338075/iran-central-bank-governor-resigns-protests-erupt-over-currency-drop?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าธนาคารกลางของอิหร่านลาออกเมื่อวันจันทร์เนื่องจากการประท้วงครั้งใหญ่ที่สุดนับตั้งแต่ปี 2022 เกิดขึ้นในเตหะรานและเมืองอื่นๆหลังจากที่สกุลเงินของประเทศลดลงสู่ระดับต่ำสุดเป็นประวัติการณ์ใหม่เมื่อเทียบกับดอลลาร์สหรัฐการลาออกของโมฮัมหมัดเรซาฟาร์ซินได้รับรายงานจากสถานีโทรทัศน์ของรัฐขณะที่ผู้ค้าและเจ้าของร้านค้าชุมนุมกันในถนน Saadi ในใจกลางกรุงเตหะรานเช่นเดียวกับในย่าน Shush ใกล้กับกรุงเตหะราน</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:38:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37b9200649d3043e2c1fa933e51000b0618463d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/8eb16665-2768-49ff-93ae-b330284483fd_bddd84b7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียกล่าวว่ายูเครนพยายามโจมตีที่อยู่อาศัยของปูตินเคียฟกล่าวว่ามอสโกโกโกหก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3338073/russia-says-ukraine-tried-attack-putins-residence-kyiv-says-moscow-lying?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศรัสเซีย Sergey Lavrov กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่ายูเครนได้พยายามโจมตีที่พำนักของประธานาธิบดี Vladimir Putin ในภูมิภาค Novgorod ดังนั้นตำแหน่งการเจรจาของมอสโกจะได้รับการทบทวนยูเครนกล่าวว่าคำกล่าวอ้างของรัสเซียเป็นเรื่องโกหกและรัสเซียกำลังเตรียมที่จะโจมตีอาคารของรัฐบาลในกรุงเคียฟรัสเซียกล่าวว่ายูเครนโจมตีที่พำนักของประธานาธิบดีในภูมิภาคนอฟโกรอดในชั่วข้ามคืน</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:58:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3139ce4d35d435e4856bd608bdfb9583016493d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/2f203dbf-e8e6-4ab7-9306-7fd70f806d27_dc41bfaf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจเสริมของฮ่องกงเรียกเก็บเงินจากการกระทำอนาจารที่ถูกกล่าวหาขณะขับรถแท็กซี่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3338071/hong-kong-auxiliary-policeman-charged-over-alleged-indecent-act-while-driving-taxi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตำรวจเสริมของฮ่องกงถูกตั้งข้อหากระทำการที่ไม่เหมาะสมหลังจากที่เขาถูกจับกุมในข้อหากระทำอนาจารขณะขับรถแท็กซี่ในคอสเวย์เบย์ชายชราอายุ 57 ปีถูกระงับการปฏิบัติหน้าที่หลังจากถูกจับกุมในวันที่ 1 กันยายนและมีกำหนดจะปรากฏตัวในศาลตะวันออกในวันอังคารตำรวจกล่าวว่าผู้ต้องสงสัยขับรถแท็กซี่ที่มีอายุ 55 ปี</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:35:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8f4ae1fb5661f6a2b9100b3ba284b84065a3b20</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/59c4e36b-9d9e-421d-a5c5-dabecb9e09e8_1642f9e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
