<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บริษัทที่เชื่อมโยงกับจีนแผ่นดินใหญ่คว้าข้อเสนอในการดำเนินงานพื้นที่ท่าเรือฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344377/firm-linked-mainland-china-wins-deal-operate-hong-kong-harbourfront-space?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พื้นที่จัดกิจกรรมริมท่าเรือแห่งใหม่ที่มีการจัดนิทรรศการการแสดงและสิ่งอำนวยความสะดวกที่เป็นมิตรกับสัตว์เลี้ยงจะเปิดให้บริการในฮุงฮอมในเดือนหน้าหลังจากที่ฮ่องกงได้รับการเช่าเป็นเวลาสามปีสำหรับท่าเรือขนส่งสินค้าทางรถไฟเดิมให้กับบริษัทที่มีการเชื่อมโยงไปยังจีนแผ่นดินใหญ่สำนักงานพัฒนากล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าได้มอบการเช่าให้กับ Bay Area Media ซึ่งมีบริษัทแม่คือ Bauhinia Cultural (Hong Kong) Holding</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:35:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63967e795f0ba8b6fb0e6d5895fc98c5bcd9ed91</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/12ab45c4-76e5-44f8-942c-9ace9570d2ab_01f0cc3c.jpg?itok=In2XjHtA&amp;v=1771857123" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ธุรกิจในฮ่องกงสร้างความประหลาดใจด้านภาษีล่าสุดให้กับทรัมป์เป็นอย่างมาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344323/hong-kong-businesses-take-trumps-latest-tariff-surprise-stride?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธุรกิจในฮ่องกงยังคงมั่นใจในความไม่แน่นอนของสภาพอากาศหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเพิ่มอัตราภาษีทั่วโลกเพื่อตอบสนองต่อคำวินิจฉัยของศาลฎีกาที่กระทบต่อการเรียกเก็บภาษีนำเข้าของเขาภาคธุรกิจท้องถิ่นเชื่อมั่นว่าผลกระทบของอัตราภาษีใหม่ทั่วโลกร้อยละ 15 จะถูก "จำกัด" ซึ่งสะท้อนความคิดเห็นของเจ้าหน้าที่ทางการเงิน “การกระทำของประธานาธิบดีทรัมป์เท่านั้น</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:01:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df7416710f1bf51220f957a60470f8c35b9d1125</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/81042351-7a01-4f54-b0d3-fa4dc54da93c_a12186b8.jpg?itok=terVNTmT&amp;v=1771832945" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหาวิทยาลัยในฮ่องกงสนุกกับ ‘ความน่าสนใจที่เพิ่มขึ้นด้วยเข็มขัดและถนนนักศึกษาอาเซียน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3344374/hong-kong-universities-enjoy-growing-appeal-belt-and-road-asean-students?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยของฮ่องกงได้รับความนิยมอย่างสูงในหมู่นักศึกษาชาวจีนแผ่นดินใหญ่ในขณะที่ความสนใจเพิ่มขึ้นในหมู่ผู้ที่มาจากเอเชียตะวันออกเฉียงใต้และประเทศที่มีส่วนร่วมในโครงการ Belt and Road รัฐมนตรีว่าการกระทรวงศึกษาธิการกล่าวเมื่อวันจันทร์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงศึกษาธิการคริสตินชอยยุกลินกล่าวว่าเมืองนี้กำลังดึงดูดนักเรียนมากขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:57:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">617fa9c2b6f679a7d48c50e10240020cba766442</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/2296a5d5-f417-4fcd-b874-21d227b8b124_a325853e.jpg?itok=ObDz0Vdg&amp;v=1771855046" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การทดสอบยานพาหนะอัตโนมัติในฮ่องกงเลื่อนเกียร์ที่มีเส้นทางที่ยาวขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3344372/hong-kong-autonomous-vehicle-tests-move-gear-longer-routes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานขนส่งของฮ่องกงได้ให้ไฟเขียวสำหรับการทดสอบยานพาหนะอัตโนมัติจากเกาะสนามบินไปยัง Sunny Bay และใจกลางเมือง Tung Chung บนเกาะลันเตาซึ่งถือเป็นการทดลองใช้เทคโนโลยีไร้คนขับครั้งล่าสุดกรมการขนส่งกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าใบอนุญาตนำร่องฉบับปรับปรุงซึ่งจัดขึ้นโดย Baidu Apollo International จะสนับสนุนเป้าหมายของเมืองในการใช้ยานพาหนะไร้คนขับ</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:24:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2cc08261d37004371a436b81ecaff6a4fed20edf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/2f1049f8-dbb9-4496-a0b5-5878c8040772_27e8b256.jpg?itok=4w5Gg42W&amp;v=1771852893" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเดินทางข้ามพรมแดนไปยังยะโฮร์ผลักดันการจราจรในจุดตรวจของสิงคโปร์ให้สูงเป็นประวัติการณ์ในปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3344371/cross-border-trips-johor-push-singapore-checkpoint-traffic-record-high-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบทุกวันอาทิตย์ที่ปรึกษา Toh Jia Jie และภรรยาของเขาออกจากแฟลตใหม่ของพวกเขาในสิงคโปร์และขับรถขึ้นเหนือข้ามพรมแดนไปยังยะโฮร์เพื่อซื้อของราคาถูกกว่าพิกเกิลบอลและนวดก่อนที่จะกลับมาในช่วงเที่ยงคืนของเช้าวันจันทร์ Toh อายุ 30 ปีเป็นหนึ่งในนักเดินทางเกือบ 245 ล้านคนที่ผ่านจุดตรวจของสิงคโปร์เมื่อปีที่แล้วซึ่งสูงเป็นประวัติการณ์ผู้เขียนตรวจคนเข้าเมืองและจุดตรวจ</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:12:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a46f365ec2b4563ff5ac7cabbfcc6fbebf6b60f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/d434cb58-7ccd-4d67-b5cd-c11c64f9872b_242c98e0.jpg?itok=ptp0M0Cq&amp;v=1771852157" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
