<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บังกลาเทศเผชิญกับความท้าทายที่น่ากลัวหลังการเลือกตั้งในภาคเศรษฐกิจการตัดเย็บเสื้อผ้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/explained/article/3344168/bangladesh-faces-daunting-post-election-challenges-economy-garment-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความท้าทายที่ยิ่งใหญ่ที่สุดที่พรรคชาตินิยมบังกลาเทศ (BNP) ต้องรับมือหลังจากชัยชนะครั้งล่าสุดในการเลือกตั้งทั่วไปคือเศรษฐกิจที่ซบเซาอัตราเงินเฟ้อสูงและการว่างงานของประเทศในการสัมมนาผ่านเว็บผู้ร่วมอภิปรายกล่าวว่าผู้ลงคะแนนเสียงจะตัดสินรัฐบาลใหม่เกี่ยวกับความสามารถในการสร้างงานอัตราเงินเฟ้อที่เชื่องและความสัมพันธ์ที่มั่นคงกับคู่ค้าหลักแม้ในขณะที่พวกเขายกย่อง Peacefu</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:25:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6cb7b20088cdc99bdbb0ba9ab464235e8c687c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/1d2e87b2-9f82-49e8-b9c7-e2778d4741ad_621cec19.jpg?itok=RV3rIZ4J&amp;v=1771590310" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนไล่ล่าเครื่องบินรบเพื่อเผชิญหน้ากับเครื่องบินรบของสหรัฐฯที่ตั้งอยู่ในเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3344147/china-scrambles-fighters-confront-us-warplanes-based-south-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตามรายงานของสื่อในเกาหลีใต้ระบุว่าเครื่องบินขับไล่ของสหรัฐฯและจีนมีส่วนร่วมในการต่อต้านทะเลเหลืองที่หาได้ยากสิ่งนี้เกิดขึ้นในช่วงเวลาที่สหรัฐอเมริกาพยายามเปลี่ยนจุดสนใจของกองกำลังที่ประจำการอยู่ในประเทศให้ห่างจากเกาหลีเหนือเพื่อมุ่งเน้นไปที่จีนมากขึ้นเหตุการณ์ในวันพุธเกี่ยวข้องกับ F -16 ของสหรัฐประมาณ 10 ลำซึ่งออกเดินทางจากฐานทัพอากาศโอซานประมาณ 65 กม. (40</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:01:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b09f87a27051bf6fc7293d73cd15dc35840d692</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/7e0a7dca-6f11-4827-8c19-c0b3d2fd3f92_364dcd40.jpg?itok=K71bdGJM&amp;v=1771581506" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจสอบสวนสงสัยว่าเป็นพิษของสุนัข 4 ตัวโดยมีสุนัขหายไปอีก 2 ตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3344167/police-probe-suspected-poisoning-4-dogs-2-more-canines-missing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังตรวจสอบพิษที่ต้องสงสัยของสุนัขสี่ตัวในฟาร์มในนิวเทร์ริทอรีส์ตอนเหนือโดยกลุ่มสวัสดิภาพสัตว์กล่าวว่าสุนัขอีกสองตัวหายไปและอธิบายว่าคดีนี้ "น่าปวดหัว" มูลนิธิเพื่อนไซกุงสเตย์กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าเหตุการณ์ดังกล่าวเป็นหนึ่งในผู้ป่วยที่ได้รับรายงานอย่างน้อย 19 รายที่เชื่อมโยงกับการวางยาพิษในพื้นที่ตั้งแต่ปีที่แล้วกลุ่ม</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:53:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">35b0bc9d37bbca160ee9c37680778841cde78023</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/5cca18d8-41f3-476d-a90a-ea2a3028fa8e_3f0fdee0.jpg?itok=PmUSfIrJ&amp;v=1771588422" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สำนักงานกฎหมายขอให้ศาลปิดกั้นการเข้าถึงไฟล์ที่ยึดได้ในการซักถาม ‘crash-for-cash’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3344164/law-firm-asks-court-block-access-files-seized-crash-cash-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานกฎหมายแห่งหนึ่งได้ขอให้ศาลฮ่องกงห้ามไม่ให้ตำรวจตรวจสอบเอกสารพิเศษที่ถูกยึดระหว่างการจู่โจมเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการสืบสวนอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับจำนวนการหลอกลวงแบบ "crash-for-cash" ที่เพิ่มขึ้นในการยื่นขอให้พิจารณาคดีเป็นลายลักษณ์อักษรเมื่อวันจันทร์เรย์มอนด์แลมแอนด์แอสโซซิเอทขอให้ศาลสูงออกคำสั่งให้ตำรวจส่งคืน 66 ไฟล์ที่มีรายงานว่ามีคนสนิท</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:37:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c397e6ebd8c4ceff7c83d39b25c014d116cd6f1b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/14b75a74-87df-4371-9445-953780c0f63e_1919631e.jpg?itok=d7rOMGlg&amp;v=1771586742" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือนจำทางน้ำการทรมาน: สหประชาชาติเรียกร้องให้มีการปราบปรามศูนย์กลโกงในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ที่โหดร้าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3344166/water-prisons-torture-un-urges-crackdown-brutal-southeast-asia-scam-centres?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันศุกร์หน่วยงานด้านสิทธิมนุษยชนของสหประชาชาติเรียกร้องให้รัฐบาลปราบปรามศูนย์กลางการหลอกลวงซึ่งแพร่กระจายในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้และที่ซึ่งประชาชนหลายแสนคนถูกค้ามนุษย์ไปใช้แรงงานบังคับหน่วยงานเผยแพร่รายงานการบันทึกการทรมานการล่วงละเมิดทางเพศการบังคับให้ทำแท้งการขาดแคลนอาหารการกักขังเดี่ยวและการล่วงละเมิดอื่นๆ “ความชั่วร้ายของการล่วงละเมิดเป็นที่น่าตกตะลึงและที่ sa</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:29:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a75b701b0e138348994a596591304a030e50739d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/42a38fe7-21a6-40cc-b474-d4a86add8578_9c3ad94d.jpg?itok=waNNuO1w&amp;v=1771586946" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
