<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนปฏิเสธที่จะสนับสนุนกองทุนป่าฝนที่สำคัญของบราซิล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3332256/china-wont-back-brazil-rainforest-fund-points-rich-nations-lack-support-reports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีรายงานว่าจีนได้ลดลงในขณะนี้เพื่อมีส่วนร่วมทางการเงินในกลไกการป้องกันป่าฝนที่สำคัญของบราซิลโดยอ้างว่าประเทศที่พัฒนาแล้วควรเป็นผู้นำในการจัดหาเงินทุนด้านสภาพภูมิอากาศโลกตำแหน่งนี้รายงานโดยหนังสือพิมพ์ Folha de S. Paulo ของบราซิลทำให้ความหวังในบราซิเลียผิดหวังว่าเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกจะกลายเป็นผู้สนับสนุนรายใหญ่ในยุคแรกๆของทรอปิกา</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 20:42:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b14d6d711c78770efa6070930d3d2b24be4b56d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/5a992404-b7ae-4a26-82b6-cd00a8e5ccc7_303fad74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สวมหมวกโดย Wicked Witch of the West ใน The Wizard of Oz เพื่อขึ้นไปประมูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3332255/black-hat-worn-wicked-witch-west-wizard-oz-go-auction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทันเวลาพอดีกับการเปิดตัวภาพยนตร์เรื่อง Wicked: For Good แฟนๆจะได้มีโอกาสเป็นเจ้าของของที่ระลึกจากภาพยนตร์ดั้งเดิมเรื่อง The Wizard of Oz ในปี 1939 และไอเท็มชิ้นหนึ่งเป็นแม่มดโดยเฉพาะ Heritage Auctions คือการใส่หมวกสีดำอันเป็นสัญลักษณ์ที่ Margaret Hamilton สวมใส่ในฐานะแม่มดแห่งตะวันตกที่ชั่วร้ายเพื่อขายหมวกขนสัตว์ที่ออกแบบโดยนักออกแบบเครื่องแต่งกาย Adrian Adolph Greenburg ที่ไปโดย Gilbert Adrian pr</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 20:07:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">763496e8c8403fb2572196260bcc946656f73f0e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/0f6049dc-b070-4094-977d-f0a4e66ff736_0a44582d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เป็นเจ้าภาพจัดการประชุมประธานาธิบดีชาราของซีเรียต่ออายุการยกเว้นการลงโทษชั่วคราว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332254/trump-hosts-syrias-president-sharaa-white-house-renews-temporary-waiver-sanctions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าส่วนหนึ่งเป็นการระงับการบังคับใช้มาตรการคว่ำบาตรที่เข้มงวดที่สุดในซีเรียเป็นเวลาอีก 180 วันขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์เป็นเจ้าภาพต้อนรับประธานาธิบดีซีเรีย Ahmed al-Sharaa ที่ทำเนียบขาวเพื่อเจรจาเรื่องสถานที่สำคัญการมาเยือนของชาราเป็นปีที่น่าทึ่งสำหรับผู้ปกครองกบฏที่โค่นล้มผู้นำอัตตาธิปไตยมาเป็นเวลานานและได้พยายามที่จะยุติการปกครองของซีเรียในช่วงหลายทศวรรษที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 19:19:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">21b6b00faabd26807936ae9067b16354f86ea564</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/f5848872-05a3-4362-8956-9bf876fb771e_9ce066d6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ขู่บีบีซีด้วยชุดสูทมูลค่า 1 พันล้านดอลลาร์เหนือการแก้ไขคำพูดต้องการถอนตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332250/trump-threatens-bbc-us1-billion-lawsuit-over-speech-edit-demands-retraction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐส่งจดหมายข่มขู่บีบีซีว่าจะฟ้องร้อง "ไม่น้อยกว่า 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ" หากผู้ประกาศข่าวชาวอังกฤษไม่ถอนสารคดีพาโนรามาภายในวันที่ 14 พฤศจิกายนเกี่ยวกับการแก้ไขคำปราศรัยที่เขากล่าวซาเมียร์ชาห์ประธานบีบีซีเมื่อวันจันทร์กล่าวขอโทษสำหรับ "ข้อผิดพลาดในการตัดสิน" ซึ่งเป็นตัวกระตุ้นให้ผู้บริหารระดับสูงของบีบีซีและหัวหน้าฝ่ายข่าวลาออก The BBC's top executiv</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 16:00:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59fa697af7e1e8045d47789949d7c0223a170948</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/d6d1a1a3-3836-4263-a211-a02bc0357255_d9e43909.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>องค์กรพัฒนาเอกชนสีเขียวเตือนชัตเตอร์บั๊กในฮ่องกงที่ไม่สนใจสวัสดิภาพของนกฮูก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332251/green-ngo-warns-hong-kong-shutterbugs-who-dont-give-hoot-about-owls-welfare?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นกฮูกป่าอพยพที่พบในฮ่องกงในช่วงสัปดาห์ที่ผ่านมาได้ดึงดูดคะแนนของช่างภาพจุดประกายคำเตือนจากกลุ่มสิ่งแวดล้อมหลังจากวิดีโอของผู้ที่ชื่นชอบสัตว์ป่ายั่วยุให้นกออกหากินเวลากลางคืนสำหรับภาพเป็นที่แพร่หลายในวิดีโอจะเห็นว่านักถ่ายภาพสัตว์ป่าที่เลียนแบบเสียงนกฮูกอพยพที่หยุดในฮ่องกงในช่วงฤดูใบไม้ผลิและฤดูใบไม้ร่วงถูกรบกวนโดยช่างภาพสัตว์ป่าที่เลียนแบบเสียงร้อง</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:54:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a8b258bfda85f493c247c02fcc09c920f9e946b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/9421261a-1098-4a21-9ba8-8b720ab1d57c_cfaa59a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
