<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สิงคโปร์ออกคำสั่งแก้ไขให้กับนักแสดงตลกชาวสหรัฐอเมริกาเกี่ยวกับการเรียกร้องการเซ็นเซอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3323937/singapore-issues-pofma-correction-order-us-comedian-sammy-obeid-over-censorship-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำสั่งแก้ไขภายใต้พระราชบัญญัติการป้องกันจากความเท็จและการจัดการออนไลน์ (POFMA) ได้ออกให้กับแซมมี่โอเบดนักแสดงตลกชาวสหรัฐอเมริกาหลังจากที่เขาถูกยกเลิกการแสดงในสิงคโปร์เป็นเวลาติดต่อกันกระทรวงการพัฒนาดิจิทัลและสารสนเทศ (MDDI) กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่า "บัญชีของนาย Obeid ในการมีปฏิสัมพันธ์ที่ยืดเยื้อกับรัฐบาลนั้นไม่ถูกต้อง" “ในโพสต์ของเขาเขาอ้างว่า Infocomm Me</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 10:34:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">746f16e492fddc24204c3e4c6c222d7fcdd2c39f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/76d73097-406e-414a-be1d-3099a5cbb046_8b38aa22.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi, Putin และ Modi กำลังยิ้มและยิ้มแต่กับใคร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323934/xi-putin-and-modi-are-grinning-and-smiling-whom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศมหาอำนาจของโลกสามประเทศได้แก่จีนอินเดียและรัสเซียซึ่งล้วนมีข้อจำกัดต่างๆกับสหรัฐอเมริกาได้ฉายภาพของความเป็นน้ำหนึ่งใจเดียวกันในวันจันทร์ต่อหน้าสื่อต่างประเทศในระหว่างการประชุมองค์การความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ (SCO) ในเมืองเทียนจินทางตอนเหนือของจีนในระหว่างการเยือนจีนครั้งแรกในรอบเจ็ดปีนายนเรนทราโมทีนายกรัฐมนตรีอินเดียได้จับมือคู่กรณีของเขา</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 10:11:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fda60552d372ce3b80ca1ca7fbb7b9af83294766</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/19bf693c-7123-4790-8f10-0e371a929db7_3470d56c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พยาบาลจีนทิ้งเด็กๆไว้ใน DASH เพื่อช่วยชีวิตคนที่เป็นโรคลมชักที่สถานีรถไฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3323210/save-life-first-china-nurse-leaves-kids-dash-help-epileptic-man-railway-station?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พยาบาลในประเทศจีนที่กัดเล็บปลอมของเธอและพุ่งไปหลายร้อยเมตรในสถานีรถไฟเพื่อช่วยชายคนหนึ่งที่ล้มลงได้รับการยกย่องอย่างมากในโซเชียลมีเดียว่าเป็นชาวสะมาเรียที่ดีหลี่เมิ่งยี่พยาบาลที่โรงพยาบาลประชาชนเยว่เป่ยในเส้ากวนมณฑลกวางตุ้งตอนใต้กำลังอยู่ในช่วงวันหยุดและพาลูกสาวอายุ 15 ปีและลูกชายอายุ 12 ปีไปขึ้นรถไฟที่รถไฟสายใต้หนานจิง</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">baf3c5e6fafd3b7b5b9ee8f670d82cc0a53a6c49</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/c2d8e002-ec5a-416e-aa5c-1d2b98f1305e_70810abe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นและเกาหลีใต้ต้องเผชิญกับความร้อนแรงเป็นประวัติการณ์เมื่อการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศกัด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3323930/japan-and-south-korea-endure-hottest-summers-record-climate-shifts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นและเกาหลีใต้ร่วงโรยในปีนี้ผ่านฤดูร้อนที่ร้อนแรงที่สุดนับตั้งแต่เริ่มบันทึกสำนักงานสภาพอากาศของพวกเขากล่าวเมื่อวันจันทร์อุณหภูมิทั่วโลกพุ่งสูงขึ้นในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาเนื่องจากการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศทำให้เกิดรูปแบบสภาพอากาศที่ไม่แน่นอนมากขึ้นอุณหภูมิเฉลี่ยของญี่ปุ่นระหว่างเดือนมิถุนายนถึงสิงหาคม “อยู่ที่ 2.36 องศาเซลเซียสสูงกว่าค่ามาตรฐานซึ่งนับเป็นช่วงฤดูร้อนที่ร้อนที่สุดนับตั้งแต่มีการบันทึกสถิติ</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 09:40:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb10ba265ff9e6b7abb05885eb07ec48d71284b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/76b8711d-13db-4abd-b708-82176ab368ea_4b2b6fd0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเติบโตของ ‘เศรษฐกิจที่ตายแล้ว’ ของอินเดียได้รับการยกย่องแต่ภาษีของทรัมป์ก่อให้เกิดความเสี่ยง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3323929/indias-dead-economy-growth-hailed-trumps-tariffs-pose-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเติบโตทางเศรษฐกิจที่แข็งแกร่งกว่าที่คาดการณ์ไว้ของอินเดียที่ร้อยละ 7.8 ในไตรมาสเมษายนถึงมิถุนายนได้รับการยกย่องจากผู้นำว่าเป็นการตอบโต้ที่ดังก้องต่อคำกล่าวอ้างของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯที่ว่าเศรษฐกิจของประเทศ "ตายแล้ว" แม้ว่าผู้เชี่ยวชาญจะเตือนว่าภาษีตอบโต้จากวอชิงตันอาจมีน้ำหนักต่อแนวโน้มความสัมพันธ์ทวิภาคีได้ลดลงเมื่อเร็วๆนี้หลังจากที่ทรัมป์ออกกฎหมายภาษีนำเข้าร้อยละ 50 ต่ออินเดีย</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 09:40:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0775b3a75002dbc9b0e658e704c99b20ae61127a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/8cba349c-531c-4e38-bab7-ba4d0ac888ff_703e960c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
