<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การถกเถียงเรื่องปกนิตยสารของหัวหน้าการท่องเที่ยวฟิลิปปินส์กระตุ้นให้เกิดการถกเถียงเรื่องการสร้างแบรนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3339575/philippine-tourism-chiefs-magazine-cover-controversy-prompts-debate-over-branding?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการท่องเที่ยวของฟิลิปปินส์ได้วิพากษ์วิจารณ์หลังจากปรากฏบนหน้าปกนิตยสารไลฟ์สไตล์ที่มีวัตถุประสงค์เพื่อโปรโมตจุดหมายปลายทางของประเทศเพื่อฟื้นฟูข้อร้องเรียนว่าการส่งข้อความของแผนกได้มุ่งเน้นไปที่ผู้นำมากเกินไปในช่วงเวลาที่จำนวนผู้เข้าชมกำลังลดลง Christina Frasco เลขานุการกรมการท่องเที่ยวของฟิลิปปินส์ (DOT) ปรากฏบนหน้าปกของหนังสือหลอกลวง</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:07:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ae0ff057ca49152c31545cf0032034c6ea2aeac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/a5c8adfa-4955-4b9e-9b70-6f1ddc99aac9_24a85e0f.jpg?itok=qpPlcRKi&amp;v=1768204156" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคสนับสนุนจันทาของเมียนมาได้รับตำแหน่งเดิมของอองซานซูจีคือ ‘ไม่มีใครแปลกใจเลย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339573/myanmars-pro-junta-party-wins-aung-san-suu-kyis-former-seat-surprise-no-one?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคสนับสนุนการทหารหลักของเมียนมาเมื่อวันจันทร์อ้างชัยชนะในที่นั่งรัฐสภาของนางอองซานซูจีผู้นำประชาธิปไตยที่อยู่ข้างเคียงในการเลือกตั้งที่ถูกเยาะเย้ยว่าเป็นแผนการที่จะยืดอายุการปกครองโดยรัฐบาลกลางกองกำลังติดอาวุธได้ปกครองเมียนมาเป็นเวลาส่วนใหญ่ของประวัติศาสตร์หลังการประกาศอิสรภาพของประเทศก่อนที่จะมีการละลายประชาธิปไตยที่ยาวนานกว่าทศวรรษเห็นว่าพลเรือนมีอำนาจในการควบคุมแต่กองทัพยึดอำนาจกลับมาได้ด้วยปี 2021 ค.</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:32:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">365754ab82a31b0b57f722a64280d0402f6b0ca6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/d0b4ab63-ca63-42a9-b408-1459bdf30005_7eb6d9cc.jpg?itok=ba6XlbH5&amp;v=1768203163" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไทควอนชาวฮ่องกงตั้งชื่อฟิลิปทินนารีเป็นหัวหน้าฝ่ายศิลปะคนใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/arts/article/3339565/philip-tinari-named-head-art-hong-kongs-tai-kwun?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tai Kwun ได้แต่งตั้ง Philip Tinari เป็นหัวหน้าฝ่ายศิลปะโดยนำบุคลิกศิลปะที่มีชื่อเสียงที่สุดคนหนึ่งของจีนแผ่นดินใหญ่มาสู่สถาบันวัฒนธรรมฮ่องกงเขามาแทนปี่หลี่ที่จะออกจากไท่กวินในเดือนหน้าเพื่อช่วยเปิดพิพิธภัณฑ์ศิลปะแห่งใหม่ในเซินเจิ้นชาวปักกิ่งที่เกิดในอเมริกาเป็นเวลานานจะรับหน้าที่เป็นรองผู้อำนวยการโดยทำงานร่วมกับ Timothy Calnin ผู้อำนวยการของ Ta</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b6483533cb0ce01ac71771b15393f54e02172158</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/4b111eef-305d-4e81-838e-7132b0efbd83_40cd5903.jpg?itok=PhrKuYM_&amp;v=1768203473" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่นั่งขายหมดในเส้นทางรถไฟความเร็วสูงใหม่ของฮ่องกงไปยังจีนแผ่นดินใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3339570/seats-sell-out-hong-kongs-new-high-speed-rail-routes-mainland-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครือข่ายรถไฟความเร็วสูงที่ขยายตัวของฮ่องกงได้พิสูจน์ให้เห็นแล้วว่าได้รับความนิยมอย่างรวดเร็วในหมู่นักเดินทางโดยมีตั๋วสำหรับที่นั่งหลายชั้นบนรถไฟไปยังจุดหมายปลายทางจีนแผ่นดินใหญ่ 16 แห่งที่เพิ่งเพิ่มเข้ามาใหม่ซึ่งขายหมดในวันแรกของการขาย The Post ตั้งข้อสังเกตว่าแม้ว่าฝูงชนจะไม่มาซื้อตั๋วที่สถานีเกาลูนตะวันตกแต่ยอดขายออนไลน์ก็เคลื่อนไหวอย่างรวดเร็ว MTR Corporation ประกาศเมื่อวันอาทิตย์ว่า</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:16:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8815f6f76ed0ecf4345f83b43026999f2e6754e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/b4bd5ac4-8b4a-4aa0-977b-83d38ac1c53e_13e7dfac.jpg?itok=g8L1pfrL&amp;v=1768202173" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนให้คำมั่นผลักดันพลังงานสีเขียวกับ Global South ส่งสัญญาณการเปิดตลาดที่กว้างขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3339569/china-pledges-green-energy-push-global-south-signals-wider-market-opening?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ให้คำมั่นว่าจะกระชับความร่วมมือด้านพลังงานและแร่ธาตุสีเขียวกับประเทศต่างๆในภาคใต้โดยกล่าวว่าการเคลื่อนไหวดังกล่าวสอดคล้องกับเป้าหมายทางอุตสาหกรรมและก้าวไปสู่การเปิดกว้างทางเศรษฐกิจของรัฐบาลจีนต่อไปตามคำวิจารณ์หน้าหนึ่งล่าสุดในหนังสือพิมพ์อย่างเป็นทางการของพรรคคอมมิวนิสต์ “ท่ามกลางการเปลี่ยนแปลงอย่างลึกซึ้งในสภาพแวดล้อมโลก [ความมุ่งมั่นของจีนที่จะส่งเสริม</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:05:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09afae5669dc53a0ed664a73f9cfc8d2fc84a42e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/f7328cfa-edd7-4156-917a-5aa14306a4d1_19309876.jpg?itok=sKpC5aSg&amp;v=1768201522" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
