<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปสามารถปัดฝุ่นบาซูก้าการค้าเพื่อโจมตีจีนได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326156/could-eu-dust-its-trade-bazooka-take-china-europe-weighs-its-options?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงต้นปีนี้ในขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกากลับมาต่อสู้กับสหภาพยุโรปและจีนด้วยภาษีและภัยคุกคามหลายคนคาดว่าจะมีการร่วมมือกันระหว่างบรัสเซลส์และปักกิ่งอย่างไรก็ตามเก้าเดือนในความหม่นหมองแขวนอยู่เหนือความสัมพันธ์ในขณะที่กลุ่มเพิ่มขึ้นหงุดหงิดมากขึ้นในการดำเนินการของยักษ์ใหญ่เอเชียเกี่ยวกับการค้าและสิ่งที่เห็นว่าเป็นการสนับสนุนเร่งปฏิกิริยาสำหรับรัสเซียในสนามรบ</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be93aeb224efa016da105c64709bd8dfdd4f6e1d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/2dfc38fd-b725-4b9b-a76d-7a0ba7294901_570d8156.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คู่รักอิสระชาวตาลีบันในสหราชอาณาจักรที่ถูกกักตัวเป็นเวลาหลายเดือนในอัฟกานิสถานในข้อหาที่ไม่เปิดเผย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3326185/taliban-free-uk-couple-held-months-afghanistan-undisclosed-charges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มตอลิบานได้รับการปล่อยตัวเมื่อวันศุกร์คู่สามีภรรยาชาวอังกฤษที่ถูกคุมขังในอัฟกานิสถานเป็นเวลานานกว่าเจ็ดเดือนในข้อหาที่ไม่เปิดเผยเจ้าหน้าที่กล่าวว่าเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามที่กว้างขึ้นเพื่อให้รัฐบาลของพวกเขาได้รับการยอมรับในระดับนานาชาติหลายปีหลังจากเข้ายึดอำนาจคดีของปีเตอร์และบาร์บี้เรย์โนลด์อายุ 80 และ 75 ปีได้ขีดเส้นใต้ความกังวลของตะวันตกเกี่ยวกับการกระทำของกลุ่มตาลีบันตั้งแต่พวกเขาโค่นล้มสหรัฐฯของประเทศ</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 10:47:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cec9e7cbc091356278dbdc7c09e7868693e46f6a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/9d216545-124e-41b7-91b2-cef633e29210_d6b17efd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ซื้อบ้านในฮ่องกงเร่งยอดขายครั้งแรกของเมืองหลังการลดราคา</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3326182/hong-kongs-homebuyers-brave-storm-signal-citys-first-post-rate-cut-property-sales?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ซื้อบ้านในฮ่องกงท้าทายสัญญาณพายุไต้ฝุ่นหมายเลข 3 เพื่อดีดตัวขึ้นอพาร์ทเมนท์ในช่วงการขายอสังหาริมทรัพย์สองครั้งในวันศุกร์เข้าสู่ตลาดหลังจากที่ธนาคารพาณิชย์ลดอัตราดอกเบี้ยเงินกู้ชั้นดีลงหนึ่งวันก่อนหน้านี้หลังจากการลดอัตราดอกเบี้ยครั้งแรกโดยหน่วยงานด้านการเงินในท้องถิ่น New World Development และ CK Asset Holdings สองนักพัฒนาอสังหาริมทรัพย์ที่ใหญ่ที่สุดในเมืองขายได้ 44 อพาร์ทเมนท์หรือร้อยละ 23 ของ</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 10:22:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7321c45382ce3d4b51e84a5d843dd92110ad7040</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/4cb21dc5-e5c3-4844-b8b6-c044e97106fb_b88884f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียแสวงหาคำตอบหลังจากที่ชาวออสเตรเลียตั้งข้อหาติดอาวุธกบฏปาปัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3326181/after-australians-charged-arming-papua-rebels-indonesia-urges-closer-police-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียได้ตอบสนองต่อการจับกุมพลเมืองออสเตรเลียสองคนที่ถูกกล่าวหาว่าพยายามติดอาวุธให้กับนักรบแบ่งแยกดินแดนปาปัวโดยเตือนว่าจะไม่ทนต่อภัยคุกคามต่อบูรณภาพของดินแดนและเรียกร้องให้มีการประสานงานอย่างใกล้ชิดกับแคนเบอร์ราเพื่อตรวจสอบเครือข่ายอาวุธข้ามพรมแดนคำพูดดังกล่าวเกิดขึ้นหลังจากที่ตำรวจสหพันธรัฐออสเตรเลียเมื่อสัปดาห์ที่แล้วได้เรียกเก็บเงินจากชายวัย 64 ปีจากนิวเซาท์เวลส์และ 4</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 10:21:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1bf2bae418f9bcf510fb890d44e7cc3794a1a37</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/4c090da0-ec5c-4631-a6aa-64d2e5ba9b46_530ae866.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คริปโตโมกุลจัสตินซุนเปิดตัวการเทรด ‘perps’ ในขณะที่ฝ่ายนิติบัญญัติจับตามองความสัมพันธ์ทรัมป์ของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3326165/crypto-mogul-justin-sun-launches-perps-trading-us-lawmakers-question-his-trump-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จัสตินซันผู้ก่อตั้งบล็อกเชน TRON ได้เปิดตัวผลิตภัณฑ์ทางการเงินใหม่ที่เชื่อมโยงกับ USDT ซึ่งเป็น stablecoin ที่ได้รับความนิยมมากที่สุดในโลกตามที่ฝ่ายนิติบัญญัติของพรรคเดโมแครตเรียกร้องให้สำนักงานคณะกรรมการกำกับหลักทรัพย์และตลาดหลักทรัพย์แห่งสหรัฐอเมริกา (SEC) ตรวจสอบ "ความสัมพันธ์ที่เกี่ยวข้อง" ระหว่างผู้ประกอบการสกุลเงินดิจิทัลและครอบครัวของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในโพสต์บนโซเชียลมีเดียเมื่อวันศุกร์ Sun กล่าวว่าเขาได้เปิดตัวเว็บไซต์เพื่อ “</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 10:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">039bc058a3ce5bc425df554250591440a9d573a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/285459e2-6b20-4ca4-8610-ed82cf135b2c_84579142.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
