<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>วิดีโอไวรัสของนักท่องเที่ยวที่ก่อกวนเต่าหายากทำให้เกิดเสียงโห่ร้องในมาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3328894/outcry-malaysia-over-disturbing-video-tourists-harassing-rare-turtle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิดีโอไวรัสที่แสดงให้เห็นนักท่องเที่ยวในมาเลเซียที่จับเต่าทะเลหายากได้ก่อให้เกิดความโกรธแค้นอย่างกว้างขวางท่ามกลางความกังวลที่เพิ่มขึ้นว่าการท่องเที่ยวที่ไม่มีความรับผิดชอบกำลังเป็นอันตรายต่อชีวิตทางทะเลของประเทศคลิปความยาว 20 วินาทีซึ่งถูกเผยแพร่ในโซเชียลมีเดียอย่างกว้างขวางแสดงให้เห็นว่าชายคนหนึ่งจับเต่าด้วยเปลือกหอยและคอของมันซ้ำๆในขณะที่ดำน้ำตื้นนอกเกาะเรดังซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของอุทยานทางทะเลยอดนิยมใน Tere</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 03:43:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6898bba05fd51fee04787552e805499d374e5373</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/3abaadcb-9e8d-4128-b85c-b68131acaff2_ad77bb38.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวทางเพศจากญี่ปุ่นจีนและอื่นๆกำลังขโมยอนาคตของสาวลาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3328892/how-child-sex-tourists-japan-china-and-beyond-are-stealing-girls-future-laos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในมุมที่เงียบสงบของเมืองหลวงเวียงจันทน์ของลาวสารประกอบที่ไม่โดดเด่นปกปิดการดำเนินการที่มืดมิดและแสวงหาประโยชน์หลังประตูบานหนึ่งห้องที่มีลักษณะคล้ายกับห้องเรียนของโรงเรียนมัธยมศึกษาตอนต้นเต็มไปด้วยเด็กผู้หญิงบางคนอาจจะอายุน้อยกว่า 10 ปีการสืบสวนพบว่าผู้ชายต่างชาติรวมถึงชาวญี่ปุ่นเป็นหนึ่งในผู้ที่มีสถานที่สำหรับการมีเพศสัมพันธ์บ่อยครั้งการค้าทางเพศกับเด็กได้กลายเป็น</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 03:36:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0fd67e9cd0a75520cf1ab923a65fdd8a1836452d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/476cf680-fc7d-4597-944c-72f9354f327a_2fa788d4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไข้หวัดใหญ่ฤดูร้อนของฮ่องกงมีการเคลื่อนไหวอย่างมากจนถึงเดือนพฤศจิกายน: EXPERT</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3328891/hong-kongs-summer-flu-season-very-active-may-last-until-november-expert?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สาธารณสุขอาวุโสได้เตือนว่าฤดูไข้หวัดใหญ่ฤดูร้อนของฮ่องกงจะมีการเคลื่อนไหวมากกว่าฤดูหนาวที่ผ่านมาและคาดว่าจะดำเนินต่อไปจนถึงเดือนพฤศจิกายน Edwin Tsui Lok-kin ผู้ควบคุมของศูนย์คุ้มครองสุขภาพกล่าวเมื่อวันอังคารว่ามีการระบาดประมาณ 70 ครั้งต่อสัปดาห์ในช่วงเดือนที่ผ่านมาซึ่งเกินกว่าประมาณ 15 ครั้งที่บันทึกไว้ในช่วงฤดูหนาวที่ผ่านมาซึ่งบ่งชี้ว่าไวรัสมีการแพร่ระบาดสูงสุด</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 03:35:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5388d5a62e0b9e2e668e761c38779dd3871eb4a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/b3fd62f5-e36b-467c-ac6c-6a7a00b73d6c_47108977.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไต้ฝุ่นเอลซี่ปะทะฮ่องกงในปี 1975 ทำให้บาดเจ็บ 50 ราย – SCMP archive</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328170/typhoon-elsie-batters-hong-kong-1975-leaving-50-hurt-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บทความนี้เผยแพร่ครั้งแรกเมื่อวันที่ 15 ตุลาคม 1975 ตีตรง – แต่ฮ่องกงที่ไม่เป็นอันตรายของ Elsie ในวันพุธ (15 ตุลาคม 1975) เริ่มถูพื้นหลังจากที่ไต้ฝุ่น Elsie ทำคะแนนตีใกล้กับอาณานิคมด้วยลมกระโชกแรงถึง 113 ไมล์ต่อชั่วโมง (182 กม ./ ชม.) ในตอนเช้าตรู่ของวันพุธเรือของกองทัพเรือเฮลิคอปเตอร์ของกองทัพบกและการปล่อยตำรวจทางทะเลจะเริ่มกวาดล้างพื้นที่รอบนอกเพื่อดูว่าต้องการความช่วยเหลือจากที่ใด</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 03:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">998abd13d394a2a4c5a574ed759c86484fb79d49</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/cf5da26e-fb0a-4e33-9b0a-793e3da68149_712fe40f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เอาไปใส่ใจ ': ทำไมเมืองที่ถูกทิ้งระเบิดปรมาณูของญี่ปุ่นถึงอยากให้ทรัมป์ไปเยือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328879/japans-atom-bombed-cities-want-trump-see-what-unfolded-under-mushroom-cloud?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกเทศมนตรีเมืองฮิโรชิมาและนางาซากิได้กระตุ้นให้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาไปเยือนเมืองของพวกเขาในระหว่างการเดินทางไปญี่ปุ่นในการอุทธรณ์เชิงสัญลักษณ์สำหรับเขาที่จะเห็นผลที่ตามมาของสงครามนิวเคลียร์มือแรกในขณะที่ผู้สังเกตการณ์มองว่าการเยือนดังกล่าวเป็นไปไม่ได้เนื่องจากความเสี่ยงทางการเมืองการอุทธรณ์ของนายกเทศมนตรีเน้นความกังวลที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับการกัดเซาะของข้อห้ามนิวเคลียร์ข้อกังวลดังกล่าวสะท้อนให้เห็นใน LET</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 03:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">02bfebe1efaaf727ecbea2ed53aca92aac63cf5e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/1c036ea2-eec4-4475-afb8-a7b3acd44186_45dfcd3d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
