<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหตุใดข้อตกลงท่อส่งก๊าซจีน - รัสเซียขนาดใหญ่จึงอาจเผชิญกับ ‘อุปสรรคสำคัญ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3324084/major-china-russia-gas-pipeline-deal-spotlight-sco-summit-faces-key-obstacle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงและวลาดิเมียร์ปูตินคู่ค้าชาวรัสเซียยืนเคียงบ่าเคียงไหล่กันในการประชุมสุดยอดองค์การความร่วมมือเซี่ยงไฮ้สัปดาห์นี้เพื่อกระตุ้นการเก็งกำไรเกี่ยวกับความร่วมมือ "ไม่มีขีดจำกัด" ของประเทศของตนแต่นอกเหนือจากเลนส์แล้วนักวิเคราะห์หลายคนมุ่งเน้นไปที่พลังงานโดยเฉพาะอย่างยิ่งท่อส่งก๊าซ Power of Siberia 2 ที่ล่าช้ามานานมูลค่าโครงการ 13.6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐคาดว่าจะมีมูลค่าสูง</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 13:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ced9626a990f639d5225f4fe2340c79a1a5b47f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/6153dbd4-9d6b-4a91-ab1f-76c766119969_049b7e86.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi เรียกความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับรัสเซียการต่อสู้ด้วยพลังงานแสงอาทิตย์ ‘สูญหาย’ ของสหภาพยุโรป: SCMP DAILY HIGHLIGHTS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3324078/xi-hails-china-russia-ties-scholars-urge-truthful-wwii-accounts-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. Xi เรียกร้องความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับรัสเซียที่ทนต่อการทดสอบความไม่แน่นอนทางภูมิศาสตร์การเมืองจีนและรัสเซียได้ทนต่อการทดสอบการเปลี่ยนแปลงระหว่างประเทศและจะสนับสนุนซึ่งกันและกันต่อไปประธานาธิบดี Xi Jinping กล่าวกับ Vladimir Putin คู่ค้าของรัสเซียในระดับสูง</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">415c997feb08c3a176137f68f17023cb7a577ffc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/5a6dda51-49bf-4b9d-8bdd-81bb2b67bb3a_04a30204.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Chloe Malle ประสบความสำเร็จกับ Anna Wintour ในฐานะบรรณาธิการ American Vogue</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324090/chloe-malle-steps-anna-wintours-shoes-editor-vogue-ahead-new-york-fashion-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Anna Wintour สิ้นสุดสัปดาห์ของการเก็งกำไรในโลกแฟชั่นเมื่อวันอังคารเมื่อเธอตั้งให้ Chloe Malle เป็นผู้สืบทอดของเธอในฐานะหัวหน้าเนื้อหาบรรณาธิการที่ Vogue – แต่คนที่มีอำนาจมากที่สุดในธุรกิจไม่ได้ไปไหน Wintour วัย 75 ปียังคงเป็นประธานเจ้าหน้าที่ฝ่ายเนื้อหาของ Condé Nast และผู้อำนวยการบรรณาธิการระดับโลกของ American Vogue และอีก 28 ฉบับทั่วโลก Malle อาจกำลังก้าวเข้าสู่ Wintour's</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 13:06:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">deec8d839991085bef2c77441750522bdfce9835</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/9f99078b-fbd5-4f7f-840b-9b548c9471d6_d716fb68.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือพิฆาตขีปนาวุธจีนเห็นผ่านเกาะญี่ปุ่นในทะเลจีนตะวันออก: โตเกียว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3324064/chinese-missile-destroyer-seen-passing-japanese-island-east-china-sea-tokyo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เห็นเรือพิฆาตขีปนาวุธของจีนแล่นผ่านเกาะญี่ปุ่นในทะเลจีนตะวันออกซึ่งเกือบจะวนรอบหมู่เกาะของประเทศในการแล่นเรือใบเป็นเวลาหนึ่งเดือนกระทรวงป้องกันของญี่ปุ่นกล่าวตามข้อมูลของกระทรวงเรือพิฆาตขีปนาวุธนำวิถี Type 052D ของกองทัพเรือจีนหรือที่เรียกว่าชั้น Luyang-III ซึ่งมีหมายเลขตัวเรือ 134 และเรือเติมน้ำมันถูกพบประมาณ 120 กม. (75 ไมล์) e</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 13:03:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50f221e97440e9e84b7b6ef03413e499be96eaab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/1bef1fad-3be8-43b4-abef-deeef9c7bf61_6ad17ed0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมการควบคุมการส่งออกของสหรัฐฯจึงไม่สามารถหยุดยั้งการเพิ่มขึ้นของ AI ของจีนได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3323961/why-us-export-controls-wont-stop-chinas-ai-rise?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sam Altman ซีอีโอของ OpenAI ได้เตือนว่าการควบคุมการส่งออกเพียงอย่างเดียวไม่ใช่กลยุทธ์ที่มีประสิทธิภาพในการยับยั้งการพัฒนาปัญญาประดิษฐ์ (AI) ของจีนเขาพูดถูกจริงๆการขึ้นอย่างรวดเร็วของจีนในการแข่งขัน AI ทั่วโลกเริ่มเห็นได้ชัดมากขึ้นโดยมีแรงผลักดันจากการมุ่งเน้นเชิงกลยุทธ์ในด้านวิศวกรรมการพัฒนาที่ขับเคลื่อนด้วยแอปพลิเคชันและสอดคล้องกับนโยบายระดับชาติในขณะที่สหรัฐฯยังคงพึ่งพา o</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">044112b28ee10a99576459d0d9a67385bf53f9ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/c0b65684-7f7a-4f58-bcd6-bb119a0a7f32_3595dfcf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
