<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักผจญเพลิงหนุ่มฮ่องกงอายุ 14 ปีจากแฟลตไควชุงที่เต็มไปด้วยควัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333484/hong-kong-firefighters-rescue-boy-14-smoke-filled-kwai-chung-flat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายอายุ 14 ปีได้รับการช่วยเหลือหลังจากที่มีควันหนาทึบเต็มไปด้วยที่อยู่อาศัยสาธารณะใน Kwai Chung ของฮ่องกงซึ่งกระตุ้นให้มีการอพยพผู้อยู่อาศัยมากกว่า 50 คนตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานหลายครั้งตั้งแต่ 7.41 น. ในวันพฤหัสบดีเกี่ยวกับเหตุเพลิงไหม้ที่บล็อก 8 ของนิคมอุตสาหกรรมแควชิงเวสต์เจ้าหน้าที่ดับเพลิงช่วยเด็กหนุ่มออกมาจากแฟลตเชื่อกันว่าเขาสูดดมควันที่หนาแน่นและถูกนำตัวไปที่</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 03:24:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8a6c2cb117fc51f2ee221de2ad57098f909210f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/5237290f-274d-484f-9b2c-4eb560f12d4c_33688955.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นาซ่าแชร์ภาพใหม่ของ 3I/ATLAS และปฏิเสธ ‘ข่าวลือ‘ ยานอวกาศต่างดาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333482/nasa-shares-new-images-3i/atlas-and-rejects-alien-spacecraft-rumours?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nasa ได้เผยแพร่ภาพสดใหม่เมื่อวันพุธของวัตถุระหว่างดวงดาวที่เรียกว่า 3I/ATLAS ที่นักดาราศาสตร์กำหนดว่าอาจเป็นดาวหางที่เก่าแก่กว่าระบบสุริยะของเราเนื่องจากเจ้าหน้าที่ของหน่วยงานอวกาศของสหรัฐอเมริกาได้ยกเลิกการคาดเดาว่ามันเป็นยานอวกาศของมนุษย์ต่างดาวจริงๆ 3I/ATLAS ถูกพบครั้งแรกในเดือนกรกฎาคมโดยระบบการแจ้งเตือนครั้งสุดท้ายของดาวเคราะห์น้อยที่มีผลกระทบต่อโลกหรือ ATLAS ซึ่งเป็นกล้องโทรทรรศน์ที่ตั้งอยู่ใน Rio Hurtado ประเทศชิลี</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 03:13:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72c403d7fada4968fc1f8b629e13925154a48204</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/82912f72-7b08-41fd-ab8f-9566d74f99ba_cd7411ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สื่อของรัฐจีนเรียกร้องให้มีการวิจัยเกี่ยวกับประวัติศาสตร์ริวกิวท่ามกลางแถวหน้าของญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333468/chinese-state-media-calls-more-research-ryukyu-history-amid-row-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีการเรียกร้องอีกครั้งในสื่อของรัฐจีนสำหรับการวิจัยเพิ่มเติมเกี่ยวกับ "ความยุติธรรมทางประวัติศาสตร์" และการเรียกร้องทางกฎหมายรอบริวกิวในฐานะที่เป็นแถวทางการทูตเกี่ยวกับความคิดเห็นของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi เกี่ยวกับไต้หวันเมื่อวันพุธที่ผ่านมา Global Times ที่ดำเนินการโดยรัฐในบทบรรณาธิการได้เรียกร้องให้มีการศึกษาเพิ่มเติมเกี่ยวกับห่วงโซ่เกาะริวกิวโดยอ้างว่าเป็นประเด็นสำคัญที่</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 03:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">805a42b72bc1671be8ebc48b0c3cf891fbeb3351</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/11c04d4c-c76b-4ce2-842f-cead5f367996_44fc60ce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>34% ของบริษัทในฮ่องกงวางแผนที่จะเพิ่มการสรรหาบุคลากรในปีหน้า: แบบสำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3333466/34-hong-kong-firms-plan-increase-recruitment-next-year-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายจ้างกว่าหนึ่งในสามของฮ่องกงวางแผนที่จะจ้างพนักงานเพิ่มขึ้นในปี 2026 ตามการสำรวจของบริษัทที่ปรึกษาด้านการจัดหางานชั้นนำซึ่งมีลักษณะเป็น "การมองโลกในแง่ดีอย่างระมัดระวัง" ต่อสภาพแวดล้อมทางเศรษฐกิจมหภาคที่ดีขึ้นของเมืองการสำรวจเงินเดือนทั่วโลกของ Robert Walters ฉบับล่าสุดที่เปิดเผยเมื่อวันพฤหัสบดียังพบว่าร้อยละ 58 ขององค์กรประมาณ 200 แห่งได้นำเสนอสิ่งประดิษฐ์</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 03:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c6df716da6fa36bd578c1aebc97fdd0ca4b3ee2b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/96aa924b-fa11-4834-8f6a-1ae3eb3d1448_1651a11b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Alice Guo ได้รับระยะเวลาตลอดชีวิตสำหรับการค้ามนุษย์ที่เชื่อมโยงกับศูนย์กลางการหลอกลวงของฟิลิปปินส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3333476/ex-philippine-mayor-alice-guo-gets-life-term-human-trafficking-linked-scam-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฟิลิปปินส์ตัดสินว่าอดีตนายกเทศมนตรีมีความผิดฐานค้ามนุษย์ที่มีคุณสมบัติเหมาะสมและตัดสินให้เธอถูกจำคุกตลอดชีวิตเนื่องจากบทบาทของเธอในการจัดตั้งศูนย์หลอกลวงที่ทำให้ชาวต่างชาติตกเป็นเหยื่อเนื่องจากรัฐบาลเอเชียตะวันออกเฉียงใต้สาบานว่าจะต่อสู้กับกลุ่มอาชญากรข้ามชาติศาลไต่สวนระดับภูมิภาคมีคำพิพากษาให้อดีตหัวหน้าเมืองแบมบันอลิซกั๋วตามรายงานของประธานาธิบดีต่อต้านองค์กรอาชญากรรม C</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 02:39:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b707e76db36f8b2c8b653e58d3f03f956f10d06d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/82666c33-0272-4389-8065-5f2653dfc8aa_5e1fc8d0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
