<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เวเนซุเอลาเปิดอุตสาหกรรมน้ำมันสู่การลงทุนภาคเอกชนสอดคล้องกับความต้องการของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3341748/venezuela-opens-oil-industry-private-investment-line-us-demands?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภานิติบัญญัติของเวเนซุเอลาในวันพฤหัสบดีได้ใช้ร่างกฎหมายที่เปิดโอกาสให้กับนักลงทุนภาคเอกชนซึ่งสอดคล้องกับข้อเรียกร้องของสหรัฐฯหลังจากการโค่นล้มผู้นำนิโคลัสมาดูโรนักกฎหมายในประเทศอเมริกาใต้ใช้การปฏิรูปร่างกฎหมายไฮโดรคาร์บอนที่ย้อนกลับไปหลายทศวรรษในการควบคุมการลงทุนจากต่างประเทศในภาคอุตสาหกรรมเพื่อล่อให้เงินทุนส่วนตัวเข้าสู่อุตสาหกรรมที่เชื่อมโยงจากพวกคุณ</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 22:13:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d349cc16ca6d64c8bb0d18fe0da4c16ae487edbb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/fbb57af9-5c12-451f-917d-a9812d6e3180_75f0f333.jpg?itok=Z6qLMYLL&amp;v=1769724797" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเก่งกาจทางเทคโนโลยีของจีนสามารถช่วยแซงหน้าอินเดียในฐานะ ‘สำนักงานของโลก’ ได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3341689/how-chinas-tech-prowess-could-help-it-overtake-india-office-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่อดัมหลิวที่อาศัยอยู่ในเซี่ยงไฮ้ขับรถ Mercedes CLA คันใหม่ของเขาซึ่งเป็นรถที่ผลิตในเยอรมันที่เขาเคารพนับถือมานานรถหรูรุ่นนี้กำลังมีอีกหนึ่งจุดที่น่าภาคภูมิใจ: ระบบอัจฉริยะที่ได้รับการยกย่องจากประเทศบ้านเกิดของเขารถยนต์ไฟฟ้าบริสุทธิ์ที่เพิ่งเปิดตัวเมื่อไม่นานมานี้ประกอบขึ้นในเมืองราสทัตต์ประเทศเยอรมนีแต่วิศวกรของ ByteDance ในกรุงปักกิ่งได้ออกแบบระบบอินเตอร์แอคทีฟตามแบบ c ที่ได้รับความนิยม</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 22:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51d86f1c8ed155004a0c2e6543cdab764b4078a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/1f33278f-6b78-4072-8d0a-0d0e174d0062_bdc88ffe.jpg?itok=kIVpdo7g&amp;v=1769677287" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Eby ของแคนาดากระแทกแบ่งแยกดินแดนเพื่อขอความช่วยเหลือจากสหรัฐอเมริกา: คำว่า ‘กบฏ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341747/canadas-eby-slams-separatists-seeking-us-help-word-treason?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เดวิดอีบี้นายกรัฐมนตรีบริติชโคลัมเบียกล่าวว่ากลุ่มแบ่งแยกดินแดนอัลเบอร์ตาที่ขอความช่วยเหลือจากวอชิงตันในการแสวงหาอิสรภาพจากแคนาดากำลังดำเนินการด้วยความไม่จงรักภักดีอย่างมาก “การไปต่างประเทศและขอความช่วยเหลือในการเลิกกับแคนาดามีคำโบราณสำหรับคำนั้น – และคำนั้นคือการทรยศ” Eby ผู้นำของจังหวัดทางตะวันตกสุดของแคนาดากล่าวซึ่งก็คือ</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 21:58:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">acbb6e88865a61b2e7a206ee33d6f177a3bdd619</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/36ff59e5-2718-450f-be79-3e91ee50d249_e8bd64ac.jpg?itok=pcHhtY90&amp;v=1769723921" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาษีของทรัมป์เผยให้เห็นเส้นความผิดพลาดที่ซ่อนอยู่ในการค้าโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3341496/trumps-tariffs-reveal-hidden-fault-lines-global-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปัจจุบันอัตราภาษีสองหลักที่กำหนดโดยสหรัฐอเมริกาเป็นเกณฑ์พื้นฐานใหม่สหรัฐฯได้เปิดตัวโครงการ “อัตราภาษีซึ่งกันและกัน” ในเดือนเมษายนพ.ศ. 2568 โดยมีการกำหนดบรรทัดฐาน 10 เปอร์เซ็นต์และกำหนดอัตราที่สูงขึ้นสำหรับบางประเทศการปรับทิศทางนี้ฝังอยู่ในยุทธศาสตร์ความมั่นคงแห่งชาติของสหรัฐอเมริกาทำให้เหลือขอบเขตเพียงเล็กน้อยสำหรับการย้อนกลับอย่างเต็มรูปแบบและทำให้ TRA ทั่วโลก</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e6b6c1c12f1353d7bf77e4601253330d4b5d14c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/52e12f0d-add8-4099-ad73-36eb4f9e3801_b189a856.jpg?itok=8oAJT1w8&amp;v=1769658236" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายที่ปลอมตัวเป็นเจ้าหน้าที่เอฟบีไอพยายามปลดปล่อยลุยจิแมนจิโอนผู้ถูกกล่าวหาว่าเป็นนักฆ่าซีอีโอด้านการดูแลสุขภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341746/man-posing-fbi-agent-tried-free-luigi-mangione?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งที่อ้างตัวว่าเป็นเจ้าหน้าที่เอฟบีไอมาที่คุกของรัฐบาลกลางในนิวยอร์กเมื่อคืนวันพุธและบอกเจ้าหน้าที่ว่าเขามีคำสั่งศาลให้ปล่อยตัวลุยจิแมนจิโอนเจ้าหน้าที่กล่าวมาร์คแอนเดอร์สันอายุ 36 ปีจากแมนคาโตมินนิโซตาถูกจับกุมและตั้งข้อหาแอบอ้างเป็นตัวแทนสำนักงานสอบสวนกลางในการเสนอราคาเพื่อปลดปล่อยแมนจิโอเน่จากศูนย์กักกันนครหลวงซึ่งเป็นผู้มีชื่อเสียง</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 21:16:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e7967e82c7af82357a2827d11c03c9492c9110f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/2f36e862-11f5-45a3-9156-8056bee487af_78a0fa53.jpg?itok=ikC-9UQo&amp;v=1769722437" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
