<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘แค่สะอึก ': ผู้ได้รับการเสนอชื่อเป็นชาวอินเดียของทรัมป์ให้คำมั่นว่าจะดึงนิวเดลีออกจากปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325259/just-hiccups-trumps-india-nominee-pledges-pull-new-delhi-away-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาเสนอชื่อเอกอัครราชทูตประจำอินเดียเมื่อวันพฤหัสบดีผลักดันความกลัวที่นิวเดลีกำลังมุ่งหน้าไปยังประเทศจีนโดยให้คำมั่นว่าจะดึงอินเดียเข้าใกล้สหรัฐฯมากขึ้นเปิดตลาดให้กับสินค้าอเมริกันและยุติการซื้อน้ำมันของรัสเซียพร้อมกับบอกวุฒิสมาชิกว่าอินเดียและจีนไม่ค่อยมีอะไรเหมือนกันและไม่น่าจะสร้างความสัมพันธ์ที่ใกล้ชิดกันมากขึ้น “ในขณะที่เราอาจมีช่วงเวลาของการสะอึกของเราขวา n</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 21:11:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a2abb68af6a1561875c31f8231d34d63dd75ff6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/5ef61f9c-583b-4faa-83f4-95092714ca0f_a153ef1c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯคุกคามการกระทำต่อชาวต่างชาติยกย่องการสังหารชาร์ลีเคิร์ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325258/us-threatens-action-against-foreigners-praising-charlie-kirk-killing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐคริสโตเฟอร์ลันดาวเมื่อวันพฤหัสบดีเตือนว่าวอชิงตันอาจดำเนินการกับชาวต่างชาติ “ยกย่องให้เหตุผลหรือทำให้เกิดความสว่างไสว” เกี่ยวกับการสังหารชาร์ลีเคิร์กนักกิจกรรมอนุรักษ์นิยมโดยเขาได้สั่งให้เจ้าหน้าที่กงสุลดำเนินการอย่างเหมาะสม “ในแง่ของการลอบสังหารบุคคลทางการเมืองชั้นนำที่น่าสยดสยองเมื่อวานนี้ผมต้องการเน้นย้ำว่าชาวต่างชาติ</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 21:02:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c412f26d48301bafb2a327fb5c1e483b5a0bf827</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/80714faa-1ac5-4abf-b59f-04029afe49c6_f0ff0bb0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Bolsonaro ของบราซิลถูกตัดสินโดยศาลสูงสุดในการพิจารณาคดีรัฐประหารครั้งประวัติศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3325257/brazils-bolsonaro-convicted-top-court-historic-coup-trial?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jair Bolsonaro อดีตประธานาธิบดีบราซิลถูกตัดสินลงโทษโดยเสียงข้างมากของศาลฎีกาในวันพฤหัสบดีที่วางแผนรัฐประหารเพื่อให้ยังคงมีอำนาจต่อไปหลังจากที่แพ้การเลือกตั้งในปี 2022 ซึ่งเป็นการโจมตีที่ทรงพลังต่อขบวนการประชาธิปไตยขวาจัดที่เขาสร้างขึ้นคำวินิจฉัยที่สันนิษฐานโดยคณะผู้พิพากษาเสียงข้างมากห้าคนในศาลฎีกาของบราซิลทำให้โบลโซนาโรเป็นอดีตประธานาธิบดีคนแรกในประวัติศาสตร์ของประเทศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิด</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 19:05:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c106d88320807a25a4109f7b227f379aa1010fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/cf7bae71-90dc-4e12-831c-f5d41d5cd9f2_e776913b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ดึงชื่อเหยี่ยวจีนเข้าชิงตำแหน่งสำคัญในสงครามเทคโนโลยีกับปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325256/trump-withdraws-nomination-china-hawk-key-post-tech-war-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้ถอนการเสนอชื่อของ Landon Heid เหยี่ยวจีนสำหรับตำแหน่งสำคัญในการต่อสู้ด้านเทคโนโลยีอย่างต่อเนื่องของประเทศทำให้เกิดคำถามว่าการเคลื่อนไหวดังกล่าวส่งสัญญาณถึงแนวทางที่น่ากลัวมากขึ้นในกรุงปักกิ่งหรือไม่ทรัมป์ถอนการเสนอชื่อของ Heid ในวันพุธสำหรับผู้ช่วยเลขานุการด้านการบริหารการส่งออกที่กระทรวงพาณิชย์ของสหรัฐอเมริกาตามรายงานของ Congress.gov ประธานาธิบดีได้</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 18:45:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd2be36bbf689f0772ffaadbd639feca37202266</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/f030209f-9904-49bb-9adb-cb82a74fac95_ff9f7869.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำปฏิญาณ PM ของอิสราเอลจะไม่มีรัฐปาเลสไตน์: ‘สถานที่นี้เป็นของเรา’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3325255/israels-netanyahu-vows-there-will-never-be-palestinian-state-place-ours?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เบนจามินเนทันยาฮูนายกรัฐมนตรีอิสราเอลลงนามในข้อตกลงเมื่อวันพฤหัสบดีเพื่อผลักดันแผนการขยายการตั้งถิ่นฐานที่ถกเถียงกันซึ่งจะตัดผ่านที่ดินที่ชาวปาเลสไตน์แสวงหารัฐ “จะไม่มีรัฐปาเลสไตน์ที่พักนี้เป็นของเรา” เนทันยาฮูกล่าวระหว่างการเยี่ยมชมการตั้งถิ่นฐานของ Maale Adumim ในเวสต์แบงก์ซึ่งจะมีการเพิ่มที่อยู่อาศัยใหม่หลายพันแห่ง “เรา</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 18:16:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8814fb442deba4b145a1d69cf5168d1f6c660a6c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/a26a0bc3-2866-4340-b8f2-76e468680232_cd6f5554.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
