<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ซูเปอร์สตีลของจีนคอมพิวเตอร์ ‘ดาร์วินมังกี้’ รุ่นใหม่: 7 เรื่องเด่นทางวิทยาศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3321515/chinas-super-steel-nuclear-fusion-new-darwin-monkey-computer-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับวิทยาศาสตร์ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ‘เป็นไปไม่ได้อย่างแน่นอน ': จีนสร้างซูเปอร์สตีลสำหรับนิวเคลียร์ฟิวชั่นได้อย่างไรนักวิทยาศาสตร์จีนได้ให้รายละเอียดว่าพวกเขาสร้าง CHSN01 ได้อย่างไร (เหล็กกล้าอุณหภูมิต่ำที่มีความแข็งแรงสูงของจีนหมายเลข 1) นำไปใช้ในปีนี้ในปีค.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 07:33:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29409aaf42f4af5ad82d46f14f5bef8420e8859c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/fba128f9-a325-4d2c-a63a-f501960cd63f_1b0c5621.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การหลอกลวงทางโทรศัพท์ด้วยฟอยล์ของตำรวจฮ่องกงช่วยชีวิตหญิงสูงอายุจากการสูญเสีย HK $ 100,000</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3321695/hong-kong-police-foil-phone-scam-save-elderly-woman-hk100000-loss?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้ทำการหลอกลวงทางโทรศัพท์ “ทายสิว่าฉันเป็นใคร” โดยจับกุมชายชาวจีนแผ่นดินใหญ่สองคนที่ได้รับการว่าจ้างจากกลุ่มฉ้อโกงและป้องกันไม่ให้หญิงสูงอายุสูญเสียเงิน 100,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (12,740 ดอลลาร์สหรัฐ) หัวหน้าผู้ตรวจการ Ma Suet-yiu แห่งเขตตะวันตกของกองกำลังเมื่อวันพุธกล่าวว่าการจับกุมเกิดขึ้นหลังจากที่หญิงวัย 78 ปีได้รับโทรศัพท์จากนักต้มตุ๋นที่แอบอ้างเป็นลูกชายของเธอในวันจันทร์การฉ้อโกง</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 07:12:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2bb12bb77ef79af38965b48ffac015f15c87dfc7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/a5546927-83a9-4a1c-bad3-ca0756d0fe97_0f3167e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงเรือรบมูลค่า 7 พันล้านดอลลาร์สหรัฐกำลังปรับเปลี่ยนความสัมพันธ์ในการป้องกันประเทศญี่ปุ่น - ออสเตรเลียอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3321688/japans-us65-billion-warship-deal-australia-galvanises-their-defence-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าญี่ปุ่นและออสเตรเลียมีข้อตกลงมูลค่า $ 10,000 ล้าน (US $ 6.5 พันล้าน) สำหรับเรือรบรุ่นต่อไปไม่เพียงแต่สัญญาว่าจะปรับเปลี่ยนคำสั่งด้านความมั่นคงของอินโดแปซิฟิกเท่านั้นแต่ยังฟื้นฟูอุตสาหกรรมการป้องกันประเทศครั้งหนึ่งของโตเกียวอีกด้วยภายใต้ข้อตกลงที่ประกาศเมื่อต้นเดือนของเขา Mitsubishi Heavy Industries ของญี่ปุ่นจะผลิตเรือฟริเกตซ่อนตัว Mogami-class 11 ให้กับกองทัพเรือออสเตรเลียเพื่อทดแทน</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 07:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2df25781a8e540e1dd605644eff42919598b07a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/e8cd7f05-da7b-4e80-9c0f-cbd3429f58db_f5bb319c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ลี้ภัยชาวเมียนมาร์กำลังจะถูกตัดเงินทุน: ‘ฉันรู้สึกกังวลมาก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3321686/myanmar-refugees-brink-funding-cuts-bite-i-feel-so-anxious?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในวันแรกของทุกเดือนผู้ลี้ภัยในค่ายตามแนวชายแดนไทย - เมียนมาร์มักจะได้รับเครดิตเติมเงินในบัตรอาหารดิจิทัลก่อนที่จะทำช่องทางสำหรับร้านค้าบัตรอาหารเพื่อซื้อสินค้าอุปโภคบริโภคแต่เมื่อวันที่ 1 สิงหาคมร้านค้าต่างก็เงียบสงบไม่มีคิวเกิดขึ้นข้างนอกแม้แต่คิวเดียวในค่ายแม่ลา – ที่ใหญ่ที่สุดในเก้าแห่งตามแนวชายแดนไทย – นาวหว้านเนย์พอว์ร้านค้าที่น่าเป็นห่วง</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 06:36:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a696d98dde31e6d657833b25f4269f7637108239</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/ebe9b78a-fd0e-4738-9662-9238096518d7_2b0e4119.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีน ‘แพ้ชีวิต’ เปลี่ยนชีวิตใน 1,000 วันด้วยการฝึกฝนอย่างหนักได้รับชื่อเสียงออนไลน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3320147/china-life-loser-transforms-life-1000-days-through-intense-training-gains-online-fame?utm_source=rss_feed</link>
      <description>"ผู้แพ้ชีวิต" ที่อธิบายตัวเองจากภาคตะวันออกของจีนได้พลิกสถานการณ์ของเขาด้วยการติดตามการออกกำลังกายซูเปอร์ฮีโร่จากมังงะญี่ปุ่นเป็นเวลา 1,000 วัน Li Shuangyong จากมณฑลซานตงซึ่งเป็นที่รู้จักในโลกออนไลน์ว่า Tangzhu ได้ดึงดูดผู้ติดตามมากกว่าหนึ่งล้านคนบนโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่ตามรายงานของ Jiupai News หลี่เกิดในครอบครัวชนบทตอนอายุ 36 ธุรกิจการเลี้ยงปลาของเขาล่มสลายเลอ</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">49110b332a7ec0711431f20cd9e63fa76f74e617</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/07/30/c94f32c6-b73c-48d2-9064-7ffd5d02b7a3_0933fa07.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
