<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเริ่มต้นไว้อาลัย 3 วันเมื่อมีการจับกุมมากขึ้นจากเปลวเพลิงร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334642/hong-kong-begins-3-days-mourning-more-arrests-made-over-deadly-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงเริ่มการไว้ทุกข์อย่างเป็นทางการเป็นเวลาสามวันในวันเสาร์สำหรับผู้ที่ตกเป็นเหยื่อของเปลวไฟที่ร้ายแรงที่สุดของเมืองในรอบหลายทศวรรษขณะที่ผู้อยู่อาศัยเข้าคิวที่บริเวณที่เกิดโศกนาฏกรรมและห้องโถงต่างๆเพื่อแสดงความเคารพแสดงความเคารพและวางดอกไม้นับเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่เกิดเพลิงไหม้เมื่อวันพุธที่ศาลหวังฟุกในไทโปจำนวนผู้เสียชีวิตยังคงอยู่ที่ 128 คนในวันเสาร์ไม่มีมนุษย์เหลืออยู่อีกแล้วเรา</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 16:59:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e22cc659432d3f1715d8e725867a40f56bbc4087</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/7f09e175-9f42-48b4-b677-45731450ec0f_0632f597.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายคนหนึ่งถูกจับในข้อหาปลุกระดมในฮ่องกงท่ามกลางคำเตือนเกี่ยวกับข่าวลือเรื่องไฟไหม้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3334640/hong-kongs-national-security-police-question-man-over-fire-response-petition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจรักษาความปลอดภัยแห่งชาติของฮ่องกงได้จับกุมชายคนหนึ่งด้วยความสงสัยว่าพยายามปลุกปั่นให้เกิดการปลุกปั่นที่เกี่ยวข้องกับเปลวไฟที่ร้ายแรงใน Tai Po โพสต์ได้เรียนรู้การเคลื่อนไหวในวันเสาร์เกิดขึ้นในขณะที่หน่วยงานด้านความมั่นคงแห่งชาติของรัฐบาลกลางในฮ่องกงเตือนไม่ให้ "บุคคลที่ต่อต้านจีนและเจตนาร้าย" ใช้ประโยชน์จากโศกนาฏกรรมในความพยายามที่จะขัดขวางเมืองแหล่งข่าวคนหนึ่งกล่าวก่อนหน้านี้ว่า</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:41:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56cb57f9682bd74f01bc9d60d70232014bdb4f45</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/cfd4250b-2ba0-4dc8-8854-9642b4493f7b_c3488c61.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แมวและเต่า 3 ตัวได้รับการช่วยเหลือจากที่อยู่อาศัยในฮ่องกงหลายวันหลังไฟไหม้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334639/3-cats-and-turtle-rescued-hong-kong-residential-complex-days-after-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สัตว์เลี้ยงอีกหลายตัวได้รับการช่วยเหลือจากอาคารที่ถูกไฟไหม้ของอาคารที่อยู่อาศัยในไทโปขณะที่องค์กรการกุศลด้านสัตว์ยังคงค้นหาเจ้าของที่แยกจากกันและแสดงความกังวลว่าสัตว์ที่ยังติดอยู่จะหายไปหลายวันโดยไม่มีอาหารหรือน้ำเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่ามีการกวาดล้างสองช่วงตึกที่เปลวไฟดับเป็นครั้งแรกที่ศาลวังฟุก – บ้านวังหยานและบ้านวังเต่า –</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:36:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3c7234e403ce714bba7dbb6d58b60aca10ac3dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/e302bea5-7374-4ecd-b6e5-9f608ff983e4_e74819dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความรู้สึกถึงความเป็นอันหนึ่งอันเดียวกันในขณะที่ฮ่องกงไว้ทุกข์ 128 คนถูกฆ่าในเปลวไฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334638/sense-sombre-unity-hong-kong-mourns-128-killed-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความรู้สึกของความเป็นน้ำหนึ่งใจเดียวกันที่แผ่ซ่านไปทั่วฮ่องกงในวันเสาร์ขณะที่ผู้อยู่อาศัยจากทุกสาขาอาชีพไว้อาลัยให้กับผู้เสียชีวิตจากไฟไหม้ที่ร้ายแรงที่สุดของเมืองในรอบเจ็ดทศวรรษด้วยการลงนามในหนังสือแสดงความเสียใจหรือพื้นที่น้ำท่วมใกล้กับที่เกิดเหตุของนรกด้วยช่อดอกไม้ในช่วงเย็นวันเสาร์ที่ผ่านมาศาลหวังฟุกในเมืองไทโปที่มีผู้อยู่อาศัยทุกเพศทุกวัยต่อแถวกันอย่างเงียบๆ</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:14:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0cd2a05f56e81c707c643a28be70e833e36adcf3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/562a05f0-0d71-4f4f-9e6a-82827376b722_eea8c93e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีด้วยโดรนของอิสราเอลทำให้เด็กสองคนในกาซากล่าวว่า MEDICS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3334637/israeli-drone-attack-kills-2-gaza-children-latest-victims-violence-despite-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีของอิสราเอลทำให้เด็กสองคนในกาซาเสียชีวิตในวันเสาร์แพทย์และญาติกล่าวว่าในความรุนแรงที่ยังคงมีอยู่ในพื้นที่ปาเลสไตน์แม้จะมีการหยุดยิงที่เปราะบางลุงของเด็กกล่าวว่าโดรนอิสราเอลยิงใส่ Fadi และ Goma Abu Assi พี่น้องอายุ 10 และ 12 ปีในขณะที่พวกเขากำลังรวบรวมฟืนเพื่อช่วยพ่อที่ต้องนั่งรถเข็นทางตะวันออกของ Khan Younis ทางตอนใต้ของกาซา “พวกเขายังเด็ก</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 14:50:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85bcc5a99bd83f8f6f8da9089e5d1133d0a8f2f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/afd623c7-f82e-4e02-99bc-034cc26e7e9c_ac1c23de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
