<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นายเชียงว่านอันนายกเทศมนตรีเมืองไทเปเข้าร่วมการประชุมประจำปีในเซี่ยงไฮ้ภายใต้การจับตามองของไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3336251/taipei-mayor-chiang-wan-attend-annual-forum-shanghai-under-taiwans-watch?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกเทศมนตรีเมืองไทเปตั้งเป้าที่จะเดินทางไปเซี่ยงไฮ้เพื่อเข้าร่วมการประชุมร่วมที่หาได้ยากในขณะที่ได้รับการจับตามองอย่างใกล้ชิดจากพรรคประชาธิปไตยก้าวหน้าของไต้หวัน (DPP) Chiang Wan-an นายกเทศมนตรีเมืองไทเปจะเดินทางไปเซี่ยงไฮ้ในวันที่ 27 และ 28 ธันวาคมสำหรับการประชุม Shanghai-Taipei City Forum สำนักข่าวกลางของไต้หวันกล่าวในวันพฤหัสบดีเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาซินหัวระบุว่าฟอรั่มประจำปีซึ่งมีธีม “เทคโนโลยีทรานส์</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">783061a81697c13b37007b10bad647eb00e024e9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/fa1deded-6a64-453f-90d8-8038d5cb0990_4973514a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียกระตุ้นให้เดินอย่างระมัดระวังขณะที่ศาลปราโบโวของรัสเซียมีข้อเสนอด้านพลังงานและการป้องกันประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336244/indonesia-urged-tread-carefully-russia-courts-prabowo-energy-and-defence-offers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าอินโดนีเซียควรเดินหน้าอย่างระมัดระวังก่อนที่จะกระชับความสัมพันธ์กับรัสเซียหลังจากที่ประธานาธิบดี Prabowo Subianto เดินทางไปเยือนกรุงมอสโกโดยไม่ได้วางแผนในสัปดาห์นี้ทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับค่าใช้จ่ายทางการทูตและเศรษฐกิจของการมีส่วนร่วมอย่างใกล้ชิด – รวมถึงวิธีการตอบสนองของวอชิงตันประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียได้ต้อนรับปราโบโวเมื่อวันพุธที่ผ่านมาซึ่งเป็นสิ่งที่ชาวเครมลินบรรยายไว้ว่า “ซอล</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fba0c069d9f6240039311cd32b407a9381ff921e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/3109fb2e-ad5d-43f7-9e5b-cd33017b2a3a_d3ea5b21.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในที่สุดญี่ปุ่นก็ออกอากาศภาพยนตร์ # MeToo ที่ได้รับการเสนอชื่อเข้าชิงรางวัลออสการ์เรื่อง ‘Black Box Diaries’ หลังจากล่าช้ามานาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3336249/japan-finally-airs-oscar-nominated-metoo-film-black-box-diaries-after-lengthy-delay?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สารคดีของนักรณรงค์ # MeToo ชาวญี่ปุ่นฉายรอบปฐมทัศน์ในบ้านเกิดของเธอเมื่อวันศุกร์หลังจากล่าช้ามาหลายเดือนโดยสมาชิกผู้ชมคนหนึ่งกล่าวว่าเธอหวังว่ามันจะกระตุ้นให้เกิดการเปลี่ยนแปลงในสังคม Shiori Ito ชนะคดีแพ่งที่สำคัญในปี 2019 กับนักข่าวทีวีชาวญี่ปุ่นที่ถูกกล่าวหาว่าข่มขืนเธอซึ่งเป็นข้อหาที่เขาปฏิเสธและเปลี่ยนความเจ็บปวดของเธอให้กลายเป็นภาพยนตร์ที่ออกฉายเมื่อปีที่แล้วและเข้าฉายทั่วโลกแต่บางส่วนของสีดำ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:28:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83491c477f1f5361339bbdddcf10dd128d19c6d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/4bad69ad-dcdd-4130-bda9-0cc2576e8a1b_90414064.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การกระทำที่ยั่วยุของญี่ปุ่นเสี่ยงที่จะทำให้เอเชียตกอยู่ในอันตราย: PLA Daily ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336248/provocative-japanese-actions-risk-plunging-asia-peril-chinas-pla-daily?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำพูดทางทหารของจีนเตือนเมื่อวันศุกร์ว่าการกระทำที่ยั่วยุโดยนักการเมืองญี่ปุ่นฝ่ายขวาเสี่ยงที่จะทำให้เอเชียตกอยู่ในอันตรายเนื่องจากรัฐบาลจีนเตรียมที่จะครบรอบ 88 ปีของการสังหารหมู่นานกิงท่ามกลางความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นกับโตเกียว PLA Daily เผยแพร่บทวิจารณ์เนื่องจากไซเรนมีความพร้อมที่จะคร่ำครวญทั่วเมืองหนานจิงเมืองหลวงของมณฑลเจียงซูตะวันออกในเวลา 10.01 น. ของวันเสาร์สำหรับ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:15:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ab0239e1005a93eda0f82d58d37f6166dce245f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/402256be-b343-4c85-a41e-095a573ed2af_4a849748.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>HUAWEI เสริมสร้างความทะเยอทะยานด้าน AI ด้วยหน่วยโมเดลพื้นฐานโดยเฉพาะสรรหาบุคลากรที่มีความสามารถระดับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3336239/huawei-bolsters-ai-ambitions-dedicated-foundation-model-unit-recruits-global-talent?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Huawei Technologies กำลังขยายตัวเป็นสองเท่าในโมเดลพื้นฐานด้วยยูนิตที่สร้างขึ้นใหม่ทำให้การแข่งขันเพื่อการครองความเป็นใหญ่ในหมู่ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของจีนในภาคปัญญาประดิษฐ์ร้อนแรงขึ้นหน่วยจำลองรากฐาน AI ก่อตั้งขึ้นภายใต้ห้องปฏิบัติการปี 2012 ของ Huawei ซึ่งเป็นหน่วยวิจัยและพัฒนาเชิงกลยุทธ์ของบริษัทที่ครอบคลุมโดเมนตั้งแต่เทคโนโลยีไร้สายไปจนถึง AI ตามรายงานของ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:00:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f1597c25b66f21af703ef4c3646d2a2ed0079b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/e4b92c0c-2fa4-4f71-b770-532655edd51e_3ec7f807.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
