<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หน่วยเฝ้าระวังฮ่องกงเรียกร้องให้ตรวจสอบเงื่อนไขการประกันการเดินทางท่ามกลางข้อพิพาทด้านการเรียกร้องค่าสินไหมทดแทน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333038/hong-kong-watchdog-urges-scrutiny-travel-insurance-terms-amid-claims-disputes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานเฝ้าระวังผู้บริโภคของฮ่องกงได้เตือนผู้อยู่อาศัยที่เดินทางไปต่างประเทศให้เปรียบเทียบขอบเขตความคุ้มครองและข้อยกเว้นของแผนประกันภัยที่แตกต่างกันอย่างรอบคอบตามข้อร้องเรียนเกี่ยวกับข้อพิพาทเกี่ยวกับการเรียกร้องค่าสินไหมทดแทนจากประกันการเดินทางสภาผู้บริโภคกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าได้รับหลายกรณีที่สะท้อนให้เห็นถึงความแตกต่างระหว่างผู้บริโภคและความเข้าใจของบริษัทประกันภัยเกี่ยวกับเงื่อนไขความคุ้มครอง</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 04:12:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">711f6cd2806f185ebf517be5e348f7c2af2dc831</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/34fdd4ea-928e-4d3d-b08b-3235e562d056_7f0c7f3a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Chikungunya อาจแพร่กระจายอย่างเงียบๆในฮ่องกงผู้เชี่ยวชาญกล่าวหลังจากกรณีที่สี่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3333037/chikungunya-may-be-spreading-silently-hong-kong-experts-say-after-fourth-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงอาจมีสายโซ่เงียบของการแพร่เชื้อไข้ chikungunya ในชุมชนผู้เชี่ยวชาญด้านโรคติดเชื้อชั้นนำได้เตือนเนื่องจากเจ้าหน้าที่ยังไม่ได้ระบุแหล่งที่มาของผู้ป่วยในท้องถิ่นรายที่สี่ของเมืองที่บันทึกไว้เมื่อสัปดาห์ที่แล้วโจเซฟซางเคย์ - ยานประธานร่วมของคณะกรรมการที่ปรึกษาด้านโรคติดต่อของสมาคมการแพทย์ฮ่องกงกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเจ้าหน้าที่ควรยกระดับ</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 04:08:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7302cdb96cb65c4edf7af796be738f680119a29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/ccf5d55d-8abf-424a-a6e6-d558892e71c7_ab70b89b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตัวสกัดกั้นขีปนาวุธกลางสนาม HQ -29 ของจีนวางซ้อนกับคู่แข่งในสหรัฐฯได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3332993/how-chinas-hq-29-mid-course-missile-interceptor-stacks-against-us-rivals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจาก 15 ปีของการทดสอบจีนได้เปิดตัว HQ -29 ที่ขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะในเดือนกันยายนซึ่งแสดงให้เห็นถึงระบบขีปนาวุธป้องกันภัยทางอากาศบนบกที่สามารถสกัดกั้นเป้าหมายในพื้นที่ใกล้เคียงของอวกาศนอกชั้นบรรยากาศของโลก HQ -29 หรือที่เรียกว่าธงแดง -29 ถือเป็นส่วนเสริมที่สำคัญสำหรับชั้นบนสุดของระบบป้องกันขีปนาวุธหลายชั้นของจีน MISS</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 04:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60870f6ea0342301460547faf5120b720716fd2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/e2e2f993-67e2-4e61-a5d5-44134b4677bd_8b1c219c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่เรือนจำเกาหลีใต้ได้ซักถามเกี่ยวกับการขอสินบนจากคิมโฮจุงเป็นเงินหลายล้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3333033/south-korean-prison-officer-under-probe-asking-kim-ho-joong-millions-bribe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ราชทัณฑ์ที่เรือนจำเอกชนเพียงแห่งเดียวของเกาหลีใต้กำลังอยู่ระหว่างการสอบสวนในข้อหาเรียกร้องเงิน 30 ล้านวอน (20,600 ดอลลาร์สหรัฐ) จากนักร้องคิมโฮจุงเพื่อแลกกับการช่วยจัดการย้ายเขาไปยังสถานที่ – เจ้าหน้าที่เรียกร้องกล่าวว่าเป็นเท็จกระทรวงยุติธรรมกล่าวว่าเจ้าหน้าที่ที่ไม่เปิดเผยชื่อต่อสาธารณะอาจถูกลงโทษทางวินัยขึ้นอยู่กับผลของ</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 03:22:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5208fa91fdc05c2babd24daaa810813fe9a35cb2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/2799f2cf-aea4-4d26-bc6a-a8254f1d09e0_540d221f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงเรียนสอนขับรถในฮ่องกงถูกกระแทกด้วยค่าธรรมเนียมทึบแสงชั่วโมงการฝึกอบรมไม่เพียงพอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333032/hong-kong-driving-schools-slammed-opaque-fees-insufficient-training-hours?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเฝ้าระวังผู้บริโภคของฮ่องกงได้กระแทกโรงเรียนสอนขับรถของเมืองด้วยค่าธรรมเนียมที่ไม่โปร่งใสโดยโรงเรียนแห่งหนึ่งคิดค่าใช้จ่ายเกือบสองเท่าของอัตราที่เสนอสำหรับบทเรียนพิเศษเพื่อให้เป็นไปตามชั่วโมงการฝึกอบรมขั้นต่ำสภาผู้บริโภคประกาศเมื่อวันจันทร์ว่าหลักสูตรพื้นฐานทั้งหมด 32 หลักสูตรที่เปิดสอนโดยโรงเรียนสอนขับรถ 11 แห่งในเมืองไม่สามารถตอบสนองความต้องการของกรมการขนส่งทางบกในการฝึกอบรมภาคปฏิบัติเป็นเวลา 30 ชั่วโมง</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 02:59:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89ea2e94a627f4feae588bcbfb1f089082585198</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/57e35b53-90c7-4f83-8403-ac3a798af111_bfd71e19.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
