<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนและวอชิงตันสามารถปกป้องการเยือนของรัฐตามแผนจากความตึงเครียดในไต้หวันได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338384/can-beijing-and-washington-shield-their-planned-state-visits-taiwan-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความตึงเครียดในช่องแคบไต้หวันมีแนวโน้มที่จะยังคงมีอยู่ในปี 2026 แต่นักวิเคราะห์คาดว่าวอชิงตันและปักกิ่งจะจัดการความเสี่ยงเพื่อให้แน่ใจว่าการเข้าชมของรัฐซึ่งกันและกันที่วางแผนไว้สำหรับปีใหม่จะไม่ตกรางรัฐบาลจีนเริ่มการฝึกยิงสดครั้งใหญ่รอบเกาะไต้หวันในวันจันทร์และวันอังคารหลังจากวอชิงตันประกาศขายอาวุธให้กับเกาะที่ปกครองตนเองได้ไม่ถึงสองสัปดาห์ The People's Li</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">751b4bf49b61804e25ebac93d804d323cf18fb10</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/d2c00d97-95a9-4d69-af3f-5ff11d7ee8ed_3834d9d2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หมอดูชาวไทยทำนายโชคร้ายของลูกค้าจากนั้นก็ถูกจับเพราะขโมยโทรศัพท์ของเธอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3338423/thai-fortune-teller-predicts-clients-bad-luck-then-gets-arrested-over-stealing-her-phone?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หมอดูชาวไทยถูกจับในพัทยาเมื่อวันพฤหัสบดีหลังจากถูกกล่าวหาว่าบอกลูกค้าว่าอีกไม่นานเธอจะต้องเผชิญกับโชคร้ายและสูญเสียการครอบครองที่มีค่าในวันปีใหม่จากนั้นถูกกล่าวหาว่าทำดีกับคำทำนายด้วยการขโมยโทรศัพท์ของเธอผู้ต้องสงสัยที่ระบุโดยสื่อท้องถิ่นว่าอุดมทรัพย์เมืองแก้วอายุ 38 ปีถูกกล่าวหาว่าปฏิเสธการโจรกรรมเมื่อเผชิญหน้ากับผู้หญิงแต่บอกเธอว่าการสูญเสียได้พิสูจน์ให้เห็นแล้ว</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 11:54:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">418aa45c10b681971f64f94944d768adf3f51dd3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/ebbc3c1e-d1ca-41ed-bfae-5d2b12cb38a1_99678ed9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>K-POP STARS BTS ที่จะกลับมารวมตัวกันอีกครั้งกับอัลบั้มในเดือนมีนาคมและเวิลด์ทัวร์หลังจากเข้ารับราชการทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3338420/k-pop-stars-bts-reunite-march-album-and-world-tour-after-military-service?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เคป๊อปเมกะสตาร์บีทีเอสจะออกอัลบั้มใหม่ในเดือนมีนาคมก่อนที่จะมีการทัวร์รอบโลกกลุ่มประกาศในวันพฤหัสบดีการแสดงดนตรีที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของเกาหลีใต้ได้รับการอธิบายด้วยตนเองตั้งแต่ปี 2022 เนื่องจากสมาชิกของเกาหลีใต้ได้รับการรับใช้ชาติทางทหารที่จำเป็นสำหรับผู้ชายทุกคนที่มีอายุต่ำกว่า 30 ปีสมาชิกทั้งเจ็ดคนถูกปลดประจำการเมื่อปีที่แล้วและกลุ่มประกาศคัมแบ็คสำหรับฤดูใบไม้ผลิปี 2026 พวกเขายืนยัน</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 11:31:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6767129ebb07c9c06be0d0f586f0948340430cc9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/278c6c8c-3b3f-4594-a76a-ba7707d72e9c_53b3b975.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำธุรกิจญี่ปุ่นจัดทริปจีนประจำปีเพื่อรับมือกับความตึงเครียด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338421/200-prominent-japanese-business-leaders-postpone-annual-china-trip-amid-bilateral-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีรายงานว่ากลุ่มผู้นำธุรกิจญี่ปุ่นที่มีชื่อเสียงประมาณ 200 คนได้เลื่อนการเยือนจีนแผ่นดินใหญ่เป็นประจำทุกปีซึ่งเป็นการเลื่อนการเยือนครั้งแรกในรอบกว่าทศวรรษท่ามกลางความตึงเครียดระหว่างกรุงปักกิ่งและกรุงโตเกียวเหนือไต้หวันการเลื่อนออกไปซึ่งรายงานครั้งแรกโดย Bloomberg และ Kyodo ถูกมองอย่างกว้างขวางโดยผู้สังเกตการณ์ว่าเป็นสัญญาณที่น่าเป็นห่วงของการทูตองค์กรที่ข่มขู่ – ถือกันมานานว่าเป็นช่องทางที่มั่นคงใน</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 11:30:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d1b30d7c56916f3705cc69f11a8144331ad1001d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/1f316ee8-50af-464f-9e1e-044fe80907ee_7d4b4f63.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงต้อนรับผู้มาเยือนในวันส่งท้ายปีเก่าต้อนรับปีใหม่มากกว่าปี 2024 ถึง 25%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338413/hong-kong-welcomes-25-more-visitors-new-years-eve-2024?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนนักท่องเที่ยวขาเข้าสู่ฮ่องกงในวันส่งท้ายปีเก่าเพิ่มขึ้นร้อยละ 25 จากปี 2024 แม้ว่าเมืองจะไม่มีการแสดงดอกไม้ไฟแบบดั้งเดิมเนื่องจากไฟไหม้ Tai Po ที่ร้ายแรงในขณะที่การเดินทางของผู้อยู่อาศัยเพิ่มขึ้นเกือบร้อยละ 21 ตัวเลขของกรมตรวจคนเข้าเมืองที่รวบรวมโดยไปรษณีย์เมื่อวันพฤหัสบดีแสดงให้เห็นว่าฮ่องกงได้ต้อนรับผู้เข้าชม 195,798 คนจากจีนแผ่นดินใหญ่และต่างประเทศเมื่อวันที่ Decem</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 10:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85557fa25cd1d7ca2722cc206861c9f8093a545b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/f8d141c8-f60b-416a-9907-b02a6c3f23ca_a3408c6c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
