<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ประเทศไทยปล่อยฉลามเสือดาวพันธุ์อควาเรียมตัวแรกเพื่อฟื้นฟูสายพันธุ์ที่ใกล้สูญพันธุ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3341200/thailand-releases-first-aquarium-bred-leopard-sharks-rewild-endangered-species?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากการนับถอยหลังสั้นๆโดยนักอนุรักษ์ฉลามเสือดาววัยหนุ่มในอินโดแปซิฟิกร่อนลงสู่น่านน้ำสีฟ้านอกเกาะไมตันทางตอนใต้ของประเทศไทยซึ่งเป็นความพยายามครั้งแรกของประเทศในการ "ชุบชีวิต" สายพันธุ์ที่ใกล้สูญพันธุ์ครั้งหนึ่งเคยเป็นภาพที่คุ้นเคยสำหรับนักดำน้ำตื้นและนักดำน้ำฉลามจุดได้ลดลงอย่างรวดเร็วในป่าในช่วงทศวรรษที่ผ่านมาเนื่องจากการประมงมากเกินไปและการสูญเสียที่อยู่อาศัยแม้ในขณะที่พวกเขา</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 03:04:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e774a7ee18eeaf0f877700bd4601150fe73b1833</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/4efca16e-0e64-40af-a729-73f841cd64ae_d96cf915.jpg?itok=yrV9unq6&amp;v=1769396652" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือเฟอร์รี่ฟิลิปปินส์ที่บรรทุกคนกว่า 350 คนจมลงอย่างน้อย 15 คนเสียชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3341197/philippine-ferry-carrying-over-350-people-sinks-least-15-dead?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือข้ามฟากที่มีคนอยู่บนเรือมากกว่า 350 คนจมลงในตอนเช้าตรู่ของวันจันทร์ใกล้กับเกาะทางตอนใต้ของฟิลิปปินส์และเจ้าหน้าที่กู้ภัยได้ช่วยชีวิตผู้โดยสารอย่างน้อย 316 คนและนำศพกลับมาได้ 15 ศพตามคำแนะนำของเจ้าหน้าที่ MV Trisha Kerstin 3 ซึ่งเป็นเรือบรรทุกสินค้าและเรือข้ามฟากโดยสารระหว่างเกาะกำลังแล่นเรือไปยังเกาะโจโลทางใต้ในจังหวัดซูลูจากเมืองท่าซัมโบอังกาพร้อมผู้โดยสาร 332 คนและลูกเรือ 27 คน</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 02:18:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d71e8afd8ba70fd779d4364b901fb0299e49561</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/5a82b847-19d4-49a4-a4f0-7a4099e75486_4b5b48c0.jpg?itok=9x4qGAMu&amp;v=1769393924" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่พักเทคโนโลยีของจีนเปล่งประกายในฮ่องกงซึ่งได้รับแรงผลักดันจากการพึ่งพาตนเองของปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3340994/chinese-tech-listings-shine-hong-kong-fuelled-beijings-self-reliance-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายชื่อหุ้นใหม่โดยบริษัทเทคโนโลยีจีนในฮ่องกงให้ผลตอบแทนสูงกว่าค่าเฉลี่ยในการเปิดตัวครั้งแรกในปี 2026 เนื่องจากนักลงทุนต้องเผชิญกับสภาพแวดล้อมแบบมหภาคที่ท้าทายในการผลักดันการพึ่งพาตนเองด้านเทคโนโลยีของปักกิ่งผู้ผลิตหน่วยประมวลผลกราฟิก (GPU) Shanghai Biren Technology ผู้ผลิตเซมิคอนดักเตอร์ OmniVision Integrated Circuit Group และอีกสามรายเพิ่มขึ้นเฉลี่ย 30 p</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 02:15:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c4e465cc3009f01bf52ff11d42f22a17eb34ffa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/a6cfc8ac-f0a7-4318-8335-5153a48f4c94_7cf66148.jpg?itok=1K8oYtX5&amp;v=1769157695" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้กลายเป็นตลาด AI ที่ใหญ่เป็นอันดับสองสำหรับ Google หลังจากการเปิดตัว Gemini 3</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3341195/south-korea-becomes-second-largest-ai-market-google-after-gemini-3-launch?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ราศีเมถุนของ Google กำลังได้รับความสนใจอย่างรวดเร็วในเกาหลีใต้ซึ่งกลายเป็นตลาดการสมัครสมาชิกแบบชำระเงินที่ใหญ่เป็นอันดับสองสำหรับบริการปัญญาประดิษฐ์ที่สร้างขึ้นเกาหลีใต้สร้างรายได้สะสมทั่วโลกของราศีเมถุน 11.4 เปอร์เซ็นต์บนแอปสโตร์ของ Apple – ประมาณ 21 ล้านดอลลาร์สหรัฐ – อยู่ในอันดับที่สองรองจากสหรัฐอเมริกาที่ 23.7 เปอร์เซ็นต์ตามรายงานของบริษัทวิเคราะห์ดิจิทัลเซนเซอร์ทาวเวอร์</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 02:10:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc4ff7fcc6f773cb1494523204f4f74583aa8970</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/9bf93269-0738-4a67-9201-c02c77546bbf_f68cebe4.jpg?itok=ZVTwaagE&amp;v=1769393404" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ช่องว่างของข้อมูลของเสียจากการฝังกลบที่ไม่ได้จัดประเภทของฮ่องกง ‘ทำลายความพยายามด้านสิ่งแวดล้อม’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3341181/hong-kongs-unclassified-landfill-waste-data-gaps-undermine-green-efforts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประมาณร้อยละ 75 ของขยะกระดาษและร้อยละ 40 ของพลาสติกที่ส่งไปฝังกลบจะไม่ได้รับการจำแนกตามสถิติอย่างเป็นทางการโดยนักสิ่งแวดล้อมเตือนว่าบันทึกที่ไม่ชัดเจนดังกล่าวจะทำลายความพยายามด้านสีเขียวของฮ่องกงอย่างไรก็ตามกรมคุ้มครองสิ่งแวดล้อม (EPD) กล่าวว่า "ไม่จำเป็น" ที่จะต้องเปลี่ยนระบบการติดตามของเสียโดยอ้างว่ารัฐบาล "มีอุดมคติแล้ว"</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 02:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5df1c6f9ddc372c99cd73d5bb535819b7fa2979c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/b51c3b3b-c31f-4b69-ab26-9bf139ef6c58_69249ea6.jpg?itok=ONVKktad&amp;v=1769357859" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
