<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทางการฮ่องกงเปิดการซักถามเกี่ยวกับผู้ต้องสงสัยคดีน้ำผึ้งบ้าพิษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328037/hong-kong-authorities-launch-probe-over-suspected-mad-honey-poisoning-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สาธารณสุขฮ่องกงได้เริ่มการสอบสวนกรณีที่สงสัยว่าเป็นพิษของน้ำผึ้งบ้าที่เกี่ยวข้องกับชายวัย 38 ปีที่บริโภคผลิตภัณฑ์ที่ผลิตในเนปาลศูนย์พิทักษ์สุขภาพกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าชายคนนี้เริ่มมีอาการวิงเวียนศีรษะคลื่นไส้และอ่อนเพลียทั่วไปสองชั่วโมงหลังจากบริโภคน้ำผึ้งเมื่อวันก่อนเขาไปเยี่ยมแผนกอุบัติเหตุและฉุกเฉินที่กวง</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 12:10:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8868c7f2898208e96341e03006e8c63b8f932b8b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/7171f182-d374-4833-ad35-f795575b27ec_a7d47f97.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อศึกษาการฟื้นฟูรูปแบบการขายที่อยู่อาศัยสาธารณะสำหรับผู้เช่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328035/hong-kong-study-reviving-public-housing-sale-scheme-tenants?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะเปิดตัวการศึกษาในปีหน้าเพื่อประเมินว่าจะนำโครงการที่ช่วยให้ผู้เช่าที่อยู่อาศัยของรัฐในปัจจุบันซื้อแฟลตให้เช่ากลับมาหรือไม่โดยมีโพลสำรวจความคิดเห็นครอบคลุมผู้เช่าและครอบครัวอยู่ในรายชื่อรอเจ้าหน้าที่ต้องเผชิญกับการเรียกร้องให้เปิดตัวโครงการซื้อผู้เช่าอีกครั้งในการประชุมคณะกรรมการสภานิติบัญญัติเมื่อวันจันทร์โดยสมาชิกสภานิติบัญญัติบางคนกล่าวว่าการเคลื่อนไหวนี้อาจช่วยส่งเสริมสังคม</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 12:05:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e36d080962316539bc0380a500e163d2f584fa3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/012f5f5d-da9e-40c4-aac1-66e18797339c_5670dc01.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกล่าวว่าทูตสหรัฐฯระดับสูงของปานามา ‘เผยแพร่เรื่องโกหก’ หลังจากที่เขาวิพากษ์วิจารณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328030/china-says-us-ambassador-panama-spreading-lies-after-he-slams-malign-presence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การถ่มน้ำลายทางการทูตของซิโน - อเมริกันอีกครั้งเหนือปานามาพลุ่งพล่านเนื่องจากสถานทูตจีนในประเทศอเมริกากลางกล่าวหาว่าทูตชั้นนำของวอชิงตัน "เผยแพร่ความเท็จ" เพื่อบ่อนทำลายความสัมพันธ์ในภูมิภาคของปักกิ่งในการให้สัมภาษณ์กับสื่อดิจิทัล Contrapeso Panamá ที่ตีพิมพ์เมื่อวันอาทิตย์เอกอัครราชทูตสหรัฐอเมริกาประจำปานามา Kevin Cabrera กล่าวว่าวอชิงตันมองว่าการปรากฏตัวของจีนในคลองปานามา</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87d7e863d97c97f35eea1831e8ea38fb15dba1ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/e5ea9ea5-eb4d-431c-837a-179a1f499c35_acc9c0d0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อลิซกั๋ว: วิธีที่ 1 กรณีจุดอ่อนที่เปิดเผยในสถาบันของฟิลิปปินส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3328034/how-alice-guo-saga-exposed-gaps-philippine-institutional-safeguards-prone-abuse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Alice Guo อดีตนายกเทศมนตรีที่เป็นที่ถกเถียงกันซึ่งเชื่อมโยงกับศูนย์กลางการหลอกลวงที่ถูกบุกรุกและถูกกล่าวหาว่าปลอมแปลงสัญชาติฟิลิปปินส์ของเธอกำลังเผชิญกับการร้องเรียนทางอาญาใหม่ 70 ครั้งพร้อมกับญาติของเธอรวมถึงการฉ้อโกงเอกสารและการละเมิดกฎหมายที่กีดกันชาวต่างชาติจากการเป็นเจ้าของทรัพย์สินหรือธุรกิจนักวิเคราะห์กล่าวว่ากรณีนี้เน้นให้เห็นว่าองค์กรต่างชาติใช้ประโยชน์จากช่องว่างทางกฎหมายและกฎหมายของประเทศอย่างไร</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 11:53:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">868830b8770a815c752d1d094b9ca2c2f5330400</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/7a7f649a-82f9-4f41-a798-064646a381c5_610f2220.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักปีนเขาผู้สูงอายุเสียชีวิตหลังจากล้มเหลวในการเดินป่ากับลูกชายในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328033/elderly-hiker-dies-after-collapsing-trek-son-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักปีนเขาสูงอายุล้มลงและเสียชีวิตระหว่างการเดินป่ากับลูกชายของเขาในฮ่องกงเมื่อบ่ายวันจันทร์ตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับโทรศัพท์จากลูกชายในเวลาประมาณ 4.45 น. บอกเจ้าหน้าที่ว่าพ่อของเขาล้มลงในขณะที่พวกเขากำลังเดินป่าไปตามเส้นทาง Sheung Yiu ในสวนสาธารณะ Sai Kung East Country Park เจ้าหน้าที่ได้ส่งตำรวจและนักดับเพลิงไปยังที่เกิดเหตุในขณะที่เฮลิคอปเตอร์ของหน่วยบริการการบินของรัฐบาล</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 11:52:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">075ad37d51366fc8667cdfc27977bd206510dcd0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/4979ce8f-1002-430e-95ab-e98bce538a61_8bdf3a55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
