<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รายได้ Nvidia ทะยานขึ้นแม้จะ ‘ผิดหวัง’ ในตลาดจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3333540/nvidia-revenue-soars-despite-disappointment-china-market-amid-export-restrictions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nvidia ผู้ผลิตชิปของสหรัฐกล่าวว่า "ผิดหวัง" เกี่ยวกับข้อจำกัดในปัจจุบันที่ปิดกั้นตลาดปัญญาประดิษฐ์ของจีนแต่บริษัทรายงานรายได้เป็นประวัติการณ์ในไตรมาสที่สามแม้จะมียอดขายลดลงในเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลก Nvidia รายงานว่ารายได้รวมพุ่งขึ้นร้อยละ 62 เป็นสถิติ 57 พันล้านดอลลาร์สหรัฐแม้ว่ายอดขายในประเทศจีนรวมถึงฮ่องกงจะพุ่งขึ้น 63 ต่อ</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">764303a1102d77e5ccf2d3941d0c06e820d7b34e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/ddc8ed16-4f5a-400f-9faf-596b89cb4486_904760d2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การส่งออกแม่เหล็กโลกหายากของจีนไปยังสหรัฐฯแตะระดับสูงสุดในรอบ 9 เดือนเมื่อสงครามการค้าคลี่คลายลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333550/chinese-rare-earth-magnet-exports-us-hit-9-month-high-trade-war-resolves?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขนส่งแม่เหล็กถาวรหายากของจีนไปยังสหรัฐฯพุ่งขึ้นสู่ระดับสูงสุดในรอบเก้าเดือนในเดือนตุลาคมเนื่องจากทั้งสองประเทศมีส่วนร่วมในการเคลื่อนย้ายรอบรถไฟเหาะเหนือการควบคุมการส่งออกซึ่งนำไปสู่การผ่อนคลายความตึงเครียดทางการค้าเมื่อปลายเดือนที่แล้วในช่วงเวลาเดียวกันการส่งออกไปยังสหภาพยุโรปลดลงจากระดับที่บันทึกไว้ในเดือนกันยายนจีนเป็นผู้จัดจำหน่ายแม็กเน่ถาวรที่ใหญ่ที่สุดในโลก</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bed9a2ae9738521fade2fd2b0ec4e26e520f6726</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/fe291f01-87b3-4920-ab76-616ee4f84712_179f30e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทฮ่องกงเลือกซาอุดิอาระเบียเหนือจีนแผ่นดินใหญ่เพื่อขยายกิจการ: เอชเอสบีซี</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3333518/hong-kong-firms-pick-saudi-arabia-over-mainland-china-expansion-hsbc-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธุรกิจในฮ่องกงหันมาใช้ซาอุดีอาระเบียเป็นตัวเลือกอันดับต้นๆในการกระจายความหลากหลายของห่วงโซ่อุปทานท่ามกลางสภาวะการค้าที่เปลี่ยนแปลงไปจากการสำรวจของเอชเอสบีซีเกือบหนึ่งในห้าของธุรกิจในฮ่องกงระบุว่าซาอุดิอาระเบียเป็นตลาดที่พวกเขาต้องการเพื่อขยายการผลิตตามด้วยจีนแผ่นดินใหญ่ที่ร้อยละ 14 ตามการสำรวจที่เผยแพร่ในวันพฤหัสบดีดอกเบี้ยที่แข็งแกร่งที่สุดคือ</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9f9f92ab074f6c7cfdeaf7a09744e708a7425fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/055ec777-920a-4a06-9303-3cfec8ae4268_65f25add.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การฝึกซ้อมของกองทัพเรือเป็นสัญญาณว่าอินเดียสมาชิก Quad คนอื่นๆสามารถมองเห็นความแตกต่างในอดีตได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3333536/naval-drill-sign-india-other-quad-members-can-look-past-differences?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศทั้งสี่ได้เสร็จสิ้นการฝึกซ้อมครั้งใหญ่ของกองทัพเรือโดยผลักดันความร่วมมือด้านการป้องกันประเทศแม้ในขณะที่ความตึงเครียดทางการเมืองทดสอบการทำงานร่วมกันของกลุ่มความมั่นคงในภูมิภาคการตัดสินใจที่จะทำแบบฝึกหัดร่วมกันต่อไปสะท้อนให้เห็นถึง "การบรรจบกันของผลประโยชน์เชิงกลยุทธ์ที่เพิ่มขึ้น" ในหมู่สมาชิกของการเจรจาความมั่นคงสี่ฝ่ายและการป้องกันที่ยังคงอยู่ในระดับสูงในวาระการประชุมแม้จะมีการค้าและอื่นๆ</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:09:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08d935ef3fa89b53c97ca114dfcfeddca5747b9f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/4c90af71-0920-4399-b831-134a5f4f01f6_7195a142.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โตเกียวบ่นผ่านวิดีโอของนักการทูตที่ปรากฏตัวเพื่อโค้งคำนับต่อเจ้าหน้าที่จีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333530/tokyo-complains-over-video-diplomat-appearing-bow-chinese-official?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพของนักการทูตญี่ปุ่นที่ดูเหมือนจะโค้งคำนับต่อคู่เจรจาชาวจีนหลังจากการเจรจาของพวกเขาในกรุงปักกิ่งเมื่อวันอังคารได้รับการร้องเรียนจากโตเกียวว่าไม่ได้รับแจ้งเกี่ยวกับการถ่ายทำสื่อหลังจากการประชุมท่ามกลางความบาดหมางทางการทูตระหว่างปักกิ่งและโตเกียวเกี่ยวกับคำพูดของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi เกี่ยวกับไต้หวันการพบกันในวันอังคารระหว่างหัวหน้าฝ่ายกิจการเอเชียของจีนหลิว</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed373cb2063c27fb42709077cb19109854d700dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/e6bff130-9277-48b0-b60a-fbf47bf100cf_5b1b8a74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
