<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โครงการยกชายหาดบาหลีของบริษัทจีนจะปรับเปลี่ยนภูมิทัศน์ท้องถิ่นหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3328027/will-chinese-firms-bali-beach-lift-project-alter-local-landscape?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความร้อนในบาหลีพิสูจน์ให้เห็นมากเกินไปสำหรับจางมินนักท่องเที่ยววัย 30 ปีจากเฉิงตูเมื่อบ่ายวันหนึ่งของเดือนที่แล้วเธอไปถึงหน้าผาเหนือหนึ่งในสถานที่ท่องเที่ยวตากอากาศที่เป็นที่ต้องการมากที่สุดของอินโดนีเซียแต่ก็หมดแรงจากการเดินทาง “ถนนไม่ดีจริงๆ” จางกล่าวขณะที่กลุ่มของเธอหยุดอยู่เหนือผืนแผ่นดินใหญ่รูปทีเร็กซ์ซึ่งเป็นมวลแผ่นดินที่ไม่เหมือนใครซึ่งทำให้เคลลิงกิงเป็นหนึ่งใน</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 03:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5bae831a1249192072055b6f763cf8cfb676024d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/fec32b92-cd8c-4603-ae3f-c8637addd915_3d38c945.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สำนักงานครอบครัวของ Tycoon Lawrence Ho เปิดโรงพยาบาลรีสอร์ทแห่งแรกของโลกในมาเก๊า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3328073/macaus-studio-city-gets-worlds-first-resort-hospital-mri-and-ct-facilities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Black Spade Capital ซึ่งเป็นสำนักงานครอบครัวของ Lawrence Ho Yau-lung ได้นำโรงพยาบาล iRad ในฮ่องกงไปยังมาเก๊าโดยมีสิ่งอำนวยความสะดวกพร้อมอุปกรณ์ MRI และ CT scan ในโรงแรมแห่งหนึ่งของเขาเพื่อสนับสนุนการเสนอราคาของศูนย์กลางการเล่นเกมเพื่อกระจายความเสี่ยงทางเศรษฐกิจสิ่งอำนวยความสะดวกขนาด 15,000 ตารางฟุตที่ Studio City of Melco Resorts &amp; Entertainment ซึ่งเป็นหนึ่งในหกผู้รับสัมปทานคาสิโนในศูนย์กลางการเล่นเกมทำให้เป็นศูนย์กลางการเล่นเกมระดับโลก</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 02:52:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d4fc0ecb9c7d10f9acab88ef82678370401c3c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/8776af47-4897-418c-9c9a-44ed42c4d011_9c3bb59a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีหลี่ของจีนจะไปเยือนเกาหลีเหนือเพื่อฉลองครบรอบ 80 ปีของพรรครัฐบาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328070/chinese-premier-li-qiang-travel-north-korea-ruling-partys-80th-anniversary?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายหลี่เจียงนายกรัฐมนตรีจีนจะเดินทางไปกรุงเปียงยางเพื่อเข้าร่วมงานฉลองครบรอบ 80 ปีพรรครัฐบาลเกาหลีเหนือในปลายสัปดาห์นี้ตามรายงานของรัฐบาลจีนกระทรวงการต่างประเทศจีนกล่าวว่าหลี่จะมาถึงกรุงเปียงยางเป็นเวลาสามวันในวันพฤหัสบดีงานรำลึกถึงการก่อตั้งพรรคแรงงานเกาหลีจะจัดขึ้นในวันศุกร์เรียกทั้งสองประเทศว่า “เพื่อนบ้านที่เป็นมิตร”</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 02:16:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf790986eaa7f00e384fd44e70799ff904721624</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/e565788a-1d35-4dd0-89ea-a6801d2eb8f8_c34baccd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รางวัล Spirit of Hong Kong: ประติมากรเชื่อมโยงคนรุ่นใหม่วัฒนธรรมผ่านงานศิลปะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328052/spirit-hong-kong-awards-sculptor-bridges-generations-and-cultures-through-art?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประติมากรชาวฮ่องกงและศิลปินชุมชน May Yeung เป็นศูนย์กลางการปฏิบัติของเธอเกี่ยวกับวัตถุรีไซเคิลมรดกทางวัฒนธรรมและการแลกเปลี่ยนข้ามวัฒนธรรมผลงานของเธอได้แก่ประติมากรรมสาธารณะรวมถึงโครงการความร่วมมือกับเด็กผู้ป่วยและกลุ่มผู้ด้อยโอกาสแนวทางที่ขับเคลื่อนโดยสังคมนี้ทำให้เธอได้รับตำแหน่งผู้เข้ารอบสุดท้ายในรางวัล Spirit of Hong Kong Awards ในหมวดวัฒนธรรมในปีนี้เธอได้รับรางวัล</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 02:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce084e67551a18c514d6e741e94652f991711570</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/f443968d-68ea-474c-a216-9dd64278bd6a_d282ef31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าทหารฟิลิปปินส์ทำลายการเสนอราคาแบบ ‘Soft coup’ เพื่อบ่อนทำลายมาร์กอสอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3328049/how-philippine-military-chief-foiled-soft-coup-bid-undermine-marcos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาย Romeo Brawner Jnr ผู้บัญชาการทหารฟิลิปปินส์ได้เปิดเผยว่าเมื่อเร็วๆนี้เขาได้ตอบโต้กลุ่มนายพลเกษียณอายุ 8 คนและอาณานิคมที่เรียกร้องให้เขาจัดการกับการทุจริตอย่างรุนแรงในประเทศแหล่งข่าวได้อธิบายว่าเป็นการผลักดันให้เกิด "รัฐประหาร" เพื่อถอนการสนับสนุนจากประธานาธิบดี Ferdinand Marcos Jnr และรองประธานาธิบดี Sara Duterte-Carpio นายพลเบราน์เนอร์ผู้พูดคุยกับสัปดาห์นี้ในเอเชียหลังจาก</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 02:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e4d68f390ce9843377bcd6f40b888e46775a70f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/7a76abdd-0e07-4dd0-9e74-53f8a7b00420_211f5ae9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
