<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปสามารถดำเนินการปกครองตนเองเชิงกลยุทธ์ในสงครามจีน - สหรัฐฯได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331751/can-eu-walk-strategic-autonomy-tightrope-china-us-tug-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปีนี้ถือเป็นครึ่งศตวรรษของความสัมพันธ์ทางการทูตอย่างเป็นทางการระหว่างจีนและสหภาพยุโรปตลอดจนครบรอบ 25 ปีของการก่อตั้งหอการค้าสหภาพยุโรปในประเทศจีนที่นี่ Shi Jiangtao มองไปที่ความสัมพันธ์ที่ได้รับผลกระทบจาก Trump 2.0 และการเพิ่มขึ้นและลดลงของความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯและจีนและความขัดแย้งทั่วโลกในยุคที่กำหนดโดยการแข่งขันระหว่างสหรัฐฯกับจีนที่รุนแรงขึ้น</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 22:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00a8f272b09bf9aaae862b332d89e20e2e171b69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/efb24503-e605-441f-8f47-9975f618bb59_73da1948.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ท่ามกลางตลาดที่เปราะบางจะคาดการณ์ได้อย่างไรว่าฟองสบู่จะแตกเมื่อใด?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3331666/amid-fragile-markets-how-predict-when-bubble-will-burst?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเศรษฐศาสตร์พอลซามูเอลสันกล่าวว่าตลาดหุ้นคาดการณ์ภาวะเศรษฐกิจถดถอยเก้าในห้าครั้งล่าสุดได้อย่างถูกต้องเช่นเดียวกับนักเศรษฐศาสตร์การเงินสิ่งที่เรียกว่าอินดิเคเตอร์ชั้นนำเช่นความเชื่อมั่นในตลาดแกว่งไปตามข่าวประจำวันการมองโลกในแง่ดีเป็นตัวเลือกเริ่มต้นแต่ตลาดกระทิงตายยากยังคงมีนักเศรษฐศาสตร์การเงินที่มีประสบการณ์ส่วนใหญ่ในขณะนี้ตระหนักดีว่าตลาดหุ้นมีความเปราะบางมากขึ้น</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cee9ad2028c2e70673f4bfda10f018be01d2c5d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/2d106cb0-6cba-4de4-b9cf-c2a38b954e6e_710648b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเข้าร่วมการสนับสนุนกองทุนป่าไม้ของบราซิลแต่ทำให้ความมุ่งมั่นทางการเงินล่าช้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3331845/china-joins-support-brazils-forest-fund-delays-financial-commitment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้สนับสนุนกองทุนคุ้มครองป่าฝนที่สำคัญที่บราซิลเปิดตัวในการประชุมสุดยอดสภาพภูมิอากาศ Cop30 เมื่อวันพฤหัสบดีแต่คาดว่าจะไม่ประกาศการสนับสนุนทางการเงินใดๆในระหว่างการจัดงานรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังของบราซิลกล่าวในการแถลงข่าวการเปิดตัว Tropical Forests Forever Facility เป็นหนึ่งในผลลัพธ์หลักของการประชุมด้านสภาพภูมิอากาศของสหประชาชาติในปีนี้เป็นกลไกพหุภาคี</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 21:20:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7db770de42248189b827b6791b1f515fdce04b60</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/41ff730e-0965-4e03-bda3-039a5ef3ac62_d486646a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวสหรัฐฯในคดีขว้างแซนด์วิชไวรัลถูกตัดสินว่าไม่มีความผิดฐานทำร้ายร่างกาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331844/us-man-viral-sandwich-throwing-case-found-not-guilty-assault?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตพนักงานกระทรวงยุติธรรมที่ขว้างแซนด์วิชใส่เจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางในช่วงที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกามีการบังคับใช้กฎหมายในวอชิงตันพบว่าไม่มีความผิดในการทำร้ายร่างกายในวันพฤหัสบดีในการตอบโต้ทางกฎหมายล่าสุดของการแทรกแซงของรัฐบาลกลางวิดีโอไวรัลของการโยนแซนด์วิชทำให้ฌอนชาร์ลส์ดันน์เป็นสัญลักษณ์ของการต่อต้านการส่งเจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางของทรัมป์ไปต่อสู้กับอาชญากรรมในนาติโอ</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 20:33:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb367076ad9e94562a64a9632cfb4110b5e057cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/b1829336-9b8e-4f09-b62b-22cc851975bb_c8a78687.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลุลาของบราซิลเปิด Cop30 เรียกร้องความกล้าหาญ – และเงินสด – เพื่อปกป้องโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3331840/brazils-lula-opens-cop30-demanding-courage-and-cash-save-planet?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Luiz Inacio Lula da Silva ประธานาธิบดีบราซิลเริ่มต้นการประชุมสุดยอดด้านสภาพภูมิอากาศ Cop30 ในวันพฤหัสบดีกระตุ้นให้ผู้นำเปลี่ยนคำสัญญาไปสู่การปฏิบัติในขณะที่เน้นการทำงานของประเทศของเขาภายในกลุ่ม Brics เพื่อยืนยันถึงความสำคัญของการเงินด้านสภาพภูมิอากาศการสร้างขีดความสามารถและการถ่ายทอดเทคโนโลยีในความร่วมมือระดับโลกการประชุมเกิดขึ้นท่ามกลางการขาดหายไปที่โดดเด่นของสหรัฐอเมริกาประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:17:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e26f68b8bf3852414da374df6e307c1758d2574b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/9bf5b8ec-b857-491e-acb7-0a9a0e6f655d_838b0e7b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
