<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โรงงานที่ขับเคลื่อนด้วยหุ่นยนต์ของจีนเปลี่ยนสายการผลิตไฮเทคให้กลายเป็นจุดท่องเที่ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330718/chinas-robot-powered-factories-turn-hi-tech-production-lines-tourist-hotspots?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เสียงเชียร์ดังขึ้นในโรงงานผลิตรถยนต์ไฟฟ้าที่ส่องประกายของ Xiaomi ในเขตชานเมืองปักกิ่งเมื่อไม่นานมานี้ได้ต้อนรับนักท่องเที่ยวคนที่ 100,000 ของปีซึ่งเป็นนักท่องเที่ยวจากหนานจิงเหตุการณ์สำคัญที่ประกาศในบัญชี Weibo ของบริษัทเกิดขึ้นหลังจากเปิดส่วนหนึ่งของโรงงานผลิตรถยนต์ต่อสาธารณชนในเดือนเมษายน 2024 – เปลี่ยนพื้นโรงงานที่เคยเป็นความลับให้กลายเป็นหนึ่งในโรงงานใหม่ที่ร้อนแรงที่สุดของปักกิ่งที่</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05c9c637e1e3122c46ec880cdf4a50d1ee7f1040</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/44e585a6-1341-4037-93b7-ad47552715cf_eb2be270.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเตรียมปรับกฎเข็มขัดนิรภัยสำหรับเด็กอายุต่ำกว่า 8 ปีตั้งแต่วันเสาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3330752/hong-kong-adjust-seat-belt-rules-children-under-8-saturday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กที่มีอายุต่ำกว่า 8 ปีหรือสั้นกว่า 1.35 เมตร (4.43 ฟุต) จะต้องสวมอุปกรณ์เช่นตัวปรับเข็มขัดนิรภัยหรือเบาะนั่งนิรภัยสำหรับเด็กในยานพาหนะส่วนตัวตั้งแต่วันเสาร์นี้เป็นต้นไปซึ่งอาจส่งผลให้มีการปรับเงิน 2,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (257 ดอลลาร์สหรัฐ) กรมการขนส่งทางบกกล่าวเมื่อวันพุธว่ากฎระเบียบจะมีผลบังคับใช้โดยไม่คำนึงว่าผู้โดยสารนั่งอยู่ในที่นั่งใดโดยมี</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 07:42:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dde0702704b11943bbd39d565e4b6806a0caa4fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/68719f9c-c17f-4fbe-ae85-fab569e61474_dada678d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้มีสิทธิเลือกตั้งชาวดัตช์มุ่งหน้าไปยังโพลในการทดสอบการเลือกตั้งเพื่อชิงตำแหน่งขวาสุดของยุโรป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330746/dutch-voters-head-polls-election-test-europes-far-right?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวดัตช์มุ่งหน้าไปยังการเลือกตั้งเมื่อวันพุธเพื่อทำการเลือกตั้งอย่างรวดเร็วโดยมองว่าเป็นการทดสอบความแข็งแกร่งของฝ่ายขวาซึ่งสร้างผลกำไรที่ทรงพลังทั่วยุโรปโพลล์แนะนำการต่อต้านการอพยพและการต่อต้านไฟร์แบรนด์อิสลาม Geert Wilders กำลังอยู่ในช่วงแคบๆเพื่อย้ำความสำเร็จในการเลือกตั้งที่น่าทึ่งของเขาเมื่อสองปีที่แล้วกับพรรคเสรีภาพขวาสุดของเขา (PVV) แต่ด้วยจำนวนผู้มีสิทธิเลือกตั้งครึ่งหนึ่งที่ยังตัดสินใจไม่ได้</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 07:17:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a89f12e371a1db65af4b4811279547d0d91baf6f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/96c3b0c5-3821-4fed-a2a9-a535ab903553_8e0e0a26.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนขับไล่อดีตเจ้านายการบินและอวกาศและผู้ตรวจการทหารออกจากสภานิติบัญญัติชั้นนำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3330743/china-expels-former-aerospace-boss-and-military-auditor-top-legislature-and-others?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนขับไล่อดีตเจ้าหน้าที่ระดับสูงที่มีภูมิหลังด้านการบินและอวกาศและผู้ตรวจการทหารออกจากสภานิติบัญญัติชั้นนำของประเทศเมื่อวันอังคารท่ามกลางการขับเคลื่อนการต่อต้านการทุจริตอย่างลึกซึ้งยิ่งขึ้นคณะกรรมการประจำสภาประชาชนแห่งชาติกล่าวเมื่อวันอังคารว่าเจ้าหน้าที่ห้าคนถูกปลดออกจากหน้าที่ NPC ผู้อาวุโสที่สุดคือ Xu Dazhe อดีตเลขาธิการพรรคคอมมิวนิสต์ของ Hunan provinc</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 07:06:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24537f6bdea0908d21438605f22321ef28b8deda</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/9f6c7f88-520b-4709-b1c5-3b73ba7ac275_1c51038c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำสถิติยอดขาย EV ทั่วโลกจีนมีเป้าหมายที่จะเพิ่มความจุในการชาร์จเป็นสองเท่า: อ่าน 7 EV</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3330603/record-global-ev-sales-china-aims-double-charging-capacity-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับยานพาหนะไฟฟ้าและพลังงานใหม่ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ยอดขายรถยนต์ไฟฟ้าทั่วโลกต่อเดือนสูงสุดเป็นประวัติการณ์ 2.1 ล้านคันโดยยอดขายรถยนต์ไฟฟ้าทั่วโลกที่ผลิตในจีน (EV) 62% สูงสุดเป็นประวัติการณ์เมื่อเดือนที่แล้วซึ่งได้รับความสนใจจากผู้บริโภคชาวจีนที่เพิ่มขึ้นใน MOD ใหม่</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 07:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e6d36b59a3d1e253429b49a277b8525b4fcfa98</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/c578483c-db2d-4719-b62e-fd4165924974_59439c24.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
