<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>400 คนอพยพหลังจากพาวเวอร์แบงก์เกิดไฟไหม้บนรถไฟ MTR ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342593/400-evacuated-after-power-bank-catches-fire-hong-kong-mtr-train?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้โดยสารประมาณ 400 คนถูกอพยพออกจากรถไฟ MTR บนสาย Tuen Ma ในเช้าวันพฤหัสบดีหลังจากที่ธนาคารพลังงานแบบพกพาเกิดไฟไหม้ในรถม้าทำให้ช่องมีควันหนาทึบตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานเมื่อเวลาประมาณ 8.35 น. ว่าชุดแบตเตอรี่ภายนอกได้ติดไฟบนรถไฟที่มุ่งหน้าไปยังหวูไคชาเมื่อมาถึงสถานี Tsuen Wan West ไม่มีรายงานการบาดเจ็บภาพวงกลม</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 03:21:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">39947d19e947c608b5fab769e02a45e8a9996e3c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/23171df6-fe07-4ed5-8dbf-3811c67f07d0_014b611a.jpg?itok=iONu5Qhw&amp;v=1770348066" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อญี่ปุ่นเข้าสู่ฤดูไข้ละอองฟางระดับละอองเกสรอาจพุ่งสูงขึ้นเนื่องจากฤดูร้อน ‘สูงอย่างน่าสยดสยอง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3342548/japan-enters-hay-fever-season-pollen-levels-may-surge-due-horribly-high-summer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ป่วยไข้ละอองฟางของญี่ปุ่นได้รับการเตือนให้ดัดฟันเพื่อหาละอองเกสรที่สูงขึ้นอย่างมีนัยสำคัญในฤดูใบไม้ผลินี้โดยบางคนรายงานว่ามีอาการน้ำมูกไหลและคันตาเป็นเวลาหลายวันแล้วฤดูไข้ละอองฟางมักจะเริ่มในโตเกียวและภาคตะวันออกของประเทศในช่วงต้นเดือนกุมภาพันธ์ซึ่งจะสูงสุดในช่วงปลายเดือนและผ่อนคลายตั้งแต่กลางเดือนมีนาคมมันส่งผลกระทบต่อภาคใต้และส่วนอื่นๆของการนับ</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 03:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73bc499b3d4e010813953ab97669214074eec6b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/9e038dc2-aa2f-4db7-8e83-835524d1cc3a_247d3ac6.jpg?itok=w-_KcNys&amp;v=1770294891" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชุดการตัดสินจำคุก Jimmy Lai สำหรับวันจันทร์ในการพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3342589/jimmy-lai-sentencing-set-monday-hong-kong-national-security-trial?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฮ่องกงจะตัดสินจำคุกอดีตเจ้านายสื่อจิมมี่ไหลชีหยิงและผู้ร่วมงานของเขาในวันจันทร์ในข้อหาสมรู้ร่วมคิดสมรู้ร่วมคิดกับกองกำลังต่างชาติอันเป็นการละเมิดกฎหมายความมั่นคงแห่งชาติผู้พิพากษาศาลสูงสามคนที่ดูแลการพิจารณาคดีที่มีรายละเอียดสูงของ Lai คาดว่าจะลงโทษจำเลยอายุ 78 ปีในเวลา 10.00 น. ตามข้อมูลจากเว็บไซต์ของตุลาการผู้พิพากษาที่ได้รับการคัดเลือกโดยเมืองลีอา</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 02:46:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9773e2cc526a8817c52a4bd8106cb1a8fc96beca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/257df2b1-ec9d-4a1e-b0bc-d9eef3d4bd44_06dbe3b3.jpg?itok=g8KnlV5Y&amp;v=1770346000" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การห้ามดื่มแอลกอฮอล์ในการเลือกตั้งของไทยกระทบรายได้จากการท่องเที่ยวในช่วงฤดูท่องเที่ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3342584/thai-election-alcohol-ban-hits-tourism-revenue-during-peak-season?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านอาหารในกรุงเทพฯ Sorathep Steve กล่าวว่าเขาได้รับแจ้งเมื่อวันเสาร์ที่ผ่านมาจากลูกค้าที่เพิ่งบินมาจากสหรัฐอเมริกาและสั่งซื้อไวน์หนึ่งขวดเพียงเพื่อจะได้รับแจ้งเกี่ยวกับการห้ามดื่มเครื่องดื่มแอลกอฮอล์ที่เชื่อมโยงกับการเลือกตั้งของประเทศไทย “พวกเขารู้สึกหงุดหงิดและฉันต้องอธิบายกฎหมาย” สรเทพกล่าวและนึกถึงวิธีที่ผู้เข้าพัก 4 คนที่ร้านอาหารไทยของเขาบ่นว่าพวกเขาไม่ได้มาที่ประเทศ</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 02:30:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">779428aff16cb918b00a032e37f857f3d190c7c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/2375feef-aece-4aa7-9f94-022a5a7f2b65_84a13bbd.jpg?itok=JXI4d7Pk&amp;v=1770345019" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ข่าวร้ายสำหรับเกาหลีใต้’ เมื่อข้อตกลงนิวเคลียร์ระหว่างสหรัฐฯกับรัสเซียหมดเวลาก่อให้เกิดความกลัวการแข่งขันทางอาวุธ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342556/bad-news-south-korea-us-russia-nuclear-pact-expires-sparking-fears-arms-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความกลัวเกี่ยวกับแรงผลักดันทั่วโลกที่อ่อนแอลงในความทะเยอทะยานนิวเคลียร์ของเกาหลีเหนือได้เกิดขึ้นพร้อมกับการหมดอายุของสนธิสัญญาลดอาวุธยุทธศาสตร์ใหม่ (การเริ่มต้นใหม่) ระหว่างสหรัฐอเมริกาและรัสเซียโดยผู้สังเกตการณ์เตือนว่าเปียงยางที่เข้มแข็งอาจจุดประกายให้เกิดผลกระทบโดมิโนในระดับภูมิภาคเป็นเวลา 15 ปีที่สนธิสัญญานี้ทำหน้าที่เป็นพลังรักษาเสถียรภาพระหว่างสองประเทศที่ใหญ่ที่สุดในโลก</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 02:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f516b5919fccf554e4970e383bc90954db51da0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/8197a8a9-d734-4097-8785-15781b2acb03_9fc7403f.jpg?itok=om94fm0s&amp;v=1770298431" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
