<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>วาเลอรีโฟคินนักวิทยาศาสตร์ชาวสหรัฐอเมริกาได้รับรางวัล Vyzov Prize เอาชนะคู่แข่งชาวจีนที่ดุเดือด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337128/us-based-scientist-valery-fokin-wins-vyzov-prize-beating-fierce-chinese-rivals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเคมีชาวสหรัฐอเมริกาได้รับรางวัลหนึ่งในเกียรตินิยมอันดับต้นๆด้านวิทยาศาสตร์ของรัสเซียซึ่งมีมากกว่าสาขาการแข่งขันของผู้สมัครจาก 40 ประเทศรวมถึงบางส่วนของ "การใช้งานที่แข็งแกร่งที่สุด" จากประเทศจีนตามเก้าอี้รางวัล Valery Fokin ศาสตราจารย์จาก University of Southern California (USC) ได้รับรางวัล Vyzov Prize ในหมวด Discovery จากการคิดค้นปฏิกิริยาที่กำหนดนิยามใหม่ของ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 04:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40ee79871521591f530b2d824f48b8dae0d9e368</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/25a7d987-e2d4-487a-a38f-0993da3a1bf2_031b1d75.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Centrist นักกฎหมายชาวฮ่องกงกล่าวว่า WIN จะกระตุ้นผู้สมัครเสียงมากขึ้นในการสำรวจความคิดเห็นในอนาคต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3337094/centrist-hong-kong-lawmaker-says-win-will-spur-more-vocal-candidates-future-polls?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แต่เพียงผู้เดียวที่ได้รับเลือกจากพรรค Roundtable centrist ในฮ่องกงได้กล่าวว่าชัยชนะของเขาในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติเมื่อเร็วๆนี้อาจทำให้นักการเมืองที่อยู่ในระดับปานกลางและโดดเด่นมากขึ้นในการประกวดโพลในอนาคต Mark Chong Ho-fung ยังเรียกร้องให้รัฐบาลเสริมสร้างการกำกับดูแลเพื่อปรับปรุงความไว้วางใจของประชาชนโดยอ้างถึงสองกรณี: เรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับน้ำดื่มบรรจุขวดและการใช้มุ้งนั่งร้านที่ไม่ได้มาตรฐาน</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 04:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f2c566e338e0eb4b1ca6d786f1880a48d5471cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/7a0d224c-ae71-4f99-a945-781f54548bb6_154e60ac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงเรียนโดรนญี่ปุ่นพัฒนาระบบ AI เพื่อติดตามหมีท่ามกลางการเผชิญหน้าที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3337153/japanese-drone-school-develops-ai-system-track-bears-amid-rise-encounters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงเรียนโดรนในภาคตะวันออกเฉียงเหนือของญี่ปุ่นกำลังพัฒนาระบบใหม่ที่ใช้โดรนและปัญญาประดิษฐ์เพื่อระบุและติดตามหมีโดยอัตโนมัติท่ามกลางเหตุการณ์ที่เกี่ยวข้องกับหมีระบบใหม่ที่พัฒนาโดย D-Academy Tohoku ใน Gojome จังหวัด Akita จะสามารถตรวจจับหมีที่ซ่อนอยู่ในมุมมองในพื้นที่ภูเขาหรือในเมืองและแบ่งปันตำแหน่งของพวกเขาผ่านสมาร์ทโฟนมันเป็นอดีต</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 03:41:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb6f31d9acb1d645d102f34bf19ed82ae0c43e66</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/836d63be-3d7d-400d-a4fa-337fcac8d2ee_35496dee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จำนวนผู้เสียชีวิตในไฟไหม้ฮ่องกงเพิ่มขึ้นเป็น 161 รายหลังจากการจับคู่ DNA ใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337152/death-toll-hong-kong-fire-rises-161-after-new-dna-match?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีอีกหนึ่งคนที่ได้รับการยืนยันว่าเสียชีวิตในเหตุเพลิงไหม้ไทโปของฮ่องกงทำให้มีผู้เสียชีวิตถึง 161 คนผู้บัญชาการตำรวจได้กล่าวโดยอ้างถึงผลการวิเคราะห์ทางนิติวิทยาศาสตร์เพิ่มเติม “การทดสอบทางนิติวิทยาศาสตร์เพิ่มเติมพบดีเอ็นเอของบุคคลอื่นในร่างใดร่างหนึ่งซึ่งระบุว่าเป็นของคู่รักซึ่งหมายความว่าจำนวนผู้เสียชีวิตเพิ่มขึ้นเป็น 161 ราย” ผู้บัญชาการตำรวจนครบาลโจเฉายัดหมิงกล่าวเมื่อวันเสาร์หลังจาก</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 03:38:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a67641603c46e0ae4e7a9cd4420f5eca8af6981</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/3ee38f16-dd97-4782-9993-0f35c94bff27_ae88c411.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วัยรุ่นแอฟริกันที่เลี้ยงดู Macron ด้วยวิดีโอ ‘รัฐประหาร‘ ของฝรั่งเศสที่สร้างโดย AI ไม่เสียใจเลย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337148/african-teen-who-raised-macrons-ire-ai-generated-french-coup-video-has-no-regrets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วัยรุ่นชาวเบอร์กินาเบที่ใช้ปัญญาประดิษฐ์ในการโพสต์ข่าวปลอมของการรัฐประหารฝรั่งเศสบนโซเชียลมีเดียได้รับมากกว่าที่เขาต่อรองเช่นเดียวกับยอดวิวหลายล้านครั้งและ "ยอดไลค์" หลายหมื่นคนเขายังได้รับชื่อเสียงบางอย่าง – และประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron หนึ่งคนไม่รู้สึกขบขันและสิ่งที่เขาวางแผนไว้ในรูปแบบการทำเงินทำให้เขาได้รับเงินเพียง 7 ยูโร (8 ดอลลาร์สหรัฐ) เขากล่าวแต่เขาไม่มี</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 03:06:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d6db50cb97c39c0ffec2226f9f026e7c5dde289</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/c06af8b4-6539-4b0e-86e9-d63e9af184f1_1391a300.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
