<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กองทัพของจีนได้สร้างความตื่นเต้นอย่างมากเกี่ยวกับการพลิกผันโลกกำลังจับตามอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3322788/chinas-military-has-made-dramatic-about-turn-world-watching?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนมีภารกิจที่จะเปลี่ยนกองทัพให้กลายเป็นกองกำลังต่อสู้ที่ทันสมัยในซีรีส์สี่ส่วนนี้เรามองไปที่การเปลี่ยนแปลงอย่างรวดเร็วของกองทัพปลดปล่อยประชาชนโดยเริ่มจากการเปลี่ยนแปลงการรับรู้ถึงความสามารถของตนเมื่อทศวรรษที่แล้วจีนได้จัดขบวนพาเหรดทางทหารเพื่อฉลองครบรอบ 70 ปีของความพ่ายแพ้ของญี่ปุ่นในสงครามโลกครั้งที่สองย้อนกลับไปตอนนั้นกองทัพปลดปล่อยประชาชนถูกมองว่าเทียบไม่ได้กับ</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 22:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">875cc625bd64d701532d103b0c6e2aff578bb751</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/1e77a29e-4ae8-49e3-a3a3-5c9ebe524d1b_36565fa4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคเดโมแครตต้องการกำหนดประเภทของชิปที่สามารถส่งไปยังประเทศจีนได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3322895/house-democrats-want-define-what-type-chips-can-be-sent-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคเดโมแครตเปิดเผยร่างกฎหมายฉบับใหม่ในวันศุกร์เพื่อกำหนดเกณฑ์ทางกฎหมายสำหรับชิปที่ถือว่าก้าวหน้าเกินไปที่จะส่งไปยังประเทศจีนโดยไม่ได้รับการอนุมัติจากรัฐสภาโดยพยายามกำหนดข้อจำกัดที่ชัดเจนในการอภิปรายอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับความเข้มงวดในการควบคุมการไหลของเทคโนโลยีท่ามกลางความกังวลด้านความมั่นคงของชาติร่างกฎหมายนี้ได้รับการสนับสนุนโดยผู้แทน Raja Krishnamoorthi จากรัฐอิลลินอยส์ Ami Bera จากแคลิฟอร์เนียและ Jill Tokud</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 21:43:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de1ff34a19b522ee65fd1c894d1df6647d4d45a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/826587d3-a355-4810-b195-30309aa96861_d7ca42b6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ก้าวเข้ามาช่วยเซร์คิโอกอร์ในฐานะเอกอัครราชทูตสหรัฐประจำอินเดียคนต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322897/trump-taps-close-aide-sergio-gor-next-us-ambassador-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าเขาจะเสนอชื่อ Sergio Gor ซึ่งเป็นหนึ่งในผู้ช่วยที่ใกล้ชิดที่สุดของเขาให้เป็นเอกอัครราชทูตคนต่อไปของประเทศอินเดียซึ่งเขาจะดูแลความสัมพันธ์ที่หนาวจัดที่เลวร้ายลงด้วยการเพิ่มอัตราภาษีของสหรัฐเป็นสองเท่าในอินเดียในสัปดาห์หน้ากอร์ซึ่งปัจจุบันดำรงตำแหน่งผู้อำนวยการสำนักงานอธิการบดีทำเนียบขาวก็จะทำหน้าที่เป็นทูตพิเศษให้กับภาคใต้และเซ็นต์</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 21:42:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1478d45e6498e0c0c29edeac9c6acf0baa9f4bcc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/70f81c54-e59b-4523-826e-04a196f27aba_54b9d77a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงสามารถหาตลาดเฉพาะใน Greater Bay Area ความยืดหยุ่นของสภาพภูมิอากาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3322506/hong-kong-can-find-its-niche-greater-bay-area-climate-resilience?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เขตพัฒนา Greater Bay Area เป็นหนึ่งในภูมิภาคที่มีการเปลี่ยนแปลงทางเศรษฐกิจมากที่สุดในโลกด้วยประชากรกว่า 86 ล้านคนและผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศประมาณ 2 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐซึ่งเชื่อมโยงศูนย์กลางการผลิตศูนย์กลางทางการเงินกลุ่มเทคโนโลยีและจุดหมายปลายทางการท่องเที่ยวทั่วโลกในขณะที่ฮ่องกงมาเก๊าและมณฑลกวางตุ้งมีการผสมผสานกันมากขึ้นพวกเขาก็เริ่มสัมผัสกับ</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4768c6e6351e5ca9638c96a298b0776b58f852cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/25a7c6e7-7418-4c7b-a5f1-51682a382327_c9446c95.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คังคยอง - วาเห็นว่าเป็นตัวเลือกที่น่าจะเป็นทูตคนต่อไปของเกาหลีใต้ไปวอชิงตัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3322896/kang-kyung-wha-seen-likely-choice-south-koreas-next-envoy-washington?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตรัฐมนตรีต่างประเทศเกาหลีใต้ Kang Kyung-wha อาจได้รับการแต่งตั้งให้เป็นเอกอัครราชทูตเกาหลีใต้ประจำกรุงวอชิงตันในไม่ช้าซึ่งสะท้อนให้เห็นถึงความจำเป็นเร่งด่วนของกรุงโซลสำหรับการทูตที่มีประสบการณ์ในแง่ของนโยบายต่างประเทศของสหรัฐที่ไม่สามารถคาดการณ์ได้มากขึ้นแหล่งข่าวที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้กล่าวหากได้รับการยืนยันตอนนี้ Kang ซึ่งเป็นประธานของ Asia Society ซึ่งเป็น Think Tank ในนิวยอร์กที่มุ่งเน้นการส่งเสริมความร่วมมือระหว่างสหรัฐฯกับเอเชียจะเป็น</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 21:20:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">410106e2783db27c3b5a475547331b42df522e73</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/1f41229d-bdfe-4a08-96a2-932a6eef0914_dc221584.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
