<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Siobhan Haughey ดำน้ำในขณะที่การแข่งขันฮ่องกงวิกตอเรียฮาร์เบอร์พยายามที่จะเข้าสู่การขยายตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333781/siobhan-haughey-dives-hong-kong-victoria-harbour-race-plans-expanded-entry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้จัดงานฮ่องกงวิคตอเรียฮาร์เบอร์เรซกำลังพิจารณาสรรหาไลฟ์การ์ดชาวจีนแผ่นดินใหญ่เพื่อเพิ่มขีดจำกัดผู้เข้าร่วมเป็นมากกว่า 10,000 คนหลังจากมีนักว่ายน้ำมากกว่า 3,700 คนรวมถึง Siobhan Haughey นักเหรียญรางวัลกีฬาแห่งชาติเข้าร่วมงานประจำปีของวันเสาร์รอนนี่หว่องมันชิวประธานสมาคมว่ายน้ำฮ่องกงจีนกล่าวกับสื่อหลังเหตุการณ์ว่าปัจจัยสำคัญในเกดซี</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 06:01:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0732a9817af3a751a4d15ff549dabaaeaa6efda9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/8ee48a1b-cc5e-4f7a-97d1-4d971f75e596_4edb595d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หอการค้าธุรกิจไอร์แลนด์ยินดีต้อนรับการลงทุนของจีนแม้จะมีแรงกดดันจากสหรัฐฯและสหภาพยุโรป</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333696/ireland-business-chamber-welcomes-chinese-investment-despite-us-eu-pressures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การลงทุนของจีนยังคงได้รับการต้อนรับอย่างแข็งขันในไอร์แลนด์หัวหน้าองค์กรธุรกิจรายใหญ่กล่าวแม้ในขณะที่สหภาพยุโรปใช้ทัศนคติที่ระมัดระวังมากขึ้นและดับลินเดินแบบรัดเข็มขัดเพื่อรักษาความสัมพันธ์กับทั้งสหรัฐฯและจีนท่ามกลางการแข่งขันกันอย่างกว้างขวางระหว่างเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดสองแห่งของโลก “เราเปิดกว้างอย่างแน่วแน่สำหรับธุรกิจภายใต้กฎของสหภาพยุโรปนั่นคือตำแหน่งที่ไม่ชัดเจน</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 06:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbc1882814e0dcdb7624c5e0e3af7833500565be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/b2998995-b54a-4ab7-95ca-94a2a273e3e1_16858844.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วลีภาษาจีน ‘สวมรองเท้าขนาดเล็ก’ หมายถึงอะไรเชื่อมโยงกับรองเท้าเจ้าสาวที่เจ็บปวดอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3332656/what-chinese-phrase-wearing-small-shoes-means-and-its-connection-painful-bridal-shoes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการเมืองในสำนักงานสมัยใหม่คนจีนใช้วลี “สวมรองเท้าขนาดเล็ก” เพื่ออธิบายถึงคนที่ใช้อำนาจหรือตำแหน่งของตนในทางที่ผิดเพื่อจงใจทำให้สิ่งที่ยากลำบากสำหรับผู้อื่นคำนี้มาจากนิทานการแต่งงานโบราณที่เจ้าสาวถูกบังคับให้สวมรองเท้าปักที่ทำขึ้นโดยเจตนาเล็กเกินไปที่จะทรมานเธอรองเท้ามีความสำคัญอย่างยิ่งในการแต่งงานของจีน</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7176b0c7c1860f679dac6b7f2c06206f103391da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/1669895c-dc30-4262-9023-4c12e3aa24dc_e992d1dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทูตสหประชาชาติของจีนเยาะเย้ยทาคาอิจิผู้ ‘ไม่กลับใจ‘ ของญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333777/highly-dangerous-chinas-un-envoy-pours-fresh-scorn-unrepentant-takaichi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอกอัครราชทูตจีนประจำสหประชาชาติได้ลดการวิพากษ์วิจารณ์ญี่ปุ่นลงเป็นสองเท่าโดยเรียกความเห็นก่อนหน้านี้ของผู้นำญี่ปุ่น Sanae Takaichi เกี่ยวกับไต้หวันว่า "อันตรายอย่างยิ่ง" และสร้างความเสียหายต่อคำสั่งระหว่างประเทศหลังสงครามตามรายงานของผู้ประกาศข่าวซีซีทีวีของรัฐ Fu Cong กล่าวในจดหมายถึงเลขาธิการสหประชาชาติ Antonio Guterres เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาว่าญี่ปุ่น "ไม่สำนึกผิด" สำหรับ REMA ที่ "ยั่วยุอย่างโจ่งแจ้ง"</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 05:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd76c6ebadb2a8f58081f422d7f9e23ad30e53a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/28980bc4-e1f1-4a7e-a2e5-1bb44a538584_273d51e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เม็กซิโกจับกุม 7 บอดี้การ์ดของนายกเทศมนตรีที่ถูกลอบสังหารในข้อหา ‘ฆ่าคนตายอย่างทารุณ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3333780/mexico-arrests-7-bodyguards-assassinated-mayor-over-aggravated-homicide?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่เมื่อวันศุกร์ได้จับกุมบอดี้การ์ดทั้งเจ็ดคนที่ต้องสงสัยว่ามีส่วนเกี่ยวข้องกับการลอบสังหารเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาของนายกเทศมนตรีที่ได้รับความนิยมในภาคกลางตะวันตกของเม็กซิโกซึ่งพวกเขาควรจะได้รับการปกป้องเห็นว่าผู้ต้องสงสัยอย่างน้อยห้าคนถูกจับกุมโดยหน่วยงานของรัฐและรัฐบาลกลางใน Uruapan เมื่อวันศุกร์ห่างจากสถานที่ที่นายกเทศมนตรี Carlos Manzo ถูกสังหารในช่วงเทศกาลวันแห่งความตาย</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 04:59:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de7c09445ee01502f9410fc821e23229e3702a88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/61b947c0-c601-4473-89ec-69456a752eab_62f5210a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
