<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้หญิงฮ่องกงอายุ 58 ปีให้กำเนิดลูกผู้หญิงขอแสดงความยินดีน้ำท่วมโซเชียลมีเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3324653/hong-kong-woman-58-gives-birth-girl-congratulations-flood-social-media?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครอบครัวของเธอประกาศผ่านโซเชียลมีเดียในช่วงสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาว่าหญิงชาวฮ่องกงวัย 58 ปีที่ตั้งครรภ์ในวัยสูงอายุได้รับความสนใจจากทั่วเมือง Chan Lai-lai ภรรยาของนักแสดงท้องถิ่น Brian Wong Chak-fung ได้คลอดลูกคนที่สองเมื่อวันที่ 22 สิงหาคมหลังจากตั้งครรภ์ผ่านการปฏิสนธิในหลอดทดลอง (IVF) ซึ่งเป็นประเภทของการรักษาช่วยการสืบพันธุ์ในความอบอุ่นของหัวใจ</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 09:00:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9ddead7a5b77a340529a5e0cb4502962812afc8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/246401b8-282b-43ab-b33e-9a2bd7a502e3_0818b6de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนส่ง Y -20s ไปปฏิบัติภารกิจช่วยเหลือแผ่นดินไหวในอัฟกานิสถาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3324648/china-sends-y-20s-quake-aid-mission-afghanistan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินทหารของจีนสองลำได้มาถึงกรุงคาบูลเพื่อส่งมอบความช่วยเหลือด้านมนุษยธรรมให้กับอัฟกานิสถานที่ได้รับผลกระทบจากแผ่นดินไหวซึ่งเน้นถึงความไว้วางใจเชิงกลยุทธ์ระหว่างสองประเทศเมื่อต้นวันอาทิตย์ผู้ขนส่งยกของหนัก Y -20 ของกองทัพปลดปล่อยประชาชนสองคนได้ลงไปสัมผัสกับสินค้าบรรเทาภัยแผ่นดินไหวชุดแรกที่รัฐบาลจีนสัญญาไว้หลังจากแรงสั่นสะเทือนครั้งใหญ่เกิดขึ้นทางตะวันออกของอัฟกานิสถานเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 09:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3fab70b27c3966e825bd18d31452593c1b91ce3c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/6fd33324-9f03-4ccd-bf6c-e85482eae242_348d7d8f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เซสชั่นสุดท้ายของเทศกาลบอลลูนอากาศร้อนในฮ่องกงที่ประสบปัญหาถูกยกเลิก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3324650/final-session-trouble-plagued-hong-kong-hot-air-balloon-fest-cancelled?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทศกาลบอลลูนอากาศร้อนที่ประสบปัญหาในฮ่องกงได้ยกเลิกช่วงสุดท้ายของกิจกรรมสี่วันและคอนเสิร์ตที่เกี่ยวข้องในวันอาทิตย์เนื่องจากพายุใกล้เข้ามาแต่ไม่ได้กล่าวคำขอโทษน้อยกว่า 1½ ชั่วโมงก่อนที่จะเริ่มชมพระอาทิตย์ตกดินในช่วงเวลา 16.30 น. ของงาน AIA International Hot Air Balloon Fest Hong Kong ที่ท่าเรือเซ็นทรัลฟร้อนท์ในวันอาทิตย์ผู้จัดงานได้ประกาศผ่าน Facebook</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 08:45:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ff805b2e0703d60148c698452de37694fdef5f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/87a01e25-5d91-4332-826d-2d9fdabbf803_7bc4ed03.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงสามารถเติมเต็มช่องว่างในความช่วยเหลือด้านมนุษยธรรมด้วยการถอนตัวของสหรัฐอเมริกา: ทหารผ่านศึก NGO</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324651/hong-kong-can-fill-gap-humanitarian-aid-us-withdrawal-ngo-veteran?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินใจของสหรัฐอเมริกาในการตัดเงินทุนสำหรับโครงการด้านมนุษยธรรมทั่วโลกสร้าง "ผลกระทบโดมิโน" ที่ส่งผลกระทบต่อองค์กรอื่นๆแต่ฮ่องกงสามารถสนับสนุนความช่วยเหลือระหว่างประเทศผ่านการวิจัยและการบริจาคซึ่งเป็นสมาชิกคนสำคัญขององค์กรพัฒนาเอกชนรายใหญ่กล่าวดร. มาเรียเกวาราเลขานุการด้านการแพทย์ระหว่างประเทศของ Medecins Sans Frontieres (MSF) เรียกร้องให้มีการทำงานร่วมกันมากขึ้นระหว่างมหาวิทยาลัยของเมือง</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 08:45:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f78e66f5cb45cbfeab7fafbede3a1ba296b20132</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/56b9ff17-9f20-4abc-b2ad-b08f883135ca_c19ab755.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผลประกอบการ 87% สำหรับคณะกรรมการฮ่องกงโดยการเลือกตั้งภายในเวลา 13.00 น. แม้จะมีสัญญาณเตือน T3</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3324649/87-turnout-hong-kong-committee-election-1pm-despite-t3-warning-signal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเลือกตั้งเพื่อคัดเลือกสมาชิกของคณะกรรมการที่รับผิดชอบในการแต่งตั้งผู้นำเมืองดำเนินการตามที่กำหนดไว้ในวันอาทิตย์แม้จะมีการออกสัญญาณพายุไต้ฝุ่นหมายเลข 3 ณเวลา 13.00 น. จำนวนผู้มีสิทธิเลือกตั้งสะสมอยู่ที่ร้อยละ 86.97 โดย 3,158 คนจาก 3,631 คนที่ลงทะเบียนลงคะแนนเสียง David Lok Kai-hong ประธานคณะกรรมการกิจการเลือกตั้งกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ก่อนหน้านี้ว่าชาของเขา</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 08:38:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">805cd6e1fa9f1a33081bae4b93716bf60b6f64f3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/1089f7eb-b549-48f6-917d-9546c3749114_3c439fc4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
