<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์ให้บริการที่พักปลอดวีซ่า 2 สัปดาห์เพื่อล่อนักท่องเที่ยวชาวจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340028/philippines-offers-2-week-visa-free-stays-lure-chinese-tourists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงการต่างประเทศในกรุงมะนิลาระบุว่าชาวจีนจะได้รับอนุญาตให้เดินทางเข้าประเทศฟิลิปปินส์โดยไม่ต้องขอวีซ่าเป็นเวลาไม่เกินสองสัปดาห์นับจากวันศุกร์โปรแกรมการยกเว้นวีซ่าจะครอบคลุมชาวจีนที่เข้ามาในฟิลิปปินส์ทั้งเพื่อการท่องเที่ยวและธุรกิจแต่จะใช้เฉพาะกับผู้ที่เข้ามาผ่านสนามบินนานาชาติ Ninoy Aquino ในเมโทรมะนิลาและ Mactan-Cebu International A</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">773d0b2d9f55aed63e83ce4d8c3175a49750dbe1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/b8c98971-8428-42f1-8566-984f4635727e_fe51b946.jpg?itok=Kw26Kxuo&amp;v=1768471740" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จำนวนผู้เสียชีวิตจากเหตุเพลิงไหม้ที่ฮ่องกงเพิ่มขึ้นเป็น 168 รายหลังจากมีการระบุว่ามีผู้เสียชีวิตเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340034/death-toll-hong-kong-fire-rises-168-after-more-remains-identified?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เสียชีวิตจากเหตุเพลิงไหม้ที่เลวร้ายที่สุดของฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษเพิ่มขึ้นเป็น 168 รายจาก 161 รายหลังจากที่มีการระบุศพของเหยื่อมากขึ้นหัวหน้าฝ่ายความมั่นคงของเมืองกล่าวรัฐมนตรีว่าการกระทรวงความมั่นคง Chris Tang Ping-keung ได้อัปเดตตัวเลขของนรก Wang Fuk Court ใน Tai Po โดยกล่าวว่าผู้เสียหายทั้งหมดได้รับการระบุตัวตนแล้วหลังจากการตรวจฟันและการตรวจดีเอ็นเอของซากศพ “เราได้แจ้งให้ทราบแล้ว</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:54:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e2d73483bef70dfbc86572514754f5b6fe52eba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/1fd07370-d96f-4ce0-89ed-def2d6b63171_443bc9cd.jpg?itok=aRaurX0J&amp;v=1768475071" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยเฝ้าระวังของฮ่องกงเตือนไม่ให้ใช้บอท Grok AI ของ Musk เพื่อสร้างภาพอนาจาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3340033/hong-kong-watchdog-warns-against-using-musks-grok-ai-bot-create-indecent-images?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเฝ้าระวังความเป็นส่วนตัวของฮ่องกงทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการใช้แชทบอท Grok ของปัญญาประดิษฐ์ (AI) ในทางที่ผิดซึ่งพัฒนาโดยบริษัทของ Elon Musk เตือนว่าการใช้ฟังก์ชั่นการสร้างภาพเพื่อสร้างเนื้อหาที่ไม่เหมาะสมหรือเป็นอันตรายอาจเป็นความผิดทางอาญาสำนักงานคณะกรรมการความเป็นส่วนตัวสำหรับข้อมูลส่วนบุคคล (PCPD) ออกแถลงการณ์เมื่อวันพฤหัสบดีหลังจาก countrie ต่างๆ</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:49:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14306ae73d1cc1cb61a624df43e0d43de763d54a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/7219598f-2e42-4ec1-8523-db4d92b91116_e2151289.jpg?itok=Yg0rT5lR&amp;v=1768474150" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาเซี่ยนเรียกร้องให้ทบทวนจุดยืนใหม่เนื่องจากการเลือกตั้งในเมียนมาร์เสี่ยงต่อการทำให้กฎของรัฐบาลเป็นปกติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3340024/asean-urged-rethink-stance-myanmar-election-risks-normalising-junta-rule?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยการเลือกตั้งที่คาดว่าเมียนมาร์จะกลับมามีอำนาจอีกครั้งการเรียกร้องให้อาเซียนทบทวนแนวทางการไม่มีส่วนร่วมในระบอบการปกครองผู้สังเกตการณ์เตือนว่าภูมิภาคควรรั้งตัวเองสำหรับ "ความเป็นไปได้ที่เป็นจริงมาก" ที่ครึ่งหนึ่งของเอเชียตะวันออกเฉียงใต้อาจตระหนักถึงผลการเลือกตั้งของเมียนมาร์ในที่สุดและโดยการขยายอำนาจการปกครองในวันอาทิตย์ของฉัน</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">feb56481b0f72b16ce09b2d0f54221257df91150</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/8614a47b-8f6f-4839-ae58-423fb30ff846_23387a2d.jpg?itok=0mwd1GWL&amp;v=1768470365" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่หนีบสำหรับการประมูลสถานที่ก่อสร้างปลอดบุหรี่: Legco ของฮ่องกงมีรอยร้าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340027/bid-rigging-clamp-smoke-free-construction-sites-hong-kongs-legco-gets-cracking?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภานิติบัญญัติแห่งใหม่ของฮ่องกงจัดการประชุมครั้งแรกเมื่อวันพุธโดยฝ่ายนิติบัญญัติมุ่งเน้นไปที่การติดตามผลหลังจากเกิดเหตุเพลิงไหม้ร้ายแรงที่ศาลหวังฟุกในเมืองไทโปเมื่อเดือนพฤศจิกายนที่ผ่านมาซึ่งคร่าชีวิตประชาชน 161 คนและผู้พลัดถิ่นเกือบ 5,000 คนหัวหน้าผู้บริหาร John Lee Ka-chiu และเจ้าหน้าที่ของรัฐได้กล่าวถึงลำดับความสำคัญรวมถึงการย้ายที่อยู่อาศัยของผู้พลัดถิ่นการปฏิรูปอุตสาหกรรม PRAC</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:15:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b83f48c00dc05de1c4435a29182f274749611bba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/00c1e79f-a9b3-45a2-bbb1-d43dd62c5bde_bb2f082e.jpg?itok=4bOJeVhm&amp;v=1768471485" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
