<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหตุใดความตึงเครียดระหว่างจีนและญี่ปุ่นจึงมีสูงมากในขณะนี้?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333296/why-does-taiwan-issue-touch-nerve-between-beijing-and-tokyo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้ว่าการไม่ได้เห็นหน้ากันแทบจะไม่ใช่เรื่องใหม่สำหรับปักกิ่งและโตเกียวแต่ความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับญี่ปุ่นก็ตึงเครียดเป็นพิเศษในเดือนนี้และมีความเสี่ยงที่จะแย่ลงไปอีกจุดชนวนของภาวะเศรษฐกิจตกต่ำคือความเห็นของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi ต่อรัฐสภาญี่ปุ่นเมื่อวันที่ 7 พฤศจิกายนว่าการใช้กำลังกับไต้หวันอาจถูกมองว่าเป็น "สถานการณ์ที่คุกคามความอยู่รอด" ซึ่ง</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9b0c573851125e7f792ca87ff0d6380f64d83b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/4896eb10-c1c8-4ed1-bae8-8752254a51ef_94d5e8ae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การห้ามเล่นเกมที่มีความรุนแรงสามารถปกป้องเด็กๆของอินโดนีเซียจากการกลั่นแกล้งและลัทธิหัวรุนแรงได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3333280/indonesia-mulls-violent-video-game-ban-after-mosque-bombing-can-fight-extremism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนล่าสุดของอินโดนีเซียที่จะยึดมั่นในวิดีโอเกมที่รุนแรงเมื่อเกิดการทิ้งระเบิดในมัสยิดได้มีการถกเถียงกันมาอย่างยาวนานเกี่ยวกับผลกระทบของสื่อดิจิทัลที่มีต่อจิตใจของเยาวชนและกฎระเบียบเพียงอย่างเดียวสามารถก่อให้เกิดการกลั่นแกล้งและการทำให้รุนแรงทางออนไลน์ได้อย่างเห็นได้ชัดหรือไม่ประธาน Prabowo Subianto เรียกร้องให้มีข้อจำกัดในเกมที่ "ทำให้ความรุนแรงเป็นปกติ" หลังจากการระเบิดที่ North Jak ในวันที่ 7 พฤศจิกายน</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f62918abfc3e347bb1b3da2eda1201ac10cc40a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/cd7e2ea6-2fd5-4a17-8ea0-60edbefa6ca9_351fe9b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เพื่อทำลายทรัมป์ศาลสหรัฐจึงโยนแผนที่เลือกตั้งเท็กซัสที่วาดขึ้นใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333323/blow-trump-us-court-tosses-redrawn-texas-election-map?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลแขวงของสหรัฐฯในความพ่ายแพ้ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ได้ลงนามในแผนที่รัฐสภาเมื่อวันอังคารโดยพรรครีพับลิกันในเท็กซัสซึ่งมีวัตถุประสงค์เพื่อให้พรรคมีที่นั่งในสภาผู้แทนราษฎรมากขึ้นห้าที่นั่งศาลตัดสินว่าแผนที่ใหม่ซึ่งทำให้ห้าเขตประชาธิปไตยอ่อนแอไม่สามารถใช้ในการเลือกตั้งกลางเทอม 2026 ซึ่งพรรครีพับลิกันกำลังพยายามปกป้อง</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:58:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ec7c86bce1a125eb6566108c40732356fd4c5ff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/fc763505-11fe-41f9-9348-6764b6ac75c2_1892d67c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xpeng's founder headlines SCMP Live's 2025 Business Awards</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3333210/xpengs-founder-headlines-scmp-lives-2025-business-awards?utm_source=rss_feed</link>
      <description>He Xiaopeng ซีอีโอของ Xpeng เป็นหนึ่งในสามผู้ก่อตั้งบริษัทที่ได้รับการคัดเลือกให้เป็นผู้เข้ารอบสุดท้ายใน 2025 Business Awards ที่จัดขึ้นโดย SCMP Live ในการจินตนาการใหม่ของชุดรางวัลที่เปิดตัวครั้งแรกในปี 1990 ได้รับการเสนอชื่อเข้าชิงรางวัลทั้งหมด 43 รางวัลใน 6 ประเภทเพื่อเป็นเกียรติแก่เจ้าของธุรกิจที่น่าจับตามองที่สุดผู้บริหารองค์กรบริษัท enterpri ขนาดเล็กและขนาดกลาง</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bfa5312521e46382f3ffd703bb035c694e3cfdb5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/2cd926db-4999-4925-8d28-760fd53f7092_b262cb94.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Meta เอาชนะกรณีการต่อต้านการผูกขาดของสหรัฐอเมริกาผ่านการเข้าซื้อกิจการ Instagram และ WhatsApp</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333322/meta-defeats-us-antitrust-case-over-instagram-and-whatsapp-acquisitions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทแม่ของ Facebook Meta Platforms เอาชนะความพยายามของสหรัฐอเมริกาในการผ่อนคลายการเข้าซื้อกิจการของ Instagram และ WhatsApp เมื่อวันอังคารเมื่อผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางตัดสินว่าบริษัทไม่ได้ผูกขาดโซเชียลมีเดียคำวินิจฉัยดังกล่าวทำให้บิ๊กเทคได้รับชัยชนะครั้งแรกในการปราบปรามการผูกขาดที่เริ่มขึ้นในวาระแรกของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาและเป็นความพ่ายแพ้ครั้งใหญ่ของคณะกรรมาธิการการค้าของรัฐบาลกลางซึ่ง</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:19:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">70b951c9d43fca55cd9bf87d34e05630205a3b96</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/73cd391a-b4b8-4d25-b8fd-3fdbe936c3bd_34a0f88b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
