<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แหล่งข่าวสำนักงาน PM ของญี่ปุ่นบอกใบ้ถึงความจำเป็นในการใช้อาวุธนิวเคลียร์ท่ามกลางการทบทวนนโยบาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3336965/japan-pm-office-source-hints-need-nuclear-weapons-amid-policy-review?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แหล่งข่าวภายในสำนักนายกรัฐมนตรีของญี่ปุ่นกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าประเทศต้องการอาวุธนิวเคลียร์คำพูดที่เบี่ยงเบนไปจากหลักการที่ไม่ใช่นิวเคลียร์ที่มีมายาวนานของประเทศและอาจทำให้เกิดการฟันเฟืองทั้งในและต่างประเทศ “ฉันคิดว่าเราควรมีอาวุธนิวเคลียร์” แหล่งข่าวซึ่งมีส่วนร่วมในการวางแผนนโยบายความมั่นคงภายใต้รัฐบาลที่นำโดยนายกรัฐมนตรี Sanae Takaichi กล่าวในขณะที่</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 16:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87610730b5394d437301fee982cc010126e62bf4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/a4816108-f5de-4937-ab35-8361e125fed3_1dab785b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่ทรัมป์ปรับนโยบายต่างประเทศของสหรัฐฯนักวิเคราะห์เห็นการเปิดกว้างใหม่สำหรับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3336954/trump-upends-us-foreign-policy-analysts-see-fresh-openings-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปีนี้เป็นปีที่เต็มไปด้วยความวุ่นวายสำหรับความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนในส่วนที่สี่ของซีรีส์เมื่อย้อนกลับไปดูเหตุการณ์ในปี 2025 เราจะตรวจสอบผลกระทบของนโยบายต่างประเทศของทรัมป์ต่อภูมิรัฐศาสตร์โลกในขณะที่การบริหารงานของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์สิ้นสุดลงในปีแรกคาดว่าผู้ขัดขวางที่ไม่ได้รับผลกระทบจะยังคงใช้ลูกบอลทำลายสถาปัตยกรรมความมั่นคงแห่งชาติของสหรัฐอเมริกาที่มีมาอย่างยาวนาน</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fdcb484902d7f146692adb2c04e6fde27bf6776a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/00681af8-8056-4408-9a64-c3132b962760_d20545c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลสหรัฐยอมรับความรับผิดต่อการตกของเครื่องบินเจ็ทของสายการบินแบล็คฮอว์กและอเมริกันแอร์ไลน์ที่ถึงแก่ชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336963/us-government-admits-liability-fatal-black-hawk-and-american-airlines-jet-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงยุติธรรมสหรัฐกล่าวเมื่อปลายวันพุธว่ารัฐบาลกลางต้องรับผิดต่อการชนกันของเฮลิคอปเตอร์แบล็คฮอว์กของกองทัพบกและเครื่องบินเจ็ตระดับภูมิภาคของสายการบินอเมริกันแอร์ไลน์ที่ทำให้มีผู้เสียชีวิต 67 คนใกล้กับสนามบินแห่งชาติโรนัลด์เรแกนวอชิงตันมันเป็นเครื่องบินที่ร้ายแรงที่สุดที่ตกบนแผ่นดินอเมริกาในช่วงกว่าสองทศวรรษที่ผ่านมารัฐบาลยอมรับว่า “เป็นหนี้หน้าที่ในการดูแลโจทก์ซึ่ง</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:28:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8581df71fa6ddb2cd1ae86d69905b2493f4a1ab1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/2e3e52e2-59cc-4ca0-9156-2df744b058c7_5a1af2bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์เพื่อรับความช่วยเหลือด้านการป้องกันสูงถึง 3.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อตอบโต้ ‘ภัยคุกคามร้ายแรง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336962/philippines-get-us35-billion-defence-aid-counter-serious-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วอชิงตันมีกำหนดที่จะให้การสนับสนุนด้านการป้องกันประเทศฟิลิปปินส์อย่างลึกซึ้งยิ่งขึ้นหลังจากอนุมัติเงินกู้หลายพันล้านดอลลาร์และให้ทุนแก่พันธมิตรในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ในปีหน้าเพื่อตอบโต้สิ่งที่วุฒิสมาชิกชาวอเมริกันเรียกว่า "ภัยคุกคามร้ายแรง" จากจีนและพันธมิตรเจ้าหน้าที่ฝ่ายจำเลยของฟิลิปปินส์ได้ให้การต้อนรับการอนุมัติจากสภาผู้แทนราษฎรและวุฒิสภาในกรุงวอชิงตันเพื่อเป็นหลักฐานเพิ่มเติมเกี่ยวกับความมุ่งมั่นของสหรัฐฯต่อ</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:11:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">54711eb8091734b4fbb289a109eee9bdc4328745</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/731bb7f9-86ef-44bf-b4a1-6fc052e73c23_eb79264d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนประณามสถานที่สำคัญของวอชิงตันว่ามีการขายอาวุธให้ไต้หวัน 11 พันล้าน $</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3336961/beijing-condemns-washingtons-landmark-us11-billion-arms-sale-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ประณามวอชิงตันสำหรับการตัดสินใจขายอาวุธมูลค่าประมาณ 11 พันล้านดอลลาร์สหรัฐให้กับไต้หวันซึ่งเรียกว่าเป็นการละเมิดอธิปไตยอย่างร้ายแรงและเป็นสัญญาณอันตรายต่อกองกำลังแบ่งแยกดินแดน Chen Binhua โฆษกสำนักงานกิจการไต้หวัน (TAO) กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าการขายครั้งนี้มีมูลค่าเท่ากับ "การแทรกแซงอย่างชัดเจนในกิจการภายในของจีน" เฉินกล่าวว่ามันยัง "ละเมิดอย่างหนัก" หลักการหนึ่งเดียวของจีน</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:07:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b76abace2e65cf48030ef8ace5103b880491cb24</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/49cf097e-fafa-4b4a-9dd1-35ae5071ce84_356c2e39.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
