<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ในขณะที่ทรัมป์ต้อนรับนักเรียนจีนโรงเรียนก็ตัดความสัมพันธ์ภายใต้แรงกดดันจากพรรครีพับลิกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3323734/trump-welcomes-chinese-students-schools-cut-ties-under-republican-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในสัปดาห์นี้กล่าวว่าเขาจะอนุญาตให้นักเรียนจีน 600,000 คนเข้ามาในสหรัฐอเมริกาแต่สมาชิกสภาคองเกรสในพรรครีพับลิกันของเขากำลังเคลื่อนไหวมากขึ้นเพื่อรื้อถอนความร่วมมืออันยาวนานจำนวนมากที่จะทำให้การมาถึงของพวกเขาเป็นไปได้ในวันที่ทรัมป์กล่าวว่าสหรัฐจะต้อนรับนักศึกษาจีนมากขึ้นมหาวิทยาลัยเทมเปิลในฟิลาเดลเฟียประกาศว่าจะยุติการศึกษา</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 21:13:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">773e7b1aebd07249cb3961ad0e455fb1680544cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/e86f836f-5781-4573-997c-6c72f27fb6e5_b718558f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตุรกีกีดกันเรืออิสราเอลจากท่าเรือจำกัดน่านฟ้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3323733/gaza-war-turkey-bars-israeli-ships-its-ports-restricts-airspace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตุรกีได้ตัดสินใจที่จะกีดกันเรืออิสราเอลจากการใช้ท่าเรือของตนห้ามเรือตุรกีจากการใช้ท่าเรือของอิสราเอลและกำหนดข้อจำกัดสำหรับเครื่องบินบางลำที่เข้ามาในน่านฟ้าของตุรกีรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศ Hakan Fidan กล่าวเมื่อวันศุกร์เขาให้รายละเอียดเล็กน้อยในความคิดเห็นต่อรัฐสภาซึ่งดูเหมือนจะสรุปขั้นตอนที่ตุรกีได้ดำเนินการกับอิสราเอลแล้วในช่วงสงครามในกาซาหรือเริ่มดำเนินการ T</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 19:57:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">643a8ee1086cf3a7e273bbaf08c4740e09427799</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/3479a3c4-3402-4e35-b9a2-99bb0929350f_a59c8885.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปูตินจะ ‘เล่น’ ทรัมป์ถ้าเขาไม่ได้พบกับเซเลนสกีมาครงกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3323731/putin-would-have-played-trump-if-he-doesnt-meet-ukraines-zelensky-macron-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฝรั่งเศสและเยอรมนีในวันศุกร์สาบานว่าจะเพิ่มแรงกดดันต่อรัสเซียในการทำสงครามกับยูเครนโดยเตือนว่าประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินแสดงความอยากเพียงเล็กน้อยที่จะยุติการโจมตีประเทศเพื่อนบ้านเป็นเวลา 3½ ปีของมอสโกประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron กล่าวว่าปูตินจะ "เล่น" ประธานาธิบดีสหรัฐฯ Donald Trump หากผู้นำรัสเซียไม่สามารถปฏิบัติตามคำมั่นสัญญาที่จะพบกับผู้นำยูเครน</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 18:33:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87d099df668ddbfcbc99f8868ee8922a9a47d779</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/f90d2b95-c7dc-442d-a92e-ed1d1fa71256_eac53542.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Modi กล่าวว่าความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับอินเดียที่ใกล้ชิดกันเป็นสิ่งสำคัญสำหรับเอเชียและโลกที่มีหลายขั้ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3323730/modi-says-close-ties-between-india-and-china-are-crucial-multipolar-asia-and-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมานายกรัฐมนตรีนเรนทราโมทีของอินเดียได้ส่งสัญญาณถึงความสัมพันธ์ที่อบอุ่นยิ่งขึ้นกับปักกิ่งซึ่งเรียกร้องให้ยักษ์ใหญ่ในเอเชียทั้งสองร่วมมือกันในการสร้างโลกที่มีหลายขั้วแม้ว่ากรุงนิวเดลีจะยังคงระวังกำลังทางทหารที่เพิ่มขึ้นของจีนและพยายามที่จะแยกตัวออกจากทำเนียบขาวเมื่อเร็วๆนี้ “ความสัมพันธ์ทวิภาคีที่มั่นคงคาดการณ์ได้และเป็นมิตรระหว่างอินเดียและจีนซึ่งเป็นสองประเทศที่ใหญ่ที่สุด</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 18:08:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f04fbcd5d4f62be4e1e2e7e4639b4c86f24c06b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/a3094398-f1e4-4cd5-9aac-88ba846249a2_78b3d72d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สเปนยกเลิกสัญญาบริการไฟเบอร์ออปติกที่เกี่ยวข้องกับการใช้อุปกรณ์ Huawei</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3323726/spain-cancels-fibre-optic-service-contract-involving-use-huawei-equipment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสเปนได้เข้าแทรกแซงในชั่วโมงที่สิบเอ็ดเพื่อยกเลิกสัญญาที่จะช่วยเพิ่มการใช้อุปกรณ์ใยแก้วนำแสงของบริษัทเทคโนโลยียักษ์ใหญ่ของจีนทั่วประเทศโดยอ้างถึง "การปกครองตนเองเชิงกลยุทธ์" สัญญา 10 ล้านยูโร (11.69 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ได้รับไฟเขียวจากสาธารณูปโภคที่เกี่ยวข้องในวันจันทร์เฉพาะสำหรับกระทรวงดิจิทัลทรานส์ฟอร์เมชั่นของสเปนที่จะย้ายในนาทีสุดท้ายไปที่ NIX</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 15:46:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">772302b6f9362ef87646e946bbca79890f83f3b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/3c6932c6-9bde-4b90-826f-ecfc7b710bf6_cb74d5c1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
