<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หัวหน้าสภาประธานาธิบดีเยเมนกล่าวว่ากองกำลังโปรซาอุดีอาระเบียได้รับจังหวัดคืนจากกลุ่มแบ่งแยกดินแดน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3338642/yemen-presidential-council-chief-says-pro-saudi-forces-regain-province-separatists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำสภาประธานาธิบดีเยเมนกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่ากองกำลังโปรซาอุดีอาระเบียได้เข้าควบคุมจังหวัด Hadramout ที่เต็มไปด้วยทรัพยากรซึ่งเพิ่งถูกยึดโดยสภาเปลี่ยนผ่านภาคใต้ (STC) ที่ได้รับการสนับสนุนจากสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ Rashad al-Alimi หัวหน้าสภาผู้นำประธานาธิบดีกล่าวในแถลงการณ์ว่ากองกำลังโล่แห่งชาติที่ได้รับการสนับสนุนจากซาอุดีอาระเบียได้ประสบความสำเร็จในการ "บันทึกความสำเร็จ" ในการ "ยึดคืนทั้งหมด</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 22:44:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff344a5eb146425c341e21f398ede766813e70c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/b694d2be-f871-4811-b38a-6d93a49a6aa5_5d8b22b3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมจีนถึงลดความร้อนแรงของชาตินิยมในแถวเดียวกับญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338502/why-china-turning-down-nationalist-heat-its-row-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อสิบกว่าปีก่อนแถวทางการทูตกับญี่ปุ่นจะเพียงพอที่จะนำผู้คนออกไปตามท้องถนนในประเทศจีนหรืออย่างน้อยก็กระตุ้นให้เกิดการคว่ำบาตรการค้าปลีกเพื่อความรักชาติตัวอย่างเช่นในปี 2012 ความตึงเครียดเดือดพล่านหลังจากที่โตเกียวซื้อและได้รับสัญชาติเป็นหมู่เกาะ Diaoyu สามแห่งซึ่งเป็นกลุ่มเกาะที่ไม่มีคนอาศัยอยู่แปดแห่งในทะเลจีนตะวันออกที่ญี่ปุ่นเรียกว่า Senkakus จีนและญี่ปุ่นมีลอน</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e04394c3243834b515383d5164f43115990aaea5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/250f45cf-4bf0-4ba5-b4cc-99c580f64fbf_c96445d2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกลายเป็นผู้นำด้านนโยบายสภาพภูมิอากาศของโลกอย่างเงียบๆได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3338280/how-china-quietly-became-worlds-climate-policy-leader?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในทางตรงกันข้ามกับสหรัฐอเมริกาซึ่งสร้างนวัตกรรมและมีอิทธิพลต่อสหภาพยุโรปซึ่งควบคุมจีนได้กลายเป็นผู้ทำสภาพภูมิอากาศของโลกนอกเหนือจากพาดหัวข่าวเรื่องการแยกตัวภาษีและการแข่งขันทางภูมิศาสตร์การเมืองแล้วการเปลี่ยนแปลงทั่วโลกที่ไม่ได้รับการยกย่องกำลังอยู่ภายใต้การดำเนินการอย่างเงียบๆ: จีนซึ่งมักถูกตีกรอบว่าเป็นโรงงานและสภาพภูมิอากาศที่ล้าหลังของโลกเกือบจะโดยการลักลอบกลายเป็นโลกที่ไม่มีการคาดเดา</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0d35a9dc3d058a9f738b05265a85700d0dccec0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/d1a3303b-8ea5-4dbe-9dee-e3583ee0671e_a1d12a3f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกว่าสหรัฐฯจะ ‘บริหารเวเนซุเอลา’ ทำให้น้ำมันไหลไปยังจีนหลังจากการจับกุมมาดูโร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3338641/trump-says-us-will-run-venezuela-keep-oil-flowing-china-after-maduro-capture?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าสหรัฐจะยังคงควบคุมเวเนซุเอลาโดยตรงเพื่อป้องกันไม่ให้ "คนอื่น" เข้ามายึดครองหลังจากปฏิบัติการทางทหารที่จับกุมประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรโดยให้คำมั่นว่าจะรักษาน้ำมันให้ไหลเวียนไปยังประเทศจีนแม้ว่าวอชิงตันจะส่งสัญญาณว่าจะจัดการการเปลี่ยนแปลงเองคำพูดของทรัมป์เกิดขึ้นหลายชั่วโมงหลังจากการโจมตีทางอากาศและภาคพื้นดินในชั่วข้ามคืนที่เวเนซู</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 20:07:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2bc6a12a45d550c66914f6e8e3c4f22b95dd41d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/cbae3200-de98-40f1-8291-74080bbb81a5_ec6df549.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ ‘ไม่ตื่นเต้น’ กับปูตินบอกว่ามีคนตายในสงครามยูเครนมากเกินไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3338640/trump-not-thrilled-putin-says-too-many-people-dying-ukraine-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐแสดงความไม่พอใจกับประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียในวันเสาร์ที่ผ่านมาอย่างรวดเร็วต่อปฏิบัติการทางทหารอย่างต่อเนื่องของเครมลินแม้ในขณะที่ผู้นำสหรัฐพยายามที่จะยุติสงครามในยูเครน “ฉันไม่ตื่นเต้นกับปูตินเขาฆ่าคนมากเกินไป” ทรัมป์กล่าวเมื่อวันเสาร์ระหว่างการแถลงข่าวที่รีสอร์ท Mar-a-Lago ในฟลอริดาทรัมป์พูดหลายชั่วโมงหลังจาก</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 19:29:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1432642f23d76819663898630a3bd82d320025f2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/a46284a4-f639-4207-a0cc-7b8c6710f33a_0952f386.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
