<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นายกเทศมนตรีกรีนแลนด์ออกคำเตือนหลังการแสดงผาดโผนธงชาติสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341745/greenland-mayor-issues-warning-after-us-flag-stunt?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกเทศมนตรีเมืองหลวงของกรีนแลนด์เมื่อวันพฤหัสบดีเรียกร้องให้ผู้เชี่ยวชาญด้านสื่อและนักสร้างสรรค์เนื้อหาดำเนินการอย่างมีความรับผิดชอบหลังจากความพยายามที่ล้มเหลวของนักแสดงตลกชาวเยอรมันในการยกธงชาติสหรัฐอเมริกา Maxi Schafroth นักแสดงตลกชาวบาวาเรียอายุ 41 ปีพยายามวิ่งขึ้นไปบนดาวและแถบบนเสาธงใกล้กับศูนย์วัฒนธรรมใน Nuuk ก่อนที่เขาจะเผชิญหน้ากับคนที่เดินผ่านไปมาด้วยความโกรธเมื่อถูกซักถามเขาอ้างว่าเป็นสำนักงานในสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 19:38:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c7d6967f903e21ecb03fb1a44097f350545b645</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/ac70c9ab-cbd4-4511-99f1-2c9f9d5e6e1a_38087915.jpg?itok=gYQBfv9w&amp;v=1769715510" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าเขาจะเปิดเวเนซุเอลาอีกครั้งและชาวอเมริกันสามารถเยี่ยมชมได้ในเร็วๆนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3341744/trump-says-hes-reopening-venezuelan-and-americans-soon-can-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าเขาได้แจ้งให้นายเดลซีโรดริเกซรักษาการประธานาธิบดีเวเนซุเอลาทราบว่าเขาจะเปิดน่านฟ้าเชิงพาณิชย์ทั้งหมดเหนือเวเนซุเอลาและชาวอเมริกันจะสามารถไปเยี่ยมนายทรัมป์ได้ในไม่ช้าเขากล่าวว่าเขาได้สั่งให้นายฌอนดัฟฟี่เลขานุการด้านการขนส่งของเขาและผู้นำกองทัพสหรัฐดำเนินการเพื่อเปิดน่านฟ้าเวเนซุเอลาสำหรับการเดินทางภายในวันนี้ “พลเมืองอเมริกันจะ</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 19:01:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94eb15b59c9dea2521724908f7b65ddd279eae65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/4bc9c82a-ab57-4403-92d6-5474c2ada1fa_e94e6327.jpg?itok=Mzb6QCbF&amp;v=1769713259" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าปูตินตกลงที่จะไม่โจมตีเมืองหลวงที่ถูกแช่แข็งของยูเครนเป็นเวลาหนึ่งสัปดาห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3341743/trump-says-putin-agreed-not-attack-ukraines-freezing-capital-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าวลาดิเมียร์ปูตินคู่ค้าของรัสเซียตกลงที่จะหยุดการโจมตีกรุงเคียฟและเมืองอื่นๆเป็นเวลาหนึ่งสัปดาห์เนื่องจากการโจมตีของกรุงมอสโกทำให้ยูเครนต้องเผชิญกับฤดูหนาวที่ยากลำบากที่สุดนับตั้งแต่เริ่มสงครามการโจมตีของรัสเซียต่อโครงสร้างพื้นฐานด้านพลังงานของยูเครนทำให้หลายล้านคนได้รับแสงความร้อนและแหล่งน้ำที่หยุดชะงักในอุณหภูมิที่เยือกแข็งผลักดันประเทศที่เกิดสงครามไปสู่</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:34:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd94845103904049eee2d389b959ef7801ca6810</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/ef262605-09f5-4441-9662-f4c7826964d2_28999b08.jpg?itok=bBoqqcfo&amp;v=1769713655" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การขาดดุลการค้าของสหรัฐขยายตัวขึ้นอย่างรวดเร็วทำให้ทรัมป์ได้รับเสียงชื่นชมอย่างมาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341742/us-trade-deficit-widens-sharply-reversing-big-pullback-lauded-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขาดดุลการค้าของสหรัฐกว้างขึ้นอย่างรวดเร็วในเดือนพฤศจิกายนเมื่อมีการนำเข้าเพิ่มขึ้นตามข้อมูลของรัฐบาลที่เผยแพร่เมื่อวันพฤหัสบดีซึ่งเป็นการพลิกกลับที่ยิ่งใหญ่อย่างไม่คาดคิดในเดือนก่อนหน้านี้ซึ่งได้รับการยกย่องจากนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐช่องว่างทางการค้าเพิ่มขึ้นร้อยละ 94.6 ในเดือนพฤศจิกายนเป็น 56.8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐข้อมูลจากกระทรวงพาณิชย์แสดงให้เห็นว่าใกล้เคียงกับระดับที่เห็นในเดือนมิถุนายนและสิงหาคมปีที่แล้วการเปลี่ยนแปลงสะท้อนให้เห็นถึง</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:55:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2965caf6237cd4091196f490c4f168830a7f9ad8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/674dfcfd-1ab3-42ee-b811-bf4907f685fb_2b708062.jpg?itok=tKxOzFTy&amp;v=1769709305" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>NWD กล่าวว่าผู้ปกครองได้รับการติดต่อจากนักลงทุนหลังจากรายงานเชื่อมโยง Blackstone กับการขายหุ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3341740/nwd-says-parent-approached-investors-after-report-links-blackstone-stake-sale?utm_source=rss_feed</link>
      <description>New World Development (NWD) ผู้พัฒนาอสังหาริมทรัพย์ฮ่องกงกล่าวเมื่อปลายวันพฤหัสบดีว่าบริษัทแม่ Chow Tai Fook Enterprises (CTFE) ได้รับการทาบทามจากนักลงทุนที่มีศักยภาพหลังจากรายงานว่า CTFE อาจขายหุ้นบางส่วนให้กับ Blackstone Bloomberg รายงานแต่เนิ่นๆว่า Blackstone ซึ่งเป็นผู้จัดการสินทรัพย์ที่ใหญ่ที่สุดในโลกกำลังหารือเพื่อเป็นผู้ถือหุ้นรายใหญ่ที่สุดรายเดียวของ NWD</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 16:24:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a24959b70260f6839038af671deba91b4b33d7a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/bd972006-4280-4cfb-ac0a-9b756f45d0b7_166c052b.jpg?itok=oXDpCtec&amp;v=1769703875" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
