<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเป็นผู้บุกเบิกการทดลองทางคลินิกครั้งแรกของโลกสำหรับขั้นตอนการรักษามะเร็งเต้านม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3330930/hong-kong-pioneers-world-first-clinical-trial-breast-cancer-procedure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยฮ่องกงได้บุกเบิกการทดลองทางคลินิกครั้งแรกที่ผสมผสานการผ่าตัด lipofilling กับการอนุรักษ์เต้านมซึ่งเป็นทางออกใหม่สำหรับผู้ป่วยโรคมะเร็งที่สัญญาว่าจะปรับปรุงความเป็นอยู่ที่ดีหลังการผ่าตัดการค้นพบเบื้องต้นที่เผยแพร่ในวันพฤหัสบดีโดยคณะแพทยศาสตร์ Li Ka Shing ของมหาวิทยาลัยยังแสดงให้เห็นว่าผู้ป่วยมะเร็งเต้านมที่อยู่ภายใต้</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 11:02:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47b80dd57479f712f91ca12f5fd4762e8e6f7b17</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/6b836c60-e3c7-417b-8acd-48ae26d95e0c_d548c0c1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสอบเข้ารับราชการของจีนพบว่ายอดผู้สมัครที่ทำลายสถิติหลังการขยายช่วงอายุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330898/record-37-million-approved-chinas-civil-service-exam-race-iron-rice-bowl?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สมัครประมาณ 3.7 ล้านคนได้รับการอนุมัติให้เข้ารับการสอบบริการสาธารณะระดับชาติของจีนตามตัวเลขอย่างเป็นทางการซึ่งเป็นกลุ่มผู้สมัครที่ทำลายสถิติและเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่รัฐบาลจีนขยายขีดจำกัดอายุสำหรับการเข้าสู่ภาคประชาสังคมของประเทศซึ่งงานที่เรียกว่า "ชามข้าวเหล็ก" สำหรับการรักษาความปลอดภัยในระดับสูงด้วยตำแหน่งงานว่าง 38,100 ตำแหน่งที่รัฐบาลกลาง</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 11:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f37899c186308ccad29441807f1ed2b0bba7b0de</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/ce825d43-353c-4b0f-aa08-ef8d6f891528_b35e6aca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>CXMT เริ่มผลิตชิปหน่วยความจำ LPDDR5X ขั้นสูงเนื่องจากจีนลดช่องว่างทางเทคโนโลยี</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3330927/cxmt-begins-producing-advanced-lpddr5x-memory-chips-china-narrows-tech-gap?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ChangXin Memory Technologies (CXMT) ผู้ผลิตชิปหน่วยความจำชั้นนำของจีนได้เริ่มต้นการผลิตจำนวนมากของผลิตภัณฑ์ DRAM รุ่นใหม่ในสัญญาณล่าสุดของความสามารถของเซมิคอนดักเตอร์ที่ก้าวหน้าของประเทศบริษัท Hefei-based ซึ่งกำลังเตรียมการสำหรับการเสนอขายครั้งแรกในเซี่ยงไฮ้ประกาศบนเว็บไซต์อย่างเป็นทางการว่าบริษัทได้เริ่มผลิต LPDDR5X ซึ่งเป็นประเภทขั้นสูงของ DRAM widel</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 10:58:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4017d8f30238b6e5e1bb0368583dbacc69f2ee1d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/879cde5e-94c6-401b-9b34-fb22076fbb72_89403241.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลี่ของเกาหลีใต้กระตุ้นให้เกิด ‘การแข่งขันกระชับมิตร’ กับจีนก่อนการประชุม Xi</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330917/south-koreas-lee-calls-friendly-competition-china-ahead-xi-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีเกาหลีใต้ Lee Jae-myung กล่าวว่าโซลมีเป้าหมายที่จะทำงานร่วมกับปักกิ่งเพื่อพัฒนาความร่วมมือในทางปฏิบัติในด้านการค้าห่วงโซ่อุปทานและการแลกเปลี่ยนระหว่างผู้คนเพื่อปรับปรุงความสัมพันธ์บนพื้นฐานของ "การแข่งขันที่เป็นมิตร" และ "ความร่วมมือที่เท่าเทียมกัน" หลี่กล่าวในการให้สัมภาษณ์กับสำนักข่าวซินหัวที่ดำเนินการโดยรัฐของจีนที่ตีพิมพ์หนึ่งวันก่อนการมาถึงของประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนในเกาหลีใต้</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 10:12:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">779061af887bb006c75c788b2ce8b77e900522b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/efa0b68f-bcbc-4b08-b610-6033ffc28543_00ac4b49.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘Meek diplomacy ': อาเซียนทำมากพอที่จะยุติความขัดแย้งในเมียนมาหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3330894/aseans-meek-diplomacy-sufficient-end-myanmar-conflict?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่การประชุมสุดยอดอาเซียนครั้งที่ 47 ปิดฉากลงในสัปดาห์นี้คำถามยังคงอยู่ในการจัดการวิกฤตการณ์เมียนมาของกลุ่มและว่าได้ทำมากพอที่จะนำความสงบสุขมาสู่ประเทศที่ประสบสงครามหรือไม่การประชุมสุดยอดสามวันนี้เห็นว่าสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ 11 คนหารือเกี่ยวกับประเด็นต่างๆรวมถึงการปะทะกันอย่างต่อเนื่องระหว่างกองกำลังฝ่ายค้านและกองกำลังฝ่ายค้านของเมียนมาร์สมาชิกหลายคนลงนามใน TRAD ด้วย</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 10:00:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67c4c46c320f7fa72d817595e4ac45812a5eb052</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/0d90b76b-a6b6-491b-b97f-8c9f51e4237a_8ecf768d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
