<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ลูกสาวอดีตประธานาธิบดีแอฟริกาใต้ซูม่าถูกกล่าวหาว่าเกณฑ์คนไปรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3333871/daughter-ex-south-african-president-zuma-accused-recruiting-russian-mercenaries?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจแอฟริกาใต้กำลังตรวจสอบการอ้างว่าลูกสาวของอดีตประธานาธิบดี Jacob Zuma มีส่วนร่วมในการสรรหาชายเพื่อเข้าร่วมกับทหารรับจ้างรัสเซียในสงครามยูเครนตำรวจกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ตำรวจกล่าวว่าข้อกล่าวหาต่อ Duduzile Zuma-Sambudla สมาชิกสภาผู้แทนราษฎรในพรรคการเมือง MK ของพ่อของเธอเกิดจากพี่สาวคนหนึ่งของเธอในคำให้การที่ขอให้มีการสอบสวนอย่างเป็นทางการมันอ้างว่า Zuma-Sambudla</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 19:47:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4196a32d8aeda41014051018ae527119e8bfa4fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/ad4f22cb-d4ef-42d6-8409-c0796b16309e_08811177.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>PM Starmer กล่าวว่าแอนดรูว์ของสหราชอาณาจักรควรเป็นพยานในการสอบสวนของเจฟฟรีย์เอปสไตน์ของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333870/pm-starmer-says-uks-andrew-should-testify-us-jeffrey-epstein-investigation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความกดดันกำลังเพิ่มขึ้นสำหรับแอนดรูว์อดีตเจ้าชายอังกฤษที่จะให้หลักฐานต่อคณะกรรมการรัฐสภาสหรัฐที่ตรวจสอบผู้กระทำความผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดเจฟฟรีย์เอปสไตน์หลังจากที่นายกรัฐมนตรีของสหราชอาณาจักรแนะนำให้เขาเป็นพยาน Keir Starmer ปฏิเสธที่จะแสดงความคิดเห็นโดยตรงเกี่ยวกับน้องชายที่น่าอับอายของกษัตริย์ชาร์ลส์แต่บอกกับผู้สื่อข่าวที่เดินทางไปกับเขาสำหรับการประชุมสุดยอดกลุ่ม 20 (G20) ในโจฮันเนส</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 19:06:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f66e2e42950ff41d866c920d155613f9c7b0af6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/b930e460-0f94-4af2-b27b-ec7cd4eec1d9_bcac8550.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ระเบิด 'ความกตัญญูเป็นศูนย์‘ ของยูเครนขณะที่เจ้าหน้าที่หารือเกี่ยวกับแผนสันติภาพของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3333869/trump-blasts-ukraines-zero-gratitude-officials-meet-discuss-us-peace-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ยูเครนสหรัฐอเมริกาและยุโรปประชุมกันที่กรุงเจนีวาสวิตเซอร์แลนด์เมื่อวันอาทิตย์เพื่อหารือเกี่ยวกับร่างแผนของวอชิงตันที่นำเสนอเพื่อยุติสงครามในยูเครนหลังจากที่เคียฟและพันธมิตรออกมาเตือนถึงสิ่งที่พวกเขาเห็นว่าเป็นสัมปทานที่สำคัญต่อผู้รุกรานรัสเซียประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นผู้สนับสนุนแผน 28 คะแนนกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่ายูเครนไม่ได้รู้สึกขอบคุณสำหรับความพยายามของชาวอเมริกันในช่วงที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 17:17:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">06ae30cf9b0d5431609373924c7624bc4bce644d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/e2a6a283-e1a6-42d7-96f7-aa03c7d4b5c9_12bcdd8f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พบ 2 ศพในน้ำนอกเกาะโดดเดี่ยวและแลมมาในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333868/2-bodies-found-waters-isolated-island-and-lamma-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สองศพได้รับการกู้คืนจากน่านน้ำฮ่องกงในสองเหตุการณ์ที่แยกจากกันในวันอาทิตย์โดยตำรวจทำงานเพื่อเปิดเผยตัวตนของพวกเขาตำรวจได้รับรายงานเมื่อเวลา 14.20 น. ว่าผู้หญิงคนหนึ่งลอยอยู่ในน้ำห่างจากเกาะ Shek Kwu Chau ซึ่งตั้งอยู่ทางตะวันตกของเกาะ Cheung Chau ประมาณ 2 กม. (1.2 ไมล์) เธอได้รับการยืนยันว่าเสียชีวิตในที่เกิดเหตุไม่มีการกู้คืนเอกสารประจำตัวหรือจดหมายลาตาย</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 15:32:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b52213fae01e8230dbb504673399172fce45c0a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/fd3a0e23-78a6-4269-afec-8c8911c7a1ee_f41982e2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม่ชาวฮ่องกงที่ให้กำเนิดลูกที่ 58 นับเป็นเหตุการณ์สำคัญ 100 วันกับครอบครัวที่มีความสุข</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3333866/hong-kong-mum-who-gave-birth-58-marks-100-day-milestone-happy-family?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวฮ่องกงที่ท้าทายโอกาสที่จะให้กำเนิดลูกคนที่สองเมื่ออายุ 58 ปีได้เฉลิมฉลองความสำเร็จ 100 วันของทารกแรกเกิดเนื่องจากพ่อแม่สะท้อนให้เห็นถึงความท้าทายทางกายภาพของพวกเขารวมถึงการปรับตัวของลูกสาวคนโต Lilian Chan Lai-lai และสามีของเธอนักแสดง Brian Wong Chak-fung จัดงานฉลองให้กับ Gia Wong Hay-kiu ที่ร้านอาหารในจิมซาจุ่ยเมื่อวันอาทิตย์ที่ผ่านมาโดยมี Mor</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 14:58:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3b92bd69b80f447c7e8e017cb1679e4ec8fc2fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/b0289c89-161c-427e-b653-dcf78e7d8de5_b7a506b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
