<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯปล่อยให้จีนซื้อน้ำมันเวเนซุเอลาแต่ไม่ใช่ในราคามาดูโรที่ ’ไม่ยุติธรรม’ เจ้าหน้าที่กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3340912/us-letting-china-buy-venezuela-oil-not-unfair-maduro-prices-official-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลทรัมป์อนุญาตให้จีนซื้อน้ำมันเวเนซุเอลาแต่ไม่ใช่ในราคาที่ "ไม่เป็นธรรมและตัดราคา" ซึ่งการากัสขายน้ำมันดิบก่อนที่สหรัฐฯจะถอดถอนประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรเจ้าหน้าที่สหรัฐฯกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีในขณะที่น้ำมันจะถูกขายในตลาดโลกฝ่ายบริหารได้กำหนดให้ส่วนใหญ่ขายให้กับสหรัฐอเมริกาเจ้าหน้าที่ฝ่ายบริหารกล่าวใน conditio</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 22:54:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b5ccf7aa24941585d836de9f2fb92ebadd9b4b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/2129ccdf-dd73-4e20-a48a-6da719ecc728_cd242c59.jpg?itok=21Twk0gb&amp;v=1769122480" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การพึ่งพาและสงครามภาษีของจีนกลายเป็นความเสี่ยงสูงสุดสำหรับอุตสาหกรรมการป้องกันประเทศทั่วโลก: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3340911/china-reliance-and-tariff-wars-emerge-top-risks-global-defence-industry-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สงครามภาษีที่เกิดขึ้นอย่างต่อเนื่องและการพึ่งพาจีนเป็นสองความเสี่ยงที่เกิดขึ้นใหม่อันดับต้นๆสำหรับภาคการป้องกันประเทศทั่วโลกตามรายงานที่เผยแพร่ในสัปดาห์นี้โดยที่ปรึกษาที่ตั้งอยู่ในสหราชอาณาจักร WTW (Willis Towers Watson) ภาคการป้องกันประเทศกำลังเผชิญกับความท้าทายใหม่ๆหลายประการในสภาพแวดล้อมทางภูมิศาสตร์การเมืองที่ผันผวนมากขึ้นเรื่อยๆซึ่งมีกรอบการพึ่งพาวัสดุของจีนและความไม่แน่นอนอย่างต่อเนื่องท่ามกลาง</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 22:33:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c075f667be845c17efe0def8925531a6c819ed0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/7a06b95a-e571-4a9a-a56c-a6aecaf60b2d_73dbfe45.jpg?itok=PKeoKahw&amp;v=1769121206" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกำหนดช่วงการเติบโตของจีดีพีให้นโยบายมีความยืดหยุ่นในปี 2026: แหล่งที่มา</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3340889/china-set-gdp-growth-range-providing-policy-flexibility-2026-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนมีแนวโน้มที่จะตั้งเป้าหมายการเติบโตทางเศรษฐกิจในปีนี้ในช่วงระหว่างร้อยละ 4.5 ถึงร้อยละ 5 ตามที่สามแหล่งข่าวสรุปในเรื่องนี้เป้าหมายดังกล่าวจะบ่งบอกถึงความอดทนต่อการชะลอตัวลงเล็กน้อยจากการเติบโตของผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศร้อยละ 5 ของปีที่แล้วเนื่องจากรัฐบาลจีนเน้นย้ำถึงความสำคัญของการพัฒนา "คุณภาพสูง" และกระตุ้นให้เจ้าหน้าที่ท้องถิ่นยอมรับ "</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1121cae86360c1c9dc5bc638797538467072335</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/869b0ecd-c0df-40bb-8605-1078c17e0bdb_fd45d256.jpg?itok=E8k2O5if&amp;v=1769089782" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจะเสริมสร้างการกำกับดูแลสนธิสัญญาทะเลหลวงได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3340670/how-china-can-strengthen-high-seas-treaty-governance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การถอนตัวอย่างกะทันหันของสหรัฐอเมริกาเมื่อต้นเดือนนี้จากสถาบันระหว่างประเทศหลายสิบแห่งรวมถึงกรอบอนุสัญญาสหประชาชาติว่าด้วยการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศเป็นมากกว่าอีกตอนหนึ่งของการฟื้นฟูทางการทูตมันเป็นเครื่องเตือนใจว่าสถาปัตยกรรมหลังสงครามของการกำกับดูแลทั่วโลกโดยเฉพาะอย่างยิ่งในกิจการด้านสิ่งแวดล้อมอยู่ภายใต้ความเครียดเมื่อเทียบกับฉากหลังนี้การตัดสินใจของจีนในการเสนอชื่อเซี่ยเหมิน</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">681110dc54a169750b62c0e5244f13c63cec2510</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/87e3ae06-5037-4f61-92ab-63415d150044_0008d612.jpg?itok=ZvhmD7XT&amp;v=1769077585" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯและแคนาดาแยกจากจีนเมื่อออตตาวาทบทวนความสัมพันธ์ระหว่างปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3340910/us-and-canada-drift-apart-china-ottawa-rethinks-beijing-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มองหาสหรัฐและแคนาดาที่จะแยกออกจากกันมากขึ้นเกี่ยวกับนโยบายของจีนแม้ในพื้นที่ที่พวกเขาเคยสอดคล้องกันมาก่อนนักวิเคราะห์กล่าวว่าไม่กี่วันหลังจากที่นายกรัฐมนตรีแคนาดามาร์คคาร์นีย์ประกาศข้อตกลงหลายด้านกับปักกิ่งในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาวอชิงตันและออตตาวาได้ใกล้ชิดกันมากขึ้นเมื่อต้องรับมือกับปักกิ่งตั้งแต่ภาษีรถยนต์ไฟฟ้าและความปลอดภัยในการวิจัยไปจนถึงการคัดกรองการลงทุน</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 20:04:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">553d455f1357ab7ce48782082437c4f5ffdb6cc3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/92a9e15b-cd52-4eb4-9b2d-6519396d7f4b_916d26f6.jpg?itok=9ENU1140&amp;v=1769112253" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
