<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การจำกัดใบอนุญาตเรียกรถในฮ่องกงให้กับเจ้าของรถจะยับยั้งผู้ขับขี่ที่ผิดกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3324438/limiting-hong-kong-ride-hailing-permits-car-owners-will-deter-illegal-drivers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การจำกัดใบอนุญาตให้แก่เจ้าของยานพาหนะที่จดทะเบียนภายใต้กรอบการทำงานด้านกฎระเบียบที่เสนอของฮ่องกงสำหรับการให้บริการเรียกรถที่ถูกต้องตามกฎหมายจะช่วยแก้ไขปัญหาของผู้ขับขี่ที่ผิดกฎหมายและป้องกันการซื้อขายใบอนุญาตโดยการเก็งกำไรหัวหน้าการขนส่งของเมืองกล่าวรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการขนส่งและโลจิสติกส์ Mable Chan เมื่อวันศุกร์ยังกล่าวด้วยว่าผู้ขับขี่ที่ได้รับใบอนุญาตที่มียานพาหนะที่จดทะเบียนแล้วสามารถเลือกที่จะจดทะเบียนได้</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:21:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">03e77a54e96cbf64ebfae9f942135e1204169c5e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/d2851331-da80-49fa-9a1b-24587581f77c_32d3a01e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้แสวงหาที่ลี้ภัยที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดฐานล่วงละเมิดทางเพศต่อวัยรุ่นที่ก่อให้เกิดการประท้วงในสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324436/asylum-seeker-convicted-uk-sex-assault-teen-sparked-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ขอลี้ภัยชาวเอธิโอเปียที่ถูกจับกุมในเดือนกรกฎาคมก่อให้เกิดการประท้วงอย่างโกรธแค้นนอกโรงแรมใกล้กรุงลอนดอนที่เขาและผู้อพยพคนอื่นๆอาศัยอยู่ถูกตัดสินว่ามีความผิดในวันพฤหัสบดีที่มีการล่วงละเมิดทางเพศเด็กหญิงวัยรุ่นและผู้หญิงคนอื่นการประท้วงนอกโรงแรมเบลล์ในเอปปิงซึ่งอยู่ห่างจากเมืองหลวงของอังกฤษไปทางเหนือประมาณ 30 กม. (20 ไมล์) กลายเป็นกระดาษสัมผัสสำหรับการประท้วงทั่วประเทศ</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 04:59:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c258dfee32904cf5b4b9149bc4a2af6fc90c25a9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/a82bc02b-4456-47d8-a02e-e33b285a04fe_dec47380.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Jiangsu Hengrui ของจีนลงนามในข้อตกลงการออกใบอนุญาตกับ Braveheart Bio สำหรับยารักษาโรคหัวใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3324435/chinas-jiangsu-hengrui-signs-licensing-deal-braveheart-bio-heart-drug?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jiangsu Hengrui Pharmaceuticals ผู้พัฒนายาใหม่ของจีนอาจได้รับการชำระเงินสูงถึง 1.01 พันล้านดอลลาร์สหรัฐหลังจากให้สิทธิพิเศษแก่บริษัทสหรัฐในการพัฒนายาโรคหัวใจซึ่งเป็นตัวอย่างล่าสุดของผู้ผลิตยาเสพติดในแผ่นดินใหญ่ในการออกใบอนุญาตสินทรัพย์ระยะแรกให้กับคู่ค้าระหว่างประเทศ Jiangsu Hengrui ทำสัญญาอนุญาตให้ใช้สิทธิกับ Braveheart Bio สตาร์ทอัพอายุ 1 ปีในสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 04:54:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ac779d3d4f572833ce21c9da4bc908d5e3f7289</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/7cf6a1d6-d23c-418d-96c5-f04cbf13c289_c6d0e7be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แหล่งข่าวกล่าวว่าสตาร์บัคส์ประเทศจีนมีมูลค่าประมาณ 5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐโดยผู้เสนอราคา</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3324432/starbucks-china-valued-about-us5-billion-bidders-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เสนอราคาส่วนใหญ่ที่ต้องการซื้อส่วนหนึ่งของการดำเนินงานในประเทศจีนของสตาร์บัคส์ได้ส่งข้อเสนอมูลค่าธุรกิจมากถึง 5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐกล่าวว่าคนสองคนที่มีความรู้เกี่ยวกับการอภิปรายนั่นจะทำให้ข้อตกลงที่อาจเกิดขึ้นเป็นหนึ่งในการขายหน่วยที่มีค่าที่สุดของจีนโดยบริษัทผู้บริโภคทั่วโลกในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาข้อเสนอที่ยังไม่ได้รับการรายงานก่อนหน้านี้จะปล่อยให้ Starbucks pu</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 04:33:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36e069d101861c6a0615cf9d34d5d2cb573e230f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/1fca4510-8b6e-4d41-8790-16a335408ce5_99099d45.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีวีดราม่าของสหรัฐอเมริกาดึงความสนใจในสิงคโปร์ออเดอร์พิซซ่าของเพนตากอน: 7 ไฮไลท์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3324289/chinas-victory-day-parade-us-tv-series-draws-flak-singapore-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ขีปนาวุธนิวเคลียร์และ ‘ปีกผู้ซื่อสัตย์ ': 8 เซอร์ไพรส์จากขบวนพาเหรดทางทหารของจีนขบวนพาเหรดทางทหารของจีนในวันพุธที่ฉลอง 80 ปี</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 04:22:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a55907fa7a0c652bf5c48c5206c8c9c86e1db846</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/294c6eaf-2125-43ab-86a7-bceaccf11140_f6b37b68.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
