<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ราคาไม่แพง’ รุ่น Y และ 3: Tesla หยดเสื้อคอเต่า Steve Jobs สำหรับเสื้อฮู้ด Walmart</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3328173/affordable-model-y-and-3-tesla-drops-steve-jobs-turtleneck-walmart-hoodie?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tesla เปิดตัว Model Y SUV และรถซีดาน Model 3 ที่ขายดีที่สุดในราคา “ย่อมเยา” แต่ราคาเริ่มต้นที่ 39,990 ดอลลาร์สหรัฐและ 36,990 ดอลลาร์สหรัฐสูงเกินไปบางคนกล่าวว่าเพื่อดึงดูดผู้ซื้อกลุ่มใหม่ให้กับแบรนด์รถยนต์ไฟฟ้า (EV) ซีอีโอ Elon Musk ได้กล่าวว่ารถยนต์เป็นวิธีที่จะแตะกลุ่มผู้ซื้อที่กว้างขึ้นโดยกล่าวเมื่อปีที่แล้วว่าราคาที่ต่ำกว่า 30,000 ดอลลาร์สหรัฐหลังจากสิ่งจูงใจเป็นกุญแจสำคัญ Tesla</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 01:56:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a966aabdc1f24c201bbdaec0b883a4f5cccfd6e6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/5f358fa9-1301-4e10-81b4-a107f8c5b2e3_823098f8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บีทีเอสสตาร์อาร์เอ็มรับความเหงาการแต่งงานและความกดดันจากผู้ปกครอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3328172/bts-rm-offers-unfiltered-take-loneliness-marriage-and-parental-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำ RM ของ BTS กำลังพาดหัวข่าวอีกครั้งไม่ใช่เพราะเพลงของเขาแต่สำหรับการแต่งงานความเป็นพ่อแม่และแรงกดดันที่กำลังเผชิญกับคนรุ่นมิลเลนเนียลและ Gen Z ในเกาหลีใต้ในระหว่างการถ่ายทอดสดบน Weverse แพลตฟอร์มแฟนระดับโลกของกลุ่มเมื่อวันอาทิตย์ที่ผ่านมาดาราเคป๊อปวัย 31 ปีได้พูดอย่างเปิดเผยเกี่ยวกับสภาพจิตใจในปัจจุบันของเขาซึ่งเผยให้เห็นว่าเขาได้สะท้อนให้เห็นอย่างลึกซึ้งเกี่ยวกับความสัมพันธ์และการ</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 01:30:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89c41c5980852cb72a57b27e7ba9e678c68c18f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/74e2f842-1969-4268-81d9-9e8fda789308_ad9bf51d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนการขอวีซ่าของญี่ปุ่นสำหรับผู้เข้าชมชาวจีนที่ได้รับผลกระทบจากความกลัวการท่องเที่ยวที่มากเกินไปการเอียงทางการเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3328112/japans-plans-relax-chinese-visa-rules-stall-over-hawkish-shift-overtourism-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โตเกียวกำลังเผชิญกับการเรียกร้องที่เพิ่มขึ้นจากภาคการท่องเที่ยวในภูมิภาคเพื่อผ่อนคลายกฎการขอวีซ่าสำหรับนักเดินทางชาวจีนแต่การต่อสู้ทางการเมืองที่เพิ่มขึ้นต่อการมาถึงของชาวต่างชาติและความหงุดหงิดของประชาชนเกี่ยวกับการท่องเที่ยวที่มากเกินไปทำให้แผนนี้ยังคงดำเนินต่อไปแม้ว่าจะมีคำมั่นสัญญาทางเศรษฐกิจก็ตามข้อเสนอที่คาดว่าจะใช้เวลานานในการให้วีซ่าหลายปี 10 ปีแก่นักท่องเที่ยวชาวจีนที่มีรายได้สูงขยายเวลาเข้าพักเป็นกลุ่มจาก 15 ถึง 30 วัน</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 01:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a08b061622c730fbfbc8c6709bb23a00f68d1b08</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/4825b610-b1a7-4b25-994c-151a5ee12ed8_40af5732.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>น้ำหนักทางการทูตของอินเดียอยู่ใกล้ชายแดนมากที่สุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3327966/indias-diplomatic-weight-best-exercised-closest-its-borders?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในฐานะที่เป็นส่วนหนึ่งของคำสั่งซื้อทั่วโลกการวางแนวนโยบายต่างประเทศของอินเดียได้กลายเป็นคำถามของผลที่ตามมาไกลเกินกว่าเอเชียใต้เป็นเวลาสามทศวรรษที่ "Look East" เป็นมนต์ขลังของนิวเดลีโดยวางตำแหน่งตัวเองให้เป็นผู้เล่นหน้าใหม่ในภูมิภาคที่กว้างขึ้นยุทธศาสตร์นี้รวมถึงการมีส่วนร่วมของสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้การมีส่วนร่วมของอินเดียในสถาบันเอเชียแปซิฟิกและในที่สุด</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">939aea7b43a132c55c8ebb841e303b9e3a699d9e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/ffea2238-de14-4db4-aa5b-c7cfd6e29f44_b2f9838c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลังจากการลงทุนรถไฟความเร็วสูงของจีนอินโดนีเซียต้องการมากขึ้นแล้วหนี้ล่ะ?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3328114/after-chinas-high-speed-rail-investment-indonesia-wants-more-what-about-debt?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บนเกาะบาหลีซึ่งเต็มไปด้วยนักท่องเที่ยวชายหาดผู้ฝึกสอนการโต้คลื่น Amri Anjulius กำลังยืนหยัดอยู่บนรถไฟใต้ดินในเมืองระยะทาง 60 กม. (37.3 ไมล์) เพื่อบรรเทาความกดดันบนเขาวงกตของถนนสองเลนที่ซึ่งรถยนต์คลานและมอเตอร์สกู๊ตเตอร์สานระหว่างพวกเขาเช่นเดียวกับชาวอินโดนีเซียหลายคนเขาเชื่อว่าจีนจะเป็นแนวหน้าของความพยายามในการขยายเครือข่ายการเดินทางข้ามหมู่เกาะที่มีประชากร 6,000 คนของประเทศหมู่เกาะ</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 01:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59d824141c52f81d6e594c28e501d87e20525e91</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/3a54d45c-ed3e-4ecc-a632-461d656a663f_f420e4f7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
