<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สมาคมบาร์คณะผู้แทนฮ่องกงคนแรกไปปักกิ่งหลังไฟไหม้การเลือกตั้งเลโก้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3335946/bar-association-first-hong-kong-delegation-beijing-after-fire-legco-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาคมบาร์ฮ่องกงจะเดินทางไปยังกรุงปักกิ่งในสัปดาห์หน้าเพื่อพบกับเจ้าหน้าที่จีนแผ่นดินใหญ่ซึ่งกลายเป็นคณะผู้แทนคนแรกที่ไปเยือนเมืองหลวงนับตั้งแต่ไฟไหม้ครั้งร้ายแรงที่สุดของเมืองในรอบหลายทศวรรษและการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติครั้งล่าสุดประธาน Jose-Antonio Maurellet กล่าวกับหนังสือพิมพ์ Post เมื่อวันพุธว่าคณะผู้แทนยินดีที่จะหารือเกี่ยวกับการปฏิรูปกฎหมายที่อาจเกิดขึ้นจากเหตุเพลิงไหม้ Tai Po ที่ร้ายแรง</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5266ce4790d820a66cea1b8f3da79a12769040e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/c2bc7449-689b-4e0d-a41e-66ad6b19d8a6_ef722d10.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครอบครัวของ Fu Tak-iam เจ้าพ่อคาสิโนผู้ล่วงลับซื้อแฟลตที่ให้บริการในฮ่องกงในราคา 71 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 71 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3335941/late-casino-tycoon-fu-tak-iams-family-buys-hong-kong-serviced-flats-us71-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทที่เชื่อมโยงกับครอบครัวของ Fu Tak-iam ผู้บุกเบิกคาสิโนปลายมาเก๊าซื้ออสังหาริมทรัพย์แบบเซอร์วิสอพาร์ทเมนท์ในย่าน Wan Chai ของฮ่องกงในราคาประมาณ 550 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (71 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ท่ามกลางความต้องการของนักลงทุนที่เพิ่มขึ้นสำหรับสินทรัพย์ให้เช่าในเมือง Pleasure Properties ได้รับการระบุว่าเป็นผู้ซื้อ CHI 138 ซึ่งเป็นที่พักแบบเซอร์วิสอพาร์ทเมนท์ 107 ยูนิตที่ 136 Johnston Road และ 2 Stone Nullah Lane</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">01f3ac353f699971665ab7167d390900059b4b18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/d16d2126-9c52-4bf1-a48b-246c5f108ccf_625a8137.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฮเปอร์น้อยลงและฮาร์ดแวร์มากขึ้น: ธนาคาร SenseTime บน AI หลายรูปแบบเพื่อกลับมามีประสิทธิภาพอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3335922/less-hype-and-more-hardware-sensetime-banks-multimodal-ai-regain-its-edge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>SenseTime ผู้บุกเบิกปัญญาประดิษฐ์ของจีนกำลังเดิมพันว่ารากเหง้าของมันในการมองเห็นคอมพิวเตอร์จะช่วยให้มันเป็นผู้นำในขั้นตอนต่อไปของ AI ในขณะที่อุตสาหกรรมเปลี่ยนไปสู่ระบบหลายรูปแบบและความฉลาดที่เป็นรูปธรรมในโลกทางกายภาพตามที่ผู้ร่วมก่อตั้งและหัวหน้านักวิทยาศาสตร์ Lin Dahua กล่าวในการสัมภาษณ์กับเดอะโพสต์เมื่อวันพุธหลินกล่าวว่าความเชี่ยวชาญอันยาวนานของบริษัทในด้าน AI p ตามวิสัยทัศน์</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a70baca678103fdb335f206eee9b0c0d66e4bde1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/546509a7-ca18-40a3-bba5-1983d35653cb_e52d6c70.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภัยคุกคามของเกาหลีใต้ในการสลายกลุ่มศาสนาที่ทุจริตมีความเสี่ยงที่จะถูกตีกลับทางการเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3335911/south-koreas-threat-dissolve-corrupt-religious-groups-risks-political-blowback?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้กำลังเตรียมพร้อมสำหรับการประลองระหว่างอำนาจทางการเมืองและอิทธิพลทางศาสนาเนื่องจากเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการติดสินบนที่กว้างขึ้นซึ่งเชื่อมโยงกับคริสตจักรเอกภาพได้ผลักดันให้ประธานลีแจมุงเข้าสู่การต่อสู้ว่ารัฐควรจะดำเนินการในการกำกับดูแลองค์กรตามความเชื่ออย่างไรด้วยข้อกล่าวหาเกี่ยวกับการล็อบบี้ที่ผิดกฎหมายซึ่งแพร่กระจายไปทั่วพรรคการเมืองใหญ่สองพรรคของประเทศ Lee ได้สั่งให้มีการทบทวน WHIT</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4493950b1e8823c5ea6c44e020077f9f50a3b7c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/aa167d2c-d76f-4f07-bda7-4acaadd3f6e9_c9c042e9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราดอกเบี้ยปาเรสในฮ่องกงสำหรับผู้กู้เนื่องจากการแบ่งเฟดส่งสัญญาณการลดลงข้างหน้าน้อยลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3335973/hong-kong-pares-base-rate-salve-borrowers-split-fed-signals-fewer-cuts-ahead?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางฮ่องกงลดอัตราดอกเบี้ยพื้นฐานเป็นครั้งที่สามในรอบสามเดือนลดค่าใช้จ่ายในการระดมทุนเพื่อช่วยรีบูตธุรกิจและลดภาระของผู้กู้สินเชื่อที่อยู่อาศัยอัตราฐานของเมืองลดลงหนึ่งในสี่ของจุดร้อยละเป็นร้อยละ 4 ตามข้อมูลขององค์การการเงินฮ่องกง (HKMA) เมื่อวันพฤหัสบดีหลายชั่วโมงก่อนหน้านี้ธนาคารกลางสหรัฐตัดเป้าหมาย</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 23:30:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8301e870e47c2433159cfbce45187bc2d3c40425</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/8b2e54e4-dd1e-48e2-b059-c314ebf85a07_c6b4d7a4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
