<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่ากองทัพสหรัฐโจมตีเรือขนยาเสพติดจากเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324112/us-military-strikes-boat-carrying-drugs-venezuela-trump-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพสหรัฐโจมตีเรือจากเวเนซุเอลาในทะเลแคริบเบียนเมื่อวันอังคารซึ่งบรรทุกยาผิดกฎหมายเจ้าหน้าที่กล่าวว่าในการดำเนินการครั้งแรกที่เป็นที่รู้จักนับตั้งแต่ที่รัฐบาลทรัมป์เพิ่งส่งเรือรบไปยังภูมิภาคประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวกับผู้สื่อข่าวที่ทำเนียบขาวว่า “ในช่วงไม่กี่นาทีที่ผ่านมาเราเพิ่งยิงเรือออกเรือขนยาเสพติดยาเสพติดจำนวนมากในหมู่บ้านนั้น</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 21:16:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a6472eaf40710f7796ea66f6042d60d05865312</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/0f6f5793-a9f7-4738-803c-918c755ece81_e72fa1c3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาบราซิลเปิดการพิจารณาคดี Bolsonaro สาบานว่าจะท้าทายคำขู่ของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3324111/brazil-judge-opens-bolsonaro-trial-vowing-defy-trump-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาศาลฎีกาบราซิลที่ถูกคว่ำบาตรโดยสหรัฐฯเปิดการพิจารณาคดีของอดีตประธานาธิบดี Jair Bolsonaro ที่สาบานว่าจะยืนหยัดต่อสู้กับแรงกดดันจากวอชิงตัน “ความกล้าหาญของสถาบันและการปกป้องอธิปไตยของชาติเป็นส่วนหนึ่งของหน้าที่ของสาธารณรัฐของศาลนี้” ผู้พิพากษา Alexandre de Moraes กล่าวเมื่อวันอังคาร “อำนาจอธิปไตยของชาติไม่สามารถ, ต้องไม่และจะไม่ถูกละเมิด, เจรจาต่อรองหรือจ.</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 20:30:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d1b7f4b488f55813b1f1565c361d743e803091f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/2091b7a7-8227-4daa-8557-0d50889e293a_7adc4e4d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ย้ายหน่วยบัญชาการอวกาศสหรัฐจากโคโลราโดไปอลาบาม่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324110/trump-moves-us-space-command-colorado-alabama?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ประกาศเมื่อวันอังคารว่ากองบัญชาการอวกาศสหรัฐจะตั้งอยู่ในอลาบามาซึ่งเป็นการย้อนกลับการตัดสินใจของยุคไบเดนที่จะเก็บไว้ที่สำนักงานใหญ่ชั่วคราวในโคโลราโดการตัดสินใจที่คาดหวังมานานจากทรัมป์ทำให้เกิดสงครามสี่ปีระหว่างสองรัฐและฝ่ายบริหารฝ่ายตรงข้ามเกี่ยวกับสถานที่ที่จะค้นหาหน่วยบัญชาการอวกาศสหรัฐฯซึ่งเป็นการต่อสู้ที่รุนแรงเพราะสำนักงานใหญ่จะเป็นศูนย์บัญชาการที่สำคัญ</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 20:01:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">35c71a9101c803b8f8f996efd7515825f3961e4f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/2de73b31-2c2d-46a3-aa1f-1ef1e6478c00_84feb486.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯคว่ำบาตรเครือข่ายการขนส่งสำหรับการลักลอบนำเข้าน้ำมันอิหร่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3324109/us-sanctions-shipping-network-smuggling-iran-oil?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงการคลังสหรัฐเมื่อวันอังคารได้คว่ำบาตรเครือข่ายบริษัทขนส่งและเรือที่นำโดยนักธุรกิจชาวอิรักคิตตีในข้อหาลักลอบนำเข้าน้ำมันอิหร่านที่ปลอมตัวเป็นน้ำมันอิรักการบริหารงานของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์กำลังกดดันอิหร่านในขณะที่การเจรจานิวเคลียร์หยุดชะงักการเจรจารอบที่หกถูกระงับหลังจากเริ่มสงคราม 12 วันในเดือนมิถุนายนสำนักงานอาวุโสของอิหร่าน</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 17:57:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb7f55a502bc30e9614c4a7ad1b8e4a8670a7686</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/2e7d4a61-3d44-4908-8641-eee618a789f6_bfad85cc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Prabowo ของอินโดนีเซียไปเยือนจีนหลังจากยกเลิกการเดินทางเนื่องจากการประท้วงในตอนแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3324108/indonesias-prabowo-heads-china-after-initially-cancelling-trip-over-deadly-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Prabowo Subianto ของอินโดนีเซียจะไปเยือนจีนเพื่อขบวนพาเหรดทางทหารที่ระลึก 80 ปีนับตั้งแต่สิ้นสุดสงครามโลกครั้งที่สองในวันพุธรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกล่าวหลังจากยกเลิกการเดินทางของเขาก่อนหน้านี้เกี่ยวกับการประท้วงที่ร้ายแรงเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเนื่องจากการเสียชีวิตของคนขับรถส่งของรุ่นเยาว์ “คืนนี้ประธานาธิบดี Prabowo Subianto ออกเดินทางไปยังกรุงปักกิ่งประเทศจีนตามคำเชิญของประธานาธิบดีสีจิ้นผิงเขาติดตาม</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 17:35:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a487036df20bfe343d0b4a6e60454f2d46c2c8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/4c478543-9361-440e-b3d6-f7d4b18edcc5_a847c966.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
