<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงบันทึกข้อตกลงสำนักงานพลเรือเอก 37 ล้านดอลลาร์สหรัฐฯ ($ 37 ล้านบาท) ท่ามกลางการฟื้นตัวของตลาดเบื้องต้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3341576/hong-kong-logs-us37-million-admiralty-office-deal-amid-tentative-market-recovery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานในฮ่องกงที่ Admiralty Centre ได้เปลี่ยนมือเป็นเงิน 292.17 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (37.46 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ทำให้เป็นธุรกรรมอสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์ที่มีราคาแพงที่สุดที่จดทะเบียนในวันอังคารตามบันทึกอย่างเป็นทางการในข้อตกลงที่เพิ่มสัญญาณเบื้องต้นของการรักษาเสถียรภาพในตลาดอสังหาริมทรัพย์ที่พังทลายของเมืองพื้นที่สำนักงานตั้งอยู่ในอาคาร 1 ของ Admiralty Centre ภายในเมือง</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:08:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8bef1934de597ae6497cc0a527f2b9df1bc2cd88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/cd914926-56b7-4e2f-9039-e5ee12193c7c_4a94f93b.jpg?itok=mBkisKiR&amp;v=1769602135" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจะก้าวเข้ามาหากออสเตรเลียย้ายกลับมาควบคุมท่าเรือดาร์วินทูตกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341574/china-will-step-if-australia-moves-regain-control-darwin-port-envoy-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนให้คำมั่นว่าจะก้าวเข้ามาหากแคนเบอร์รามุ่งมั่นที่จะควบคุมท่าเรือยุทธศาสตร์ทางตอนเหนือของออสเตรเลียที่ให้บริษัทจีนเช่าอยู่เอกอัครราชทูตจีนประจำออสเตรเลีย Xiao Qian กล่าวเมื่อวันพุธว่ารัฐบาลจีน “มีภาระผูกพันในการใช้มาตรการ” เพื่อปกป้องสิทธิที่ถูกต้องตามกฎหมายของบริษัทจีนในต่างประเทศหากท่าเรือดาร์วินถูกนำตัวกลับไปผ่านการบังคับขายตามข้อมูลของ Aust</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:00:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d3b42b0f2c30e5dab0fe69915553f29abe900b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/8ee98327-5b9b-4e53-b1c3-c34b1d4d110d_b5f682cc.jpg?itok=-oDgu6vR&amp;v=1769600658" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งล้างการนำเข้า H200 ของ Nvidia ยุติความไม่แน่นอนของชิปสำหรับยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3341568/beijing-clears-nvidias-h200-imports-ending-chip-uncertainty-china-tech-giants?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้เริ่มอนุมัติการนำเข้าหน่วยประมวลผลกราฟิก H200 (GPU) ของ Nvidia ตามแหล่งข้อมูลสองแห่งที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้ซึ่งยุติความไม่แน่นอนด้านกฎระเบียบเกี่ยวกับชิปปัญญาประดิษฐ์ที่ทรงพลังที่สุดเป็นอันดับสองของสหรัฐอเมริกาชุดแรกคาดว่าจะไปที่บริษัทบิ๊กเทคซึ่งต้องการ GPU อย่างเร่งด่วนแหล่งข่าวกล่าวอย่างไรก็ตามการเข้าถึงสำหรับบริษัทที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐ s</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f8a5f38452b4e259c18fa9cccd24f5c4bcdf29d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/f5c094ae-6f9d-448d-9b71-6f78061cc37a_8f28bba6.jpg?itok=lycOXGof&amp;v=1769598137" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนื่องจากฟุตบอลโลกช่วยเพิ่มความต้องการสินค้า Yiwu เมืองหลวงของจีนจึงยังคงระมัดระวัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3341497/world-cup-boosts-merch-demand-chinas-small-goods-capital-yiwu-stays-wary?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เหลือเวลาอีกไม่ถึงห้าเดือนก่อนการแข่งขันฟุตบอลโลก 2026 Fifa World Cup ในสหรัฐอเมริกาแคนาดาและเม็กซิโกกระแสการสั่งซื้อที่ขับเคลื่อนด้วยฟุตบอลโลกกำลังกระเพื่อมไปทั่วพื้นที่การผลิตของจีนใน Yiwu เมืองทางตะวันออกของจีนที่มีชื่อเสียงในฐานะศูนย์กลางสินค้าขนาดเล็กที่ใหญ่ที่สุดในโลกผู้ส่งออกสินค้าพัดลมและอุปกรณ์กีฬารายงานว่ามีการปรับตัวสูงขึ้นในช่วงต้น</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b45518fc100e17c94c6dd17f2e5b5688aea1a667</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/cd98f292-a3a5-4800-a33d-e086949e5709_e231fcfc.jpg?itok=gfAtHjWf&amp;v=1769575059" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เรา‘ คือใคร? ทำไมชาวสิงคโปร์บางคนถึงใช้ขนแปรงที่ ‘เราเป็นคนแรก‘ เพื่อเรียกร้องให้สังคมยอมรับความแตกต่าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3341573/who-are-we-why-some-singaporeans-bristle-we-first-inclusive-society-call?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความคิดเห็นล่าสุดโดยรองนายกรัฐมนตรี Gan Kim Yong ของสิงคโปร์เกี่ยวกับสังคม "เราเป็นคนแรก" ที่ครอบคลุมซึ่งอาจเกี่ยวข้องกับชาวต่างชาติได้ดึงดูดความสนใจของคนในท้องถิ่นบางคนโดยผู้เชี่ยวชาญตั้งข้อสังเกตว่าจำเป็นต้องมีการเปลี่ยนแปลงทางวัฒนธรรมและความร่วมมือที่มากขึ้นเพื่อบรรลุเป้าหมายการเรียกร้องจากสังคม “เราเป็นคนแรก” ได้รับการยกขึ้นเป็นครั้งแรกโดยนายกรัฐมนตรีลอว์เรนซ์หว่องในการชุมนุมวันชาติของเขาเมื่อปีที่แล้วเมื่อเขาเครียด</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:48:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">477a9c952de2b69231fcca46fb2f6cdc7aa4f55c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/0ddcad5d-df31-4400-b00c-3f68481b5e52_d9dff61a.jpg?itok=i9BT3ITQ&amp;v=1769600591" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
