<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การใช้ซิกแนลของเฮกเสทก่อให้เกิดความเสี่ยงต่อบุคลากรของสหรัฐสุนัขเฝ้าบ้านเพนตากอนพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335115/hegseths-use-signal-posed-risk-us-personnel-pentagon-watchdog-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยเฝ้าระวังของกระทรวงกลาโหมสหรัฐฯพบว่านายพีทเฮ็กเซธรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐฯทำให้บุคลากรชาวอเมริกันและภารกิจของพวกเขาตกอยู่ในความเสี่ยงเมื่อเขาใช้แอปส่งข้อความสัญญาณเพื่อถ่ายทอดข้อมูลที่ละเอียดอ่อนเกี่ยวกับการโจมตีทางทหารต่อกลุ่มติดอาวุธฮูตีในเยเมนซึ่งเป็นคนสองคนที่คุ้นเคยกับผลการวิจัยกล่าวเมื่อวันพุธอย่างไรก็ตาม Hegseth มีความสามารถในการแยกประเภทเนื้อหาและรายงานไม่พบว่าเขาทำเช่นนั้น</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 19:21:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f49e39cea20a2cbb6895af78c05e594c97b82df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/7b3f456b-d3ba-48bc-a196-8760728132c2_14f706cb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาพถ่ายของเกาะส่วนตัวที่มีชื่อเสียงของเอปสไตน์ที่เผยแพร่โดยพรรคเดโมแครตของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335114/photos-epsteins-notorious-private-island-released-us-democrats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคเดโมแครตในสภาคองเกรสสหรัฐเปิดเผยภาพถ่ายและวิดีโอในวันพุธที่แสดงให้เห็นถึงบ้านเกาะหรูที่ผู้กระทำผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดเจฟฟรีย์เอปสไตน์ถูกกล่าวหาว่าบังคับให้เด็กผู้หญิงที่ยังไม่บรรลุนิติภาวะมีเพศสัมพันธ์กับผู้ชายที่มีอำนาจภาพของอดีตที่ซ่อนตัวอยู่ในแคริบเบียนของเอปสไตน์ทำให้เกิดแสงใหม่เล็กน้อยเกี่ยวกับเรื่องอื้อฉาวที่ซับซ้อนอย่างไรก็ตามพวกเขาอาจเพิ่มแรงกดดันให้รัฐบาลทรัมป์ปฏิบัติตามข้อกำหนดในการปลดแอก</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 18:42:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f41ac11f037660c6d8e26d923ac4089537dbda1a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/af8543db-9231-4ca0-9df3-d949d06f3eeb_30eb2a1d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พิธีกรรายการทีวีฮอนดูรัสขยายวงกว้างนำไปสู่คู่แข่งที่ได้รับการสนับสนุนจากทรัมป์สำหรับประธานาธิบดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3335112/honduras-tv-host-widens-lead-over-trump-backed-rival-president?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซัลวาดอร์นาสรัลลาพิธีกรรายการโทรทัศน์ฮอนดูรัสขยายวงกว้างขึ้นเมื่อวันพุธเหนือนาสรีอัสฟูร่าคู่แข่งที่ได้รับการสนับสนุนจากทรัมป์ขณะที่การนับคะแนนเสียงในการเลือกตั้งประธานาธิบดีสุดสัปดาห์ถูกลากเข้าสู่วันที่สามด้วยการนับเกือบร้อยละ 80 จากการลงคะแนนเสียงเมื่อวันอาทิตย์เสร็จสิ้น Nasralla เป็นผู้นำเพื่อน Asfura ปีกขวาด้วยร้อยละ 40.34 ถึงร้อยละ 39.57 ตามที่สภาการเลือกตั้งของ CNE</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 17:49:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ea3021985273f76a78e7291ec6251a8800b08dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/1a4e8222-5a20-4d7d-a031-660069fcc51d_6d0b9583.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลได้รับร่างจากฮามาสกล่าวว่าการข้ามราฟาห์อาจเปิดในไม่ช้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3335111/israel-receives-body-hamas-says-rafah-crossing-could-soon-open?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลได้รับศพที่ฮามาสกล่าวว่าเป็นหนึ่งในสองตัวประกันที่เสียชีวิตล่าสุดในฉนวนกาซาเมื่อวันพุธเนื่องจากอิสราเอลกล่าวว่าจะอนุญาตให้ประตูสู่อียิปต์ของกาซาเปิดขึ้นเมื่อตัวประกันทั้งหมดถูกส่งกลับสภากาชาดได้ย้ายศพไปยังกองทัพอิสราเอลและจะได้รับการพิสูจน์อัตลักษณ์ทางนิติวิทยาศาสตร์แถลงการณ์จากสำนักนายกรัฐมนตรีอิสราเอลกล่าวฮามาสยังส่งมอบ</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 17:15:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2016badfc58fef788b860f9789ba4add64839575</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/45d88398-6d59-464e-818a-9e4d0159945f_f4b36493.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงสั่งให้นำตาข่ายนั่งร้านออกที่ 200 แห่งเมื่อเกิดนรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335110/hong-kong-orders-scaffold-netting-be-removed-200-sites-wake-inferno?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ได้สั่งให้นำตาข่ายนั่งร้านออกจากสถานที่ประมาณ 200 แห่งทั่วฮ่องกงภายในวันเสาร์หลังจากพบใบรับรองความปลอดภัยที่น่าสงสัยว่าเป็นเท็จในสถานที่ก่อสร้างสองแห่งหลังจากเกิดเพลิงไหม้ Tai Po ซึ่งมีผู้เสียชีวิต 159 รายหนึ่งสัปดาห์หลังจากนรกที่เลวร้ายที่สุดของฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษตำรวจในวันพุธได้จับกุมชายหกคนจากบริษัทที่รับผิดชอบระบบสัญญาณเตือนไฟไหม้ที่ศาลวังฟุก h</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 16:51:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">185f10d278d12649eb5b8b98e6cfc5bae66bd25f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/e13368e5-c3ea-44a1-8a0a-2484625551a8_8c79bbe4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
