<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีอาร์เจนตินาประสบความพ่ายแพ้อย่างยับเยินในการลงคะแนนระดับจังหวัด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3324704/argentinas-milei-suffers-crushing-defeat-provincial-vote-ahead-midterms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮาเวียร์ไมลีย์ประธานาธิบดีอาร์เจนตินาประสบความล้มเหลวอย่างมากในการเลือกตั้งประจำจังหวัดบัวโนสไอเรสในวันอาทิตย์ซึ่งถูกมองว่าเป็นบารอมิเตอร์ว่าพรรคเสรีนิยมของเขาจะทำงานอย่างไรในช่วงกลางสภาที่สำคัญในเดือนหน้าพรรค La Libertad Avanza ที่เพิ่งก่อตั้งขึ้นเมื่อไม่นานมานี้ของ Milei ได้รับคะแนนเสียงเพียงร้อยละ 34 ในจังหวัดที่ใหญ่ที่สุดของอาร์เจนตินาโดยแพ้ให้กับ Peronist ที่เอียงซ้าย</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:17:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d262a72b81e71c05f10671ee65eb3b40f5ce8fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/eb8f7bc1-79bb-47d0-8ced-97e07b60ed8d_d82fcd81.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘จมอยู่กับเงิน ': ชาวฟิลิปปินส์เห็นเงินควบคุมน้ำท่วม’ ที่ถูกขโมย ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3324693/protests-erupt-philippines-over-stolen-flood-control-funds-drowning-money?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โคลนกระเด็นข้ามประตูกำแพงที่เต็มไปด้วย "หัวขโมย" และ "ทุจริต" ในฟิลิปปินส์ความโกรธแค้นเกี่ยวกับการใช้เงินทุนในทางที่ผิดสำหรับโครงการควบคุมน้ำท่วมได้พบเป้าหมาย: คุณสมบัติของผู้รับเหมาที่ถูกกล่าวหาว่า siphoning ปิดพันล้านและสำนักงานของหน่วยงานภาครัฐหลังจากชุมนุมนอกกรมโยธาธิการและทางหลวงและอัดด้วยลูกโป่งที่เต็มไปด้วยน้ำเสีย</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">675ca9ef2aee524623c71cdaf173f0f501cc04bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/5d8f028c-0e11-4348-8e8b-1908d6f15ba6_37096661.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เลขานุการด้านการเงินกล่าวว่าฮ่องกงควรยึดมั่นในการเติบโตของการเปลี่ยนผ่านทางการเงิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/climate-and-energy/article/3324700/green-week-hong-kong-should-seize-transition-finance-growth-financial-secretary-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Paul Chan Mo-po เลขาธิการฝ่ายการเงินกล่าวว่าฮ่องกงอยู่ในตำแหน่งที่ดีในฐานะศูนย์กลางระดับโลกสำหรับการเงินสีเขียวและยั่งยืนเพื่อช่วยให้อุตสาหกรรมการปล่อยก๊าซเรือนกระจกลดคาร์บอนไดออกไซด์ในขณะที่โลกต่อสู้กับการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศเมื่อวันจันทร์ที่การประชุมประจำปีของสมาคมการเงินสีเขียวฮ่องกงครั้งที่แปดซึ่งเป็นวันเปิดสัปดาห์สีเขียวฮ่องกงชานกล่าวว่า "เห็นได้ชัดว่าฮ่องกงมีศักยภาพ</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:38:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1104b07388666da43234ceff89f809ac3484b516</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/db373fe0-b2f5-4130-a625-34fc0460c435_0a8f3a46.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาสตราจารย์ฮาร์วาร์ดเดินทางออกจากสหรัฐอเมริกาไปยังประเทศจีนทรัมป์อินเดียกล่าวว่า: 5 สุดสัปดาห์อ่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3324699/harvard-professor-returns-china-hong-kong-braces-tapah-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากข่าวของเราเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับข้อมูลเกี่ยวกับข่าวทั่วเอเชียและอื่นๆหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. เหตุใดการเปลี่ยนบ้านโดยเพนตากอนจึงอาจส่งสัญญาณว่า ‘ข่าวร้าย’ ของไต้หวันลดลง 2. หลิวจุนนักคณิตศาสตร์อันดับต้นๆของฮาร์วาร์ดเดินทางออกจากสหรัฐอเมริกาไปยังประเทศจีน 3 ทรัมป์เสนอว่าอินเดียกำลังมุ่งหน้าไปสู่ ‘ลึกที่สุดมืดที่สุด’ C</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:38:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9cab98cb02af5573a937f9cae08b1e66a9459946</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/aa1d66cf-b065-4373-bdd0-a6531e9456d1_772a6c63.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ห้างสรรพสินค้ามาเลเซียถูกไฟไหม้หลังจากผู้ประท้วงชาวโปรปาเลสไตน์ถูกนำตัวออกไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3324698/malaysian-mall-faces-backlash-after-security-clashes-pro-palestine-protesters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการศูนย์การค้าที่ฐานของตึกแฝดปิโตรนาสของมาเลเซียต้องเผชิญกับฟันเฟืองในวันจันทร์หลังจากที่ผู้ประท้วงชาวปาเลสไตน์ถูกบังคับให้ออกโดยการรักษาความปลอดภัยขณะที่พวกเขาเข้าไปในศูนย์เมื่อสิ้นสุดการชุมนุมเนื่องจากมาเลเซียมีความภาคภูมิใจในการเป็นผู้สนับสนุนเสียงมากที่สุดของสาเหตุปาเลสไตน์ในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้การกระทำต่อบริษัทที่ประท้วงหรือคว่ำบาตรเหล่านั้น</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:32:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0857ceeea66d57bc8bcfea24d85bfde5ca68199</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/979734e2-8fa5-49fd-a147-bb26be0456d2_b285c8b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
