<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แล้วไต้หวันล่ะทำไมตอนนี้นโยบายต่างประเทศของสหรัฐถึงเกี่ยวกับซีกโลกตะวันตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3341101/what-about-taiwan-why-us-foreign-policy-now-all-about-western-hemisphere?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในแคตตาล็อกลำดับความสำคัญของกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐในอีกห้าปีข้างหน้าไต้หวันให้คะแนนไม่มีการกล่าวถึงเลยแผนยุทธศาสตร์หน่วยงานของกรมระบุว่าสันติภาพและเสถียรภาพในอินโดแปซิฟิกเป็นเป้าหมายแต่เป้าหมายสูงสุดรองจากความมั่นคงแห่งชาติคือซีกโลกตะวันตกแผนกำหนดทิศทางของนโยบายต่างประเทศของสหรัฐอเมริกาและความช่วยเหลือจากต่างประเทศระหว่างปี 2026 ถึง 2030 และในการทำเช่นนั้น SID</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">643aa2aa43791c0649859298d116d4f2f6d017b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/3d11a0c8-413a-4ad3-abe6-a9a8db3f2194_67cdeac2.jpg?itok=nBDV9ezE&amp;v=1769243624" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>61 คนเสียชีวิตในอัฟกานิสถานบาดเจ็บ 110 คนท่ามกลางหิมะตกหนักฝนตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3341118/61-die-afghanistan-110-injured-amid-heavy-snow-rain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หิมะตกหนักและฝนตกในอัฟกานิสถานทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 61 คนและบาดเจ็บอีก 110 คนหน่วยงานจัดการภัยพิบัติแห่งชาติของประเทศ (NDMA) กล่าวเมื่อวันเสาร์โฆษกโมฮัมหมัดยูซุฟฮัมหมัดกล่าวว่าบ้าน 458 หลังถูกทำลายทั้งหมดหรือบางส่วนในช่วงสามวันที่ผ่านมาของสภาพอากาศที่รุนแรงส่งผลกระทบต่อครอบครัวอย่างน้อย 360 ครอบครัวนอกจากนี้ยังมีรายงานความสูญเสียของปศุสัตว์ฮัมหมัดกล่าวว่ามะเดื่อ</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 13:38:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51561c8ad04636161d5b2a2c368ec9774b4ef0ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/57d41779-6042-4a38-b588-375245b9c4a3_ef913dc9.jpg?itok=Pc-Ikh-8&amp;v=1769261884" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่มีใบสั่งยาไม่มีปัญหา: โซนสีเทาของฮ่องกงสำหรับการฉีดลดน้ำหนัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3341117/no-prescription-no-problem-hong-kongs-grey-zone-weight-loss-injections?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านค้าปลีกออนไลน์และร้านขายยาในฮ่องกงให้บริการฉีดลดความอ้วนโดยไม่ต้องมีใบสั่งยาแม้ว่าหน่วยงานท้องถิ่นจะต้องได้รับการอนุมัติจากแพทย์ก่อนซื้อแต่การตรวจสอบโพสต์ก็พบโดยมีคำเตือนจากผู้เชี่ยวชาญว่าอาจนำไปสู่การใช้งานในทางที่ผิดการฉีดลดน้ำหนักซึ่งได้รับการอนุมัติจากทางการฮ่องกงสำหรับการใช้งานได้กลายเป็นที่นิยมมากขึ้นทั่วโลกและทำงานโดยเรือบรรทุกสินค้า</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 13:08:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59799fc592131c036e817a9bbc8bcccd45167ca9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/fc4573dd-c0c7-42ff-88b0-e705eb2e416f_e9688190.jpg?itok=0u4piNJi&amp;v=1769260137" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลายล้านคนในวงเล็บปีกกาสหรัฐฯสำหรับ ‘ระเบิดอาร์กติกอันตราย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341115/millions-us-brace-dangerous-arctic-blast?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หิมะตกลงมากกว่าบางส่วนของเท็กซัสโอคลาโฮมาและแคนซัสในวันศุกร์ในปฐมบทที่หนาวจัดของพายุฤดูหนาวมอนสเตอร์ที่คาดว่าจะมาบรรจบกับความหนาวเย็นของอาร์กติกที่ขมขื่นและกลืนกินพื้นที่ส่วนใหญ่ของสหรัฐอเมริกาในช่วงสุดสัปดาห์จากเทือกเขาร็อกกี้ไปจนถึงชายฝั่งทะเลตะวันออกการคาดการณ์เรียกร้องให้มีหิมะตกหนักมีฝนตกหนักและหนาวจัดพร้อมกับอุณหภูมิที่เย็นจัดเพื่อกวาดสองในสามของ natio ทางตะวันออก</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 13:02:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0ae8dce5e418f1b24c2f4bf2cb3dd4a3bc2ef9c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/c960c9b6-1670-4679-be58-98b17d449def_945af5b2.jpg?itok=yVeq4Mh7&amp;v=1769259752" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนยกเลิกการปล่อยจรวดหลังจากความล้มเหลว – แต่ Long March -10A จะยังคงหยุดทำงานหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3341113/china-cancels-rocket-launches-after-failures-will-long-march-10a-still-lift?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ยกเลิกการปล่อยจรวดเกือบทั้งหมดที่ท่าเรืออวกาศที่พลุกพล่านที่สุดของประเทศหลังจากความล้มเหลวสองครั้งในสถานที่อื่นๆและสัญญาณของการยกระดับที่รอคอยมานานสำหรับซูเปอร์คาร์เรียร์ทางจันทรคติ Xiaoxiang Morning Herald รายงานเมื่อวันศุกร์ว่าเกือบทั้งหมดของการปล่อยจรวดที่กำหนดไว้ในเดือนหน้าสำหรับศูนย์อวกาศเหวินชางในจังหวัดทางตอนใต้ของไห่หนานถูกยกเลิก “เฉพาะเที่ยวบินทดสอบ f</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92f5baeb1d6c182926e7aa098c011c030a3d2219</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/5205b249-a91d-4bf5-9aa3-fc34e0ef32f1_b263d7ab.jpg?itok=W9J6R9yb&amp;v=1769256776" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
