<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การมองโลกในแง่ดีของสหรัฐฯก่อนการเจรจาการค้า; Jane Goodall ขอแสดงความนับถือ: SCMP DAILY HIGHLIGHTS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3327777/us-optimism-ahead-trade-talks-china-remembers-jane-goodall-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. นายสก็อตต์เบสเซนต์รมว .คลังสหรัฐฯกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าหัวหน้ากระทรวงการคลังสหรัฐฯมองเห็น ‘ความก้าวหน้าครั้งใหญ่’ ข้างหน้าในการเจรจาการค้าระหว่างจีนเขาคาดว่าการเจรจากับจีนในครั้งนี้จะก่อให้เกิด "ความก้าวหน้าครั้งใหญ่" ในด้านความสัมพันธ์ทางการค้าและอาจมีการประกาศความช่วยเหลือสำหรับเกษตรกรผู้ปลูกถั่วเหลือง</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7e35a4180790ce0b9e1c14935dc5000a3af0f08</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/72e90c28-5504-4b57-9913-86214c6f806c_404f3a19.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กฎหมายที่ออกแบบมาโดยเฉพาะ ‘จะช่วยให้การใช้ที่ดินง่ายขึ้น’ ที่มหานครทางตอนเหนือของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327840/tailor-made-law-will-ease-land-use-northern-metropolis-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายพัฒนาของเมืองกล่าวว่าฮ่องกงจะนำเสนอนโยบายการใช้ที่ดินที่ยืดหยุ่นมากขึ้นโดยการปรับปรุงกระบวนการวางแผนภายใต้ชุดกฎหมายใหม่ที่เหมาะสำหรับมหานครทางตอนเหนือคำกล่าวของรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการพัฒนา Bernadette Linn Hon-ho ได้ติดตามการประชุมครั้งแรกของคณะทำงานของรัฐบาลที่ประกาศในนโยบายเพื่อเร่งการวางแผนและการพัฒนาของฉัน</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:13:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f29effffc25036d87e750d3d57b55df442a2be33</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/2444b742-361d-433c-9e68-da9ced3983b5_92218b26.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวชาวจีนแผ่นดินใหญ่มีความสุขกับฮ่องกงในช่วง ‘สัปดาห์ทอง’ อย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327838/how-are-mainland-chinese-visitors-enjoying-hong-kong-during-golden-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวชาวจีนแผ่นดินใหญ่ยังคงหลั่งไหลเข้าสู่ฮ่องกงในช่วงวันหยุด "สัปดาห์ทอง" วันชาติโดยหลายคนมุ่งหน้าไปยังการแข่งม้าและเพลิดเพลินกับส่วนลดอาหารอร่อยรวมถึงภาพยนตร์ในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมาตามข้อมูลของกรมตรวจคนเข้าเมืองมีการเดินทางข้ามพรมแดน 454,778 ครั้งในสองวันแรกของวันหยุดแปดวันการตรวจสอบสื่อสังคมออนไลน์ของแผ่นดินใหญ่และการสัมภาษณ์ wi</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:00:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb30217e8b49dd7baf39a69639b7320b99d784ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/a374713d-5210-4f88-9b84-733628369690_6f1c0eb2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ถั่วเหลือง: ชิปเจรจาต่อรองใหม่ของจีนในสงครามการค้ากับเรา?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3327815/soybeans-chinas-new-bargaining-chip-trade-war-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่เจ้าหน้าที่สหรัฐแสดงความคาดหวังว่าจะมีความคืบหน้าอย่างมีนัยสำคัญในการเจรจาการค้ารอบต่อไปซึ่งการซื้อสินค้าเกษตรมีแนวโน้มที่จะอยู่ในอันดับต้นๆนักวิเคราะห์ชี้ให้เห็นว่าถั่วเหลืองมีความพร้อมที่จะกลายเป็นข้อต่อรองที่สำคัญสำหรับจีนในการเจรจาที่จะเกิดขึ้นและข้อตกลงที่ครอบคลุมอาจไม่สามารถลงนามได้อย่างง่ายดาย James Downes ผู้อำนวยการบริหารของศูนย์วิจัยและความก้าวหน้าทางสังคม</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1043047d385ca58c5b0551c8782d609fce100c43</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/bef2d84d-e457-48c6-bea6-a2f1e496a6a5_8320a4b2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักตรรกะ Kurt Gödel คาดการณ์ว่าจะมีเผด็จการทรัมป์ในอเมริกาหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3327623/did-logician-kurt-godel-anticipate-trumpian-dictatorship-america?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปลายเดือนสิงหาคมประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริการู้สึกว่าจำเป็นต้องประกาศว่าเขาไม่ได้เป็นเผด็จการเพียงครั้งเดียวแต่เป็นสองครั้งอย่างไรก็ตามดูเหมือนว่าเขาจะมีความเท่าเทียมกันในเรื่องนี้โดยอ้างว่าชาวอเมริกันจำนวนมากต้องการที่จะมี :“ หลายคนกำลังพูดว่า ‘บางทีเราอาจต้องการเผด็จการ’ ฉันไม่ชอบเผด็จการฉันไม่ใช่เผด็จการ ”จำได้ไหมที่ริชาร์ดนิกสันเคยพูดว่า“ ฉันไม่ใช่คนหลอกลวง ”? เมื่อมีคนรู้สึก</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89f6ab3c5f89b9a9eb89849ac3a96d4d217aaf6f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/faf1740e-392b-4a0f-941d-c0dcdc6d5c24_0d2c564b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
