<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ประธาน Swire Pacific ซื้อแฟลตหรูฮ่องกง 6.4 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 6.4 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3327157/swire-pacific-boss-buys-us64-million-hong-kong-flat-investor-faith-market-rises?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธาน Swire Pacific Guy Bradley ซื้ออสังหาริมทรัพย์หรูในเขตตอนใต้ของฮ่องกงในราคา 50 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (6.4 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) เนื่องจากนักลงทุนที่ร่ำรวยยังคงแสดงความเชื่อมั่นในตลาดบ้านเกิดของเมืองอพาร์ทเมนท์หรูความหนาแน่นต่ำที่มีพื้นที่ขาย 2,832 ตารางฟุตตั้งอยู่ที่ 10A -10B Stanley Beach Road ถูกขายให้กับ Bradley ในราคา 17,655 ดอลลาร์ฮ่องกงต่อตารางฟุตตามข้อมูลจาก Midland Realty T</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 12:13:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3511d9e72c6ccbed63c7cc2d458f79ffc67196d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/fc36e5e9-8fa0-4f41-a41b-7da2fe5544a9_931d68e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดนายจ้างชาวฮ่องกงจึงหันมาทำหน้าที่ตามสัญญาเพื่อเติมเต็มช่องว่างของแรงงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327156/why-are-hong-kong-employers-turning-contract-roles-fill-workforce-gaps?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายจ้างชาวฮ่องกงเลือกที่จะจ้างแรงงานตามสัญญามากขึ้นในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาบริษัทที่ปรึกษาด้านการจัดหางานชั้นนำได้กล่าวโดยชี้ให้เห็นถึงการชะลอตัวทางเศรษฐกิจและสภาวะที่ไม่แน่นอนเป็นปัจจัยผลักดัน Vivian Tsang Yuen-wa รองผู้อำนวยการฝ่ายเทคโนโลยีและการเปลี่ยนแปลงของ Robert Walters ให้สัมภาษณ์เมื่อเร็วๆนี้ว่าเธอเชื่อว่าการทำสัญญาสามารถช่วยแก้ปัญหาการขาดแคลนกำลังคนได้</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 12:04:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">887b305b19e712df9e25ac6f9f55943f7fff86ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/121356f9-3234-47e6-b73b-b18f4b71ac3b_b53f86dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>TCM กำลังขยาย Soft Power ของจีนในแอฟริกาอย่างไร – จากตูนิเซียไปยังชาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326972/how-tcm-expanding-chinas-soft-power-africa-tunisia-chad?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตูนิเซียได้เปิดตัวศูนย์ฝึกอบรมทักษะทางคลินิกด้านการแพทย์แผนจีน (TCM) และการฝังเข็มแห่งใหม่เพียงไม่กี่เดือนหลังจากที่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงสาธารณสุขของประเทศ Mustapha Ferjani ได้เดินทางไปเยือนประเทศจีนสถานที่ตั้งอยู่ที่โรงพยาบาล Mongi Slim University ห่างจากเมืองหลวงตูนิสเพียง 18 กม. (11 ไมล์) เปิดเมื่อวันศุกร์และเป็นผลโดยตรงจากการที่ทั้งสองประเทศบรรลุข้อตกลงกัน</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56061bee63a075536df9f1f6dc76702b4195bf8b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/79fbb812-928a-4316-938a-bf2510e95937_506f9203.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนหวังกระตุ้นเศรษฐกิจจากการเดินทาง 'สัปดาห์ทอง‘ 2.4 พันล้านครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3327154/china-hoping-economic-boost-24-billion-golden-week-journeys?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านการขนส่งของจีนคาดว่าจะมีการเดินทางเพิ่มขึ้นในช่วงวันหยุดวันชาติที่กำลังจะมาถึงซึ่งจะเริ่มในวันพุธรองรัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมหลี่หยางกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าทางการคาดว่าจะมีการเดินทางประมาณ 2.4 พันล้านครั้งในช่วงวันหยุด 8 วันโดยมีนักเดินทางประมาณ 295 ล้านคนในแต่ละวันเพิ่มขึ้นร้อยละ 3.2 เมื่อเทียบกับช่วงเดียวกันของปีที่แล้ว “สีทอง</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 11:40:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">81c019b6373e23c40cc395931fd62d06130627df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/842d1540-0232-4ac6-a652-fc838d808c9e_b66874d6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องบินขับไล่ J -35 ของจีนซ่อนตัวได้ดีกว่า F -35 ของสหรัฐฯหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3327146/chinas-j-35-fighter-jet-stealthier-us-f-35?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินขับไล่ J -35 ที่นำโดยเรือบรรทุกสินค้าของจีนมีส่วนตัดขวางของเรดาร์ที่เล็กกว่าฝ่ามือมนุษย์ซึ่งชี้ให้เห็นถึงก้าวสำคัญในเทคโนโลยีการลักลอบล่าสัตว์ตามข้อมูลจากสื่อของรัฐขนาดของภาพตัดขวาง – การวัดว่าวัตถุสามารถตรวจจับได้ด้วยเรดาร์ – ได้รับการเปิดเผยในโปรแกรมที่ออกอากาศทางกล้องวงจรปิดของสถานีวิทยุกระจายเสียงแห่งรัฐเมื่อวันเสาร์ “ในฐานะนักสู้ลอบเร้นความสามารถในการสังเกตต่ำของซีรีส์ J -35 มาจาก</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb17552ce720dc80af9b905e184a03aab182a896</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/5a6050d2-6e76-4b6d-aea3-37bee7b2d918_91c4bf74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
