<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ตำรวจฮ่องกงจำคุกข้อหาปลอมแปลงคำให้การเพื่อปิดคดี 10 คดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3338288/hong-kong-police-officer-jailed-over-forging-statements-close-10-cases?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตำรวจฮ่องกงถูกตัดสินจำคุกสองปีในวันพุธเนื่องจากยุติการสอบสวนคดีอาญา 10 คดีโดยไม่ชอบด้วยกฎหมายโดยการปลอมแปลงคำให้การของผู้ร้องเรียนที่ตกลงที่จะถอนคดีของพวกเขาตามรายงานของเจ้าหน้าที่คุมประพฤตินักสืบมือปราบหว่องยี่หวางชองวัย 34 ปีล้มเหลวในการจัดการความเครียดในที่ทำงานทำให้เขาปลอมแปลงข้อความและได้รับหัวหน้างานโดยไม่สุจริต</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 07:49:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc721a6f9fbb9f4b358d19eceb5fe34676c609fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/8b2d4b02-2e6f-40af-9c76-440b064021fe_555f6a50.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนทำลาย ‘ซูเปอร์โค้ดของสหรัฐฯ‘ ได้อย่างไรประโยชน์ต่อสุขภาพของน้ำมันหมู: 7 เรื่องเด่นทางวิทยาศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3338238/how-china-cracked-us-super-code-health-benefits-lard-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับวิทยาศาสตร์ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนทำลาย ‘ซูเปอร์โค้ด‘ ของสหรัฐฯที่ควบคุมกริดพลังงานส่วนใหญ่ในโลกได้อย่างไรจีนไม่ได้ใช้ซอฟต์แวร์อเมริกันเพื่อเรียกใช้กริดพลังงานอีกต่อไปตลาดไฟฟ้าภูมิภาคภาคใต้ (SREM) – ขนาดใหญ่ที่สุดในโลก</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 07:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73c939ca7fd7a73f54f9fea0ed5b3344365c22c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/1d0318b5-0d2c-4ebd-8a58-ab4bba41265e_3bde98b6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านอาหารและบาร์ในฮ่องกงเตรียมพร้อมสำหรับปาร์ตี้เคาท์ดาวน์ที่อัดแน่นในปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338270/hong-kong-restaurants-bars-gear-packed-2026-countdown-parties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะเปิดตัวในปีใหม่ด้วยร้านอาหารที่แน่นขนัดและกิจกรรมยามค่ำคืนที่คึกคักในเซ็นทรัลแต่การไม่มีการแสดงดอกไม้ไฟอาจส่งผลกระทบต่อธุรกิจในฝั่งเกาลูนผู้นำอุตสาหกรรมกล่าวความคิดเห็นของพวกเขาในวันพุธตามการประกาศของคณะกรรมการการท่องเที่ยวว่างานเฉลิมฉลองหลักจะจัดขึ้นที่ถนนชาร์เตอร์ในเซ็นทรัลหลังจากการแสดงดอกไม้ไฟประจำปีของอ่าววิกตอเรีย</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:49:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">edc1faeb820d27879e2d6561c351294e0a1df2df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/0bb19472-6575-4394-aab5-61a0be1348ad_1e603daa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวมาเลเซียถูกบังคับให้หลอกลวงชาวฮ่องกงเรียกคืนฝันร้ายตลอดทั้งปีในเมียนมาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338269/malaysian-forced-scam-hongkongers-recalls-year-long-nightmare-myanmar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิ่งที่เริ่มต้นเมื่อโอกาสในการทำงานในต่างประเทศกลายเป็นฝันร้ายตลอดทั้งปีสำหรับชาวมาเลเซียอายุ 26 ปีที่ถูกบังคับให้ทำงานให้กับกลุ่มหลอกลวงออนไลน์ในเมียวดีประเทศเมียนมาร์เหยื่อที่ต้องการเป็นที่รู้จักเฉพาะในชื่อ Chew กล่าวว่าเขาเป็นหนึ่งในชาวมาเลเซีย 31 คนที่ถูกส่งตัวกลับอย่างปลอดภัยในวันที่ 20 ธันวาคมหลังจากได้รับการช่วยเหลือจากแหล่งหลอกลวงในระหว่างการจู่โจมด้านความปลอดภัยโดยทางการเมียนมาร์ชิวที่ทำงานเป็น</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:35:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f37dd194329542d8f15effb4cba05222bfa99fa5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/740bc542-1a8d-4690-99a0-486667221fcb_78659f27.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซีไอเอผู้อยู่เบื้องหลังการโจมตีด้วยโดรนใน ‘สถานที่ขนาดใหญ่’ ในเวเนซุเอลา: แหล่งข้อมูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3338268/cia-behind-drone-strike-drug-boat-loading-facility-venezuela-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซีไอเออยู่เบื้องหลังการโจมตีด้วยโดรนเมื่อสัปดาห์ที่แล้วที่บริเวณท่าเทียบเรือที่เชื่อว่าถูกใช้โดยแก๊งค้ายาของเวเนซุเอลาตามที่คนสองคนคุ้นเคยกับรายละเอียดของการปฏิบัติการที่ขอให้ไม่เปิดเผยตัวตนเพื่อหารือเกี่ยวกับเรื่องที่จัดไว้การดำเนินการโดยตรงครั้งแรกที่รู้จักกันในดินเวเนซุเอลาตั้งแต่สหรัฐเริ่มการนัดหยุดงานในเดือนกันยายนนับเป็นการเพิ่มขึ้นอย่างมีนัยสำคัญในการบริหารงานที่ยาวนานหลายเดือน</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:28:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">112942a9e617cd9b5fd1890cc9db46997b401fac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/d5aee67b-c25e-4ead-b908-0b8371520d46_1c3bcbcc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
