<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ระเบิดสงครามโลกครั้งที่สองในอ่าวควอรี่เบย์ของฮ่องกงที่เชื่อมโยงกับการโจมตีทางอากาศของกองทัพสหรัฐ: ผู้เชี่ยวชาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326259/wwii-bomb-hong-kongs-quarry-bay-linked-us-military-air-strike-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ระเบิดสงครามที่ถูกค้นพบในอ่าว Quarry Bay ของฮ่องกงนั้น "เป็นไปได้มาก" ที่กองทัพสหรัฐฯทิ้งลงมาเมื่อวันที่ 2 เมษายน 1945 ด้วยพลังการระเบิดที่ "ยังคงอยู่ในความเป็นจริง" เนื่องจากมาตรฐานการผลิตที่สูงผู้เชี่ยวชาญเปิดเผยพบระเบิดทีเอ็นทีขนาด 1,000 ปอนด์ (454 กก.) ซึ่งรวมถึงวัตถุระเบิดทีเอ็นทีขนาด 227 กก. ในวันศุกร์ที่สถานที่ก่อสร้างทำให้ผู้อยู่อาศัย 6,000 คนในพื้นที่ต้องอพยพข้ามคืนวัตถุระเบิด</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:08:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69b2f66d67628b29816272eda432a9b2ef6f891d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/33f4d26b-3f90-40c3-97ea-427a0f078f06_88f0a00e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เยอรมนีกระแทกการคว่ำบาตรอิสราเอล, ยูโรวิชั่น ‘นำประเทศเข้าด้วยกัน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3326256/germany-slams-israel-boycott-eurovision-brings-nations-together?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีวัฒนธรรมของเยอรมนีในวันเสาร์กระแทกคำขู่ของหลายประเทศในยุโรปที่จะปิดล้อมการประกวดเพลงยูโรวิชั่นในปีหน้าหากอิสราเอลมีส่วนร่วมในการจัดกิจกรรมทางวัฒนธรรมสเปนกล่าวว่าในสัปดาห์นี้จะปิดล้อมงานแสดงดนตรีสดทางโทรทัศน์ที่ใหญ่ที่สุดในโลกในเดือนพฤษภาคมหากอิสราเอลเข้าร่วมและไอร์แลนด์สโลวีเนียไอซ์แลนด์และเนเธอร์แลนด์ได้คุกคามในลักษณะเดียวกัน “Eurovision เป็น foun</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:26:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d1b87b2718bc8efe8422cd2cc2fe5a25467670a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/2519f5a7-2d60-4638-b719-98720ee4a7fd_ce08ce5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯคิดค้นหุ่นยนต์ดูดฝุ่นแล้วทำไมตอนนี้จีนถึงครองตลาด?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326150/roomba-revolution-how-china-swallowed-robot-vacuum-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ่นยนต์ดูดฝุ่นเคยถือเป็นเรื่องราวความสำเร็จของชาวอเมริกันมันได้รับการพัฒนาโดยนักวิทยาศาสตร์ที่สถาบันเทคโนโลยีแมสซาชูเซตส์ (Massachusetts Institute of Technology) ซึ่งตั้งบริษัทชื่อ iRobot ในปี 1990 แม้กระทั่งในปัจจุบันผู้บริโภคจำนวนมากยังคงใช้ชื่อของผลิตภัณฑ์การฝ่าวงล้อมของบริษัท – Roomba – เพื่ออ้างถึงหุ่นยนต์ดูดฝุ่นทั้งหมดแต่อย่างรวดเร็วไปข้างหน้าสามทศวรรษและสหรัฐอเมริกาได้สูญเสียการยึดมั่นใน</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c9469040e1b90fc6f15cecd694077f37f485bbb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/84d5c03e-5532-4853-b76f-0565247686af_d201eca4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การฝังเข็มด้ายสีทองเพื่อบรรเทาอาการปวด: ความเสี่ยงที่อาจเกิดจากการติดเชื้อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3325467/gold-thread-acupuncture-uses-gold-wires-pain-relief-could-cause-infections-tissue-damage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การบำบัดที่แปลกประหลาดที่เกี่ยวข้องกับด้ายสีทองบางๆที่ฝังอยู่ในร่างกายของผู้คนในระหว่างการรักษาด้วยการฝังเข็มได้รับความสนใจอย่างมากหลังจากการสัมผัสกับสื่อเผยให้เห็นภาพเอ็กซเรย์ของผู้ป่วยชาวเกาหลีใต้ที่แสดงให้เห็นเส้นด้ายเหล่านี้หลายร้อยเส้นผู้ป่วยรายหนึ่งเป็นหญิงอายุ 65 ปีที่ได้รับการวินิจฉัยว่าเป็นโรคข้อเข่าเสื่อมซึ่งเป็นภาวะข้อเสื่อมที่ทำให้เกิดอาการปวดและแข็ง – แบ่งปันเขา</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2130e81fdbd00f3a324330ccdd6817c8a6ab3604</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/d04bcdf0-ba22-4cc5-b274-e07b2d39dd09_923c9f77.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีทางไซเบอร์ส่งผลกระทบต่อสนามบินในยุโรปรวมถึงฮีทโธรว์เบอร์ลิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3326254/cyberattack-disrupts-european-airports-including-heathrow-berlin?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีทางไซเบอร์ของผู้ให้บริการระบบเช็คอินและขึ้นเครื่องทำให้การดำเนินงานในสนามบินหลักหลายแห่งในยุโรปหยุดชะงักรวมถึงฮีทโธรว์ในลอนดอนซึ่งเป็นทวีปที่มีผู้ใช้บริการมากที่สุดทำให้เที่ยวบินล่าช้าและถูกยกเลิกในวันเสาร์ Collins Aerospace ซึ่งมีระบบสำหรับผู้โดยสารในการเช็คอินพิมพ์บัตรผ่านขึ้นเครื่องและแท็กกระเป๋าและส่งกระเป๋าเดินทางจากตู้เก็บของอ้างถึง "ไซเบอร์"</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 09:48:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae3a4aaff67a3af084f7ca18b3b4b20a74894293</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/d3302bb0-fe5b-418f-8730-41ac0619466a_41818208.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
