<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การกล่าวหาว่ามือปืนชายหาดบอนไดทำให้ออสเตรเลียตกตะลึง: ‘เขาเป็นคนดี’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3336613/alleged-bondi-beach-shooters-radicalisation-shocks-australia-he-was-nice-person?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Naveed Akram อายุสิบเจ็ดปียืนอยู่ท่ามกลางสายฝนนอกสถานีรถไฟชานเมืองซิดนีย์จ้องมองเข้าไปในกล้องและกระตุ้นให้ผู้ที่เฝ้าดูเผยแพร่พระวจนะของศาสนาอิสลาม “จงเผยแผ่ว่าอัลลอฮฺทรงเป็นผู้เดียวในทุกที่ที่ท่านสามารถทำได้ … ไม่ว่าฝนจะตกลูกเห็บตกหรือท้องฟ้าแจ่มใส” เขากล่าวอีกหนึ่งวิดีโอที่ถูกลบตั้งแต่โพสต์ในปี 2019 โดย Street Dawah Movement ซึ่งเป็นกลุ่มชุมชนอิสลามในซิดนีย์แสดงให้เห็นว่า</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:09:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f1dba303a9a20796d2aa52a4df0c4f4d2e73ae3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/a4bdfeb9-371a-47d0-9481-caf8cfd88f92_84775cb3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยงานโรงพยาบาลในฮ่องกงให้คำมั่นสัญญาว่าจะใช้แนวทางที่ยืดหยุ่นในช่วงการเปลี่ยนผ่านค่าธรรมเนียม A&amp;E</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3336612/hong-kong-hospital-authority-pledges-flexible-approach-during-ae-fee-transition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงพยาบาลของรัฐในฮ่องกงจะมอบความยืดหยุ่นเมื่อเรียกเก็บเงินจากผู้ป่วยในแผนกอุบัติเหตุและฉุกเฉิน (A&amp;E) เพื่อให้การเปลี่ยนผ่านไปสู่การจัดการการชำระเงินด้านการดูแลสุขภาพใหม่เป็นไปอย่างราบรื่นตั้งแต่วันที่ 1 มกราคมหน่วยงานโรงพยาบาลกล่าวเมื่อวันอังคารว่าผู้ที่ออกจากแผนกฉุกเฉินของโรงพยาบาลรัฐก่อนที่จะได้รับคำปรึกษาจะยังคงต้องจ่ายเงิน HK $ 50 (US $ 7) สำหรับขั้นตอนการคัดกรองและการพยาบาลของ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:03:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f6cd4885d03252f37137fc04b6bcff2b44b4600</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/2eeacc73-64d8-4a74-93e8-97181615cec4_c526c311.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปั๊มความร้อนที่ร้อนแรงเป็นพิเศษของจีนช่วยปูทางสำหรับการหลอมแร่ด้วยแสงแดด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336593/chinas-ultra-hot-heat-pump-breakthrough-paves-way-melting-ore-sunlight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลากว่าศตวรรษที่ความฝันในการรวมความร้อนเกรดต่ำเข้ากับพลังงานอุตสาหกรรมที่อุณหภูมิสูงได้อย่างมีประสิทธิภาพถูกจำกัดโดยเพดานที่ดื้อรั้น: 200 องศาเซลเซียส (392 องศาฟาเรนไฮต์) ตอนนี้ทีมจากประเทศจีนได้ทำลายขีดจำกัดอุณหภูมินั้นแล้วโดยใช้ปั๊มความร้อนที่ปฏิวัติวงการโดยไม่มีชิ้นส่วนที่เคลื่อนไหวพวกเขาได้รับผลผลิต 270 องศาพร้อมแหล่งความร้อน 145 องศาเพื่อขับเคลื่อน</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7557ecad6e050e690630047f157562ad23296736</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/c12e9c61-f4a0-4ca0-8bfc-78eedd6886e9_e4563190.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงการออกใบอนุญาตทั่วโลกของ Scizeng เทคโนโลยีชีวภาพของจีนเพื่อให้ผลตอบแทนสูงถึง 1.44 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ (US $ 1.44 billion)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3336609/chinese-biotech-scizengs-global-licensing-deal-yield-us144-billion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทชีวเภสัชภัณฑ์ของจีนได้ปิดผนึกข้อตกลงการออกใบอนุญาตทั่วโลกที่มีมูลค่าสูงถึง 1.44 พันล้านดอลลาร์สหรัฐซึ่งเป็นครั้งที่สองในหนึ่งสัปดาห์เนื่องจากคลื่นของการผูกมัดข้ามพรมแดนไม่มีวี่แววของการลดลงแม้จะมีลมจากพระราชบัญญัติการรักษาความปลอดภัยทางชีวภาพของสหรัฐอเมริกา Shanghai Scizeng Medical Technology ซึ่งเป็นหน่วยงานหนึ่งของ Changchun High-Tech Industry ได้ตกลงที่จะให้สิทธิ์ระดับโลกแต่เพียงผู้เดียวแก่ Yarrow Bioscience ในสหรัฐอเมริกาในการพัฒนาและผลิต</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 07:47:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f99552b5247d4bfd976f5f7bbb7d0e19ff70cdac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/d17730f8-3469-46b4-9295-3aa3cfeeaf7a_60510adf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความขัดแย้งชายแดนไทย - กัมพูชาส่งผลกระทบต่อช่วงไฮซีซั่นของวันหยุดเนื่องจากนักท่องเที่ยวเขินอาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336604/thai-cambodian-border-conflict-disrupts-holiday-high-season-tourists-shy-away?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ส่วนได้เสียทางเศรษฐกิจและการเมืองยังคงเพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่องจากความขัดแย้งชายแดนไทย - กัมพูชาเนื่องจากช่วงไฮซีซั่นที่สำคัญสำหรับการท่องเที่ยวเริ่มต้นขึ้นสำหรับทั้งสองประเทศประเทศไทยได้กำหนดเคอร์ฟิวในช่วงข้ามคืนในบางส่วนของตราดจังหวัดทางตอนใต้ของไทยที่อยู่ติดกับกัมพูชาและเป็นประตูสู่เกาะรีสอร์ทยอดนิยมหลายแห่งในช่วงดึกของวันจันทร์ตำรวจตรวจคนเข้าเมืองของไทยยังได้ประกาศการคัดกรองการเข้าออกทางอากาศทั้งหมดเป็นพิเศษเพื่อ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 07:21:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d63e822ce10bb48ef98cabcfbc5857098a12b2c5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/d83c0c7a-47c8-4abc-aed0-72cecf01ec61_ed01e85c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
