<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จินเฉาเหว่ยนักเดินเรือของกองทัพเรือสหรัฐฯถูกตัดสินว่ามีความผิดฐานสอดแนมจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322714/us-navy-sailor-jinchao-wei-convicted-spying-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทหารเรือสหรัฐถูกตัดสินว่าถูกจารกรรมเนื่องจากขายความลับทางทหารให้กับจีนเป็นเงิน 12,000 $ กระทรวงยุติธรรมสหรัฐกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีจินเฉาเหว่ยถูกตัดสินว่ามีความผิดโดยคณะลูกขุนของรัฐบาลกลางในแคลิฟอร์เนียเมื่อวันพุธหลังจากการพิจารณาคดีห้าวันแผนกกล่าวในแถลงการณ์ Wei คู่ของช่างเครื่องบนเรือจู่โจมสะเทินน้ำสะเทินบก USS Essex และลูกเรืออีกคน Wenheng Zhao ถูกจับกุมในเดือนสิงหาคม</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 18:25:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34bd5d44086104d41f85df54b4e8bbd646e79ca8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/a7f77468-49c2-432a-872e-06f066368312_95a39290.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กระทรวงยุติธรรมสหรัฐตรวจสอบ Lisa Cook ของเฟดเรียกร้องให้เธอถูกถอดถอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322713/us-justice-department-investigate-federal-reserves-lisa-cook-urges-her-removal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงยุติธรรมสหรัฐส่งสัญญาณแผนการที่เป็นไปได้ในการตรวจสอบผู้ว่าการธนาคารกลางสหรัฐ Lisa Cook โดยมีเจ้าหน้าที่ระดับสูงแจ้งนายเจอโรมพาวเวลล์ประธานธนาคารกลางสหรัฐเกี่ยวกับการซักถามและสนับสนุนให้เขานำเธอออกจากคณะกรรมการในจดหมายที่ส่งเมื่อวันพฤหัสบดีเอ็ดมาร์ตินเจ้าหน้าที่กระทรวงยุติธรรมซึ่งได้นำการสืบสวนที่คล้ายกันไปยังวุฒิสมาชิกอดัมชิฟฟ์แห่งแคลิฟอร์เนียและอัยการนิวยอร์ก</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 18:03:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3195a257d859af37d40cb9a33b94325a06a5e907</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/93d602b2-ad42-4d21-88ac-fcf1faba4704_f4037bee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเตือนสหรัฐเกี่ยวกับการเสริมสร้างทางทหารในขณะที่เรือรบมุ่งหน้าไปยังเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322712/china-warns-us-over-military-build-warships-head-towards-venezuela?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่เรือพิฆาตสหรัฐปิดตัวลงบนชายฝั่งของเวเนซุเอลาเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาจีนได้ประณามการสร้างกองทัพของวอชิงตันและเตือนไม่ให้มีการแทรกแซงจากต่างประเทศสนับสนุน Nicolas Maduro ในการประลองที่กำลังดึงพลังที่อยู่ไกลเกินกว่าแคริบเบียนเหมาหนิงโฆษกกระทรวงการต่างประเทศกล่าวว่าจีนคัดค้าน “การเคลื่อนไหวใดๆที่ละเมิดวัตถุประสงค์และหลักการของกฎบัตรสหประชาชาติและอำนาจอธิปไตยของประเทศก.</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 17:37:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2116dee1746b606ecb3d3ec3c64765feb9853866</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/93a73e5d-7635-41a2-8e3c-89ef7290b5d5_e6525b56.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์อ้าง 'ชัยชนะทั้งหมด‘ ขณะที่ศาลสหรัฐฯยกเลิกบทลงโทษทางแพ่ง 464 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 464 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322709/trumps-excessive-us515-million-fraud-penalty-dismissed-appeal-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในชัยชนะของโดนัลด์ทรัมป์ศาลอุทธรณ์ของรัฐนิวยอร์กเมื่อวันพฤหัสบดีได้ลงโทษประธานาธิบดีสหรัฐราวครึ่งพันล้านดอลลาร์ในคดีฉ้อโกงซึ่งเป็นหนึ่งในความล้มเหลวทางกฎหมายที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของเขาก่อนที่เขาจะกลับไปที่ทำเนียบขาวการตัดสินใจของแผนกอุทธรณ์ในแมนฮัตตันเป็นความพ่ายแพ้ของเลติเทียเจมส์อัยการสูงสุดของนิวยอร์กซึ่งทรัมป์กล่าวหาว่านำพลเรือน</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 15:09:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">907016d9dba9e1878cdd34ed5c3df7ac923bf189</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/bb6b0ff6-b5ca-4a6c-be01-b5953681bb4d_f3bddb3f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปเพื่อยับยั้งการไหลของชิป AI ไปยังประเทศจีนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของข้อตกลงการค้าของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3322707/eu-curb-ai-chip-flows-china-part-us-trade-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายละเอียดที่เผยแพร่ใหม่ของข้อตกลงการค้าระหว่างสหภาพยุโรปและสหรัฐอเมริกาเมื่อเร็วๆนี้แสดงให้เห็นว่ากลุ่มบริษัทมีความใกล้ชิดกับวอชิงตันมากขึ้นในด้านเทคโนโลยีความปลอดภัยและการพาณิชย์ซึ่งอาจผลักดันความสัมพันธ์ใหม่ของยุโรปกับจีนแถลงการณ์ร่วมที่ออกเมื่อวันพฤหัสบดียืนยันว่าสหภาพยุโรปจะยอมรับอัตราภาษีร้อยละ 15 จากร้อยละ 70 ของการส่งออกไปยังสหรัฐฯตามที่ตกลงกันในเดือนกรกฎาคมนอกจากนี้ยังจะพิจารณาเช่น</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 14:59:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c28195e2f09927c1f8a35644dfc08a04b60415c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/81de5779-24d8-4c4e-9280-9d91ae1d76ef_f256c616.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
