<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การท่องเที่ยวของไทยสามารถฟื้นตัวจากการลดลงของการมาถึงของชาวจีนได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3329113/thailand-faces-first-non-covid-tourist-decline-decade-driven-chinese-safety-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเป็นจุดสว่างในเศรษฐกิจภาคการท่องเที่ยวของประเทศไทยดูเหมือนจะสูญเสียความเงางามแม้ว่าจะมีการคาดการณ์ว่าจะมีการเข้ามาของชาวต่างชาติในช่วงฤดูท่องเที่ยวสูงสุดในช่วงปลายปีแต่องค์กรการท่องเที่ยวหลักของประเทศยังคงคาดหวังว่าจะมีผู้เข้าชมเพียง 33.4 ล้านคนในปี 2568 ซึ่งลดลงเกือบร้อยละ 6 จาก 35.5 ล้านคนในปีที่แล้วนั่นเป็นการลดลงครั้งแรกในรอบทศวรรษนอกการระบาดใหญ่และภายใต้</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 09:00:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a5eee453b28d29b3dad88d0c63a0d2f5e2f331b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/a8529a38-349a-4b9b-8e95-5f7d975666da_e46da055.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีป้องกันยักษ์โดนจีนคว่ำบาตรเสนอขีปนาวุธต่อต้านเรือไปยังกรุงมะนิลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3329106/south-korean-defence-giant-hit-chinese-sanctions-offers-anti-ship-missile-manila?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าข้อเสนอของบริษัท Hanwha ยักษ์ใหญ่ด้านการป้องกันประเทศเกาหลีใต้ในการขายขีปนาวุธต่อต้านเรือให้กับฟิลิปปินส์ในเวลาเดียวกันรัฐบาลจีนได้ออกมาตรการคว่ำบาตรภาคการต่อเรือของตนซึ่งเป็นตัวแทนของกรุงโซลในการโน้มน้าวไปสู่ความร่วมมือในอุตสาหกรรมการป้องกันประเทศกับวอชิงตันและพันธมิตรตามที่เว็บไซต์ข่าวกองทัพเรือปารีสตัวแทนจาก Hanwha กล่าวว่าบริษัทยินดีที่จะขายหุ้นของบริษัท</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 09:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">70b94078ed10daf2990ad99d02ddc2df5568bd28</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/7ed1db84-4750-40e0-a0ed-eb276e48c753_e0a4fd5e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวฮ่องกงถูกจำคุกเป็นเวลา 4 ปีเนื่องจากพยายามฆ่าตัวตายของพ่อวัย 90 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3329110/hong-kong-man-jailed-4-years-over-attempted-murder-suicide-90-year-old-father?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พนักงานคลังสินค้าชาวฮ่องกงถูกตัดสินจำคุกสี่ปีในข้อหาพยายามฆ่าพ่อวัย 90 ปีของเขาในการประมูลฆ่าตัวตายที่ล้มเหลวเมื่อสองปีก่อนศาลสูงเมื่อวันพุธตัดสินว่าคำพิพากษาที่ให้ไว้กับ Au Chi-ming มีความเหมาะสมสมดุลกับการประณามของสังคมในการกระทำผิดดังกล่าวความจำเป็นในการยับยั้งการกระทำที่คล้ายคลึงกันและสถานการณ์ "โศกนาฏกรรม" ของคดีจำเลยวัย 53 ปี</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:52:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9834488351b0a4b34fd0bd4d8e9b8f434de28df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/922bf077-e9d9-4299-87e5-ae7eeabcdd95_b3b8a053.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้กล่าวว่ายุนต้องการการดูแลเป็นพิเศษสำหรับสัตว์เลี้ยงของเขาในทริปฝรั่งเศสปี 2023</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3329109/south-koreas-yoon-and-wife-ask-their-pets-get-special-treatment-paris?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตคู่รักคนแรกของเกาหลีใต้ Yoon Suk-yeol และ Kim Keon-hee ได้ขอการรักษาเป็นพิเศษสำหรับสัตว์เลี้ยงของพวกเขาจากสถานทูตของเกาหลีใต้ในปารีสในระหว่างการเยือนฝรั่งเศสในปี 2023 นักกฎหมายฝ่ายค้านได้เปิดเผยทั้งคู่ “วางแผนที่จะพาสุนัขของพวกเขาไปเยือนฝรั่งเศสสองครั้งในปี 2023 และขอให้สถานทูตเตรียมระเบียบการสำหรับพวกเขา” นักกฎหมายของพรรคเดโมแครตแห่งเกาหลี Lee Jae -</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:39:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf91bbfc2040416c38acca257f73fdc047a37923</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/0fa9466e-b083-4af9-aa01-cfaa691c646a_5105d2ac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แร็กเกตโสเภณีข้ามพรมแดนฮ่องกงรองแหวนทุบในการดำเนินงานร่วมกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3329104/cross-border-prostitution-syndicate-hong-kong-vice-ring-smashed-joint-operation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์กรค้าประเวณีข้ามพรมแดนที่ใช้เว็บไซต์เฉพาะเพื่อโฆษณาผู้ค้าประเวณีทั่วฮ่องกงมาเก๊าและจีนแผ่นดินใหญ่ได้ถูกรื้อถอนในปฏิบัติการของตำรวจร่วมกันโดยเจ้าหน้าที่ปิดกั้นการโอนเงินประมาณ 1.2 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (154,300 ดอลลาร์สหรัฐ) ในกองทุนที่ผิดกฎหมายและเตือนถึงการจับกุมที่อาจเกิดขึ้นต่อไปตำรวจกล่าวว่ามีการปราบปรามอาชญากรข้ามพรมแดนเป็นเวลาสามวันตั้งแต่วันจันทร์ถึงวันพุธ</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:16:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">579406a39d40feb7ab349ec10530fd1fb99a2039</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/9027f38f-e4eb-4970-a456-4daf9527ade3_dfc86fcd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
