<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘การเลิกจ้างอย่างไร้เกียรติ’ สำหรับเจ้าหน้าที่ในการสังหารผู้ก่อจลาจลในอินโดนีเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3324239/indonesian-officer-gets-dishonourable-dismissal-over-riot-sparking-killing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมการตำรวจอินโดนีเซียไล่เจ้าหน้าที่ออกเมื่อวันพุธหลังจากพบว่าเขามีความผิดฐานละเมิดจริยธรรมในบทบาทของเขาในการสังหารคนขับรถส่งของที่ครอบครองการประท้วงต่อต้านรัฐบาลการประท้วงทั่วอินโดนีเซียเกิดจากความไม่พอใจในความเหลื่อมล้ำทางเศรษฐกิจและสิทธิประโยชน์ของฝ่ายนิติบัญญัติที่ฟุ่มเฟือยแต่ขยายวงกว้างขึ้นเมื่อมีการเผยแพร่คลิปวิดีโอของรถตำรวจทหารที่วิ่งชนและสังหาร</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 15:28:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3565d79652d079e15722f6ffdc1377f7e00dfafc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/001f47e2-284a-4e71-90c0-5acc38c90194_3d83527a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเดินขบวนยานและฮาร์ดแวร์ขณะที่โลกกำลังเผชิญกับทางเลือกที่ ‘สำคัญ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3324233/china-parades-statecraft-and-hardware-world-faces-critical-choices?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนครองบัลลังก์สัปดาห์ที่วุ่นวายของการทูตที่ยิ่งใหญ่ด้วยขบวนพาเหรดทางทหารที่งดงามในวันพุธส่งข้อความไปทั่วโลกว่าจีนมีความมุ่งมั่นและความแข็งแกร่งที่จะเป็นผู้ชนะในระเบียบโลกหลายขั้วเมื่อความท้าทายทางภูมิศาสตร์การเมืองเพิ่มขึ้นประธานาธิบดีสีจิ้นผิงขนาบข้างด้วยประธานาธิบดีรัสเซียวลาดิเมียร์ปูตินผู้นำเกาหลีเหนือคิมจองอึนและผู้นำจาก 26 ประเทศกล่าวสุนทรพจน์ด้านบนของ</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 14:01:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05f6346f03743e59b7f6a1f6e798d6970db5428c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/59ea0f93-da28-4fbb-a583-cf27d37a58b8_fb2d1a77.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทหารอากาศมาเลเซียที่หายตัวไปซ่อนตัวอยู่ที่บ้านของแฟนสาวเป็นเวลา 10 วัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3324234/missing-malaysian-airman-found-girlfriends-home-after-10-days?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่กองทัพอากาศมาเลเซียที่ได้รับรายงานว่าหายตัวไปตั้งแต่วันที่ 24 สิงหาคมถูกพบที่คอนโดมิเนียมชานกรุงกัวลาลัมเปอร์เมื่อวันพุธตามรายงานของตำรวจมูฮัมหมัดอัมมาร์โมห์ดอาริฟฟินอายุ 27 ปีถูกค้นพบที่บ้านพักของแฟนสาวของเขา “ทหารอากาศที่ได้รับแจ้งว่าหายตัวไปก่อนหน้านี้ถูกพบพร้อมกับแฟนสาวของเขาที่หน่วยของเธอ” ผู้บัญชาการตำรวจเซอร์ดังมูฮาหมัดฟาริด</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 14:00:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89654b057649d730578c4216a7966a075e209711</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/d0f61a0a-0428-49cb-abfb-775c37b540fd_e211d71e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความหายนะทางการเงินของศูนย์กลางศิลปะเกาลูนตะวันตกของฮ่องกงที่ลึกซึ้งขึ้นท่ามกลางการใช้จ่ายที่อ่อนแอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3324231/financial-woes-hong-kongs-west-kowloon-arts-hub-deepen-amid-weak-spending?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อำนาจการจัดการสำหรับศูนย์กลางศิลปะของฮ่องกงกำลังต่อสู้กับความหายนะทางการเงินที่รุนแรงขึ้นและการใช้จ่ายในท้องถิ่นที่อ่อนแอลงโดยรายได้ในปีการเงิน 2024 -25 หดตัวลงร้อยละ 18 และการขาดดุลจากการดำเนินงานเพิ่มขึ้นเป็น 769 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (98.5 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ตามรายงานของฝ่ายนิติบัญญัติที่เผยแพร่เมื่อวันพุธรายได้ของเขตวัฒนธรรมเกาลูนตะวันตกสำหรับ 12 เดือนต่อ</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 13:23:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">333017944e08e978aad4875f9ce4426b4b95dc34</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/658a322c-b1e9-481b-83a7-df2e62333b66_9bf97959.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะของปักกิ่งอุตสาหกรรมภาพยนตร์ของจีน: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3324202/beijings-victory-day-parade-chinese-film-industrys-challenges-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ขบวนพาเหรดทางทหารของจีนเช่นเดียวกับที่เกิดขึ้น: การเปิดตัวอาวุธใหม่เพื่อแสดงถึงการยับยั้งจีนจัดขบวนพาเหรดทางทหารขนาดใหญ่บนถนนฉางอันใจกลางกรุงปักกิ่งซึ่งจัดแสดงอาวุธล่าสุดและทันสมัยที่สุดของประเทศเพื่อรำลึกถึงวันครบรอบ 80 ปีของ CHI</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e150ad3ec374df73c7935c32d573e093fe857ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/5f8ba765-8aa6-4915-8527-295b8451636f_eb63efef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
