<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกง ‘อาจหยุด‘ การขายที่ดินเชิงพาณิชย์เป็นปีที่สองเมื่อเทียบกับความต้องการที่ไม่ดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3330530/hong-kong-could-halt-commercial-land-sales-second-year-over-poor-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงอาจระงับการขายเว็บไซต์เชิงพาณิชย์เป็นปีที่สองเนื่องจากไม่มีความต้องการรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการพัฒนากล่าวในขณะที่ปฏิเสธแนวคิดที่ว่ารัฐบาลถูกกดดันจากนักพัฒนาเพื่อวางแผนฟื้นฟูลันเตารัฐมนตรีว่าการกระทรวงการพัฒนา Bernadette Linn Hon-ho ได้ทำการคาดการณ์แม้ว่าพื้นที่สำนักงานเกรด A ของเมืองจะลดลงเล็กน้อยในหนูที่ว่าง</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 00:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">527dfcf7c27e36cb0361c96aa351a51fcfa4ab78</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/d8cec89c-0bad-4e0e-a652-45520e8f7ee4_3ed8dfc4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นตื่นตัวอย่างมากสำหรับการเยือนของทรัมป์ท่ามกลางความกังวลเกี่ยวกับการโจมตีแบบ ’หมาป่าเดียวดาย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3330476/japan-high-alert-trumps-visit-amid-concern-over-lone-wolf-attacks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นเพิ่มการรักษาความปลอดภัยอย่างมากเมื่อประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเดินทางมาถึงกรุงโตเกียวในวันจันทร์โดยมีเจ้าหน้าที่ตำรวจ 18,000 นายปฏิบัติหน้าที่และทีมรับมือเหตุฉุกเฉินผู้เชี่ยวชาญคอยแจ้งเตือนอย่างต่อเนื่องสำหรับการเยือนของผู้นำอเมริกันเป็นเวลาสามวันเหตุการณ์เมื่อวันศุกร์แสดงให้เห็นว่ามีการรับประกันระดับความปลอดภัยที่สูงขึ้นสำหรับโอกาสนี้โดยมีเจ้าหน้าที่ตำรวจประจำอยู่นอกสถานทูตสหรัฐในกลางกรุงโตเกียว</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 00:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">603b66948ea55ff999273c4dcf7885a22c53137b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/72213664-d71a-4adf-8cb8-11a2ceabb609_eb550cba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิดีโอปลอมที่สร้างโดย AI แพร่กระจายเป็นพายุเฮอริเคนเมลิสซาใกล้จาเมกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3330542/ai-generated-fake-videos-proliferate-hurricane-melissa-nears-jamaica?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิดีโอที่สร้างโดย AI กำลังอุดตันฟีดโซเชียลมีเดียในวันจันทร์ขณะที่พายุเฮอริเคนเมลิสซาพุ่งเข้าหาจาเมกาซึ่งเบี่ยงเบนความสนใจจากข้อมูลความปลอดภัยที่สำคัญเกี่ยวกับพายุประเภท 5 ขนาดใหญ่ Agence France-Presse ได้รับการปลอมแปลงหลายสิบครั้งซึ่งเป็นลายน้ำที่มีส่วนใหญ่สำหรับแบบข้อความต่อวิดีโอของ OpenAI Sora – เนื่องจาก Melissa ถูกตั้งค่าให้ทำให้เกาะแคริบเบียนเต็มไปด้วยลมแรงและฝนตกหนัก v</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 23:45:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b46fdfe51c40a20e064380278a4f2b7d1fab252</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/eb1a5cfc-0660-46f8-b807-650741389dfe_14b6c9cd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>MiniMax สตาร์ทอัพจีนเปิดตัวโมเดล AI ที่ทำลายสถิติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3330517/chinese-start-minimax-launches-record-breaking-ai-model-challenges-google-deepmind?utm_source=rss_feed</link>
      <description>MiniMax สตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์ชั้นนำของจีนเปิดตัว M2 เมื่อวันจันทร์ซึ่งจัดอันดับให้เป็นโมเดลเปิดชั้นนำของโลกบนกระดานผู้นำที่โดดเด่น MiniMax M2 ได้รับคะแนนสูงสุดเป็นประวัติการณ์สำหรับโมเดลแบบเปิดในดัชนีข่าวกรองโดยรวมของ Artificial Analysis ซึ่งอยู่ในห้าอันดับแรกของโมเดลทั่วโลกมันแซงหน้า Gemini 2.5 Pro ของ Google DeepMind ที่วางจำหน่ายในเดือนมิถุนายนและ SAT BELO</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 23:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4426c2218129bc6a61729ee3829096d2ab639a64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/24979ce9-0a29-42ca-8974-05353a740a7e_dd4cfe23.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความล่าช้าของเที่ยวบินทะยานผ่าน 4,300 ในขณะที่การปิดระบบของรัฐบาลสหรัฐฯยังคงดำเนินต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330540/flight-delays-soar-past-4300-us-government-shutdown-continues?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความวุ่นวายในการเดินทางทางอากาศรุนแรงขึ้นด้วยเที่ยวบินมากกว่า 4,300 เที่ยวบินล่าช้าในสหรัฐอเมริกาในวันจันทร์หลังจากความล่าช้ามากกว่า 8,800 เที่ยวบินในวันอาทิตย์โดยผู้ควบคุมการจราจรทางอากาศขาดงานเพิ่มขึ้นเนื่องจากการปิดระบบของรัฐบาลกลางถึงวันที่ 27 สำนักงานบริหารการบินแห่งชาติอ้างถึงการขาดแคลนบุคลากรที่ส่งผลกระทบต่อเที่ยวบินทั่วทั้งภาคตะวันออกเฉียงใต้และที่สนามบินนวร์กในนิวเจอร์ซีย์ในขณะที่หน่วยงาน impo</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 22:18:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">596b3eaf9387ff4cc7bcc4b1fe2331dd2e59800b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/d04c55cc-4306-4551-8958-0a09e966d4a1_46a20709.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
