<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Quantum leap: รางวัลโนเบลสาขาฟิสิกส์ที่ได้รับจากการค้นพบที่ก้าวล้ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328132/nobel-prize-physics-awarded-clarke-devoret-martins-quantum-mechanics-discoveries?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ John Clarke, Michel Devoret และ John Martinis ได้รับรางวัลโนเบลสาขาฟิสิกส์ประจำปี 2025 สำหรับ "การค้นพบอุโมงค์กลควอนตัมขนาดมหภาคและการหาปริมาณพลังงานในวงจรไฟฟ้า" หน่วยงานที่ได้รับรางวัลกล่าวเมื่อวันอังคาร “รางวัลโนเบลสาขาฟิสิกส์ในปีนี้ได้ให้โอกาสในการพัฒนาเทคโนโลยีควอนตัมรุ่นต่อไปรวมถึงการเข้ารหัสลับควอนตัม qu</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 10:00:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">766e5ba282d8c32bc59c13349919f31039f13ec4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/14b0ff09-4a1c-4a1a-8642-e5d81c0d10dd_1d6ba7bc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘การเซ็นเซอร์ AI’ ของ Together สร้างความกลัวใหม่ให้กับภาพยนตร์ LGBTQ ของจีนในอนาคต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3328117/ai-censorship-horror-film-together-raises-new-fears-future-chinese-lgbtq-film?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อภาพยนตร์สยองขวัญเรื่อง Together ไปถึงโรงภาพยนตร์จีนในช่วงกลางเดือนกันยายนฉากที่มีการแต่งงานของเพศเดียวกันไม่สามารถอยู่รอดได้: ใบหน้าของชายคนหนึ่งในสองคนถูกปรับเปลี่ยนในรูปแบบดิจิทัลเพื่อเปลี่ยนเขาให้กลายเป็นผู้หญิงแม้ว่าการเซ็นเซอร์ภาพยนตร์จะไม่ใช่เรื่องใหม่ในประเทศจีนแต่เหตุการณ์นี้กระตุ้นให้เกิดการตีกลับอย่างดุเดือดและเรียกร้องให้มีการคว่ำบาตร – ทั้งความพยายามที่จะลบอัตลักษณ์ของ LGBTQ และข้อกล่าวหาที่มีความหมาย</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 10:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ce1fa94ef8469077aff38d9124429aa6bd11e6a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/c947c718-bac3-40bb-857e-8b88c15bd2d5_290354bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมผู้หญิงชนกลุ่มน้อยจีนแดงเหยาถึงปลูกผมยาวตัดเพียงสองครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3327008/why-china-red-yao-ethnic-minority-women-grow-hair-long-only-cut-it-twice-their-lives?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภูเขาที่ห่างไกลในภาคตะวันตกเฉียงใต้ของจีนเป็นที่ตั้งของชนกลุ่มน้อยที่มีลักษณะเด่นคือผมยาวอย่างน่าทึ่งซึ่งสามารถยืดได้มากถึงสองเมตรสตรีแห่งเหยาแดงซึ่งเป็นสาขาของชนกลุ่มน้อยเหยาในประเทศจีนอาศัยอยู่ในหมู่บ้านชาวเขาในเขตปกครองตนเองกว่างซีจ้วงพวกเขาตัดผมเพียงสองครั้งในชีวิต 100 วันหลังจากที่พวกเขาเกิดและเมื่อ</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8213502324593fe299c9e25a2f91cd09ee2f822</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/c0a6a999-ce3d-4629-8655-7b787f5afefe_91bc80ad.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นากนกฮูกและอีโคไล: การศึกษาปักธงความเสี่ยงต่อสุขภาพที่คาเฟ่สัตว์แปลกของญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3328128/otters-owls-and-e-coli-study-flags-health-risks-japans-exotic-animal-cafes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาเฟ่สัตว์แปลกใหม่ของญี่ปุ่นซึ่งผู้เข้าชมสามารถเลี้ยงนกฮูกถือนากและจิบกาแฟที่ล้อมรอบด้วยสลอธได้อยู่ภายใต้การตรวจสอบอย่างละเอียดหลังจากการศึกษาพบว่ามีปัญหาด้านสุขอนามัยและการควบคุมการติดเชื้อรวมถึงการมีแบคทีเรียที่เป็นอันตรายการศึกษาร่วมดำเนินการโดย WWF Japan และบัณฑิตวิทยาลัยสัตวแพทยศาสตร์มหาวิทยาลัยฮอกไกโดได้สำรวจสถานประกอบการ 25 แห่งในโตเกียวและ SUR</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 09:53:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">efc54d6cb04a8fe5070e3f1fb6bccc425fb345aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/d6da7c9c-e573-48b8-bab4-132fc0c636f7_41361e35.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อันวาร์ของมาเลเซียเผชิญกับ ‘ความต้องการที่จะชนะ’ การเลือกตั้งในซาบาห์ในการเสนอราคาเพื่อขยายฐานของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328119/malaysias-anwar-faces-need-win-election-sabah-bid-expand-his-base?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การสำรวจความคิดเห็นของรัฐซาบาห์คาดว่าจะเป็นมาตรวัดที่สำคัญของความนิยมของนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมของมาเลเซียนอกเหนือจากฐานดั้งเดิมของเขาในคาบสมุทรนักวิเคราะห์กล่าวว่าเมื่อประเทศเข้าสู่ฤดูการเลือกตั้งด้วยความกลัวต่อการชะลอตัวทางเศรษฐกิจความไม่มั่นคงในการทำงานและสงครามทางวัฒนธรรม Hajiji Noor รัฐมนตรีว่าการกระทรวงซาบาห์ประกาศยุบการชุมนุมของรัฐในวันจันทร์เพื่อปูทางไปสู่</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 09:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61874e978795f933fb51dd6684b9e14b238d44ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/3a842db1-8487-4119-8688-eaa18f5cfb9c_ec92e056.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
