<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐบาลบัลแกเรียลาออกหลังจากการประท้วงต่อต้านการทุจริตครั้งใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336129/bulgarian-government-resigns-after-mass-anti-corruption-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีบัลแกเรียประกาศเมื่อวันพฤหัสบดีว่ารัฐบาลของเขากำลังลาออกหลังจากเข้ารับตำแหน่งไม่ถึงหนึ่งปีหลังจากการประท้วงต่อต้านการทุจริตหลายครั้งทำให้การเลือกตั้งใหม่มีแนวโน้มที่จะเกิดขึ้นสมาชิกสหภาพยุโรปบอลข่านซึ่งกำลังแนะนำเงินยูโรตั้งแต่เดือนมกราคมได้เห็นการเลือกตั้งเป็นเกลียวในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาโดยฝ่ายต่างๆไม่สามารถจัดตั้งรัฐบาลที่มีเสถียรภาพได้คนหลายหมื่นคนพากันไปที่ STR</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:53:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">345932ac975d95bb3abf401cc4e1acac2d2cf32a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/15dcd6ff-1151-4c66-b4e5-ff827bbeecb5_526b553e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zelensky ของยูเครนลอยการลงประชามติบนดินแดนเนื่องจากความกดดันของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3336128/ukraines-zelensky-floats-referendum-territory-us-pressure-mounts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky ลอยแนวโน้มที่จะนำปัญหาการควบคุมดินแดนในภาคตะวันออกของประเทศไปสู่การลงประชามติในขณะที่ Kyiv อยู่ภายใต้แรงกดดันที่จะเห็นด้วยกับเงื่อนไขของแผนสันติภาพที่เกิดขึ้นใหม่เพื่อยุติสงครามของรัสเซียมอสโกยืนยันให้ยูเครนถอนกำลังออกจากดอนบาสทางตะวันออกซึ่งรวมถึงพื้นที่ของภูมิภาคโดเนตสค์และลูฮันสค์ที่กองทัพรัสเซีย</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:11:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3cfe070d1b73b82de8658b0ac9caf8ab7bd4ee58</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/782544e3-2cad-47f2-b8ac-c98a569d5cdb_16ef2271.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บรัสเซลส์ยกระดับความเสี่ยงของจีนในขณะที่ฝรั่งเศสและเยอรมนีถอยห่างกันมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3336127/brussels-ramps-china-de-risking-while-france-and-germany-pull-further-apart?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อใกล้สิ้นปีคณะกรรมาธิการยุโรปกำลังเพิ่มความพยายามในการลดความเสี่ยงอย่างรวดเร็วผ่านการแพร่กระจายอย่างกว้างขวางต่อบริษัทจีนแม้ในขณะที่ประเทศสมาชิกที่มีอำนาจมากที่สุดของกลุ่มดูเหมือนจะเคลื่อนไหวไปในทิศทางที่แตกต่างกันในจีนมีการเปิดตัวโพรบการกำกับดูแลเงินอุดหนุนจากต่างประเทศต่อผู้ค้าปลีกออนไลน์ Temu และ Nuctech ผู้ผลิตอุปกรณ์สแกนสนามบินใน Wedne</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 17:56:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e64c0118947bdab47950589699b1493f078419b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/014ec9f9-8229-4e61-b3f6-adf67a4c78ed_055297ca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไทยพีเอ็มตั้งเวทีเลือกตั้งบอกจะคืน ‘อำนาจให้ประชาชน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336125/thai-pm-sets-stage-election-saying-he-will-return-power-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายอนุทินชาญวีรกูลนายกรัฐมนตรีของไทยได้เคลื่อนไหวเพื่อยุบสภาโดยกำหนดให้มีการเลือกตั้งล่วงหน้าหลังจากมีรายงานว่าพรรคการเมืองสำคัญที่สนับสนุนรัฐบาลเสียงข้างน้อยของเขาได้เคลื่อนไหวเพื่อถอนการสนับสนุนอนุทินกล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดียเมื่อวันพฤหัสบดีว่าเขากำลังดำเนินการเพื่อ "คืนอำนาจให้กับประชาชน" พรีเมียร์ได้ส่งคำแนะนำสำหรับการยุบสภาแล้ว o</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 17:03:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08596a2bcc0a7669b428166fcdafda4ce52e6cd7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/3174e2bc-a1e4-42ba-9803-ed51ebdabb9a_17f6a856.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาสั่งปล่อยตัว Kilmar Abrego Garcia ซึ่งถูกเนรเทศโดยมิชอบโดยผู้ดูแลระบบทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336124/judge-orders-release-salvadorean-kilmar-abrego-garcia-amid-trump-era-immigration-saga?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาสหรัฐเมื่อวันพฤหัสบดีได้สั่งให้ปล่อยตัว Kilmar Abrego Garcia ทันทีซึ่งการเนรเทศโดยมิชอบกลายเป็นจุดประกายในการปราบปรามการเข้าเมืองของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์โดยมีคำวินิจฉัยว่ารัฐบาลอเมริกันไม่เคยมีคำสั่งอย่างเป็นทางการให้เขาออกจากสหรัฐอเมริกาคำสั่งจากผู้พิพากษาเขต Paula Xinis ในรัฐแมริแลนด์หมายความว่าอย่างน้อย Abrego Garcia จะได้รับอนุญาตให้ดำเนินการใหม่ชั่วคราว</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:04:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0caedd75702084e0e0bba886f17e6b2a190328e6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/c36e46b0-42df-4979-af6f-0188a65e2b34_5b25550e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
