<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Fuchsia Dunlop บอกว่าเธอตกหลุมรักอาหารจีนและตั้งชื่ออาหารที่สมบูรณ์แบบของเธออย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3327746/fuchsia-dunlop-tells-how-she-fell-chinas-cuisine-and-names-her-perfect-dish?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Fuchsia Dunlop เป็นนักเขียนและเชฟชาวอังกฤษที่เชี่ยวชาญด้านอาหารจีนโดยเฉพาะอาหารเสฉวนเธอได้เขียนหนังสือยอดนิยมเจ็ดเล่มและเป็นคนที่มีความรู้มากที่สุดในโลกตะวันตกเกี่ยวกับวัฒนธรรมอาหารที่หลากหลายและเทคนิคการทำอาหารของภูมิภาคต่างๆของจีนในการสัมภาษณ์ครั้งนี้ Dunlop พูดถึงการเปรียบเทียบระหว่างอาหารจีนและอาหารตะวันตก</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 22:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">097aae39a8928e4470540c5a155900f300c6a8b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/467d6c70-b5ff-4c71-8be0-d6db95041bde_963d2b56.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ช่วยให้ผู้สูงอายุชาวฮ่องกงมีที่พักพิงที่ดีสำหรับคนรุ่นใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3327418/help-elderly-hongkongers-free-prime-housing-younger-generations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงกำลังจะหมดดินแดนหรือเรากำลังจะหมดจินตนาการกันแน่? นโยบายล่าสุดของประธานเจ้าหน้าที่บริหาร John Lee Ka-chiu เน้นย้ำถึงความพยายามในการเพิ่มอุปทานที่อยู่อาศัยตั้งแต่การอนุมัติอย่างเร่งด่วนสำหรับสถานที่ "พร้อมจอบ" ไปจนถึงโครงการที่มีความทะเยอทะยานเช่นมหานครทางตอนเหนือรัฐบาลสัญญาว่าจะปล่อยที่ดินให้เร็วขึ้นและใช้ที่ดินที่มีอยู่อย่างชาญฉลาดแต่ในขณะที่มีการสร้างบ้านมากขึ้น</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a3755d8787c080eed2b64ba6218f1805ea54677</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/ca46636b-4343-49f2-a54a-cd23305a8f9b_1ee6227b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ดิดดี้’ ถูกตัดสินจำคุกกว่า 4 ปีในคดีค้าประเวณี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327854/sean-diddy-combs-sentenced-over-4-years-prison-prostitution-conviction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฌอน “ดิดดี้” คอมส์ถูกตัดสินจำคุกเมื่อวันศุกร์เป็นเวลามากกว่าสี่ปีในคดีฮิพฮอพโมกุลเมื่อวันที่ 2 กรกฎาคมในข้อหาที่เกี่ยวข้องกับการค้าประเวณีหวีอายุ 55 ปีถูกตัดสินว่ามีความผิดสองข้อหาในการจัดให้มีผู้คุ้มกันชายที่ได้รับค่าจ้างเดินทางข้ามรัฐเพื่อมีส่วนร่วมในการแสดงทางเพศที่ใช้ยาเสพติด – บางครั้งเรียกว่า "Freak Offs" – กับแฟนสาวของหวีในขณะที่เขาบันทึกวิดีโอและช่วยตัวเอง</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 21:03:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17f8322fafa3b102e5735cbf6144b9430b9309fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/6977d6d0-eb35-473b-8075-2cf24871cf8c_98f723e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าฮามาสพร้อมสำหรับสันติภาพอิสราเอลต้องหยุดวางระเบิดกาซา ‘ทันที’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327853/hamas-says-it-accepts-some-elements-gaza-peace-plan-after-trump-issues-ultimatum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐยึดความเต็มใจของฮามาสที่จะหารือเกี่ยวกับการหยุดยิงในวันศุกร์โดยประกาศว่าอิสราเอลจะต้อง "หยุด" การรณรงค์วางระเบิดในกาซาทันทีเพื่อเคลียร์ทางสำหรับการเจรจา “จากคำกล่าวที่เพิ่งออกโดยฮามาสฉันเชื่อว่าพวกเขาพร้อมสำหรับสันติภาพที่ยั่งยืนอิสราเอลต้องหยุดการทิ้งระเบิดกาซาทันทีเพื่อที่เราจะได้พาตัวประกันออกมาอย่างปลอดภัยและรวดเร็ว !” ท</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 20:13:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dec3ec332422d7bf26c3f7b8ec407c95a6a91192</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/b62fa7d5-e8ee-4922-a994-8463897b40d5_0f780cee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปิดระบบของรัฐบาลสหรัฐที่จะเข้าสู่สัปดาห์หน้าเนื่องจากการลงคะแนนเสียงการระดมทุนของวุฒิสภาล้มเหลว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327852/us-government-shutdown-drag-next-week-senate-funding-vote-fails?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปิดระบบของรัฐบาลสหรัฐมีกำหนดจะขยายไปสู่สัปดาห์หน้าหลังจากที่วุฒิสมาชิกลงคะแนนเสียงในวันศุกร์เป็นครั้งที่สี่เพื่อปฏิเสธการแก้ไขปัญหาเงินทุนที่เสนอโดยพรรครีพับลิกันของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์หน่วยงานของรัฐบาลกลางไม่ได้รับเงินตั้งแต่วันพุธ – ด้วยบริการสาธารณะที่หลากหลายพิการ – อันเป็นผลมาจากการเจรจาที่หยุดชะงักในสภาคองเกรสเกี่ยวกับวิธีการเปิดไฟแหล่งท่องเที่ยวเช่นวอชิงตัน</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 19:35:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">179cd9eb5b9f6b59a8f8139f46b6103ded46f4e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/0f49e769-6344-40a0-b546-527f4257e8b2_27372bb8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
