<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนส่ง 'มืออเมริกัน‘ ปรุงรสเพื่อทำหน้าที่ทูตชั้นนำไปยังฟิลิปปินส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335460/china-sends-seasoned-american-hand-serve-top-envoy-philippines?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จิงฉวนอดีตผู้บัญชาการคนที่สองของสถานทูตจีนในกรุงวอชิงตันเดินทางถึงกรุงมะนิลาเมื่อวันเสาร์เพื่อรับตำแหน่งทูตชั้นนำของกรุงปักกิ่งไปยังฟิลิปปินส์โดยให้คำมั่นว่าจะปกป้องผลประโยชน์ของชาติและรักษาเสถียรภาพความสัมพันธ์ทวิภาคี “ในฐานะเอกอัครราชทูตฉันจะปกป้องผลประโยชน์และศักดิ์ศรีของชาติจีนอย่างมั่นคงในขณะเดียวกันก็ทำหน้าที่เป็นสะพานเชื่อมความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับฟิลิปปินส์</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 11:01:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5a8178f1f2d2bd2ae767156742673c678509ac7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/c92c2785-396f-4c47-adb1-124cc3ae45ad_7eb97782.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฉับพลันในกระทะ: ความคลั่งไคล้เนื้อสัตว์จากพืชของจีนทำให้ฉุนเฉียวได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3335365/why-chinas-consumers-found-hype-around-plant-based-meat-hard-swallow?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อไม่กี่ปีที่ผ่านมาความคิดที่ว่า Beyond Meat ซึ่งเป็นอดีตเด็กโปสเตอร์ของอุตสาหกรรมเนื้อสัตว์จากพืชจะปิดการดำเนินงานในประเทศจีนดูเหมือนจะเป็นไปไม่ได้ที่จุดสูงสุดของความนิยมของแบรนด์ฉลากของแบรนด์สามารถพบได้ในการประดับประดาผลิตภัณฑ์ที่ได้รับการส่งเสริมอย่างมากที่ร้านอาหารและร้านขายของชำในเมืองใหญ่ๆผู้สังเกตการณ์หลายคนคาดเดาว่าบริษัทเนื้อสัตว์ทางเลือกและอื่นๆ</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 11:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">708a3374b48dd06e77300ad115a3ff2bda32fa59</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/dc24e054-3812-40c2-bf6e-1ef00f8b38d5_567a2734.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียให้บริการตั๋วเครื่องบินขณะที่วิกฤต IndiGo เกิดขึ้นในวันที่ 5 นับร้อย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3335459/india-caps-airfares-indigo-crisis-hits-5th-day-stranding-hundreds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียปิดตั๋วเครื่องบินในวันเสาร์ขณะที่ผู้โดยสารหลายร้อยคนรวมตัวกันนอกสนามบินเบงกาลูรูและมุมไบหลังจาก IndiGo ยกเลิกเที่ยวบิน 385 เที่ยวในวันที่ห้าของวิกฤตที่สายการบินที่ใหญ่ที่สุดของประเทศที่มีการเดินทางทางอากาศที่พิการ IndiGo ได้ยกเลิกเที่ยวบินหลายพันเที่ยวในสัปดาห์นี้เนื่องจากขาดแคลนนักบินหลังจากล้มเหลวในการวางแผนอย่างเพียงพอสำหรับกฎใหม่ที่จำกัดชั่วโมงการทำงานของนักบิน The gove</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 10:25:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b2eb359e1abe53999fd398aec566dafcce8b6f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/38f74cac-77b1-4490-9950-70d1ddfde50f_7d747061.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุมชายหลังจากโปสเตอร์การเลือกตั้งของ LEGCO ทำลายทรัพย์สิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3335458/hong-kong-police-arrest-man-allegedly-vandalising-legco-election-posters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายวัย 36 ปีในข้อหาทำลายเอกสารการหาเสียงเลือกตั้งสมาชิกสภานิติบัญญัติก่อนการสำรวจความคิดเห็นในวันอาทิตย์ตำรวจกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าพวกเขาได้รับการแจ้งเตือนเมื่อเวลา 8.53 น. ว่าโปสเตอร์ห้าใบที่เกี่ยวข้องกับการเลือกตั้งที่ถนนหมายเลข 30 เหม่ยถินในไท่หวายถูกกล่าวหาว่าถูกทำลายหลังจากการสอบสวนเบื้องต้นชายคนนี้ถูกจับกุมเนื่องจากสงสัยว่าจะได้รับความเสียหายทางอาญาตำรวจ</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 10:04:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a7852ef2a08467e4af57483106522c31f22e2cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/ecece461-f820-44f2-babd-050de498a68a_2bafac34.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม่จีนดูแลลูกสะใภ้ในสภาพพืชพรรณตลอดเวลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3335422/china-mum-cares-daughter-law-vegetative-state-borrows-us140000-treatment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งในภาคกลางของจีนที่ยืมเงินหนึ่งล้านหยวน (140,000 ดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อรักษาลูกสะใภ้ของเธอได้จับใจผู้คนนับล้านบนโซเชียลมีเดียผ่านการอุทิศตนอย่างแน่วแน่ของเธอในช่วงห้าปีที่ผ่านมาเธอได้ให้การดูแลตลอดเวลาสำหรับลูกสะใภ้ของเธอหยวนหยวนที่ตกอยู่ในสภาพที่เต็มไปด้วยพืชพรรณหลังจากถูกรถชนเมื่อวันที่ 25 มิถุนายน 2020 หยวนหยวนได้รับบาดเจ็บสาหัส</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 10:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19c15151a556156a4afa83e0207eba2236990ff0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/834c365e-8fff-4bf6-ac91-cbecfff7f7b8_11bae838.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
