<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อดีตประธานเอฟบีไอเจมส์โคมี่ยอมรับว่าไม่มีความผิดในกรณีที่ทรัมป์ผลักดัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328279/former-fbi-chief-comey-pleads-not-guilty-high-stakes-trump-era-legal-battle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตผู้อำนวยการเอฟบีไอ James Comey สารภาพว่าไม่มีความผิดในวันพุธที่จะต้องเผชิญกับคดีอาญาที่ได้ให้ความสำคัญกับความพยายามของกระทรวงยุติธรรมในการกำหนดเป้าหมายศัตรูของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์การยื่นฟ้องคาดว่าจะเป็นช่วงเวลาสั้นๆแต่อย่างไรก็ตามช่วงเวลาดังกล่าวเต็มไปด้วยความสำคัญเนื่องจากคดีได้ขยายความกังวลว่ากระทรวงยุติธรรมกำลังถูกใช้อาวุธในการติดตาม</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 14:45:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff55e9dad0a80cf2e3c5aff53678c3069d9ceee8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/894e6eb1-5d45-4099-82ef-1de76063f350_270f5270.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เงินทุนที่ไม่เป็นธรรมกำลังฉุดรั้งวิทยาศาสตร์ในประเทศจีนปักกิ่งซ่อมได้ไหม?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3327238/unfair-funding-holding-back-science-china-can-beijing-fix-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนร่างแผนห้าปีที่ 15 ซึ่งเป็นรายการถัดไปในแนวพิมพ์เขียวที่กว้างขวางซึ่งได้กำหนดทิศทางการพัฒนาประเทศมานานกว่าเจ็ดทศวรรษเราสำรวจว่าเหตุใดการบรรลุการกระจายเงินทุนอย่างเสมอภาคจึงเป็นสิ่งสำคัญสำหรับปักกิ่งที่จะหลุดพ้นจากการกักกันทางไซเทคตะวันตกและเป็นผู้นำโลกสำหรับเรื่องราวเพิ่มเติมในซีรีส์นี้คลิกที่นี่ Yusufu Aibibula ทฤษฎี</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b6948c0cce6f066a9b70d6335928bad2f32695d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/cbcb176f-bf66-4574-b7d3-5bbffb308a05_a7e39efa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์หาทางจำคุกนายกเทศมนตรีชิคาโกของพรรคเดโมแครตผู้ว่าการรัฐอิลลินอยส์จากการโจมตีด้วยน้ำแข็ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328277/trump-escalates-attacks-calls-jailing-democratic-chicago-mayor-illinois-governor?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันพุธเรียกร้องให้จำคุกนายกเทศมนตรีเมืองชิคาโกและผู้ว่าการรัฐอิลลินอยส์ในการยกระดับการโจมตีพิเศษของเขาต่อฝ่ายตรงข้ามทางการเมือง “นายกเทศมนตรีชิคาโกควรจะอยู่ในคุกเพราะล้มเหลวในการปกป้องเจ้าหน้าที่น้ำแข็ง! ผู้ว่าการพริตซ์เกอร์ก็เช่นกัน !” ทรัมป์โพสต์บนโซเชียลมีเดีย“ เป้าหมายของข้านั้นง่ายมากหยุดอาชญากรรมในอเมริกา! ”ทั้งแบรนดอนจอห์นสันนายกเทศมนตรีเมืองชิคาโกและอิลลินอยส์ G</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 13:47:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf44d0b236ece290433acb7166c821a3b5f3fe87</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/c1581e4c-3e46-4dc1-aec5-e3c8ac9c07b4_b04f96e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านค้าปลีกในฮ่องกงผู้จัดเลี้ยงสนุกกับการเติบโตทางธุรกิจใน ’สัปดาห์ทอง' สูงถึง 20%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3328273/hong-kong-retailers-caterers-enjoy-national-day-break-business-growth-20?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านค้าปลีกและร้านอาหารในฮ่องกงได้รายงานการเติบโตทางธุรกิจสูงถึงร้อยละ 20 เมื่อเทียบกับปีก่อนในช่วงพัก "สัปดาห์ทอง" วันชาติจีนแผ่นดินใหญ่โดยนักท่องเที่ยวรายหนึ่งใช้จ่ายเงิน 1 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (128,500 ดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อซื้อแบรนด์ต่างประเทศผู้นำอุตสาหกรรมกล่าวว่าร้านค้าที่ขายทองคำอัญมณีและผลิตภัณฑ์เครื่องสำอางกลายเป็นผู้ชนะรายใหญ่เนื่องจากการหยุดพักแปดวันในวันพุธในขณะที่ค</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 13:20:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">281e9928fe70ebfb0b1c6344d91b49abfb994c54</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/c39665ba-30af-4499-a937-6f6abefa2fcc_1357da15.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานอาลีบาบา Joe Tsai กล่าวว่าการแข่งขัน AI ของสหรัฐฯและจีนไม่ใช่ ‘ผู้ชนะใช้เวลาทั้งหมด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3328272/alibaba-chairman-joe-tsai-says-us-china-ai-competition-not-winner-takes-all?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โจไชประธานอาลีบาบากรุ๊ปโฮลดิ้งกล่าวว่าการแข่งขันปัญญาประดิษฐ์ในจีน - สหรัฐฯไม่ควรถูกมองว่าเป็นการแข่งขันที่ชนะเลิศแต่เป็นการวิ่งมาราธอนที่มีการนำเทคโนโลยีมาใช้ในรูปแบบที่แตกต่างกันในการทำงานและการใช้ชีวิต “เมื่อพูดถึง AI ไม่มีสิ่งใดที่จะชนะการแข่งขันได้ผมคิดว่ามันเป็นการวิ่งมาราธอนระยะยาว” Tsai ประธานเซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 13:18:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c26322de57e117d081f9dc16f7e432ae6416c3c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/07cf57b9-955e-4387-a1e0-2f9709167aa1_8747222b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
