<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Tesla มียอดขายสูงสุดเป็นประวัติการณ์ผู้ผลิตรถยนต์ชาวจีนมียอดขายเป็นอันดับสามของตลาดโลก: 7 EV อ่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3338852/tesla-hits-record-sales-chinese-carmakers-eye-third-global-market-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับยานพาหนะไฟฟ้าและพลังงานใหม่ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ภาคการผลิตรถยนต์ไฟฟ้าของจีนลดลงเป็นสองเท่าสำหรับส่วนลดและการจัดหาเงินทุนราคาถูกเมื่อการเติบโตเย็นลงผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้าได้เริ่มลดราคารอบใหม่ในจีนแผ่นดินใหญ่เมื่อเริ่มต้นปี 2026</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 04:28:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">74f20c22c49a810a1b0bcab8d04dcce9d45a5728</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/f8881b23-7c96-4dbe-a7d2-a832cbcc44a3_5998afc9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผลกระทบของมาดูโร: ความกลัวในการเปลี่ยนแปลงระบอบการปกครองจะครอบงำกลุ่มอัตตาธิปไตยของเอเชียหลังจากที่สหรัฐบุกโจมตีเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3338994/maduro-effect-regime-change-fears-grip-asias-autocrats-after-us-raid-venezuela?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การจับกุมนิโคลัสมาดูโรผู้นำเวเนซุเอลาในช่วงสุดสัปดาห์ได้ส่งคลื่นกระแทกไปทั่วเอเชียซึ่งนักวิเคราะห์กล่าวว่าผู้ปกครองเผด็จการในขณะนี้ระวังแรงจูงใจของวอชิงตันอย่างมากมีแนวโน้มที่จะเข้าใกล้มอสโกและปักกิ่งมากขึ้นกองกำลังพิเศษของสหรัฐบุกโจมตีที่อยู่อาศัยของมาดูโรในการากัสเมื่อเช้าตรู่วันเสาร์ยึดผู้นำเวเนซุเอลาและภรรยาของเขาก่อนที่จะบินไปที่</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 04:22:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7223d4ea59c5104c7d5cbd508d9e6d32d4a5f42</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/4283035a-4dcc-426a-8f85-6b42ffcc4186_cb89e166.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงยื่นอุทธรณ์เพื่อขอความช่วยเหลือในการค้นหาพ่อที่หายตัวไปลูกชายวัย 11 เดือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338991/hong-kong-police-appeal-help-search-missing-father-11-month-old-son?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้เริ่มค้นหาพ่อและลูกชายวัย 11 เดือนที่หายตัวไปเกือบสองวันกองกำลังได้ยื่นอุทธรณ์ข้อมูลเมื่อวันพุธโดยมีหน่วยอาชญากรรมของเขตชามซุยโปเข้ามาดูแลคดีนี้ “ตำรวจกำลังกระตุ้นให้ผู้อยู่อาศัยออกมาให้ข้อมูลเกี่ยวกับชายคนหนึ่งและลูกชายของเขารายงานว่าหายตัวไปในซัมซุยโป” โฆษกกล่าวส่วนแบ่งกำลัง</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 04:06:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da989cc5e3ed795c562842f209217741922c5594</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/1ebff685-05fd-4f10-bccc-94d7faab4add_9c885531.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซอฟต์แวร์การออกแบบ STEALTH ของจีน PADJ-X พบข้อบกพร่องที่อาจเกิดขึ้นในการกำหนดค่าเครื่องบินทิ้งระเบิด B -21</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3338902/chinas-stealth-design-software-padj-x-finds-potential-flaws-b-21-bomber-configuration?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องมือจำลองการบินและอวกาศอันทรงพลังที่พัฒนาโดยนักวิจัยชาวจีนอาจเปิดเผยช่องโหว่ที่อาจเกิดขึ้นในการออกแบบเครื่องบินทิ้งระเบิดลับที่ทันสมัยที่สุดของสหรัฐอเมริกา B -21 Raider ระบบซอฟต์แวร์ PADJ-X "all-in-one" ที่ใช้เทคโนโลยี adjoint optimisation ได้รับการเปิดเผยเมื่อเดือนที่แล้วในงานวิจัยที่ตีพิมพ์โดย Acta Aeronautica และ Astronautica Sinica ที่ได้รับการตรวจสอบโดยเพื่อนระบบ, wh</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 04:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2223cb333c74d2fe0ed56b6349c5e9e72a4aa84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/0190ad0b-5172-44f6-b4be-0ff692ce86d5_44821b34.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>1,000 ข้อความคลำ: รายงานยกฝาเรื่องอื้อฉาวการล่วงละเมิดทางเพศของอดีตผู้ว่าการญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3338989/1000-texts-groping-report-lifts-lid-ex-japan-governors-sex-harassment-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tatsuji Sugimoto ซึ่งลงจากตำแหน่งเมื่อเดือนที่แล้วในฐานะผู้ว่าราชการจังหวัด Fukui ในภาคกลางของญี่ปุ่นเกี่ยวกับการล่วงละเมิดทางเพศได้ส่งข้อความล่วงละเมิด 1,000 ข้อความไปยังเจ้าหน้าที่ซึ่งเป็นรายงานการสืบสวนของทนายความกล่าวเมื่อวันพุธในบรรดาข้อความเหล่านี้เป็นข้อความที่ Sugimoto แสวงหาความสัมพันธ์ทางเพศกับพนักงานหญิงหลายคนและแสดงความคิดเห็นเกี่ยวกับลักษณะทางกายภาพของพวกเขานอกจากนี้เขายังสัมผัสเมมเบ้พนักงานหญิง</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 03:58:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">259e579fae433d2b1df710189dd0808b64574ab0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/64bc20f0-fc83-452c-bb03-66bc28c1f831_c7060abe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
