<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไฟไหม้ครั้งใหญ่ใน Tai Po ของฮ่องกงทำให้มนุษย์ถูกไฟไหม้อย่างรุนแรงผู้อยู่อาศัยติดอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3334210/major-fire-hong-kongs-tai-po-leaves-man-severely-burned-residents-trapped?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟไหม้ครั้งใหญ่เกิดขึ้นใน Tai Po ของฮ่องกงเมื่อบ่ายวันพุธขณะที่เปลวไฟรุนแรงลุกลามไปทั่วนั่งร้านไม้ไผ่ในบ้านจัดสรรทำให้ชายคนหนึ่งมีแผลไฟไหม้อย่างรุนแรงและติดกับดักผู้อยู่อาศัยหลายคนภาพที่เผยแพร่ทางออนไลน์แสดงให้เห็นควันสีเข้มลอยขึ้นไปบนท้องฟ้าจากที่เกิดเหตุฝ่ายดับเพลิงได้รับโทรศัพท์เมื่อเวลา 2.51 น. รายงานเหตุเพลิงไหม้ที่ศาลหวังฟุกในเมืองไทโปตำรวจ</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:04:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbb32cad40ae1b52d438e4215ce0f188c144ff9b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/f1dc2f02-7618-4a66-bcaf-4173e5f13307_e777d11f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตุ๊กตาหมี AI มูลค่า 99 $ ของบริษัทสิงคโปร์กลับมาอีกครั้งหลังจากมีเซ็กซ์เฟติสซากา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334209/singapore-firms-ai-teddy-bear-returns-after-raising-eyebrows-over-sex-fetishes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตุ๊กตาหมีที่เปิดใช้งานปัญญาประดิษฐ์ที่ขายโดยบริษัทในสิงคโปร์กลับมาอยู่บนชั้นวางอีกครั้งหลังจากนักวิจัยพบว่ามันพูดคุยเกี่ยวกับสัตว์กินพืชทางเพศและหัวข้ออื่นๆที่ไม่เหมาะสม FoloToy เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาได้ดึง Teddy Kumma พร้อมกับของเล่นตุ๊กตาที่เปิดใช้งาน AI จากเว็บไซต์หลังจากกองทุนการศึกษา PIRG ของสหรัฐอเมริกาตั้งค่าสถานะการสนทนาที่ไม่เหมาะสมที่ฉัน</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:03:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0e59fbfb8171e8ef95af314028ab8664d8fd0dc1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/5187b7f4-6c0b-4020-8c35-f525c8499196_b6e9f7b0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘แรงกดดันจากจีน ': สหรัฐฯฟิลิปปินส์ยกระดับเกมสงครามไซเบอร์ไปอีกขั้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334203/us-philippines-take-cyberwar-games-next-level-amid-pressure-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาและฟิลิปปินส์กำลังเตรียมการปฏิบัติการทางไซเบอร์ขั้นสูงเข้าสู่หัวใจของเกมสงครามประจำปีของพวกเขาซึ่งส่งสัญญาณถึงการเปลี่ยนแปลงจากการพูดคุยเกี่ยวกับภัยคุกคามทางดิจิทัลไปสู่การฝึกฝนวิธีการต่อสู้ผ่านพวกเขาเจนนิเฟอร์ชมิดท์หัวหน้าหน่วยเทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสารของสถานทูตสหรัฐอเมริกากล่าวว่าช่วงการฝึกอบรมเฉพาะทางและซอฟต์วอร์การจำลองภัยคุกคามที่ซับซ้อน</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:59:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d87d6a4bb362ef164d28048fb90a8aeb2e5606f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/ae924973-93db-4286-9e42-6d31786d7cd6_0e0c9b48.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์บอก TikTok, Meta ให้บล็อกบัญชีเกี่ยวกับความตึงเครียดทางเชื้อชาติของผู้ชาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334202/singapore-tells-tiktok-meta-block-accounts-australian-fanning-racial-tension?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิงคโปร์ได้สั่งให้ TikTok และ Meta ปิดกั้นการเข้าถึงบัญชีของเจ้าหน้าที่ชายชาวออสเตรเลียในสิงคโปร์กล่าวว่ามีส่วนทำให้พลเมืองสองคนหัวรุนแรงกระทรวงกิจการภายในประเทศกล่าวเมื่อวันอังคาร Zulfikar bin Mohamad Shariff อดีตพลเมืองสิงคโปร์ “เรียกร้องให้ชาวมุสลิมปฏิเสธรัฐรัฐธรรมนูญฆราวาสประชาธิปไตยเพื่อประโยชน์ของรัฐอิสลามที่อยู่ภายใต้การปกครองของ</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:37:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f649ab5ac1bc91a7c8ec4dbbd61057b4b246d71</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/aed48c48-8e9c-4da4-a9fc-bc0969e956ef_969ca402.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิตรถยนต์ชาวจีนเพิ่มความพยายามด้านหุ่นยนต์ Xpeng โพสต์รายได้เป็นประวัติการณ์: 7 EV อ่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3334181/chinese-carmakers-push-robotics-edge-over-us-xpeng-records-revenue-gains-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับยานพาหนะไฟฟ้าและพลังงานใหม่ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. Xpeng ของจีนโพสต์รายได้เป็นประวัติการณ์เนื่องจากความทะเยอทะยานของ robotaxi และ humanoid เป็นรูปเป็นร่าง Xpeng ผู้ผลิตยานยนต์ไฟฟ้าชั้นนำของจีนรายงานว่ามีรายได้เป็นสถิติรายไตรมาสและแคบลงอย่างรวดเร็ว</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf6a29a1b18dd95c96898bf5c4ba627a2d5b7352</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/b3bec677-5c40-4023-abcd-e99ee545cf20_700d64cc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
