<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การโจมตีทางไซเบอร์ของ Asahi ขู่ว่าจะปล่อยให้คนรักเบียร์ของญี่ปุ่นลอยนวลและแห้งแล้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3327710/japans-beer-lovers-face-dry-spell-asahi-cyberattack-disrupts-supply-chain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Seven &amp; i Holdings และร้านค้าปลีกอื่นๆในญี่ปุ่นเตือนลูกค้าเกี่ยวกับปัญหาการขาดแคลนเบียร์ Asahi Super Dry ที่อาจเกิดขึ้นหลังจากการโจมตีทางไซเบอร์ทำให้การผลิตและการจัดจำหน่ายเป็นอัมพาตที่ Asahi Group Holdings ผู้ซื้อที่ร้านเซเว่นอีเลฟเว่นบางแห่งสังเกตเห็นว่าการจัดส่งเบียร์ยอดนิยมของประเทศรวมถึงผลิตภัณฑ์ Asahi อื่นๆเช่น Mitsuya Cider soda และ Seven Premium Clear Cooler</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 02:38:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ec2f83b16aa4518383a70ba3485e8ef450cf1ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/eb2e971d-66da-4c9c-9b20-7977c58b77c6_a0634493.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงอาจออก T1 ในคืนวันศุกร์ประเมินความต้องการคำเตือนที่สูงขึ้นในวันเสาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3327709/hong-kong-may-issue-t1-friday-night-assess-need-higher-warning-saturday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกหอดูดาวฮ่องกงได้กล่าวว่าจะพิจารณาการออกสัญญาณสแตนด์บายไต้ฝุ่นหมายเลข 1 ในคืนวันศุกร์และประเมินความต้องการที่สูงขึ้นในวันรุ่งขึ้นเมื่อพายุไซโคลนเขตร้อน Matmo เคลื่อนเข้าใกล้เมืองมากขึ้น Matmo อาจเป็นพายุหมุนเขตร้อนลำดับที่ 12 ถึง tr</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 02:24:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a90c7ebafb7637d74f444a7cec42ceae45a13e9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/cb14da54-20b1-4810-835b-dd5e77751888_335b3fdd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พบกับนักวาดภาพประกอบที่ทำให้ความทรงจำในเมืองของฮ่องกงยังคงอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327705/spirit-hong-kong-awards-meet-illustrator-keeping-citys-urban-memory-alive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อนักวาดภาพประกอบชาวฮ่องกง Liu Chi-leung เดินผ่านโรงเรียนประถมเก่าของเขาในเขตตะวันตกเมื่อไม่กี่ปีก่อนเขาสังเกตเห็นถนนที่คุ้นเคยหายไปภายใต้การพัฒนาใหม่หลิวซึ่งใช้นามปากกาว่า LeE-papa ร่างภาพอาคารหลังหนึ่งและแชร์ออนไลน์ “ฉันลงใน Facebook และเพื่อนร่วมชั้นและเพื่อนบ้านเก่าก็จำได้บางคนแบ่งปันความทรงจำของพวกเขาซึ่งทำให้ผมมีแรงจูงใจ</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 02:15:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">585b5e48e0fb6daf96538c49b025c575ea6ed046</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/2b708870-5a02-4696-a6e4-eead9cf7468b_8c129625.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลญี่ปุ่นมีคำสั่งให้ Unification Church จ่ายเงิน 340,000 ดอลลาร์สหรัฐจากการหลอกลวงบริจาค</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3327704/japanese-court-orders-unification-church-pay-us340000-3-over-donations-scam?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทนายความที่ช่วยเหลือผู้ที่ตกเป็นเหยื่อของการชักชวนให้บริจาคอย่างก้าวร้าวของคริสตจักรเอกภาพในญี่ปุ่นกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าอนุญาโตตุลาการได้รับการสรุปแล้วโดยสั่งให้คริสตจักรจ่ายค่าเสียหายรวมกว่า 50 ล้านเยน (340,000 ดอลลาร์สหรัฐ) ให้กับอดีตผู้เชื่อสามคนในยุค 80 ซึ่งเป็นข้อตกลงดังกล่าวครั้งแรกระหว่างทั้งสองฝ่ายคดีอนุญาโตตุลาการที่ยื่นต่อศาลแขวงโตเกียว</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 01:42:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ca314f6572673e2e67669fa9dbb1a27f309640b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/bbc2b561-112f-47c6-b87e-005f630bf1e6_42583ebc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อเสนอที่พักในฮ่องกงพุ่งขึ้นใหม่ในเดือนกันยายนเกี่ยวกับการลดอัตราหุ้นที่ลอยตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3327675/hong-kong-property-deals-surge-anew-september-rate-cut-buoyant-stocks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวแทนอสังหาริมทรัพย์กล่าวว่าการขายอสังหาริมทรัพย์ในฮ่องกงในเดือนกันยายนมีจำนวนข้อตกลงและมูลค่าเพิ่มขึ้นในช่วงหลังของการผ่อนคลายอัตราดอกเบี้ยและตลาดหุ้นที่ฟื้นตัวขึ้นข้อเสนอครอบคลุมบ้านใหม่และที่อยู่อาศัยพื้นที่สำนักงานร้านค้าช่องจอดรถและหน่วยอุตสาหกรรมคาดว่าจะเพิ่มขึ้นร้อยละ 6.2 ต่อเดือนเป็น 6,862 หน่วยในเดือนกันยายนโดยมีมูลค่ารวมเพิ่มขึ้น</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 01:30:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59a694f901086882dfc0358860564ce376c489f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/e32b2cbe-042f-4c2b-8074-aaa6a4368309_56be573d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
