<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สมาชิกสภาฮ่องกงเตือนเรื่องการกระทำความผิดเกี่ยวกับที่จอดรถเนื่องจากการตรวจสอบการประพฤติมิชอบขยายวงกว้างขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343492/hong-kong-councillor-warned-over-parking-offence-misconduct-scrutiny-widens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกสภาเขตฮ่องกงที่จอดรถผิดกฎหมายและปิดกั้นการเข้าถึงช่องทางหนีไฟได้รับการ "เตือนอย่างเข้มงวด" ให้เฝ้าดูการกระทำของเขารัฐมนตรีว่าการกระทรวงได้กล่าวว่าหลังจากความผิดที่คล้ายกันโดยเพื่อนร่วมงานภายในหนึ่งสัปดาห์เลขาธิการฝ่ายกิจการบ้านและเยาวชน Alice Mak Mei-kuen เปิดเผยเมื่อวันศุกร์ว่าเจ้าหน้าที่เขต Kwai Tsing ได้ “เตือนอย่างเข้มงวด” Poon Chi-shing เป็นลายลักษณ์อักษรถึง</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:24:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cecff679c9285e8f6d1e9745f074dffad8a82174</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/46041feb-ee0e-4449-9eb4-fe699b16a602_af55f6be.jpg?itok=Tz9C47yR&amp;v=1770974646" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความโกรธแค้นต่อการโจรกรรมกองทุนน้ำท่วมของฟิลิปปินส์ทำให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับระบบภาษีที่ไม่เป็นธรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3343490/anger-over-philippine-flood-fund-theft-fuels-debate-unfair-tax-system?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความโกรธแค้นของประชาชนในฟิลิปปินส์เกี่ยวกับเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการควบคุมน้ำท่วมหลายพันล้านเปโซได้เปิดการถกเถียงที่เคี่ยวมานานหลายปี: ในที่สุดสิ่งนี้จะบังคับให้นักการเมืองจัดการกับระบบภาษีที่ชาวฟิลิปปินส์หลายคนมองว่าไม่ยุติธรรมไม่มีประสิทธิภาพและเอียงกับพวกเขาหรือไม่? การไต่สวนของวุฒิสภาเมื่อปลายปีที่แล้วได้ยินว่านักการเมืองและเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นได้ทำงานร่วมกับผู้รับเหมาเพื่อจิบเงินอย่างน้อยสองแสนล้านเปโซ</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:15:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c8ee257b81d2a39854bd9fe70b7f88d015e7c1d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/a01e79c4-13f1-4e28-86f3-2fb42cbc85d8_16e6c7f5.jpg?itok=xQy7UmC9&amp;v=1770974146" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้อำนวยการฝ่ายอัญมณีของ Prince ขายแฟลตฮ่องกงระดับสูงอัพเกรดเป็นดูเพล็กซ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3343474/prince-jewellery-director-sells-upscale-hong-kong-flat-upgrades-duplex?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อำนวยการฝ่ายอัญมณีและนาฬิกาของเจ้าชายฮ่องกงได้ขายแฟลตในเกาลูนและอัพเกรดเป็นยูนิตสองชั้นในละแวกเดียวกันโดยนักวิเคราะห์กล่าวว่าเจ้าของบ้านที่ร่ำรวยกำลังใช้ประโยชน์จากการปรับปรุงความเชื่อมั่นเพื่อแลกเปลี่ยนที่อยู่อาศัยของพวกเขา Tang Yick-ki ผู้อำนวยการของ Prince Jewellery และ Sky Regal Properties ทำข้อตกลงทั้งสองเสร็จสิ้นในเวลาเพียงหนึ่งเดือน Tang ยังทำหน้าที่เป็น dir</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:05:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2a1e4a829d401b61b0e8c51b4e7660c75b6d242</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/f7b09645-ad2e-4c9d-ac29-560f48013971_04fbc475.jpg?itok=FAbsMr56&amp;v=1770974356" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม่ในฝรั่งเศสถูกเรียกเก็บเงินหลังจากพบทารก 2 คนเสียชีวิตในช่องแช่แข็ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343483/mum-france-charged-after-2-babies-found-dead-freezer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พนักงานอัยการกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าแม่ของทารกสองคนที่ถูกพบว่าเสียชีวิตในตู้แช่แข็งทางตะวันออกของฝรั่งเศสถูกตั้งข้อหาและถูกคุมขังไว้ก่อนการพิจารณาคดีคดีนี้เป็นกรณีต้องสงสัยล่าสุดของการฆ่าทารกที่เกิดขึ้นในฝรั่งเศสในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาอัยการเซดริกโลเกลินกล่าวว่าหญิงวัย 50 ปีถูกตั้งข้อหาเมื่อปลายวันพฤหัสบดีหนึ่งวันหลังจากที่เธอถูกจับกุมในชานเมืองบูโลญจน์บิลลาทางตะวันตกของปารีส</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:03:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57ae0b28f44875e4be3312b964b1953a6c1e1492</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/5b042d89-608f-44d8-85f7-d1c596fe5b27_bb868514.jpg?itok=Aa_iJLF2&amp;v=1770973415" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Martin Lee ของ Henderson Land ฟ้อง Chrissie Chau นักแสดงหญิงในข้อหาหมิ่นประมาท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3343478/henderson-lands-martin-lee-sues-actress-chrissie-chau-defamation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Martin Lee Ka-shing ประธาน Henderson Land Development ของฮ่องกงได้นำนักแสดงหญิงขึ้นศาลเกี่ยวกับคำพูดที่ถูกกล่าวหาว่าหมิ่นประมาทซึ่งชี้ให้เห็นว่าพวกเขามีความสัมพันธ์ที่ผิดกฎหมายในขณะเดียวกันก็แสวงหาความเสียหายจาก Google ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของสหรัฐอเมริกาและช่อง YouTube ห้าช่องเนื่องจากไม่สามารถลบเนื้อหา "เท็จ" ได้หมอนักธุรกิจวัย 54 ปีในวันศุกร์ฟ้อง Chrissie Chau Sau-na เนื่องจากถูกกล่าวหาว่าแพร่กระจายฐาน</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:53:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6a55d728af14583833c4354e5ec838345a71896</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/204657d6-246a-4cf7-99b7-fec05fe69839_aa4a0221.jpg?itok=QRf_-tVW&amp;v=1770972815" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
