<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชายชาวเกาหลีใต้ได้รับโทษจำคุก 25 ปีในข้อหาฆ่าภรรยาที่ตั้งครรภ์ซึ่งปฏิเสธการมีเพศสัมพันธ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3326918/south-korean-man-gets-25-years-jail-killing-pregnant-wife-over-sex-refusal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลในกรุงโซลได้ตัดสินจำคุกชายอายุ 30 ถึง 25 ปีในข้อหาฆ่าภรรยาของเขาเพียงสามเดือนหลังจากการแต่งงานเพราะเธอปฏิเสธที่จะมีเพศสัมพันธ์กับเขาแผนกคดีอาญาของศาลแขวงกรุงโซลภาคใต้ซึ่งมีผู้พิพากษาจางชานเป็นประธานได้ตัดสินลงโทษจำเลยอายุ 35 ปีที่ใช้นามสกุลซอในข้อหาฆาตกรรมในวันพฤหัสบดีคำขอของอัยการสำหรับการคุมประพฤติคือ</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 02:11:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e09b8ff94c7e7e1274182faf0f7600dae94456ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/796de091-55e2-49c2-ba2e-eb69210c5ea0_446cfe1d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สะพานที่สูงที่สุดในโลกเพื่อเปิดการจราจรในภาคตะวันตกเฉียงใต้ที่เป็นภูเขาของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3326858/worlds-highest-bridge-open-traffic-chinas-mountainous-southwest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สะพานที่สื่อของรัฐจีนอธิบายว่าเป็นสะพานที่สูงที่สุดในโลกจะเปิดให้มีการจราจรในวันอาทิตย์ในมณฑลกุ้ยโจวทางตะวันตกเฉียงใต้ที่เป็นภูเขาสำนักข่าวซินหัวรายงานว่าสะพานแขวนซึ่งใช้เวลาสามปีในการสร้างข้ามหุบเขาฮัวเจียงแกรนด์แคนยอนและมีวัตถุประสงค์เพื่อลดเวลาในการเดินทางข้ามช่องเขาจากสองชั่วโมงเป็นเพียงไม่กี่นาทีกุ้ยโจวเป็นบ้านของเกือบชั่วโมงแล้ว</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 02:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ade475f6de26ec0d440cdfdfa5f22ec18209476c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/c070e283-3460-4242-98af-3da8d81de2b5_3ea7f787.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าเขา ‘จะไม่อนุญาตให้’ อิสราเอลผนวกธนาคารตะวันตกหลังจากคำเตือนของซาอุดีอาระเบีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326913/trump-says-he-will-not-allow-israel-annex-west-bank-after-saudi-flags-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าเขาจะไม่ยอมให้อิสราเอลผนวกเวสต์แบงก์โดยปฏิเสธการเรียกร้องจากนักการเมืองขวาจัดบางคนในอิสราเอลที่ต้องการขยายอำนาจอธิปไตยเหนือพื้นที่และปิดกั้นความหวังสำหรับรัฐปาเลสไตน์เบนจามินเนทันยาฮูนายกรัฐมนตรีอิสราเอลได้เผชิญกับแรงกดดันบางอย่างจากพันธมิตรในการผนวกเวสต์แบงก์ซึ่งกระตุ้นให้เกิดความตื่นตระหนกในหมู่ผู้นำอาหรับซึ่งบางคนได้พบกับ</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 01:50:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4c82c2d83f0e35c2b2fc78d2103ebb44846354f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/c0e383ad-0f95-48f8-93cb-c0f9795c72be_4790da9d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงผ่านกฎหมายใหม่เพื่อควบคุมแฟลตย่อยที่มีชื่อเสียง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326914/hong-kong-passes-new-legislation-regulate-notorious-subdivided-flats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายนิติบัญญัติของฮ่องกงได้ผ่านกฎหมายใหม่เพื่อควบคุมแฟลตย่อยที่มีชื่อเสียงของเมืองโดยความพยายามในการบังคับใช้จะเริ่มขึ้นในปี 2027 และเจ้าของบ้านสามารถจดทะเบียนอสังหาริมทรัพย์ได้ตั้งแต่ต้นเดือนมีนาคมปีหน้าหลังจากการอ่านครั้งที่สองและสามสภานิติบัญญัติในเช้าวันศุกร์ได้อนุมัติร่างพระราชบัญญัติหน่วยที่อยู่อาศัยขั้นพื้นฐานซึ่งกำหนดให้แฟลตย่อยทั้งหมดต้องเป็นไปตามมาตรฐานใหม่</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 01:33:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ecbeacb69ecb0a5cd59925336d350ce04d4cc5bc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/b7fa3e88-4fad-44d4-9de7-8ccd6d5ce613_2da8aa98.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวญี่ปุ่นอายุ 33 ปีตกหลุมรักแม่ของเพื่อนร่วมชั้นวัย 54 ปีซื้อบ้านของเธอเพื่อสร้างความประทับใจให้กับพ่อแม่ของเธอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3325847/japan-man-33-falls-love-classmates-mum-54-buys-her-home-impress-her-parents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวญี่ปุ่นคนหนึ่งได้กลายเป็นไวรัลในการท้าทายบรรทัดฐานด้านอายุด้วยการตกหลุมรักแม่ของเพื่อนร่วมชั้นซึ่งเป็นรุ่นพี่ของเขาถึง 21 ปีชายคนนั้นยังซื้อบ้านมูลค่าเกือบ 40 ล้านเยน (272,000 ดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อพยายามเอาชนะใจพ่อแม่ของเธออิซามุโทมิโอกะตอนนี้อายุ 33 ปีและจากจังหวัดชิซูโอกะได้พบกับมิโดริครั้งแรกซึ่งตอนนี้อายุ 54 ปีและเป็นแม่ของเพื่อนร่วมชั้นคนหนึ่งของเขาในระหว่างการประชุมผู้ปกครองและครูในโรงเรียนของเขา</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 01:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be35f19b3561a6be822fa2c74b3bf6fc76e79d7a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/bb4191a0-1649-42b1-b6bd-90a64c4b83ef_6553f6c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
