<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวเกาหลี 2 คนและชาวสวิสในหมู่ผู้เสียชีวิต 16 คนจากอุบัติเหตุรถรางในลิสบอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324396/2-koreans-and-swiss-national-among-16-dead-lisbon-tram-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการโปรตุเกสกำลังตรวจสอบในวันพฤหัสบดีว่าอะไรเป็นสาเหตุให้รถไฟสายลิสบอนที่ได้รับความนิยมจากนักท่องเที่ยวพุ่งลงเนินเขาทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 16 คนและบาดเจ็บ 22 คนเมื่อพุ่งชนอาคารสำนักงานอัยการสูงสุดกล่าวว่าจนถึงขณะนี้เจ้าหน้าที่ชันสูตรศพได้ระบุศพของชาวโปรตุเกส 5 คนชาวเกาหลีใต้ 2 คนและชาวสวิส 1 คนโดยไม่เปิดเผยรายละเอียดเพิ่มเติมของ k เหล่านั้น</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 18:20:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cae62dfc6ad0bce85517aa7293eb4228a0e17c1f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/eb28ffd7-0b1e-43fa-a3d4-20ff82076d74_5d3cf3e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>RFK JNR ปกป้องการสั่นคลอนของ CDC เนื่องจากพรรคเดโมแครตเรียกร้องให้เขาลาออก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324395/rfk-jnr-defends-cdc-shake-democrats-call-his-resignation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Robert F. Kennedy Jnr รัฐมนตรีว่าการกระทรวงสาธารณสุขสหรัฐกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าการไล่นักวิทยาศาสตร์ระดับสูงของรัฐบาลออกเป็น "สิ่งที่จำเป็นอย่างยิ่ง" เนื่องจากเขาต้องเผชิญกับการวิพากษ์วิจารณ์อย่างรุนแรงจากพรรคเดโมแครตที่เรียกร้องให้เขาลาออกจากตำแหน่งเพื่อยับยั้งวัคซีนการพิจารณาของวุฒิสภาซึ่งถูกทำเครื่องหมายด้วยการแลกเปลี่ยนที่คมชัดซึ่งมักจะปะทุขึ้นเป็นไม้ขีดไฟตะโกนเกิดขึ้นไม่กี่วันหลังจากการขับไล่ซูโมนาเรซอดีตผู้อำนวยการศูนย์เพื่อ D</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 17:49:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">647ce0aa704c3559899c4e2eb40b2ecf47582e51</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/39e42010-178c-4a0a-a68f-a87424670da2_e134c000.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เตือนภัยในฐานะผู้ต้องสงสัย ‘อันตราย’ Madeleine McCann ที่จะได้รับการปล่อยตัวในเยอรมนี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324394/alarm-germany-dangerous-maddie-suspect-set-walk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานบังคับใช้กฎหมายของเยอรมนีได้ออกมาเตือนว่าหัวหน้าผู้ต้องสงสัย "อันตราย" ในการหายตัวไปในปี 2007 ของมาเดอลีนแมคแคนน์วัยสามขวบชาวอังกฤษจะออกจากคุกและอาจหนีออกจากประเทศในไม่ช้าอัยการเชื่อว่า Christian Brueckner อายุ 48 ปีฆ่าหญิงสาวในรีสอร์ทของโปรตุเกสในคดีคนหายที่ดึงดูดใจคนทั้งโลกและยังไม่ได้รับการแก้ไขแต่ขาดหลักฐานเพียงพอ</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 17:04:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67c5bc449d3c2db07d3d4d03800ef1e1d93b01e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/96407f53-d33f-4e0f-9d83-c251e6201969_991f3df2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาคกฎหมายของฮ่องกงจับตาดูบทบาททางธุรกิจของภาพยนตร์โดยใช้สัญญาอัจฉริยะบล็อกเชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3324393/hong-kong-legal-sector-eyes-film-business-role-using-smart-contracts-blockchain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาคส่วนกฎหมายของฮ่องกงกำลังก้าวกระโดดเข้าสู่โลกของ Web3 และสินทรัพย์ดิจิทัลอย่างที่ไม่เคยมีมาก่อนเพื่อปฏิวัติอุตสาหกรรมภาพยนตร์และโทรทัศน์ของเมืองในการเสนอราคาเพื่อติดตามการลงทุนที่ดีขึ้นด้วยความสูญเสียครั้งใหญ่ที่เกิดขึ้นอันเป็นผลมาจากการขาดความโปร่งใสกลยุทธ์ใหม่ที่กล้าหาญซึ่งเปิดตัวในงานสัมมนาเมื่อวันพฤหัสบดีช่วยให้สามารถใช้บล็อกเชนและสัญญาอัจฉริยะเพื่อเปลี่ยนผ่านพื้นฐาน</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 16:24:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34011e4bb408489445cd27e2b7dcc7e59161ffcd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/0deb4247-ad81-4d5a-b3a9-248083074cec_f763072c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐฯมาร์โกรูบิโอจับมือพันธมิตรด้านความมั่นคงในเอกวาดอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324392/us-secretary-state-marco-rubio-eyes-tough-security-ally-ecuador?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายมาร์โครูบิโอรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐฯได้หารือเกี่ยวกับการส่งเสริมความร่วมมือด้านความมั่นคงในวันพฤหัสบดีที่เอกวาดอร์ได้รับการกวาดล้างด้วยความรุนแรงในขณะที่เขาเป็นผู้สนับสนุนการปราบปรามกลุ่มอาชญากรรมในภูมิภาคนี้เป็นครั้งแรกสำหรับผู้พิทักษ์เกียรติยศในพิธีและนักเปียโนที่เล่น "America the Beautiful" รูบิโอถูกพาเข้าไปในพระราชวังที่มีอายุหลายร้อยปีในเมืองเก่าของกีโตและพบกันหลังประตูที่ปิดสนิทกับแดเนียลโนโบอาประธานาธิบดีเอกวาดอร์</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 16:09:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da5e2ce8e47006ef103a989163eb99b30d7ce64c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/49c18e5c-3676-43a8-9f2d-f7838c68f2b1_84644702.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
