<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Advantage America? เส้นทางสายไหมที่ฟื้นคืนชีพทำให้เรากลับสู่เส้นทางในเซาท์คอเคซัส</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3321800/revived-silk-route-allows-us-steam-ahead-china-russia-south-caucasus?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เส้นทางสายไหมที่สั้นที่สุดระหว่างจีนและยุโรปจะเปิดให้บริการอีกครั้งเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่สหภาพโซเวียตล่มสลายตามข้อตกลงระหว่างอาร์เมเนียและอาเซอร์ไบจานในวันศุกร์เพื่อยุติความขัดแย้งที่ปิดกั้นทางน่าขันที่อุปสรรคถูกล้างโดยประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของจีน: การมีส่วนร่วมของฝ่ายบริหารของเขาเป็นกุญแจสำคัญในการผลักดันกรอบการทำงาน</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 04:12:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbff3af9a4f73ab047a3dfa61a2e356df5146e80</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/3a600983-0408-4c96-8be5-5b00e31c998b_51320f30.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กรมตรวจคนเข้าเมืองช่วยเหลือครอบครัวของชายชาวฮ่องกงอายุ 26 ปีผู้สูญหายในกัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3321798/immigration-department-helping-family-hong-kong-man-26-missing-cambodia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กรมตรวจคนเข้าเมืองได้กล่าวว่ากำลังให้การสนับสนุนครอบครัวของชายชาวฮ่องกงอายุ 26 ปีที่สงสัยว่าจะหายตัวไปในกัมพูชาแผนกกล่าวในคืนวันพุธว่าได้ติดต่อสำนักงานกระทรวงต่างประเทศของจีนในฮ่องกงและสถานทูตจีนในกัมพูชาและให้การสนับสนุนและคำแนะนำที่เหมาะสมตามความต้องการของครอบครัวในขณะที่ไม่เปิดเผย</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 03:55:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37f10ec4334a2a44437a18528cca29be4eec2fd5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/a4f94c77-e069-44a6-9006-f0ed5e379455_a97e3eaf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไนกี้ฟ้องเอดิสันเฉินของฮ่องกงเป็นเงิน 1 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงจากการละเมิดสัญญาที่ถูกกล่าวหา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3321797/nike-sues-hong-kong-actor-edison-chen-hk1-million-over-alleged-contract-breach?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไนกี้ยักษ์ใหญ่แห่งวงการกีฬาของสหรัฐอเมริกากำลังฟ้องร้องเอดิสันเฉินคุน – เฮย์คนดังชาวฮ่องกงเป็นเงิน 126,615 ดอลลาร์สหรัฐเกือบ 1 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงในข้อหาละเมิดสัญญา Nike ยื่นฟ้องต่อศาลแขวงกลางแห่งแคลิฟอร์เนียในสหรัฐอเมริกาเมื่อวันอังคารเรียกร้องให้อดีตนักแสดงและนักร้องจ่ายค่าชดเชยด้วยอัตราดอกเบี้ยร้อยละ 1.5 ต่อเดือนเริ่มต้น 30 วันหลังจากวันที่ออกใบแจ้งหนี้ครั้งแรกจนถึง</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 03:43:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7986dbf17e55484728cda04e912dc4c659fd14a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/4ec9c098-d169-4a77-838f-11ca67c1ddad_0a2e904a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตลาดรถยนต์ไฟฟ้าของอินเดียร้อนแรงขึ้นเมื่อ Tesla รับ Tata และ JSW MG</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3321785/indias-ev-market-shifts-high-gear-tesla-debut-taking-tata-jsw-mg?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tesla เปิดโชว์รูมแห่งแรกในอินเดียเมื่อเดือนที่แล้วด้วยความกระปรี้กระเปร่าเพียงเล็กน้อยแต่การเข้ามาของบริษัทยานยนต์ไฟฟ้าของ Elon Musk ยังคงสร้างความฮือฮาและเป็นแรงผลักดันให้เกิดความคาดหวังต่อตลาด EV ของประเทศในเอเชียใต้ชาวอินเดียกำลังซื้อรถยนต์ไฟฟ้าอย่างเงียบๆในขณะที่ยังคงเป็นกลุ่มตลาดเฉพาะในตลาดรถยนต์ที่ใหญ่เป็นอันดับสามของโลก EV กำลังได้รับความนิยมอย่างมากด้วยการต่อสู้ที่ดุเดือด</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 03:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a557dfee182998d40bd669033e1d65dbfa601252</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/b70ce595-b0f8-4711-acf6-b53c3ea05a32_5ad54aec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทที่นำ Coldplay มาฮ่องกงเพื่อเปิดสถานที่จัดคอนเสิร์ตใหม่ในปีนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3321772/company-brought-coldplay-hong-kong-open-new-concert-venue-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้จัดงานที่นำวงดนตรียอดนิยม Coldplay และ Blackpink มาฮ่องกงจะเติมเต็ม "ช่องว่างของสถานที่" โดยการเปิดพื้นที่คอนเสิร์ตขนาดกลางใหม่ในฤดูใบไม้ร่วงนี้เพิ่มความพยายามของเมืองในการพัฒนาเศรษฐกิจขนาดใหญ่ Stephanie Bax ประธานฝ่ายพัฒนาสถานที่ของ Live Nation ในเอเชียกล่าวเมื่อวันพุธว่าบริษัทจะเปลี่ยนเป็นส่วนหนึ่งของ The Whampoa ศูนย์การค้ารูปเรือใน Hung Ho</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 03:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6114bcf3df5ed66cad57b7d417586bb2a9c89ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/afce0caa-d205-4a35-ba57-031e7b128da5_9967cb99.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
