<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ฉันรักมัน ': ทรัมป์ตกหลุมพรางลุคของเซเลนสกี้หลายเดือนหลังจากดุเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322301/trump-falls-zelenskys-dapper-look-6-months-after-dressing-him-down-white-house?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โชคชะตาของประเทศต่างๆไม่ค่อยได้รับการตัดสินโดยทางเลือกที่ผิดปกติแต่ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky หวังเป็นอย่างยิ่งว่าจุดของการทูตแฟชั่นในวันจันทร์ที่จะได้รับคู่สหรัฐโดนัลด์ทรัมป์ที่จะช่วยให้ประเทศของเขาบรรลุข้อตกลงสันติภาพกับรัสเซียแม้จะมีเรื่องชีวิตและความตายเกิดขึ้นในยูเครนแต่การคาดเดาส่วนใหญ่ในหมู่คณะสื่อมวลชนของทำเนียบขาวนั้นเกี่ยวกับ</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 02:41:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63f0f22fedfcafe96a6da34be3e7539a4f2dc3f0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/c2eeb3e4-775b-4c54-ab7e-aa92249a2456_2549b82d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกง 47: ทิฟฟานี่หยวนได้รับการปลดปล่อยหลังจากถูกจำคุกกว่า 4 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3322299/hong-kong-47-tiffany-yuen-freed-after-over-4-years-prison?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tiffany Yuen Ka-wai หนึ่งใน 47 บุคคลฝ่ายค้านของฮ่องกงที่ถูกตั้งข้อหาในคดีความมั่นคงแห่งชาติที่ใหญ่ที่สุดของเมืองในขณะนี้ได้รับการปล่อยตัวออกจากคุกหลังจากได้รับโทษจำคุกเป็นเวลาสี่ปีสามเดือน Yuen อดีตสมาชิกสภาเขตใต้ออกจากทัณฑสถาน Lo Wu เมื่อเวลาประมาณ 5.40 น. ของวันอังคารตามที่สื่อท้องถิ่นระบุว่ามีเจ็ดที่นั่งสีดำสองคนพร้อมผ้าม่านของพวกเขา</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 02:34:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96368e6d7ac853b2e083bc4ba116dfa168a33337</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/4ae40e29-c34c-476d-8808-1bbc4cbfea19_b28904a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การส่งออกของจีนการลงทุนไปยัง Global South พุ่งขึ้นใน ‘อายุภาษี ': รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3322225/chinas-exports-investments-global-south-surge-age-tariffs-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังเร่งผลักดันไปยังภาคใต้ทั่วโลกเพื่อลดการพึ่งพาสหรัฐอเมริกาซึ่งอาจสร้าง "ระเบียบใหม่ของการค้าโลก" ตามรายงานฉบับใหม่การส่งออกของจีนไปยังภาคใต้ทั่วโลกซึ่งครอบคลุมประเทศกำลังพัฒนาส่วนใหญ่เพิ่มขึ้นเป็นสองเท่านับตั้งแต่ปี 2015 โดยการเติบโตเห็นได้จากการปรับตัวสูงขึ้นอย่างเห็นได้ชัดหลังจากสงครามการค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีนในช่วงที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯดำรงตำแหน่งวาระแรกการวิเคราะห์ S&amp;P</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 02:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">99bbb5d150b11a849ac8099f150c85e85fb5d924</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/490ec76b-3157-48a8-b9a0-b4dc908fd365_4a0d91b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออกคำเตือนพายุฝนสีเหลืองอำพันขณะที่ฝนตกหนักในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3322297/amber-rainstorm-warning-issued-heavy-showers-hit-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกผู้ใช้ใหม่ที่ดาวน์โหลดแอปที่อัปเดตของเราจะได้ทดลองใช้ฟรี 7 วันนักพยากรณ์อากาศของฮ่องกงได้ออกสัญญาณเตือนพายุฝนสีเหลืองอำพันโดยกล่าวว่าเมืองนี้คาดว่าจะมีฝนตกหนักและพายุฝนฟ้าคะนองเล็กน้อย The Hong Kong Obs</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 01:51:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d53f2bf5673ba1d0bbea218fce5337cf5954fae5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/0c3e3431-717c-48ab-937a-4da4c6224cae_fdef3423.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>SoftBank ของญี่ปุ่นลงทุน 2 พันล้านดอลลาร์สหรัฐใน Intel ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการผลักดันของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3322296/japans-softbank-invest-us2-billion-intel-part-us-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>SoftBank Group ตกลงที่จะซื้อหุ้น Intel มูลค่า 2 พันล้านดอลลาร์สหรัฐซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่ขยายความพยายามในการลงทุนในสหรัฐอเมริกาและเสนอคะแนนความเชื่อมั่นในผู้ผลิตชิปที่กำลังดิ้นรน SoftBank จะจ่ายหุ้นจำนวน 23 ดอลลาร์สหรัฐสำหรับหุ้นสามัญของ Intel ตามแถลงการณ์ร่วมในวันจันทร์ข้อตกลงที่บริษัทอธิบายว่าเป็นการย้ายไปสู่ "ความมุ่งมั่นที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้น" ต่อนวัตกรรมชิปของสหรัฐอเมริกาจะเป็นไปตามจารีตประเพณี</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 01:43:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eae85d8586119e0f1ad509c189809661d9945903</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/eb4daec1-510c-4f97-97f7-e99c08af189f_59e3e7a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
