<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>HK $ 90 ล้านที่ใช้ไปกับแผนการจ่ายเงิน ‘ไม่สูญเปล่า’ ของฮ่องกง: รัฐมนตรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3327867/hk90-million-spent-shelved-pay-you-throw-scheme-not-wasted-hong-kong-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีสิ่งแวดล้อมของฮ่องกงได้ปกป้องการใช้จ่าย 90 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (11.6 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อส่งเสริมแผนการจ่ายเงินที่ถูกระงับในขณะนี้โดยอ้างว่าเงินของประชาชนไม่สูญเปล่าเนื่องจากช่วยเพิ่มความตระหนักถึงการรีไซเคิลขยะรัฐมนตรีว่าการกระทรวงสิ่งแวดล้อมและนิเวศวิทยา Tse Chin-wan กล่าวเมื่อวันเสาร์ที่ผ่านมาว่ารัฐบาลได้ใช้เงินประมาณ 90 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงในโครงการคิดค่าขยะเมื่อปีที่แล้ว cov</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 05:00:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b596f02f0ee387d0d15b0e668952b36bfea2236</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/50a0f7b1-e3f3-4d4d-81c4-aa63d8e7cb95_d44b11d0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปากีสถานเสนอการเข้าถึงท่าเรือสหรัฐสำหรับข้อตกลงแร่ธาตุที่สำคัญ: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3327865/pakistan-proposes-us-backed-port-deal-unlock-mineral-wealth-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ปรึกษาของอาซิมมูนีร์หัวหน้าผู้บัญชาการทหารบกปากีสถานได้เข้าพบเจ้าหน้าที่สหรัฐเพื่อยื่นข้อเสนอในการสร้างและบริหารท่าเรือในทะเลอาหรับหนังสือพิมพ์ไฟแนนเชียลไทมส์รายงานเมื่อวันศุกร์โดยอ้างถึงแผนการที่หนังสือพิมพ์เห็นตามรายงานของหนังสือพิมพ์ระบุว่านักลงทุนชาวอเมริกันกำลังสร้างและดำเนินการเทอร์มินัลเพื่อเข้าถึงแร่ธาตุที่สำคัญของปากีสถานในเมืองพัสนี Pasni เป็นเมืองท่า</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 04:21:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09a95a1cc7e643ef97ef471c6bd0d1fedaddd7bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/b9a4abba-2a73-4426-8d94-874fab83512d_41cde914.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงแรมในฮ่องกงที่อัดแน่นสำหรับวันหยุดพักผ่อนวันชาติแล้วทำไมอุตสาหกรรมถึงกังวล?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327861/hong-kong-hotels-packed-national-day-break-so-why-industry-worried?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงแรมในฮ่องกงมีอัตราการเข้าพักมากกว่าร้อยละ 80 ในช่วงสามวันแรกของวันหยุด "สัปดาห์ทอง" แห่งชาติท่ามกลางการเข้าพักของผู้เข้าพักที่เพิ่มขึ้นร้อยละ 6.3 แต่ผู้นำอุตสาหกรรมได้เตือนว่าความสำเร็จของเมืองในการจัดการฝูงชนขนาดใหญ่อาจสร้างอุปสรรคใหม่สำหรับการท่องเที่ยวพวกเขาเตือนว่าการมุ่งเน้นของรัฐบาลในการตรวจสอบให้แน่ใจว่าเหตุการณ์สำคัญจบลงก่อนหน้านี้ในเวลากลางคืนให้กับเขา</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 04:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0596ea537a25d94ae3d25da0ba50096316a7b676</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/6c5af8d4-387f-41f7-b860-da74475da66f_646c7da6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงการป้องกันประเทศซาอุดีอาระเบีย - ปากีสถานก่อให้เกิดภาวะกลืนไม่เข้าคายไม่ออกทางนิวเคลียร์สำหรับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327778/saudi-pakistan-defence-pact-poses-nuclear-dilemma-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อตกลงการป้องกันร่วมกันเมื่อเร็วๆนี้ของซาอุดิอาระเบียกับปากีสถานที่มีอาวุธนิวเคลียร์ถูกมองอย่างกว้างขวางว่าเป็นการเคลื่อนไหวเชิงกลยุทธ์ของราชอาณาจักรในขณะที่ซาอุดิอาระเบียพยายามหาทางเลือกอื่นนอกเหนือจากการรับประกันความมั่นคงแบบดั้งเดิมจากสหรัฐอเมริกาอย่างไรก็ตามยังก่อให้เกิดภาวะที่กลืนไม่เข้าคายไม่ออกสำหรับจีนซึ่งมีความสัมพันธ์ที่แน่นแฟ้นกับทั้งสองประเทศรวมถึงความร่วมมืออันยาวนานกับริยาดเกี่ยวกับโครงการนิวเคลียร์ของพลเรือนนักวิเคราะห์</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e69a9edf20f64140c4a2b24d49a7040f1d096d6b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/c7e0590d-7551-4e34-ae84-9bea5caa82bf_60b007ce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮามาสพร้อมสำหรับสันติภาพขณะที่อิสราเอลเตรียม ‘การดำเนินการทันที’ ตามแผนทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327864/trumps-gaza-plan-hamas-ready-peace-israel-prepares-its-immediate-implementation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวกับอิสราเอลในวันศุกร์ว่าให้หยุดวางระเบิดกาซาทันทีหลังจากที่ฮามาสตกลงที่จะปล่อยตัวประกันและยอมรับเงื่อนไขอื่นๆในแผนของสหรัฐเพื่อยุติสงครามแต่ปัญหาที่น่ารำคาญเช่นการปลดอาวุธดูเหมือนจะยังไม่ได้รับการแก้ไขสำนักนายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูของอิสราเอลกล่าวว่าอิสราเอลเตรียมพร้อมสำหรับ "การดำเนินการทันที" ของขั้นตอนแรกของแผนกาซาของทรัมป์สำหรับการปล่อยตัว</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 03:28:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96b451007b4e2d1c17c22aa08eb79e375a5c8b25</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/53e205d5-fe6b-4fb5-997b-ea6fcfa29272_b8e0c989.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
