<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โดรนส่งอุปกรณ์ทางการแพทย์จากเกาะฮ่องกงไปยัง Cheung Chau ใน 20 นาที</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3325482/drone-sends-medical-supplies-hong-kong-island-cheung-chau-20-minutes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โครงการนำร่องโดรนใหม่ได้ลดเวลาในการจัดส่งเวชภัณฑ์เร่งด่วนจากเกาะฮ่องกงไปยังโรงพยาบาลบนเกาะรอบนอกจาก 65 นาทีทางเรือข้ามฟากเป็น 20 นาทีทางอากาศโครงการนี้เป็นส่วนหนึ่งของแซนด์บ็อกซ์การกำกับดูแลเศรษฐกิจระดับต่ำที่เปิดตัวโดยรัฐบาลในเดือนมีนาคมเป็นความร่วมมือระหว่างหน่วยงานโรงพยาบาลและบริษัทโลจิสติก SF Express โดยมีเป้าหมายที่จะ</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 08:03:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0fb40256db706db9f91e9f60875f17004e57fec7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/6b6e2157-3ba7-4b59-9156-7eb4f4fae35d_caf271c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจัดให้มี ‘การลาดตระเวนตามปกติ’ ในทะเลจีนใต้ตามคำเตือนของฟิลิปปินส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325481/china-holds-routine-patrol-south-china-sea-it-warns-philippines-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพจีนได้ดำเนินการ "ลาดตระเวนตามปกติ" ในทะเลจีนใต้ที่เป็นข้อพิพาทซึ่งเป็นการดำเนินการครั้งที่สองภายในเวลาไม่ถึงสองสัปดาห์ในขณะที่เตือนฟิลิปปินส์ไม่ให้ก่อให้เกิดความตึงเครียดดำเนินการในวันศุกร์และวันเสาร์ลาดตระเวนล่าสุดเกิดขึ้นเพียงไม่กี่วันหลังจากที่ปักกิ่งประกาศแผนจะจัดตั้งเขตอนุรักษ์ธรรมชาติแห่งชาติที่ Scarborough Shoal ที่มีการแข่งขันซึ่งเรียกว่า Huangyan Is</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 08:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1beb7434b3768fa9cfc6d354aef0113146126d49</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/ee1ecf56-77f2-430d-9dff-706e63015fc9_18bdf138.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การลงทะเบียนนักเรียนรัสเซียจำนวนมากหันหน้าไปทางโรงเรียนประถมศึกษาที่ใช้ภาษาจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3325360/enrolment-russians-surges-chinese-school-turning-heads-blonde-hair-blue-eyes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงเรียนจีนตามแนวชายแดนกับรัสเซียได้ต้อนรับหนุ่มสาวชาวรัสเซียจำนวนมากซึ่งได้รับความคุ้มครองอย่างกว้างขวางในขณะที่เน้นย้ำถึงการแลกเปลี่ยนระหว่างผู้คนกับผู้คนระหว่างประเทศเพื่อนบ้านที่อบอุ่นในระดับสูงในอดีตเด็กทั้งหมด 127 คนจากทางตอนเหนือของชายแดนเริ่มเรียนเมื่อวันที่ 1 กันยายนที่โรงเรียนประถมศึกษา Heihe ซึ่งเป็นสถาบันของรัฐในจังหวัด Heilongjiang, ac</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 08:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c7dfbdc20ae324d26824d1f8d883236a4a3fcec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/dab2fa49-cfe5-485b-87cd-bf38c1b4fc11_6884a90c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงชาติพันธุ์จีนมาเยี่ยมครอบครัวผู้ให้กำเนิดด้วยข้อเสนอที่บ่งบอกถึงความอุดมสมบูรณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3324986/china-ethnic-women-visit-birth-families-baskets-filled-food-signify-abundance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเพณีที่เป็นเอกลักษณ์มีอยู่ในกลุ่มชนกลุ่มน้อย Zhuang ในประเทศจีนซึ่งเห็นกลุ่มผู้หญิงที่แต่งงานแล้วกลับไปยังครอบครัวที่เกิดของพวกเขาในชุดสีแดงหรือชุดชาติพันธุ์ดั้งเดิมถือตะกร้าสีสันสดใสที่เต็มไปด้วยเมล็ดพืชและผลไม้การเฉลิมฉลองที่อบอุ่นหัวใจของความสัมพันธ์ในครอบครัวไม่เพียงแต่ดึงดูดผู้ชมแต่ยังเสริมสร้างมรดกทางวัฒนธรรมที่หวงแหนโดยชาวเน็ตให้เสียงพากย์อย่างขบขัน</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4902a447442d2ed0a6856d3dc7b42465a6d89bcd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/558b3f2f-1526-4c1e-a928-00c4665d70b1_879c3a38.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตลาดของเล่นที่กำลังเฟื่องฟูของญี่ปุ่นท้าทายอัตราการเกิดที่ลดลงเมื่อผู้ใหญ่เริ่มขี้เล่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3325478/japans-us74-billion-toy-market-booms-despite-low-birth-rate-adults-get-playful?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตลาดของเล่นในญี่ปุ่นอยู่ในแนวโน้มที่สูงขึ้นแม้ว่าอัตราการเกิดจะลดลงของประเทศซึ่งได้รับแรงหนุนจากความต้องการที่แข็งแกร่งจากผู้ใหญ่ที่มองว่าแกดเจ็ตเป็นงานอดิเรกที่มีราคาไม่แพงและเป็นช่องทางในการเชื่อมต่อกับผู้อื่นผ่านโซเชียลมีเดียบริษัทวิจัยกล่าวตลาดในปีการเงิน 2024 เติบโตร้อยละ 7.9 จากปีก่อนหน้าเป็นสถิติ 1.1 ล้านล้านเยน (7.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) นำโดยบัตรซื้อขายและตัวละคร m</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:53:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">499ead5de65672e7d06e2236d59a034e0ce28ccd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/636811c8-8388-4be6-9ee4-0fcfea4c05e3_ed4f845b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
