<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คณะผู้แทนของ LEGCO หลบเลี่ยงตะวันตกเป็นเวลา 4 ปีในครั้งแรกนับตั้งแต่มีการส่งมอบฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3327924/legco-delegations-shun-west-4-years-first-hong-kong-handover?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภานิติบัญญัติของฮ่องกงไม่ได้ส่งคณะผู้แทนใดๆไปยังยุโรปหรืออเมริกาเหนือตลอดระยะเวลาสี่ปีปัจจุบันซึ่งเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่การส่งมอบเมืองให้กับการปกครองของจีนไปรษณีย์ได้พบผู้สังเกตการณ์กล่าวว่าการเดินทางดังกล่าวซึ่งเป็นกิจวัตรในอดีตตอนนี้ถูกมองว่ามีความเสี่ยงสูงและมีมูลค่าน้อยท่ามกลางความตึงเครียดทางภูมิศาสตร์การเมืองกับตะวันตกอย่างไรก็ตามฝ่ายกฎหมายแสดงความหวังว่าสภานิติบัญญัติชุดต่อไป</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 10:55:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">75d609cefadadc8b072d9ec794f2bf1d02bf4d06</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/ab6ed996-5350-4167-a4e2-68f5bb757f42_84bd8963.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>AI เป็นพรหรือคำสาปสำหรับนักเขียนรุ่นใหม่ของจีนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3327802/ai-blessing-or-curse-chinas-new-generation-writers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเขียนหนุ่มชาวจีนบางคนถูกกล่าวว่า "ตกอยู่ในภาวะตื่นตระหนก" จากความก้าวหน้าอย่างรวดเร็วในเครื่องมือปัญญาประดิษฐ์เช่น DeepSeek ขณะที่พวกเขาตั้งคำถามว่าเทคโนโลยีที่เกิดขึ้นใหม่เป็นพรหรือคำสาปแช่งการอภิปรายเป็นหนึ่งในหัวข้อสำคัญในการประชุมสองวันที่จัดขึ้นในซูโจวเมื่อปลายเดือนกันยายน – "การข้ามพรมแดนในนิยายเก็งกำไร" – จัดโดย School of Frontier Sci ของมหาวิทยาลัยหนานจิง</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 10:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b03c55675e78d1150bd695e5537a1293812aee52</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/01e3c28d-06bf-4cb5-bd15-283924fd7044_f63d2738.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวจีนรอดชีวิตจากความกล้าในป่า 70 วันสร้างกับดักให้หนูและชนะรางวัล 14,000 $</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3326825/chinese-man-survives-70-day-jungle-dare-uses-home-made-traps-rats-wins-us14000?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งจากภาคกลางของจีนพิชิตความท้าทายในป่า 70 วันโดยได้รับรางวัล 100,000 หยวน (14,000 $ ดอลลาร์สหรัฐ) โดยใช้กับดักที่ทำเองเพื่อจับหนูและแมลงในจางเจียเจี้ยมณฑลหูหนานซึ่งเป็นที่รู้จักสำหรับภูมิทัศน์ที่น่าทึ่งถ้ำและสัตว์ป่าหายากเหตุการณ์ที่เรียกว่าความท้าทายในการเอาชีวิตรอดในป่า Qixing Mountain Cup เกิดขึ้นในเดือนกรกฎาคมจัดโดยบริษัทท่องเที่ยวท้องถิ่นและคลับกลางแจ้งแห่งหนึ่ง</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0aebbfa16bd2bbb6daf1e9406fa4635a14eb55c1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/651155a4-5c4a-4c43-9a70-23c78bd4784f_6e28f313.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายการเงินกล่าวว่าการรีบาวด์การท่องเที่ยวช่วยผลักดันการฟื้นตัวของธุรกิจค้าปลีกในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327922/tourism-rebound-driving-retail-recovery-hong-kong-finance-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การฟื้นตัวของการท่องเที่ยวที่แข็งแกร่งของฮ่องกงได้ผลักดันการฟื้นตัวอย่างต่อเนื่องของยอดค้าปลีกและรัฐบาลจะรักษาโมเมนตัมด้วยปฏิทินที่เต็มไปด้วยเหตุการณ์สำคัญในช่วงที่เหลือของปีหัวหน้าฝ่ายการเงินกล่าวเลขาธิการด้านการเงิน Paul Chan Mo-po กล่าวในวันอาทิตย์ว่ารัฐบาลจะทำงานร่วมกับภาคส่วนต่างๆเพื่อดึงดูดผู้เข้าชมมากขึ้นและกระตุ้นให้พวกเขาอยู่นานขึ้นเพื่อเพิ่มความเป็นมิตรกับสิ่งแวดล้อม</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 09:56:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">86d031c54f59746fcfe8a4ffac327a83fa608659</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/26ab8ab4-a44e-4522-b797-d27341765035_017ba6bc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุมชายหลังการโจมตีด้วยมีดทำให้ได้รับบาดเจ็บสาหัส 2 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3327921/hong-kong-police-arrest-man-after-knife-attack-leaves-2-critically-injured?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายคนหนึ่งหนึ่งหนึ่งวันหลังจากที่เขาถูกกล่าวหาว่าทำร้ายผู้เข้าชมสวนสาธารณะสองคนใน To Kwa Wan ทำให้ทั้งสองได้รับบาดเจ็บสาหัสผู้บังคับบัญชา Gar Kam-lam จากสำนักงานใหญ่ในภูมิภาคเกาลูนเวสต์กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าผู้ต้องสงสัยเชื่อว่าไม่รู้จักผู้เสียหายทั้งสอง – อายุ 24 และ 37 ปี – และไม่มีข้อบ่งชี้ของความขัดแย้งใดๆระหว่างพวกเขาก่อนการโจมตีตามที่ตำรวจ, th</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 09:56:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c89d7da3e691f5f3f1a13e7a8feb9a66910379b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/cbd4f050-f6c8-4091-b562-77dcfc7a0cb8_0d09e29b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
