<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คู่ฮ่องกงลงจอดในฟาร์มหลอกลวงของเมียนมาร์ ‘ใช้ชีวิตที่เลวร้ายยิ่งกว่าความตาย’ ได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3329714/how-hong-kong-pair-landed-myanmar-scam-farm-living-life-worse-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากอาศัยอยู่ในฮ่องกงอย่างปลอดภัยมาตลอดชีวิตแนนซี่ไม่เคยคิดเลยว่างานในต่างประเทศจะนำไปสู่การบังคับใช้แรงงานในฟาร์มหลอกลวงซึ่งเป็นประสบการณ์ที่ยากลำบากเป็นเวลาครึ่งปีก่อนที่เธอจะได้กลับมารวมตัวกับครอบครัวของเธอ “ฉันมีชีวิตที่เลวร้ายยิ่งกว่าความตายอยู่รอดด้วยความตั้งใจล้วนๆ” แนนซี่ซึ่งอยู่ในวัยยี่สิบกว่ากล่าวเช่นเดียวกับอีกหลายพันคนที่ล่อลวงไปยังฟาร์มหลอกลวงในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้น่าน</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc8974c0a6fd1f4e9011488cf27cad7794179d29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/bc15d26f-2295-45d4-bcba-fbf93bf4738b_3180f93b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>DeepSeek เปิดตัวโมเดล AI ที่ใช้การรับรู้ด้วยภาพเพื่อบีบอัดอินพุตข้อความ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3329707/deepseek-unveils-multimodal-ai-model-uses-visual-perception-compress-text-input?utm_source=rss_feed</link>
      <description>DeepSeek ในวันจันทร์ได้เปิดตัวแบบจำลองปัญญาประดิษฐ์หลายรูปแบบใหม่ที่สามารถจัดการเอกสารขนาดใหญ่และซับซ้อนด้วยโทเค็นที่น้อยกว่าอย่างมีนัยสำคัญซึ่งเป็นหน่วยที่เล็กที่สุดของข้อความที่แบบจำลองประมวลผลโดยใช้การรับรู้ด้วยภาพเป็นสื่อกลางในการบีบอัดข้อมูลโมเดล DeepSeek-OCR (การจดจำตัวอักษรด้วยแสง) แบบโอเพ่นซอร์สพร้อมใช้งานผ่านแพลตฟอร์มนักพัฒนาออนไลน์ Hugging Face และ Gi</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a94b0fcf016fc7f33c7acb3af719ae73769323dd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/a3c838ce-bac9-421d-8f8b-7cc0dcdbb0be_dd6b806e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เหตุผลที่ต้องอยู่ด้วยกัน ': อินเดียบราซิลเพิ่มความสัมพันธ์ท่ามกลางความตึงเครียดด้านภาษีของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3329689/india-brazil-forge-stronger-ties-global-south-influence-amid-us-tariff-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียและบราซิลเพิ่มความร่วมมือทางเศรษฐกิจและสภาพภูมิอากาศเป็นสองเท่าในการเสนอราคาเพื่อเสริมสร้างความเข้มแข็งของ Brics และเสริมสร้างอำนาจการเจรจาต่อรองของ Global South ในขณะที่ทั้งสองประเทศเผชิญกับความตึงเครียดทางการค้าที่เพิ่มขึ้นกับสหรัฐอเมริกานักวิเคราะห์กล่าวว่าการผลักดัน – ประกาศระหว่างการเยือนกรุงนิวเดลีของนายเจอรัลโดอัลค์มินรองประธานาธิบดีบราซิลเมื่อสัปดาห์ที่แล้ว – ไม่ใช่แค่การปกป้องเศรษฐกิจของพวกเขาจากการลงโทษทางภาษีของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c07510951cbc0ce533eea8e55c5101c13ac93c6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/f812d0c6-a9e5-4f76-a7f4-aaa4de1ab6fa_49225d0e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเปลี่ยนแปลงกฎเพียงครั้งเดียวจุดประกายความตึงเครียดครั้งใหญ่ในสหรัฐฯ - จีนได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3329680/how-single-rule-change-sparked-major-flare-us-china-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อรัฐบาลจีนขยายการควบคุมการส่งออกของโลกที่หายากเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาดูเหมือนว่าจะเป็นการยกระดับใหม่ในสงครามการค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีนแต่สำหรับผู้สังเกตการณ์หลายคนข้อพิพาทเริ่มต้นขึ้นเมื่อหนึ่งสัปดาห์ก่อน – และทริกเกอร์ของมันไม่ใช่การกระทำของจีนแต่เป็นการกระทำของชาวอเมริกันแม้ว่าในขณะนั้นจะมีแฟนคลับเพียงเล็กน้อยแต่การตัดสินใจของสำนักงานอุตสาหกรรมและความมั่นคงแห่งสหรัฐอเมริกา (BIS) ในการขยายขอบเขตการค้า</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eba0ea290985bd2ed91ae914f7e4893481fb9c95</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/39b8e620-cac1-4a47-9aae-ab166b9dcaa3_ecde4cbd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลอุทธรณ์สหรัฐฯอนุญาตให้ทรัมป์ส่งกองกำลังรักษาความสงบเรียบร้อยแห่งชาติไปยังพอร์ตแลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329725/dangerous-us-appeal-court-lets-trump-send-national-guard-troops-portland?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลอุทธรณ์สหรัฐที่แบ่งแยกกันตัดสินเมื่อวันจันทร์ว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐสามารถส่งกองกำลังรักษาความสงบเรียบร้อยแห่งชาติเข้าไปในพอร์ตแลนด์รัฐโอเรกอนแม้จะมีการคัดค้านจากผู้นำของเมืองและรัฐทำให้ประธานาธิบดีรีพับลิกันได้รับชัยชนะทางกฎหมายที่สำคัญในขณะที่เขาส่งกองกำลังทหารไปยังท้องถิ่นที่นำโดยพรรคเดโมแครตจำนวนมากขึ้นคณะกรรมการตัดสินสามคนของศาลอุทธรณ์แห่งสหรัฐอเมริกาชุดที่ 9 ได้ให้อำนาจแก่จัสติก</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 23:53:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7cdefb28d53e2bdd9a6a62445cfb38c14879fd3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/8d3be90c-f3cf-49c3-a92d-1da0bf064b37_de348e63.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
