<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สายการบินในสหรัฐอเมริกายกเลิกเที่ยวบินมากกว่า 1,000 เที่ยวบินเนื่องจากพายุฤดูหนาว Devin</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337858/us-airlines-cancel-more-1000-flights-due-winter-storm-devin?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สายการบินในสหรัฐอเมริกาได้ยกเลิกหรือทำให้เที่ยวบินหลายพันเที่ยวล่าช้าในวันศุกร์ตามข้อมูลจากเว็บไซต์ติดตามเที่ยวบิน FlightAware เนื่องจากพายุฤดูหนาว Devin ในช่วงวันหยุดนักขัตฤกษ์เว็บไซต์ระบุว่าเที่ยวบินทั้งหมด 1,382 เที่ยวถูกยกเลิกและล่าช้า 4,685 เที่ยวในช่วงบ่ายวันศุกร์สำนักงานพยากรณ์อากาศแห่งชาติ (NWS) คาดการณ์ว่าจะมีหิมะตกทั่วภูมิภาค Great Lakes ตอนบนตลอดทั้งวัน</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 20:27:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c1257c1027459c54c4905d2432de4d5a2d6717f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/76358f5e-4fa0-4fc8-ac56-cb036d5ed6c6_9b771108.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาจาโซโคล่าผู้กล่าวหาฮาร์วีย์ไวน์สไตน์กำลังถูกฟ้องร้องในข้อหาหมิ่นประมาทโดยพี่สาวของเธอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337857/harvey-weinstein-accuser-kaja-sokola-being-sued-defamation-her-sister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พี่สาวสองคนให้การในการพิจารณาคดีอาญาครั้งล่าสุดของฮาร์วีย์ไวน์สตีน Kaja Sokola กล่าวหาว่านายแพทย์ภาพยนตร์ที่น่าอับอายเรื่องการล่วงละเมิดทางเพศ Ewa Sokola ถูกเรียกว่าเป็นพยานเพื่อเพิ่มการเรียกร้องของเธอแต่ในที่สุดก็ลงเอยด้วยการช่วยป้องกันตอนนี้ Ewa Sokola กำลังฟ้อง Kaja ในข้อหาหมิ่นประมาทโดยกล่าวหาในคดีที่ยื่นฟ้องเมื่อวันอังคารในศาลรัฐบาลกลางแมนฮัตตันว่านักจิตอายุรเวทและอดีตนางแบบรีม่าสาธารณะของ</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 19:41:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4fc717074f4eb40ffaeced6e5bf14d3b85db755e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/1416e104-4570-4f55-afb1-2f38f22d70b9_7f5286b7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้มีอำนาจในเรือนจำกล่าวว่าเวเนซุเอลาปลดปล่อยนักโทษ 99 คนที่ถูกคุมขังหลังจากการประท้วงการเลือกตั้งในปี 2024</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3337855/venezuela-frees-99-prisoners-detained-after-2024-election-protests-prisons-authority-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่เวเนซุเอลาปล่อยตัวนักโทษ 99 คนในวันคริสต์มาสโดยรัฐบาลเรียกว่าเป็นการแสดงความปรารถนาดีในขณะที่ประเมินการจับกุมหลังจากการเลือกตั้งใหม่ของประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโร “รัฐบาลแห่งชาติและกระบวนการยุติธรรมได้ตัดสินใจที่จะประเมินแต่ละคดีเป็นรายบุคคลและตามกฎหมาย” ปล่อยประชาชน 99 คน “เพื่อเป็นการแสดงออกอย่างเป็นรูปธรรมถึงความมุ่งมั่นของรัฐที่มีต่อสันติภาพ</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:57:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">504b783a03c1fb13e8342b35ed28d1a37c12bb52</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/db150489-9360-4be8-af50-26e416ea84df_5ebb072e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บันทึกข้อตกลงอาวุธไต้หวันเป็นเงาตามตัวในการเยือนกรุงปักกิ่งปี 2026 ของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3337856/record-taiwan-arms-deal-casts-shadow-over-trumps-2026-beijing-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ปี 2025 ใกล้เข้ามาท่ามกลางความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นระหว่างวอชิงตันและปักกิ่งเกี่ยวกับการขายอาวุธใหม่ให้กับไต้หวันนักวิเคราะห์เตือนว่าบรรยากาศที่เลวร้ายลงอาจมีน้ำหนักกับสาร – หากไม่ใช่กำหนดการ – การเยือนจีนของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯในปีหน้าเพื่อพบกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนการประกาศสัปดาห์สุดท้ายของวอชิงตันเกี่ยวกับแพคเกจอาวุธมูลค่า 11.1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับไต้หวันซึ่งเป็นส่วนใหญ่</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:46:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca03ab2bf675c9df2fbff7bf60bfb87268fc5668</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/b7cf3027-c68a-4395-9760-3060da65ec4e_0c054e5e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลกลายเป็นประเทศแรกที่ยอมรับอย่างเป็นทางการว่าโซมาลีแลนด์เป็นรัฐอิสระ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3337854/israel-becomes-first-country-formally-recognise-somaliland-independent-state?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลกลายเป็นประเทศแรกที่ยอมรับอย่างเป็นทางการว่าสาธารณรัฐโซมาลีแลนด์ที่ประกาศตนเองว่าเป็นรัฐเอกราชและมีอธิปไตยในวันศุกร์ซึ่งเป็นการตัดสินใจที่สามารถปรับเปลี่ยนพลวัตในระดับภูมิภาคและทดสอบการต่อต้านการแยกตัวของโซมาเลียมาอย่างยาวนานนายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูกล่าวว่าอิสราเอลจะขอความร่วมมือทันทีกับโซมาลีแลนด์ในด้านการเกษตรสุขภาพเทคโนโลยีและอีโคโนมี</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 17:18:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f94a4a48123e1fc73ae0f420ba769230b5276cb3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/b62a5e13-7339-4cc7-a3d1-8acd025c277f_bdb62533.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
