<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘เริ่มเป็นจริง ': เมื่อวอชิงตันไบเกอร์สอเมริกาเริ่มหิวโหย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331126/americans-facing-hunger-shutdown-enters-second-month-starting-become-very-real?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสหรัฐปิดบาร์เรลในเดือนที่สองในวันศุกร์และความเจ็บปวดกำลังแพร่กระจายอย่างรวดเร็ว – เมื่อคนงานของรัฐบาลกลางแตกหักความช่วยเหลือด้านอาหารหายไปและชาวอเมริกันหลายล้านคนที่ติดอยู่ในกองไฟสิ่งที่เริ่มต้นในวันที่ 1 ตุลาคมในฐานะภาพด้านข้างของวอชิงตันได้เปลี่ยนไปเป็นการระเบิดการเคลื่อนไหวอย่างช้าๆของบริการสาธารณะและการชักกระตุกทางเศรษฐกิจที่เพิ่มขึ้นโดยมีสำนักงานของรัฐบาลกลาง DARK และประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัม</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 14:03:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2eec33eb1312c0645dc35a046a9b655cb0093e9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/c6d4075f-540d-4f6e-a46a-23dc1262914a_8f0c5b9b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มลพิษทางอากาศที่จะเสียค่าใช้จ่ายในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้พันล้านเรียกร้องชีวิตมากขึ้นภายในปี 2050: การศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3331125/air-pollution-threatens-southeast-asia-more-deaths-us600-billion-losses-2050-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสียชีวิตจากมลพิษทางอากาศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้อาจเพิ่มขึ้นเกือบร้อยละ 10 และทำให้ภูมิภาคสูญเสียเงินเกือบ 6 แสนล้านดอลลาร์สหรัฐภายในปี 2050 เว้นแต่จะมีการดำเนินการที่มีประสิทธิภาพมากขึ้นการศึกษาใหม่ได้เตือนการวิจัยที่ตีพิมพ์ในวารสาร Environment International เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาได้สร้างแบบจำลองการเพิ่มขึ้นของการเสียชีวิตก่อนวัยอันควรและการสูญเสียทางเศรษฐกิจที่เกี่ยวข้องในสามสถานการณ์การเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศที่แตกต่างกัน</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 14:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2eabe8cde2f28fc2f6b17b59e631f3c3599d7176</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/962be8b9-bb01-452a-b62f-ac392e109645_c8b4f102.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi-Carney พูดคุยเปิดประตูให้แคนาดา ‘ชดเชยเวลาที่หายไป’ กับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331119/xi-carney-talks-open-door-canada-make-lost-time-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำจีนและแคนาดาจัดการเจรจาอย่างเป็นทางการครั้งแรกนับตั้งแต่ปี 2017 เมื่อวันศุกร์โดยทั้งสองฝ่ายตกลงที่จะฟื้นฟูการแลกเปลี่ยนและความร่วมมือในความพยายามที่จะซ่อมแซมความสัมพันธ์ที่ตึงเครียดประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนได้พบกับนายมาร์คคาร์นีย์นายกรัฐมนตรีแคนาดาที่ด้านข้างของการประชุมสุดยอดความร่วมมือทางเศรษฐกิจเอเชียแปซิฟิก (APEC) ในเมืองคยองจูประเทศเกาหลีใต้บอกเขาว่าความสัมพันธ์แสดงให้เห็นถึง "แนวโน้มของการฟื้นตัว</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e33002b0e154814077c0bf039446ac02133147cd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/fe33c440-6191-4707-ad35-edba63c0fdeb_866a6a00.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเจรจาป้องกันสหรัฐฯ - จีนชัยชนะระดับโลกของเครื่องบินเจ็ท C919 ในบรูไน: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3331106/us-china-defence-talks-c919s-win-brunei-more-xi-trump-summits-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. สหรัฐฯไม่แสวงหาความขัดแย้ง Hegseth กล่าวว่าในการประชุมกับรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมจีนนาย Pete Hegseth รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐฯได้พบกับนาย Dong Jun รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมจีนด้วยตนเองเป็นครั้งแรกในวันศุกร์โดยทั้งสองฝ่ายกล่าวว่าพวกเขากำลังผลักดันให้เกิดสันติภาพในวันต่อมา</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf2647766bf917bdecf15cb46cebbebc7f39370c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/a99cc641-c68b-42ee-b26f-3a6c21f548d2_c6552791.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรค Centrist ชนะการเลือกตั้งขอบมีดดัตช์ขณะที่ Wilders ขวาสุดต้องเผชิญกับความพ่ายแพ้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3331121/dutch-knife-edge-election-won-centrist-party-wilders-far-right-party-faces-defeat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรค centrist D66 ชนะการเลือกตั้งดัตช์สำนักข่าวท้องถิ่น ANP คาดการณ์เมื่อวันศุกร์ว่าคะแนนเสียงของพรรคแสดงให้เห็นว่าผู้นำ Geert Wilders ไม่สามารถปิดช่องว่างได้นั่นจะทำให้ร็อบเจ็ทเทนผู้นำ D66 อยู่ในเส้นทางที่จะกลายเป็นผู้นำที่อายุน้อยที่สุดของเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับห้าของสหภาพยุโรปแต่การเจรจาแนวร่วมที่ยาวนานรออยู่ข้างหน้าประมาณการของ ANP ถูกอ้างถึงทันทีโดย m</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 13:11:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4221aae1a9a2c54b4984f7d542808ae696798fb2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/bc38d60a-b55b-4644-80fd-c1177a39f1e7_6b92991e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
