<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ขีปนาวุธ JL -1 จะเป็นคำพูดสุดท้ายของจีนเกี่ยวกับการยับยั้งนิวเคลียร์ทางอากาศหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325073/will-jl-1-missile-be-chinas-final-word-airborne-nuclear-deterrence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าการเปิดตัวขีปนาวุธพิสัยไกล Jinglei -1 (JL -1) หมายถึงจีนมีการยับยั้งนิวเคลียร์ทางอากาศทางทะเลและทางบกอย่างสมบูรณ์ซึ่งจะดีขึ้นเมื่อใช้กับเครื่องบินทิ้งระเบิดเชิงกลยุทธ์รุ่นต่อไป JL -1 เป็นขีปนาวุธนิวเคลียร์ที่ปล่อยทางอากาศ (ALBM) และเปิดตัวในระหว่างขบวนพาเหรดทางทหารของปักกิ่งเมื่อสัปดาห์ที่แล้วมันปรากฏตัวควบคู่ไปกับขีปนาวุธข้ามทวีปบนบก</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 22:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e06a7612c70fd8a60b87748b6c81434dfaf4676f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/c0c71c46-9e22-4dcb-a2db-ff0c85544024_bc76833b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาบราซิลลงมติให้พ้นจากตำแหน่งในคดีรัฐประหารโบลโซนาโรโดยเลิกกับพวกพ้อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3325105/brazil-judge-votes-acquit-bolsonaro-coup-case-breaking-peers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Luiz Fux ผู้พิพากษาศาลฎีกาของบราซิลลงมติเมื่อวันพุธที่ผ่านมาเพื่อให้นาย Jair Bolsonaro อดีตประธานาธิบดีพ้นจากตำแหน่งในการจัดตั้งองค์กรอาชญากรรมและลงมติให้ยกเลิกการพิจารณาคดีในเขตอำนาจศาลเลิกกับเพื่อนและเพิ่มโอกาสในการอุทธรณ์หลังจากคำพิพากษาสุดท้ายในสัปดาห์นี้ศาลสูงยังคงมีแนวโน้มที่จะตัดสินว่าโบลโซนาโรวางแผนรัฐประหารเพื่ออยู่ในอำนาจต่อไปหลังจากที่เขาได้รับการโหวตให้ออกจากตำแหน่ง</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 21:53:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4faa8023b72e07141065abfb18391ba6a277ce5d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/8f0f99eb-7c8f-4952-a138-4673ef67478d_8f1325e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะของจีนเผยวิสัยทัศน์ใหม่แต่บาดแผลเก่ายังคงอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3324772/chinas-victory-day-parade-heralds-new-vision-old-wounds-linger?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แปดสิบปีต่อมาการแสวงหาระเบียบโลกที่ยุติธรรมของโลกใต้ยังคงถูกปกคลุมไปด้วยมรดกที่ยังไม่ได้รับการแก้ไขของสงครามโลกครั้งที่สองในขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะของจีนเมื่อสัปดาห์ที่แล้วประธานาธิบดีสีจิ้นผิงเตือนว่าโลกยืนอยู่ที่สี่แยก – ระหว่างสันติภาพและสงครามเขากระตุ้นให้ประเทศต่างๆเรียนรู้จากประวัติศาสตร์เพื่อป้องกันไม่ให้เกิดหายนะซ้ำซากที่กลืนกินโลกเมื่อแปดทศวรรษที่แล้วใน l</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e738e2cdf840ab26539f56d4682637a3cefb6e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/ed558384-67ac-4536-b700-91263d40c7e7_8e97e2bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นาซาปิดกั้นพลเมืองจีนที่มีวีซ่าสหรัฐจากสิ่งอำนวยความสะดวก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/science-technology/article/3325104/nasa-blocks-chinese-citizens-us-visas-its-facilities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nasa ได้กีดกันชาวจีนในการขอวีซ่าสหรัฐจากสิ่งอำนวยความสะดวกและเครือข่ายในการสะท้อนให้เห็นถึงความกังวลล่าสุดของวอชิงตันเกี่ยวกับความคืบหน้าของปักกิ่งในด้านอวกาศและเทคโนโลยีขั้นสูงอื่นๆแม้ว่าโดยปกติแล้วหน่วยงานอวกาศจะจำกัดการจ้างงานพลเมืองจีนชาวจีนในวีซ่าสหรัฐโดยไม่มีความเกี่ยวข้องกับสถาบันของรัฐบาลจีนหรือผู้ร่วมงานของรัฐ</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 21:11:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">21f892ba1aa6c2e6a68e99f0abbdfc5c716ed00f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/2ceec6b2-2ac1-432d-8bfe-9032039c2b0f_0c3a20c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อเผชิญกับแรงกดดันจากทรัมป์เม็กซิโกให้ปรับขึ้นภาษีรถยนต์จากจีนเป็น 50%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3325103/mexico-raise-tariffs-cars-china-50-it-faces-pressure-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เม็กซิโกกล่าวในวันพุธว่าจะเพิ่มอัตราภาษีรถยนต์จากจีนและประเทศอื่นๆในเอเชียเป็นร้อยละ 50 ในการยกเครื่องการเรียกเก็บภาษีนำเข้าในวงกว้างรัฐบาลกล่าวว่าจะปกป้องงานและนักวิเคราะห์กล่าวว่ามีวัตถุประสงค์เพื่อวางสหรัฐอเมริกากระทรวงเศรษฐกิจกล่าวว่าการเคลื่อนไหวซึ่งจะเพิ่มอัตราภาษีเป็นระดับที่แตกต่างกันในสินค้าในหลายภาคส่วนรวมถึงสิ่งทอเหล็กและยานพาหนะ</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 21:10:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85975ecbb23d756c0c12ca155832659d5ab34703</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/847c88c8-705b-43b2-8a34-9394c24fd8ee_b0047d20.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
