<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐบาลฮ่องกง ‘เตรียมพร้อม‘ สำหรับความผันผวนมากขึ้นหลังจากการโจมตีของอิหร่าน: พอลชาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3345021/hong-kong-government-prepared-more-volatility-after-iran-attacks-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงเตรียมพร้อมสำหรับความผันผวนและความเสี่ยงของตลาดโลกที่มากขึ้นรวมถึงต้นทุนการค้าที่เพิ่มขึ้นและการเปลี่ยนแปลงราคาสินค้าโภคภัณฑ์ที่เกิดจากการโจมตีร่วมกันระหว่างสหรัฐและอิสราเอลต่ออิหร่านตามการเปิดเผยของหัวหน้าฝ่ายการเงินของเมืองไม่นานหลังจากที่สื่อของรัฐอิหร่านยืนยันว่าผู้นำสูงสุด Ayatollah Ali Khamenei ถูกสังหารในการโจมตีเลขาธิการฝ่ายการเงิน Paul Chan Mo-po กล่าวว่า</description>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 09:09:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e467dbbea0535c5fe136688c46ca9f82bd6aed3a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/03/01/c0e21df3-f55e-444c-ae85-ae10519faff8_9daa9d11.jpg?itok=bO4yzE74&amp;v=1772356180" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนพร้อมที่จะได้รับผลกำไรมหาศาลจากการเปลี่ยนผ่านพลังงานโลก: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3344902/china-poised-earn-vast-profits-global-energy-transition-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทจีนพร้อมที่จะใช้ประโยชน์จากคลื่นการลงทุนขนาดใหญ่ทั่วโลกในโครงสร้างพื้นฐานด้านพลังงานสะอาดในอีกไม่กี่ทศวรรษข้างหน้าเนื่องจากพวกเขาสามารถปรับใช้โซลูชันในระดับและค่าใช้จ่ายที่มีเพียงไม่กี่คนเท่านั้นที่สามารถจับคู่ได้นักวิเคราะห์กล่าวเนื่องจากจีนได้เปิดตัวเทคโนโลยีสีเขียวแล้วตั้งแต่พลังงานลมและพลังงานแสงอาทิตย์ไปจนถึงรถยนต์ไฟฟ้าและแบตเตอรี่ในขนาดใหญ่ในประเทศบริษัทจึงมีทรัพยากร</description>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 08:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29aab81e8b9783b65eb467c669a6aff6d9502bfa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/cc52e558-a83d-4a5e-984d-485deea019c6_c7c53001.jpg?itok=SAJuIZ4V&amp;v=1772190357" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเสียชีวิตของคาเมเนอีของอิหร่านจุดประกายความโกรธแค้นและเรียกร้องให้มีการยับยั้งชั่งใจในเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3345014/death-irans-khamenei-sparks-outrage-and-calls-restraint-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การสังหารท่านอยาตุลลอฮ์อาลีคาเมเนอีผู้นำสูงสุดของอิหร่านในการโจมตีทางอากาศระหว่างสหรัฐฯและอิสราเอลทำให้รัฐบาลทั่วทั้งภูมิภาคเอเชียใต้และเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ที่มีมุสลิมเป็นส่วนใหญ่ต้องเรียกร้องให้มีการยับยั้งชั่งใจอีกครั้งเนื่องจากการประท้วงเกิดขึ้นในหลายเมืองโดยมีการเคลื่อนไหวทางศาสนาและการเมืองบางอย่างที่ยกย่องนักบวชว่าเป็น "ผู้เสียสละ" สื่อของรัฐอิหร่านยืนยันการเสียชีวิตของคามีนีในวันอาทิตย์และประกาศการไว้ทุกข์เป็นเวลา 40 วัน</description>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 07:57:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b5fd6d42c5e62bb056d37d127ce058844fcdd5f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/03/01/dca86b3c-0fb5-4a6b-ad3e-cb7f3a621bad_769f2499.jpg?itok=JTI5YCE6&amp;v=1772351851" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานผู้ผลิตสุรารายใหญ่อันดับสองของจีนภายใต้การสอบสวนการทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3345009/chairman-chinas-second-largest-liquor-producer-under-corruption-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บริหารระดับสูงของ Wuliangye Yibin ซึ่งเป็นผู้ผลิตสุรารายใหญ่อันดับสองของจีนได้รับการตรวจสอบว่ามีการทุจริตหรือไม่ Zeng Congqin อายุ 57 ปีประธานและเลขาธิการพรรคยักษ์ใหญ่สุราของรัฐเป็นผู้ต้องสงสัยว่ามีการละเมิดวินัยและกฎหมายของพรรคอย่างร้ายแรง – อ้างอิงทั่วไปต่อการทุจริต – หน่วยงานต่อต้านการทุจริตประจำจังหวัดคณะกรรมการตรวจสอบวินัยมณฑลเสฉวน, ANNOU</description>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 06:10:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc7fd97a9ab7a11e27da179bf27d33b3c6109708</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/03/01/88472996-b647-4c25-9818-fab59a1f746c_686f7ebb.jpg?itok=c4jFnwQx&amp;v=1772344084" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดแบตเตอรี่ออร์แกนิกที่ยืดหยุ่นของทีมจีนจึงสามารถเปลี่ยนโฉมหน้าของอุปกรณ์สวมใส่ได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3344985/why-chinese-teams-flexible-organic-battery-could-change-face-wearables?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนได้พัฒนาแบตเตอรี่ลิเธียมไอออนอินทรีย์ที่มีความยืดหยุ่นและปลอดภัยซึ่งอาจเหมาะสำหรับใช้ในอุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์ที่สวมใส่ได้และในสภาวะที่รุนแรงความก้าวหน้าเกิดจากนวัตกรรมวัสดุแคโทดอินทรีย์ที่ช่วยให้มีประสิทธิภาพและเสถียรภาพในช่วงอุณหภูมิที่รุนแรงตั้งแต่ต่ำกว่าจุดเยือกแข็งไปจนถึงร้อนถึง 80 องศาเซลเซียส (176 องศาฟาเรนไฮต์) Conv</description>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 06:00:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bfdf09fe8b1bb8d8d1dbd2a376c11a5d16b45785</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/c577caa7-e042-447e-a44e-bf7b6baf054a_5273dc16.jpg?itok=xOlgA8pr&amp;v=1772283138" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
