<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แผนห้าปีของจีนสามารถขับเคลื่อนเศรษฐกิจผ่านช่วงเวลาที่ปั่นป่วนได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326401/why-chinas-five-year-plan-matters-and-how-it-could-steer-economy-turbulent-times?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนร่างแผนห้าปีฉบับที่ 15 ซึ่งเป็นรายการถัดไปในแนวพิมพ์เขียวที่กว้างขวางซึ่งได้กำหนดทิศทางการพัฒนาประเทศมานานกว่าเจ็ดทศวรรษเราจะตรวจสอบว่าเอกสารเหล่านี้แจ้งและสะท้อนให้เห็นถึงลำดับความสำคัญของนโยบายระดับสูงอย่างไรสิ่งที่คาดหวังในการทำซ้ำที่กำลังจะมาถึงและทำไมปักกิ่งจึงยังคงดำเนินต่อไปตามประเพณีนี้หลังจากการเปลี่ยนแปลงทางเศรษฐกิจของแผ่นดินไหวในยุคปฏิรูป “แผน</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3abcfcdd260c6cd06e14e924b9e8e2fa4df7eeea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/760de3b4-3adb-4e3c-a9a9-e659b4284b7a_68d6e44b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Lula ซีอีโอ TikTok หารือเกี่ยวกับศูนย์ข้อมูลมูลค่า 10,000 ล้าน $ ท่ามกลางความตึงเครียดด้านกฎระเบียบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3326450/lula-meets-tiktok-chief-push-10-billion-brazil-data-centre-amid-regulatory-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีลุยซ์อินาซิโอลุลาดาซิลวาของบราซิลเปิดสัปดาห์ของเขาที่สหประชาชาติเมื่อวันจันทร์โดยการประชุมกับโชวซื่อเฉียวประธานเจ้าหน้าที่บริหารของ TikTok เพื่อหารือเกี่ยวกับแผนการลงทุนในศูนย์ข้อมูลมูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์ในบราซิลแม้ในขณะที่ข้อถกเถียงทางการเมืองยังคงมีอยู่เหนือกฎระเบียบของแพลตฟอร์มที่จีนเป็นเจ้าของการประชุมซึ่งจัดขึ้นในภารกิจของบราซิลต่อสหประชาชาติเป็นการมีส่วนร่วมครั้งแรกของ Lula ใน Ne</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 21:43:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b795e13b884be0946454aa9ed377f044b920c617</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/d2fc0613-8695-4772-9cf7-8e1c1b77aa2d_f42314da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายที่ถูกกล่าวหาว่าพยายามลอบสังหารทรัมป์พักคดีของเขาโดยไม่ต้องให้การ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326449/man-accused-trying-assassinate-trump-florida-rests-his-case-without-testifying?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในการพิจารณาคดีพยายามลอบสังหารประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเมื่อปีที่แล้วที่สนามกอล์ฟฟลอริด้าของเขาปฏิเสธที่จะเป็นพยานในวันจันทร์ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการป้องกันที่เขาเป็นตัวแทนของตัวเองไรอันรูธสรุปคดีของเขาก่อนรับประทานอาหารกลางวันหลังจากสอบถามผู้เชี่ยวชาญด้านอาวุธปืนและพยานตัวละครสองคนเป็นเวลาสามชั่วโมงในตอนเช้าผู้พิพากษาเขตของสหรัฐอเมริกา Aileen Cannon ถามว่า Routh ต้องการเป็นพยานให้เขาหรือไม่</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 21:40:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1c981bda4069a1c259ff85899dec2e8e1de110d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/36a01f5e-e6c9-4ade-8fa1-45c9e208e99a_32837761.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดนักการเมืองต่อต้านการอพยพจึงยังคงนำคนงานต่างชาติเข้ามา</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3325811/why-anti-immigration-politicians-are-still-bringing-foreign-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาสหราชอาณาจักรได้เห็นการประท้วงเรียกร้องให้มีกฎหมายตรวจคนเข้าเมืองที่เข้มงวดมากขึ้นการประท้วงที่เกิดขึ้นในใจกลางกรุงลอนดอนมีบุคคลขั้วอำนาจเช่น Stephen Yaxley-Lennon อาชญากรที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดหรือที่รู้จักกันดีในชื่อ Tommy Robinson รวมถึงนักการเมืองขวาจัดชาวฝรั่งเศส Eric Zemmour และ Elon Musk ที่กล่าวถึงฝูงชนเสมือนจริงฝูงชนเรียกร้องให้อังกฤษได้รับการคุ้มครองจากผู้อพยพ</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e907eca8376b70283f3a5447864959a9e1d676b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/d1492a43-7ed2-49c8-8cb6-c06296ff9204_8913c17e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝรั่งเศสเข้าร่วมกับชาติตะวันตกอื่นๆในการยอมรับรัฐปาเลสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3326448/france-joins-other-western-nations-recognising-palestinian-state?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝรั่งเศสยอมรับรัฐปาเลสไตน์ในการประชุมสุดยอดสหประชาชาติในนิวยอร์กเมื่อวันจันทร์ซึ่งเป็นเวลาเกือบสองปีในสงครามในกาซาโดยเข้าร่วมกับพันธมิตรตะวันตกเช่นอังกฤษและแคนาดาที่เคลื่อนไหวในประวัติศาสตร์เดียวกันในวันอาทิตย์และได้รับการตอบโต้จากอิสราเอลในขณะที่การประกาศในงานที่จัดขึ้นโดยฝรั่งเศสและซาอุดิอาระเบียสามารถเพิ่มขวัญกำลังใจให้กับชาวปาเลสไตน์ในการค้นหาความเป็นรัฐที่ยาวนานของพวกเขา</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 20:57:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b07fa14d9e6c23fc903c488ff11502c9b59314d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/2e54febe-482d-43c9-969d-12b30627e969_d87d555f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
