<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักอัญมณีจีนเหลาผู่โกลด์ส่องรายได้เกือบสามเท่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3322514/chinese-jeweller-laopu-gold-shines-earnings-nearly-triple-sales-bump-home-abroad?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเติบโตที่แข็งแกร่งทั้งในและต่างประเทศเพิ่มขึ้นเกือบสามเท่าของรายได้ของ Laopu Gold ในช่วงครึ่งแรกของปีโดยผู้จัดการคาดการณ์โมเมนตัมที่แข็งแกร่งยิ่งขึ้นในช่วงครึ่งหลังกำไรสุทธิพุ่งขึ้นร้อยละ 290.6 จากปีก่อนหน้าเป็น 2.35 พันล้านหยวน (327 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในช่วงหกเดือนสิ้นสุดวันที่ 30 มิถุนายนบริษัทในกรุงปักกิ่งกล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันพุธรายได้เพิ่มขึ้นร้อยละ 251 เป็น 12.4 พันล้านหยัว</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 09:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">962ea946650d0d8841521fe97f24117aab2e2907</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/08489257-058f-4b98-9a97-0132ecd16837_69800628.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนขยายคลังแสงกำกับดูแลเพื่อต่อสู้กับสงครามราคาอุตสาหกรรมพลังงานแสงอาทิตย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3322512/china-expands-regulatory-arsenal-fight-against-solar-industry-price-wars?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ส่งสัญญาณถึงการดำเนินการที่แข็งแกร่งขึ้นในการต่อต้านสงครามราคาการประชุมสัมมนาระดับสูงขององค์กรและหน่วยงานกำกับดูแลซึ่งรวมถึงการประชุมที่เหลือจากการประชุมก่อนหน้านี้จำนวนมากเพื่อรับมือกับการแข่งขันที่รุนแรงในภาคพลังงานแสงอาทิตย์ผู้มีอำนาจให้คำมั่นว่าจะกระชับการกำกับดูแลการลงทุนโครงการใหม่ๆโดยยุติความสามารถที่ล้าสมัยผ่านแนวทางตลาดและหลักนิติธรรมตามที่กระทรวงอิน</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 09:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">889f0a52b387a479c481ae3748e8a4d9e050fea1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/d5f20ff6-c147-46f7-a582-a89672bbbdaa_01646e9e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนเยือนอัฟกานิสถานเพื่อเจรจาแบบสามทางที่เกี่ยวข้องกับปากีสถาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322511/chinese-foreign-minister-wang-yi-kabul-3-way-talks-afghan-pakistan-tensions-ease?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายหวังยี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนได้เดินทางมาถึงกรุงคาบูลเพื่อพบกับคู่หูของเขาจากอัฟกานิสถานและปากีสถานนี่เป็นการเดินทางไปยังประเทศครั้งแรกของ Wang นับตั้งแต่การมาเยือนที่น่าประหลาดใจในเดือนมีนาคม 2022 กระทรวงการต่างประเทศของจีนยืนยันว่าเขาได้มาถึงอัฟกานิสถานเมื่อวันพุธก่อนหน้านี้กระทรวงกล่าวว่าเขาจะเดินทางไปปากีสถานในภายหลังเพื่อเยี่ยมชมสามวันซึ่งจะรวมถึงการพูดคุยกับ</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 09:07:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ca6379ce0b8affd4442af951c58a44c6fa00de8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/46569725-d5d5-4b7d-a82f-9eea9628fe85_b8a2eefc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การอัปเดต V3.1 ของ DeepSeek จุดประกายการเก็งกำไรเหนือชะตากรรมของโมเดล AI ถัดไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3322481/deepseeks-v31-update-and-missing-r1-label-spark-speculation-over-fate-r2-ai-model?utm_source=rss_feed</link>
      <description>DeepSeek สตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์ของจีนได้อัปเดตโมเดล V3 พื้นฐานและลบการอ้างอิงถึงโมเดล R1 ที่ให้เหตุผลออกจากแชทบอทซึ่งกระตุ้นให้เกิดการคาดเดาเกี่ยวกับการเปลี่ยนแปลงในการมุ่งเน้นการวิจัยของบริษัท DeepSeek ประกาศเมื่อวันอังคารเกี่ยวกับการเปิดตัวโมเดล V3.1 ในข้อความสั้นๆถึงหนึ่งในกลุ่มผู้ใช้ WeChat การอัปเดตจะขยายหน้าต่างบริบทเป็น 128k ทำให้ mod สามารถใช้งานได้</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 09:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45b18f9f294c1c7a25fb8cbd81a7ffb7a42a33b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/909a7c6d-4b09-4c02-817d-68d6105ad48d_6eac7766.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ฉันคือเสียงของคุณ ': ทรัมป์ไวท์เฮาส์เปิดตัวบัญชี TikTok ก่อนที่จะถูกแบน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322507/trump-white-house-debuts-tiktok-account-ahead-possible-ban-i-am-your-voice?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทำเนียบขาวเปิดตัวบัญชี TikTok อย่างเป็นทางการเมื่อวันอังคารโดยใช้ประโยชน์จากแอปวิดีโอสั้นที่มีผู้ใช้มากกว่า 170 ล้านคนในสหรัฐอเมริกาเพื่อเผยแพร่ข้อความของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ทรัมป์มีจุดอ่อนสำหรับแอปพลิเคชันยอดนิยมโดยให้เครดิตกับการช่วยให้เขาได้รับการสนับสนุนจากผู้มีสิทธิเลือกตั้งรุ่นเยาว์เมื่อเขาเอาชนะกมลาแฮร์ริสจากพรรคเดโมแครตในการเลือกตั้งประธานาธิบดีในเดือนพฤศจิกายน 2024 สำนักงานของทำเนียบขาว</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:37:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5821308ad3c8eb178f550e67f6476df554c77b1d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/8ec4edce-d7ef-4ae6-a956-c30db2dd27ed_6683f1e9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
