<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การผลักดันความเป็นสากลของเงินหยวนของจีนเป็นอย่างไร – และสิ่งที่อาจยับยั้งไว้</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3337438/what-chinas-yuan-internationalisation-push-looks-and-what-may-hold-it-back?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ค่าเงินหยวนแข็งค่าขึ้นในช่วงหลายเดือนที่ผ่านมาโดยอัตราต่างประเทศแตะระดับสูงสุดเมื่อเทียบกับดอลลาร์สหรัฐในช่วงกว่าหนึ่งปีที่ผ่านมาซึ่งช่วยเพิ่มการคาดการณ์ว่าอาจสูงถึง 6.8 ในปี 2026 รายละเอียดระหว่างประเทศของสกุลเงินยังเพิ่มขึ้นเนื่องจากรัฐบาลจีนผลักดันการใช้งานทั่วโลกในวงกว้างในคำอธิบายนี้เดอะโพสต์จะตรวจสอบความคืบหน้าของสกุลเงินหยวนในหลายๆด้านโดยดึงเอาข้อมูลล่าสุด</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 06:00:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">390da982adc1c2964bb526fafc03052750960231</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/aaf82a0a-0807-4da1-b0bf-eff6c18ae97e_22e9ae73.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มุมมองที่ลึกซึ้งเกี่ยวกับประวัติศาสตร์ของจีนจุดประกายการตำหนิอย่างเป็นทางการหลังจากที่แพร่หลายในโลกออนไลน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337326/fringe-view-chinas-history-sparks-official-rebuke-after-going-viral-online?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระแสการอภิปรายออนไลน์ที่กล่าวโทษราชวงศ์จักรพรรดิองค์สุดท้ายของจีนสำหรับความทุกข์ทรมานทางประวัติศาสตร์ของชาติได้กระตุ้นให้เกิดการวิพากษ์วิจารณ์อย่างเป็นทางการหลังจากที่ได้สัมผัสกับคำถามที่ละเอียดอ่อนและจุดชนวนการถกเถียงเกี่ยวกับการเล่าเรื่องทางประวัติศาสตร์ชาตินิยมและการปกครองสังคมสิ่งที่เริ่มต้นจากการตีความวรรณกรรมของนวนิยายคลาสสิกในศตวรรษที่ 18 ได้พัฒนาขึ้นในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาจนกลายเป็นหัวข้ออินเทอร์เน็ตที่แพร่หลาย</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 06:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95150789954ebd6360f4846072b2c16f830e36fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/e8773da0-632b-4d21-83bb-256f3dfa5040_b1c026c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงจีนมีลักษณะคล้ายกับนักแสดงหญิงโจอี้หว่องหลังจากลดน้ำหนักได้ 20 กก. วางแผนอาชีพนักเต้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3336617/china-woman-resembles-actress-joey-wong-after-losing-20kg-plans-dance-career?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวจีนคนหนึ่งที่ใฝ่ฝันอยากเป็นนักเต้นใช้เวลาสี่เดือนในการลดน้ำหนัก 20 กิโลกรัมและตอนนี้กำลังถูกเข้าใจผิดว่าเป็นนักแสดงโจอี้หว่องซึ่งมีผู้ติดตามทางออนไลน์มากกว่า 310,000 คน Liu Wendi อายุ 32 ปีจาก Ezhou ในมณฑลหูเป่ย์ภาคกลางของจีนเพิ่งได้รับความสนใจออนไลน์หลังจากแชร์วิดีโอที่บันทึกเส้นทางการลดน้ำหนักของเธอเธอบันทึกการเปลี่ยนแปลงของเธอจาก 72.5 กก. เป็น 52.5 กก. ลดใกล้เคียง</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee5b878f554e36a224bea8282581a4d29873caa3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/de53226a-2458-4a13-aa93-cba5c0c03e02_5ba5e1d0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หนึ่งปีหลังจากเครื่องบินเจจูแอร์ของเกาหลีใต้ตกการต่อสู้เพื่อความจริงยังคงดำเนินต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3337437/year-after-south-koreas-jeju-air-crash-fight-truth-continues?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คุณแม่ลีฮโย - อึนผู้โศกเศร้ากลับมาที่สนามบินทุกสุดสัปดาห์ที่ลูกสาวของเธอและอีก 178 คนเสียชีวิตเมื่อปีที่แล้วซึ่งสิ้นหวังกับความจริงเกี่ยวกับภัยพิบัติทางสายการบินที่ร้ายแรงที่สุดของเกาหลีใต้เที่ยวบินเจจูแอร์ 2216 กำลังจะเข้ามาลงจอดที่สนามบินนานาชาติม่วนจากประเทศไทยเมื่อมันชนฝูงนกและถูกบังคับให้ลงจอดที่หน้าท้องซึ่งส่งมันชนเข้ากับโครงสร้างในตอนท้ายของ</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 05:15:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d223f1ece11ff1518a4b5fc85ab3821b1ae118a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/953d6bff-21f6-4a5c-9c2b-54b320364c59_84bea911.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่ต้องใช้เข็มใช่ไหม? สหรัฐอเมริกาอนุมัติยา Wegovy สำหรับการลดน้ำหนัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337435/no-need-needles-us-approves-wegovy-pill-weight-loss?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานกำกับดูแลของสหรัฐอเมริกาในวันจันทร์ให้ไฟเขียวกับยาลดน้ำหนักบล็อกบัสเตอร์ Wegovy ซึ่งเป็นยารับประทานรายวันตัวแรกในการรักษาโรคอ้วนการอนุมัติของสำนักงานคณะกรรมการอาหารและยาแห่งสหรัฐอเมริกาส่งมอบยาเสพติด Novo Nordisk ให้เหนือคู่แข่ง Eli Lilly ในการแข่งขันเพื่อทำการตลาดยาโรคอ้วนยารับประทานของลิลลี่, ออร์ฟอร์กลิพรอนยังคงอยู่ระหว่างการตรวจสอบยาทั้งสองชนิดเป็นยา GLP -1 ที่ใช้ได้ผลดี</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 04:55:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45dc7d267d3f4d0e041f89f23eaaea6a17fac21b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/b33eb2c1-9949-4ee8-b97c-94f280843c4e_46a094c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
