<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การคว่ำบาตรของจีนจะมีค่าใช้จ่ายในการสร้างเรือของเกาหลีใต้แต่อาจเพิ่มความสัมพันธ์ของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3330219/chinese-sanctions-will-cost-south-korean-shipbuilder-could-boost-us-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การคว่ำบาตรของจีนต่อมหาสมุทรฮั่นหวาจะผลักดันค่าใช้จ่ายของบริษัทในระยะกลางแต่อาจจบลงด้วยการส่งเสริมความสัมพันธ์ของเกาหลีใต้กับสหรัฐในระยะยาวตามที่วอชิงตันพยายามขยายขีดความสามารถในการต่อเรือของกองทัพเรือนักวิเคราะห์กล่าวเมื่อสัปดาห์ที่แล้วกระทรวงพาณิชย์จีนประกาศว่าได้กำหนดมาตรการคว่ำบาตรบริษัทในเครือ 5 แห่งของสหรัฐฯในมหาสมุทรฮันวาซึ่งเป็นหนึ่งในการต่อเรือที่ใหญ่ที่สุดของเกาหลีใต้</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 04:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">079f9314a8778c43142e67af2006718b42d58df4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/f37fb3a4-ad66-40f0-a878-d5dfb44f102d_b9cb6476.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปีที่อันตรายที่สุดของญี่ปุ่นสำหรับการโจมตีของหมีทำให้ฝันร้ายที่มีอายุนับร้อยปีฟื้นคืนชีพขึ้นมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3330055/japans-deadliest-year-bear-attacks-resurrects-century-old-nightmares?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในป่าในชนบททางตอนเหนือของญี่ปุ่นความหวาดกลัวเก่าแก่กำลังปั่นป่วนเนื่องจากเป็นปีที่มีสถิติการโจมตีของหมีที่ร้ายแรงช่วยฟื้นความทรงจำเกี่ยวกับการสังหารหมู่ทางประวัติศาสตร์ที่หลอกหลอนชุมชนชนบทมาหลายชั่วอายุคนเจ้าหน้าที่เมื่อวันพุธยืนยันว่าชายวัย 70 ปีซึ่งถูกค้นพบว่าไร้ชีวิตในจังหวัดอิวาเตะเมื่อวันที่ 10 ตุลาคมเสียชีวิตจากการโจมตีของหมีขณะหาผักป่า</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e684314f85972d9468ffd456884e89a701e94423</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/4bb5feca-931b-44e0-b365-2b58af06e8cc_21bff59d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเจรจาการค้าระหว่างจีนและสหรัฐจะเริ่มต้นที่กัวลาลัมเปอร์ก่อนการประชุมสุดยอดซีทรัมพ์ที่อาจเกิดขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330296/china-us-trade-delegates-meet-kuala-lumpur-ahead-possible-xi-trump-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รองนายกรัฐมนตรีจีน He Lifeng และรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังสหรัฐฯ Scott Bessent ได้เริ่มการเจรจาการค้ารอบใหม่ในกรุงกัวลาลัมเปอร์เพื่อปูทางสำหรับการประชุมที่เป็นไปได้ระหว่างประธานาธิบดีของสองประเทศเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกคณะผู้แทนจีนประมาณ 20 คนมาถึงหอคอย Merdeka 118 ซึ่งเป็นตึกระฟ้าที่สูงที่สุดในมาเลเซียก่อน 11.00 น. ของวันเสาร์และเดินผ่านรออย่างเงียบๆ</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 03:16:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc7dc05b4d0060f1c1ff808664daf02bbfbb32d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/227a879c-ba81-4c42-9aca-0661dbec554d_77b633b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักกฎหมายทหารผ่านศึกชาวฮ่องกงเรจิน่า Ip จะยุติการดำรงตำแหน่งสภานิติบัญญัติเป็นเวลา 17 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3330295/veteran-hong-kong-lawmaker-regina-ip-end-17-year-legislative-council-tenure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกฎหมายทหารผ่านศึกชาวฮ่องกงและที่ปรึกษาอาวุโสของรัฐบาล Regina Ip Lau Suk-yee ได้ประกาศว่าเธอจะไม่แสวงหาวาระอื่นในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติที่กำลังจะมาถึงซึ่งนำไปสู่การปิดฉาก 17 ปีของเธอในสภานิติบัญญัติประธานหญิงวัย 75 ปีของพรรคประชาชนใหม่ซึ่งดำรงตำแหน่งในเลโก้ตั้งแต่ปี 2008 ไม่ได้อยู่ในรายชื่อผู้ทะเยอทะยานแปดคนที่พรรคของเธอประกาศเมื่อวันเสาร์ “หลังจาก</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 03:14:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c1960284ed120e4e6ca051bdbd8cc3fb4be743d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/526392c2-ea0e-490c-b93b-aa854c7ab792_a73cb8e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีเหนือหลีกเลี่ยงการคว่ำบาตรของสหประชาชาติโดยใช้คริปโตสำหรับอาวุธวัตถุดิบ: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3330294/north-korea-evades-un-sanctions-using-crypto-weapons-raw-materials-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีเหนือกำลังหลีกเลี่ยงการคว่ำบาตรของสหประชาชาติโดยใช้สกุลเงินดิจิทัลเพื่อการค้าวัตถุดิบและอาวุธทางทหารและโดยการใช้แรงงานด้านไอทีจำนวนมากในต่างประเทศเพื่อฟอกเงินและสร้างรายได้ให้กับเปียงยางกลุ่มตรวจสอบการคว่ำบาตรระหว่างประเทศได้รายงานภายใต้การนำของคิมจองอึนเปียงยางได้เพิ่มปฏิบัติการทางไซเบอร์ในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาทำให้การเจาะระบบกลายเป็นแหล่งข้อมูลสำคัญ</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 03:07:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">771b784ff7e3b4f20782b708869a43a24f3c7716</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/4f605c52-c35b-437c-a74e-542d92dd4d8a_2ea44044.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
