<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กองทัพสหรัฐกล่าวว่าตอนนี้กลุ่มโจมตีเรือบรรทุกเครื่องบินในแคริบเบียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3333017/us-military-says-aircraft-carrier-strike-group-now-caribbean?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพสหรัฐประกาศเมื่อวันอาทิตย์ว่ากลุ่มโจมตีเรือบรรทุกเครื่องบินได้มาถึงแคริบเบียนแล้วซึ่งขยายการปรากฏตัวของกองกำลังอเมริกันใกล้เวเนซุเอลาเป็นอย่างมากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้สั่งให้สร้างกองกำลังขึ้นในทะเลแคริบเบียนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของโครงการต่อต้านการค้ายาเสพติดแต่มีการคาดเดาอย่างกว้างขวางว่าวอชิงตันอาจกำลังไตร่ตรองการแทรกแซงทางทหารต่อสโตรของเวเนซุเอลา</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 20:49:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b34fe6f0ddfd10da9cb3572cd090d6684a6ddc0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/798cde40-7406-4608-8a50-099cb2f28921_37205307.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลำโพงของ US House บอกว่า ‘ไม่มีอะไรต้องซ่อน’ ในไฟล์ Epstein</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333016/us-house-speaker-says-nothing-hide-epstein-files?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายไมค์จอห์นสันโฆษกสภาผู้แทนราษฎรสหรัฐกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าเขาเชื่อว่าการลงมติใกล้เข้ามาเกี่ยวกับการปล่อยไฟล์กระทรวงยุติธรรมที่เกี่ยวข้องกับนายเจฟฟรีย์เอปสไตน์ควรช่วยระงับข้อกล่าวหาที่ว่านายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐมีส่วนเกี่ยวข้องกับการล่วงละเมิดทางเพศและการค้ามนุษย์เด็กหญิงที่ยังไม่บรรลุนิติภาวะของผู้กระทำผิดทางเพศ “พวกเขากำลังทำสิ่งนี้เพื่อตามล่าประธานาธิบดีทรัมป์ในทฤษฎีนี้ว่าเขามีบางอย่าง</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 20:22:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38683adc76318c53685e13df6d499d111545ff61</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/5bea9eb4-2a8e-4d7d-b972-121e1cb96818_a0069fca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียจับกุมผู้ต้องสงสัยในเหตุระเบิดในกรุงนิวเดลีซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิต 10 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3333014/india-arrests-suspect-new-delhi-car-blast-killed-10?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานสืบสวนต่อต้านการก่อการร้ายของอินเดียกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าได้จับกุมชายคนหนึ่งจากแคชเมียร์ที่ควบคุมโดยอินเดียในข้อหาสมคบคิดกับมือระเบิดพลีชีพเพื่อก่อเหตุระเบิดรถยนต์ร้ายแรงในเมืองหลวงกรุงนิวเดลีสำนักงานสืบสวนแห่งชาติกล่าวในแถลงการณ์ว่ารถที่ระเบิดในวันจันทร์ได้รับการจดทะเบียนกับ Amir Rashid Ali ซึ่งถูกกล่าวหาว่าได้เดินทางไปยังกรุงนิวเดลีจากการควบคุมของอินเดีย</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 18:51:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5cd7c043a9f0404949c757e59c88c138d37c243</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/4bf262e4-727e-42a5-821f-4d149101bdee_11744742.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กรีซและยูเครนลงนามในข้อตกลงการจัดหาก๊าซของสหรัฐอเมริกาขณะที่ Zelensky ไปเยือนเอเธนส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333012/greece-and-ukraine-sign-us-gas-supply-deal-zelensky-visits-athens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีการลงนามในข้อตกลงในการจัดหาก๊าซธรรมชาติเหลว (LNG) ของสหรัฐในยูเครนในกรุงเอเธนส์เมื่อวันอาทิตย์ระหว่างการเยือนอย่างเป็นทางการของประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky ไปยังกรีซ Zelensky และ Kyriakos Mitsotakis นายกรัฐมนตรีกรีซเข้าร่วมการลงนามในข้อตกลงระหว่าง DEPA ผู้จัดจำหน่ายก๊าซของกรีซและ Naftogas ของยูเครนเช่นเดียวกับเอกอัครราชทูตสหรัฐประจำกรีซ Kimberly Guilfoyle แก๊สจะเป็น suppli</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 17:52:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93088cac409d5c9308abe3bdf821cf2fd45d87f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/c047c807-904a-4ff3-859d-d26598dc7535_bb2c1238.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เยอรมนียกเลิกการประมูลสิ่งประดิษฐ์หายนะหลังจากฟันเฟือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333011/germany-cancels-auction-holocaust-artefacts-after-backlash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีต่างประเทศของโปแลนด์กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าการประมูลสิ่งประดิษฐ์หายนะ "เชิงรุก" ถูกยกเลิกในเยอรมนีโดยถ่ายทอดข้อมูลจากคู่ค้าชาวเยอรมันของเขาหลังจากได้รับการร้องเรียนจากผู้รอดชีวิตจากหายนะ Radoslaw Sikorski ได้แสดงความคิดเห็นบนแพลตฟอร์ม X โดยกล่าวว่าเขาและ Johann Wadephul รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศเยอรมนี "เห็นด้วยว่าเรื่องอื้อฉาวดังกล่าวจะต้องได้รับการป้องกัน" นักการทูตโปแลนด์อันดับต้นๆ</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 17:15:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3fb86fe0b9534fa955e26550bd42a6ee35149531</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/4c5f5146-68f4-4b33-a166-20d8eb1c5bfc_12152a46.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
