<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หมอกควันพิษก่อให้เกิดความเจ็บป่วยในผู้อยู่อาศัยในนิวเดลี 200,000 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3335212/new-delhi-records-more-200000-respiratory-cases-due-toxic-air?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นิวเดลีซึ่งมีเขตมหานครที่แผ่ขยายออกไปมีผู้อยู่อาศัย 30 ล้านคนได้รับการจัดอันดับให้เป็นเมืองหลวงที่มีมลพิษมากที่สุดในโลกเป็นประจำเมืองนี้บันทึกผู้ป่วยโรคทางเดินหายใจเฉียบพลันมากกว่า 200,000 รายที่โรงพยาบาลของรัฐ 6 แห่งระหว่างปี 2022 ถึง 2024 ตัวเลขของรัฐบาลแสดงให้เห็นถึงผลกระทบของอากาศที่เป็นพิษต่อสุขภาพ</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 10:09:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">82380654fa90fea171616e50bf929f3f525145c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/782fea3e-5cfa-4618-aecb-613d25b8381c_11ea0601.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่ง ‘ไม่ยอมรับ’ การปีนเขาไต้หวันที่เห็นได้ชัดของทาคาอิจิ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335213/beijing-absolutely-does-not-accept-japanese-leaders-seeming-taiwan-climbdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ยกเลิกคำพูดล่าสุดของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi เกี่ยวกับไต้หวันในฐานะ "prevarication" โดยเตือนว่า "ไม่ยอมรับอย่างแน่นอน" เธอยังคงปฏิเสธที่จะถอนความคิดเห็นเมื่อต้นเดือนพฤศจิกายนเมื่อวันพุธที่ผ่านมาทาคาอิจิพยายามที่จะลดความตึงเครียดหลายสัปดาห์เมื่อเธอบอกกับเซสชั่นการตั้งคำถามของรัฐสภาว่า "จุดยืนพื้นฐานของโตเกียวเกี่ยวกับไต้หวัน remai</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 10:07:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ebb0d5f9a477db64f30f3df0fea9f379eadebb7a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/da912d31-eb73-4ee5-8b1e-45cd759c8fa4_7bac1aae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวมาเลเซียติดอยู่ในน้ำท่วมไทยกับ ‘เพื่อนร่วมงาน’ ที่เปิดรับวันหยุดกับคนรัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3334838/malaysian-man-stranded-floods-thailand-colleagues-exposed-holidaying-lover?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวมาเลเซียที่แจ้งภรรยาของเขาว่าเขากำลังเดินทางไปทำธุรกิจกับเพื่อนร่วมงานถูกค้นพบว่าติดอยู่กับนายหญิงของเขาท่ามกลางน้ำท่วมรุนแรงในประเทศไทยน้ำท่วมหนักที่เกิดจากฝนตกหนักทำให้ภาคใต้ของประเทศไทยมีผู้เสียชีวิตกว่า 80 คนและส่งผลกระทบต่อประชาชนกว่า 3 ล้านคนใน 12 จังหวัดรวมถึงหาดใหญ่ซึ่งเป็นเมืองที่ใหญ่ที่สุดในภาคใต้ของประเทศไทยเมื่อวันที่ 24 พฤศจิกายน Mal</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">568d3d930b571da983d490ebde0c69b27a4ff361</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/f26ffc83-53c6-41fc-83c3-b1202d58d059_1e962091.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวชาวจีนหันมาท่องเที่ยวเกาหลีใต้ประเทศไทยท่ามกลางข้อห้ามการเดินทางของญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3335196/south-korea-thailand-emerge-top-choice-chinese-tourists-amid-japan-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นระหว่างปักกิ่งและโตเกียวทำให้แผนการเดินทางหยุดชะงักนักท่องเที่ยวชาวจีนจึงกำลังมองหาจุดหมายปลายทางอื่นสำหรับการพักผ่อนในฤดูหนาวในขณะที่เกาหลีใต้หวังที่จะใช้ประโยชน์จากกระแสการท่องเที่ยวที่เบี่ยงเบนนี้แต่ก็ต้องเผชิญกับการแข่งขันที่ดุเดือดจากแหล่งท่องเที่ยวยอดนิยมเช่นไทยรัสเซียและจุดหมายปลายทางอื่นๆตามคำแนะนำของเจ้าหน้าที่อุตสาหกรรมการท่องเที่ยวการถ่มน้ำลายทางการทูตเริ่มขึ้นเมื่อ Ja</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:06:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad8d212d79a9b5b9a027b12f377c26c70efac024</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/1225aa31-c511-4452-ac91-bb255d96afb4_c194a181.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘รื้อฟื้นความมหัศจรรย์ '? บริการหาคู่ K-drama ได้รับการตรวจสอบว่ามีอาชญากรรมทางเพศในบราซิล</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3335197/why-brazilian-k-drama-oppa-dating-service-being-investigated-sexual-exploitation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แพลตฟอร์มหาคู่ในบราซิลที่ทำการตลาดแบบมีค่าใช้จ่ายกับผู้ชายเกาหลีที่มีสไตล์ในฐานะ "พี่ชาย" K-drama กำลังอยู่ระหว่างการตรวจสอบการแสวงหาประโยชน์ทางเพศโดยสถานกงสุลเกาหลีใต้ในเซาเปาโลจะยื่นอุทธรณ์เพื่อให้ผู้ที่อาจตกเป็นเหยื่อออกมา KDramaDate โฆษณาตัวเองว่าเป็นบริการที่ช่วยให้ผู้หญิง “หวนรำลึกถึงความมหัศจรรย์ของละคร K” นำเสนอการออกนอกบ้านที่คัดสรรมาอย่างดีกับผู้ชายเกาหลีที่ร้านกาแฟร้านอาหารบาร์บีคิว</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:05:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb62860a713932f7d8ee7621db2d8c1a412b5398</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/b65ca16a-2211-4c40-9aa5-2130770fedd2_fd0bea6a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
