<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ประเทศไทยกล่าวว่ากัมพูชา ‘ฝ่าฝืน‘ การหยุดยิงชายแดนหลังจากการนัดหยุดงานของทหารบาดเจ็บ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338871/thailand-says-cambodia-violated-border-ceasefire-after-strike-wounds-soldier?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพของไทยกล่าวเมื่อวันอังคารว่าคู่กรณีของกัมพูชาอ้างว่าการยิงข้ามพรมแดนเป็นอุบัติเหตุหลังจากที่กรุงเทพฯกล่าวหาว่ากองกำลังกัมพูชาละเมิดการสงบศึกอายุ 10 วันด้วยการนัดหยุดงานที่ทำให้ทหารได้รับบาดเจ็บข้อพิพาทที่มีอายุหลายสิบปีระหว่างประเทศเพื่อนบ้านในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ปะทุขึ้นในการปะทะกันทางทหารหลายครั้งเมื่อปีที่แล้วโดยการต่อสู้ในเดือนธันวาคมทำให้มีผู้เสียชีวิตหลายสิบคนและพลัดถิ่น</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 06:08:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5626d56070e34394164977335cab4cc25dee912</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/6382c126-f846-48cf-8e35-591d02122a2d_20c7c63a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซีอีโอของสายการบินแอร์ไชน่า 1.32 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง ’TACTICAL' กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338869/air-chinas-hk132-billion-cathay-stake-sale-tactical-hong-kong-carrier-ceo-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สายการบินแอร์ไชน่าได้ขายหุ้นบางส่วนในสายการบินคาเธ่ย์แปซิฟิค 1.32 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (167 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) แต่ซีอีโอของสายการบินฮ่องกงได้กล่าวว่าการเคลื่อนไหวดังกล่าวจะไม่ส่งผลกระทบต่อบทบาทของสายการบินแผ่นดินใหญ่ในฐานะผู้ถือหุ้นเชิงกลยุทธ์ Ronald Lam Siu-por ซีอีโอของ Cathay Group กล่าวเมื่อวันอังคารว่าการขายหุ้นร้อยละ 1.6 ในบริษัทเป็นการเคลื่อนไหว "ทางยุทธวิธี" ในขณะที่เขาเปิดเผยเหตุการณ์ที่ถือเป็นครั้งที่ 80 ของผู้ให้บริการ</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 06:06:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1fc7a630672e6d363ffae4f8f49fe56cc7562a32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/7993e6bf-2e69-428c-b9c9-1ed6c46436f9_cba1612e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาพยนตร์ไซไฟฮ่องกง Back to the Past สร้างสถิติ 45 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงในสัปดาห์แรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338868/hong-kong-sci-fi-film-back-past-rakes-record-hk45-million-first-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บล็อกบัสเตอร์นิยายวิทยาศาสตร์ฮ่องกง Back to the Past ได้แซงหน้า A Guilty Conscience และ The Last Dance จนกลายเป็นภาพยนตร์ที่ทำรายได้สูงสุดในสัปดาห์เปิดตัวหน่วยงานอุตสาหกรรม Hong Kong Box Office Limited เมื่อวันอังคารกล่าวว่า Back to the Past นำแสดงโดย Louis Koo Tin-lok และ Raymond Lam Fung มีรายได้สะสม 45.4 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (5.8 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ที่บ็อกซ์ออฟฟิศในฮ่องกงและมาเก๊าณวันที่</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 06:04:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78d0c135d7d54880ba18982101fd99aaad55d83f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/681fb7ac-668a-482e-9a4f-881abe87d6e1_1fd7488e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินฟลูเอนเซอร์ความงามของจีนจ่ายหนี้ครอบครัว 57,000 ดอลลาร์สหรัฐฯ ($ 57,000) ถูกกล่าวหาว่าเป็นโรคสมองพิการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3337016/china-beauty-influencer-pays-us57000-family-debt-accused-faking-cerebral-palsy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้มีอิทธิพลด้านความงามที่เป็นโรคสมองพิการจากทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนที่ชำระหนี้ให้ครอบครัวของเธอต้องเผชิญกับข้อกล่าวหาว่าเธอแกล้งทำ Lin Ling อายุ 25 ปีซึ่งเป็นที่รู้จักกันทางออนไลน์ว่า "Glutinous Rice Cake Lin" เกิดในครอบครัวชนบทใน Bijie จังหวัดกุ้ยโจวตามรายงานของสื่อแผ่นดินใหญ่หางโจวเดลี่หลินได้รับการวินิจฉัยว่าเป็นโรคดีซ่านตั้งแต่แรกเกิดเนื่องจากพ่อแม่ของเธอไม่มียา</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25174de98fbc50111a965adcff446c9f889054ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/cd852f51-faa1-4da2-92fe-f32204aa3117_c3beb803.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหาเธร์อดีตนายกรัฐมนตรีของมาเลเซียในโรงพยาบาลหลังจากล้มลงที่บ้าน – ‘เขามีสติ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3338860/malaysias-ex-pm-mahathir-hospital-after-fall-home-he-was-conscious?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาเธร์โมฮัมหมัดอดีตนายกรัฐมนตรีมาเลเซียสองสมัยถูกส่งไปโรงพยาบาลในวันอังคารหลังจากที่ตกหลุมพรางในบ้านของเขาในกรุงกัวลาลัมเปอร์นายร้อยล้มลงขณะเดินจากระเบียงไปยังห้องนั่งเล่นของเขาและรีบไปที่สถาบันหัวใจแห่งชาติเพื่อสังเกตการณ์ตามคำแนะนำของผู้ช่วย “ตูนขึ้นรถพยาบาลมาถึงตอน 9.30 น. เขามีสติสัมปชัญญะ” ซูฟี่ยูซอฟเลขาธิการฝ่ายสื่อของมหาเธร์</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 05:15:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">931939e6fd66f7eb73540aee6260d3edbb5e659b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/f806b132-d10b-4b9d-8325-15dfbcac563c_4ccf338b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
