<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชายคนหนึ่งเสียชีวิตในกองไฟที่ศูนย์พักพิงคนไร้บ้านฮ่องกงพบถ่านไฟไหม้ในที่เกิดเหตุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334084/man-dies-fire-hong-kong-homeless-shelter-burnt-charcoal-found-scene?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งเสียชีวิตในกองไฟที่ศูนย์พักพิงสำหรับคนไร้บ้านและคนขัดสนใน Yau Ma Tei ของฮ่องกงโดยมีร่องรอยของถ่านที่ถูกเผาในที่เกิดเหตุตำรวจได้รับแจ้งเมื่อเวลา 12.28 น. ของวันอังคารที่เกิดเหตุเพลิงไหม้ที่ 124 ถนนเซี่ยงไฮ้เจ้าหน้าที่พบผู้เสียชีวิตมีรอยไหม้ในที่เกิดเหตุและมีการดับไฟสัญญาณเตือนภัยหมายเลข 1 ในเวลา 12.46 น. ชายคนนั้นถูกส่งไปที่โรงพยาบาลควีนเอลิซาเบธในเยามาเตย์ที่เขาอยู่</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 09:01:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">86bcb1159d49fa794d50fbb984cada8fddb6d841</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/8a3b7cb3-3bdb-48ac-9843-d150f1eac10b_53b9d2a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Comac ของจีนเปิดตัวห้องผ่าตัด C909 สำหรับภารกิจ ‘โรงพยาบาลบินได้’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3334082/chinas-comac-debuts-c909-surgical-cabin-expand-flying-hospitals-remote-regions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Commercial Aircraft Corporation of China (Comac) ได้เปิดตัวห้องผ่าตัดที่สะอาดสำหรับเครื่องบิน C909 narrowbody jet ซึ่งเป็นนวัตกรรมที่ผู้ผลิตใช้เป็นครั้งแรกและเป็นสิ่งที่สามารถขยายการเข้าถึงขั้นตอนทางการแพทย์ที่ซับซ้อนในภูมิภาคที่ห่างไกลและด้อยโอกาสที่สุดของประเทศการยกระดับความก้าวหน้าของแนวคิดโรงพยาบาลในอากาศจากการวินิจฉัยบนเครื่องบินไปสู่การผ่าตัดที่แท้จริง</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 09:00:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b53eec0235fd12c585abc21eb2e20e52536b1f0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/464f6a08-5b26-449f-bda4-5a0d0c21140d_841ea785.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การส่งออกของฮ่องกงเติบโต 17.5% ในเดือนตุลาคมเนื่องจากความไม่แน่นอนของนโยบายการค้าง่ายขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3334080/hong-kong-exports-grow-175-october-trade-policy-uncertainties-ease?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งออกของฮ่องกงเติบโตขึ้นร้อยละ 17.5 เมื่อเทียบกับปีที่ผ่านมาในเดือนตุลาคมโดยเจ้าหน้าที่คาดว่าการปรับปรุงจะยังคงดำเนินต่อไปในระยะใกล้เนื่องจากการเติบโตของเศรษฐกิจโลกในระดับปานกลางที่สม่ำเสมอและความไม่แน่นอนของนโยบายการค้าที่ผ่อนคลายลงมูลค่าสินค้าที่ส่งออกจากฮ่องกงในเดือนนี้อยู่ที่ 461.8 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (59.2 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ตามตัวเลขที่เปิดเผยเมื่อวันอังคารโดย Census and Statistics De</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:59:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dff809ff1e1bb365b65728fb6a8329fa259f732a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/5d7cc61e-2e2d-4976-9b00-f53d744683f8_4ddb40ce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความโกรธครอบงำเด็กหญิงชาวมาเลเซียที่หายไปซึ่งเชื่อมโยงกับการเปลี่ยนศาสนา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3334078/anger-mounts-over-missing-malaysian-girl-linked-religious-conversion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมาธิการสิทธิมนุษยชนของมาเลเซียเมื่อวันอังคารเรียกร้องให้ผู้บัญชาการตำรวจของประเทศบังคับใช้คำสั่งศาลที่ยาวนานในทันทีเพื่อค้นหาลูกสาวที่หายตัวไปของนายอินทิราคานธีผู้มีถิ่นที่อยู่ในอิโปห์ในแถวควบคุมตัวที่เชื่อมโยงกับการเปลี่ยนศาสนาที่ยืดเยื้อมาเป็นเวลา 16 ปีแรงกดดันใหม่เกิดขึ้นหลังจากการเดินขบวน 1.8 กม. (1.1 ไมล์) ของ Indira ไปยังกองบัญชาการตำรวจของรัฐบาลกลางใน Bukit Aman on Sa</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:44:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d2261fce7736578c24a10a179161f6b83f8b7b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/24aec68b-544b-4795-b9e7-2573ff4d027f_bcfff837.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อเกิดความโกลาหลมากขึ้นในการประกวดมิสยูนิเวิร์ส ‘ละคร’ ทั้งหมดสำหรับการแสดงหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3334075/more-chaos-plagues-miss-universe-pageant-drama-all-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโต้เถียงยังคงแพร่ระบาดไปทั่วประเทศไทยในการเป็นเจ้าภาพการประกวดนางงามมิสยูนิเวิร์สในปีนี้หลังจากที่ผู้ชนะได้รับตำแหน่งแต่ผู้เข้าแข่งขันคนหนึ่งเชื่อว่า "ละคร" บางเรื่องก่อนหน้านี้เป็นเพียงการแสดงเท่านั้นในการพัฒนาล่าสุดนักกิจกรรมชาวไทยได้กล่าวหา Jakapong “Anne” Jakrajutatip อดีตซีอีโอของ JKN Global Group และ Miss Universe Organisation ว่าหนีไปเม็กซิโกเพื่อหลีกเลี่ยงกฎหมายของเธอ</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:32:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">826115346953c64431f7be3c17f9834e4434ec99</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/83d40a6a-b394-46dd-9fe4-1e5c5b6f831d_da4538f3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
