<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หญิงสาวชาวฮ่องกงเสียชีวิตหลังจากที่รถยนต์พุ่งชนรถบรรทุกที่จอดอยู่ใกล้ชายแดน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325412/hong-kong-woman-dies-after-car-crashes-parked-truck-near-border?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวฮ่องกงคนหนึ่งเสียชีวิตหลังจากที่รถที่เธอขับพุ่งชนรถบรรทุกใกล้ชายแดนกับจีนแผ่นดินใหญ่ตำรวจได้รับรายงานเมื่อเวลา 4.55 น. ของวันเสาร์ว่ารถที่มุ่งหน้าไปยังจุดควบคุมชายแดนชนเข้ากับรถบรรทุกซึ่งจอดอยู่ด้านข้างของถนนมันคำโตใกล้กับถนนชาหลิงในเขตเหนือหญิงสาวในวัยสามสิบปีถูกประกาศว่าเสียชีวิตในที่เกิดเหตุโดยเหตุฉุกเฉินตาม</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 01:59:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3417279078321a8594c74df760ba8a9d91ef1809</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/555ccc27-45d0-42ee-9605-dcffea0fafbc_0c783dac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘คนขับรถกลัว ': ชาวรถบรรทุกซิกข์กระดูกสันหลังของการค้าสหรัฐเผชิญกับภัยคุกคามที่เพิ่มสูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325411/punjabi-sikh-truckers-face-rising-harassment-scrutiny-after-deadly-florida-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลา 15 ปีที่สุมิตรซิงห์ได้ขนสินค้าไปและกลับจากท่าเรือลอสแอนเจลิสและทั่วสหรัฐอเมริกาเป็นครั้งแรกที่คนขับรถบรรทุกปัญจาบซิกข์ไม่เต็มใจที่จะออกจากรัฐเพื่อนร่วมงานของเขาสามคนถูกเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองกักตัวไว้และเรื่องราวสยองขวัญเกี่ยวกับรถบรรทุกใหม่ๆก็ปรากฏขึ้นในแชทกลุ่ม WhatsApp ของเขาทุกวัน “ตอนนี้คนขับรถกลัวกันมาก” สิงห์กล่าวปัน</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 01:47:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">062630f94a43329d66ea4ec9b6ece82fa955305b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/90d54416-ed9c-4cfb-93fe-4857df6e6a9f_8bf39696.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การตัดขนแมวในญี่ปุ่นทำให้เห็นถึงวิกฤตการทารุณกรรมสัตว์ที่กำลังเติบโต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3325385/japan-police-probe-suspected-cruelty-spree-after-stray-cats-found-missing-legs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจในภาคใต้ของญี่ปุ่นกำลังตรวจสอบว่าผู้สนับสนุนสวัสดิภาพสัตว์กลัวอะไรเป็นรูปแบบของความโหดร้ายโดยเจตนาหลังจากที่พบแมวจรจัดอย่างน้อย 10 ตัวถูกตัดขาและไม่ได้รับการรักษาคดีแรกเกิดขึ้นเมื่อประมาณหนึ่งปีที่แล้วในนิอิฮามะจังหวัดเอฮิเมะซึ่งพบเห็นคนหลงทางมีขาหน้าอยู่เหนือเข่าตั้งแต่นั้นมามีการรายงานการบาดเจ็บที่คล้ายกันหลายครั้ง</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 01:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d4595c3706cf0af6d2fe0966c1b719139f23b5df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/470f6e60-9a5f-4cb8-8db5-56204e5ca98d_186c53d7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โครงการโครงสร้างพื้นฐานของไคตั๊กไม่ควรได้รับการพัฒนาแยกต่างหาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3324992/kai-tak-infrastructure-projects-shouldnt-be-developed-isolation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พื้นที่พัฒนาไก่ตากซึ่งเคยเป็นที่ตั้งของสนามบินที่เป็นสัญลักษณ์ของฮ่องกงปัจจุบันเป็นที่ตั้งของความพยายามในการฟื้นฟูเมืองที่มีความทะเยอทะยานมากที่สุดแห่งหนึ่งของเมืองในขณะที่รัฐบาลผลักดันโครงการโครงสร้างพื้นฐานที่สำคัญสองโครงการในพื้นที่ – ระบบขนส่งมวลชนอัจฉริยะและระบบขนส่งมวลชนสีเขียวและการปรับปรุงท่าเรือสำราญ Kai Tak – ความกังวลกำลังเพิ่มขึ้นว่าแนวทางการแยกส่วนในปัจจุบันอาจทำลาย</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9cb51661fdfe19922df2c829a7f1756d7909f9f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/5d151e6c-ed75-4a95-8571-20c7b30b28b4_f529afff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านก๋วยเตี๋ยวจีนแต้จิ๋วคิดค่าบริการ US $ 300 ต่อชามดึงดูดปฏิกิริยาผสมจากลูกค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3324830/tiny-china-noodle-shop-charges-us300-bowl-attracting-mixed-reactions-customers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านอาหารจีนขนาดเล็กที่มีเพียงสองโต๊ะมีชามก๋วยเตี๋ยวราคา 2,188 หยวน (US $ 300) ที่น่าประหลาดใจเจ้าของร้านรายงานว่าลูกค้าเกือบสิบรายได้ซื้ออาหารจานนี้ทำให้เกิดการพูดคุยกันอย่างรุนแรงในโลกออนไลน์ร้านอาหารแห่งนี้ตั้งอยู่ในหางโจวทางตะวันออกของมณฑลเจ้อเจียงของจีนมีพื้นที่ขนาดกะทัดรัดแต่ราคาของร้านเทียบกับร้านที่ได้รับดาวมิชลินตั้งแต่เดือนสิงหาคม</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 00:59:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e58891e7c6a7866ba867db62d93582f91abb3d9f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/37f59025-8e36-4eb3-8009-2c6a4e6280e9_e05d19bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
