<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชายคนหนึ่งทำให้บ้านของเขาแห้งแล้งท่ามกลางน้ำท่วมของประเทศไทยนี่คือวิธีที่เขาทำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3334922/how-one-man-kept-thailands-floods-bay-only-dry-house-songkhla?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่น้ำลดลงในภาคใต้ของประเทศไทยเกือบ 820,000 ครัวเรือนกำลังเผชิญกับภารกิจที่น่ากลัวในการเคลียร์โคลนและเศษขยะที่นำเข้ามาจากน้ำที่ไหลเชี่ยวกรากที่สูงถึงสามเมตร (10 ฟุต) ในบางแห่งชายคนหนึ่งได้รับการละเว้นความจำเป็นในการทำความสะอาด: วิชญ์ฤทธิ์ลีลากรเจ้าของบ้านที่ได้รับการขนานนามว่า “บ้านแห้งเพียงหลังเดียวในสงขลา” วิชญ์ฤทธิ์ได้รับความสนใจจาก</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 10:05:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f4cd5231812d8094b3a1415fbed5491374bd734</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/be4bc5d6-093d-4f6a-8f77-323ffcd5136d_e59ac08d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘Real Steel ': PLA เปิดตัวหุ่นยนต์รบควบคุมการเคลื่อนไหวไปยัง 13 ประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334906/real-steel-pla-unveils-motion-controlled-fight-robot-13-foreign-militaries?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพปลดปล่อยประชาชนของจีนได้แสดงหุ่นยนต์ทหารสไตล์ "เหล็กจริง" ที่เลียนแบบการต่อสู้ของทหารตามเวลาจริงให้กับผู้แทนการป้องกันประเทศจาก 13 ประเทศการจับภาพการโจมตีทุกครั้งของบุคคลที่สวมอุปกรณ์ตรวจจับการเคลื่อนไหวที่มีน้ำหนักเบาหุ่นยนต์ที่ควบคุมการเคลื่อนไหวสามารถจับคู่การเคลื่อนไหวได้อย่างแม่นยำด้วยความช่วยเหลือของปัญญาประดิษฐ์ตามที่มินิสต์จีนกล่าว</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 10:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">86d7d868903725bc4882024e8ca70111f35578c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/44979573-51c3-44ae-9ba9-6f1a55ef928e_69b4f28f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวจีนกลับมาที่บ้านเพื่อเป็นผู้ย้ายถิ่นหลังจากทศวรรษที่ผ่านมาในออสเตรเลียความล้มเหลวทางธุรกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3334354/chinese-man-returns-home-become-mover-after-decade-australia-and-business-failure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายวัยกลางคนที่ศึกษาในออสเตรเลียเป็นเวลา 10 ปีก่อนที่จะทำงานเป็นพนักงานขนย้ายบ้านในภาคตะวันตกเฉียงเหนือของจีนรู้สึกประหลาดใจที่มีคนจำนวนมากติดต่อเขาทางออนไลน์เพื่อเรียนรู้ภาษาอังกฤษความเร่งรีบในการเรียนรู้เกิดขึ้นหลังจากที่ผู้คนเห็นเขาพูดภาษาอังกฤษได้อย่างคล่องแคล่วบนโซเชียลมีเดียความสนใจได้กระตุ้นให้ Jia Yuhui สร้างธุรกิจการฝึกอบรมภาษาอังกฤษตามรายงานของ Jiupai News เกิดในปี 198</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3fd64fc46cca8f5d063f33c9ddc4f5ca530f6298</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/c4c676b1-758b-41f8-9686-dad0aa7f29d3_3310011a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครอบครัวของผู้ช่วยในบ้านที่เสียชีวิตในเปลวไฟฮ่องกงเพื่อให้ได้เงินเกือบ 800,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 800,000)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3334914/families-domestic-helpers-killed-hong-kong-blaze-get-nearly-hk800000?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครอบครัวของลูกจ้างทำงานบ้านที่เสียชีวิตจากไฟไหม้ไทโปแต่ละคนจะได้รับเงินเกือบ 800,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (102,718 ดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อแสดงความเสียใจและการจ่ายค่าชดเชยหัวหน้าแรงงานของฮ่องกงกล่าวณเวลา 17.00 น. ของวันอังคารลูกจ้างทำงานบ้าน 10 คนเป็นหนึ่งในผู้อยู่อาศัย 156 คนที่ได้รับการยืนยันว่าเสียชีวิตจากเหตุเพลิงไหม้ที่ศาลหวังฟุกในเมืองไทโปเมื่อสัปดาห์ที่แล้วในขณะที่ชะตากรรมของอีก 30 คนยังไม่ชัดเจนเลขาธิการคณะกรรมการแรงงานและสวัสดิการสังคม Chr</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 09:34:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2ad9e21db8fa1306157b96019c5500a14d05a6e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/32357a41-c2eb-49cb-9410-babc71a99b89_2888d957.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อันวาร์ของมาเลเซียสาบานว่า ‘ไม่มีการป้องกัน‘ สำหรับผู้ช่วยอย่างใกล้ชิดในการซักถามเกี่ยวกับการทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3334880/malaysias-anwar-vows-no-protection-close-aides-corruption-investigations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อันวาร์อิบราฮิมนายกรัฐมนตรีมาเลเซียเมื่อวันอังคารสาบานว่าจะไม่เข้าไปยุ่งเกี่ยวกับการตรวจสอบการทุจริตในการแต่งตั้งทางการเมืองของเขาเองหลังจากข้อกล่าวหาถูกยกระดับเป็นผู้ช่วยของรัฐบาลอย่างใกล้ชิดเมื่อสัปดาห์ที่แล้ว Shamsul Iskandar Mohd Akin เลขาธิการอาวุโสด้านการเมืองของนายกรัฐมนตรีมีส่วนเกี่ยวข้องกับเรื่องอื้อฉาวการทำเหมืองแร่ในรัฐซาบาห์ในมาเลเซียบอร์เนียวชัมซุลผู้ลาออก</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 09:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d6a9b20bf75e34bb0f670cbe3c72e70c56c1792</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/7c385015-032d-43a5-aa6e-76efad5cb913_e6da6306.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
