<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนยังคงเป็นผู้ซื้ออุปกรณ์ผลิตชิปที่ใหญ่ที่สุดในโลกจนถึงปี 2027: กึ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3336933/china-remain-worlds-biggest-buyer-chipmaking-equipment-through-2027-semi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าจีนจะยังคงเป็นผู้ซื้ออุปกรณ์การผลิตเซมิคอนดักเตอร์ที่ใหญ่ที่สุดในโลกจนถึงปี 2027 เนื่องจากผู้ผลิตชิปในประเทศยังคงขยายกำลังการผลิตภายใต้การผลักดันของรัฐบาลจีนสำหรับการพึ่งพาตนเองด้านเทคโนโลยีมากขึ้นตามรายงานอุตสาหกรรมใหม่การลงทุนอย่างต่อเนื่องทั้งในกระบวนการที่ครบกำหนดและระดับแนวหน้าจะทำให้จีนเป็นตลาดที่ใหญ่ที่สุดสำหรับเครื่องมือทำชิปจนถึงปี 2027 เป็นอย่างน้อย</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 23:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63f5a8dee0c157b0beecf42c2f2c685e47d3072b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/13061689-3fee-41a5-9f79-4a9a6746e5e3_d7e8690d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความรุนแรงปะทุขึ้นในบังกลาเทศหลังจากผู้นำการจลาจลของเยาวชนถูกยิงเสียชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3336979/violence-erupts-bangladesh-after-shot-leader-youth-uprising-dies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความรุนแรงเกิดขึ้นในเมืองหลวงของบังกลาเทศเมื่อต้นวันศุกร์หลังจากผู้นำเยาวชนของการจลาจลเพื่อประชาธิปไตยในปี 2024 ของประเทศซึ่งได้รับบาดเจ็บจากความพยายามลอบสังหารเสียชีวิตในโรงพยาบาลในสิงคโปร์ผู้ประท้วงหลายพันคนพาไปที่ถนนในกรุงธากาหลังจากการเสียชีวิตของชารีฟออสมันฮาดีอายุ 32 ปีได้รับการประกาศเพื่อเรียกร้องให้จับกุมนักฆ่าของเขาอาคารหลายแห่งในเมืองหลวงรวมถึงธอส.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 22:47:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">008001e176c9830dd7d45790dd730e70a40ce069</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/3cc70037-f2b0-4d21-bacc-091289789340_a0f7af4a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงด้านอาวุธของสหรัฐสนับสนุนความพยายามของไต้หวันในการสร้างความมั่นใจให้กับทรัมป์ในเรื่องภาระการป้องกันประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3336978/us-arms-deal-supports-taiwans-effort-reassure-trump-defence-burden?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การอนุมัติของกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐในสัปดาห์นี้เกี่ยวกับชุดอาวุธมูลค่า 11.1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับไต้หวันซึ่งมีรายงานว่าใหญ่ที่สุดในประวัติศาสตร์ของเกาะ – หางนกยูงด้วยความพยายามของไทเปในการแสดงให้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเห็นว่ากำลังทำอะไรมากขึ้นเพื่อป้องกันตัวเองแม้ว่าจะเปลี่ยนไปสู่กลยุทธ์ "เม่น" แบบดั้งเดิมน้อยลงก็ตามนักวิเคราะห์กล่าว “สิ่งเหล่านี้เป็นอาวุธอสมมาตรที่มุ่งเน้นไปที่การเสริมแรงให้กับคาปาบิลี</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 22:32:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">114171980e4e5b521de830dffd50cf18f5bebc27</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/f757c55d-6c67-42ec-939e-0b13fe85ec28_52134aa2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีรายงานว่าจีนยังคงยึดมั่นในข้อตกลงถั่วเหลืองกับสหรัฐฯแต่ความกังวลยังคงอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3336977/china-reportedly-sticking-its-soybean-deal-us-worries-remain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าจีนจะรักษาความปลอดภัยมากกว่าครึ่งหนึ่งของถั่วเหลือง 12 ล้านตันที่วอชิงตันกล่าวว่ารัฐบาลจีนมุ่งมั่นที่จะซื้อภายในต้นปี 2026 ตามข้อมูลของรัฐบาลสหรัฐและอนุสัญญาการตลาดที่นักวิเคราะห์กล่าวว่ามักจะระบุว่าจีนแม้ว่าจะมีการจัดส่งเพียงเล็กน้อยแต่ก็เพิ่มความกังวลเกี่ยวกับการยกเลิกการจองที่อาจเกิดขึ้นในขณะที่กระทรวงเกษตรแห่งสหรัฐอเมริกา (USDA) ได้จัดทำเอกสารอย่างเป็นทางการแล้ว</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 22:28:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c2b77f81cce6bd475d3f871e07b81976be8b5a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/c135f92d-5515-433f-96c5-cff67a444679_65fb6a8f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รายงานจากมหาวิทยาลัยบราวน์ระบุว่ามีการยิงผู้ต้องสงสัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336976/brown-university-shooting-suspected-identified-us-reports-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สหรัฐได้ระบุผู้ต้องสงสัยในการยิงที่มหาวิทยาลัยบราวน์ซึ่งทำให้นักศึกษาสองคนเสียชีวิตและได้รับบาดเจ็บอีกหลายคนสื่อสหรัฐรายงานเมื่อวันพฤหัสบดีในความคืบหน้าของคดี “เจ้าหน้าที่สืบสวนเชื่อว่าพวกเขาได้พบผู้ต้องสงสัยในการยิงมหาวิทยาลัยบราวน์ตามที่เจ้าหน้าที่บังคับใช้กฎหมายสองคนที่คุ้นเคยกับคดีนี้” ซีเอ็นเอ็นรายงานข่าวซีบีเอสยังรายงานว่ามีข้อมูลที่คล้ายกัน</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 22:26:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">02f79472f66118593cdc90a9b611d5e970bf7e70</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/f531706d-21e5-4a4a-8986-08a12c1f40bd_5a2bb78f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
