<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนกำลังสร้างระบบเครื่องปฏิกรณ์สามชั้นเครื่องแรกของโลกเพื่อขับเคลื่อนโรงงานเคมีระดับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3340622/china-building-world-first-triad-reactor-system-power-world-class-chemical-plant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนวางแผนที่จะขับเคลื่อนปิโตรเคมีคอมเพล็กซ์ระดับโลกที่กำลังอยู่ระหว่างการก่อสร้างด้วยไอน้ำอุณหภูมิสูงพิเศษจากระบบนิวเคลียร์สามเตาปฏิกรณ์ที่ไม่เคยมีมาก่อนไอน้ำสามารถเข้าถึงได้ถึง 1,000 องศาเซลเซียส (1,832 ฟาเรนไฮต์) – สูงพอที่จะแยกโมเลกุลออกจากกันตั้งอยู่ในเหลียนหยุนกังมณฑลเจียงซูโครงการนี้รวมเครื่องปฏิกรณ์น้ำแรงดันสูง Hualong One รุ่นที่สามสองเครื่องเข้าด้วยกัน</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 03:59:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17c0de85b0ba52f90e2659f8acbd6134935f4e52</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/0e151339-e40d-4a6d-b476-3ede1d046c58_9844e918.jpg?itok=nFrt1Sl9&amp;v=1768960706" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์อาจเป็นผู้นำคณะกรรมการสันติภาพตลอดชีวิตหลังจากออกจากทำเนียบขาวเจ้าหน้าที่สหรัฐกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340634/trump-could-lead-his-board-peace-life-after-leaving-white-house-us-official-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐยังคงสามารถเป็นผู้นำคณะกรรมการสันติภาพที่เขาเสนอหลังจากที่เขาออกจากทำเนียบขาวเจ้าหน้าที่สหรัฐกล่าวนายทรัมป์ต้องดำรงตำแหน่งประธานจนกว่าเขาจะลาออกเจ้าหน้าที่ซึ่งพูดถึงเงื่อนไขของการไม่เปิดเผยตัวตนกล่าวเมื่อวันอังคารประธานาธิบดีสหรัฐในอนาคตสามารถเลือกที่จะแต่งตั้งหรือแต่งตั้งตัวแทนอย่างเป็นทางการของสหรัฐให้กับคณะกรรมการได้ความเป็นไปได้ที่จะเกิดความวุ่นวาย</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 03:45:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c571b095faadcdc86121fbb72b55e3a081575049</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/26436caa-145b-4a5c-8da2-b9c18ea13d7b_397db9b4.jpg?itok=FWQOj7N0&amp;v=1768967134" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกมตำหนิของเกาหลีเหนือ: สิ่งที่อยู่เบื้องหลังการไล่คิมจองอึนออกจากตำแหน่งรองรัฐมนตรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3340630/north-korean-blame-game-whats-behind-kim-jong-uns-public-sacking-vice-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำเกาหลีเหนือคิมจองอึนถูกปลดออกจากตำแหน่งรองรัฐมนตรีในระหว่างการทัวร์ตรวจสอบเขตอุตสาหกรรมที่สำคัญสะท้อนให้เห็นถึงความวิตกกังวลที่เพิ่มขึ้นภายในผู้นำในขณะที่เปียงยางเตรียมความพร้อมสำหรับการประชุมสภาของพรรคที่มีบทบาทสำคัญท่ามกลางความเครียดทางเศรษฐกิจอย่างต่อเนื่องตามที่นักวิเคราะห์โดยการยิงเจ้าหน้าที่ในจุดที่คิมดูเหมือนจะส่งสัญญาณว่าไม่มีความอดทนสำหรับความล่าช้าและการจัดการที่ผิดพลาดในขณะที่ r</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 03:26:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">215181b44d09ae001e18bc7376222a33acc1d6d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/ae61195c-e68f-4076-9f3d-455e1bbfc34b_fdc7e444.jpg?itok=EHHMDljL&amp;v=1768966011" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ผู้เสียชีวิต 39 คนถูกฆ่าโดยผิดกฎหมาย’ กฎของศาลในฮ่องกงเรือเฟอร์รี่ล่ม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3340629/hong-kong-court-rules-39-victims-lamma-ferry-crash-unlawfully-killed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฮ่องกงพบว่ามีผู้เสียชีวิต 39 คนโดยผิดกฎหมายจากการชนระหว่างเรือข้ามฟากสองลำนอกเกาะลัมมาในปี 2012 เนื่องจากเริ่มมีการสอบสวนถึงสาเหตุและสถานการณ์ของภัยพิบัติทางทะเลที่ร้ายแรงที่สุดของเมืองในรอบหลายทศวรรษเมื่อวันพุธที่ผ่านมาศาลชันสูตรพลิกศพได้ส่งข้อสรุปเดียวกันกับที่ได้รับในปี 2020 เมื่อศาลได้ตัดสินไม่ให้มีการไต่สวนโดยอ้างถึง</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 03:17:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3d42ac7dcb9149d1b0796b4fa7b1d31f3225397</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/5f65a703-5de8-483d-b6fc-7354351c387a_817ee1ea.jpg?itok=6ZtfRfRG&amp;v=1768965454" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจสอบสวนการทารุณกรรมเด็กหลังจากที่ชายคนหนึ่งวิ่งกับทารกในฮ่องกงมาราธอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3340628/police-probe-child-abuse-report-after-man-runs-baby-hong-kong-marathon?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังตรวจสอบรายงานการล่วงละเมิดเด็กหลังจากที่นักวิ่งเข้าร่วมการวิ่งมาราธอนในขณะที่อุ้มลูกน้อยของเขาเดอะโพสต์ได้เรียนรู้การสอบสวนได้รับการเปิดตัวหลังจากวิดีโอไวรัสแสดงให้เห็นว่าทารกถูกรัดไว้ที่หน้าอกของนักวิ่งในระหว่างการแข่งขันก่อให้เกิดความกังวลต่อสาธารณชนแหล่งข่าวคนหนึ่งกล่าวเมื่อวันพุธว่าตำรวจได้รับรายงานเมื่อวันอาทิตย์กล่าวหาว่าชายชาวจีนแผ่นดินใหญ่ล่วงละเมิดเด็ก “ต.</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 03:03:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4662f664b72ee64ce9013abf268d6b420b8a373</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/c8574225-22ec-40b8-be57-12dd76d5840c_6dc0c6f3.jpg?itok=azUmT6GA&amp;v=1768964582" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
