<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทีมจีนเปิดตัวเทคโนโลยีการกู้คืนทองคำจากขยะอิเล็กทรอนิกส์ที่มีประสิทธิภาพมากที่สุดในโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3339144/chinese-team-unveils-worlds-most-efficient-e-waste-gold-recovery-tech?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์จีนได้ปลดล็อกวิธีการเก็บเกี่ยวทองคำจากขยะอิเล็กทรอนิกส์ด้วยต้นทุนที่น้อยกว่าหนึ่งในสามของราคาตลาดปัจจุบันวิธีการทำเหมืองแร่ทองคำนี้สามารถสกัดโลหะมีค่าจากหน่วยประมวลผลกลาง (CPU) ที่ถูกทิ้งในโทรศัพท์มือถือและคอมพิวเตอร์เก่าและแผงวงจรพิมพ์ (PCB) ที่ถอดออกจากเครื่องใช้ภายในบ้านผ่านการล้างด้วยสารเคมีในเวลาไม่ถึง 20 นาทีมันประสบความสำเร็จมากกว่า</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:10:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e64a6d82c836d639039aee621e6a0e28425ecc2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/a80b6933-d4d8-4995-b436-be2e83b7b6b6_c3c77f80.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกล่าวว่าสงครามการค้าของสหรัฐฯขอบถนนเทคโนโลยีได้กระตุ้น ‘นวัตกรรมอิสระ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3339170/china-says-us-trade-war-tech-curbs-have-spurred-independent-innovation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เศรษฐกิจของจีนประสบความสำเร็จในการลดแรงกระแทกรวมถึงภาษีศุลกากรและเทคโนโลยีของสหรัฐอเมริกาและยังคงสร้างสรรค์นวัตกรรมแม้จะมีสภาพแวดล้อมที่ท้าทายตามคำกล่าวของพรรคคอมมิวนิสต์ผู้ปกครอง “การปฏิบัติได้แสดงให้เห็นอย่างเต็มที่ว่าพื้นฐานทางเศรษฐกิจของจีนมีความมั่นคงและความยืดหยุ่นที่แข็งแกร่งและมีความสามารถอย่างเต็มที่ในการทนต่อน้ำขรุขระและแม้กระทั่งพายุ</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:08:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c11c028160356de5301ae7a0929743c94f3f424e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/3cbb2f3c-111e-4b94-9168-edf9dc17c232_2815753b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียหันมาใช้ตุรกีที่ ‘ซื่อสัตย์และเชื่อถือได้’ เพื่อความมั่นคงท่ามกลางการรุกรานที่เพิ่มขึ้นของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3339145/malaysia-turns-honest-reliable-turkey-stability-amid-rising-us-aggression?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเข้าถึงตุรกีครั้งล่าสุดของนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมของมาเลเซียบ่งชี้ถึงความเร่งด่วนที่เพิ่มขึ้นในหมู่ประเทศกำลังพัฒนาในการปิดอันดับกับพันธมิตรที่มีใจเดียวกันผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าท่ามกลางความไม่แน่นอนที่เกิดจากอัตราภาษีของสหรัฐอเมริกาและการรุกรานทางทหารที่เพิ่มขึ้นมาเลเซียและตุรกีเมื่อวันพุธตกลงที่จะยกระดับความสัมพันธ์ทางการทูตและเศรษฐกิจโดยการจัดตั้งสภาความร่วมมือเชิงกลยุทธ์ระดับสูงประธานโดย</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c91a7bb382d40fbc6783f04052b0294cfacfc866</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/2165df7c-d01d-4b03-9c42-bf74f54f736f_d2cfcf53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ตรวจการฮ่องกงสร้างความกังวลเกี่ยวกับดินถล่มซ้ำๆบนทางลาดที่มนุษย์สร้างขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3339166/hong-kong-ombudsman-raises-concerns-over-repeated-landslides-man-made-slopes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานผู้ตรวจการแผ่นดินได้สร้างความกังวลเกี่ยวกับดินถล่มที่เกิดขึ้นบ่อยครั้งที่เนินเขาที่สร้างขึ้นโดยมนุษย์ของรัฐบาลในฮ่องกงโดยเน้นว่าสถานที่แห่งหนึ่งมีดินถล่มสี่แห่งในพื้นที่ต่างๆภายในห้าปีในรายงานการสอบสวนโดยตรงที่เผยแพร่เมื่อวันพฤหัสบดีสำนักงานได้ตรวจสอบดินถล่มร้ายแรงเก้าแห่งที่เกิดขึ้นตั้งแต่ปี 2008 พบว่าพื้นที่ลาดชันส่วนใหญ่ที่มีดินถล่มซ้ำๆ</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:56:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78858d964a6338487b04ecf861decb787db9d370</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/664acef9-39bd-4767-a12d-74ed0e527c20_60463bfb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เราตื่นตระหนกจริงๆ ': พ่อแม่ชาวฮ่องกงหมดศรัทธาในเนสท์เล่หลังจากการเรียกคืนผลิตภัณฑ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3339162/were-really-panicked-hong-kong-parents-lose-faith-nestle-after-product-recall?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ปกครองชาวฮ่องกงหลายคนแสดงความกังวลและสูญเสียความเชื่อมั่นใน Nestle หลังจากที่บริษัทเรียกคืนผลิตภัณฑ์นมผงสำหรับทารก 21 ชุดจากการปนเปื้อนที่อาจเกิดขึ้นกับสารพิษที่อาจทำให้เกิดอาหารเป็นพิษผู้ปกครองบางคนในวันพฤหัสบดีอ้างว่าลูกน้อยของพวกเขาล้มป่วยหลังจากบริโภคผลิตภัณฑ์ที่ได้รับผลกระทบในขณะที่บางคนเรียกร้องให้เจ้าหน้าที่ความปลอดภัยด้านอาหารตรวจสอบ Nestle ’</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:48:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b4194c141e403d3729747b1237a85035262278e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/ae5fc2ae-7490-4e68-a202-c29b6f9a6fbf_61c15d69.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
