<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯสามารถปลดล็อคโลกที่หายากของจีนด้วย AI และควอนตัมคอมพิวติ้งได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343609/could-us-unlock-chinas-rare-earths-grip-ai-and-quantum-computing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เส้นทางสู่ความท้าทายสูงสุดของจีนในแร่ธาตุหายากอยู่ที่การใช้ปัญญาประดิษฐ์ (AI) และควอนตัมคอมพิวติ้งเพื่อสร้างสารทดแทนหรือโลหะผสมสังเคราะห์ตามคำแนะนำของผู้เชี่ยวชาญด้าน AI ชาวอเมริกันที่มีชื่อเสียง Jack Hidary ซีอีโอของ SandboxAQ ซึ่งเป็นเทคโนโลยี AI และเทคโนโลยีควอนตัม Alphabet spin-off กล่าวว่าเทคโนโลยีเหล่านี้สามารถลดเวลาที่จำเป็นในการรักษาความปลอดภัยวัสดุที่สำคัญได้เพียงไม่กี่ปี</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5a9a1d68d48cc6aa0406ae0d4783f6b133b01db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/587151d7-a1ad-4b13-ac6a-032da0cc71b6_8be74927.jpg?itok=B023g-5K&amp;v=1771130040" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียยึดหมู่บ้านทางตะวันออกของยูเครน 12 แห่งในเดือนกุมภาพันธ์หัวหน้ากองทัพบอกทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3343629/russia-seized-12-eastern-ukraine-villages-so-far-february-army-chief-tells-troops?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Valery Gerasimov หัวหน้ากองทัพของรัสเซียเยี่ยมชมกองกำลังของมอสโกในยูเครนและกล่าวว่ากองกำลังของเครมลินยึดหมู่บ้านทางตะวันออกหลายสิบแห่งในเดือนกุมภาพันธ์กระทรวงกลาโหมกล่าวเมื่อวันอาทิตย์การมาเยือนของ Gerasimov เกิดขึ้นไม่กี่วันก่อนที่จะมีการเจรจากับ Kyiv ในเจนีวาในสหรัฐฯเกี่ยวกับการยุติสงครามเกือบสี่ปีและก่อนที่จะครบรอบสี่ปีของการรุกรานอย่างเต็มรูปแบบของมอสโกต่อยูเครน “ในอีกสองสัปดาห์ของเดือนกุมภาพันธ์พ.</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 09:55:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9ad4ce147b30b14a970b89cc4c37d9126197f78</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/1cd149ed-ad87-4919-be12-74fa80f8459b_ad161018.jpg?itok=JbjxD9wm&amp;v=1771149299" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวฮ่องกงมาถึงเริ่มต้นอย่างแข็งแกร่งในปี 2026 เพิ่มขึ้น 9.6% เป็น 7.23 ล้านคน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3343627/hong-kong-visitor-arrivals-strong-start-2026-96-723-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้เริ่มต้นปี 2026 ด้วยการเพิ่มขึ้นของการท่องเที่ยวขาเข้าต้อนรับนักท่องเที่ยว 7.23 ล้านคนจนถึงปัจจุบันซึ่งเพิ่มขึ้นร้อยละ 9.6 เมื่อเทียบกับปีก่อนหน้าเลขาธิการด้านการเงิน Paul Chan Mo-po กล่าวด้วยว่าคาดว่าจะมีผู้เข้าชมชาวจีนแผ่นดินใหญ่ 1.43 ล้านคนในช่วงวันหยุดตรุษจีนเพิ่มขึ้นร้อยละ 6 จากปีที่แล้วเขาแสดงให้เห็นถึงการเพิ่มขึ้นที่คาดว่าจะเกิดขึ้นกับเหตุการณ์ขนาดใหญ่ที่กำหนดไว้</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 09:27:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b6367d7cf0cf51c01e61efb4b489c97a3f635598</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/bdd45f42-14a9-4b56-ad2a-8d0eddaff61d_b4910cbd.jpg?itok=nzZ1WLPr&amp;v=1771147202" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องมือวิดีโอ ByteDance AI Seedance ที่ถูกกล่าวหาโดยดิสนีย์ว่า ‘ทุบและคว้า’ ลิขสิทธิ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3343626/bytedance-ai-video-tool-seedance-accused-disney-copyright-smash-and-grab?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Seedance 2.0 โมเดลการสร้างวิดีโอล่าสุดของ ByteDance ได้ทำลายความสามารถของผู้คนในการสร้างวิดีโอที่เหมือนจริงอย่างรวดเร็วแต่ยังได้รับการตอบรับทั่วโลกสำหรับการละเมิดทรัพย์สินทางปัญญา (IP) ที่ถูกกล่าวหาข้อถกเถียงนี้มุ่งเน้นไปที่เจ้าของ TikTok ByteDance ที่ถูกกล่าวหาว่าใช้เนื้อหาที่มีลิขสิทธิ์เพื่อฝึกอบรมรูปแบบปัญญาประดิษฐ์ในฐานะวิดีโอของคนดังในฮอลลีวูด Disney chara</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 09:07:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d5cfd1ed7b49e0cd44a2660391580061a4393716</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/60652330-34c2-4419-986f-e76293f3c771_2f861302.jpg?itok=-XJ1-bsr&amp;v=1771146470" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนขยายการกำกับดูแลธนาคารรายใหญ่ท่ามกลางความเสี่ยงภาคอสังหาริมทรัพย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3343580/china-expands-oversight-major-banks-amid-property-sector-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ขยายรายชื่อธนาคารที่มีความสำคัญอย่างเป็นระบบภายในประเทศ (D-SIBs) ซึ่งเป็นสถาบันที่อยู่ภายใต้มาตรฐานการกำกับดูแลที่เข้มงวดมากขึ้นในขณะที่เจ้าหน้าที่ยกระดับการกำกับดูแล macroprudential เพื่อปกป้องเสถียรภาพทางการเงินท่ามกลางความเสี่ยงสูงต่อหนี้ภาคอสังหาริมทรัพย์ China Zheshang Bank ซึ่งเป็นผู้ให้กู้ร่วมในมณฑลเจ้อเจียงของจีนตะวันออกมีสินทรัพย์รวม 3.35 ล้านล้านหยวน (485 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) เป็น</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 09:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16c5e32d23a244ef6c7aee257dcd134f40441025</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/0dab7a94-5ce3-496e-a582-e9647e576460_59a982c5.jpg?itok=L9DHu5D4&amp;v=1771059769" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
