<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>งบประมาณฮ่องกง 2026 -27: ‘สารให้ความหวาน’ สำหรับรากหญ้าหรือชนชั้นกลาง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344177/hong-kong-budget-2026-27-sweeteners-grass-roots-or-middle-class?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฐานะการคลังที่ดีขึ้นของฮ่องกงได้กระตุ้นให้รัฐบาลเรียกร้องให้เสนอ "สารให้ความหวาน" มากขึ้นในงบประมาณที่กำลังจะมาถึงรวมถึงการเรียกร้องข้ามพรรคเพื่อลดหย่อนภาษีมากขึ้นสำหรับชนชั้นกลางแต่นักเศรษฐศาสตร์ได้เตือนมาตรการข้ามคณะกรรมการดังกล่าวพวกเขาสนับสนุนการใช้จ่ายตามเป้าหมายมากขึ้นซึ่งเป็นสาเหตุที่เกิดขึ้นในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาโดยกลุ่มข้อกังวลที่ขอเพิ่มเติม</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d453cc928e5475b559a627429b4eb5b0b7bee534</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/79bbfc90-6b6e-458a-9b49-3ecffa9218bc_15ca0d90.jpg?itok=KZT-yDOW&amp;v=1771595962" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คิมจูเออยู่ที่ไหน? คำถามเกี่ยวกับการสืบทอดอำนาจเหนือสภาผู้ปกครองของเกาหลีเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3344165/where-kim-ju-ae-succession-question-hangs-over-north-koreas-ruling-congress?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภาคองเกรสของพรรครัฐบาลเกาหลีเหนือซึ่งมีการประชุมเพียงครั้งเดียวทุกๆห้าปีเปิดขึ้นที่กรุงเปียงยางในช่วงสุดสัปดาห์นี้โดยมีผู้นำสูงสุดคิมจองอึนพร้อมที่จะจัดทำหลักคำสอนทางทหารอย่างเป็นทางการโดยมีผลกระทบอย่างกว้างขวางต่อความมั่นคงในคาบสมุทรเกาหลีและอื่นๆสื่อของรัฐกล่าวถึงการเปิดการประชุมครั้งที่ 9 ของพรรคแรงงานเกาหลีว่า “ด้วยความงดงาม” ใน “เมืองหลวงของ</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 00:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c4fd598a2a4d8e56be40bc98813c5e950fea9e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/17d0e9fd-706b-453b-ad0b-45aa5144cf5c_51d9e33b.jpg?itok=lYto2vlt&amp;v=1771586824" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีอิหร่านที่ถูกคุกคามของทรัมป์สามารถย้อนกลับไปได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344187/how-trumps-threatened-strikes-iran-could-backfire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าเขากำลังพิจารณาการนัดหยุดงานทางทหารที่จำกัดเพื่อกดดันอิหร่านให้ลงนามในข้อตกลงนิวเคลียร์ใหม่แต่การทิ้งระเบิดในประเทศอาจส่งผลตรงกันข้ามซึ่งเสี่ยงต่อความขัดแย้งที่ไม่มั่นคงครั้งใหม่ในตะวันออกกลางกระทรวงกลาโหมได้เตรียมการติดตั้งขนาดใหญ่ไปยังภูมิภาคซึ่งรวมถึงเรือบรรทุกเครื่องบินสองลำเครื่องบินขับไล่และเครื่องบินเติมน้ำมันทำให้ TRUM</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 23:49:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f1286f66523c8b266928cb71d174dd8737c4c20</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/76a4b122-d1d5-4460-86ac-3f06f1fb27f4_1e09cab0.jpg?itok=shyhqD5Q&amp;v=1771631338" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์จีนสร้างแบตเตอรี่ใหม่ที่มีอิเล็กโทรไลต์ปลอดภัยเหมือนน้ำเกลือเต้าหู้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3344099/chinese-scientists-create-new-battery-electrolyte-safe-tofu-brine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนได้ทำแบตเตอรี่ที่ใช้งานได้ยาวนานและเป็นมิตรกับสิ่งแวดล้อมโดยใช้อิเล็กโทรดอินทรีย์และอิเล็กโทรไลต์ที่ปลอดภัยพอที่จะใช้เป็นน้ำเกลือเต้าหู้แบตเตอรี่ชนิดน้ำของทีมไม่เป็นพิษและสามารถทิ้งได้โดยไม่ก่อให้เกิดความเสี่ยงต่อระบบนิเวศน์ซึ่งแตกต่างจากแบตเตอรี่ลิเธียมไอออนทั่วไปที่ต้องมีการแปรรูปของเสียที่เป็นอันตรายแบตเตอรี่ที่ใช้น้ำกำจัดความเสี่ยงต่อการติดไฟของอนุสัญญา</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 22:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">658c689659fbc086eaca5e533e5053c839c13bd7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/e008f3fb-bf67-40e1-ab9b-aa00e110f4f3_cc1c8eeb.jpg?itok=x1CfTWCi&amp;v=1771568565" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อเมริกาที่ไม่มีสถาบันอิสระไม่สามารถอยู่ต่อได้หมายเลข 1</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3344011/america-without-independent-institutions-cannot-stay-no-1?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อคุณซื้อหุ้นคุณกำลังจ่ายสำหรับผลกำไรในอนาคตไม่ใช่รายได้ปัจจุบันดูเหมือนว่าหลักการที่คล้ายกันนี้จะนำไปใช้กับประเทศต่างๆความจริงที่ว่าบริษัทหรือประเทศอยู่ในอันดับต้นๆตอนนี้ไม่มีความหมายอะไรถ้าตัวบ่งชี้หลักเป็นสีแดงผมนึกถึงคำกล่าวเกี่ยวกับการลงทุนนี้โดยบทความใหม่ในฝ่ายกิจการต่างประเทศชื่อ “The Multipolar Delusion and the Unilateral Temptation” มันแย้งที่นั่น</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0271efb4010cc79302ebe01018460d352e0d7e87</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/4dc0072d-9a42-4226-9c48-3188eaca0eb5_61c5afaf.jpg?itok=saTH2jVJ&amp;v=1771498605" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
