<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักสกีนอกสถานที่ 6 คนที่เสียชีวิตในหิมะถล่มเทือกเขาแอลป์ฝรั่งเศสแยกต่างหากในช่วงสุดสัปดาห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3339522/6-piste-skiers-killed-separate-french-alps-avalanches-over-weekend?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หิมะถล่มสามครั้งทำให้นักสกีสามคนในเทือกเขาแอลป์ฝรั่งเศสเสียชีวิตในวันอาทิตย์เจ้าหน้าที่ของรีสอร์ทกล่าวว่าหนึ่งวันหลังจากนักสกีสามคนเสียชีวิตในเหตุการณ์ที่คล้ายกันทำให้จำนวนผู้เสียชีวิตในช่วงสุดสัปดาห์เพิ่มเป็นหกคนการเสียชีวิตเกิดขึ้นแม้จะมีการแจ้งเตือนจากบริการสภาพอากาศที่มีความเสี่ยงสูงต่อการเกิดหิมะถล่มและคำเตือนเกี่ยวกับการเล่นสกีนอกสถานที่ในเหตุการณ์หนึ่งเมื่อวันอาทิตย์ชายชาวอังกฤษอายุราว 50 ปีถูกฝังขณะเล่นสกี</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 22:44:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8258a98893ad9bdd45bbf5b532f4522588744508</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/cc8c22c5-c9b6-45d4-9d1d-f91c1d4ba1cb_d617c038.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้ารัฐสภายุโรปเรียกร้องให้ชาวอิหร่านรักษาการชุมนุมต่อต้านรัฐบาลท่ามกลางการปราบปราม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3339521/european-parliament-chief-urges-iranians-keep-anti-government-rallies-amid-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีรัฐสภายุโรป Roberta Metsola ในวันอาทิตย์เรียกร้องให้ผู้ประท้วงต่อต้านรัฐบาลในอิหร่านแสดงให้เห็นต่อไปแม้จะมีการปราบปรามอย่างรุนแรงโดยสาธารณรัฐอิสลาม “สำหรับเด็กหญิงผู้กล้าหาญนักเรียนชายและหญิงบนท้องถนน: นี่เป็นเวลาของคุณ” Metsola เขียนไว้ใน X. อ้างถึงการหมดสติทางอินเทอร์เน็ตอย่างต่อเนื่องเธอกล่าวเสริมว่า :“ รู้ว่าระบอบการปกครองใดๆที่ปิดกั้นการสื่อสารเป็นระบอบการปกครองที่</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 22:09:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e411cea5ac6a31d6138ab203fdedd8b8d0e5cd22</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/85591c23-80cf-4684-9fe2-9577d1fc73f5_c4e17583.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจิ้งหย่งเหนียนเกี่ยวกับทรัมป์เวเนซุเอลาและเหตุผลที่จีนไม่ต้องการ ‘ครัวแยกต่างหาก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339480/zheng-yongnian-trump-venezuela-and-why-china-doesnt-want-separate-kitchen?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจิ้งหย่งเหนียนเป็นนักรัฐศาสตร์ชั้นนำของจีนและที่ปรึกษารัฐบาลโดยมุ่งเน้นไปที่การเปลี่ยนแปลงของประเทศและความสัมพันธ์กับต่างประเทศในการสัมภาษณ์ครั้งที่สามสำหรับซีรีส์คำถามเปิดเจิ้งกล่าวถึง “หลักคำสอนของดอนโร” และผลกระทบต่อระเบียบโลกที่มีอยู่ – และสิ่งที่เกิดขึ้นใหม่สำหรับบทสัมภาษณ์อื่นๆในซีรีส์คลิกที่นี่ในเวเนซุเอลาคุณได้ตั้งข้อสังเกตว่า U</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 22:00:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2383d1f37aa5e40274c8ebcabc7290e32d9c3d99</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/a2152a02-7a26-4be5-95b8-296f96e17ec5_0be2e21a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตทูตสหรัฐฯของสหราชอาณาจักรปีเตอร์แมนเดลสันขอโทษเหยื่อของเอปสไตน์ไม่ใช่เพราะความสัมพันธ์ของเขาเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3339520/uks-former-us-envoy-peter-mandelson-apologises-epsteins-victims-not-his-own-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายปีเตอร์แมนเดลสันอดีตเอกอัครราชทูตสหรัฐอเมริกาประจำสหราชอาณาจักรซึ่งถูกปลดออกจากตำแหน่งจากการเชื่อมโยงกับนายเจฟฟรีย์เอปสไตน์เมื่อปีที่แล้วได้กล่าวขอโทษผู้ที่ตกเป็นเหยื่อของผู้กระทำผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ากระทำผิดในช่วงปลายปีที่ผ่านมาแต่ไม่ใช่จากการกระทำของเขาเองแมนเดลสันถูกไล่ออกในเดือนกันยายนผ่านทางอีเมลซึ่งเผยให้เห็นถึงความสัมพันธ์ที่ใกล้ชิดกว่าที่ได้รับการยอมรับก่อนหน้านี้นักการเมืองชาวอังกฤษผู้มีประสบการณ์เรียกเอปสไตน์ว่า “สุดยอดของฉัน</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 19:21:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5cf03f10b0877c67421d8cf758f9cfdcbfd9df64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/073f1566-1f7d-4426-8fb9-57826a9fb98e_e3cb5c77.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮามาสบอกว่าจะยุบรัฐบาลกาซาเมื่อมีหน่วยงานใหม่ของปาเลสไตน์เข้ามาแทนที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3339518/hamas-says-it-will-dissolve-its-gaza-government-when-new-palestinian-body-takes-over?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮามาสกล่าวในวันอาทิตย์ว่าฮามาสจะยุบรัฐบาลที่มีอยู่ในกาซาเมื่อคณะกรรมการผู้นำเทคโนโลยีของปาเลสไตน์เข้ายึดครองดินแดนตามที่ได้รับมอบหมายภายใต้แผนสันติภาพของสหรัฐฯแต่กลุ่มไม่ได้ระบุว่าจะมีการเปลี่ยนแปลงเมื่อใดฮามาสและหน่วยงานปาเลสไตน์คู่แข่งซึ่งเป็นตัวแทนที่ได้รับการยอมรับในระดับสากลของชาวปาเลสไตน์ยังไม่ได้ประกาศชื่อของ</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:18:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">242a09165dbaab422d513b23f485d7fc5e4ed809</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/f639e3b0-b080-448b-8fab-346bcbd6b866_5a6c4672.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
