<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีแทนซาเนียสาบานในขณะที่ฝ่ายค้านกล่าวว่ามีผู้เสียชีวิตหลายร้อยคนในการประท้วง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3331397/tanzanias-president-sworn-opposition-says-hundreds-killed-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซาเมียซูลูฮัสซันประธานาธิบดีแทนซาเนียเล่นบทประท้วงนองเลือดหลายวันขณะที่เธอได้รับการเปิดตัวในวันจันทร์แม้จะมีคำเตือนจากฝ่ายค้านว่ามีผู้เสียชีวิตหลายร้อยคนคณะกรรมการการเลือกตั้งกล่าวว่าฮัสซันได้รับคะแนนเสียงร้อยละ 98 พรรคฝ่ายค้านหลัก Chadema ซึ่งถูกห้ามไม่ให้ลงสมัครได้ปฏิเสธผลการแข่งขันได้เรียกร้องให้มีการเลือกตั้งใหม่โดยกล่าวว่าคะแนนเสียงเมื่อวันพุธที่ผ่านมาคือ "ชา</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 20:59:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f60ede9a37f1ee326703a1925a346dc274d0bcf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/727cd246-770e-433d-9fb9-6e4954f7e0d2_a1aeb48b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาษีศุลกากรในศาล: ทรัมป์อ้างข้อตกลงจีนเพื่อปกป้องนโยบายการค้าที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3331396/trump-tariffs-court-case-could-change-global-trade-we-know-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฎีกาสหรัฐทั้งเก้าคนจะตัดสินความถูกต้องของอัตราภาษีของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ในไม่ช้าการประลองที่อาจทื่อสิ่งที่เขาอ้างว่าเป็นเครื่องมือทางเศรษฐกิจและการทูตที่เขาชื่นชอบในวันพุธพวกเขาจะได้ยินข้อโต้แย้งทางวาจาในคดีสำคัญที่สามารถปรับเปลี่ยนอำนาจประธานาธิบดีนโยบายการค้าของอเมริกาการค้าทั่วโลกมูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์และความสัมพันธ์ระหว่างประเทศสำหรับ</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 20:01:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c38957caf373d7aa33a8fbed3c5d556356aff5bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/5fe576f6-0610-41cf-a0e0-25f92b457a7b_60eec180.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯต้องการให้สหประชาชาติคว่ำบาตรเรือ 7 ลำเหนือการส่งออกของเกาหลีเหนือไปยังจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3331395/us-calls-un-sanctions-7-vessels-over-north-korea-exports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯจะขอให้คณะกรรมการคณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติลงโทษเรือ 7 ลำที่ต้องสงสัยว่าละเมิดมาตรการคว่ำบาตรของสหประชาชาติต่อเกาหลีเหนือในอีกไม่กี่วันข้างหน้าเจ้าหน้าที่กระทรวงการต่างประเทศกล่าวเมื่อวันจันทร์เรือทั้งเจ็ดลำได้ส่งออกถ่านหินและแร่เหล็กของเกาหลีเหนือไปยังประเทศจีนอย่างผิดกฎหมายซึ่งมีรายได้จากเปียงยางระหว่าง 200 ล้านดอลลาร์สหรัฐและ 400 ล้านดอลลาร์สหรัฐต่อปีเจ้าหน้าที่สหรัฐกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 19:48:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f47c5f77a5280d5cdc7b87c53ef1e05fa1292083</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/588a2d57-991f-41de-8ed6-22f356672ada_d16aa90a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนยกย่องกองทุนป่าไม้ของบราซิลแต่คงไว้ซึ่งเงินสด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3331394/china-praises-brazils-forest-fund-holds-back-cash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้จะมีคำมั่นว่าจะได้รับการสนับสนุนซ้ำแล้วซ้ำเล่าแต่จีนก็ยังไม่ได้ให้ความช่วยเหลือทางการเงินที่เฉพาะเจาะจงแก่กองทุนการลงทุนเพื่อการปกป้องป่าเขตร้อนที่ Luiz Inacio Lula da Silva ประธานาธิบดีบราซิลเป็นธนาคารในขณะที่ COP30 เปิดในสัปดาห์นี้ที่เมืองเบเลมทางตอนเหนือของบราซิล Tropical Forests Forever Facility (TFFF) เป็นกลไกพหุภาคีที่นำโดยบราซิลซึ่งออกแบบมาเพื่อตอบแทนประเทศเขตร้อนที่รักษาอนาคต</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 19:34:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2a6104970e664fef9855beee15ee6033fb5ad36</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/2ab7bd70-8f92-42ff-af7c-0ff4460d5cb6_cb0c3be7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯแสวงหาการสงบศึกด้านมนุษยธรรมในซูดานขณะที่ ICC ตรวจสอบอาชญากรรมสงครามที่อาจเกิดขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3331393/us-seeks-humanitarian-truce-sudan-icc-investigates-possible-war-crimes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯกำลังทำงานร่วมกับทั้งสองฝ่ายในสงครามของซูดานเพื่อการสงบศึกด้านมนุษยธรรมที่อาจเกิดขึ้นทูตสหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์ขณะที่อัยการศาลอาญาระหว่างประเทศ (ICC) กล่าวว่าพวกเขากำลังพยายามรักษาหลักฐานจากการอาละวาดเมื่อสัปดาห์ที่แล้วผ่านเมืองที่ถูกปิดล้อมในภูมิภาคดาร์ฟูร์ความโหดร้ายที่ถูกกล่าวหาล่าสุดใน El-Fasher ที่ได้รับผลกระทบจากความอดอยาก "เป็นส่วนหนึ่งของรูปแบบความรุนแรงที่กว้างขึ้นซึ่งก่อให้เกิดความเดือดร้อน</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 18:58:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd048422b8d6147eb1dc30f6f201cf78d0db2596</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/1c080a6f-71c4-49c0-9372-a2a6fe70442d_1f61f7fc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
