<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พ่อของเอมี่ไวน์เฮาส์ฟ้องเพื่อนของดาราขายเสื้อผ้าของเธอในราคา 970,000 $</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335812/amy-winehouses-father-sues-stars-friends-auctioning-her-clothes-us970000?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บิดาของเอมี่ไวน์เฮาส์นักร้องชาวอังกฤษผู้ล่วงลับเมื่อวันอังคารได้ต่อสู้คดีในสหราชอาณาจักรกับเพื่อนของเธอสองคนหลังจากที่พวกเขาขายเสื้อผ้าของเธอในการประมูลในราคาประมาณ 730,000 ปอนด์ (970,000 ดอลลาร์สหรัฐ) Mitch Winehouse กล่าวกับศาลสูงในลอนดอนว่า Naomi Parry อดีตสไตลิสต์ของดาราและเพื่อนของเธอ Catriona Gourlay ไม่มีสิทธิ์ขายสินค้าหลายสิบรายการในการประมูลระหว่างเดือนพฤศจิกายน 2021 ถึง</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 18:05:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0173be605255a61f2e280720e45e976e1576833f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/0d0b5e58-e694-4198-a837-ea82abe497c2_c84b19eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กระแทกยุโรป ‘ล่มสลาย’ และผลักดันยูเครนในการเลือกตั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335811/trump-slams-decaying-europe-and-pushes-ukraine-elections?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้หยั่งลึกถึงความแตกแยกของเขากับยุโรปในการให้สัมภาษณ์ที่ตีพิมพ์เมื่อวันอังคารเรียกว่า "การเสื่อมสลาย" และการระเบิดพันธมิตรที่สำคัญในฐานะ "อ่อนแอ" เหนือการเข้าเมืองและยูเครนเมื่อพูดกับ Politico ทรัมป์ยังเรียกร้องให้ยูเครนจัดการเลือกตั้งแม้ว่ารัสเซียจะรุกรานและตั้งคำถามว่าประเทศนี้เป็นประชาธิปไตยอย่างแท้จริงภายใต้ประธานาธิบดี Volodymyr Zelensky หรือไม่ทรัมป์ลดลงเป็นสองเท่าใน EXTR ล่าสุดของเขา</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:45:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">384eb944dcd9369f9a2b3d75bf432bffc360fd72</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/07a87c82-df72-482c-80d2-cd1231afca57_de45da56.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>งานโนเบลของ Machado ถูกยกเลิกไม่ทราบที่อยู่ของผู้ได้รับรางวัลสันติภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335810/machados-nobel-press-conference-called-peace-prize-winners-whereabouts-unknown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถาบันโนเบลแห่งนอร์เวย์ยกเลิกการแถลงข่าวตามแผนในวันอังคารกับมาเรียโครีนามาชาโดผู้ได้รับรางวัลสันติภาพของเวเนซุเอลาในปีนี้ก่อนที่จะมีพิธีมอบรางวัลในออสโลเมื่อวันพุธ Machado อายุ 58 ปีถูกรัฐบาลของประธานาธิบดี Nicolas Maduro สั่งห้ามการเดินทางเป็นเวลากว่าสิบปีและซ่อนตัวมานานกว่าหนึ่งปีที่อยู่ของเธอยังไม่เป็นที่รู้จักในทันที A p</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:37:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f09ccb4f0b36486d2d8811ab3812d81114d3b84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/3956d82c-77ab-45f4-9679-3b30c7198010_ad223457.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาอนุมัติการเผยแพร่บันทึกคดีค้ามนุษย์ทางเพศ Ghislaine Maxwell</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335808/judge-approves-release-ghislaine-maxwell-sex-trafficking-case-records?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงยุติธรรมสหรัฐสามารถเผยแพร่เอกสารการสืบสวนจากคดีค้ามนุษย์ทางเพศต่อสาธารณชนต่อ Ghislaine Maxwell คนสนิทของ Jeffrey Epstein ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางเมื่อวันอังคารผู้พิพากษา Paul A. Engelmayer ตัดสินหลังจากกระทรวงยุติธรรมในเดือนพฤศจิกายนขอให้ผู้พิพากษาสองคนในนิวยอร์กเปิดผนึกใบรับรองคณะลูกขุนครั้งยิ่งใหญ่และการจัดแสดงจากคดีของ Maxwell และ Epstein พร้อมด้วย inves</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63598255de80944829bbbde6e35e0113085aa83f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/dca93e35-1e8d-47f0-823a-aaee07067bf7_5443bacc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>CODE TALKER 2025? กองกำลังแนวหน้าของ PLA กำลังทดสอบอุปกรณ์วิทยุควอนตัมแบบพกพา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335791/code-talker-2025-pla-frontline-troops-are-testing-portable-quantum-radio-devices?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพปลดปล่อยประชาชนกำลังทดสอบสิ่งที่อาจเป็นอุปกรณ์วิทยุควอนตัมแบบพกพาเครื่องแรกของโลกในกองกำลังตำรวจตระเวนชายแดนตามรายงานของวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีรายวันอย่างเป็นทางการกองกำลังสนับสนุนข้อมูลของ PLA กล่าวว่าต้นแบบการสื่อสารควอนตัมขนาดย่อที่มีน้ำหนัก 3 กก. (6.6 ปอนด์) ประสบความสำเร็จในการรับสัญญาณวิทยุจากระยะทางหลายสิบกิโลเมตรทีมงานสามารถอ่าน</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2731505f4a9d3c8ce064c04b3f5a69052f40b799</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/f811df78-692a-45df-b52f-cbe276dcb5bc_95ccf81e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
