<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หนึ่งในภูเขาน้ำแข็งที่ใหญ่ที่สุดในโลกกำลังแตกสลายอาจหายไปในไม่กี่สัปดาห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3324124/one-earths-biggest-icebergs-breaking-could-disappear-weeks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบ 40 ปีหลังจากแยกตัวออกจากแอนตาร์กติกาภูเขาน้ำแข็งขนาดมหึมาที่ได้รับการจัดอันดับให้เป็นหนึ่งในภูเขาน้ำแข็งที่เก่าแก่ที่สุดและใหญ่ที่สุดเท่าที่เคยมีมาในที่สุดก็พังทลายลงในน้ำอุ่นและอาจหายไปภายในไม่กี่สัปดาห์เมื่อต้นปีนี้ "เมกะเบิร์ก" ที่รู้จักกันในชื่อ A23a มีน้ำหนักต่ำกว่าล้านล้านตันเล็กน้อยและมีขนาดใหญ่กว่าลอนดอนมากกว่าสองเท่าซึ่งเป็นสิ่งที่ไม่มีใครเทียบได้ในเวลานั้นแผ่นหินขนาดมหึมาของ f แช่แข็ง</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 02:51:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28955326320483bdc4befdfdf66a6edf8ff951df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/0db4e3e9-dd93-4e4d-b3ca-b31509b1b080_6bcf0054.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมความนิยม Labubu จึงเป็นเพียงจุดเริ่มต้นของการเติบโตของแบรนด์ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3323996/why-labubu-craze-just-start-chinas-branding-boom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรียกพวกเขาว่าช่วงเวลาสปุตนิกของจีน: DeepSeek รถยนต์ BYD และ Xiaomi การแข่งขันหุ่นยนต์โอลิมปิกในกรุงปักกิ่งการกลับมาอีกครั้งของหัวเว่ยและลาบูบูลาบูบูทำงานของมันตุ๊กตาเกรมลินตัวน้อยแสดงให้เห็นอย่างชัดเจนว่าแบรนด์ที่มาจากประเทศจีนนั้นไม่ได้มีราคาถูกอีกต่อไปป๊อปมาร์ทได้สร้างความไว้วางใจในระดับที่ผู้บริหารของบริษัทคาดการณ์ยอดขาย 4 พันล้านดอลลาร์ในปีนี้แล้วยังไงต่อ? ไม่ใช่ลาบูบูแล้ว</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 01:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5bc58f999ac031b2069efca160e0a23f87e99fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/917c6455-4f3c-4353-b494-df75772d792d_80f7a1bc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จองกุกเตือนแฟนๆว่าเขาจะ ‘ล็อค‘ ผู้บุกรุกหลังจากที่นักสะกดรอยตามบุกเข้าไปในบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3324120/bts-jungkook-warns-fans-he-will-lock-intruders-after-stalker-breaks-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกบีทีเอสจองกุกได้สาบานว่าจะดำเนินการอย่างเข้มงวดกับการรุกรานความเป็นส่วนตัวของเขาซ้ำแล้วซ้ำเล่าหลังจากที่ผู้หญิงคนหนึ่งถูกจับในข้อหาบุกรุกเข้ามาในบ้านของเขาในช่วงไลฟ์สตรีมแปลกๆที่จัดขึ้นในวันจันทร์เพื่อฉลองวันเกิดของเขาจองกุกพูดถึงเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นก่อนหน้านี้เพียงไม่กี่วันตามรายงานของตำรวจยงซานในกรุงโซลผู้หญิงวัย 40 ปีถูกจับในคืนวันที่ 30 สิงหาคมในข้อหาบุกรุกใน</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 01:30:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f08cc79b1eee90a5eb9004a55eca83954d0f1959</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/dcdcebe3-3844-4186-b214-79a510a0532d_92a5fde4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินฟลูเอนเซอร์จีนสร้างมินิอันเดอร์กราวน์สำหรับแมววิดีโอได้รับ 100 ล้านวิว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3323317/not-ai-china-influencer-takes-4-months-build-mini-cat-underground-video-gets-100-million-views?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้มีอิทธิพลด้านงานฝีมือจากภาคกลางของจีนใช้เวลาสี่เดือนในการสร้างสถานีรถไฟใต้ดินขนาดเล็กสำหรับแมวของเขาชาวเน็ตบางคนสงสัยว่าสถานีรถไฟแมวถูกสร้างขึ้นโดยปัญญาประดิษฐ์ (AI) แต่ Xing Zhilei ผู้สร้างได้โพสต์คลิปที่แสดงให้เห็นว่าทุกรายละเอียดทำด้วยมือ Xing ครีเอเตอร์ DIY จากมณฑลเหอหนานมีผู้ติดตามมากกว่า 1.2 ล้านคนบนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียในแผ่นดินใหญ่</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 01:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58226d8c3180da3db76df72d30bcd2da07c1e574</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/0c8e5f2a-e48e-4252-90e5-50577d08d199_8bc0b0e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ICBM ใหม่, โดรน ‘ปีกผู้ซื่อสัตย์ ', Himars ของจีน, รถถังล่าสุดที่แสดงในขบวนพาเหรด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3324119/victory-day-military-parade-china-puts-weapons-progress-and-troops-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยสมัครรับส่วนลดพิเศษในช่วงฤดูร้อนของเราซึ่งมีระยะเวลาจำกัดและสำหรับสมาชิกใหม่เท่านั้นวันนี้จีนจะจัดขบวนพาเหรดทางทหารขนาดใหญ่ตามถนนฉางอันในใจกลางกรุงปักกิ่งซึ่งจัดแสดงอาวุธล่าสุดและทันสมัยที่สุดของประเทศ</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:37:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2903b60ed6bd5fddc0c7d9e0fceb5be46aeb1f1a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/eb49a58e-ae67-4c23-abde-c1cf928203d4_f9296476.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
