<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การประชุมที่กำลังจะมาถึงของ Xi-Trump แผนความสามารถไฮเทคของจีน: ไฮไลท์ประจำวันของ SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3330796/xi-trump-upcoming-meeting-chinas-plan-lure-hi-tech-talent-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. เหตุใดความไม่สามารถคาดการณ์และความไม่สอดคล้องกันของทรัมป์จึงอาจขัดขวางการพบปะกับนายสีในฐานะประธานาธิบดีสหรัฐฯนายโดนัลด์ทรัมป์และประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนเพื่อพยายามรักษาเสถียรภาพความสัมพันธ์ทางการค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีนในวันพฤหัสบดีซึ่งเป็นปัญหาใหญ่ที่ไม่น่าจะหายไปไม่ว่าผลลัพธ์จะเป็นอย่างไร</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:15:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d68e15ce5b78f4c131daaf169341337ff0a0e52</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/59cbe1e2-d614-4355-b78f-7795ef8ab93f_d94e2d6f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>John Lee ผู้นำฮ่องกงเล็งเห็นโอกาสของ Apec ในขณะที่เขาลงจอดในเกาหลีเพื่อพูดคุย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3330804/hong-kong-leader-john-lee-eyes-apec-opportunities-he-lands-korea-forum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงได้เดินทางมาถึงเกาหลีใต้เพื่อประชุมผู้นำเศรษฐกิจเอเปกและได้ให้คำมั่นว่าจะแบ่งปันนโยบายและประสบการณ์ของเมืองในการส่งเสริมการลงทุนและการประยุกต์ใช้ปัญญาประดิษฐ์ (AI) กับผู้เข้าร่วมประชุมคนอื่นๆหัวหน้าผู้บริหาร John Lee Ka-chiu ซึ่งเดินทางมาถึงเกาหลีพร้อมกับคณะผู้แทนของเขาในช่วงบ่ายวันพุธคาดว่าจะเข้าร่วมการเจรจาอย่างไม่เป็นทางการของผู้นำเศรษฐกิจ APEC</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:04:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f6fd81274888b145f5cbb9efd1d8f6f4291b1fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/e743269a-21b3-4fff-83b6-bc6c1025e3e1_9dd7c000.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้สหรัฐฯบรรลุข้อตกลงการค้าในการประชุมสุดยอดทรัมป์ - ลีจากภาษีสู่การลงทุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3330803/south-korea-us-reach-trade-deal-trump-lee-summit-tariffs-investment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้และสหรัฐอเมริกาบรรลุข้อตกลงการค้าที่ครอบคลุมในวันพุธตั้งแต่ภาษีและการลงทุนไปจนถึงการต่อเรือในการประชุมสุดยอดที่คยองจูระหว่างประธานาธิบดีลีแจมุงและโดนัลด์ทรัมป์คู่ค้าชาวอเมริกัน “เราบรรลุข้อตกลงกันแล้วเราทำหลายอย่างที่แตกต่างกันเซสชั่นที่ยอดเยี่ยม” ทรัมป์กล่าวทั้งสองประเทศตกลงที่จะคงอัตราภาษีไว้ที่ร้อยละ 15 ตามข้อกำหนดเบื้องต้น</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:00:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">35af0eba3ea11a5bdb6a66f4376710f36d8befbe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/87ec1790-b172-466f-8aa3-162e77218bf0_4e2e920c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนภูมิแผน 5 ปีของจีนยกระดับสู่พลังงานทะเลทั่วโลกในขณะที่ต่อต้านสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330802/china-eyes-rise-global-sea-power-while-countering-us-five-year-plan-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พิมพ์เขียวยุทธศาสตร์ 5 ปีอันทะเยอทะยานของจีนได้เปิดเผยแผนการของประเทศในการเป็นมหาอำนาจทางทะเลทั่วโลกโดยมีคำมั่นสัญญาว่าจะรักษาความปลอดภัยบริเวณรอบนอกทางทะเลพร้อมกับต่อต้านการคว่ำบาตรของอเมริกาและภัยคุกคามด้านความมั่นคงภายนอกอื่นๆแรงบันดาลใจได้รับการระบุไว้ในเอกสารนโยบายที่กว้างสำหรับแผนห้าปีฉบับที่ 15 ของประเทศที่นำมาใช้ในการประชุมใหญ่ครั้งที่สี่ของพรรคคอมมิวนิสต์ในกรุงปักกิ่งเมื่อไม่นานมานี้</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:00:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b33dacb021b59465baa5f62ff6eb173a5071247</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/71a49343-915d-456c-afe3-d591801ad65c_63e64cc4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุการณ์ Solana ลดลงเนื่องจากการเตือน Stablecoin ของจีนทำให้เกิดความไม่สบายใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3330759/solana-event-china-cut-short-beijings-stablecoin-warning-sparks-unease?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เหตุการณ์ที่มีธีมโซลานาในภาคใต้ของจีนซึ่งถูกตัดสั้นหลังจากการสอบถามนโยบายในท้องถิ่นได้ก่อให้เกิดความกังวลในชุมชนสกุลเงินดิจิทัลของประเทศท่ามกลางคำเตือนใหม่จากปักกิ่งเกี่ยวกับความเสี่ยงของ stablecoin แม้ว่าจะมีผู้จัดงานที่มีสาเหตุมาจากการหยุดชะงักของความจุที่มากเกินไปชุมชนชาวจีนของบล็อกเชน Solana กล่าวในบัญชีโซเชียลมีเดียอย่างเป็นทางการว่าเหตุการณ์ Solana Accelerate APAC ใน Shenzhe</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0accbc25512b91269790b1981c8f5b068f94beae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/6c9cf462-83e7-4b6e-bbab-d9b3f7bc99a3_a83f2aed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
