<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ค่ายทหารรัสเซียโจมตีโครงสร้างพื้นฐานของยูเครนในขณะที่สงครามลากบน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3344258/russian-barrage-strikes-ukrainian-infrastructure-war-drags?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียยิงขีปนาวุธและโดรนใส่เป้าหมายทั่วยูเครนในวันอาทิตย์โดยพุ่งชนโครงสร้างพื้นฐานด้านพลังงานและระบบรางและอาคารที่อยู่อาศัยก่อนครบรอบ 4 ปีการรุกรานของรัสเซียเพียง 2 วันนักข่าวในกรุงเคียฟได้ยินเสียงระเบิดดังต่อเนื่องเริ่มตั้งแต่เวลาประมาณ 4.00 น. หลังจากที่มีการแจ้งเตือนการจู่โจมทางอากาศไม่นานโดยต่อมากองทัพอากาศได้ขยายการแจ้งเตือนไปทั่วประเทศโดยอ้างถึง</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 10:08:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80f8199e1e42bd5a67151c7dbfe65d09c09ba722</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/22/7164b684-00c5-43a2-9902-cb9425258a9d_c495f556.jpg?itok=6CdKNZ8i&amp;v=1771754924" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความทุกข์ทรมานอย่างเงียบๆ: ความฝันของผู้ช่วยในบ้านในฮ่องกงกลายเป็นฝันร้ายได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3344257/silent-suffering-how-domestic-helpers-hong-kong-dream-became-nightmare?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซันจู * ผู้ช่วยแม่บ้านชาวต่างชาติเชื้อชาติเนปาลไม่เคยคิดเลยว่าความฝันของเธอในฮ่องกงจะกลายเป็นฝันร้ายชายวัย 34 ปีมาถึงฮ่องกงในปี 2023 ด้วยแรงผลักดันจากความปรารถนาง่ายๆที่จะทำงานในเมืองในฝันของเธออย่างไรก็ตามนายจ้างคนแรกของเธอจ่ายเงินให้เธอต่ำกว่าค่าจ้างขั้นต่ำตามกฎหมายร้อยละ 30 อนุญาตให้เธอนอนหลับเพียงวันละสองชั่วโมงและให้เวลาเธอพักผ่อนเพียงสามวันในช่วงหกเดือน</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 10:04:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59acb3d8cbd7865c24d7df01fa5f5f9e28b480b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/22/bada2051-6966-4876-9504-af1fd0593e84_af3cc023.jpg?itok=X5Xfxq5N&amp;v=1771754692" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การต่อรองในปักกิ่งของทรัมป์อาจทำให้งบประมาณการป้องกันหลายพันล้านดอลลาร์ของไต้หวันตกต่ำได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3344220/how-trumps-beijing-bargaining-could-derail-taiwans-multibillion-dollar-defence-budget?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐสภาไต้หวันกำหนดให้มีการจัดลำดับความสำคัญในการทบทวนร่างกฎหมายงบประมาณการป้องกันพิเศษ 1.25 ล้านล้านดอลลาร์ไต้หวัน (40,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ที่มีข้อพิพาทเมื่อเซสชั่นใหม่เริ่มขึ้นในวันอังคารเนื่องจากแรงกดดันจากวอชิงตันแต่คำพูดล่าสุดของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาเกี่ยวกับการปรึกษาประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนเกี่ยวกับการขายอาวุธอาจทำให้การอภิปรายมีความซับซ้อนซึ่งอาจทำให้พรรคฝ่ายค้านของไทเปมีพื้นที่มากขึ้น</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 10:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6919a42514313a5686d206a5e5f8c15f7f0f7e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/22/c6a66921-02d9-4aec-925e-64dcab55fb15_98ec3887.jpg?itok=che5JPxU&amp;v=1771744899" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเชื่อมต่อซอฟต์แวร์: บริษัทสหรัฐเปิดประตูสู่การนำหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ของจีนไปใช้ทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3344172/software-connection-us-firm-opens-doors-global-adoption-chinas-humanoid-robots?utm_source=rss_feed</link>
      <description>OpenMind บริษัทซอฟต์แวร์ของสหรัฐอเมริกากล่าวว่า Jan Liphardt ผู้ก่อตั้งและซีอีโอได้ก่อให้เกิดความวุ่นวายเมื่อปีที่แล้วที่สวนสาธารณะในซานฟรานซิสโกซึ่งบริษัทได้ถ่ายวิดีโอโปรโมต “ฝูงชนมาเด็กๆมาวิ่งรถหยุดและตำรวจมา” เขากล่าวเพราะ “มีหุ่นยนต์อยู่ในสวนสาธารณะ” ในการสัมภาษณ์ Liphardt บอกกับ South China Morning Post ว่าสถานการณ์ดังกล่าวน่าจะเป็น</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 10:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6111ff5aef20e8f51523ae9b966ddacf8c9997c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/fc9e8182-cd7d-4f0d-93f7-d7c6565c915a_3ba33e4d.jpg?itok=l2xTbzY_&amp;v=1771591734" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บรรณาการที่จ่ายให้กับนักดับเพลิง 6 คนที่เสียชีวิตในภาคกลางของจีนหลังจากรถบรรทุกออกจากหน้าผา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3344251/tributes-paid-6-firefighters-killed-central-china-after-truck-veers-cliff?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญาติเพื่อนร่วมงานและผู้อยู่อาศัยรวมตัวกันในเขตทางตอนกลางของจีนในช่วงสุดสัปดาห์เพื่อแสดงความเคารพต่อนักดับเพลิงหกคนที่เสียชีวิตหลังจากดับไฟในช่วงวันหยุดตรุษจีนเจ้าหน้าที่ดับเพลิงเสียชีวิตในบ่ายวันพฤหัสบดีเมื่อรถบรรทุกของพวกเขาวิ่งตกหน้าผาในเขตซินหัวมณฑลหูหนานขณะที่พวกเขากำลังกลับมาจากการดับไฟบ้านในเนินเขาไฟที่เจ็ด</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 09:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4ac15c35fb1d36ade60cf7af1ec09d94f66a1bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/22/839ee5ab-dc97-4ed2-9af8-c1974bc8b49d_1a7a10a4.jpg?itok=YPrMzMoI&amp;v=1771748958" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
