<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงระงับข้อตกลงน้ำดื่มบรรจุขวดกับบริษัทจีนแผ่นดินใหญ่โทรหาตำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322079/hong-kong-suspends-water-supply-deal-mainland-chinese-firm-calls-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้ระงับสัญญาจัดหาน้ำดื่มที่ได้รับอนุญาตใหม่กับบริษัทจีนแผ่นดินใหญ่และรายงานเรื่องนี้ต่อตำรวจแผนกโลจิสติกส์ของรัฐบาลกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าสงสัยว่าบริษัทการค้าซินติงซินสามารถปฏิบัติตามภาระผูกพันภายใต้สัญญา 36 เดือนซึ่งเพิ่งได้รับเมื่อสองเดือนที่แล้วข้อตกลงกำหนดอุปทานของ DRI บรรจุขวด</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 04:22:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">560fb40d4cfbf512ff5736b0970bd0fdd3a2183a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/16/c7ca7c01-4038-48e5-85e5-99cf12731c70_273e8594.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชิปต่อรอง: ความพยายามของ Nvidia ในการทำให้สหรัฐและจีนพอใจยากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3322047/nvidias-efforts-please-both-us-and-china-get-harder-h20-becomes-bargaining-chip?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการเยือนกรุงปักกิ่งของเขาในเดือนกรกฎาคม Jensen Huang ซีอีโอของ Nvidia ได้รับการต้อนรับอย่างดีเยี่ยมขณะที่เขาประกาศต่อสื่อของรัฐจีนว่าวอชิงตันมั่นใจว่าบริษัทจะได้รับใบอนุญาตส่งออกชิป H20 ในไม่ช้าได้รับการต้อนรับอย่างอบอุ่นจากผู้ประกอบการและเจ้าหน้าที่ของรัฐบาลจีน Huang – ผู้สวมชุดถังและกล่าวกับผู้ชมด้วยภาษาจีนกลางที่เป็นสนิมของเขาที่ประเทศจีนที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐ I</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 04:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f1ea6bf2a2a5080ec0709f48ae2acd2febe546a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/4ba965bd-1623-4998-ac86-8c4e6c8b0f71_a2198524.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตั้งราคา: ชนชั้นกลางในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ละทิ้งความฝันที่จะเป็นเจ้าของบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3322043/southeast-asias-middle-class-gives-home-ownership-wealth-gap-widens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่เขาใกล้ถึงวันเกิดครบรอบ 40 ปีฮาฟิซซูจังก็หยิบสินค้าคงคลังอย่างรวดเร็วในชีวิตของเขา – ครอบครัวที่รักงานที่มั่นคงในฐานะที่ปรึกษาด้านไอทีในเมืองที่ใหญ่ที่สุดของมาเลเซีย – และพบชิ้นส่วนที่ขาดหายไปเพียงชิ้นเดียว: บ้านของเขาเองแต่เมื่อเขาเข้าสู่ตลาดอสังหาริมทรัพย์ของกัวลาลัมเปอร์ความฝันที่จะหนีจากวงจรการเช่าที่ไม่มีที่สิ้นสุดก็ลดลงอย่างรวดเร็ว “ยูนิตส่วนใหญ่ที่ฉันเห็นมีขนาดเล็กและ</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 04:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c22c579c9c441b6a7b89ae67d8fea56b44612734</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/42a06fcc-1e7a-4e62-a91a-05a8bc9ed534_d91b6852.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวหลังการประชุมสุดยอดปูตินว่าการแลกเปลี่ยนที่ดินในยูเครน - รัสเซีย ’ตกลงกันเป็นส่วนใหญ่'</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322076/ukraine-russia-land-swap-security-guarantees-largely-agreed-trump-says-after-putin-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแลกเปลี่ยนที่ดินและการประกันความมั่นคงเพื่อยุติสงครามยูเครนได้รับการ "เจรจา" และ "ตกลง" ประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ได้กล่าวหลังจากการเจรจากับคู่ค้ารัสเซียวลาดิเมียร์ปูตินในอลาสก้า “ประเด็นเหล่านี้เป็นประเด็นที่เราเจรจากันและเป็นประเด็นที่เราตกลงกันไว้เป็นส่วนใหญ่” ทรัมป์กล่าวในการสัมภาษณ์ของฟ็อกซ์นิวส์กับฌอนแฮนนิตี้ไม่นานหลังจากการประชุมสุดยอดที่แองเคอเรจเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาเขา</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 02:51:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c933fe85260e5feb6125598baed8dbed877efd77</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/16/8ac788ad-17fe-4f27-92bb-fe56cc66f31b_ac74fe7b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บูมศูนย์ข้อมูลที่ขับเคลื่อนด้วย AI สามารถระบายแม่น้ำของเอเชียโดยไม่ได้รับการดูแล</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3321711/ai-driven-data-centre-boom-could-drain-asias-rivers-without-due-care?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประชุมเชิงปฏิบัติการระดับภูมิภาคในมาเลเซียเกี่ยวกับการเปลี่ยนผ่านด้านพลังงานได้รวมรัฐบาลองค์กรระหว่างประเทศผู้นำอุตสาหกรรมและนักวิชาการเข้าด้วยกันในเดือนมิถุนายนรอบๆโต๊ะมีฉันทามติว่าเอเชียตะวันออกเฉียงใต้จะต้องหาทางออกด้านพลังงานที่ยั่งยืนและเป็นทางเลือกเพื่อตอบสนองความต้องการที่เพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วปัจจัยสำคัญประการหนึ่งของความต้องการที่เพิ่มขึ้นนี้คือการเติบโตอย่างรวดเร็วของศูนย์ข้อมูลทั่วเอเชียดาต้าเซ็นเตอร์คาปาซิ</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">294e417ef1d9b08f0a8484712877fbd017ec98bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/a32df07a-8147-48d7-a532-1fb82117d6e4_1250b9e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
