<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เด็ก 13 คนเสียชีวิตในแอฟริกาใต้ขณะที่รถมินิบัสชนกับรถบรรทุกใกล้โจฮันเนสเบิร์ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3340464/13-children-killed-south-africa-minibus-collides-truck-near-johannesburg?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แอฟริกาใต้แสดงความเสียใจต่อการเสียชีวิตในวันจันทร์ของเด็กนักเรียน 13 คนที่เสียชีวิตเมื่อรถมินิบัสชนกับรถบรรทุกเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นกล่าวในแถลงการณ์ในเหตุการณ์ที่ทำให้เกิดความสนใจในบันทึกความปลอดภัยบนท้องถนนที่น่าเศร้าของประเทศเด็กอีกสามคนอยู่ในโรงพยาบาลที่ได้รับการรักษาอาการบาดเจ็บหลังจากเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นใกล้กับเมือง Vanderbijlpark อุตสาหกรรมทางตอนใต้ของ ‍ โจฮันเนสเบิร์กเจ้าหน้าที่ sai</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:15:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">539a4c9fa2b349698d66d9b36c8255ac649b6851</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/f263c671-dfe9-4e28-813b-d88c5ea77224_4299fc33.jpg?itok=jZzmovg5&amp;v=1768828469" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การร้องเรียนการฟ้องร้องต่อฟิลิปปินส์ ’มาร์กอสที่บางคนมองว่าเป็นยุทธวิธี‘ การฉีดวัคซีน ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3340462/impeachment-complaint-against-philippines-marcos-seen-some-inoculation-tactic?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การร้องเรียนการฟ้องร้องต่อประธานาธิบดี Ferdinand Marcos Jnr ของฟิลิปปินส์ครั้งแรกถูกยื่นฟ้องเมื่อวันจันทร์ผู้สังเกตการณ์การเคลื่อนไหวกล่าวว่าอาจมีจุดมุ่งหมายมากพอๆกับการพยายามรับมือกับความท้าทายที่รุนแรงกว่าเช่นเดียวกับการทำให้ประธานาธิบดีต้องรับผิดชอบยื่นโดยทนายความอังเดรเดอเยซูการร้องเรียนกล่าวหาว่ามาร์กอสละเมิดรัฐธรรมนูญการทุจริตและการทรยศต่อความไว้วางใจของประชาชนอ้างถึงความล้มเหลวที่ถูกกล่าวหาในการยับยั้งการขัดรัฐธรรมนูญ</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:00:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">843d2bacf3e3419629be1ce77f788f556b52ac19</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/54ffd9e4-587e-4ebe-8ecc-c3d9c154c8e0_bec72bd0.jpg?itok=NNgd7W6t&amp;v=1768827469" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อพัฒนาพิมพ์เขียวภาคความสูงต่ำขณะที่บริษัทกำลังขยายธุรกิจในต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3340460/hong-kong-develop-low-altitude-sector-blueprint-firms-eye-overseas-expansion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมของฮ่องกงได้กำหนดแผนการพัฒนาพิมพ์เขียวสำหรับภาคที่มีความสูงต่ำโดยมีผู้เล่นในอุตสาหกรรมท้องถิ่นที่ร่วมมือกับบริษัทจีนแผ่นดินใหญ่สำหรับการเดินทางไปต่างประเทศร่วมกันครั้งแรกเพื่อสำรวจตลาดเข็มขัดและถนนรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการขนส่งและโลจิสติกส์ Mable Chan กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าพิมพ์เขียวจะครอบคลุมอากาศยานขึ้น - ลงในแนวตั้งด้วยไฟฟ้าข้ามพรมแดน (จ</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:48:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">408fbfe18c0fc495bc852493f8b384110b661887</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/b833bf13-d441-4486-b685-1bbfd95d044e_4ef53ee1.jpg?itok=xD4qGuv_&amp;v=1768826835" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตอกกลับหรือตอกถุง? สหภาพยุโรปให้น้ำหนักการตอบสนองต่อภัยคุกคามด้านภาษีกรีนแลนด์ของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340459/punch-back-or-punching-bag-eu-weighs-response-trumps-greenland-tariff-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากวันหยุดสุดสัปดาห์ของโดนัลด์ทรัมป์ขู่ว่าจะตบอัตราภาษีให้กับประเทศในสหภาพยุโรปเพื่อคัดค้านการผลักดันของเขาในการเข้าซื้อกรีนแลนด์คำถามบนริมฝีปากของยุโรปในวันจันทร์คือ: ในที่สุดกลุ่มจะต่อยกลับหรือไม่? ผู้นำระดับชาติหลายคนได้ออกมาต่อต้านการพนันของประธานาธิบดีสหรัฐฯซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการรณรงค์ที่ยาวนานเพื่อทำให้ดินแดนเดนมาร์กปกครองตนเองขนาดยักษ์เป็นส่วนหนึ่งของอเมริกาโดยมีการเก็งกำไรเพิ่มขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:46:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c9caa6e8931f5cfef191fd3c9de9048f9f9b503</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/4e0ae909-5ec1-408b-89f8-00a55c4eecf5_ff98fde2.jpg?itok=Ml9V6WuO&amp;v=1768826798" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมาชิกการเคหะแห่งชาติฮ่องกงเรียกร้องความชัดเจนเกี่ยวกับการแลกเปลี่ยนเว็บไซต์ให้เช่าของ Tai Po</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340458/hong-kong-housing-authority-members-urge-clarity-tai-po-rental-site-swap?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกของการเคหะแห่งฮ่องกงได้เรียกร้องให้รัฐบาลชี้แจงว่าข้อเสนอในการตั้งถิ่นฐานใหม่ของผู้อยู่อาศัยที่พลัดถิ่นจากไฟไหม้ศาลหวังฟุกที่ร้ายแรงใน Tai Po ในสถานที่ที่กำหนดไว้สำหรับแฟลตให้เช่าสาธารณะจะไม่ส่งผลกระทบต่อหลายพันคนในรายการรอพวกเขาโทรออกในวันจันทร์ระหว่างการประชุมของหน่วยงานสาธารณะซึ่งเลขาธิการฝ่ายที่อยู่อาศัย Winnie Ho Wing-yin ident</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:46:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad336dc3747d8dfd56a6884a0d1eb058da64db77</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/2b94bc4c-83bf-4203-afae-ad3855e790df_b1fcf87b.jpg?itok=RPhW60H5&amp;v=1768826422" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
