<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กรีนแลนด์กล่าวว่าควรได้รับการปกป้องโดยนาโตปฏิเสธการยึดครองของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3339644/greenland-says-it-should-be-defended-nato-rejects-any-us-takeover?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลกรีนแลนด์กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าจะเพิ่มความพยายามเพื่อให้แน่ใจว่าการป้องกันดินแดนอาร์กติกจะเกิดขึ้นภายใต้การสนับสนุนของนาโตและปฏิเสธความทะเยอทะยานของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในการยึดครองเกาะนี้อีกครั้งทรัมป์ได้กล่าวว่าสหรัฐอเมริกาจะต้องเป็นเจ้าของกรีนแลนด์ซึ่งเป็นเขตปกครองตนเองของราชอาณาจักรเดนมาร์กเพื่อป้องกันไม่ให้จีนหรือรัสเซียที่ครอบครองที่ตั้งทางยุทธศาสตร์และ</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:58:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a93b66b5b57fc5cde8269907cd64ba33b6e4c160</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/d0235c98-3ce8-4732-b0b2-f8f6fff9875b_2541e664.jpg?itok=j_zPSfMN&amp;v=1768235505" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มรดกของมูฮัมหมัดอาลียังคงอยู่ต่อไปด้วยตราไปรษณียากรใหม่ของสหรัฐอเมริกาเกือบหนึ่งทศวรรษหลังจากที่เขาเสียชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339636/muhammad-alis-legacy-lives-new-us-postage-stamp-nearly-decade-after-his-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มูฮัมหมัดอาลีเคยพูดติดตลกว่าเขาควรจะเป็นตราไปรษณียากรเพราะ “นั่นเป็นวิธีเดียวที่ฉันจะถูกเลีย” ตอนนี้ควิปของแชมป์รุ่นเฮฟวี่เวทสามสมัยกำลังเป็นจริงอาลีได้รับการยกย่องอย่างกว้างขวางว่าเป็นนักมวยที่มีชื่อเสียงและทรงอิทธิพลที่สุดตลอดกาลและเป็นกองกำลังทางวัฒนธรรมที่หลอมรวมความฉลาดทางกีฬาเข้ากับความเชื่อมั่นและการแสดงทางการเมืองอาลีได้รับเกียรติเป็นครั้งแรกด้วยการระลึกถึง</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5f2a1bb41f9aaf02635ee5980cd2ef74336cd19</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/6cc9983b-20df-458a-8f45-90ccd13fbca8_4ac2a725.jpg?itok=Wxbw5Dsy&amp;v=1768223773" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สื่อของรัฐจีนปรับตำแหน่งอวกาศไซไฟและเครื่องบินรบทางอากาศให้เป็นเป้าหมายทางเทคโนโลยี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3339632/chinese-state-media-repositions-sci-fi-space-and-air-combat-aircraft-tech-target?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักสู้อวกาศแบบบูรณาการที่ปรากฏในโครงการนวนิยายวิทยาศาสตร์หนานเทียนเหมินของจีนเป็นตัวแทนของอนาคตของเทคโนโลยีการบินและอวกาศและมันเป็นเพียงเรื่องของเวลาก่อนที่พวกเขาจะเป็นจริงตามที่สื่อของรัฐกล่าวความคิดเห็นที่ปรากฏในวันศุกร์ในโปรแกรมเกี่ยวกับช่องทางทหารของกล้องวงจรปิดที่ปรับเปลี่ยนโครงการหนานเทียนเหมินซึ่งเป็นความคิดริเริ่มในการวิจัยย้อนกลับไปในปี 2017 ที่มุ่งเน้นไปที่อากาศในอนาคต</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 15:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59593e98c3cb3b91c51f9643476800294b3e22ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/81daf6b6-e3bf-4bbd-9284-8a046178a820_543f7e63.jpg?itok=80-VFm5c&amp;v=1768222615" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดิแอซของคิวบากล่าวว่า ‘ไม่มีการสนทนา’ กับสหรัฐฯหลังจากการคุกคามของทรัมป์ท่ามกลางความตึงเครียดของเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339642/cubas-diaz-say-no-conversations-us-after-trump-threats-amid-venezuela-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำคิวบากล่าวเมื่อวันจันทร์ว่า "ไม่มีการสนทนา" กับสหรัฐอเมริกาหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเรียกร้องให้เกาะที่ปกครองโดยคอมมิวนิสต์ "ทำข้อตกลง" หรือจ่ายราคา “ไม่มีการสนทนากับรัฐบาลสหรัฐยกเว้นการติดต่อทางเทคนิคในพื้นที่ที่มีการโยกย้ายถิ่นฐาน” Miguel Diaz-Canel เขียนบนโซเชียลมีเดียหลังจากทรัมป์กล่าวว่าประเทศต่างๆอยู่ในการเจรจาหลังจากกองทัพสหรัฐ</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:52:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8a77d7b28e94501bc076987eb42625cbf44abc7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/8676ee3e-7d5f-4524-9111-cf8af77da46a_6eb31c89.jpg?itok=9nhB8xg0&amp;v=1768236456" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทญี่ปุ่นมองว่า ‘การสะสม’ โลกหายากในขณะที่โตเกียวมองไปที่ G7 เมื่อเผชิญกับการควบคุมของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3339615/japan-firms-seen-stockpiling-rare-earths-tokyo-looks-g7-face-china-controls?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความกลัวที่จีนจะสำลักการส่งออกแร่ธาตุที่สำคัญไปยังญี่ปุ่นท่ามกลางข้อพิพาททางการเมืองที่รุนแรงขึ้นได้ส่งสัญญาณเตือนภัยอุตสาหกรรมและกระตุ้นให้โตเกียวยกระดับปัญหาในการประชุมรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลัง G7 ในสัปดาห์นี้แม้ว่ารัฐบาลจีนจะรับรองว่าการค้าพลเรือนจะได้รับการยกเว้นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังญี่ปุ่น Satsuki Katayama กล่าวเมื่อสัปดาห์ที่แล้วว่าเธอจะเข้าร่วมงาน Group of Seven ในการซักผ้า</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f98f10d2d01e6e9ad4cf2cefefd6ffa602a0afd7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/b80a3322-aab1-418c-96ec-802a9ded5b3b_3e59f557.jpg?itok=C9vPl0aX&amp;v=1768214550" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
