<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คาเธ่ย์ของฮ่องกงขอความช่วยเหลือจากตำรวจในการนำผู้โดยสารที่ ‘มึนเมา’ ออก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3324616/hong-kongs-cathay-seeks-police-help-removing-intoxicated-passenger?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สายการบินคาเธ่ย์แปซิฟิคแอร์เวย์สซึ่งเป็นสายการบินธงชาติฮ่องกงเรียกร้องให้ตำรวจช่วยนำผู้โดยสารที่มีรายงานว่ามีอาการมึนเมาและมีพฤติกรรมที่ไม่เหมาะสมออกส่งผลให้เที่ยวบินล่าช้าเกือบสองชั่วโมงสายการบินกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าเที่ยวบิน CX255 จากฮ่องกงไปลอนดอนซึ่งมีกำหนดออกเดินทางเวลา 23.15 น. ของวันที่ 4 กันยายนล่าช้าเนื่องจากผู้โดยสารชายชาวอังกฤษอายุ 38 ปี “กัปตันทำให้</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 14:10:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">001eb074e7e97a59634eb02a938d5b2f28f0e6b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/dda28299-f424-4400-8e90-b3a9df4c62bf_d83de941.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาทอลิก LGBTQ ฉลองการยอมรับในการจาริกแสวงบุญปีศักดิ์สิทธิ์ไปยังกรุงโรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324617/lgbtq-catholics-celebrate-new-sense-acceptance-holy-year-pilgrimage-rome?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวคาทอลิก LGBTQ และครอบครัวหลายร้อยคนมีส่วนร่วมในการจาริกแสวงบุญปีศักดิ์สิทธิ์ไปยังกรุงโรมเมื่อวันเสาร์เพื่อเฉลิมฉลองการยอมรับในคริสตจักรคาทอลิกในระดับใหม่หลังจากที่รู้สึกหวาดหวั่นมานานและให้เครดิตสมเด็จพระสันตะปาปาฟรานซิสกับการเปลี่ยนแปลงบิชอปฟรานเชสโกซาวิโนรองประธานการประชุมบิชอปอิตาลีฉลองมิสซาให้กับผู้แสวงบุญในโบสถ์ Chiesa del Gesu ซึ่งเป็นโบสถ์หลักของพระเยซูอิต</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 14:08:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2cbb8140d78dfb5d65bffe24c97d281f18b58ee7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/e0c5fb40-7b18-44ce-842c-c594a3e8cd7c_93d52f98.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การขยายสัญญาสงบศึกทางการค้ากับจีนของอเมริกาจะเป็นประโยชน์ต่อเกษตรกรในภาคตะวันตกตอนกลางของสหรัฐอเมริกาหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3323409/will-americas-extended-trade-truce-china-be-boon-farmers-us-midwest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีความแตกแยกที่สำคัญในดินแดนใจกลางอเมริการัฐฟาร์มของสหรัฐอเมริกากำลังเผชิญกับการส่งออกสินค้าโภคภัณฑ์ที่สำคัญลดลงเนื่องจากรัฐบาลจีนหันไปหาซัพพลายเออร์ทางเลือกซึ่งส่วนใหญ่อยู่ในบราซิลอันเป็นผลมาจากสงครามการค้าของโดนัลด์ทรัมป์อย่างไรก็ตามเกษตรกรบางคนต้องการให้ประธานาธิบดีสหรัฐฯได้รับประโยชน์จากข้อสงสัยที่ว่าในที่สุดแนวทางการไปสู่ปักกิ่งของเขาจะเกิดผลในรูปแบบของคำสั่งซื้อที่มากขึ้นจากประเทศจีน</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 14:03:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2eaee8f6f767e7768470a9aff4fd8ef36b35868b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/8c0b4cae-54ae-4853-9026-eb4fc98d560d_2ccc70e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การต่อต้านการปลูกถ่ายอวัยวะทางการเงินของจีนไม่ใช่การแก้ไขอย่างรวดเร็วแต่ดีในระยะยาว: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3324613/chinas-financial-anti-corruption-drive-will-boost-confidence-long-term-analyst?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์ได้เตือนว่าการรณรงค์ต่อต้านการทุจริตของจีนในภาคการเงินอาจไม่ได้เพิ่มความมั่นใจในทันทีเนื่องจากความไม่แน่นอนที่เกิดขึ้นอย่างไรก็ตามเชื่อกันว่าเมื่อเวลาผ่านไปการขับเคลื่อนจะทำให้ประเทศอยู่บนเส้นทางธรรมาภิบาลที่สะอาดขึ้นและช่วยดึงดูดนักลงทุนต่างชาติการต่อต้านการทุจริตที่รุนแรงขึ้นของปักกิ่งได้เห็นบุคคลที่มีชื่อเสียงเช่น Yi Huiman อดีตหัวหน้า o</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8639180232b0d7c7f352032b5894182f74cab89</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/34d81523-fd96-4e26-ac88-ee97cf6547ba_e732d948.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียสาบานว่าจะทำงานร่วมกับจีนในอาร์กติกปักกิ่งให้คำมั่นว่าจะให้ความร่วมมือด้าน AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3324601/russia-vows-work-china-arctic-beijing-pledges-ai-cooperation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียให้คำมั่นว่าจะกระชับความร่วมมือในอาร์กติกกับจีนในขณะที่ปักกิ่งกล่าวว่าพร้อมที่จะทำงานร่วมกับมอสโกเกี่ยวกับปัญญาประดิษฐ์ (AI) ในการกระชับความสัมพันธ์อย่างต่อเนื่องหลายวันหลังจากที่ผู้นำของทั้งสองประเทศพบกันในเมืองหลวงของจีนในฟอรัมเศรษฐกิจตะวันออกในศูนย์กลางเศรษฐกิจตะวันออกของวลาดิวอสต็อกรัสเซียยังให้คำมั่นที่จะกระชับความสัมพันธ์ด้านพลังงานและโครงสร้างพื้นฐานทางการเงิน</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 13:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46ff285852b89304a75a433c6bc72de5ce869c26</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/55ace4ed-5105-47ea-be34-d780755f0e60_b9f1e089.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
