<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Newsom บนเวทีโลกที่ดาวอสกล่าวหาว่าทรัมป์พยายามปราบปรามความขัดแย้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340927/newsom-world-stage-davos-accuses-trump-trying-suppress-dissent?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Gavin Newsom ผู้ว่าการรัฐแคลิฟอร์เนียเมื่อวันพฤหัสบดีกล่าวว่าเขาไม่แปลกใจที่รัฐบาลทรัมป์ปิดกั้นการปรากฏตัวของเขาในฟอรัมเศรษฐกิจโลกในสวิตเซอร์แลนด์เมื่อวันก่อนโดยกล่าวว่าเป็นอีกตัวอย่างหนึ่งของประธานาธิบดีสหรัฐที่พยายามระงับความขัดแย้ง “น่าแปลกใจไหมที่รัฐบาลทรัมป์ไม่ชอบความคิดเห็นของฉันและต้องการตรวจสอบให้แน่ใจว่าฉันไม่ได้รับอนุญาตให้พูด? ไม่” Newsom, wh กล่าว</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 03:18:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72798665d350b4fd328d40a1ef1e9c329af28fa7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/935c0389-7609-413e-b767-4f69d7545e26_406ea358.jpg?itok=1KilD30k&amp;v=1769138314" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่า ‘ARMADA‘ ของสหรัฐฯกำลังมุ่งหน้าไปยังอิหร่านเนื่องจากความตึงเครียดยังคงสูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3340922/trump-says-us-armada-heading-towards-iran-tensions-remain-high?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าสหรัฐมี "armada" มุ่งหน้าไปยังอิหร่านแต่หวังว่าเขาจะไม่ต้องใช้มันเนื่องจากเขาได้ประกาศคำเตือนไปยังเตหะรานเกี่ยวกับการฆ่าผู้ประท้วงหรือเริ่มโครงการนิวเคลียร์ใหม่เจ้าหน้าที่สหรัฐกล่าวว่าเรือบรรทุกเครื่องบินยูเอสเอสอับราฮัมลินคอล์นและเรือพิฆาตนำวิถี - ขีปนาวุธหลายลำจะมาถึงกลาง</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 02:06:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b3878ec33ad1ead0d37bacdabf89cdb917c852a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/6ad6ba0d-c353-41bf-90ba-6ce7c2f921dc_1c42a5ce.jpg?itok=QIK4U4wK&amp;v=1769134014" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>1MDB นักโทษและอดีตนายธนาคารโกลด์แมนทิมไลส์เนอร์ขอพระราชทานอภัยโทษจากทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3340921/1mdb-convict-and-ex-goldman-banker-tim-leissner-seeks-pardon-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tim Leissner อดีตนายธนาคาร Goldman Sachs ผู้ซึ่งยอมรับบทบาทของเขาในการฉ้อโกงทางการเงินที่ใหญ่ที่สุดแห่งหนึ่งในประวัติศาสตร์กำลังขอการอภัยโทษจากประธานาธิบดีก่อนที่เขาจะยอมจำนนต่อเรือนจำกลางในสหรัฐอเมริกา Leissner ยื่นคำขออภัยโทษต่อกระทรวงยุติธรรมสหรัฐอเมริกาเมื่อปีที่แล้วตามประกาศบนเว็บไซต์ DOJ ส่งระหว่างวันที่ 3 กันยายนถึง 18 พฤศจิกายนตามข้อมูลที่เก็บถาวร</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 02:04:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3886cb7bfa389a6766233be2f2760ce390ecff9f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/de2b6e91-bcb1-43e3-87a8-3eaa82ca0c7f_732d6090.jpg?itok=mwTR1rTc&amp;v=1769133861" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิตรถยนต์รายใหญ่จากต่างประเทศเตรียมคัมแบ็คในจีนปีนี้: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3340887/major-foreign-carmakers-set-stage-comeback-china-year-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตลาดรถยนต์ระดับนานาชาติที่สำคัญตั้งแต่ Tesla ไปจนถึง Volkswagen ยังคงสูญเสียส่วนแบ่งการตลาดในจีนแผ่นดินใหญ่เนื่องจากผู้บริโภคชื่นชอบรถยนต์ไฟฟ้าในประเทศ (EV) รุ่นใหม่ๆที่มาพร้อมกับคุณสมบัติไฮเทคมากขึ้นแต่ในปี 2026 ผู้ผลิตรถยนต์ต่างชาติคาดว่าจะกลับมาอีกครั้งเมื่อพวกเขาเปิดตัวโมเดลด้วยเทคโนโลยีที่เป็นนวัตกรรมซึ่งคาดว่าจะดึงดูดผู้ซื้อแม้จะมีผู้บริโภคที่ซบเซา</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 02:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">813ad779de06d5e79d4910c8a4c220c760240108</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/d21a9621-08c7-4fca-bfd9-500ef763869a_36f24eb3.jpg?itok=t1VHVNOc&amp;v=1769089326" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>TikTok ยืนยันข้อตกลงในการสร้างบริษัทร่วมทุนใหม่ในสหรัฐอเมริกาเพื่อหลีกเลี่ยงการปิดระบบภายใน 2 -3 ชั่วโมง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3340918/tiktok-confirms-deal-create-new-us-venture-averting-shutdown-few-hours?utm_source=rss_feed</link>
      <description>TikTok และ ByteDance เจ้าของชาวจีนได้จัดตั้งบริษัทร่วมทุนอย่างเป็นทางการเพื่อถ่ายโอนบางส่วนของธุรกิจในสหรัฐอเมริกาไปยังกลุ่มนักลงทุนส่วนใหญ่ในสหรัฐอเมริกาเพื่อรักษาความปลอดภัยในอนาคตของแพลตฟอร์มสำหรับผู้ใช้ชาวอเมริกัน 170 ล้านคนบริษัทได้ประกาศในวันพฤหัสบดีก่อนกำหนดเวลาปิดทำการในวันศุกร์เป็นเวลาหลายชั่วโมงข้อตกลง – สรุปครั้งแรกโดยผู้บริหารสูงสุด TikTok Chew Shou Zi ในอินเทิร์น</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 01:55:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29e5d04e719ad0f50109ccbe010535e13ccc8090</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/951c382c-ead4-4b25-9712-7af844cfbd06_9def90c5.jpg?itok=gNlG2eBf&amp;v=1769133017" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
