<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บริษัทญี่ปุ่นมองว่า ‘การสะสม’ โลกหายากในขณะที่โตเกียวมองไปที่ G7 เมื่อเผชิญกับการควบคุมของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3339615/japan-firms-seen-stockpiling-rare-earths-tokyo-looks-g7-face-china-controls?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความกลัวที่จีนจะสำลักการส่งออกแร่ธาตุที่สำคัญไปยังญี่ปุ่นท่ามกลางข้อพิพาททางการเมืองที่รุนแรงขึ้นได้ส่งสัญญาณเตือนภัยอุตสาหกรรมและกระตุ้นให้โตเกียวยกระดับปัญหาในการประชุมรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลัง G7 ในสัปดาห์นี้แม้ว่ารัฐบาลจีนจะรับรองว่าการค้าพลเรือนจะได้รับการยกเว้นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังญี่ปุ่น Satsuki Katayama กล่าวเมื่อสัปดาห์ที่แล้วว่าเธอจะเข้าร่วมงาน Group of Seven ในการซักผ้า</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f98f10d2d01e6e9ad4cf2cefefd6ffa602a0afd7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/b80a3322-aab1-418c-96ec-802a9ded5b3b_3e59f557.jpg?itok=C9vPl0aX&amp;v=1768214550" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การต่อสู้กับการทุจริตของจีนเป็นการต่อสู้ที่เราไม่สามารถแพ้ได้สีจิ้นผิงเตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3339639/chinas-fight-against-corruption-battle-we-cant-afford-lose-xi-jinping-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนกล่าวว่าจะต้องไม่มีที่ว่างสำหรับองค์ประกอบที่ทุจริตในขณะที่เขาเตือนว่าปัญหานี้เป็นภัยคุกคามต่อการพัฒนาของประเทศเมื่อวันจันทร์เขากล่าวต่อที่ประชุมคณะกรรมาธิการกลางเพื่อการตรวจสอบวินัย (CCDI) ซึ่งเป็นหน่วยงานต่อต้านการทุจริตอันดับต้นๆของจีนว่าประเทศมีความคืบหน้าอย่างมากในปีที่แล้วแต่ปัญหายังคงเป็น "การต่อสู้ครั้งใหญ่" “การทุจริต</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:49:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5413b490ea6134d88f43e3ea28f74717351f4c52</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/f6b56a1e-e06b-49f1-9afc-4bad698afaab_05987763.jpg?itok=lHPf9YaE&amp;v=1768225766" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การพิจารณาคดีจิมมี่ไล: ทนายความฮ่องกงสำหรับผู้เผยแพร่โฆษณานักกิจกรรมแสวงหาเวลาติดคุกที่ลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3339637/jimmy-lai-trial-hong-kong-lawyers-publisher-activists-seek-reduced-jail-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทนายความของอดีตสำนักพิมพ์หนังสือพิมพ์และนักกิจกรรมสองคนได้เรียกร้องให้จำคุกน้อยกว่า 10 ปีสำหรับบทบาทของพวกเขาในความพยายามที่จะก่อให้เกิดการคว่ำบาตรต่อฮ่องกงและจีนแผ่นดินใหญ่โดยกล่าวว่าพวกเขาสมควรได้รับการลดโทษเพิ่มเติมในการรักษาความเชื่อมั่นของ Jimmy Lai Chee-ying ในการพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติของเขาอาร์กิวเมนต์มากกว่าประโยคที่เหมาะสมสำหรับอดีตหัวหน้าสื่อและอีกแปด defen</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:22:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88ff73c5549e1cc8c5cd224fa5ddc13491d7bcc9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/f52ae5d8-b39b-4cee-8652-8044daf57c9a_20c4f4b6.jpg?itok=5sJ3kwiT&amp;v=1768224166" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไต้หวันมุ่งเป้าไปที่การแทรกซึมที่เชื่อมโยงกับปักกิ่งด้วยการผลักดันการลงโทษที่เข้มงวดยิ่งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3339634/taiwan-targets-beijing-linked-infiltration-push-stricter-punishment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภานิติบัญญัติของไต้หวันกำลังชั่งน้ำหนักการแก้ไขกฎหมายต่อต้านการแทรกซึมซึ่งจะกำหนดระยะเวลาจำคุกขั้นต่ำหนึ่งปีต่ออิทธิพลที่เชื่อมโยงกับกรุงปักกิ่งและกิจกรรมการแทรกซึมในขณะที่นักวิจารณ์ได้สร้างความกังวลเกี่ยวกับการควบคุมทางสังคมที่เข้มงวดยิ่งขึ้นข้อเสนอการเปลี่ยนแปลงพระราชบัญญัติป้องกันการแทรกซึมภายใต้การตรวจสอบโดยคณะกรรมการกิจการภายในของสภานิติบัญญัติในวันจันทร์มาหกปีหลังจากที่กฎหมายใช้</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:08:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">99d52a5cefa6259afa78198ece806bcd7bb5ebe4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/9cdf9cb7-1edb-4ee8-8b43-cd8143e4cdde_685d1be5.jpg?itok=wgE0nw_6&amp;v=1768223336" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัท High-Flyer ของผู้ก่อตั้ง DeepSeek ติดอันดับบริษัทกองทุนป้องกันความเสี่ยงชั้นนำของจีนในปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3339633/deepseek-founders-high-flyer-ranks-among-chinas-top-hedge-fund-firms-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>High-Flyer Quant ซึ่งเป็นเจ้าของร่วมโดยเหลียงเหวินเฟิงผู้ก่อตั้งและซีอีโอของ DeepSeek บันทึกผลตอบแทนร้อยละ 56.6 เมื่อปีที่แล้วในการจัดอันดับที่สองใน 10 บริษัทกองทุนป้องกันความเสี่ยงขนาดใหญ่ที่มีประสิทธิภาพสูงสุดของจีนตามการจัดอันดับที่เผยแพร่เมื่อวันจันทร์โดยผู้ให้บริการข้อมูล Shenzhen PaiPaiWang Investment &amp; Management, High-Flyer เพียงแค่ตามหลัง Lingjun Investment ซึ่งมีผลตอบแทนร้อยละ 73.5 ในปี 2025 ทั้งหมด</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:02:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef82f18df8c47d2ba5a434cfb483d714397c06f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/192fe622-77f7-45b4-bdb6-940f6d0c2494_396ef08d.jpg?itok=coeD1Cl0&amp;v=1768222948" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
