<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สีจิ้นผิงประกาศว่าเซินเจิ้นของจีนจะเป็นเจ้าภาพจัดการประชุม APEC ปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331149/xi-jinping-announces-chinas-shenzhen-will-host-2026-apec-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนจะเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมความร่วมมือทางเศรษฐกิจเอเชียแปซิฟิก (APEC) ในเมืองเซินเจิ้นทางตอนใต้ของจีนในปีหน้าการประกาศดังกล่าวจัดขึ้นเมื่อวันเสาร์โดยประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนในฐานะผู้นำระดับโลกได้จัดการประชุม APEC ในปีนี้ซึ่งจัดขึ้นในเมืองคยองจูของเกาหลีใต้เซินเจิ้นเป็นหนึ่งในเก้าเมืองในมณฑลกวางตุ้งของจีนที่ประกอบด้วย Greater Bay Area ซึ่งรวมถึง SP</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 03:26:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a0c87e6a9924352f560d27a1fad110b89a6d469</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/512b809e-42c2-47e0-91d3-3de32ebd9efc_08a044e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกษตรกรเวียดนามไม่มีอารมณ์ที่จะปล่อยให้รีสอร์ทที่เชื่อมโยงกับทรัมป์ ‘พัดทุกคนออกไป’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3331147/angry-vietnam-farmers-take-swing-trump-branded-us15-billion-golf-resort?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ห้าเดือนหลังจากพิธีเปิดตัวที่น่าตื่นตาตื่นใจนอกกรุงฮานอยพื้นที่ที่องค์กรทรัมป์แบรนด์ US $ 1.5 พันล้านรีสอร์ทกอล์ฟหรูได้รับการเปิดเผยซากปรักหักพังเป็นเพียงทุ่งกล้วยและต้นส้มเนื่องจากเกษตรกรที่โกรธแค้นท้าทายแผนการกวาดล้างของไซต์โครงการในจังหวัดฮุงเยนของเวียดนามกำลังเผชิญกับความล่าช้าในการกู้คืนที่ดินเนื่องจากผู้อยู่อาศัยโต้แย้งจำนวนเงินชดเชยที่ได้รับ</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 03:05:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c0b793efcc1fbfb45e5f1d114e66d59b7fc81b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/b186d318-7ff2-4b92-aff1-44fe7d35d014_8e50f0b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เปียงยางเตือน denuclearisation ‘a pipe dream’ ก่อนที่กรุงโซล - ปักกิ่ง Apec จะพูดคุย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3331145/north-korean-denuclearisation-pipe-dream-pyongyang-warns-ahead-seoul-beijing-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายชั่วโมงก่อนที่เกาหลีใต้และจีนจะถูกกำหนดให้จัดการประชุมสุดยอดครั้งแรกเกาหลีเหนือพยายามที่จะกำหนดทิศทางโดยการยกเลิกการอภิปรายใดๆเกี่ยวกับการแยกตัวออกเป็น "ความฝันของท่อ" ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนและประธานาธิบดีลีแจมุงของเกาหลีใต้มีกำหนดจัดการเจรจาแบบตัวต่อตัวครั้งแรกในวันเสาร์ระหว่างการประชุมสุดยอดความร่วมมือทางเศรษฐกิจเอเชียแปซิฟิกทางตะวันออกเฉียงใต้ค.</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 02:17:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">126340043e05b5e5badac08526856ffef7fc52da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/f0e710d0-bc53-4ea2-a425-ba6ff10ef3d9_e5d4aa5f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงต้องสร้างสมดุลระหว่างจุดมุ่งหมายของซูเปอร์ยอชท์กับการแก้ปัญหาความยากจน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3330818/hong-kongs-superyacht-economy-must-not-leave-citys-poor-its-wake?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยเรือยอชท์ที่ได้รับการจดทะเบียนกว่า 12,000 ลำแต่มีท่าเทียบเรือเพียงประมาณ 4,300 ท่าฮ่องกงวางแผนที่จะเพิ่มการท่องเที่ยวด้วยเรือยอชท์โดยเพิ่มท่าเทียบเรือประมาณ 1,100 ท่าในหลายสถานที่ได้แก่ท่าเทียบเรือแอร์พอร์ตเบย์มารีน่าท่าเทียบเรือฮุงฮอมท่าเทียบเรือแลมมาในอดีตและหลุมหลบภัยไต้ฝุ่นอเบอร์ดีนที่ขยายตัวโครงการนี้เป็นส่วนหนึ่งของการพัฒนาริมน้ำของเมืองตัวอย่างเช่น Airport Bay Marina ได้รับการเปิดเผยใน</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1bb2f88d62c710568468cbebb8c1ea67be6c4f82</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/2920d4be-5990-4984-8c48-ac362f77c8af_3aef7f60.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่มีการนัดหมายใช่ไหม? ห้ามเข้าไปในห้องของเจ้าหน้าที่สื่อมวลชนของทำเนียบขาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331144/no-appointment-no-entry-white-house-press-officials-rooms-latest-trump-edict?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กฎใหม่ของทำเนียบขาวที่ออกเมื่อวันศุกร์จำกัดความสามารถของนักข่าวที่ได้รับการรับรองในการเข้าถึงสำนักงานของเลขานุการสื่อมวลชน Karoline Leavitt และเจ้าหน้าที่การสื่อสารชั้นนำอื่นๆใน West Wing ใกล้กับสำนักงานรูปไข่บันทึกใหม่จากคณะมนตรีความมั่นคงแห่งชาติห้ามนักข่าวเข้าห้อง 140 หรือที่เรียกว่า "Upper Press" โดยไม่ได้รับการแต่งตั้งล่วงหน้าโดยอ้างถึง</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 01:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1f0c448a8eac733384f523506349b0d5ea8e7c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/c7a685ee-4b02-42a8-b482-9edf332542b2_1f29c5b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
