<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชายชาวมาเลเซียถูกจับเพราะบังคับให้ลูกชายอายุ 10 ขวบขโมยของในร้านเป็นประจำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3340127/malaysian-man-arrested-forcing-son-10-shoplift-regularly?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวมาเลเซียที่ถูกตัดสินว่ากระทำทารุณกรรมเด็กก่อนหน้านี้ถูกจับกุมอีกครั้งเนื่องจากสงสัยว่าบังคับให้ลูกชายอายุ 10 ขวบของเขาขโมยสิ่งของจำเป็นในชีวิตประจำวันตำรวจใน Bahau ในเขต Jempol ของรัฐ Negeri Sembilan ได้รับการแจ้งเตือนถึงสิ่งที่ดูเหมือนจะเป็นคดีง่ายๆในการโจรกรรมเมื่อวันพุธหนังสือพิมพ์ The Sun รายงานพนักงานจากซูเปอร์มาร์เก็ตขายส่งจับได้ว่าเด็กชายพยายามขโมยน้ำหนัก 200 กรัม</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:41:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c58ffe4fd6b219c6f92485d517a1f29fa02fd58d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/f9fc684d-deef-403b-bcc9-d62c56a5a175_16eb7f40.jpg?itok=ckx502cd&amp;v=1768545469" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุนแห่งเกาหลีใต้ได้รับโทษจำคุก 5 ปีในข้อหาขัดขวางกระบวนการยุติธรรมในระหว่างการเสนอราคาตามกฎอัยการศึก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3340120/south-koreas-yoon-gets-5-years-prison-obstructing-justice-during-martial-law-bid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาชาวเกาหลีใต้ตัดสินจำคุกอดีตประธานาธิบดียุนซุกยอลในวันศุกร์เป็นเวลาห้าปีในข้อหาขัดขวางความยุติธรรมและข้อหาอื่นๆที่เชื่อมโยงกับการประกาศกฎอัยการศึกที่เป็นหายนะและผลที่ตามมาอันวุ่นวายนับเป็นคำตัดสินครั้งแรกสำหรับอดีตผู้นำที่น่าอับอายซึ่งถูกระงับการปกครองโดยพลเรือนในเกาหลีใต้เมื่อวันที่ 3 ธันวาคม 2024 กระตุ้นให้เกิดการประท้วงครั้งใหญ่และการประลอง</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:08:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d105a94ddd3f4314711c1e92c33d07371aad598</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/8a3b7b9d-2470-478d-ab7b-4d24c685de3b_db0268df.jpg?itok=1ZE8rg8v&amp;v=1768543733" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทูตสหรัฐฯของจีนกล่าวว่าโลกต้องเผชิญกับ ‘ทางเลือกที่ยากลำบาก‘ ในขณะที่ปี 2026 เปิดกว้างด้วยความไม่มั่นคง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340117/chinas-us-envoy-says-world-faces-stark-choice-2026-opens-instability?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักการทูตอันดับต้นๆของจีนในสหรัฐอเมริกากล่าวคำตำหนิอย่างรวดเร็วในวันพฤหัสบดีเกี่ยวกับแนวทางที่วุ่นวายของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในการสร้างความสัมพันธ์ระดับโลกโดยวางทางเลือกที่น่าทึ่งระหว่างโลกที่ได้รับแจ้งจากเสถียรภาพที่นำโดยจีนและประเทศที่ได้รับผลกระทบจากวอชิงตันความคิดเห็นของเอกอัครราชทูตจีนเซี่ยเฟิงที่มีต่อหอการค้าจีน 1,000 คนเข้าสู่ปีที่สองของทรัมป์ 2 สัปดาห์</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f12a97afd3ccb7cb1a7d2f4ccdb9017bb1844a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/1147874a-8b28-4d73-ae09-eae67aec6a1c_3584edb4.jpg?itok=ovIWHIJi&amp;v=1768541208" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงจีนกลืนถุงน้ำดีปลาดิบหวังบรรเทาอาการปวดหัวลงเอยที่ห้องไอซียู</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3339551/chinese-woman-swallows-raw-fish-gallbladder-hoping-relieve-headache-ends-icu?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงจากภาคตะวันออกของจีนลงเอยด้วยการอยู่ในห้องผู้ป่วยหนัก (ICU) หลายชั่วโมงหลังจากกลืนถุงน้ำดีปลาดิบโดยเชื่อว่ามันจะช่วยรักษาอาการปวดหัวของเธอได้หญิงวัย 50 ปีที่มีชื่อว่าหลิวจากมณฑลเจียงซูยึดมั่นในการเยียวยาพื้นบ้านที่อ้างว่าถุงน้ำดีปลาดิบสามารถล้างความร้อนล้างพิษในร่างกายและบรรเทาอาการไมเกรนอย่างต่อเนื่องที่สร้างความกังวลให้กับเธอในตอนเช้าของเดค</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3730df243c435c6f168f8fe563c23e4acc7a2582</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/1341649a-cc5c-46e0-a937-18a2280b394f_3f0b6063.jpg?itok=EVtfn_S2&amp;v=1768196894" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Chris Tang จากฮ่องกงปกป้อง 'การตัดสินใจที่ยากลำบาก‘ ของตำรวจในการยิงชายถือมีด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3340110/hong-kongs-chris-tang-defends-polices-difficult-decision-shoot-knife-wielding-man?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายความมั่นคงของฮ่องกงได้ปกป้อง "การตัดสินใจที่ยากลำบาก" ของตำรวจในการยิงชายคนหนึ่งที่ตีตรามีดและจับผู้หญิงคนหนึ่งเป็นตัวประกันในศูนย์การค้ายกย่องความกล้าหาญและความเด็ดขาดในการช่วยชีวิตหลังจากตำรวจยิงชายวัย 34 ปีเสียชีวิตเมื่อวันพฤหัสบดีเลขาธิการฝ่ายความมั่นคง Chris Tang Ping-keung เปิดเผยว่าผู้ต้องสงสัยมีจิตใจไม่มั่นคงในเวลานั้นซึ่งอาจได้รับอิทธิพลจากยาเสพติด wi</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 05:14:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f08fe2a7bbf3baac60dd9765c15482a4c77858d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/344bcdb1-3333-4dd1-9b47-8c95ecf64940_6042ebb2.jpg?itok=S7ZvFTWg&amp;v=1768541205" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
