<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Jerry Adler ดารา Sopranos เสียชีวิตที่ 96</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323001/sopranos-star-jerry-adler-broadway-backstage-vet-turned-late-life-actor-dies-96?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jerry Adler ซึ่งใช้เวลาหลายสิบปีในการถ่ายทำละครบรอดเวย์ก่อนที่จะหันมาแสดงในวัย 60 เขาเสียชีวิตในวัย 96 ปี Adler เสียชีวิตเมื่อวันเสาร์ตามการประกาศสั้นๆของครอบครัวที่ได้รับการยืนยันจากโบสถ์ Riverside Memorial Chapel ในนิวยอร์กซาร่าห์ชูลแมนแห่ง Paradigm Talent Agency กล่าวในนามของครอบครัวของเขาว่า "ผ่านไปอย่างสงบในขณะหลับ" ไม่มีการให้สาเหตุในทันทีท่ามกลาง</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 20:12:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb4a0eb06344dec121a8445cc94f49fb76ef638f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/a4a11e11-e438-408b-bc27-34c100c84ec8_a5246572.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายไร้บ้านถูกตั้งข้อหาฆาตกรรมหลังพบศพ 4 ศพในแม่น้ำแซนของฝรั่งเศส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3323000/homeless-man-charged-murder-after-4-bodies-found-frances-river-seine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาชาวฝรั่งเศสในวันอาทิตย์เรียกเก็บเงินจากชายไร้บ้านซึ่งมีตัวตนและสัญชาติที่ยังไม่แน่นอนสำหรับการฆาตกรรมชายสี่คนที่พบศพในแม่น้ำแซนนอกกรุงปารีสอัยการกล่าวศพบางส่วนเปลือยเปล่าถูกพบเมื่อวันที่ 13 สิงหาคมในแม่น้ำในเขตชานเมืองทางตะวันออกเฉียงใต้ของ Choisy-le-Roi ผู้โดยสารบนรถไฟที่วิ่งผ่านเห็นร่างหนึ่งลอยอยู่ในแม่น้ำและ OTH</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 19:22:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09f56e59701e382f60a14a3921e77ee23110edb1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/39b3df8b-b623-4eca-8df9-17ca7c4c0e6b_f0ea2920.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บันทึกความทรงจำของผู้กล่าวหาเอปสไตน์เวอร์จิเนียจิวเฟร์จะได้รับการตีพิมพ์เป็นเวลาหลายเดือนหลังจากการเสียชีวิตของเธอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322999/epstein-accuser-virginia-giuffres-memoir-be-published-months-after-her-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บันทึกความทรงจำของผู้ถูกกล่าวหาที่มีชื่อเสียงที่สุดคนหนึ่งของเจฟฟรีย์เอปสไตน์เวอร์จิเนียจิฟเฟร์จะได้รับการตีพิมพ์ในฤดูใบไม้ร่วงนี้สำนักพิมพ์ Alfred A Knopf กล่าวในวันอาทิตย์ Nobody's Girl: A Memoir of Surviving Abuse and Fighting for Justice มีกำหนดเผยแพร่ในวันที่ 21 ตุลาคมสำนักพิมพ์ยืนยันกับ Associated Press Giuffre ซึ่งเสียชีวิตด้วยการฆ่าตัวตายในเดือนเมษายนตอนอายุ 41 ปีเป็นหนอน</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 19:03:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d6de5fac12bb90d0c389125adaa69d9c591bbad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/a4f79a4b-0ac9-470b-98bc-1c3ea5a2c75b_6349afc0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พยานกล่าวว่าชาวปาเลสไตน์เสียชีวิต 4 คนขณะขอความช่วยเหลือใกล้เมืองกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3322998/4-palestinians-shot-dead-israeli-forces-while-seeking-aid-near-gaza-city-witnesses-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังอิสราเอลยิงผู้แสวงหาความช่วยเหลือชาวปาเลสไตน์สี่คนที่เดินทางในวันอาทิตย์ผ่านเขตทหารทางใต้ของเมืองกาซาซึ่งใช้เป็นประจำเพื่อไปยังจุดกระจายอาหารโรงพยาบาลและพยานกล่าวเมืองกาซากำลังอยู่ในภาวะอดอยากหลังจากสงครามผ่านไป 22 เดือนในขณะที่กองทัพของอิสราเอลเดินหน้าด้วยการวางแผนรุกรานเพื่อยึดเมืองซึ่งอาจจะภายในไม่กี่วันรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมของอิสราเอลได้เตือนว่า</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 18:02:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ac30fc1868cca61e6b439ffd234379d34c60fb7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/31b840ec-da98-4f8a-b708-6a30ac2c33a2_44b512da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูเครนถือเป็นวันประกาศเอกราชตามที่รัสเซียกล่าวว่า Kyiv ได้โจมตีโรงงานนิวเคลียร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3322997/ukraine-marks-independence-day-russia-says-kyiv-has-struck-nuclear-power-plant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียกล่าวหายูเครนในวันอาทิตย์ว่ามีการโจมตีด้วยโดรนซึ่งก่อให้เกิดไฟไหม้ที่โรงไฟฟ้านิวเคลียร์ในภูมิภาค Kursk ทางตะวันตกในชั่วข้ามคืนเนื่องจากยูเครนเฉลิมฉลอง 34 ปีนับตั้งแต่ได้รับเอกราชเจ้าหน้าที่รัสเซียกล่าวว่าสิ่งอำนวยความสะดวกด้านพลังงานและพลังงานหลายแห่งตกเป็นเป้าหมายในการนัดหยุดงานข้ามคืนไฟไหม้ที่โรงไฟฟ้านิวเคลียร์ดับลงอย่างรวดเร็วโดยไม่มีรายงานการบาดเจ็บตามที่</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 17:14:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0b34e646f2ce61f91b9a8014546e290da5ee3d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/50518aca-88ce-4ded-9f43-197f8171b108_085855f8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
