<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘นึกไม่ถึง ': ครอบครัวที่ประสบอุบัติเหตุทางอากาศของแอร์อินเดียออกมาพูดถึงเรื่อง’ ความเงียบ ‘ของเจ้าหน้าที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3325446/air-india-crash-families-report-silence-indifference-authorities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายงานระบุว่าผู้รอดชีวิตเพียงคนเดียวจากอุบัติเหตุเครื่องบินแอร์อินเดียยังคงอยู่ในอินเดียที่กำลังฟื้นตัวจากการบาดเจ็บของเขาในขณะที่ครอบครัวผู้เสียหายชาวอังกฤษได้บอกกับเลขานุการต่างประเทศว่าพวกเขายังคงเผชิญกับ "ความเงียบและความเฉยเมย" จากเจ้าหน้าที่ Briton Vishwash Kumar Ramesh อายุ 40 ปีรอดชีวิตจากภัยพิบัติเมื่อวันที่ 12 มิถุนายนซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิต 241 คนบนเรือและภรรยาของเขาได้กล่าวว่าเขากำลังเสียใจกับอาเจย์น้องชายของเขา</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:43:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0f1de9c233f6191ae0e5f1f2321fb30827ab3f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/0df5a815-71f9-4407-83b8-99f0f6dea382_e95f859b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คริสตจักรในสหรัฐที่ต่อสู้กับ HKIS ‘ไม่ต้องการขายหรือพัฒนาที่พักใหม่’ 7 แห่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3325444/us-church-fight-hkis-not-looking-sell-hk1-billion-property?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คริสตจักรที่ตั้งอยู่ในสหรัฐอเมริกาฟ้องร้องโรงเรียนชั้นนำของฮ่องกงคือ "ไม่ต้องการขายหรือพัฒนา" อสังหาริมทรัพย์ในท้องถิ่นเจ็ดแห่งที่เป็นเจ้าของโดยมีมูลค่าประมาณ 1 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (127 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) โดยยืนยันว่าตั้งใจที่จะ "ลงทุนอย่างมีนัยสำคัญ" ในเมืองผ่านสถาบันใหม่ The Lutheran Church-Missouri Synod (LCMS) บอกกับ Post เมื่อวันเสาร์ว่าอยู่ใน "สถานะทางการเงินที่สะดวกสบาย" despi</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:38:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">253bb4d9b83db6eab75caf9dd1a07d15ee5e75ea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/ca4cd714-c881-463b-a47b-cfc2d6e9cd85_8366ef5e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนประกาศการตรวจสอบการทุ่มตลาดลงในชิปอนาล็อกของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3325445/china-declares-anti-dumping-probe-us-analog-chips?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนเมื่อวันเสาร์ได้ประกาศการสอบสวนการทุ่มตลาดในชิปวงจรรวมแบบอะนาล็อกที่นำเข้าจากอเมริกาและได้เริ่มการสอบสวนการต่อต้านการเลือกปฏิบัติเกี่ยวกับการจัดการเซมิคอนดักเตอร์ของจีนในวอชิงตันการตัดสินใจเกิดขึ้นเพียงหนึ่งวันก่อนการประชุมตามกำหนดระหว่างคณะผู้แทนการค้าจีนและสหรัฐฯในกรุงมาดริดประเทศสเปนกระทรวงพาณิชย์กล่าวในประกาศที่โพสต์บนเว็บไซต์</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:17:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0dd3d198e6d115b134f53ceb343b44b976194a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/a1ec3c24-a717-47e8-bcd9-d25082749495_ceb4fdcf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาร์ลีเคิร์กความรุนแรงทางการเมืองของสหรัฐอเมริกา – และสิ่งที่ดูเหมือนจากประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325428/charlie-kirk-us-political-violence-and-what-it-looks-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความตกใจความไม่เชื่อและความเห็นอกเห็นใจนั่นเป็นเพียงปฏิกิริยาบางส่วนของผู้ใช้สื่อสังคมออนไลน์ของจีนที่แสดงออกในผลพวงของการฆาตกรรมสองครั้งในสหรัฐอเมริกาที่มีการแบ่งขั้วทางการเมืองล่าสุดของทั้งสองคือการถ่ายทำแบรนด์ไฟอนุรักษ์นิยมชาร์ลีเคิร์กเมื่อวันที่ 10 กันยายนเคิร์กเป็นคนที่คุ้นเคยกับคนจีนรุ่นใหม่หลายคนโดยมีการแชร์วิดีโอของเขาในบัญชีโซเชียลมีเดียของจีน</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ed4146a443de6925293af904f26ba04c0e26168</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/e56964ef-f418-481d-98a0-a3759e99b1ce_c01e2f00.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนงาน 2 คนได้รับบาดเจ็บหลังจากการยกระดับ 10 เมตรที่สถานที่ก่อสร้างในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325443/2-workers-injured-after-10-metre-lift-plunge-hong-kong-construction-site?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนงานก่อสร้างชาวฮ่องกงสองคนได้รับบาดเจ็บรวมถึงขาหักหลังจากการยกของชั่วคราวที่พวกเขาใช้ในการขนส่งสินค้าที่ดิ่งลงมาจากความสูง 10 เมตร (33 ฟุต) ในวันเสาร์ตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานเมื่อเวลา 1.32 น. เกี่ยวกับคนงานคู่หนึ่งที่ต้องสงสัยว่าติดอยู่ในลิฟท์ชั่วคราวที่สถานที่ก่อสร้างใน Broadcast Drive ในเมืองเกาลูน “บุคลากรมาถึง</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 11:58:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26d6ad181b3053875b6f04bb8ebc1098b117a0e2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/788e7dbb-021b-4cf6-a107-5e20f4a1c9a4_37064a1d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
