<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>AU ระงับมาดากัสการ์ในขณะที่ทหารเตรียมที่จะติดตั้งพันเอกเป็นประธานาธิบดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3329214/au-suspends-madagascar-military-prepares-install-colonel-president?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พันเอกไมเคิลแรนเดรียนิรินาผู้ปกครองทหารคนใหม่ของมาดากัสการ์ถูกกำหนดให้สาบานตนในฐานะประธานาธิบดีในช่วงเปลี่ยนผ่านของประเทศในวันศุกร์โดยจำกัดการยึดอำนาจทางทหารอย่างมากที่ขับไล่ประธานาธิบดีแอนดรี้ราโจเอลินา Randrianirina “จะสาบานตนในฐานะประธานาธิบดีแห่งการปฏิรูปสาธารณรัฐมาดากัสการ์ในระหว่างการพิจารณาคดีอย่างเคร่งครัดของศาลรัฐธรรมนูญระดับสูง” ในวันที่ 17 ตุลาคมซึ่งเป็นวันใหม่ของประเทศ</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 06:01:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6aa95a0537809a9fc2b91a5799ba114636b7b955</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/88c57c00-f7d9-41a1-a725-f3c1a62ac247_baaa8bdc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รางวัล Spirit of Hong Kong: ทีมกาชาดเตรียมพร้อมรับมือภัยพิบัตินอกเหนือจากรากาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3329181/spirit-hong-kong-awards-red-cross-team-prepares-disasters-beyond-typhoon-ragasa?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาถล่มฮ่องกงเมื่อเดือนที่แล้วเจ้าหน้าที่สภากาชาดและอาสาสมัครเกือบ 80 คนทำงานเป็นเวลา 74 ชั่วโมงก่อนระหว่างและหลังพายุเพื่อช่วยเหลือผู้อยู่อาศัยในพื้นที่ที่ประสบภัยน้ำท่วมใน Tai O ทีมซึ่งประกอบด้วยเจ้าหน้าที่สภากาชาด 43 คนและอาสาสมัคร 34 คนได้ช่วยผู้อยู่อาศัยยกเฟอร์นิเจอร์ของพวกเขาและออกการแจ้งเตือนสภาพอากาศให้กับผู้คนมากกว่า 500 คนเมื่อพายุทวีความรุนแรงขึ้นอาสาสมัครจะกระจาย</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 06:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">388a808fb46ff9b39001d6a9ce1bae8a770dc023</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/9ebf42f1-bc37-4d9c-8028-c32c8d141fa5_f9f527fe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงไต้หวันถูกจับได้ว่านำลายนิ้วมือจากคนตายไปปลอมแปลงสัญญาเงินกู้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3328922/taiwan-woman-caught-taking-fingerprints-dead-man-using-them-forge-loan-agreement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งในไต้หวันถูกจำคุกเพราะใช้ลายนิ้วมือของคนตายหลังจากเข้าใกล้ร่างกายของเขาภายใต้การแสร้งทำเป็นเห็นซากศพและปลอมแปลงตั๋วสัญญาใช้เงินที่ออกโดยเขาหญิงวัย 59 ปีที่มีชื่อว่าหลี่ถูกจับได้ในศูนย์งานศพในซินชูทางตะวันตกเฉียงเหนือของไต้หวันหลังจากที่ครอบครัวของผู้ตายโทรหาตำรวจเนื่องจากพฤติกรรมที่ผิดปกติของเธอสำนักข่าว</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7711232f1996fdb68a4c82576a5adaf4dc80faab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/e7efd0d3-7732-4653-bbb9-682432466a01_b994958d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เฉินจื่อคือใครผู้นำ ‘แตะต้องไม่ได้’ ที่เชื่อมโยงกับฮับหลอกลวงของกัมพูชา?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3329212/who-cambodias-chen-zhi-untouchable-tycoon-linked-scam-hubs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการสหรัฐและสหราชอาณาจักรเปิดเผยมาตรการคว่ำบาตรในสัปดาห์นี้ต่อเฉินจื่อผู้ประกอบการชาวอังกฤษ - กัมพูชาที่ถูกกล่าวหาว่าดำเนินการหลอกลวงทางไซเบอร์ซึ่งคนงานบางคนที่ถูกค้ามนุษย์ได้ดำเนินการฉ้อโกงข้ามชาติซึ่งมีมูลค่าสุทธิหลายพันล้านดอลลาร์มาดูกันว่าชายคนนี้ถูกฟ้องร้องในสหรัฐอเมริกาและบริษัทที่ถูกคว่ำบาตรของเขาคือพรินซ์โฮลดิ้งกรุ๊ปเฉินจื่อขององค์ชายกรุ๊ปคือใคร? หนึ่งใน C ที่ใหญ่ที่สุดของกัมพูชา</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 05:51:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">916dd78f010f974d801cb5dc519a1151363e13cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/6df656a0-4fa5-4bef-a259-2cd101960e62_60a11071.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้สหรัฐใกล้ทะลุข้อตกลงการค้า 350 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ (US $ 350 billion trade deal breakthrough)</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3329211/south-korea-us-edge-closer-us350-billion-trade-deal-breakthrough-gap-has-narrowed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ระดับสูงของกรุงโซลกำลังไปเยือนกรุงวอชิงตันท่ามกลางสัญญาณของความคืบหน้าครั้งใหญ่ในการเจรจาการค้าที่ยากลำบากแม้ว่านักวิเคราะห์จะเตือนว่าข้อตกลงที่บีบบังคับอาจสร้างความเสียหายอย่างรุนแรงต่อเศรษฐกิจของเกาหลีใต้คิมยอง - บอมหัวหน้าฝ่ายนโยบายของประธานาธิบดีและรัฐมนตรีว่าการกระทรวงอุตสาหกรรมคิมจุง - ขวัญออกเดินทางไปวอชิงตันในวันพฤหัสบดีเพื่อเข้าร่วมกับรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังคูยุน - ชอลและรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการค้าโยฮัน - คูคณะผู้แทน pl</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 05:50:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4262c96c08da16dff27daeef898c544ad463f2ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/eaae9980-0b91-4f54-9df2-c41cf633945f_fa4147ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
