<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การพิจารณาคดีจิมมี่ไล: ทนายความฮ่องกงสำหรับผู้เผยแพร่โฆษณานักกิจกรรมแสวงหาเวลาติดคุกที่ลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3339637/jimmy-lai-trial-hong-kong-lawyers-publisher-activists-seek-reduced-jail-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทนายความของอดีตสำนักพิมพ์หนังสือพิมพ์และนักกิจกรรมสองคนได้เรียกร้องให้จำคุกน้อยกว่า 10 ปีสำหรับบทบาทของพวกเขาในความพยายามที่จะก่อให้เกิดการคว่ำบาตรต่อฮ่องกงและจีนแผ่นดินใหญ่โดยกล่าวว่าพวกเขาสมควรได้รับการลดโทษเพิ่มเติมในการรักษาความเชื่อมั่นของ Jimmy Lai Chee-ying ในการพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติของเขาอาร์กิวเมนต์มากกว่าประโยคที่เหมาะสมสำหรับอดีตหัวหน้าสื่อและอีกแปด defen</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:22:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88ff73c5549e1cc8c5cd224fa5ddc13491d7bcc9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/f52ae5d8-b39b-4cee-8652-8044daf57c9a_20c4f4b6.jpg?itok=5sJ3kwiT&amp;v=1768224166" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไต้หวันมุ่งเป้าไปที่การแทรกซึมที่เชื่อมโยงกับปักกิ่งด้วยการผลักดันการลงโทษที่เข้มงวดยิ่งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3339634/taiwan-targets-beijing-linked-infiltration-push-stricter-punishment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภานิติบัญญัติของไต้หวันกำลังชั่งน้ำหนักการแก้ไขกฎหมายต่อต้านการแทรกซึมซึ่งจะกำหนดระยะเวลาจำคุกขั้นต่ำหนึ่งปีต่ออิทธิพลที่เชื่อมโยงกับกรุงปักกิ่งและกิจกรรมการแทรกซึมในขณะที่นักวิจารณ์ได้สร้างความกังวลเกี่ยวกับการควบคุมทางสังคมที่เข้มงวดยิ่งขึ้นข้อเสนอการเปลี่ยนแปลงพระราชบัญญัติป้องกันการแทรกซึมภายใต้การตรวจสอบโดยคณะกรรมการกิจการภายในของสภานิติบัญญัติในวันจันทร์มาหกปีหลังจากที่กฎหมายใช้</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:08:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">99d52a5cefa6259afa78198ece806bcd7bb5ebe4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/9cdf9cb7-1edb-4ee8-8b43-cd8143e4cdde_685d1be5.jpg?itok=wgE0nw_6&amp;v=1768223336" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัท High-Flyer ของผู้ก่อตั้ง DeepSeek ติดอันดับบริษัทกองทุนป้องกันความเสี่ยงชั้นนำของจีนในปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3339633/deepseek-founders-high-flyer-ranks-among-chinas-top-hedge-fund-firms-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>High-Flyer Quant ซึ่งเป็นเจ้าของร่วมโดยเหลียงเหวินเฟิงผู้ก่อตั้งและซีอีโอของ DeepSeek บันทึกผลตอบแทนร้อยละ 56.6 เมื่อปีที่แล้วในการจัดอันดับที่สองใน 10 บริษัทกองทุนป้องกันความเสี่ยงขนาดใหญ่ที่มีประสิทธิภาพสูงสุดของจีนตามการจัดอันดับที่เผยแพร่เมื่อวันจันทร์โดยผู้ให้บริการข้อมูล Shenzhen PaiPaiWang Investment &amp; Management, High-Flyer เพียงแค่ตามหลัง Lingjun Investment ซึ่งมีผลตอบแทนร้อยละ 73.5 ในปี 2025 ทั้งหมด</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:02:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef82f18df8c47d2ba5a434cfb483d714397c06f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/192fe622-77f7-45b4-bdb6-940f6d0c2494_396ef08d.jpg?itok=coeD1Cl0&amp;v=1768222948" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภัยคุกคามที่แท้จริงของยุโรปคือ ‘ปีศาจ‘ ภายในของตนเองไม่ใช่รัสเซีย: อดีตทูตจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339626/europes-real-threat-its-own-inner-demon-not-russia-former-chinese-envoy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยุโรป "ตัดสินผิดพลาด" ในการจัดหมวดหมู่รัสเซียเป็นภัยคุกคามด้านความมั่นคงอันดับต้นๆและแทนที่อันตรายที่แท้จริงของทวีปจะตกอยู่ใน "ปีศาจ" ภายในของชาวยุโรปตามที่เอกอัครราชทูตจีนประจำสหรัฐอเมริกาที่ให้บริการมานานที่สุดกล่าว Cui Tiankai อดีตรองรัฐมนตรีต่างประเทศของจีนอ้างว่า Nato มีอายุยืนยาวกว่าความเกี่ยวข้องและแย้งว่าพันธมิตรด้านความมั่นคงข้ามมหาสมุทรแอตแลนติกไม่ได้ให้ผลประโยชน์ระยะยาวอีกต่อไป</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1249a670eb8ef2e15c52e913f31e7ab27b406fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/79732ffd-af98-46a1-b386-aba11f8545d3_04da1d1d.jpg?itok=hipmqEMr&amp;v=1768219352" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาชาวฮ่องกงสงสัยว่าสุขภาพของ Jimmy Lai เหมาะสมกับการลดโทษหรือไม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3339630/hong-kong-judges-doubtful-if-jimmy-lais-health-justifies-sentence-reduction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาชาวฮ่องกงสามคนที่พบว่า Jimmy Lai Chee-ying มีความผิดในการพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติของเขาได้ตั้งข้อสงสัยว่าอดีตหัวหน้าสื่อมีสิทธิที่จะได้รับการลดโทษเนื่องจากสุขภาพและการเตรียมการในคุกของเขาหรือไม่เนื่องจากบันทึกแสดงให้เห็นว่าเขาอยู่ในสภาพที่มั่นคงและได้ขอให้กักขังเดี่ยวด้วยเจตจำนงเสรีของเขาเองศาลสูงเริ่มไต่สวนข้อโต้แย้งเมื่อวันจันทร์ o</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:39:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14ac6b277dd7be72e724af5cd2e53a548af28841</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/820f8535-be23-40ea-b44a-0c61ac88979a_8f8b86db.jpg?itok=j1xbPkUK&amp;v=1768221546" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
