<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหตุใดจีนจึงกังวลว่าการเลือกตั้งญี่ปุ่นอาจกระตุ้นให้เกิดการเปลี่ยนแปลงต่อรัฐธรรมนูญสันตินิยม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342964/why-china-worried-japan-election-may-prompt-change-pacifist-constitution?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชัยชนะอย่างถล่มทลายของนายซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นได้ก่อให้เกิดความกังวลในประเทศจีนว่าเธออาจพยายามเปลี่ยนแปลงรัฐธรรมนูญสันตินิยมของประเทศรัฐบาลจีนจะพิจารณาการเปลี่ยนแปลงใดๆต่อรัฐธรรมนูญซึ่งยกเลิกการใช้กำลังในการระงับข้อพิพาทระหว่างประเทศซึ่งเป็นภัยคุกคามต่อเสถียรภาพในระดับภูมิภาคและมีแนวโน้มที่จะตอบสนองอย่างรุนแรงต่อการเปลี่ยนแปลงใดๆก่อนหน้านี้ทาคาอิจิเคยแนะนำว่าเธอต้องการ</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">baee7541ee561dd4433b77eba2511d2bb86f5a82</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/df1606c2-1549-4529-beec-533f9a84b5cb_b522e4e4.jpg?itok=1DvSRgXV&amp;v=1770645605" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเร่งรัดให้ลงโทษปานามาอย่าง ‘รุนแรง’ ต่อคำวินิจฉัยคลองของศาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342940/china-urged-harshly-punish-panama-over-courts-canal-ruling?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์ด้านกฎหมายกล่าวว่าจีนควรพิจารณาชะลอการเยือนประเทศของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯและลงโทษปานามาอย่าง "รุนแรง" หลังจากปลดกลุ่มบริษัทที่ตั้งอยู่ในฮ่องกงออกจากการควบคุมคลอง Tian Feilong รองคณบดีคณะนิติศาสตร์มหาวิทยาลัย Minzu กล่าวด้วยว่ารัฐบาลจีนควรกำหนดบทลงโทษ "สถาบัน" ต่อ "ผู้รับมอบฉันทะ" ของสหรัฐอเมริกาในประเทศละตินอเมริกาและ</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b7acedb0fd29ec7f97e1f040e90aaa69e1461527</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/991a73ae-cc0e-4bb1-a12f-af2874b7890d_d51566fe.jpg?itok=wzCWZiYv&amp;v=1770633974" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เป็นสองเท่าสำหรับการสูญเสียพรรคปฏิรูปประเทศไทยในฐานะสมาชิก 44 คนต้องเผชิญกับการห้ามตลอดชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3342963/double-blow-losing-thai-reformist-party-44-members-face-lifetime-ban?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตนักกฎหมายของพรรคเพื่อประชาธิปไตยในประเทศไทยกว่าสามสิบคนต้องเผชิญกับการห้ามการเมืองตลอดชีวิตหลังจากที่หน่วยงานต่อต้านการทุจริตของประเทศพบว่าพวกเขาละเมิดมาตรฐานทางจริยธรรมในการเสนอราคาที่ล้มเหลวเพื่อแก้ไขกฎหมายดูถูกหลวงคณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติ (ป.ป.ช.) กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าอดีตนักนิติบัญญัติ 44 คนจากพรรค Move Forward ที่ได้รับการแก้ไขในขณะนี้ "ล้มเหลวในการรักษาและ</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:55:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d12cd8c0ce31dffaf7192679372363cd7597a34f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/d1f2e02d-fc64-4bf9-91bc-5a197edec943_c7ef821d.jpg?itok=coCKGWGL&amp;v=1770645322" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติของฮ่องกงเรียกร้องให้มีการตรวจสอบผู้รับมอบฉันทะของเจ้าของแฟลตมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342962/hong-kong-lawmakers-call-greater-scrutiny-flat-owners-proxies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายนิติบัญญัติของฮ่องกงได้เรียกร้องให้มีการตรวจสอบมากขึ้นเกี่ยวกับผู้รับมอบฉันทะของเจ้าของแฟลตที่เข้าร่วมการประชุมเกี่ยวกับกิจการบริหารอาคารเพื่อตอบสนองต่อการแก้ไขกฎหมายของรัฐบาลเพื่อต่อสู้กับการประมูลหลังจากการลุกไหม้ของ Tai Po เมื่อปีที่แล้วในระหว่างการประชุมคณะกรรมการสภานิติบัญญัติเมื่อวันจันทร์เลขาธิการฝ่ายกิจการบ้านและเยาวชน Alice Mak Mei-kuen กล่าวว่ารัฐบาลเปิดรับคำแนะนำ</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:44:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5dca46f2ba91ac3ff4e91f13be404fca2bff47a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/979ed3c1-1764-4a46-acef-1818e64b386e_e66d7c3d.jpg?itok=pRZRC0nl&amp;v=1770644654" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายการบินฮ่องกงแอร์ไลน์มีปัญหาเรื่องการเรียกเครื่องบินในช่วงเดือนพฤษภาคมท่ามกลางการปิดรันเวย์ในไทเป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342961/hong-kong-airlines-plane-issues-mayday-call-amid-runway-closure-taipei?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เที่ยวบินของสายการบิน Hong Kong Airlines เป็นหนึ่งในเครื่องบินสามลำที่ถูกบังคับให้บินวนรอบสนามบินเถาหยวนในไต้หวันและมีปัญหาเกี่ยวกับความกังวลเรื่องเชื้อเพลิงหลังจากการปิดรันเวย์ทำให้การมาถึงหยุดชะงักในการตอบกลับของเซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์เมื่อวันจันทร์สายการบินกล่าวว่าลูกเรือของเที่ยวบิน HX260 จากฮ่องกงไปยังสนามบินนานาชาติไต้หวันเถาหยวนได้ขอลงจอดก่อนบนพื้นที่ความปลอดภัย Acc</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:33:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d69c4c11e0da361c73d399f1c80ae2729f1ddda</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/113c31c4-1d74-4f62-a1d9-9e8d9f813916_1bd55316.jpg?itok=uCejfY9y&amp;v=1770644004" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
