<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักการเมืองฮ่องกงเพ็กกี้หว่องยื่นรายงานของตำรวจท่ามกลางการตรวจสอบไฟไหม้ของ Tai Po</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334765/hong-kong-politician-peggy-wong-files-police-report-amid-tai-po-fire-scrutiny?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกสภาเขตภายใต้การตรวจสอบของประชาชนท่ามกลางเปลวไฟที่ร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษกล่าวว่าเธอจะยื่นรายงานด้วยตนเองต่อทั้งตำรวจและหน่วยเฝ้าระวังการทุจริตเพื่อขอให้มีการสอบสวน Peggy Wong Pik-kiu สมาชิกสภาเขตที่ได้รับการเลือกตั้งโดยตรงจากเขตเลือกตั้ง Tai Po South ประกาศคำตัดสินของเธอผ่านสื่อสังคมออนไลน์ในวันจันทร์โดยเน้นไปที่เปลวไฟที่ศาล Wang Fuk ไม่ใช่</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 09:11:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71466fc7e53b3b4c266bafc531124590988f0817</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/8c33503f-0638-4c9e-be06-f1b8892c8bbd_c0a41d87.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตาข่ายที่ต่ำกว่ามาตรฐานที่ใช้กับอาคารเปลวไฟฮ่องกงจำนวนผู้เสียชีวิตอยู่ที่ 151 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334764/substandard-netting-found-have-been-used-hong-kong-blaze-buildings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีการพบตาข่ายป้องกันที่ต่ำกว่ามาตรฐานที่มีคุณสมบัติทนไฟบกพร่องในที่อยู่อาศัยที่มีนรกที่อันตรายที่สุดของฮ่องกงในรอบเจ็ดทศวรรษเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเจ้าหน้าที่ได้กล่าวในขณะที่เปิดเผยว่ามีผู้เสียชีวิตเพิ่มขึ้นเป็น 151 คนเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าตัวอย่างตาข่ายป้องกัน 7 ใน 20 ตัวอย่างที่นำมาจากศาลหวังฟุกในไทโปล้มเหลวในมาตรฐานสารหน่วงไฟ</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 09:06:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27a12d890c80830226c72a69dd51f3b7349a5119</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/c5b174ee-9be1-4c19-b399-5c005e5a1e43_383dbf2f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘Dying en masse ': เกษตรกรผู้เลี้ยงหอยนางรมของญี่ปุ่นต้องเผชิญกับความหายนะเมื่อน้ำร้อนขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3334762/japans-oyster-farmers-face-ruin-amid-rising-sea-temperatures-dying-en-masse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หอยนางรมในญี่ปุ่นกำลังจะตายในบางส่วนของพื้นที่การผลิตชั้นนำของประเทศซึ่งน่าจะเกิดจากอุณหภูมิน้ำทะเลที่อุ่นขึ้นเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันจันทร์ในพื้นที่ชายฝั่งทะเลบางแห่งที่ล้อมรอบทะเลเซโตะในภาคตะวันตกของญี่ปุ่นซึ่งเป็นพื้นที่ที่มีการผลิตหอยนางรมมากกว่าสามในสี่ของญี่ปุ่น – หอยนางรมที่เพาะปลูกประมาณร้อยละ 90 ตายแล้ว “ฉันไม่เคยมีประสบการณ์แบบนี้มาก่อน</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:48:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">805e55d6013aef849f868bd4a5664b12e0be4511</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/f6cc001b-86b1-4fc7-ae07-3bdb6320f218_ea480596.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การผลักดันสกุลเงินของจีนมีผลกำไรเนื่องจากรัสเซียใกล้จะออกพันธบัตรสกุลเงินหยวน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3334758/chinas-currency-push-gains-ground-russia-nears-issuance-yuan-bond?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียกำลังเข้าใกล้การขายพันธบัตรอธิปไตยสกุลเงินหยวนครั้งแรกซึ่งช่วยผลักดันให้จีนยกระดับสถานะทั่วโลกของสกุลเงินกระทรวงการคลังของรัสเซียจะเริ่มรับคำสั่งซื้อในวันที่ 2 ธันวาคมสำหรับตั๋วเงินสองส่วนที่มีการซื้อขายในประเทศคาดว่าผู้กู้จะทำการตลาดตราสารหนี้ใหม่ด้วยคูปองเป้าหมาย 6.25 ถึง 6.5 เปอร์เซ็นต์สำหรับการโอนเงิน 3.2 ปีตัวแทนสำนักข่าว Interfax</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:41:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fdfab57e328bf7469ccb63b8565b5b33c8e11452</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/8230ec10-87ec-4785-a687-4736780ecd1d_c9f7fd34.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักดับเพลิงในฮ่องกง? วิดีโอนี้ถ่ายทำในชิลีในปี 2024</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334324/video-firefighters-hong-kong-actually-shows-blaze-chile-2024?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยการเพิ่มขึ้นของโซเชียลมีเดียและ AI รุ่นใหม่สิ่งที่เราเห็นบนโลกออนไลน์เป็นจริงมากน้อยเพียงใด? ในซีรีส์ใหม่นี้ SCMP Fact-Check, the Post จะตรวจสอบการอ้างสิทธิ์ที่เผยแพร่ทางออนไลน์และแก้ไขข้อมูลที่ผิดพลาดของไวรัสซึ่งส่งผลกระทบต่อชีวิตประจำวันของชาวฮ่องกงคลิป 16 วินาทีถูกแชร์บน Facebook ในวันพฤหัสบดีและมีผู้เข้าชมมากกว่า 200,000 ครั้ง “มุมมองบุคคลที่หนึ่งของนักดับเพลิงเครื่องบรรณาการจากการจุดไฟ</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d753a2e9b2b7e24e63c978f96598d89f2914cd1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/e53b164b-7a41-49f4-82e8-2e016cc927fc_ff3ec0ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
