<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>IPhone Air ของ Apple ขายหมดในประเทศจีนหลังจากการเยี่ยมชมของ CEO Tim Cook</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3329336/apples-iphone-air-sells-out-minutes-china-after-ceo-tim-cooks-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>IPhone Air ของ Apple ขายหมดภายในไม่กี่นาทีหลังจากเปิดตัวในประเทศจีนเมื่อวันศุกร์ซึ่งตอกย้ำความนิยมของอุปกรณ์ในหมู่ผู้บริโภคชาวจีนแม้จะมีการแข่งขันจากอุปกรณ์ Android ก็ตามยอดขายที่แข็งแกร่งตามมาด้วยการมาเยือนของซีอีโอทิมคุกในสัปดาห์นี้เพื่อโปรโมตผลิตภัณฑ์ในตลาดสมาร์ทโฟนที่ใหญ่ที่สุดในโลกท่ามกลางความตึงเครียดทางภูมิศาสตร์การเมืองอย่างต่อเนื่องระหว่างจีนและสหรัฐอเมริกาในฐานะประธานที่ปรึกษาของ Tsi</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24bce201fcf484bca5faf59c4022b6df26efb5d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/38cc9e04-3ee0-4f77-8856-5441f4ad5ad2_f03c7e92.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลักพาตัวติดกับบังคับให้หลอกลวง: ภายในอาณาจักรอาชญากรรมที่ปกครองโดยจีนของกัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3329341/abducted-trapped-forced-scam-inside-cambodias-chinese-run-sihanoukville-crime-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แถวของอาคารสีเทาที่มีแท่งเหล็กหนาเรียงรายไปตามถนนของสีหนุวิลล์ห่างจากพนมเปญไปทางตะวันตกเฉียงใต้ประมาณ 250 กม. (155 ไมล์) ใกล้กับไชน่าทาวน์ของเมืองมีคำที่เรียกว่าหยวนคู (yuanqu) ซึ่งเป็นคำสแลงที่ใหญ่ที่สุดของกัมพูชาในแวดวงอาชญากรรมของจีนซึ่งหมายถึง "สารประกอบหลอกลวง" ซึ่งมาจากหยวนคูหรือนิคมอุตสาหกรรมภายในคอมเพล็กซ์เหล่านี้อาชญากรรมออนไลน์เช่นฟิชชิ่งเสียงและการหลอกลวงแบบโรแมนติกเป็นส่วนหนึ่งของ d</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 03:57:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7695e914a856fedd158ef7d745d26f5b2f8bed3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/c78846ae-196f-4028-977a-1766f6089574_7118ba9d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Ace Frehley นักกีตาร์นำวง Kiss และผู้ร่วมก่อตั้งเสียชีวิตเมื่ออายุ 74 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329340/ace-frehley-original-kiss-lead-guitarist-and-co-founder-dead-74?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอซเฟรห์ลีย์ (Ace Frehley) นักกีตาร์นำดั้งเดิมของวงร็อคคิส (Kiss) ซึ่งมีพลังเสียงที่หนักหน่วงการแสดงละครเวทีและการแต่งหน้าที่เป็นเอกลักษณ์ได้สร้างวงดนตรีที่ได้รับความนิยมและก้าวล้ำที่สุดวงหนึ่งตลอดกาลเสียชีวิตเมื่อวันพฤหัสบดีที่อายุ 74 ปีครอบครัวของเขากล่าว Lori Lousararian ตัวแทนของ Frehley กล่าวว่าการเสียชีวิตของเขาเกิดขึ้นเมื่อไม่นานมานี้ที่บ้านของเขานิตยสาร Rolling Stone กล่าว “เราถูกทำลายอย่างสิ้นเชิง</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 03:57:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">365ad1e0a14ba7ea7e7f12143b6bbfbb4c6d2570</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/3dc919b1-d359-4aea-b222-987202aad6ac_48684741.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Spirit of Hong Kong Awards: แอปที่จัดการขยะอาหารด้วย ‘กล่องปริศนา’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3329338/spirit-hong-kong-awards-app-tackles-food-waste-mystery-boxes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แอปที่ช่วยลดขยะอาหารโดยเปลี่ยนมื้ออาหารส่วนเกินในธุรกิจให้เป็น "กล่องอาหารลึกลับ" ที่มีส่วนลดสำหรับลูกค้าได้รับการยกย่องให้เป็นผู้เข้ารอบสุดท้ายในหมวดหมู่ความยั่งยืนของรางวัล Spirit of Hong Kong Awards 2025 ผู้จัดการทั่วไปของ Yindii ในฮ่องกง Agnes Lee Yin-kei กล่าวว่าการยกย่องเป็นเครื่องบรรณาการให้กับ "ฮีโร่และร้านอาหารทุกร้านที่เชื่อว่าเมืองที่สิ้นเปลืองน้อยกว่าเป็นไปได้" สำหรับ Lee, who se</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 03:54:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76adde9f16609e9c277a22bff999f1d1241af3e6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/d522324f-9971-4f24-94b1-eec07e02e3fa_5a78c912.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายคนหนึ่งถูกจับในฮ่องกงหลังจากได้รับบาดเจ็บที่ศีรษะและมือของลูกชายวัย 7 ขวบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3329334/man-arrested-hong-kong-after-injuries-found-7-year-old-sons-head-hands?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พ่อของเด็กหนุ่มถูกจับกุมหลังจากที่ตำรวจได้รับการแจ้งเตือนจากแม่ของเด็กถึงการล่วงละเมิดที่อาจเกิดขึ้นและพบว่าได้รับบาดเจ็บที่ศีรษะและมือของเด็กอายุเจ็ดขวบตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับโทรศัพท์เมื่อเวลาประมาณ 21.00 น. ของวันพฤหัสบดีจากแม่ซึ่งสงสัยว่าลูกชายของเธอได้รับ “การรักษาที่ไม่เหมาะสม” โดยพ่อของเขาซึ่งเป็นชายวัย 39 ปีนามสกุล Leung เจ้าหน้าที่ที่เดินทางมาถึงบ้านของพวกเขาบนถนนวัง</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 03:40:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c82934e4cceb020ca70e3cd6fc00a0f4ebba949</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/7ba7daea-1dd5-4c89-8137-5af0e871bfac_777b9c23.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
