<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชื่อเสียงสำหรับผู้ขายอาหารจีนที่มีลักษณะคล้ายกับแอนิเมเตอร์ของญี่ปุ่นให้บริการอาหารฟรีแก่ผู้ยากไร้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3332593/china-food-vendor-gains-fame-resembling-japan-animator-and-offering-free-meals-needy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของร้านค้าริมถนนเกวียนในประเทศจีนกลายเป็นคนดังในท้องถิ่นที่ดูเหมือนนักสร้างแอนิเมชั่นและผู้สร้างภาพยนตร์ชาวญี่ปุ่น Hayao Miyazaki Yin Zhenggen อายุ 76 ปีผู้ได้รับฉายาว่า Hayao Miyazaki แห่งหนานจิงเพราะเขามีความคล้ายคลึงที่โดดเด่นกับผู้สร้างภาพยนตร์ร้านของเขายังเป็นเหมือนร้านที่ปรากฏในเทพนิยายของมิยาซากิร้านนี้ให้บริการอาหารฟรีสำหรับผู้ที่ต้องการความช่วยเหลือหยินและภรรยาของเขาหวังชุนลา</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9cccce1b8276fdd1787e536fab9cadfb70d2850e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/670ccc85-b4e2-46cf-8317-e87633ca9a3e_ae954dae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตั๋วเครื่องบินญี่ปุ่น 491,000 ใบถูกยกเลิกเนื่องจากจีนเตือนประชาชนให้หลีกเลี่ยงการเดินทาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3333106/491000-japan-bound-air-tickets-cancelled-china-warns-people-avoid-travel-amid-spat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สายการบินจีนมีสถิติการยกเลิกตั๋วไปญี่ปุ่นประมาณ 491,000 ครั้งตั้งแต่วันเสาร์ – ประมาณร้อยละ 32 ของยอดการจองทั้งหมดไปยังจุดหมายปลายทางที่ได้รับความนิยมโดยทั่วไป – หลังจากที่รัฐบาลจีนแนะนำให้ประชาชนหลีกเลี่ยงการเดินทางไปที่นั่นท่ามกลางการถ่มน้ำลายทางการทูตตามคำแนะนำของนักวิเคราะห์การบินที่มีประสบการณ์เปอร์เซ็นต์ของเที่ยวบินที่ได้รับผลกระทบเพิ่มขึ้นเป็นร้อยละ 82.14 ในวันอาทิตย์และร้อยละ 75.6 ในวันจันทร์</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 09:32:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2c39ee3cef90d9496f6bf66a497672246f69d9f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/940da7c0-3b70-4190-91b1-d14fbeecfac7_2c663090.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์จำคุกออสเตรเลียเหนือ Ariana Grande Wicked รอบปฐมทัศน์การแสดงผาดโผน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3333099/singapore-jails-attention-seeking-australian-over-ariana-grande-wicked-premiere-stunt?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวออสเตรเลียวัย 26 ปีที่พุ่งเข้าใส่ Ariana Grande ดาวร้ายระหว่างการฉายรอบปฐมทัศน์ในสิงคโปร์ถูกตัดสินจำคุก 9 วันในวันจันทร์เนื่องจากก่อความรำคาญต่อสาธารณะในการตัดสินผู้พิพากษาเขตคริสโตเฟอร์โกห์บอกจอห์นสันเวนว่าเขา "แสวงหาความสนใจ" และคิดว่าการกระทำของเขาในสิงคโปร์ไม่ถูกต้องจะหลุดพ้นจากผลที่ตามมาเหวินซึ่งถูกควบคุมตัวตั้งแต่วันที่ 14 พฤศจิกายนได้ร้องขอ</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 09:06:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6cf3f631257fd3d06f1af3ba1c7819376c2bd9f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/94c30e8d-6c2d-4f3b-b129-ca31bab137b3_af760cf2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงขอให้เพิ่มเลเยอร์เป็นอุณหภูมิที่ตั้งไว้ที่ 14 องศาภายในวันพุธ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3333097/cold-front-drive-mercury-down-14-degrees-celsius-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกนักพยากรณ์ของฮ่องกงได้เตือนให้ประชาชนอยู่ในความอบอุ่นในขณะที่ด้านหน้าที่หนาวเย็นมีกำหนดที่จะตีเมืองในวันอังคารที่เพิ่มประมาณเก้าถึง 17 วันที่อุณหภูมิจะลดลงต่ำกว่า 12 องศาเซลเซียส (54 ฟาเรนไฮต์) ในช่วงฤดูหนาวนี้หอดูดาวกล่าวเมื่อวันจันทร์</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 09:04:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ec4d7dee5579a889cd72d7a8ade68fbdc5af888</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/9e64c184-1348-45fd-86df-2794fec4864a_72bb62f3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ANT International พาร์ทเนอร์ของ UBS เกี่ยวกับการชำระเงินข้ามพรมแดนบนบล็อกเชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3333085/ant-international-ubs-join-forces-blockchain-based-cross-border-payment-settlements?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ant International ซึ่งเป็นบริษัทยักษ์ใหญ่ด้านฟินเทคของจีนในสิงคโปร์ Ant Group กำลังยกระดับการดำเนินงานด้านการคลังทั่วโลกผ่านความร่วมมือเชิงกลยุทธ์กับธนาคารสวิส UBS เนื่องจากทั้งสองบริษัทยังพยายามสำรวจนวัตกรรมในเงินฝากโทเค็นที่ใช้บล็อกเชนภายใต้บันทึกความเข้าใจที่ลงนามที่สำนักงานในสิงคโปร์ของ UBS Ant International จะใช้ UBS Digital Cash – a blockcha</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 09:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4bed20e69a97001525fde9f60eff18dcdc8c330e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/cf9caf6b-b3bd-476c-80ca-0ca3ae12ff48_f94f3354.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
