<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มิเชลโยห์ (Michelle Yeoh) จากมาเลเซียขึ้นรับบท ‘นักแสดงหญิงที่แย่ที่สุด’ แรซซี่ (Razzie) จาก Star Trek</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3340833/malaysias-michelle-yeoh-worst-actress-razzie-star-trek-role?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รางวัล Golden Raspberry Awards เมื่อวันพุธที่ผ่านมาได้เปิดตัวผู้ได้รับการเสนอชื่อเข้าชิงรางวัล Razzies ปี 2026 ซึ่งเป็นรางวัลที่ "ให้เกียรติ" กับความสำเร็จที่น่าสงสัยที่สุดในภาพยนตร์เมื่อปีที่แล้วในบรรดาผู้แพ้ที่ใหญ่ที่สุดคือสโนว์ไวท์ของดิสนีย์ซึ่งได้รับการเสนอชื่อเข้าชิงรางวัลภาพที่เลวร้ายที่สุดและการรีเมคที่เลวร้ายที่สุดการดัดแปลงในปี 2025 ของดิสนีย์คลาสสิกยังทำให้การเสนอชื่อผู้กำกับที่แย่ที่สุดสำหรับมาร์คเวบบ์และนักแสดงที่แย่ที่สุดพยักหน้าสำหรับ "All Seven Artifi</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:17:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4372d381de163c66d1729ab1bffc797c01560e18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/40316f58-340d-4e86-8327-4726b17ecb3d_a508eaeb.jpg?itok=pyZD2y3V&amp;v=1769071999" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>4 ใน 10 ของชาวฮ่องกงพยายามแยกการแพทย์แผนจีนออกจากอาหารเสริม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3340839/4-10-hongkongers-struggle-distinguish-chinese-medicine-supplements?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประมาณร้อยละ 40 ของชาวฮ่องกงพยายามที่จะแยกแยะความแตกต่างระหว่างการแพทย์แผนจีนที่เป็นกรรมสิทธิ์และผลิตภัณฑ์เสริมอาหารเพื่อสุขภาพตามการสำรวจโดยคลังความคิดที่ได้พัฒนาเครื่องมือในการประเมินความรู้ของประชาชนในระเบียบวินัยแบบดั้งเดิมมูลนิธิฮ่องกงของเราเมื่อวันพฤหัสบดีได้เผยแพร่ผลการสำรวจเมื่อเดือนสิงหาคมที่ผ่านมาโดยใช้เครื่องมือนี้ในการสำรวจความคิดเห็นผู้อยู่อาศัย 800 คนถังความคิดกล่าวว่า surve</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:02:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b958faf39aae9abd61d3f99ce73f8c2bb3eb2fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/009f0e24-09ee-4a95-b31e-36cbe76f5be2_4b37ef32.jpg?itok=QH7cOW_H&amp;v=1769072489" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เห็นด้วยกับกรอบการทำงานของกรีนแลนด์หลังจากระเบิดนาโต</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/world/article/3340837/trump-agrees-greenland-framework-after-nato-blow?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐประกาศกรอบการทำข้อตกลงกรีนแลนด์และทิ้งภัยคุกคามที่จะบุกรุกเกาะอาร์กติกหลังจากติดต่อกับพันธมิตรนาโตส่วนหนึ่งเกี่ยวกับวิธีการตอบสนองต่อกิจกรรมของจีนและรัสเซียที่เติบโตขึ้นในภูมิภาค “โซลูชันนี้หากสมบูรณ์จะเป็นโซลูชันที่ยอดเยี่ยมสำหรับสหรัฐอเมริกาและนาโตเนชั่นทั้งหมด” ทรัมป์โพสต์บนโซเชียลมีเดียในวันพุธเขายังกล่าวอีกว่า</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:02:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c9f6cd913f47abbe1b6f48a63b83a34d704a088</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/c58fb6e7-0469-427c-af50-9e1036b8fe5f_3b7840af.jpg?itok=2QoFnx0w&amp;v=1769072427" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แอปเปิ้ลลดราคาสำหรับเทศกาลตรุษจีนเมื่อการแข่งขันร้อนแรงขึ้นในจีนแผ่นดินใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3340838/apple-slashes-prices-lunar-new-year-competition-heats-mainland-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Apple ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของสหรัฐอเมริกาเสนอส่วนลดสูงสุด 1,000 หยวน (144 $) สำหรับผลิตภัณฑ์ที่คัดสรรมาให้กับลูกค้าในจีนแผ่นดินใหญ่ซึ่งเป็นโปรโมชั่นล่าสุดจากผู้ผลิต iPhone ก่อนหน้าคลื่นการช็อปปิ้งในวันหยุดที่คาดว่าจะเกิดขึ้นและการแข่งขันที่สูงขึ้นจากคู่แข่งในท้องถิ่น Apple กล่าวว่าผู้ซื้อ iPhone 16 และ iPhone 16 Plus จากเว็บไซต์และเว็บไซต์อย่างเป็นทางการของจีนแผ่นดินใหญ่ได้รับการโปรโมตเป็นข้อเสนอตรุษจีนแบบจำกัดเวลา</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:01:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">728d6b572c27f7b25b63ffa76d02cfb49d12fbad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/be42b578-caf8-44e0-a353-f61528c7b615_9cec5024.jpg?itok=89Us_7Sz&amp;v=1769072459" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวโรฮิงญาของมาเลเซียเผชิญกับภัยคุกคามใหม่ในการกำจัดเมื่อเอกสารชีวภาพเริ่มต้นขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3340831/malaysias-rohingya-face-new-threat-removal-biometric-documentation-begins?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อพยพชาวโรฮิงญารวมถึงเด็กๆที่ถูกคุมขังในศูนย์กักกันทั่วมาเลเซียมีความเสี่ยงที่จะถูกบังคับให้ย้ายออกผู้สนับสนุนด้านสิทธิเตือนขณะที่รัฐบาลดำเนินโครงการลงทะเบียนทางชีวภาพเพื่อพิจารณาว่าใครอยู่ได้และใครจะถูกเนรเทศชาวโรฮิงญาหลายหมื่นคนซึ่งเป็นชนกลุ่มน้อยชาวมุสลิมจากรัฐยะไข่ของเมียนมาที่สหประชาชาติอธิบายว่าเป็นหนึ่งในประเทศที่ถูกข่มเหงมากที่สุดในโลก</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:51:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbd4ffdd4eb2a7d4a1a45616950dc0300d28c4fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/e76b4f08-4659-4605-9aba-4bcd67ffa5a1_abcaabcb.jpg?itok=dlp10fmP&amp;v=1769071873" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
