<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ระดับก๊าซคาร์บอนไดออกไซด์สูงสุดเป็นประวัติการณ์ในปีที่แล้วทำให้เกิดสภาพอากาศที่รุนแรงมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3329167/carbon-dioxide-levels-hit-record-last-year-causing-more-extreme-weather?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ระดับก๊าซคาร์บอนไดออกไซด์ที่ดักจับความร้อนในชั้นบรรยากาศเพิ่มขึ้นสูงสุดเป็นประวัติการณ์ในปีที่แล้วซึ่งสูงขึ้นถึงระดับที่ไม่เห็นในอารยธรรมมนุษย์และ "เทอร์โบชาร์จเจอร์" สภาพภูมิอากาศของโลกและทำให้เกิดสภาพอากาศที่รุนแรงมากขึ้นหน่วยงานด้านสภาพอากาศของสหประชาชาติกล่าวเมื่อวันพุธองค์การอุตุนิยมวิทยาโลกกล่าวในแถลงการณ์ล่าสุดเกี่ยวกับก๊าซเรือนกระจกซึ่งเป็นงานวิจัยประจำปีที่ออกก่อนหน้า</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 17:33:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a61d6f139464cdc2befe109b2322a2df45f15fe9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/09991111-87fe-446a-bdce-e935e6a7674a_8ebd8832.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐรวบรวมพันธมิตรเพื่อเผชิญหน้ากับจีนเหนือถนนที่หายากในโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3329166/us-rallies-allies-confront-china-over-rare-earth-curbs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯสาบานในวันพุธว่าจะทำงานร่วมกับพันธมิตรและประเทศอื่นๆเพื่อให้ได้เปรียบในการเจรจาการค้ากับจีนโดยอ้างว่าการควบคุมโลกที่หายากล่าสุดของปักกิ่งเป็นสัญญาณของการเป็น "พันธมิตรที่ไม่น่าเชื่อถือ" ที่คุกคามห่วงโซ่อุปทานทั่วโลกคำกล่าวดังกล่าวถือเป็นมาตรการตอบโต้ที่ถูกคุกคามล่าสุดตามที่เจ้าหน้าที่ทรัมป์ได้ประกาศไว้ก่อนหน้านี้</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 16:57:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b8c4bbc73aa4865491591fff67a6038eb3484d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/b07ef561-6cc0-486f-aabc-f7167cab08a5_48407b66.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Bessent หัวหน้าฝ่ายการคลังกล่าวว่าการปิดระบบมีต้นทุนทางเศรษฐกิจ 15,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐต่อวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329165/shutdown-costing-us-economy-us15-billion-day-trumps-treasury-chief-bessent-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปิดระบบของรัฐบาลกลางอายุสองสัปดาห์ทำให้เศรษฐกิจสหรัฐเสียค่าใช้จ่ายประมาณ 15,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐต่อวันในผลผลิตที่หายไปรัฐมนตรีคลัง Scott Bessent กล่าวเมื่อวันพุธโดยประมาณการค่าผ่านทางเศรษฐกิจและกระตุ้นให้พรรคเดโมแครต "เป็นวีรบุรุษ" และเข้าข้างพรรครีพับลิกันเพื่อยุติปัญหานี้ Bessent กล่าวกับการแถลงข่าวว่าการปิดระบบเริ่ม "ตัดเข้าสู่กล้ามเนื้อ" ของเศรษฐกิจสหรัฐ “เราเชื่อว่า</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 16:54:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15a6d819560ef0ce9ee0ca60ee42873ec315d6bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/e803cf11-dcec-47c8-a24e-6b837a814902_e4321c8e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้บุกเบิกการศึกษาสองภาษาระหว่างประเทศ: YK Pao School ฮ่องกงจะเปิดในเดือนกันยายน 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/yk-pao-school-hong-kong-opens-2026/article/3328323/pioneer-international-bilingual-education-yk-pao-school-hong-kong-open-september-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] มูลนิธิ YK Pao Education ก่อตั้งขึ้นเพื่อสืบทอดมรดกการกุศลของเจ้าสัวขนส่งและผู้ใจบุญที่เคารพนับถือ Sir YK Pao ประกาศอย่างภาคภูมิใจถึงแผนการเปิดตัวโรงเรียนนานาชาติแห่งใหม่ในฮ่องกง * ความคิดริเริ่มนี้สร้างขึ้นจากความสำเร็จของโรงเรียนสองภาษาแห่งแรกก่อตั้งขึ้นใน Shangh</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 16:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de122adec1340815c363254237ee7199e96799af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/10/09/YKP_A5Card_H_1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ชายได้รับหกเดือนสำหรับการหลอกลวงระเบิดฮ่องกงที่มุ่งเป้าไปที่การใส่ร้ายแฟนเก่าของแฟนสาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3329163/man-gets-six-months-hong-kong-bomb-hoax-aimed-framing-girlfriends-ex?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งถูกตัดสินจำคุกหกเดือนหลังจากที่เขาวางระเบิดขู่ว่าจะมุ่งเป้าไปที่สนามกีฬาไคทักของฮ่องกงในความพยายามที่จะตำหนิแฟนเก่าของแฟนของเขาสำหรับการกระทำผิดทางอาญาที่ศาลเกาลูนตะวันตกเมื่อวันพุธนายจางเค่อเจียอายุ 35 ปีให้การรับสารภาพว่าได้ทำการขู่วางระเบิด 3 ครั้งในวันที่ 13 พฤษภาคมปีนี้และบิดเบือนกระบวนการยุติธรรมสาธารณะในขณะที่ถูกคุมขังที่ Lai C</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 15:31:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce816a662e21b1cb8053182edafbc2595c288ddc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/c17b27d6-7d9a-4659-80d3-89ce64a296e9_7eebf4f4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
