<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>IPhone Air รุ่นใหม่ของ Apple กับ eSIM เป็นดาวเด่นของการเปิดตัวผลิตภัณฑ์ของบริษัท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/money-wealth/article/3324959/apples-new-iphone-air-esim-star-companys-product-launch?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Apple เปิดตัวแก็ดเจ็ตที่ได้รับการอัปเดตมากมายในงานเปิดตัวผลิตภัณฑ์ที่ยิ่งใหญ่ที่สุดในปีนี้เมื่อวันอังคารด้วย iPhone Air ที่บางเฉียบและดึงดูดความสนใจเป็นอย่างมากอย่างไรก็ตามลูกค้าในจีนแผ่นดินใหญ่ซึ่งเป็นหนึ่งในตลาดที่มีรายได้มากที่สุดของ Apple อาจมีแนวโน้มที่จะเข้าร่วมการแย่งชิงโมเดลใหม่น้อยลงเนื่องจากความไม่แน่นอนด้านกฎระเบียบที่เกี่ยวข้องกับการนำเทคโนโลยี eSIM มาใช้แทน phy</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 23:09:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f72f4365585bdfe7b45edf2ec7da5c7aeb82e2f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/8e947653-4bc7-4abd-9408-4b6088987186_7480ad57.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศูนย์สุขภาพสตรีอีก 2 แห่งที่เปิดใน Lam Tin ของฮ่องกง Tuen Mun</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3324952/2-more-womens-health-centres-opening-hong-kongs-lam-tin-tuen-mun?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศูนย์สุขภาพสำหรับผู้หญิงอีกสองแห่งกำลังเปิดให้บริการในฮ่องกงหลังจากเปิดตัวครั้งแรกในเดือนมิถุนายนเจ้าหน้าที่ได้ประกาศว่าผู้ป่วยที่ได้รับการแนะนำโดยแพทย์ประจำครอบครัวสามารถรับบริการได้ในอนาคตดาวเทียม Women Wellness เปิดให้บริการใน Lam Tin และ Tuen Mun ในวันพุธหลังจากที่ดาวเทียมดวงแรกตั้งอยู่ใน Chai Wan เริ่มดำเนินการในวันที่ 12 มิถุนายนเพื่อให้ผู้หญิงที่มีอายุ 64 ปีขึ้นไปมีโอกาสมากขึ้น</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 23:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">680ebc13c5eddd4c1b63509ce628c884d53ec712</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/7e36b833-ebd1-4815-be5e-9cf39c607637_38559aac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเสนอเงินทุนสำหรับการวิจัย stablecoin เมื่อดอกเบี้ยทั่วโลกเติบโตขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3324893/china-offers-funding-stablecoin-research-global-interest-grows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สนับสนุนการวิจัยที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลรายใหญ่ที่สุดของจีนได้เริ่มยอมรับการสมัครเพื่อศึกษา stablecoins และระบบการตรวจสอบข้ามพรมแดนซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่บ่งบอกถึงความสนใจที่เพิ่มขึ้นของรัฐบาลจีน - และความกล้าหาญ - ต่อสินทรัพย์ดิจิทัลที่กำลังมาแรงในหนังสือเวียนที่โพสต์บนเว็บไซต์เมื่อสัปดาห์ที่แล้วมูลนิธิวิทยาศาสตร์ธรรมชาติแห่งชาติจีนซึ่งเป็นบริษัทในเครือของกระทรวงวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 23:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c4eb0b8f1a92961083a3f7885602835e6591121</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/9096273f-9e82-42e2-9ed5-3774e97fa481_298be3fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>AI ‘คล้ายสมอง’ ใช้ชิปจีนเพื่อทำงานเร็วขึ้น 100 เท่าในงานที่ใช้เวลานานเป็นพิเศษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3324851/brain-ai-said-run-100-times-faster-ultra-long-tasks-using-chinese-chips?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมงานชาวจีนได้เปิดเผยสิ่งที่เรียกว่าโมเดลภาษาขนาดใหญ่ "คล้ายสมอง" ตัวแรกของโลกซึ่งเป็นระบบปัญญาประดิษฐ์ที่ออกแบบมาเพื่อใช้พลังงานน้อยลงทำงานได้ดีขึ้นและทำงานได้โดยไม่ต้องใช้ชิป Nvidia SpikingBrain 1.0 ได้รับการพัฒนาโดยนักวิจัยที่สถาบันระบบอัตโนมัติของ Chinese Academy of Sciences ในกรุงปักกิ่งเลียนแบบวิธีที่สมองของมนุษย์ยิงเฉพาะเซลล์ประสาทที่ต้องการดังนั้นแทนที่จะเป็นแอคติ</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb2322e7bbd06d9af7fbd821e37bfbcad34b26e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/8ad78041-6b11-4cce-a091-fe746331ac39_a6bded75.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะเปลี่ยนเรื่องเล่าเกี่ยวกับการฆ่าตัวตายให้ปลอดภัยขึ้นได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3324764/how-safer-hong-kong-can-change-narrative-suicide?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วันที่ 10 กันยายนเป็นวันป้องกันการฆ่าตัวตายโลกซึ่งเป็นคำกระตุ้นการตัดสินใจระดับโลกที่สำคัญที่รวมชุมชนทั่วโลกรวมถึงบุคคลองค์กรและผู้ที่มีประสบการณ์จริงเข้าด้วยกันเพื่อเริ่มต้นการสนทนาที่สำคัญและยืนยันบทบาทร่วมกันของเราในการป้องกันการฆ่าตัวตายวันนี้สอดคล้องกับธีมสามปี 2024 -2026 "การเปลี่ยนเรื่องเล่าเกี่ยวกับการฆ่าตัวตาย" ซึ่งกระตุ้นให้เราท้าทาย</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15610d276d5f200496f8b9bee0767fffb28b2e6e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/3f220bc4-b310-4ee5-b5d0-56349929042f_7b3d9b15.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
