<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีกรีนแลนด์กล่าวว่าเขาไม่รู้ว่ามีข้อตกลงอะไรกับทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340907/greenland-pm-says-he-doesnt-know-whats-deal-reached-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีกรีนแลนด์กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าเขาไม่ทราบถึงเนื้อหาของข้อตกลงกรอบการทำงานเกี่ยวกับดินแดนปกครองตนเองของเดนมาร์กที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐประกาศหลังจากการประชุมกับหัวหน้าของนาโตแต่เน้นย้ำว่าไม่สามารถทำข้อตกลงได้โดยไม่เกี่ยวข้องกับเกาะนี้ “ไม่มีใครนอกจากกรีนแลนด์และราชอาณาจักรเดนมาร์กที่มีอำนาจในการทำข้อตกลงหรือข้อตกลงเกี่ยวกับกรีนแลน</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 18:42:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f3a995473c5346ae21b0d625b7e35ae51cb8812</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/a90a23be-ec3f-465a-9804-cd47808b8463_c7a51bda.jpg?itok=bf8yxyGd&amp;v=1769107334" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลังจากอุบัติเหตุทางรถไฟร้ายแรงพบสุนัขโบโรที่หายไปที่หลงรักสเปน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340906/after-fatal-rail-accident-missing-dog-captivated-spain-found?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากเกิดอุบัติเหตุรถไฟชนกันส่งคลื่นกระแทกไปทั่วสเปนข่าวดีก็มาถึงในวันพฤหัสบดี: พบโบโรสุนัขที่หายไปหลายวันก่อนหน้านี้ Ana Garcia เจ้าของของ Boro ได้ออกคำวิงวอนอย่างสิ้นหวังที่จะช่วยตามหาเขาหลังจากที่สุนัขล้มลงในวันอาทิตย์หลังจากเหตุการณ์รถไฟความเร็วสูงตกในภาคใต้ของสเปนซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 43 คนการ์เซียอายุ 26 ปีและน้องสาวที่กำลังตั้งครรภ์กำลังเดินทาง</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:40:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">045047705987ab860786f28b4486753a5e855603</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/028e9680-c121-4454-ac1b-383fc97dc993_006349b9.jpg?itok=mH6pYC_x&amp;v=1769103612" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zelensky ของยูเครนกระแทกยุโรป ‘แยกส่วน’ กล่าวว่ามันดูสูญเสียหันหน้าไปทางทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340905/ukraines-zelensky-says-fragmented-europe-looks-lost-facing-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky ในวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาได้โจมตีการขาด "เจตจำนงทางการเมือง" ของสหภาพยุโรปในการตอบโต้ประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินผู้นำรัสเซียในระหว่างการกล่าววิพากษ์วิจารณ์พันธมิตรชั้นนำของเคียฟในการประชุมเศรษฐกิจโลกคำปราศรัยต่อชนชั้นสูงดาวอสมีขึ้นไม่กี่นาทีหลังจากที่ Zelensky ได้พบกับประธานาธิบดีสหรัฐฯ Donald Trump ซึ่งเป็นการสนทนาที่เขากล่าวว่าได้นำข้อตกลงเกี่ยวกับสิ่งที่ US SECU หลังสงคราม</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 16:59:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad9993dd735e9427863dec5527fd78de1c561395</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/0065b424-aff4-4b03-95fe-2e849414d6af_3fa2281f.jpg?itok=k4SdAGng&amp;v=1769101193" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Prabowo ของอินโดนีเซียให้ความมั่นคงที่ดาวอสท่ามกลางความตึงเครียดระดับโลกที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3340904/indonesias-prabowo-pitches-stability-davos-amid-rising-global-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Prabowo Subianto ประธานาธิบดีอินโดนีเซียได้ใช้การเปิดตัว Davos ของเขาเพื่อขับรถกลับบ้านเพื่อส่งข้อความถึงนักลงทุนทั่วโลกว่าประเทศของเขาตั้งใจที่จะปราบปรามการทุจริตและ "โลภโนมิกส์" ในขณะที่วางตำแหน่งตัวเองให้เป็นกระเป๋าแห่งความมั่นคงที่หาได้ยากในเศรษฐกิจโลกที่ไม่มั่นคง Prabowo กล่าวในระหว่างการบรรยายพิเศษที่ World Economic Forum (WEF) ในเมือง Davos เมื่อวันพฤหัสบดีว่าหากการรวมกลุ่มทางการค้าเอื้ออำนวย</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 16:35:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31fc59ee965c7965735371f8816c38449f719e28</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/95704908-e8ca-4a09-a523-a1484ac3ae55_9fa7505b.jpg?itok=dCfEkD0R&amp;v=1769104178" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะไม่เรียกเก็บภาษีคาร์บอนภายใต้การประมูลเพื่อรักษาสิ่งแวดล้อม: Paul Chan</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3340903/hong-kong-wont-pursue-carbon-based-taxes-under-bid-go-green-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะไม่ดำเนินการจัดเก็บภาษีจากคาร์บอนในความพยายามลดการปล่อยคาร์บอนเนื่องจากการรักษากรอบภาษีที่ต่ำและเรียบง่ายเป็นศูนย์กลางของความได้เปรียบในการแข่งขันของเมืองหัวหน้าฝ่ายการเงินได้กล่าวต่อคณะกรรมการที่ World Economic Forum Paul Chan Mo-po เลขาธิการฝ่ายการเงินกล่าวในงานเสวนา “How to Finance Decarbonization ?” ที่เมืองดาวอสประเทศสวิตเซอร์แลนด์ว่ากลยุทธ์สำคัญของ Hong Kong authori</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 16:32:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7dcd9be75c14f34f36735c2c0bdc39cdaa34e47d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/bd0dd059-18b3-4842-8eb4-16d4164f7f30_d70a814e.jpg?itok=4pZMksa3&amp;v=1769099534" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
