<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มหาวิทยาลัยในฮ่องกงปฏิเสธผู้สมัครหลายร้อยคนมากกว่าข้อมูลประจำตัวปลอม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3328646/university-hong-kong-rejects-hundreds-applicants-over-fake-credentials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยชั้นนำแห่งหนึ่งในฮ่องกงได้กล่าวว่ามหาวิทยาลัยแห่งนี้ได้ปฏิเสธการรับสมัคร "หลายร้อยคน" เนื่องจากสงสัยว่าพวกเขาใช้คุณสมบัติการฉ้อโกงและยกระดับกระบวนการตรวจสอบด้วยความช่วยเหลือของเทคโนโลยีเช่นปัญญาประดิษฐ์กรณีที่รวมถึงผู้สมัครที่ส่งวุฒิการศึกษาของโรงเรียนมัธยมศึกษาที่พวกเขาไม่ได้เข้าร่วมหรือระบุชื่อสถาบันที่ไม่มีอยู่ A</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 10:59:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3410cafd001d0d606683a41b9e81eecca37ff95d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/b4b1283b-c316-4811-8bae-cd4221e22abd_1531503a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงล่าผู้ต้องสงสัย 4 คนที่เชื่อมโยงกับซากหมูป่าที่ถูกฆ่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3328644/hong-kong-police-hunt-4-suspects-linked-butchered-wild-boar-carcasses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังไล่ล่าผู้ต้องสงสัยสี่คนที่เชื่อว่ามีความเชื่อมโยงกับถุงซากหมูป่าที่ถูกฆ่าทิ้งไว้ใน Tseung Kwan O ในคืนวันศุกร์ตำรวจได้รับรายงานเมื่อเวลา 8.59 น. และสังเกตเห็นผู้ต้องสงสัยสี่คนที่หลบหนีเมื่อเจ้าหน้าที่มาถึงเพื่อปฏิบัติหน้าที่ลาดตระเวนกระเป๋าเป้สะพายหลังสามใบและรถเข็นที่มีซากหมูป่าที่ต้องสงสัยถูกทิ้งไว้ในที่เกิดเหตุซากถูกนำออกโดยเจ้าหน้าที่ฉ.</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 10:13:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5070c6819dea3d551a32701d6889ff9689347c21</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/1d73fc3b-6dde-4609-bacc-8e47c72abc5d_eeb9b317.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนแสวงหาวิธีปลดล็อกพลังของ AI เพื่อรับมือกับปัญหาในโลกแห่งความเป็นจริง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3328304/chinese-scientists-seek-unlock-ais-power-tackle-real-world-problems?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนก้าวหน้าอย่างรวดเร็วในด้านปัญญาประดิษฐ์เพื่อเพิ่มการเติบโตทางเศรษฐกิจและเปลี่ยนอุตสาหกรรมนักวิทยาศาสตร์บางคนกำลังทำงานเพื่อปลดปล่อยศักยภาพของเทคโนโลยีเพื่อส่งเสริมความดีทางสังคม Su Jionglong รองคณบดีของ School of AI และ Advanced Computing ที่ Xian Jiaotong-Liverpool University ทำการวิจัยแอปพลิเคชัน AI ที่มุ่งลดการเลือกปฏิบัติให้การสนับสนุนทางอารมณ์และ makin</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">890b341696fff6bb0fb2215b3d02f439e67f5c90</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/99e3c5b3-ba32-4251-b65c-4cec88aa978b_2ae2d030.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลูกชายชาวจีนขอเงินคืนหลังจากที่เงินออมของแม่ที่ล่วงลับไปแล้วจมอยู่กับการทำศัลยกรรมพลาสติก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3326717/china-son-seeks-refund-after-discovering-late-mums-life-savings-went-futile-plastic-surgery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวจีนคนหนึ่งตกตะลึงหลังจากพบว่าแม่สูงอายุที่เพิ่งเสียชีวิตของเขาได้ใช้เงินออมเกือบ 480,000 หยวน (67,000 ดอลลาร์สหรัฐ) ของเธอในขั้นตอนเครื่องสำอางมากกว่า 20 ขั้นตอนในช่วงระยะเวลาสามปีคดีนี้เกิดขึ้นเมื่อชายคนนั้นชื่อหยานจากปักกิ่งเปิดเผยว่าแม่ของเขาซึ่งมีอายุเกือบ 70 ปีเสียชีวิตเมื่อวันที่ 27 มิถุนายนในขณะที่กำลังจัดเรียงข้าวของของเธอยา</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8096f2b87b7ce9d656addc7ca63596f58100f395</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/47820e91-a9d6-4c9a-891a-1c2467cda212_504ba7d7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนแผ่นดินใหญ่เสนอเงิน 1,400 ดอลลาร์สหรัฐสำหรับการจับกุม 'สันนิบาต‘ ทางทหารของไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3328641/mainland-china-makes-us1400-bounty-offer-taiwanese-military-secessionists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจในมณฑลจีนแผ่นดินใหญ่ที่อยู่ใกล้ไต้หวันมากที่สุดได้ออกประกาศรางวัลเมื่อวันเสาร์สำหรับข้อมูลที่นำไปสู่การจับกุมตัวเจ้าหน้าที่ทหารไต้หวันที่ถูกกล่าวหาว่าปลุกปั่นให้แยกตัวเป็นอิสระการเคลื่อนไหวนี้เกิดขึ้นหนึ่งวันหลังจากที่ผู้นำไต้หวัน William Lai Ching-te ให้คำมั่นว่าจะเพิ่มการป้องกันของเกาะและเพิ่มงบประมาณทางทหารของไต้หวันเพื่อยับยั้งการโจมตีข้ามช่องแคบ The Public Security Bureau in th</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 09:23:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b45695871a6705262427c200750c2b752d9ae148</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/70028110-f792-479f-92fa-132c1f5fe5b6_d3c754eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
