<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตัวเร่งปฏิกิริยาที่มีประสิทธิภาพสูงสุดของทีมจีนเปลี่ยนถ่านหินเป็นพลาสติกและสารสังเคราะห์อื่นๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3333194/china-teams-super-efficient-catalyst-turns-coal-plastic-and-other-synthetics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนได้พัฒนาตัวเร่งปฏิกิริยาที่สามารถเปลี่ยนชีวมวลและซินกาที่ได้จากถ่านหินโดยตรงให้เป็นบล็อกอาคารสำหรับพลาสติกและยางสังเคราะห์ที่มีประสิทธิภาพและความยั่งยืนสูงกว่าวิธีการที่มีอยู่ตัวเร่งปฏิกิริยาอนุภาคนาโนที่มีธาตุเหล็กเป็นพื้นฐานแปลงซินกาหรือแก๊สสังเคราะห์ไปเป็นสารประกอบที่มีไฮโดรเจนและคาร์บอนเป็นพื้นฐานที่เรียกว่าโอเลฟินโดยการควบสองปฏิกิริยาที่แยกกันมีลิมิตา</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7044a69de818cd300c1cfa6bd30173a3b8f6733d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/cc9e56e1-10e5-48bf-bd81-c5947afb4dd7_d3003cd8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฆาตกรตบรัฐออสเตรเลียด้วยการฟ้องร้องเกี่ยวกับการห้ามเวเจไมต์ในคุก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3333221/murderer-slathers-australian-state-lawsuit-over-vegemite-ban-prison?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เพียงแค่ลิ้มรสการแพร่กระจายของ Vegemite ของออสเตรเลียอาจดูเหมือนเป็นการลงโทษที่โหดร้ายและผิดปกติสำหรับบางคนแต่ผู้ต้องขังในคุกคนหนึ่งจากดินแดนใต้อ้างว่าเขาควรได้รับอนุญาตให้เพลิดเพลินกับขนมปังปิ้งเป็นสิทธิมนุษยชนขั้นพื้นฐานฆาตกรที่ถูกตัดสินลงโทษ Andre McKechnie ได้ฟ้องร้องผู้บัญชาการเรือนจำในรัฐวิกตอเรียในการเสนอราคาใหม่เพื่อกินเครื่องปรุงอาหารออสเตรเลียที่เป็นแก่นสาร McKechnie แย้ง</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:40:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6fa57a87064b4231a87485b299f6ca8c19b98f94</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/4dce9b0f-4a0d-443e-9448-9665d30a6759_08399e34.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมทรัมป์ไม่ยอมให้ไทยเก็บภาษีการเจรจาชายแดนแยกจากกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3333223/why-trump-wont-let-thailand-keep-tariff-border-talks-separate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไทยยืนยันว่าการเจรจาการค้ากับสหรัฐสามารถดำเนินการแยกต่างหากจากการเจรจาเกี่ยวกับข้อพิพาทชายแดนที่แตกแยกกับกัมพูชาได้รับการตอบสนองด้วยความสงสัยอย่างลึกซึ้งเนื่องจากการใช้นโยบายเศรษฐกิจของวอชิงตันเป็นเครื่องมือทางการเมืองที่เพิ่มขึ้นและโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐมีส่วนได้ส่วนเสียส่วนตัวในข้อตกลงหยุดยิงกรุงเทพฯประกาศเมื่อวันเสาร์ว่าการเจรจาภาษีกับสหรัฐอเมริกาจะ "ยังคง</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:24:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed5c162b49c2c57624b93e036e34ca997ee50cd5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/a173eecf-0bcc-4ee6-9a91-ad378819264a_08f83666.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อังกฤษยืนยันการสนับสนุนชาวฮ่องกงในการขอวีซ่า BN (O) อีกครั้งท่ามกลางการปฏิรูปที่ลี้ภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3333222/britain-reaffirms-support-hongkongers-bno-visas-amid-sweeping-asylum-reforms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหราชอาณาจักรได้ยืนยันความมุ่งมั่นต่อฮ่องกงอีกครั้งว่า “จะส่งกลับ” ภายใต้เส้นทางการโยกย้ายถิ่นฐานตามความต้องการเนื่องจากสหราชอาณาจักรได้เปิดตัวการปฏิรูปที่ลี้ภัยซึ่งจะเพิ่มการรอการตั้งถิ่นฐานถาวรเป็นสี่เท่าเป็นเวลา 20 ปีแต่ก็ยังไม่ชัดเจนว่าสิ่งที่ลอนดอนเรียกว่า "การปฏิรูปที่สำคัญที่สุด" ต่อระบบการลี้ภัยของตนจะส่งผลกระทบต่อเส้นทางแห่งชาติอังกฤษ (ต่างประเทศ) ในการพำนักถาวรสำหรับชาวฮ่องกงอย่างไร</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:18:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b1c1e7c674dec2e56171dc42a429318596745e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/ffe68f4a-0121-4e9a-9925-da384bd54fd6_b17fa907.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวญี่ปุ่นในจีนเตือนให้ระวังเมื่อแถวเหนือความคิดเห็นของทาคาอิจิยังคงดำเนินต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333216/japan-urges-citizens-china-be-wary-row-over-takaichis-comments-escalates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นได้เรียกร้องให้พลเมืองในจีนแผ่นดินใหญ่ใช้ความระมัดระวังด้านความปลอดภัยเนื่องจากความตึงเครียดทางการทูตที่เกิดจากความคิดเห็นของนายกรัฐมนตรี Sanae Takaichi เกี่ยวกับไต้หวันยังคงทวีความรุนแรงขึ้นเรื่อยๆในข้อความบนเว็บไซต์ของสถานทูตญี่ปุ่นในประเทศจีนกล่าวว่าได้ย้ำ "มาตรการด้านความปลอดภัยจากการรายงานข่าวล่าสุดของสื่อท้องถิ่นเกี่ยวกับความสัมพันธ์ระหว่างญี่ปุ่นกับจีน" “เมื่อออกไปข้างนอกโปรดระวังตัว</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:15:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7275aee3dd7d7a0634f6a2fd5f6cc6ae525b48e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/b4b3fcf1-30ed-47a4-abe7-7a5565eb8f54_fe0f404b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
