<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไป่ตู้เปิดตัวชิป AI เพื่อส่งเสริมการขับเคลื่อนเศรษฐกิจพอเพียงของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3332596/baidu-unveils-ai-chips-boost-chinas-self-sufficiency-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Baidu ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของจีนได้เปิดตัวชิปปัญญาประดิษฐ์สองชิ้นในงานนักพัฒนาและลูกค้าประจำปีเมื่อวันพฤหัสบดีซึ่งตอกย้ำถึงความทะเยอทะยานของบริษัทที่จะมีบทบาทสำคัญในการขับเคลื่อนเศรษฐกิจพอเพียงของประเทศควบคู่ไปกับ Huawei Technologies และผู้เล่นในประเทศอื่นๆไป่ตู้เปิดตัว M100 ซึ่งออกแบบโดยหน่วยชิปเทคโนโลยี Kunlunxin เพื่อเพิ่ม INFE อย่างมีนัยสำคัญ</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 06:05:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8404dfd3e89cef7c8172d7d1f06c61c813e9d6e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/6c18b5c5-d382-4874-84cc-0b342fd2b3da_4283512d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของบ่อน้ำในประเทศจีนให้อาหารปลา 5,000 กก. ของพริกทุกวันเพื่อให้พวกเขา ‘รสชาติที่ดีขึ้น’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3332420/chinese-pond-owner-feeds-fish-over-5000kg-chilli-peppers-daily-so-they-taste-better?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บ่อปลาในภาคใต้ของจีนได้แพร่กระจายไปทั่วโลกออนไลน์หลังจากเจ้าของเปิดเผยว่าเขาให้อาหารปลา 5,000 กิโลกรัมของพริกต่างๆทุกวันโดยอ้างว่าการปฏิบัตินี้ทำให้พวกเขาดูมีชีวิตชีวาและมีรสชาติดีขึ้นบ่อปลาที่ตั้งอยู่ในฉางชามณฑลหูหนานซึ่งเป็นภูมิภาคที่มีชื่อเสียงด้านอาหารรสเผ็ดได้กลายเป็นความรู้สึกทางออนไลน์เมื่อเร็วๆนี้หลังจากที่เจ้าของถ่ายทำภาพยนตร์ให้อาหารพริกพริกไทย</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5ce678d8f24938790562f40bc0b81d4021eb7cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/e6d76e00-e6dd-48e7-ae5f-eff1cebdbd88_bf1c8d23.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฐานทัพอากาศรัสเซียกังวลควบคู่สนธิสัญญาป้องกันออสเตรเลีย - อินโดนีเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3332594/russian-airbase-unease-hangs-over-australia-indonesia-defence-treaty?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ออสเตรเลียส่งสัญญาณว่ายังคงไม่สบายใจในวันพฤหัสบดีว่ารัสเซียอาจแสวงหาการเข้าถึงฐานทัพอากาศในภาคตะวันออกของอินโดนีเซียหรือไม่โดยเน้นว่าจาการ์ตามีพันธกรณีที่จะต้องปรึกษากับแคนเบอร์ราในเรื่องที่ส่งผลกระทบต่อความมั่นคงในภูมิภาครัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศเพนนีหว่องถูกกดดันจากรายงานเมื่อต้นปีที่ผ่านมาว่ามอสโกกำลังมองหาจุดเริ่มต้นในภูมิภาคปาปัวของอินโดนีเซียซึ่งอยู่ห่างจากดาไปทางเหนือประมาณ 1,400 กม. (870 ไมล์)</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:52:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2c07c5b5ea4ab0e27528fdc7758b1e20a039591</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/2f78a904-25d0-49fa-ac1c-e78ea909772d_e1f08c06.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตอนนี้ชาวฮ่องกงสามารถจองการเยี่ยมชมเสมือนจริงกับนักโทษในการขยายรูปแบบการพิจารณาคดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3332591/hongkongers-can-now-book-virtual-visits-prisoners-expanding-trial-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตอนนี้ครอบครัวและเพื่อนๆของนักโทษในฮ่องกงสามารถจองการเข้าชมวิดีโอออนไลน์ของพวกเขาผ่านโครงการทดลองที่จะขยายออกไปเพื่อให้ครอบคลุมทัณฑสถานระยะไกลมากขึ้นเจ้าหน้าที่ได้ประกาศกรมราชทัณฑ์เปิดตัวโครงการทดลองสำหรับการจองทางอิเล็กทรอนิกส์ผ่านวิดีโอในวันพุธซึ่งครอบคลุมทัณฑสถานสี่แห่งบนเกาะลันเตา “ผู้เข้าชมสามารถจองการเข้าชมวิดีโอได้อย่างง่ายดาย</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:15:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fb75c51a0783795594edfe7daced16ffd50066c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/d3417ba7-0a2d-4b17-9efb-50889cd7ebec_cde93a63.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจจูใน ‘ศูนย์กลางยาเสพติด’ กลัวหลังจากที่เคตามีนปลอมตัวเป็นชาจีนล้างฝั่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3332583/south-koreas-jeju-drug-hub-fear-after-ketamine-disguised-chinese-tea-washes-ashore?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่บนเกาะเชจูกำลังตื่นตัวหลังจากพบกล่องเคตามีนหลายกล่องที่ปลอมตัวเป็นถุงชาจีนถูกล้างตามแนวชายฝั่งของเกาะซึ่งกระตุ้นให้เกิดความกลัวการค้ายาเสพติดและความเสียหายต่อภาพลักษณ์ของเกาะในฐานะแหล่งท่องเที่ยวที่สำคัญตามรายงานของหน่วยยามชายฝั่งของเกาหลีใต้เมื่อวันพุธการค้นพบครั้งแรกเกิดขึ้นเมื่อวันที่ 29 กันยายนเมื่ออาสาสมัครทำความสะอาดชายฝั่งที่ GWA</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 04:25:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf8497f3ea5972483ac08b6c1425e426dd7f00d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/e8239406-7141-4e80-af4a-e9b76fd93eb2_f5276862.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
