<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ข้อมูลประจำตัวของ Xiaomi เพิ่มขึ้นเนื่องจากปักกิ่งเลือกสมาร์ทโฟนเป็นของขวัญจากรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3331342/xiaomis-credentials-get-boost-beijing-picks-smartphones-state-gift?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Xiaomi ยักษ์ใหญ่แห่งวงการสมาร์ทโฟนได้รับความสนใจในช่วงสั้นๆระหว่างการประชุมเมื่อวันเสาร์ระหว่างประธานาธิบดีสีจิ้นผิงและลีแจมุงคู่หูชาวเกาหลีใต้ขณะที่โทรศัพท์มือถือของบริษัทคู่หนึ่งถูกนำเสนอเป็นของขวัญจากประมุขแห่งรัฐของจีนการเลือกผลิตภัณฑ์เพื่อผู้บริโภคระดับเรือธงเป็นของขวัญจากรัฐสะท้อนให้เห็นถึงสถานะที่เพิ่มขึ้นของ Xiaomi ในฐานะสัญลักษณ์ของความทะเยอทะยานทางเทคโนโลยีของจีนตาม</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 11:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">356423f5459a6a664f6e8ea9a839122f587ba463</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/a1aafb99-1836-4326-88f4-5749709a356f_ea65a6e9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>HK Express ลบคู่รักก่อนเครื่องออกหลังจากทะเลาะกันบนเที่ยวบินเวียดนาม - ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3331350/hk-express-removes-couple-take-after-brawl-vietnam-hong-kong-flight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สายการบินราคาประหยัด HK Express ได้นำผู้โดยสารสองคนออกจากเที่ยวบินที่มุ่งหน้าไปฮ่องกงจากเมืองดานังในเวียดนามหลังจากที่พวกเขาต่อสู้เพื่อกล่าวหาว่าเห็นโสเภณีและการล่วงละเมิดทางร่างกายทำให้เกิดความโกลาหลหน่วยต้นทุนต่ำของสายการบินคาเธ่ย์แปซิฟิคยืนยันว่าทั้งคู่มีพฤติกรรมก่อกวนในวันอาทิตย์ขณะขึ้นเครื่องจากดานังไปฮ่องกงซึ่งทำให้เกิดความล่าช้า</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 10:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b044641d529f3a0ff2beb8e824d6c5dc602fe15</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/d283e3a2-2692-4377-9985-b06118d8c456_f0e935fa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไทยและกัมพูชาเริ่มต้นความพยายามเพื่อสันติภาพด้วยการถอนอาวุธและการทำลายล้าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3331340/thailand-and-cambodia-begin-border-demining-after-trump-backed-truce?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไทยและกัมพูชาได้เริ่มถอนอาวุธหนักและดำเนินการกำจัดปลวกตามแนวชายแดนที่มีการแข่งขันซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของขั้นตอนในการลดความตึงเครียดหลังจากการลงนามในสัญญาสงบศึกเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเจ้าหน้าที่ไทยกล่าวเมื่อวันจันทร์ผู้นำของไทยและกัมพูชาได้ลงนามในข้อตกลงหยุดยิงที่เพิ่มขึ้นเมื่อสัปดาห์ที่แล้วในกรุงกัวลาลัมเปอร์โดยมีประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาสามคน</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 10:18:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e23a211f915b0d2b5ddcdb740b11346d512a4b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/30e0b841-d18f-4fdf-8e3d-3e1ddf843d11_1493b1ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศูนย์กลางศิลปะของฮ่องกงที่จะจัดสวนสนุกเด้งดึ๋งตัวละครพองลมสำหรับคริสต์มาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3331346/hong-kong-arts-hub-host-bouncy-fun-park-inflatable-characters-christmas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทศกาลธีมลูกโป่งจะเปิดตัวครั้งแรกที่ศูนย์กลางศิลปะชั้นนำของฮ่องกงเพื่อเฉลิมฉลองคริสต์มาสโดยงานนี้มีตัวละครพองลมขนาดใหญ่และสถานที่ท่องเที่ยวอื่นๆซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามล่าสุดของเมืองในการใช้ประโยชน์จากเศรษฐกิจทรัพย์สินทางปัญญา (IP) Merry Balloon Park ของเทศกาลจะเปิดตัวครั้งแรกที่เขตวัฒนธรรมเกาลูนตะวันตกตั้งแต่วันที่ 6 ธันวาคมและดำเนินการจนถึงวันที่ 4 มกราคมปีหน้า</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 10:05:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee4e64e33ba34d1ae0561e8a4a1e4f2034c2273f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/9108572c-f56c-4819-831d-a5a9809500e6_fa123d22.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประชุม Xi-Trump ‘ช่วงเวลาประวัติศาสตร์’ ที่จะช่วยหลีกเลี่ยงการก้าวผิด: Wang Yi</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331345/xi-trump-meeting-historic-moment-will-help-avoid-missteps-chinas-top-envoy-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักการทูตระดับสูงของจีนได้เรียกการประชุมสุดยอดระหว่างประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนและประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาว่าเป็น "ช่วงเวลาแห่งประวัติศาสตร์" ที่จะช่วยลดความเข้าใจผิดและป้องกันความผันผวนครั้งใหญ่ในความสัมพันธ์ของประเทศตามแถลงการณ์ของกระทรวงการต่างประเทศจีนเมื่อวันอาทิตย์นายหวางอี้รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศยังระบุด้วยว่าเซินเจิ้นทางตอนใต้ของจีนกำลังเตรียมพร้อมที่จะให้เช่าที่พักในเดือนเมษายนปีหน้า</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 10:04:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ff152da15b4658db9e611009cc6c89a2241c85e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/21ab128c-6395-4f16-82a0-69d7896b9e39_50af44a2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
