<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การแก้ปัญหาของญี่ปุ่นสำหรับแรงงานที่หดตัว? แอปหาคู่ขององค์กร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3338918/japans-fix-shrinking-workforce-corporate-dating-apps?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่นายจ้างชาวญี่ปุ่นค้นหาวิธีใหม่ๆในการรักษาแรงงานไว้ท่ามกลางปัญหาการขาดแคลนแรงงานของประเทศและอัตราการเกิดที่ลดลงบางคนก็ยอมรับแพ็กเกจสิทธิประโยชน์ที่แปลกใหม่: แอปหาคู่สำหรับองค์กรเท่านั้นบริการที่ช่วยให้พนักงานได้พบกับคู่ค้าจากบริษัทที่ได้รับการตรวจสอบอื่นๆจะถูกนำเสนอเป็นสิทธิประโยชน์ด้านไลฟ์สไตล์น้อยกว่าเป็นเครื่องมือในการแก้ไขปัญหาความไม่สมดุลที่มีมานาน</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 09:04:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a73f7b4c6561041bb0c679a82084611e41694c74</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/4c26a98e-ed34-4c66-874d-f4738a3e4216_36e9af3d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีฮ่องกงยกเลิกการเดินทางไปสหรัฐอเมริกา 4 ชั่วโมงหลังจากเปิดเผยกำหนดการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338919/hong-kong-minister-cancels-trip-united-states-4-hours-after-schedule-unveiled?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงนวัตกรรมและเทคโนโลยีของฮ่องกงได้ยกเลิกการเดินทางไปยังสหรัฐอเมริกาเพียงสี่ชั่วโมงหลังจากที่รัฐบาลประกาศกำหนดการเดินทางสามวันสำหรับการเยี่ยมชมในแถลงการณ์ที่ออกเมื่อเวลา 16.20 น. ของวันอังคารรัฐบาลกล่าวว่ารัฐมนตรีว่าการกระทรวงนวัตกรรมเทคโนโลยีและอุตสาหกรรมซุนดงได้ยกเลิกการเยือนสหรัฐฯโดยไม่อธิบายเหตุผลที่อยู่เบื้องหลังการตัดสินใจ</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 09:00:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">530ff32618a278a3baf94f676b7e516710689471</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/c563dc3c-4454-4a8a-8cb3-5cff47d8b7ad_fd7b55dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นวัตกรรมและการส่งออกจะชนะอุตสาหกรรมรถยนต์ของจีนในปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3338636/innovation-and-exports-will-winnow-chinas-car-industry-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อุตสาหกรรมรถยนต์ของจีนคาดว่าจะหยุดชะงักในปีนี้เนื่องจากพยายามที่จะหยุดหายใจหลังจากการเติบโตมาหลายปียานยนต์พลังงานใหม่ (NEV) มีแนวโน้มที่จะเพิ่มส่วนแบ่งการตลาดต่อไปแต่การเติบโตจะต่ำกว่าในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมามากโดยอัตราการเจาะตลาดอยู่ที่ประมาณร้อยละ 60 “การมีส่วนร่วม” เป็นประเด็นสำคัญในปีที่แล้วและแม้จะมีความพยายามจากรัฐบาลและผู้ผลิต</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df24424e14152563c11260f2c2fa89aa76f21f83</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/3c5c5c00-180d-488f-958c-662587e63bcc_c4d26281.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Nvidia เลือก Hesai ของจีนสำหรับเซ็นเซอร์ lidar ในแพลตฟอร์มการขับขี่อัตโนมัติ Hyperion</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3338909/nvidia-chooses-chinas-hesai-lidar-sensors-hyperion-autonomous-driving-platform?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hesai Group ผู้ผลิตเซ็นเซอร์ lidar ยานพาหนะรายใหญ่ที่สุดในโลกได้ร่วมมือกับ Nvidia ยักษ์ใหญ่แห่งชิปของสหรัฐอเมริกาเพื่อช่วยพัฒนาแพลตฟอร์มการขับขี่อัตโนมัติเนื่องจากบริษัทในเซี่ยงไฮ้ผลักดันการขยายตัวทั่วโลกเพื่อรองรับการให้บริการระดับนานาชาติมากขึ้น Hesai กล่าวเมื่อวันอังคารว่าการตรวจจับแสงและเซ็นเซอร์วัดระยะ – ซึ่งใช้ลำแสงเลเซอร์เพื่อวัดระยะทางไปยังวัตถุ – จะได้รับ t</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:27:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3406dc7a3dc9b58626e19af0b9de98c7991e71fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/a98479c6-a1c4-4851-bbe6-3fa8ad612196_97ce258a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนห้ามการส่งออกสินค้าที่เกี่ยวข้องกับการทหารไปยังญี่ปุ่นเมื่อข้อพิพาทรุนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3338907/china-bans-exports-military-related-goods-japan-dispute-intensifies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ห้ามการส่งออกสินค้าที่มีทั้งแอปพลิเคชันทางการค้าและการทหารไปยังผู้ใช้ปลายทางที่เชื่อมโยงกับกองทัพญี่ปุ่นท่ามกลางแถวทางการทูตที่ยืดเยื้อระหว่างปักกิ่งและโตเกียวการส่งออกสินค้าเหล่านี้ – ที่เรียกว่า "การใช้งานคู่" ไปยังผู้ใช้ปลายทางทางทหารของญี่ปุ่นเพื่อวัตถุประสงค์ทางทหารหรือผู้ใช้ปลายทางอื่นๆที่จะ "มีส่วนร่วมในการยกระดับทหารของญี่ปุ่น</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:18:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30082ca0c10ae5f46810c55c3a2326f47c3ac0c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/2bb86159-6d50-4b34-bc25-c30b38dd88ce_5f203c2b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
