<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การดูแลทางการแพทย์สามารถช่วยรักษาการขาดดุลการค้าบริการของจีนได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3343956/could-medical-care-help-cure-chinas-services-trade-deficit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความต้องการของชาวจีนสำหรับการศึกษาในต่างประเทศวันหยุดและการรักษาพยาบาลมีส่วนทำให้เกิดการขาดดุลอย่างต่อเนื่องในการค้าบริการของประเทศแต่สัญญาณของกระแสต่อต้านชั่วคราวกำลังเกิดขึ้นในฐานะที่เป็นกระแสที่เพิ่มขึ้นของผู้ป่วยชาวต่างชาติที่มุ่งหน้าไปยังประเทศจีนการเปลี่ยนแปลง – ขนาดพอประมาณแต่มีนัยสำคัญทางสัญลักษณ์ – เกิดขึ้นเมื่อจีนซึ่งเป็นประเทศมหาอำนาจด้านการผลิตของโลกพยายามสร้างความแข็งแกร่งใน</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 05:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c638ca16b54cf518b10322c4b36764cb99eeabe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/5c5261f4-bf77-4258-abf2-1c052a7e7e8c_4b48d86d.jpg?itok=Yb0Ap0DX&amp;v=1771469579" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>12 ตำรวจมาเลเซียถูกจับกุมเพราะเงินคริปโตที่หายไปของชาวจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3344085/12-malaysian-police-arrested-over-chinese-nationals-missing-crypto?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตำรวจสิบสองคนถูกจับกุมในมาเลเซียเนื่องจากถูกกล่าวหาว่ากรรโชกสกุลเงินดิจิทัลประมาณ 200,000 ริงกิต (51,000 ดอลลาร์สหรัฐ) จากกลุ่มชาวจีนในระหว่างการบุกค้นบ้านในเมืองสลังงอร์ซึ่งเป็นรัฐที่ร่ำรวยที่สุดของประเทศการจับกุมที่ประกาศเมื่อวันพฤหัสบดีเกิดขึ้นเพียงไม่กี่วันหลังจากที่กษัตริย์ของมาเลเซียได้ออกคำเตือนอย่างตรงไปตรงมาเกี่ยวกับการทุจริตภายในตำแหน่งข้าราชการพลเรือนและตำรวจ</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 04:58:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">212ee3a48eafef08c732c0c2a1cff51ac6336833</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/b6860f68-de38-4124-9d40-a501634a1014_c1556683.jpg?itok=8lNGQlfl&amp;v=1771563525" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เวเนซุเอลาอนุมัติกฎหมายนิรโทษกรรมที่สามารถปลดปล่อยนักโทษการเมืองหลายร้อยคน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3344082/venezuela-approves-amnesty-law-could-free-hundreds-political-prisoners?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภาแห่งชาติของเวเนซุเอลาเมื่อวันพฤหัสบดีมีมติเป็นเอกฉันท์อนุมัติกฎหมายนิรโทษกรรมที่รอคอยมานานซึ่งสามารถปลดปล่อยนักโทษการเมืองหลายร้อยคนที่ถูกจำคุกเนื่องจากเป็นผู้ไม่สนับสนุนรัฐบาลแต่กฎหมายไม่รวมผู้ที่ถูกดำเนินคดีหรือถูกตัดสินว่าส่งเสริมการดำเนินการทางทหารต่อประเทศซึ่งอาจรวมถึงผู้นำฝ่ายค้านเช่น Maria Corina Machado ผู้ได้รับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพซึ่งได้รับการรับรอง</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 04:48:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">06769542442cb02293c6d04d45cb32d0971ab3f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/45613335-937c-4096-bc4a-55712cf6e7db_a64e33c9.jpg?itok=QfsGClwI&amp;v=1771562925" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zeekr ผู้ผลิต EV ชาวจีนเร่งการขยายตัวในยุโรปด้วยการเปิดตัวในอิตาลี</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3344079/chinese-ev-maker-zeekr-accelerates-european-expansion-italy-launch?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Zeekr แบรนด์รถยนต์ไฟฟ้าระดับพรีเมียม (EV) ที่ Geely Auto เป็นเจ้าของได้เข้าสู่ตลาดอิตาลีโดยมีการจัดส่งลูกค้าและการเปิดร้านค้าปลีกที่จะตามมาในฤดูใบไม้ผลิความเคลื่อนไหวนี้เป็นส่วนหนึ่งของการขยายตัวในยุโรปในวงกว้างหลังจากการเปิดตัวยอดขายในเยอรมนีในเดือนธันวาคมปีที่แล้วในความร่วมมือกับผู้จัดจำหน่ายในท้องถิ่น Jameel Motors Italia Zeekr เริ่มรับคำสั่งซื้อสำหรับรุ่นเต็มรูปแบบเมื่อวันที่</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 04:43:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">23290fb5732b2feec7eaf55904725105dc6605f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/4a9a1469-7cc3-4ece-9771-fb7a4e9f8ffa_cf629767.jpg?itok=1U2bA9BN&amp;v=1771562610" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปรากฏตัวของโดรนของสหรัฐฯทำให้จีนกังวลนักประสาทวิทยาชั้นนำย้ายไปที่เซินเจิ้น: 7 ไฮไลท์ของ SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3344059/us-drone-presence-worries-china-top-neuroscientist-moves-shenzhen-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ทำไมเครือข่ายโดรน MQ -9 ของอเมริกาที่กำลังเติบโตจึงเป็นความท้าทายสำหรับการใช้โดรน MQ -9 ของจีนอเมริกาที่เพิ่มขึ้นใกล้กับประเทศจีน</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 04:34:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba812125db547dac0afc342b114ecf07587f8e77</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/296cc5db-ee24-462c-a75f-e53df65bf074_bfdab143.jpg?itok=BIAW4JQE&amp;v=1771552399" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
