<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ข้อถกเถียงเกี่ยวกับนโยบายการแข่งขันเพื่อเป็น PM ถัดไปของญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327458/scandals-gaffes-mar-japans-ldp-leadership-race-they-have-no-policies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแข่งขันเพื่อดูว่าใครจะเป็นหัวหน้าพรรคปกครองของญี่ปุ่น – ซึ่งจะเป็นตัวกำหนดนายกรัฐมนตรีคนต่อไปของประเทศ – ได้หายไปนอกเส้นทางโดยผู้แข่งขันคนหนึ่งติดอยู่ในเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการสรรเสริญออนไลน์ที่ได้รับการยกย่องและอีกคนหนึ่งต้องเผชิญกับข้อกล่าวหาว่าเกลียดกลัวชาวต่างชาติมากกว่าคำพูดเกี่ยวกับชาวต่างชาติเตะกวางศักดิ์สิทธิ์การเลือกตั้งผู้นำภายในของพรรคเสรีนิยมประชาธิปไตย (LDP) มีกำหนดในวันเสาร์ที่</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 02:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">405466a8dc756b2cb8498045cfbae7331d12bc16</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/73849db3-f91a-4ce4-831a-592287145e41_f2f32798.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เชี่ยวชาญด้านลัทธิมาร์กซิสม์ญี่ปุ่นชั้นนำเข้าร่วมกับมหาวิทยาลัยอู่ฮั่นในประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3327333/top-japanese-marxism-expert-joins-wuhan-university-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยชั้นนำของจีนได้ว่าจ้างผู้เชี่ยวชาญด้านลัทธิมาร์กซิสม์ที่มีชื่อเสียงจากญี่ปุ่นให้เข้ามามีบทบาทในวิทยาลัยปรัชญามหาวิทยาลัยอู่ฮั่นเมื่อวันพฤหัสบดีกล่าวว่าได้แต่งตั้งนักวิชาการชาวญี่ปุ่น Kenji Mori เป็นอาจารย์ประจำที่โรงเรียนทฤษฎีมาร์กซิสต์เป็นวิชาบังคับสำหรับนักศึกษาระดับปริญญาตรีทุกคนในมหาวิทยาลัยของจีนและยังเป็นส่วนหนึ่งของการสอบเข้าศึกษาต่อในระดับบัณฑิตศึกษาโมริเป็น</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 02:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e46696fd5a1a13d018a0e8eecfd4e46a113ecaf6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/d192be8c-3c74-4af5-8206-ff7a4ae77d0e_354fe89d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯผ่อนคลายกฎการขอวีซ่าสำหรับชาวเกาหลีใต้หลังจากการจู่โจมแต่ไม่มีทางออกที่ชัดเจนในสายตา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3327459/south-korea-gets-us-visa-relief-after-hyundai-raid-no-clear-solution-sight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯได้ตกลงที่จะอนุญาตให้ชาวเกาหลีใต้ทำงานเพื่อตั้งค่าสิ่งอำนวยความสะดวกในสถานที่ลงทุนของสหรัฐฯภายใต้วีซ่าชั่วคราวที่มีอยู่และเปิดช่องทางใหม่เพื่อช่วยให้พันธมิตรส่งแรงงานไปทำธุรกิจที่นั่นตามที่กระทรวงการต่างประเทศของกรุงโซลแต่เจ้าหน้าที่สหรัฐในที่ประชุมคณะทำงานไม่มีคำตอบใหม่สำหรับข้อโต้แย้งของเกาหลีใต้สำหรับการเข้าถึงวีซ่าสหรัฐสำหรับคนงานพิเศษที่กว้างขึ้นแม้จะยืนยันอีกครั้ง</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 01:50:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e48c41415ee217451c76af648f4b932fd05625f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/0fa069b5-e53f-49e1-a2d1-3d7bf750f043_e0bd79ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ซื้อที่ร่ำรวยมากขึ้นเพื่อเพิ่มบ้านหรูในฮ่องกงท่ามกลางตลาดหุ้นที่แข็งแกร่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3327423/more-affluent-buyers-snap-luxury-homes-amid-hong-kongs-roaring-stock-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวแทนกล่าวว่าผู้ซื้อที่ร่ำรวยมากขึ้นมีแนวโน้มที่จะซื้อบ้านหรูในฮ่องกงในอีกไม่กี่เดือนข้างหน้าเนื่องจากตลาดหุ้นที่เฟื่องฟูของเมืองและนโยบายของรัฐบาลที่ดึงดูดนักลงทุนที่มีส้นสูงช่วยเพิ่มแนวโน้มสำหรับกลุ่มอสังหาริมทรัพย์ระดับไฮเอนด์ “ผู้ซื้อที่ร่ำรวยเป็นพิเศษบางรายได้รับผลกำไรจำนวนมากจากตลาดหุ้นในช่วงหกเดือนที่ผ่านมาและตอนนี้กำลังจัดสรรส่วนหนึ่งของ</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 01:30:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef6d7f147717b14e67279e0e5a8f2028fcba72a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/05b46156-aa39-4067-ae2f-6eebfa1cdd07_491c89ca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การคาดการณ์ ‘สัปดาห์ทองสุดๆ’ ของจีนที่จะจุดประกายการเดินทางที่เฟื่องฟูทั้งในและต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3327402/chinas-super-golden-week-forecast-spark-travel-boom-home-and-abroad?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเดินทางไปต่างประเทศโดยไม่ต้องขอวีซ่าและทางด่วนฟรีที่บ้านคาดว่าจะช่วยเพิ่มการเดินทางของพลเมืองจีนในช่วงวันหยุดยาวพิเศษเริ่มต้นในสัปดาห์นี้ซึ่งเป็นสิ่งที่นักวิเคราะห์เรียกว่าเป็นประโยชน์สำหรับเศรษฐกิจการบริการการเดินทางทั้งหมดนอกจีนแผ่นดินใหญ่คาดว่าจะมีมูลค่าระหว่าง 8 ล้านถึง 8.4 ล้าน – มากกว่าสองเท่าของ 3.8 ล้านที่บันทึกไว้สำหรับวันหยุดในปี 2024 – ตามเครื่องหมายการเดินทาง</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 01:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d803b313a536d2e895aad4dc4cd48e3ade20422c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/f46b099b-f5c0-4da1-a297-fffa126626c1_104f7b97.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
