<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มาลีบูร์กินาฟาโซจำกัดการเข้าเมืองสำหรับพลเมืองสหรัฐในการเคลื่อนย้ายหัวนม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3338324/mali-burkina-faso-restrict-entry-us-citizens-tit-tat-move?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาลีและบูร์กินาฟาโซได้ประกาศมาตรการจำกัดการเดินทางสำหรับคนสัญชาติอเมริกันในการย้ายถิ่นฐานหลังจากที่สหรัฐอเมริการวมทั้งสองประเทศในแอฟริกาไว้ในรายการห้ามเข้าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาซึ่งรณรงค์จำกัดการเข้าเมืองมานานได้ขยายการห้ามเดินทางเมื่อต้นเดือนนี้โดยห้ามผู้คนจากอีกเจ็ดประเทศรายชื่อนี้รวมถึงพลเมืองซีเรียและ Palestinian Aut</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 11:03:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">90a4cb2a52d4caa41cc52c818e2e62f153c567ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/9d2d84dd-23ed-49b5-8e3e-8cbf0705aa09_5e19528d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีสิงคโปร์ตื่นเต้นกับรายการฟิลิปปินส์ของเจสสิก้าซานเชซภรรยาของมาร์กอสกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3338321/singapore-pm-excited-about-jessica-sanchezs-philippines-show-marcos-wife-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟิลิปปินส์กำลังเพิ่มพลังแห่งดวงดาวให้กับการประชุมสุดยอดอาเซียนในปีหน้าโดยแตะที่เจสสิกาซานเชซนักร้องชาวอเมริกันเชื้อสายฟิลิปปินส์และหนึ่งในแฟนเพลงที่มีชื่อเสียงของเธอกล่าวกันว่ากำลังรอคอยการแสดงของเธอ: นายกรัฐมนตรีสิงคโปร์ลอว์เรนซ์หว่องในขณะที่พบกับซานเชซในวันอังคารที่มะนิลาประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์กอส Jnr กล่าวว่าเขาได้เชิญผู้ชนะ America's Got Talent ซีซั่น 20 เข้าร่วม b</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:26:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eec52d0f04ce594ee86819fc0c6abc9b6fae3053</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/5206212f-d48c-42fe-8430-3976181beedf_8604fd2d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม่ม่ายชาวจีนทำธุรกิจร้านอาหารของสามีพระเอกผู้ล่วงลับด้วยการสนับสนุนในท้องถิ่นแบ่งปันความทรงจำกับผู้สนับสนุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3337443/china-widow-runs-late-hero-husbands-eatery-local-support-shares-memories-patrons?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภรรยาของเจ้าของร้านอาหารฮอทพอทจากทางตอนเหนือของจีนที่เสียชีวิตจากการช่วยชีวิตเด็กๆได้เข้ามาดูแลธุรกิจโดยได้รับการสนับสนุนจากลูกค้าจากทั่วประเทศ Luan Liuwei มีพื้นเพมาจาก Taian ในมณฑลซานตงย้ายไปปักกิ่งเพื่อทำงานที่ซึ่งเขาได้พบกับภรรยาของเขา Xue Qiaoyan พวกเขามีลูกสาวสองคนในปี 2017 ทั้งคู่เปิดร้านอาหารหม้อไฟสันหลังแกะขนาด 200 ตารางเมตรในกรุงปักกิ่ง</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ee698d91665baad865f4652b5b3c0e0d0304690</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/6b63d9d8-0a30-46a8-9ed5-d2a6fe54dfa1_c49b8760.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลายเมืองในจีนยับยั้งการนับถอยหลังวันส่งท้ายปีเก่าของประชาชนเนื่องจากตำรวจเครียดเรื่องความปลอดภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3338297/multiple-chinese-cities-curb-public-new-years-eve-countdowns-police-stress-safety?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจในหลายเมืองของจีนได้ออกประกาศล่วงหน้าที่ระบุว่าจะไม่มีการนับถอยหลังวันส่งท้ายปีเก่าอย่างเป็นทางการในสถานที่สำคัญยอดนิยมเนื่องจากจะให้ความสำคัญกับความปลอดภัยของประชาชนและความสงบเรียบร้อยก่อนวันหยุดการส่งข้อความประสานงานนี้สอดคล้องกับปีที่ผ่านมาเกิดขึ้นผ่านการแจ้งเตือนของตำรวจจำนวนมากที่ออกในวันอังคารและวันพุธซึ่งสะท้อนให้เห็นถึงกลยุทธ์ที่ระมัดระวังโดยเจ้าหน้าที่ในการ</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 09:34:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d0cb1420c9f94d9db063e59fad3b1cbd09060fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/f378cfee-5366-45b3-a77a-3a6c02aa7f0c_0d280c9d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไทยปล่อยตัวทหารกัมพูชา 18 นายที่ถูกคุมขังตั้งแต่เดือนกรกฎาคม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338312/thailand-releases-18-cambodian-soldiers-held-july?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศไทยเมื่อวันพุธได้ปล่อยตัวทหารกัมพูชา 18 นายที่ถูกคุมขังเป็นเวลาห้าเดือนในฐานะเชลยศึกหลายวันหลังจากการสงบศึกครั้งใหม่ระหว่างประเทศสิ้นสุดลงหลายสัปดาห์ของการต่อสู้ที่ร้ายแรงตามแนวชายแดนของพวกเขาข้อพิพาทชายแดนที่มีอายุหลายสิบปีระหว่างประเทศเพื่อนบ้านในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ปะทุขึ้นในการปะทะกันทางทหารหลายครั้งในปีนี้โดยการต่อสู้รอบล่าสุดในเดือนธันวาคมทำให้มีผู้เสียชีวิตหลายสิบคนและ</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 09:31:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">945429ec65f9eaa582714471011278704dde2db7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/6a08068f-afdc-40ec-882d-33f31a4afb24_a710819d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
