<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การอ้างสิทธิ์ของสุนัขหุ่นยนต์จีนของมหาวิทยาลัยอินเดียที่ AI Impact Summit กล่าวว่า ‘ไร้ยางอาย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3343900/indian-universitys-chinese-robot-dog-claim-ai-impact-summit-slammed-shameless?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาสตราจารย์ชาวอินเดียได้เสนอแนะอย่างผิดๆว่าสุนัขหุ่นยนต์ที่ผลิตในจีนที่แสดงในการประชุมสุดยอดปัญญาประดิษฐ์ครั้งใหญ่ได้รับการพัฒนาโดยมหาวิทยาลัยของเธอซึ่งกระตุ้นให้เกิดการตีกลับในสถานการณ์ที่นักการเมืองเยาะเย้ยว่าเป็น "น่าอาย" ในวันพุธสุนัขกลไกสีเงินซึ่งเป็นรุ่นที่ขายโดย Unitree สตาร์ทอัพจีนปรากฏตัวที่บูธที่ดำเนินการโดยมหาวิทยาลัย Galgotias เอกชนในการประชุมสุดยอด AI Impact ในกรุงนิวเดลีในสัปดาห์นี้ Followin</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:19:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aade7224338fca9bb5f006769364862726afba09</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/9202beb2-db18-4aae-98ef-14d148f8364d_cae2b3ea.jpg?itok=fPDT1_a9&amp;v=1771402738" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงถือเป็นจุดเริ่มต้นของเทศกาลตรุษจีนที่มีนักท่องเที่ยวหลั่งไหลมาเยือนเป็นจำนวนมาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343899/hong-kong-marks-start-lunar-new-year-surge-visitors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงต้อนรับนักท่องเที่ยวมากขึ้นร้อยละ 10 ในวันแรกของปีใหม่ทางจันทรคติเทียบกับปีที่ผ่านมาโดยฝูงชนยังคงแห่กันไปยังเส้นทางเดินป่าและนักท่องเที่ยวบรรจุจุดตรวจผ่านแดนข้อมูลล่าสุดของกรมตรวจคนเข้าเมืองแสดงให้เห็นว่ามีผู้เข้าชม 153,383 คนเดินทางมาถึงเมืองในวันอังคารซึ่งเพิ่มขึ้นร้อยละ 10.4 เมื่อเทียบกับวันแรกของปีใหม่ทางจันทรคติของปีที่แล้ว</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:11:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a156414dcc39b803f5e34fc7e32bd7a8f432fdeb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/9cac4a94-b40c-48c2-87b2-18cb0c157416_532ebc84.jpg?itok=TFt7hcXj&amp;v=1771402273" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นเข้าร่วมการฝึกซ้อมทางทหารของสหรัฐฯ - ฟิลิปปินส์เป็นครั้งแรก: ‘รู้จักเพื่อนของคุณ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343891/japan-join-us-philippines-military-drills-first-time-knowing-your-friend?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นวางแผนที่จะส่งทหารภาคพื้นดินชั้นยอด 300 นายไปยังฟิลิปปินส์สำหรับการฝึกซ้อมทางทหาร Salaknib ในปีนี้ซึ่งนับเป็นครั้งแรกที่การฝึกซ้อมทวิภาคีระหว่างสหรัฐฯกับฟิลิปปินส์จะรวมถึงกองกำลังจากพันธมิตรเพิ่มเติมเจ้าหน้าที่และนักวิเคราะห์กล่าวว่าการเคลื่อนไหวดังกล่าวส่งสัญญาณการเปลี่ยนแปลงการดำเนินงานออกไปจากการมีส่วนร่วมแบบทวิภาคีที่เรียบง่ายต่อการประสานงานด้านความปลอดภัยแบบ "มินิเลเทียร์" ที่แน่นแฟ้นในหมู่พันธมิตรในสหรัฐอเมริกาด้วย GR</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:10:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d7a3633ee4e32fe6e2384d8f7771989d2e01235</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/e99f7032-8e14-4d18-b23b-0886d55e3b0b_7335faa0.jpg?itok=viN_wOPI&amp;v=1771399293" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้สูงอายุจีนศึกษาต่อต่างประเทศหลังเกษียณเพื่อทำความฝันที่ยังไม่สำเร็จ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3343073/china-seniors-pursue-overseas-education-after-retirement-realise-unfulfilled-dreams?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่คนเกษียณอายุในประเทศจีนแสวงหาความฝันในการศึกษาในต่างประเทศระบบการศึกษาของประเทศกำลังเผชิญกับความท้าทายในการจัดเลี้ยงสำหรับความต้องการของประชากรผู้สูงอายุฉิวเหลียนรูอายุ 66 ปีเป็นนักศึกษาหลักสูตรระยะสั้นที่มหาวิทยาลัยศิลปะบอร์นมัธในอังกฤษเมื่อปีที่แล้วปฏิเสธการเกษียณอายุแบบดั้งเดิม Qiu ศึกษาการออกแบบแฟชั่นการพิมพ์การทำเครื่องประดับและการถ่ายภาพ</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f049429cd6c6b45efe18935e4890f7c8284b8eb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/f23b6f10-43a2-451c-ba3c-985ab4c533c0_c1e29adb.jpg?itok=OoBBwNlN&amp;v=1770717923" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รถยนต์สีขาวประกันภัยที่ถูกกว่า: AI กำลังเปลี่ยนแปลงบริการยานยนต์ในประเทศจีนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3343034/white-cars-cheaper-insurance-how-ai-changing-automotive-services-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเป็นเจ้าของรถยนต์สีขาวในประเทศจีนอาจหมายถึงเบี้ยประกันภัยรถยนต์ที่ต่ำกว่าเนื่องจากมีโอกาสน้อยที่จะเกิดอุบัติเหตุตามคำแนะนำของผู้บริหารจาก SunCar Technology Group ซึ่งใช้ปัญญาประดิษฐ์จาก ByteDance ในการปรับแต่งบริการ “นี่คือสิ่งที่เราพบจากข้อมูลขนาดใหญ่ของเรา” หัวหน้าเจ้าหน้าที่กลยุทธ์ของ SunCar Breaux Walker กล่าวในการให้สัมภาษณ์กับ South China Morning Post</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bdef3e2730b7dd1393fae349906f682fb31996a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/e7b9d0c3-311a-4082-9d88-3783252758fd_e45e559b.jpg?itok=2zr2ELuS&amp;v=1770709238" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
