<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กฎการสูบบุหรี่ใหม่ของฮ่องกงเพิ่งเริ่มต้นขึ้นแต่ทุกคนยึดติดกับพวกเขาหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3338394/hong-kongs-new-smoking-rules-just-kicked-everyone-sticking-them?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สูบบุหรี่บางคนยังคงจุดไฟที่ป้ายรถเมล์ในฮ่องกงแม้จะมีกฎใหม่ห้ามไม่ให้พวกเขาทำเช่นนั้นในขณะที่เข้าคิวโพสต์ได้สังเกตเห็นโดยเจ้าหน้าที่บอกว่าพวกเขาได้เพิ่มการตรวจสอบที่จุดท่องเที่ยวและเพิ่มความพยายามในการส่งเสริมการขายกฎใหม่ที่มีผลบังคับใช้ในวันพฤหัสบดีรวมถึงการห้ามผู้ที่สูบบุหรี่ในจุดขึ้นเครื่องที่กำหนดสำหรับการขนส่งสาธารณะเมื่อรอในคิว</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 08:13:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">262e765d9882ecfb3cbde35f374314e95d1305da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/1197df26-10b7-4626-aa95-f6bf753e2980_010af341.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจกล่าวว่ามีผู้เสียชีวิตหลายรายจากการระเบิดและไฟไหม้ที่สวิสสกีรีสอร์ทบาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338393/several-dead-explosion-and-fire-swiss-ski-resort-bar-police-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิตหลายคนและบาดเจ็บอีกหลายคนเมื่อเกิดระเบิดขึ้นที่บาร์แห่งหนึ่งในเมืองสกีรีสอร์ทหรูอัลไพน์ของแครนส์ - มอนทานาตำรวจสวิสกล่าวเมื่อต้นวันพฤหัสบดี “มีการระเบิดของต้นกำเนิดที่ไม่รู้จัก” Gaetan Lathion โฆษกตำรวจใน Wallis canton ทางตะวันตกเฉียงใต้ของสวิตเซอร์แลนด์กล่าว “มีผู้บาดเจ็บหลายคนและเสียชีวิตหลายคน” เขาบอกว่าเหตุระเบิดเกิดขึ้นที่เวลาประมาณ 1</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 08:09:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9141f09d7969c9a733cf425347e9c82813ea50b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/ad4704d6-0e0c-4e81-ab04-ba656a1649c7_ba36f310.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการท่องเที่ยวของมาเลเซียเรียกร้องให้มีการต้อนรับอย่างอบอุ่นหลังจากมีการร้องเรียนว่า ‘น้อยกว่ามิตร’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3338392/malaysias-tourism-minister-urges-warmer-welcomes-after-less-friendly-complaints?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการท่องเที่ยวของมาเลเซียได้กระตุ้นให้ประชาชนมีความเป็นมิตรกับผู้มาเยือนมากขึ้นและให้ความสำคัญกับความสะอาดอย่างจริงจังเนื่องจากประเทศกำลังเตรียมการสำหรับ Visit Malaysia 2026 หลังจากที่หน่วยงานของรัฐหลายแห่งได้ตั้งธงข้อร้องเรียนจากนักท่องเที่ยวเกี่ยวกับการปฏิบัติที่หยาบคายเมื่อพวกเขาขอความช่วยเหลือการพูดในวันปีใหม่ที่สนามบินนานาชาติกัวลาลัมเปอร์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการท่องเที่ยวศิลปะและวัฒนธรรมเตียงคิงซิน</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 07:33:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">932dd31059058b512443388c8d353e8ea7fdd374</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/82147e70-f648-4d44-8559-70eb02bf5c35_e21eb418.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นอาจสูญเสียการแข่งขัน GDP ให้กับอินเดียท่ามกลางเงินเยนที่อ่อนค่าความหายนะจากการท่องเที่ยวและแถวประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3338390/japan-may-lose-gdp-race-india-amid-weak-yen-tourism-woes-and-china-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เศรษฐกิจของญี่ปุ่นมีแนวโน้มที่จะลดลงตามหลังอินเดียในปี 2026 ถึงอันดับที่ 5 ของโลกตามการประเมินของกองทุนการเงินระหว่างประเทศซึ่งอาจลดการปรากฏตัวของประเทศในเอเชียตะวันออกในเวทีโลกแนวโน้มเศรษฐกิจที่ถดถอยทำให้ยุทธศาสตร์การเติบโตที่วางไว้ของนายกรัฐมนตรีซานาเอะทาคาอิจิอันเนื่องมาจากฤดูร้อนมีความสำคัญมากขึ้นในการต่อสู้กับภาระจากประเทศ</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 07:18:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d3b2e6a4ea7a00fd5e2618f54ba5162e5ba1f1e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/ef4084d1-d907-45c6-83ac-b7ee1c9b743d_4bffd0e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทจรวดของจีน LandSpace ขยับเข้าใกล้การเสนอขายหุ้นมูลค่า 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในเซี่ยงไฮ้</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3338376/chinese-rocket-firm-landspace-moves-closer-us1-billion-ipo-shanghai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>LandSpace ผู้ผลิตจรวดจีนตั้งเป้าที่จะระดมทุน 7.5 พันล้านหยวน (1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) จากการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไปครั้งแรก (IPO) ในเซี่ยงไฮ้หลังจากกลายเป็นบริษัทการบินและอวกาศรายแรกที่ได้รับการยอมรับการลงประกาศที่พักผ่านกระบวนการติดตามอย่างรวดเร็วบริษัทที่มีสำนักงานใหญ่ในปักกิ่งซึ่งได้รับการยกย่องว่าเป็นผู้ท้าชิงของ Elon Musk ซึ่งนำโดย SpaceX กล่าวว่าที่พักของบริษัทมีวัตถุประสงค์เพื่อ "ตอบสนองอย่างแข็งขันต่อยุทธศาสตร์ระดับชาติ p</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 06:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f6c7429accf35872f6e3979bcae3aad606e6971</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/78b61ff6-d712-4d33-ba82-9714b4f7df1f_07de8cae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
