<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>11.38 ล้านคนคาดว่าจะข้ามพรมแดนฮ่องกงในช่วงตรุษจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3343279/1138-million-expected-cross-hong-kong-borders-over-lunar-new-year-period?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าชาวฮ่องกงและนักท่องเที่ยวประมาณ 11.38 ล้านคนจะเดินทางผ่านด่านพรมแดนของเมืองในช่วงวันหยุดตรุษจีนซึ่งคาดว่าจะเพิ่มขึ้นร้อยละ 16 จากปีที่แล้วกรมตรวจคนเข้าเมืองเปิดเผยการประมาณการ 10 วันซึ่งครอบคลุมช่วงเวลาตั้งแต่วันที่ 27 ของเดือนสุดท้ายของปฏิทินจันทรคติถึงวันที่เจ็ดหลังจากปีใหม่ตามช่วงระหว่างวันที่</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:34:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbb0b306803b7d0e7ce5db48361abcabfc57378a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/e447683d-cfca-4ae4-ad9c-1048a262efcf_93c43b30.jpg?itok=k_xJzb8C&amp;v=1770874453" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลูกสาวของคิมจองอึนกำหนดนโยบายของเกาหลีเหนือเมื่อสัญญาณการสืบทอดตำแหน่งลึกซึ้งยิ่งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3343278/kim-jong-uns-daughter-shaping-north-korean-policy-succession-signals-deepen?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือดูเหมือนจะดำเนินการเพื่อรวมตำแหน่งผู้สืบทอดของลูกสาวของเขาและมีสัญญาณว่าเธอกำลังให้ข้อมูลเกี่ยวกับเรื่องนโยบายสมาชิกสภานิติบัญญัติของเกาหลีใต้กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีโดยอ้างถึงการบรรยายสรุปของหน่วยงานสอดแนมสำนักงานข่าวกรองแห่งชาติของเกาหลีใต้ (NIS) จะจับตาดูอย่างใกล้ชิดว่าลูกสาวที่เชื่อกันว่าชื่อคิมจูเอเข้าร่วมการประชุมที่กำลังจะมาถึงหรือไม่</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:33:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1db635b39a8789f2c9d491e87d1afdaef037c30</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/075cfcfd-8844-4825-bb04-2663ed59addc_ecf78003.jpg?itok=Yvmtiffr&amp;v=1770874435" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Wingtech ของจีนต้องเผชิญกับความพ่ายแพ้ขณะที่ศาลเนเธอร์แลนด์สั่งระงับ Nexperia CEO และสอบสวนคำสั่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3343276/chinas-wingtech-faces-setback-dutch-court-keeps-nexperia-ceo-suspended-orders-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลเนเธอร์แลนด์ได้พิจารณาระงับ Zhang Xuezheng อดีตซีอีโอของ Nexperia ผู้ผลิตชิปชาวดัตช์และสั่งให้มีการสอบสวนการกำกับดูแลของบริษัทซึ่งเป็นความพ่ายแพ้อีกครั้งของบริษัท Wingtech ซึ่งเป็นบริษัทแม่ของจีน “หอการค้าองค์กร… ยอมรับว่า Nexperia เผชิญกับภาวะที่กลืนไม่เข้าคายไม่ออกที่ซับซ้อนเนื่องจากการพัฒนาทางภูมิศาสตร์การเมืองอย่างไรก็ตามไม่ได้หมายความว่าควรละเว้นการสอบสวนในปีพ.</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:22:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ef4de04f57949b2df03dd4d5c617c3cada8b338</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/2c29ef0d-351e-4c16-b9e3-bb8ca775149e_40b43f51.jpg?itok=npD77Jw0&amp;v=1770873729" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสูญเสียของรัสเซียในยูเครนตอนนี้เกินกว่าการสรรหาเจ้าหน้าที่ตะวันตกอ้างว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343274/russian-losses-ukraine-now-exceed-recruitment-western-officials-claim?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียประสบความสูญเสียในสนามรบในยูเครนมากกว่าที่สามารถทดแทนได้เมื่อเดือนที่แล้วประมาณ 9,000 ครั้งตามการประเมินจากเจ้าหน้าที่ตะวันตกซึ่งส่งสัญญาณถึงความคืบหน้าสำหรับความทะเยอทะยานของยูเครนในการสร้างความเสียหายที่หนักกว่าในแนวหน้ากองกำลังรัสเซียไม่สามารถทำกำไรได้อย่างมีนัยสำคัญบนพื้นดินในเดือนมกราคมแม้ในขณะที่พวกเขาได้รับความสูญเสียอย่างหนักตามที่เจ้าหน้าที่ที่พูดใน cond</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:13:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">190637eb0a120ffe78fe6d2927b5dcc3933d4fbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/4598fbcc-ee5c-4690-8569-64d97025a990_bf50d9b3.jpg?itok=YiXnyQ9G&amp;v=1770873195" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์เตรียมขยายประชากรพลเรือนในหมู่เกาะสแปรตลีที่เป็นข้อพิพาทท่ามกลางแถวทางการทูต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343273/philippines-expand-civilian-population-disputed-spratly-islands-amid-diplomatic-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่จากกลุ่มหมู่เกาะกัลยาที่ฟิลิปปินส์อ้างสิทธิ์ในหมู่เกาะสแปรตลีที่เป็นข้อพิพาทวางแผนที่จะขยายประชากรพลเรือนท่ามกลางสงครามถ้อยคำกับสถานทูตจีนในประเทศหน่วยงานท้องถิ่นในกัลยาณมิตรซึ่งอยู่ภายใต้เขตอำนาจศาลของจังหวัดปาลาวันกำลังดำเนินการวางแผนที่จะเพิ่มจำนวนประชากรนอกเหนือจากด่านปัจจุบันบนเกาะฐิตูซึ่งเป็นที่รู้จักในท้องถิ่น</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:10:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c8d2d95c040f7fc900a261fd86b579334f7b392</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/3e87146f-1584-4190-8a26-7624bda211eb_42fe84f1.jpg?itok=ihgIyt20&amp;v=1770873036" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
