<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯยืนยันอินเดียในฐานะที่เป็นประเทศจีนที่ถ่วงน้ำหนักแม้จะมีการขยับขึ้นของการค้าข้อกังวลของปากีสถาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326745/us-reaffirms-india-counterweight-china-despite-trade-rifts-pakistan-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียยังคงเป็นตัวถ่วงประชาธิปไตยต่อจีนในภูมิภาคอินโดแปซิฟิกเจ้าหน้าที่ระดับสูงของกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธโดยยกเลิกข้อเสนอแนะใดๆที่ว่าข้อพิพาททวิภาคีที่แหลมคมเกี่ยวกับการค้าได้เปลี่ยนตำแหน่งดังกล่าวโดยพื้นฐานสำหรับการบริหารงานของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ “ยังคงเห็นว่าอินเดียเป็นพันธมิตรที่สำคัญในอินโดแปซิฟิก” เจ้าหน้าที่กล่าวโดยชี้ให้เห็นว่าอินเดียเป็น</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 22:24:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14cea9bb9dfcd1b0aa9b95bc39d994fa9c043b34</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/eebcf673-4c78-4828-9bb4-fadcc993452f_6fd4d044.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผน 5 ปีใหม่ของจีนสามารถเป็นยาครอบจักรวาลสำหรับความหายนะในการใช้จ่ายของผู้บริโภคได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326644/eating-old-savings-can-chinas-15th-5-year-plan-be-panacea-spending-woes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนร่างแผนห้าปีฉบับที่ 15 ซึ่งเป็นรายการถัดไปในแนวพิมพ์เขียวที่กว้างขวางซึ่งได้กำหนดทิศทางการพัฒนาประเทศมานานกว่าเจ็ดทศวรรษเราจะตรวจสอบว่าเอกสารเหล่านี้แจ้งและสะท้อนให้เห็นถึงลำดับความสำคัญของนโยบายระดับสูงสิ่งที่คาดหวังในการทำซ้ำที่กำลังจะมาถึงและจะขยายความคิดริเริ่มที่มีอยู่เพื่อเพิ่มการบริโภคภายในประเทศหรือไม่สำหรับเรื่องราวเพิ่มเติมในเรื่องนี้</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 22:00:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9bfffa79c8a3531ff22847b63a496bb14e3f5683</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/4d264859-54de-4f69-809f-58c59b605519_35c20b14.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มุฑริกาอดีตประธานาธิบดีมาลาวีกลับมามีอำนาจอีกครั้งเพื่อบดขยี้ชัยชนะในการเลือกตั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3326744/malawis-ex-president-mutharika-returns-power-crushing-election-victory?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Peter Mutharika อดีตประธานาธิบดีของมาลาวีได้รับเลือกให้เป็นหัวหน้าประเทศแอฟริกาใต้ที่ยากจนอีกครั้งด้วยคะแนนเสียงเกือบร้อยละ 57 หน่วยงานเลือกตั้งประกาศเมื่อวันพุธหลังจากการสำรวจความคิดเห็นที่ถูกครอบงำโดยค่าครองชีพที่สูงขึ้นประธานาธิบดีลาซารัสจักวีระมาเป็นอันดับสองด้วยคะแนนเสียงร้อยละ 33 ในการลงคะแนนเสียงเมื่อวันที่ 16 กันยายนคณะกรรมการการเลือกตั้งกล่าวว่าหลายชั่วโมงหลังจากที่ผู้ดำรงตำแหน่งยอมรับ d</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 21:59:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e23e7c3e3536b3cab10b4c49b1121f11122c19c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/2785efd6-b7ad-460e-9dfd-12eb35efbeed_23495608.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิ่งที่จีนพยายามบรรลุด้วย Global Governance Initiative</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3326404/what-china-seeks-achieve-global-governance-initiative?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แปดสิบปีที่แล้วผู้คนทั่วโลกได้รับชัยชนะอันยิ่งใหญ่ในสงครามต่อต้านลัทธิฟาสซิสต์ในช่วงเริ่มต้นองค์การสหประชาชาติได้ถือกำเนิดขึ้นเพื่อ “ช่วยคนรุ่นใหม่ที่ประสบความสำเร็จจากภัยสงครามซึ่งสองครั้งในชีวิตของเราได้นำความเศร้าโศกมาสู่มนุษยชาติ” ซึ่งเป็นการเปิดบทใหม่ในการปกครองโลกวันนี้แม้ว่าแนวโน้มทางประวัติศาสตร์ของสันติภาพการพัฒนาความร่วมมือและผลประโยชน์ร่วมกันยังคงไม่มี</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0e79ae69aa0846b59fbae0c1d61f593f1aa04c57</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/f45cfca6-8e55-4832-b0e6-14bc19deee88_a24528f3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทูตทรัมป์วิตคอฟฟ์คาดหวังว่ากาซาจะ ‘ประสบความสำเร็จ’ ในอีกไม่กี่วันข้างหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3326743/trump-envoy-witkoff-expects-gaza-breakthrough-coming-days?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายสตีฟวิตคอฟฟ์ทูตสหรัฐฯกล่าวเมื่อวันพุธว่าเขาคาดว่าจะมีการพัฒนาที่เกี่ยวข้องกับกาซาในอีกไม่กี่วันข้างหน้าโดยกล่าวว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ได้นำเสนอแผนให้กับประเทศในภูมิภาควิตคอฟฟ์เพื่อนอสังหาริมทรัพย์ของทรัมป์ที่กลายเป็นทูตสัญจรของเขากล่าวว่าประธานาธิบดีสหรัฐได้แบ่งปันแนวคิดเมื่อพบกับกลุ่มประเทศอาหรับและประเทศอิสลามในวันอังคารที่ข้างที่ประชุมสมัชชาสหประชาชาติ “</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 21:06:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00eb643757a43d8fd445828e92f9a411024104eb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/0a8b540b-8c90-4dc1-97ab-7218b43d8ffc_51335676.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
