<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเดินทางด้วยจรวด 657,000 $ มีเป้าหมายที่จะพานักเดินทางจากโตเกียวไปนิวยอร์กใน 1 ชั่วโมง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3330701/japan-company-aims-offer-us657000-rocket-trip-tokyo-new-york-1-hour?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทท่องเที่ยวของญี่ปุ่นกล่าวเมื่อวันอังคารว่าจะเปิดตัวบริการขนส่งแบบจุดต่อจุดในช่วงทศวรรษที่ 2030 ซึ่งจะเชื่อมต่อระหว่างโตเกียวและเมืองในสหรัฐอเมริกาเช่นนิวยอร์กภายใน 60 นาทีผ่านอวกาศบริการที่ Nippon Travel Agency วางแผนที่จะให้บริการด้วยความร่วมมือกับบริษัทสตาร์ทอัพพัฒนาจรวดที่นำกลับมาใช้ใหม่ได้จะมีค่าใช้จ่ายสำหรับลูกค้า 100 ล้านเยน (657,000 ดอลลาร์สหรัฐ) สำหรับการเดินทางไป - กลับยานพาหนะขนส่งจะ</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 02:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3333945548aebada3b1e7bca6a58abd741a01009</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/ff405c47-160f-459b-8476-6bfc0e2600bb_2c20e7bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การคำนวณเชิงควอนตัมทำให้ระบบการเงินของเอเชียมีความเสี่ยงอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3330673/quantum-computing-threat-looms-over-asias-financial-systems-we-are-not-secure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Swathes ของระบบการเงินของเอเชียมีความเสี่ยงต่อการหยุดชะงักที่อาจเกิดขึ้นจากเทคโนโลยีควอนตัมคอมพิวติ้งรวมถึงผู้ให้บริการธุรกรรมที่ปลอดภัยผู้บริหารอุตสาหกรรมได้เตือนมีเพียงไม่กี่ประเทศเศรษฐกิจหลักในภูมิภาคเช่นจีนญี่ปุ่นเกาหลีใต้และสิงคโปร์เท่านั้นที่เริ่มใช้กลยุทธ์เพื่อปกป้องระบบของตนแต่สถาบันการเงินส่วนใหญ่ทั่วภูมิภาคนั้นหยาบคาย</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 02:08:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7cb3e2b9ae5a2b45c7ab1da89ea4f10b9489e70f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/c88eab80-53ac-429b-8ab6-dba41a33914a_1399239e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สถานที่ที่ดีที่สุดในการชมขบวนพาเหรดทางน้ำของฮ่องกงมีที่ไหนบ้าง? The Post มีคำตอบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3330672/where-are-best-spots-see-hong-kongs-water-parade-post-has-answers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองเรือของตัวการ์ตูนพองยักษ์กำลังสร้างความสุขให้กับผู้ชมตามอ่าววิกตอเรียของฮ่องกงก่อนที่จะล่องเรือข้ามน่านน้ำในขบวนพาเหรดที่ยิ่งใหญ่ในวันเสาร์นี้ด้วยโดราเอมอนและแมคโดนัลด์มาสคอต Grimace ในบรรดาตัวละครยอดนิยมที่ตั้งอยู่ใน "กองเรือในฝัน" โพสต์จะแชร์ว่าจะหาจุดชมวิวที่ดีที่สุดสำหรับขบวนพาเหรดได้ที่ไหน 1. ขบวนพาเหรดทางน้ำคืออะไร? วัด</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 02:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">335977dec123c643999b6ec07e11f4b2d2b38ebe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/7503c5b6-33f2-419c-8b9c-54af1e97520e_9d4e5957.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือจีนเกาหลีใต้ในทะเลเหลือง 15 ชั่วโมงเมื่อเดือนที่แล้ว: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3330644/china-south-korean-vessels-15-hour-yellow-sea-stand-last-month-report-reveals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายงานของคลังความคิดในกรุงวอชิงตันได้เผยให้เห็นความตึงเครียด 15 ชั่วโมงเมื่อเดือนที่แล้วระหว่างกองกำลังรักษาชายฝั่งของจีนและเรือของเกาหลีใต้ในพื้นที่การแข่งขันของทะเลเหลืองการเผชิญหน้าเกิดขึ้นในเขตมาตรการชั่วคราวที่เป็นข้อพิพาท (PMZ) หลังจากที่เรือวิจัยของเกาหลีใต้ Onnuri เข้าพบสิ่งอำนวยความสะดวกที่รัฐบาลจีนอ้างว่าใช้สำหรับการเพาะเลี้ยงสัตว์น้ำตามรายงานของ</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 02:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3115d44ad607468bc6174d679a991893fa0c743</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/ab1d47ce-7c23-4215-9179-120ea4915f51_00aab6ce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>AI มีความหมายต่อนายธนาคารรุ่นเยาว์อย่างไร: บทบาทในการเข้าทำงานน้อยลงแต่เส้นทางอาชีพที่เร็วขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3330612/what-ai-means-finance-graduates-fewer-entry-roles-faster-career-paths?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อความวิตกกังวลเพิ่มขึ้นว่าปัญญาประดิษฐ์จะเข้ามาแทนที่แรงงานมนุษย์ผู้เชี่ยวชาญด้านการเงินรุ่นใหม่กำลังเผชิญหน้ากับความเป็นจริงที่รุนแรงขึ้น: งานระดับเริ่มต้นกำลังหายไปอย่างรวดเร็วแต่ด้วยทักษะที่เหมาะสมกรอบความคิดและตลาดที่ฟื้นตัวโอกาสยังคงอยู่ตามคำแนะนำของนายธนาคารอาวุโสและผู้สรรหาแรงงานในฮ่องกงสามในสี่ของธนาคารฮ่องกงได้รวม AI เข้ากับการดำเนินงานของพวกเขาแล้ว</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 01:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6ed20e87ec550c62a2ff1d81d5ac97dc4fd597e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/6d0402a4-3cda-4057-971f-5fbb5b7583b1_afdd7652.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
