<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนแผ่นดินใหญ่วางแผนที่จะเอาชนะอาวุธที่ทันสมัยที่สุดของไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325355/mainland-chinese-military-magazine-details-plans-counter-taiwans-most-advanced-weapons?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นิตยสารทหารจีนแผ่นดินใหญ่ที่ได้รับความนิยมมีแผนการโดยละเอียดที่จะต่อต้านอาวุธที่ทันสมัยที่สุดของไต้หวันในความขัดแย้ง – รวมถึงเครื่องยิงจรวดหลายเครื่องของ Himars ที่เพิ่งซื้อมาจากสหรัฐอเมริกา – อาวุธที่ระบุว่าไม่เปลี่ยนสนามรบ Ordnance Science and Technology ได้ตีพิมพ์บทความการวิเคราะห์ในเดือนสิงหาคมที่มุ่งเน้นไปที่ประสิทธิภาพของอาวุธสามชนิดที่ไต้หวันจัดแสดงในช่วงปีพ.</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 15:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c11e6219af2e7c99a5f5bf123ae0343c589906a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/98b6d749-2b59-4fca-a27e-cfb82ddc737e_c76d6561.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเตือน ‘การกระทำฝ่ายเดียว’ ในขณะที่สหรัฐฯผลักดันภาษีน้ำมันของรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325447/china-warns-against-unilateral-actions-us-pushes-tariffs-over-russian-oil?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้เตือนไม่ให้ "การกระทำฝ่ายเดียว" มุ่งเป้าไปที่ผลประโยชน์ของจีนเนื่องจากสหรัฐเพิ่มแรงกดดันต่อพันธมิตรตะวันตกในการกำหนดอัตราภาษีที่สูงชันต่อจีนและอินเดียเนื่องจากถูกกล่าวหาว่า "เปิดใช้งาน" การรุกรานของรัสเซียในยูเครนโดยการซื้อน้ำมันของรัสเซียอย่างต่อเนื่องประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาออกจดหมายถึงสมาชิกนาโตเมื่อวันเสาร์กระตุ้นให้พวกเขาหยุดซื้อน้ำมันรัสเซียและร่วมกันลงโทษครั้งใหญ่</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 13:32:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51ff363b578645587c1897561cfe7924e89edcd5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/980885e1-26ed-460c-be9c-138da234de0d_7a86fe7f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘นึกไม่ถึง ': ครอบครัวที่ประสบอุบัติเหตุทางอากาศของแอร์อินเดียออกมาพูดถึงเรื่อง’ ความเงียบ ‘ของเจ้าหน้าที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3325446/air-india-crash-families-report-silence-indifference-authorities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายงานระบุว่าผู้รอดชีวิตเพียงคนเดียวจากอุบัติเหตุเครื่องบินแอร์อินเดียยังคงอยู่ในอินเดียที่กำลังฟื้นตัวจากการบาดเจ็บของเขาในขณะที่ครอบครัวผู้เสียหายชาวอังกฤษได้บอกกับเลขานุการต่างประเทศว่าพวกเขายังคงเผชิญกับ "ความเงียบและความเฉยเมย" จากเจ้าหน้าที่ Briton Vishwash Kumar Ramesh อายุ 40 ปีรอดชีวิตจากภัยพิบัติเมื่อวันที่ 12 มิถุนายนซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิต 241 คนบนเรือและภรรยาของเขาได้กล่าวว่าเขากำลังเสียใจกับอาเจย์น้องชายของเขา</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:43:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0f1de9c233f6191ae0e5f1f2321fb30827ab3f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/0df5a815-71f9-4407-83b8-99f0f6dea382_e95f859b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คริสตจักรในสหรัฐที่ต่อสู้กับ HKIS ‘ไม่ต้องการขายหรือพัฒนาที่พักใหม่’ 7 แห่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3325444/us-church-fight-hkis-not-looking-sell-hk1-billion-property?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คริสตจักรที่ตั้งอยู่ในสหรัฐอเมริกาฟ้องร้องโรงเรียนชั้นนำของฮ่องกงคือ "ไม่ต้องการขายหรือพัฒนา" อสังหาริมทรัพย์ในท้องถิ่นเจ็ดแห่งที่เป็นเจ้าของโดยมีมูลค่าประมาณ 1 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (127 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) โดยยืนยันว่าตั้งใจที่จะ "ลงทุนอย่างมีนัยสำคัญ" ในเมืองผ่านสถาบันใหม่ The Lutheran Church-Missouri Synod (LCMS) บอกกับ Post เมื่อวันเสาร์ว่าอยู่ใน "สถานะทางการเงินที่สะดวกสบาย" despi</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:38:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">253bb4d9b83db6eab75caf9dd1a07d15ee5e75ea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/ca4cd714-c881-463b-a47b-cfc2d6e9cd85_8366ef5e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนประกาศการตรวจสอบการทุ่มตลาดลงในชิปอนาล็อกของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3325445/china-declares-anti-dumping-probe-us-analog-chips?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนในวันเสาร์ได้ประกาศการสอบสวนการทุ่มตลาดในชิปวงจรรวมแบบอะนาล็อกที่นำเข้าจากอเมริกา (IC) และได้เริ่มการสอบสวนการต่อต้านการเลือกปฏิบัติเกี่ยวกับการจัดการเซมิคอนดักเตอร์ของจีนในวอชิงตันการตัดสินใจเกิดขึ้นเพียงหนึ่งวันก่อนการประชุมตามกำหนดระหว่างคณะผู้แทนการค้าจีนและสหรัฐฯในกรุงมาดริดประเทศสเปนกระทรวงพาณิชย์กล่าวในประกาศที่โพสต์บนเรา</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:17:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0dd3d198e6d115b134f53ceb343b44b976194a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/a1ec3c24-a717-47e8-bcd9-d25082749495_ceb4fdcf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
