<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ดาวนับร้อยลงนามในจดหมายปกป้องเสรีภาพในการพูดหลังจากการระงับของคิมเมล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326447/hundreds-stars-sign-letter-defending-free-speech-after-jimmy-kimmels-suspension?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ดาราฮอลลีวูดและบรอดเวย์หลายร้อยคน – รวมถึงโรเบิร์ตเดอนิโร, เบนแอฟเฟล็ก, เจนนิเฟอร์อนิสตัน, เซเลนาโกเมซ, ลิน - มานูเอลมิแรนดา, ทอมแฮงค์สและเมอรีลสตรีป – กำลังกระตุ้นให้ชาวอเมริกัน "ต่อสู้เพื่อปกป้องและรักษาสิทธิที่ได้รับการคุ้มครองตามรัฐธรรมนูญของเรา" ในกรณีที่จิมมี่คิมเมลถูกระงับดาราภาพยนตร์โทรทัศน์และเวทีมากกว่า 430 คนรวมถึงนักแสดงตลกผู้กำกับและนักเขียนได้เพิ่ม</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 19:40:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">587c9ddb63c46a5990d075e80004d6fc851e41dd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/ac7b1b5e-37f4-4182-af92-0e61d9baee83_63835b7b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐมุ่งเป้าไปที่ภรรยาของผู้พิพากษาศาลฎีกาบราซิล Moraes ด้วยการคว่ำบาตร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3326446/us-targets-wife-brazilian-supreme-court-justice-moraes-sanctions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯในวันจันทร์มีการคว่ำบาตรภรรยาของผู้พิพากษาบราซิลซึ่งเป็นประธานในคดีอาญาของอดีตประธานาธิบดี Jair Bolsonaro และยังดึงวีซ่าของเจ้าหน้าที่ระดับสูงหกคนเนื่องจากการประลองระหว่างรัฐบาลทรัมป์และรัฐบาลบราซิลเพิ่มขึ้นเป็นเวลาหลายเดือนขยายบทลงโทษที่มุ่งเป้าไปที่ตุลาการของบราซิลรัฐบาลทรัมป์กำหนดให้ sancti</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 19:19:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae523a13529ecb95b853581e07d947c4a560a8d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/65b1fb86-ab82-401c-92da-f11a4d24fd9c_c56b9ab1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัยการ ICC ตั้งข้อหาดูเตอร์เต 3 กระทงความผิดต่อมนุษยชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3326445/icc-prosecutors-charge-duterte-3-counts-crimes-against-humanity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัยการศาลอาญาระหว่างประเทศได้สั่งฟ้องโรดริโกดูแตร์เตอดีตประธานาธิบดีฟิลิปปินส์ในข้อหาอาชญากรรมต่อมนุษยชาติ 3 ข้อหาโดยกล่าวหาว่าเขามีส่วนเกี่ยวข้องกับการฆาตกรรมอย่างน้อย 76 คดีซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของ "สงครามต่อต้านยาเสพติด" ใบเรียกเก็บเงินที่มีการแก้ไขอย่างหนักลงวันที่ 4 กรกฎาคมแต่เปิดเผยต่อสาธารณชนในวันจันทร์เท่านั้นที่ระบุข้อกล่าวหาเกี่ยวกับอดีตผู้นำวัย 80 ปีขณะนี้นั่งอยู่ในห้องกักกันของ ICC i</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 18:13:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d4233008e61d01da7a2e844c045d43412e432d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/f402baf4-1470-40f8-88b8-3baae998da3f_a4fce290.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯห้ามนักการทูตของอิหร่านซื้อของที่ Costco โดยไม่ได้รับอนุญาตจากรัฐบาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326444/us-bars-irans-diplomats-shopping-costco-without-government-permission?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลทรัมป์ได้กีดกันนักการทูตอิหร่านที่อยู่ในหรือไปเยือนนิวยอร์กจากการซื้อสินค้าที่ร้านค้าส่งเช่น Costco และซื้อสินค้าฟุ่มเฟือยในสหรัฐอเมริกาโดยไม่ได้รับอนุญาตจากกระทรวงการต่างประเทศโดยเฉพาะในประกาศที่จะเผยแพร่ในสัปดาห์นี้ในทะเบียนของรัฐบาลกลางสำนักงานภารกิจต่างประเทศของกรมกำหนดว่าการเป็นสมาชิกทางการทูตในสโมสรขายส่ง</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 17:41:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8fa0530dbc1ea89e88d99a2c835a89850d9f8f5f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/1b864fd9-4d8f-4a7f-8901-17856ee5882a_3d1dbe6f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>องค์กรการกุศลในสหราชอาณาจักรขวานซาราห์เฟอร์กูสันอดีตภรรยาของเจ้าชายแอนดรูว์ผ่านทางอีเมลของเอปสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3326443/uk-charities-cut-ties-prince-andrews-ex-wife-sarah-ferguson-over-epstein-email?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์กรการกุศลหลายแห่งในวันจันทร์ตัดความสัมพันธ์กับซาราห์เฟอร์กูสันอดีตภรรยาของเจ้าชายแอนดรูว์หลังจากที่หนังสือพิมพ์อังกฤษตีพิมพ์อีเมลที่มีรายงานว่าเธอเขียนถึงผู้กระทำความผิดทางเพศและนายทุนที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดล่าช้าเจฟฟรีย์เอปสไตน์โดยอธิบายว่าเขาเป็น "เพื่อนสูงสุด" Julia's House ซึ่งเป็นสถานสงเคราะห์เด็กกล่าวว่าการติดต่อที่รายงานทำให้เฟอร์กูสันหรือที่รู้จักกันในชื่อดัชเชสไม่เหมาะสม</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 16:40:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e223e508616a2dfdfbd8d00305fc1606f4b70f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/8f866a62-725d-42d3-827a-4c1551155711_6b14222e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
