<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯต้องการพิชิตกรีนแลนด์หรือไม่? ทูตคนใหม่ของทรัมป์ให้ความสำคัญกับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337583/does-us-want-conquer-greenland-trumps-new-envoy-weighs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทูตที่ได้รับการแต่งตั้งใหม่ของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ไปยังกรีนแลนด์กล่าวเมื่อวันอังคารว่ารัฐบาลพรรครีพับลิกันกำลังมองหาที่จะเริ่มการสนทนากับผู้อยู่อาศัยในดินแดนเดนมาร์กกึ่งอิสระเกี่ยวกับแนวทางที่ดีที่สุดสำหรับเกาะที่มีความสำคัญเชิงกลยุทธ์นายเจฟฟ์แลนดรี้ผู้ว่าการรัฐลุยเซียนากล่าวว่าในความคิดเห็นครั้งแรกของเขาตั้งแต่ได้รับการแต่งตั้งให้ทำหน้าที่ในสัปดาห์นี้ผู้บริหารทรัมป์</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 05:13:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8eb0f94437a9f101542bc3386c75912d12f73f63</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/5d0750ed-6894-45f0-b84e-a35853116fba_73bf0b89.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักศึกษาจบใหม่ของสิงคโปร์รู้สึกถึงความร้อนแรงในการหางาน ‘ระบาย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3337546/singapores-young-graduates-feel-heat-draining-job-hunt?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากจบการศึกษาระดับปริญญาโทในเดือนพฤษภาคม Tan Kwan Ann คาดว่าการหางานจะเป็นเรื่องยากแต่ก็ไม่ท้อแท้ชายวัย 33 ปีซึ่งเชี่ยวชาญด้านชีววิทยาโครงสร้างที่มหาวิทยาลัยเทคโนโลยีหนานหยางของสิงคโปร์ (NTU) ได้ส่งใบสมัครมากกว่า 600 ใบในขณะที่รอการมอบปริญญาเอกอย่างเป็นทางการแต่กลับไม่ได้รับการตอบรับจากพวกเขาเลย “ดูเหมือนว่าฉันจะถูกกีดกัน</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 05:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3212d127cf57dc1ab738e15a048a49b3eb1631f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/e2e0cd22-c08b-437e-b0a4-cd5700c699b0_c048fb5d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Fan Bingbing เชี่ยวชาญมนต์ดำโบราณสำหรับบทบาทภาพยนตร์มาเลเซียได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337572/how-fan-bingbing-mastered-ancient-black-magic-malaysian-film-role?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Chong Keat Aun ผู้กำกับชาวมาเลเซียที่ได้รับรางวัลได้แชร์คลิปเบื้องหลังการถ่ายทำภาพยนตร์เรื่องล่าสุดของเขาเรื่อง Mother Bhumi รวมถึงคลิปที่แสดงให้เห็นว่านักแสดงหญิง Fan Bingbing กำลังเรียนรู้วิธีการวาดยันต์ China Press รายงานจงกล่าวว่าเขาชักชวนพ่อของเขาให้แนะนำนักแสดงหญิงชาวจีนเกี่ยวกับการสร้างเครื่องรางเพื่อปัดเป่าคำสาปซึ่งเป็นพิธีกรรมที่สำคัญต่อโครงเรื่องของภาพยนตร์เรื่องนี้ดาราแฟนคลับใน F</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 04:50:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f2773006d464e9c31271c83f55aa1b35bf499f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/ee240460-1c37-4da8-866c-449a5f7c8046_ab3dba96.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi ของจีนเรียกร้องให้ยักษ์ใหญ่ของรัฐเป็นเสาหลักของการพัฒนาประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3337577/chinas-xi-urges-state-giants-be-pillars-national-development?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงได้สั่งการให้รัฐวิสาหกิจกลาง (SOEs) ทำหน้าที่เป็นรากฐานของการพัฒนาประเทศกระตุ้นให้พวกเขาผลักดันการยกระดับอุตสาหกรรมและรักษาความปลอดภัยเทคโนโลยีที่สำคัญในระยะต่อไปของการเติบโตของจีน “SOE ส่วนกลางต้องตระหนักถึงความรับผิดชอบและภารกิจที่พวกเขาปฏิบัติอย่างเต็มที่และให้บริการลำดับความสำคัญโดยรวมของพรรคและรัฐได้ดียิ่งขึ้น” เขากล่าวย้ำ</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 04:48:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">934790e8ba27e2c01f009b991e95c6808be86caf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/b85cc665-369d-4316-bf76-9bf3f86ccf38_c498a177.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นสูญเสียการอุทธรณ์เนื่องจากชาวฮ่องกงโปรดปรานเกาหลีใต้จีนแผ่นดินใหญ่ในช่วงคริสต์มาสนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3337573/japan-loses-appeal-hongkongers-favour-south-korea-mainland-china-christmas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวชาวฮ่องกงกำลังเลือกเกาหลีใต้และเมืองจีนแผ่นดินใหญ่อื่นๆทั่วญี่ปุ่นในช่วงวันหยุดคริสต์มาสองค์กรการค้าได้กล่าวว่าเนื่องจากคาดว่าจะมีทัวร์ขาออกประมาณ 1,500 เที่ยวที่จะออกจากเมือง Fanny Yeung Shuk-fun กรรมการบริหารของสภาอุตสาหกรรมท่องเที่ยวกล่าวเมื่อวันพุธว่าร้อยละ 60 ของกลุ่มทัวร์ของฮ่องกงจะออกเดินทางผ่านทางรถไฟความเร็วสูงส่วนใหญ่สำหรับการเดินทางระยะสั้น</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 04:39:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db436189abc1e21bccc653c851b525ffc70c9f77</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/ff64697b-bae7-4f0f-b23e-0a373c296f23_c5bfba06.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
