<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์ชั้นนำสร้างแรงบันดาลใจให้คนรุ่นใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/building-pipeline-stem/article/3336859/top-scientists-inspire-next-generation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] กว่าสองสัปดาห์ในเดือนกันยายนนักวิทยาศาสตร์ชั้นนำระดับประเทศเจ็ดคนได้แบ่งปันเทคโนโลยีที่ทันสมัยและค้นพบกับนักเรียน 3,800 คนจาก 16 โรงเรียนและสถาบันอุดมศึกษารวมถึงผ่านเวทีพิเศษที่พิพิธภัณฑ์พระราชวังฮ่องกง AI, ยานอวกาศ, โบราณคดี, พลังงานใหม่และวิทยาศาสตร์คาร์บอนในมหาสมุทรเป็นเพียงส่วนหนึ่งของ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 16:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e49b7e2f016a64a807a28aaead6f4327c7913bae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/12/18/1_key-group-photo_cropped.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงครามซูดานลากต่อไปขณะที่การโจมตีด้วยโดรนฆ่า 10 คนในตลาดดาร์ฟูร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3337246/sudan-war-drags-drone-attack-kills-10-darfur-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีด้วยโดรนในตลาดที่วุ่นวายในรัฐนอร์ธดาร์ฟูร์ของซูดานทำให้มีผู้เสียชีวิต 10 คนในช่วงสุดสัปดาห์ผู้ปฏิบัติงานรายแรกกล่าวโดยไม่บอกว่าใครเป็นผู้รับผิดชอบการโจมตีเกิดขึ้นเมื่อการต่อสู้รุนแรงขึ้นที่อื่นๆในประเทศทำให้เจ้าหน้าที่ช่วยเหลือได้รับการอพยพในวันอาทิตย์จาก Kadugli ซึ่งเป็นเมืองที่ถูกปิดล้อมและได้รับความอดอยากทางตอนใต้ตั้งแต่เดือนเมษายน 2023 กองทัพของซูดานและกองกำลังสนับสนุนอย่างรวดเร็วทางทหารฮ่า</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 15:26:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b771427aa6035008373f414782503bd61846392f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/16475f84-5b77-4521-a340-f76ad3453332_a7a87b60.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การตกแต่งเทศกาลทำให้นักเซลฟี่ที่บ้าบิ่นตะลึงพรึงเพริดที่โรงแรมเพนนินซูล่าของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337245/festive-decorations-dazzle-reckless-selfie-takers-hong-kongs-peninsula-hotel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จิตวิญญาณของเทศกาลกลายเป็นพฤติกรรมที่ประมาทในวันอาทิตย์เนื่องจากนักท่องเที่ยวจำนวนมากข้ามอุปสรรคด้านความปลอดภัยและหลีกเลี่ยงการจราจรเพื่อถ่ายรูปโรงแรม Peninsula ที่มีชื่อเสียงของฮ่องกงซึ่งตกแต่งด้วยของตกแต่งคริสต์มาสโรงแรมแลนด์มาร์คที่ได้รับการตกแต่งอย่างประณีตเป็นเวลาหลายสัปดาห์ก่อนวันคริสต์มาสกลายเป็นอีกครั้งที่ดึงดูดผู้เข้าชมที่ล้นทางเท้าของ S</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 15:09:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36c876cb4c0137597b84ef5ab88709e0839737c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/38019108-b4a1-42d1-a2fe-05a8ca7379a4_8884e113.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาษีทรัมป์ผลักดันซีอีโอฟาร์มาสวิสเพื่อกระตุ้นให้ราคาสอดคล้องกับสหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337244/trump-tariffs-push-swiss-pharma-ceo-urge-price-alignment-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าผู้บริหารของ Roche ให้สัมภาษณ์กับสื่อสวิสที่ตีพิมพ์เมื่อวันอาทิตย์เรียกร้องให้สวิตเซอร์แลนด์จ่ายเงินเพิ่มสำหรับยาใหม่เพื่อนำราคาให้สอดคล้องกับที่วอชิงตันจ่ายบริษัท Genentech ยักษ์ใหญ่ด้านเภสัชกรรมของสวิสในสหรัฐอเมริกามีตัวเลขจากบริษัทยา 14 แห่งที่ได้ลงนามในการผลักดันให้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาลดราคายาบางส่วนของสหรัฐอเมริกาบริษัทต่างๆได้ทำการ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 14:20:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ead6c8f7da4b1a32cdb702841ed480045868eb8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/076e200f-c771-4230-b4b2-eeeec1c81cd7_48271cc2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนกับทรัมป์จะเรียกเฟนทานิลว่า ‘อาวุธทำลายล้างสูง’ ได้อย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336909/how-will-us-china-ties-fare-trump-calling-fentanyl-weapon-mass-destruction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเคลื่อนไหวของโดนัลด์ทรัมป์ที่ติดฉลาก "อาวุธทำลายล้างสูง" ไม่น่าจะขัดขวางความสัมพันธ์ระหว่างจีน - สหรัฐฯแต่เป็นการขยายกล่องเครื่องมือนโยบายของจีนในวอชิงตันและอาจทำให้เกิดความไม่แน่นอนในความสัมพันธ์ในระยะยาวตามที่นักวิเคราะห์กล่าวเมื่อวันจันทร์ประธานาธิบดีอเมริกันได้ลงนามในคำสั่งของผู้บริหารที่กำหนดให้เฟนทานิลผิดกฎหมายซึ่งเป็นโอปิออยด์สังเคราะห์ที่ทรงพลังเป็นอาวุธที่มีอานุภาพทำลายล้างสูง</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">289468c39ee2321954a1e05e0acad4d09110f175</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/63671746-8e96-4c96-bd4c-1b4bd0eaf12e_594a4d3b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
