<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สื่อสังคมออนไลน์ของจีนห้ามการ์ตูนอุยกูร์หญิงเล่นตลกเรื่องตลกเกี่ยวกับการแต่งงาน – จุดประกายการตีกลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3344977/chinese-social-media-bans-female-uygur-comic-over-marriage-jokes-sparks-backlash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การห้ามใช้โซเชียลมีเดียในการ์ตูนยืนขึ้นสำหรับการล้อเล่นเกี่ยวกับการแต่งงานทำให้เกิดการตีกลับทางออนไลน์ในประเทศจีนเจ้าหน้าที่กล่าวว่าบัญชี Weibo ของ Xiao Pa นักแสดงตลกขาตั้งชาวอุยกูร์ถูกระงับซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการรณรงค์ทำความสะอาดพื้นที่ไซเบอร์ในช่วงเทศกาลตรุษจีน Xiao Pa ชื่อจริงคือ Paziliyaer Paerhati ถูกห้ามไม่ให้โพสต์ออนไลน์ผู้จัดการชุมชน Weibo ที่ได้รับการยืนยันแล้วโพสต์เมื่อวันศุกร์ “Xi</description>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 01:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84c1b17947896a5260b76f3e05b53443d42f396a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/7a762231-4c06-47e1-8e1c-5ea9a202b1fb_592b68f3.jpg?itok=PZGs7bFz&amp;v=1772275406" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ประกอบการจีนที่ถูกทอดทิ้งตั้งแต่เด็กเป็นเจ้าของแบรนด์แฟชั่นที่สร้างยอดขาย 36 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 36 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3344619/china-entrepreneur-abandoned-child-owns-fashion-brand-generates-us36-million-sales?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักธุรกิจหญิงจากภาคกลางของจีนที่เติบโตมาในครอบครัวที่มีลูกชายที่มีค่ามากกว่าลูกสาวได้สร้างอาณาจักรแฟชั่นอีคอมเมิร์ซของเธอเอง Huang Xuanni อายุ 44 ปีเติบโตขึ้นในครอบครัวชนบทใน Binzhou มณฑลหูหนานซึ่งเธอเป็นลูกสาวคนที่หกที่ถูกมองข้ามในเด็กเจ็ดคนพ่อแม่ของเธอที่ให้ความสนใจกับลูกชายคนเดียวของพวกเขาทิ้งให้หวงกินคนเดียวที่หน้าประตูและไม่ค่อยจำเธอได้</description>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 01:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0e0e91f6d2b693480ba1b014a7af5c6938a2f687</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/6a80b5c0-649d-4c0e-8dd0-e5a5ca13ac95_15fbcbe7.jpg?itok=GxprX7SV&amp;v=1772016246" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาตรฐานแบนใหม่ของฮ่องกงที่แบ่งย่อยออกไปทำให้เกิดกระแสการขับไล่หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3344967/are-new-hong-kong-subdivided-flat-standards-triggering-wave-evictions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hongkonger Chan Sai-chiu คิดว่าแฟลตขนาด 60 ตารางฟุตที่เขาเช่านั้นเป็นบ้านของเขาเพื่อทำให้พื้นที่คับแคบในอาคาร Yee Wa ที่มีอายุมากของ Sham Shui Po มีชีวิตชีวามากขึ้นโดยการทาสีผนังใหม่และจัดห้องครัวของเขาเองชายวัย 72 ปีคิดว่าค่าเช่าแฟลต 3,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (383 ดอลลาร์สหรัฐ) เหมาะกับงบประมาณที่จำกัดเนื่องจากเขามีชีวิตอยู่ประมาณ 5,000 ดอลลาร์ฮ่องกงจากค่าประกันสังคม</description>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2956d2589bf80a2e7b1243bc785dcec885f60a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/da84fe09-2a2f-4bce-a805-dd08550fc2d9_b55c41a4.jpg?itok=ljiav06G&amp;v=1772266894" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไปยังพิมพ์เขียวของ LAM สำหรับเวียดนามที่กำลังเติบโต: สร้างอย่างรวดเร็วเติบโตอย่างร่ำรวย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3344909/lams-blueprint-rising-vietnam-build-fast-grow-rich?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หากทุกอย่างเป็นไปตามแผนภายในสามปีสนามกีฬาที่ใหญ่ที่สุดในโลกจะตั้งตระหง่านเหนือชานเมืองทางตอนใต้ของฮานอยเป็นอนุสาวรีย์ที่ส่องแสงระยิบระยับไปยังช่วงเวลาที่ดีข้างหน้าสำหรับเวียดนามและโดยการขยายผู้นำ To Lam ตำรวจลับที่ตอนนี้มีอำนาจสนามกีฬาทรองดองรูปกลองสีทองที่มีความจุ 135,000 คนเป็นศูนย์กลางของเมืองใหม่มูลค่า 38,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐที่ได้รับการออกแบบมาเพื่ออำนวยความสะดวกให้กับ Vie</description>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 00:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb3d91746f7281db5fdd939dd426a3e5ceb9bc68</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/44ff8a93-1678-487e-80ca-d46a16479f7c_7d8bff46.jpg?itok=ZQ_msCvW&amp;v=1772192024" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิ่งที่ควรรู้เกี่ยวกับผู้นำสูงสุดของอิหร่าน Ayatollah Ali Khamenei</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3345002/what-know-about-irans-supreme-leader-ayatollah-ali-khamenei?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อตกเป็นเป้าหมายของการประท้วงทั่วประเทศในช่วงต้นปีนี้ผู้นำสูงสุดของอิหร่านอยาตุลเลาะห์อาลีคาเมเนอีได้ปลดปล่อยการปราบปรามที่นองเลือดที่สุดในรอบเกือบสี่ทศวรรษที่เขามีอำนาจแต่ตอนนี้การประท้วงทางทหารของสหรัฐหรืออิสราเอลอาจยุติลงแล้วไม่มีความคิดเห็นของอิหร่านทันทีเกี่ยวกับเขาในวันเสาร์หลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าคาเมเนอีเสียชีวิตแล้วเจ้าหน้าที่อิสราเอลกล่าวกับผู้สื่อข่าวก่อนหน้านี้ว่า</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 23:30:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">defff4bfa6074606a21160e5df3971a95df90aac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/03/01/b26da01e-f894-420d-aa8b-7fd2c78e7525_63333536.jpg?itok=Ab90neXN&amp;v=1772321450" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
