<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทางการฮ่องกง ‘กังวล‘ โดยตัวยึดที่ไม่ได้รับอนุมัติที่ใช้ในงานสถานี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3328283/hong-kong-authorities-concerned-unapproved-fasteners-used-station-project?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการรถไฟของฮ่องกงได้ยืนยันว่ามีการใช้วัสดุที่ไม่ได้รับการอนุมัติในงานก่อสร้างบางส่วนสำหรับโครงการสถานีรถไฟใต้ดิน Tung Chung East MTR โดยสำนักงานขนส่งและโลจิสติกส์ได้แสดงความกังวลและเรียกร้องให้บริษัทหลีกเลี่ยงเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นซ้ำๆในการตอบกลับไปยังโพสต์ MTR Corporation กล่าวเมื่อวันพุธว่าได้ออกประกาศเกี่ยวกับการไม่ปฏิบัติตามข้อกำหนดเกี่ยวกับการใช้วัสดุดังกล่าวแล้ว</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 16:04:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1b001e6d9ac2c1f78660dfdf284d815a825bebf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/be397e76-6618-4408-9691-b53df6a90937_6f815719.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจสหราชอาณาจักรเผยรัฐอิสลามเชื่อมโยงกับการโจมตีธรรมศาลาในแมนเชสเตอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328280/manchester-synagogue-attacker-pledged-allegiance-islamic-state-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายที่โจมตีธรรมศาลาในเมืองแมนเชสเตอร์ได้โทรศัพท์ฉุกเฉินถึงตำรวจในระหว่างการอาละวาดเพื่อ "ให้คำมั่นว่าจะจงรักภักดี" ต่อกลุ่มรัฐอิสลามตำรวจต่อต้านการก่อการร้ายของสหราชอาณาจักรเปิดเผยเมื่อวันพุธผู้โจมตีที่ระบุว่าเป็น Jihad al-Shamie อายุ 35 ปีถูกตำรวจยิงเสียชีวิตภายในเจ็ดนาทีของการโจมตีซึ่งมีชาวยิวสองคนถูกฆ่าตาย – คนหนึ่งน่าจะเป็นเพราะกระสุนของตำรวจหลงทางแต่ “ในตอนแรก</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 16:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94e05d331bee48ddea6664f6832df65a316314a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/660a9e5c-4841-4cff-9af8-36028b693b02_7bab101c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ตำรวจทนายความจาก 6 คนที่ถูกเรียกเก็บเงินมากกว่า HK $ 3 ล้านการหลอกลวงประกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328282/police-officers-solicitor-among-6-charged-over-hk3-million-insurance-scam?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานต่อต้านการปลูกถ่ายอวัยวะของฮ่องกงได้เรียกเก็บเงินจากบุคคลหกคนรวมถึงเจ้าหน้าที่ตำรวจสองคนและทนายความในข้อสงสัยว่ามีการหลอกลวงผู้ประกันตนสองคนจากการชำระเงิน 3 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 3 ล้านบาท) ร้อยตำรวจเอกลำหินโฮอายุ 36 ปีถูกกล่าวหาว่ารับสมัครสมาชิกในครอบครัวเพื่อนและเพื่อนร่วมงานเพื่อเป็นตัวแทนประกันภัยและผู้ถือกรมธรรม์และนำกรมธรรม์ปลอมออกมา 20 กรมธรรม์โดยใช้ข้อมูลอันเป็นเท็จเพื่อหลอกลวงบริษัทประกันภัยให้ร</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 15:58:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6272d781732049469ec5c1fa1e178254e559995</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/d2e55b54-8e3f-462b-9424-fe473c4cbbb6_0af0c567.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตประธานเอฟบีไอเจมส์โคมี่ยอมรับว่าไม่มีความผิดในกรณีที่ทรัมป์ผลักดัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328279/former-fbi-chief-comey-pleads-not-guilty-high-stakes-trump-era-legal-battle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตผู้อำนวยการเอฟบีไอ James Comey สารภาพว่าไม่มีความผิดในวันพุธที่จะต้องเผชิญกับคดีอาญาที่ได้ให้ความสำคัญกับความพยายามของกระทรวงยุติธรรมในการกำหนดเป้าหมายศัตรูของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์การยื่นฟ้องคาดว่าจะเป็นช่วงเวลาสั้นๆแต่อย่างไรก็ตามช่วงเวลาดังกล่าวเต็มไปด้วยความสำคัญเนื่องจากคดีได้ขยายความกังวลว่ากระทรวงยุติธรรมกำลังถูกใช้อาวุธในการติดตาม</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 14:45:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff55e9dad0a80cf2e3c5aff53678c3069d9ceee8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/894e6eb1-5d45-4099-82ef-1de76063f350_270f5270.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เงินทุนที่ไม่เป็นธรรมกำลังฉุดรั้งวิทยาศาสตร์ในประเทศจีนปักกิ่งซ่อมได้ไหม?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3327238/unfair-funding-holding-back-science-china-can-beijing-fix-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนร่างแผนห้าปีที่ 15 ซึ่งเป็นรายการถัดไปในแนวพิมพ์เขียวที่กว้างขวางซึ่งได้กำหนดทิศทางการพัฒนาประเทศมานานกว่าเจ็ดทศวรรษเราสำรวจว่าเหตุใดการบรรลุการกระจายเงินทุนอย่างเสมอภาคจึงเป็นสิ่งสำคัญสำหรับปักกิ่งที่จะหลุดพ้นจากการกักกันทางไซเทคตะวันตกและเป็นผู้นำโลกสำหรับเรื่องราวเพิ่มเติมในซีรีส์นี้คลิกที่นี่ Yusufu Aibibula ทฤษฎี</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b6948c0cce6f066a9b70d6335928bad2f32695d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/cbcb176f-bf66-4574-b7d3-5bbffb308a05_a7e39efa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
