<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Cathay Pacific ของฮ่องกงเตือนถึงผลกระทบที่ ‘สำคัญ’ ต่อการดำเนินงานจาก Ragasa</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3326434/hong-kongs-cathay-pacific-warns-significant-impact-operations-ragasa?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สายการบินคาเธ่ย์แปซิฟิคได้เตือนถึงผลกระทบที่ "สำคัญ" ต่อการดำเนินงานที่เกิดขึ้นจากการเข้าใกล้ซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซ่าซึ่งทำให้ต้องยกเลิกเที่ยวบินมากกว่า 500 เที่ยวและจอดเครื่องบินบางลำไว้นอกเมืองสายการบินกล่าวว่าในคืนวันจันทร์เที่ยวบินขาเข้าและขาออกทั้งหมดระหว่างเวลา 18.00 น. วันอังคารถึง 06.00 น. วันพฤหัสบดีถูกยกเลิกนอกจากนี้ยังมีการยกเลิกบาง outbou ระยะไกล</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 14:04:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb0924deb3affdb75906f201e92d578a12bc7df4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/d709dbfc-7644-42e1-96ae-214a5a0e2a4f_0b97ffe7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การนำเข้าน้ำมันดิบจากรัสเซียของจีนลดลงในเดือนสิงหาคม – เป็นการนำเข้าครั้งเดียวหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3326395/chinas-crude-oil-imports-russia-dip-august-it-one-blip?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การนำเข้าน้ำมันดิบจากรัสเซียของจีนลดลงในเดือนสิงหาคมแต่ข้อมูลอย่างเป็นทางการแสดงให้เห็นว่าการเปลี่ยนแปลงดังกล่าวได้รับการชดเชยโดยการซื้อที่สูงขึ้นจากที่อื่นแม้ว่าการซื้อของจีนจากสหรัฐยังคงถูกระงับเป็นเวลาหนึ่งเดือนติดต่อกันโดยปริมาณจีนนำเข้าน้ำมันดิบน้อยลงร้อยละ 15.2 จากประเทศเพื่อนบ้านทางตอนเหนือเมื่อเดือนที่แล้วปีต่อปีรวม 7.94 ล้านตันและนักวิเคราะห์ได้รับการผสมกันไม่ว่าจะเป็น</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 14:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c42f2adb90d5a1c419f609c5cd3c8cc69a5ca023</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/f7c1684b-3970-40c6-85ea-90c80d38b28c_ef788b2d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>PLA เปลี่ยนเครื่องบินขับไล่ยุคโซเวียตให้กลายเป็นโดรนที่สามารถโจมตีไต้หวันได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3326390/pla-turned-soviet-era-fighter-jet-drone-could-be-used-swarm-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพปลดปล่อยประชาชนได้เปิดเผยโดรนต่อสู้ซึ่งดัดแปลงมาจากเครื่องบินขับไล่ J -6 ยุค 1950 ที่ปลดเกษียณแล้วซึ่งสามารถใช้สำหรับการโจมตีด้วยฝูงชนในความขัดแย้งที่อาจเกิดขึ้นทั่วช่องแคบไต้หวันโดรนถูกเปิดตัวที่การแสดงทางอากาศฉางชุนในภาคตะวันออกเฉียงเหนือของจีนซึ่งเปิดให้บริการในวันศุกร์และสิ้นสุดในวันอังคารการปรากฏตัวของมันได้ยืนยันหลายปีของการคาดเดาว่า PLA กำลังพยายามที่จะนำกลับมาใช้ใหม่</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 14:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a1a66889240880bc6089f87df2e706569b5d74f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/cabbffa5-48c2-45ec-b403-1878b82ccffc_5a91e8b3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมัชชาสหประชาชาติ: จีนจะลุกขึ้นมาเติมเต็มความว่างเปล่าของสหรัฐฯที่ทรัมป์สร้างขึ้นหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3326430/un-general-assembly-will-china-rise-fill-us-void-created-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ผู้นำโลกลงมาที่นิวยอร์กในสัปดาห์นี้ปิดกั้นการจราจรและผู้อยู่อาศัยในท้องถิ่นที่น่าหงุดหงิดคาดว่าจะได้รับข้อความที่แตกต่างกันอย่างกว้างขวางจากวอชิงตันและปักกิ่งในที่ประชุมสมัชชาสหประชาชาติความวิตกกังวลอย่างลึกซึ้งเกี่ยวกับการปฏิรูปสถาบันและคำถามพื้นฐานเกี่ยวกับอนาคตขององค์กรในวันครบรอบ 80 ปีแม้ว่าอัตราภาษีที่ไม่เป็นที่นิยมทั่วโลกของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกานโยบายการทำลายบรรทัดฐานและ</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 13:39:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92cfd86c5df188b379bc32376be525eec01b9016</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/86c9cfba-7cb5-42c5-a8ff-906a8ea22edd_cb090e2c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การส่งออกแม่เหล็กโลกที่หายากของจีนไปยังการลดลงของสหรัฐท่ามกลางความไม่แน่นอนของสงครามการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326411/chinas-rare-earth-magnet-exports-us-decline-amid-trade-war-uncertainty?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งออกแม่เหล็กถาวรหายากของจีนไปยังสหรัฐอเมริกาลดลงในเดือนสิงหาคมแม้จะมีการจัดส่งทั้งหมดเพิ่มขึ้นเมื่อได้รับการอนุมัติจากปักกิ่งเร็วขึ้นจีนส่งแม่เหล็กถาวร 6,146 ตันเมื่อเดือนที่แล้วเพิ่มขึ้นร้อยละ 10.2 ต่อเดือนและร้อยละ 15.4 ต่อปีตามข้อมูลศุลกากรอย่างเป็นทางการซึ่งนับเป็นยอดรวมรายเดือนสูงสุดนับตั้งแต่เดือนมกราคมเมื่อการส่งออกถึง 6,35</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 13:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1edf3829627cba7558fdf6788b7001f9f5ee210</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/73909bea-16e7-4e22-b6dc-a91e25a64ee0_d4dadfbe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
