<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะปิดถนนในเซ็นทรัลเวลา 14.00 น. ในวันส่งท้ายปีเก่าก่อนนับถอยหลัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338040/hong-kong-close-roads-central-2pm-new-years-eve-ahead-countdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงจะปิดถนนในเซ็นทรัลตั้งแต่เวลา 14.00 น. ของวันส่งท้ายปีเก่าก่อนงานเคาท์ดาวน์ที่โซนถนนคนเดิน Chater Road ซึ่งมีดนตรีและการแสดงแสงสีเพื่อแทนที่การแสดงดอกไม้ไฟหลังจากนรกที่ร้ายแรงใน Tai Po Mason Hung Chung-hing หัวหน้าที่ปรึกษาด้านการจัดงานและการพัฒนาผลิตภัณฑ์ของคณะกรรมการการท่องเที่ยวฮ่องกงกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าผู้จัดงานหวังว่าจะได้จัดงานในธีม “N</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 10:00:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e3e1bd18b650abde6a8a720b5085e252c8258f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/03755270-4994-43d0-b797-b0f28866cf30_03077f78.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คิวยาวของลูกค้าที่ร้านขนมขบเคี้ยวในประเทศจีนเพื่อสนับสนุนเจ้าของซึ่งลูกชายที่ตายทิ้งลูก 3 คนไว้ข้างหลัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3337347/long-queue-customers-china-snack-stall-support-owner-whose-dead-son-leaves-3-kids-behind?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธุรกิจเฟื่องฟูที่แผงขายขนมขบเคี้ยวริมถนนในประเทศจีนในการแสดงการสนับสนุนที่น่าประทับใจสำหรับเจ้าของที่ลูกชายเสียชีวิตจากโรคมะเร็งทำให้ชายที่มีลูกเล็กๆสามคนต้องดูแลคลิปวิดีโอที่มีคิวยาวเหยียดหน้าแผงขายถังฮูลูใกล้กับสถาบันปิโตรเลียมและเทคโนโลยีเคมีมณฑลซานตงทางตะวันออกของมณฑลซานตงของจีนแพร่กระจายไปทั่วโลกออนไลน์ผู้คนมาให้กำลังใจเจ้าของแผง</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12ce13ace0604accb8817d923b5c951d94037c73</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/b865cb91-215e-454e-96b1-fa4e5a90e11b_0c54404f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์ที่ได้รับผลกระทบจากพายุไต้ฝุ่นเรียนรู้การเตรียมการรับมือภัยพิบัติด้วยเกมกระดาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338039/typhoon-hit-philippines-learns-disaster-preparations-board-game?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในห้องสมุดในฟิลิปปินส์ลูกเต๋าสั่นสะเทือนบนพื้นผิวของกระดานก่อนที่จะหยุดลงทำให้หนึ่งในผู้เล่นตรงเข้าสู่เส้นทางของพายุไต้ฝุ่นที่ทรงพลังวัยรุ่นรวมตัวกันรอบโต๊ะกระโดดไปสู่การปฏิบัติตะโกนคำแนะนำและแสดงกลยุทธ์ที่ถูกต้องสำหรับภัยพิบัติที่อาจเกิดขึ้นเพียงอย่างเดียวที่วางไว้ในเกมกระดานที่เรียกว่า Master of Disaster น้อยกว่าชม.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 09:46:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b44e147a161675440240b0dc41a1667e6ccf3217</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/ab546f8f-9b4b-46a2-8afa-0dc529a9094f_58af5bbd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐให้คำมั่น 2 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับความช่วยเหลือด้านมนุษยธรรมของสหประชาชาติขณะที่ทรัมป์ตัดเงินทุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338030/us-pledges-us2-billion-un-humanitarian-aid-trump-slashes-funding?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาในวันจันทร์ประกาศคำมั่นสัญญา 2 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับความช่วยเหลือด้านมนุษยธรรมของสหประชาชาติในขณะที่รัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ยังคงเฉือนความช่วยเหลือจากต่างประเทศของสหรัฐอเมริกาและเตือนหน่วยงานของสหประชาชาติให้ "ปรับตัวหดตัวหรือตาย" ในช่วงเวลาของความเป็นจริงทางการเงินใหม่เงินเป็นส่วนน้อยของสิ่งที่สหรัฐมีส่วนร่วมในอดีตแต่สะท้อนให้เห็นถึงสิ่งที่ฝ่ายบริหารเชื่อว่าเป็นคนใจกว้าง</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 09:10:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4883eb5a477cc4b2d2ccfaae075528e1cef57d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/2dcabcde-7d72-4612-ab68-03a8a836a2ca_e8f34637.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยอดส่งออกฮ่องกงพุ่งขึ้น 18.8% ในเดือนพฤศจิกายนเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วในรอบ 22 เดือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338027/hong-kong-exports-jump-188-november-sharpest-increase-22-months?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งออกของฮ่องกงเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วที่สุดในรอบ 22 เดือนโดยเพิ่มขึ้นร้อยละ 18.8 ในเดือนพฤศจิกายนจากปีก่อนหน้าโดยได้รับแรงหนุนจากความต้องการที่แข็งแกร่งสำหรับอุปกรณ์ไฟฟ้าเครื่องจักรและเครื่องใช้ไฟฟ้าตามข้อมูลที่เผยแพร่เมื่อวันจันทร์มูลค่าของสินค้าที่ส่งออกจากเมืองในช่วงเดือนนี้อยู่ที่ 468.9 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (60.3 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ตามรายงานของแผนกสำมะโนประชากรและสถิติการนำเข้าพุ่งสูงขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:59:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38c451b9f32dfc5c78050130d2e37819c2fe586c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/1e764a5c-5de3-404d-b0e1-55215fd37553_1fb35fdc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
