<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พันธมิตรพูดถึง ‘คณะกรรมการสันติภาพ‘ ของทรัมป์โดยมีผู้นำที่ได้รับเชิญสงสัยว่าจะทำงานอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340480/allies-tepid-trumps-board-peace-invited-leaders-wondering-how-it-will-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พันธมิตรสำคัญตอบสนองอย่างเย็นชาในวันจันทร์ต่อคำเชิญของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาที่จะจ่ายเงิน 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับจุดถาวรใน "คณะกรรมการสันติภาพ" ของเขาในการแก้ไขความขัดแย้งระหว่างประเทศโดยนักวิเคราะห์เปรียบได้กับคณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติฉบับจ่ายตามการเล่นทำเนียบขาวได้ขอให้ผู้นำโลกหลายคนนั่งในคณะกรรมการซึ่งมีทรัมป์เป็นประธานด้วยตัวเองรวมถึงประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซีย</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 22:16:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b991832d22b1de466a1bb33ef6f6e7192de438d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/1fc0cac9-0d6a-42df-8154-c841d24f360f_77d410ff.jpg?itok=XOPGL3E8&amp;v=1768860682" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนแผ่นดินใหญ่เรียนจบศิลปะปั้นอาชีพ ‘พาสปอร์ต’ ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3338750/mainland-chinas-art-grads-sculpt-career-passports-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายปีที่ผ่านมานักเรียนศิลปะของจีนแผ่นดินใหญ่หลายคนใฝ่ฝันที่จะทำงานหรือเรียนในยุโรปหลังจากใช้เวลาหลายชั่วโมงในการดูแลผลงานของปรมาจารย์ของทวีปซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของข้อกำหนดระดับปริญญาของพวกเขาการอาศัยอยู่ในที่ที่ชิ้นงานของพวกเขาได้รับการเก็บรักษาแสดงและชื่นชมจะดูเหมาะสมตามธรรมชาติแต่ด้วยการระดมทุนและการจ้างงานที่หยุดนิ่งทำให้โปรแกรมศิลปะและพิพิธภัณฑ์ในต่างประเทศจำนวนมากเส้นทางนั้นเติบโตน้อยลง</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 22:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc417aaba7310c6fc0fa15f203440a0823eaa86c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/d7179bb0-ccf6-4357-a583-a95a7d227439_f5a83772.jpg?itok=IFyCuhee&amp;v=1767595298" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราความยากจนลดลงแต่เราทุกคนสามารถใช้ชีวิตเหมือนชาวสวิสภายในปี 2100 ได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3340384/poverty-rates-have-plunged-can-we-all-live-swiss-2100?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปี 1900 คนส่วนใหญ่อาศัยอยู่โดยไม่มีไฟฟ้ายาปฏิชีวนะหรือการศึกษาสากลปัจจุบันอายุขัยยืนยาวขึ้นหลายสิบปีการรู้หนังสือและการเข้าถึงยาเป็นเรื่องสากลในหลายภูมิภาคและหลายร้อยล้านคนได้เข้าสู่ชนชั้นกลางระดับโลกความก้าวหน้านี้สร้างขึ้นจากวิทยาศาสตร์อุตสาหกรรมสาธารณสุขการศึกษาและการทำงานหนักของคนธรรมดาที่เชื่อว่าในวันพรุ่งนี้อาจเป็น</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 21:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5bd0c7c5ec73ba99c9ac55fc2c451d5a652f3857</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/b264b871-63cb-47a4-a6dc-d1d5a30a376f_ce652a29.jpg?itok=A250wyJZ&amp;v=1768800883" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สเปนหาคำตอบขณะที่จำนวนผู้เสียชีวิตจากการชนของรถไฟความเร็วสูงเพิ่มขึ้นเป็น 40 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340479/spain-seeks-answers-death-toll-high-speed-train-crash-rises-40?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนผู้เสียชีวิตจากการชนกันของรถไฟความเร็วสูงในภาคใต้ของสเปนเพิ่มขึ้นเป็น 40 คนในวันจันทร์ขณะที่รัฐบาลให้คำมั่นว่าจะสืบสวนสาเหตุอย่างเต็มที่อุบัติเหตุรถไฟชนกันเมื่อปลายวันอาทิตย์เป็นอุบัติเหตุทางรถไฟที่ร้ายแรงที่สุดของสเปนตั้งแต่ปี 2013 ซึ่งมีผู้เสียชีวิต 80 คนหลังจากรถไฟวิ่งออกจากส่วนโค้งของรางรถไฟนอกเมืองซานเตียโกเดกอมปอสเตลาทางตะวันตกเฉียงเหนือเหตุการณ์ล่าสุดเกิดขึ้นเมื่อรถไฟที่ให้บริการโดยรถไฟ</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:17:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de5d6781c9f8c5d220776da8ffae8a32db2d594c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/2a46bf47-e39f-45cf-8b5f-f3fcaf06f55a_e40995df.jpg?itok=LfXmdUWW&amp;v=1768855257" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การส่งออกเนื้อวัวบราซิลมองว่ามีเสถียรภาพในปี 2026 ‘แม้จะมีมาตรการป้องกันของจีน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3340478/brazilian-beef-exports-seen-stable-2026-despite-chinese-safeguards?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งออกเนื้อวัวของบราซิลจะยังคงมีเสถียรภาพในปี 2026 เมื่อเทียบกับปีที่แล้วนาย Abiec กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าคาดการณ์การจัดส่งระหว่าง 3.3 ล้านถึง 3.5 ล้านเมตริกตันในปีนี้เมื่อเปรียบเทียบกับ 3.5 ล้านตันของเนื้อวัวที่ส่งออกในปี 2025 รวมถึงผลิตภัณฑ์สดและแปรรูปเมื่อการจัดส่งเนื้อวัวของบราซิลมีปีที่ดีที่สุดของพวกเขาในการบันทึกทั้งในปริมาณและรายได้ตาม TR</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:46:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7fbd74b81c8df2244ef7aed642ce280e68965cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/45a2b2a3-b983-4c73-8b2e-87dc6bfb7e03_c61886a7.jpg?itok=oZWAhUDF&amp;v=1768848310" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
