<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเตรียมเสนอขายหุ้น IPO ในสัปดาห์หน้าโดยมี SANY เป็นผู้นำการเรียกเก็บเงิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3329637/hong-kong-set-ipo-flurry-sany-heavy-industry-leading-charge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตลาดหลักทรัพย์ฮ่องกงพร้อมสำหรับวันบล็อกบัสเตอร์ในสัปดาห์หน้าเนื่องจากหุ้นสี่ตัวรวมถึง Sany Heavy Industry ซึ่งเป็นผู้ผลิตเครื่องจักรก่อสร้างรายใหญ่ที่สุดของจีนกำลังจะเปิดตัวโดยวางตำแหน่งเมืองเพื่อเรียกคืนสถานะเป็นสถานที่ระดมทุนอันดับต้นๆของโลกในปีนี้ในบรรดาหุ้นสี่ตัวที่เปิดตัวในวันที่ 28 ตุลาคม Sany Heavy Industry ซึ่งจดทะเบียนในเซี่ยงไฮ้แล้วมีเป้าหมายที่จะยกระดับ</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57d41fce1228783df3aa18231135e82252abc050</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/e23999c5-ccb7-4477-9a95-36d75322800e_13cb806a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวจีนกลับไปที่อดีตผู้ป่วยระยะสุดท้ายให้คำมั่นสัญญาว่าจะให้การสนับสนุนอย่างต่อเนื่อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3329626/chinese-man-returns-terminally-ill-ex-vows-stay-even-if-she-cannot-speak-or-walk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวจีนคนหนึ่งได้กลับมารักครั้งแรกของเขาหลังจากที่ได้เรียนรู้เกี่ยวกับโรคที่หายากของเธอซึ่งเริ่มแสดงอาการสัมผัสกับโลกออนไลน์จำนวนมากวิดีโอเดือนกรกฎาคมที่มีชายที่รู้จักกันในชื่อ Fusheng สารภาพรักอย่างจริงใจกับแฟนเก่าของเขา Cheng Aixiao ในบ้านเกิดของพวกเขาในมณฑลฝูเจี้ยนทางตะวันออกของจีนได้แพร่กระจายออกไปอย่างรวดเร็วเฉิงทนทุกข์ทรมานจากความผิดปกติทางพันธุกรรมซึ่งเป็นความผิดปกติที่เกิดขึ้นใหม่</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04a54417523f4066535fd3db80101e18f16d96e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/68d670a5-9dd7-41c5-99ad-56fe479c4dde_13d8dc38.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Michael Tien นักกฏหมายชาวฮ่องกงที่จะลงจาก Legco, Mark Chong เพื่อเข้าประกวด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3329632/hong-kong-lawmaker-michael-tien-step-down-legco-mark-chong-contest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Michael Tien Puk-sun นักกฎหมายชาวฮ่องกงได้ประกาศว่าเขาจะไม่แสวงหาวาระอื่นซึ่งกลายเป็นทหารผ่านศึกคนล่าสุดที่จะเลือกออกจากการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติในเดือนธันวาคมเทียนอายุ 75 ปีในวันจันทร์กล่าวว่าเขาพร้อมที่จะก้าวลงและส่งต่อคบเพลิงแทนที่จะสงสัยว่าจะแสวงหาการเลือกตั้งใหม่อีกครั้งหรือไม่ “เมื่อฉันจะอายุ 79 หรือแม้กระทั่ง 83” เขาสัญญาว่าจะมีส่วนร่วมในฮ่องกงและประเทศต่อไป</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 05:18:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e70ab74bad536430f0067efdd9741c7d6508905f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/7a1ab557-cea1-464c-a324-1f27137af50c_e48c9779.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะออก T3 ในเวลา 17.20 น. เนื่องจากพายุโซนร้อนเฟิงเซินอยู่ใกล้ขอบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3329630/hong-kong-issue-t3-520pm-tropical-storm-fengshen-edges-closer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกหอดูดาวของฮ่องกงจะออกคำเตือนพายุไต้ฝุ่นหมายเลข 3 ในเวลา 17.20 น. ของวันจันทร์โดยข้ามสัญญาณสแตนด์บายหมายเลข 1 อย่างผิดปกติเนื่องจากผลกระทบรวมของพายุโซนร้อนเฟิงเซินและมรสุมตะวันออกเฉียงเหนือนักพยากรณ์ในวันจันทร์ยังเตือนว่าฝนจะตก</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 05:12:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85b20caca606e12ee805e67c33bfba7fbf9725b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/786a3cc5-f57b-426a-b227-f7dd075d873b_29b63d0c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์จีนจับเซลล์ประสาท ‘จูบ’ กันด้วยเทคโนโลยีที่ทันสมัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329406/chinese-scientists-caught-neurons-kissing-each-other-cutting-edge-tech?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์จีนได้จับภาพกระบวนการ "จูบ - หด - วิ่ง" ของการสื่อสารเซลล์ประสาทโดยใช้กล้องตัวแรกของโลกที่มีความละเอียดระดับนาโนเมตรและความเร็วในการถ่ายภาพระดับมิลลิวินาทีการพัฒนากล้องจุลทรรศน์อิเล็กตรอนแบบไครโอเจนิกที่ทันสมัยนี้ช่วยให้ทีมสามารถแช่แข็งช่วงเวลาของการส่งผ่านประสาทได้ทันเวลาและสังเกตกระบวนการแบบไดนามิกที่สมบูรณ์ของถุงไซแนปติก – เมมเบรนขนาดเล็ก</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 05:03:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d44639a7265b56d9d04c4985dcbfba86361bac9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/d280048d-4ce7-4e97-9518-8a2e09d9d03a_d737449c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
