<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>PPP ของเกาหลีใต้ถูกกระแทกเนื่องจากพุ่งเป้าไปที่ชาวจีนผ่านร่างกฎหมาย ‘ไม่ยอมรับเพศ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328830/south-koreas-opposition-ppp-slammed-targeting-chinese-through-xenophobic-bill?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคฝ่ายค้านอนุรักษ์นิยมของเกาหลีใต้กำลังเผชิญกับการตีกลับเรื่องร่างกฎหมายที่เสนอซึ่งมีวัตถุประสงค์เพื่อกระชับข้อจำกัดเกี่ยวกับชาวจีนโดยนักวิจารณ์กล่าวหาว่าเป็นการกระตุ้นให้เกิดความเกลียดกลัวชาวต่างชาติเพื่อสนับสนุนการเลือกตั้งท้องถิ่นในปีหน้าพรรคพลังประชาชน (PPP) ได้เปิดเผยกฎหมายที่เรียกว่า "กฎหมายป้องกันการช็อปปิ้งสามฉบับ" ซึ่งมุ่งเป้าไปที่พลเมืองจีนโดยอ้างว่า</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 00:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">366fc9f8c8ac56a53bc1c5d74338bcead600d606</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/20afb913-7404-4fd4-ba72-7b21cc8ad860_94cc62c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>SpaceX เปิดตัวการบินทดสอบอีกครั้งของจรวดยักษ์ Starship</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328878/spacex-launches-another-test-flight-its-mega-starship-rocket?utm_source=rss_feed</link>
      <description>SpaceX ได้ปล่อยจรวดสตาร์ชิปแมมมอธอีกลำหนึ่งในเที่ยวบินทดสอบเมื่อวันจันทร์โดยมุ่งมั่นที่จะทำให้ได้ครึ่งทางทั่วโลกในขณะที่ปล่อยดาวเทียมจำลองเหมือนครั้งที่แล้ว Starship - จรวดที่ใหญ่ที่สุดและทรงพลังที่สุดเท่าที่เคยสร้างมา - พุ่งขึ้นสู่ท้องฟ้ายามเย็นจากปลายสุดทางตอนใต้ของเท็กซัสบูสเตอร์ปอกเปลือกออกและเข้าควบคุมอ่าวเม็กซิโกตามที่วางแผนไว้โดย sp</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 23:52:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9413ee390555ac4eb0026d46c9d41ca3ddec1c7f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/dbb9c764-6984-44c5-9375-d151c567997d_2defbdb4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เวเนซุเอลาปิดสถานทูตนอร์เวย์หลังจากที่มาชาโดผู้นำฝ่ายค้านมอบรางวัลโนเบล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3328877/venezuela-closes-norway-embassy-after-opposition-leader-machado-awarded-nobel-peace-prize?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เวเนซุเอลากล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเวเนซุเอลาได้ปิดสถานทูตในออสโลหลายวันหลังจากที่มาเรียโครีนามาชาโดผู้นำฝ่ายค้านได้รับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพในแถลงการณ์รัฐบาลเวเนซุเอลาซึ่งยังไม่ได้แสดงความคิดเห็นเกี่ยวกับรางวัลของ Machado กล่าวว่าการปิดดังกล่าวเป็นส่วนหนึ่งของการปรับโครงสร้างการให้บริการต่างประเทศการากัสยังปิดสถานทูตในออสเตรเลียในขณะที่เปิดด่านทางการทูตในซิมบับเวและ</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 23:24:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1bc385f41d46fe2e9fb5aadd0267d4c7f6bee625</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/fb24fc0e-c2fc-41c0-be6f-4b561471d1e4_1c722a66.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สถานพยาบาลในฮ่องกงโรงพยาบาลแห่งแรกที่จะได้รับประโยชน์จากแผนประหยัดพลังงาน CLP ใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3328857/hong-kong-nursing-home-hospital-first-benefit-new-clp-energy-saving-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บ้านพักคนชราและโรงพยาบาลได้กลายเป็นผู้รับผลประโยชน์รายแรกของโครงการประหยัดพลังงานใหม่ของบริษัทไฟฟ้ารายใหญ่ของฮ่องกงโดยคาดว่าจะช่วยประหยัดไฟฟ้าได้เท่ากับการใช้พลังงาน 120 ครัวเรือนต่อปี CLP Power เปิดเผยเมื่อวันจันทร์ว่าสถานพยาบาลและโรงพยาบาลภายใต้ Haven of Hope Christian Service ใน Tseung Kwan O เป็นผู้รับผลประโยชน์รายแรกของ e ใหม่</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 23:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65a680c7a7869005221f805f30899dc843bd7187</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/a2abcc0f-a37a-4f68-81b9-6b64c86a10b3_b2009345.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วอลล์สตรีทรีบาวด์เมื่อทรัมป์ปรับท่าทีต่อภาษีจีนให้อ่อนลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3328876/wall-street-stocks-bounce-trump-softens-posture-china-after-tariff-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นวอลล์สตรีทดีดตัวขึ้นในวันจันทร์จากการร่วงลงก่อนวันหยุดสุดสัปดาห์ที่สูงชันในขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาปรับท่าทีของเขาต่อจีนหลังจากการคุกคามของภาษีขนาดใหญ่ก่อนหน้านี้ตลาดหุ้นยุโรปทำกำไรได้เล็กน้อยในขณะที่ตลาดหุ้นชั้นนำของเอเชียเริ่มต้นสัปดาห์ด้วยสีแดงเนื่องจากพวกเขาตามทันการสูญเสียที่รุนแรงของวอลล์สตรีทในวันศุกร์ทองคำทำสถิติสูงสุดใหม่ด้วยสถานะ SAFE-HA</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 22:40:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09f541299e8dfe5a3bc8c156dfb289d911169fab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/b1da2dab-dd5e-418f-bddf-c4091797647a_7742b9e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
