<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปัญหาไต้หวัน ‘ซับซ้อนแต่ทางออกง่าย ': พันเอกโจวโบอดีตผู้บัญชาการตำรวจนครบาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334626/taiwan-complicated-issue-way-out-simple-ex-pla-colonel-zhou-bo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โจวโบเป็นผู้พันอาวุโสที่เกษียณอายุในกองทัพปลดปล่อยประชาชนและเป็นเพื่อนร่วมรุ่นที่ศูนย์ความมั่นคงระหว่างประเทศและยุทธศาสตร์ของมหาวิทยาลัยชิงหัวอาชีพทหารของเขารวมถึงบทบาทในสำนักงานการต่างประเทศของกระทรวงกลาโหมและในฐานะผู้ดูแลการป้องกันประเทศโจวเป็นผู้เขียนหนังสือเล่มล่าสุดที่โลกควรกลัวจีน? การสัมภาษณ์นี้ปรากฏครั้งแรกใน SCMP Plus สำหรับ ot</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 22:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5642efdba953e6f48d17a246b480c670698f829c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/24370352-a737-4788-b52d-f7cfea0e8110_1838daa8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความหลงใหลในกีฬาของชาวฮ่องกงเป็นแรงบันดาลใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3334397/sporting-passion-hongkongers-inspiration?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความพลุกพล่านของการแข่งขันกีฬาเมื่อเร็วๆนี้ได้ก่อให้เกิดแง่มุมหลายประการที่ฉันพบว่าสร้างแรงบันดาลใจเป็นพิเศษด้วยสื่อส่วนใหญ่มุ่งเน้นไปที่การแข่งขันกีฬาแห่งชาติครั้งที่ 15 ของจีนโดยธรรมชาติการแข่งขันกีฬาจึงได้รับความสนใจน้อยลงจากข้อเท็จจริงที่ว่างานนี้จะประสบความสำเร็จได้ก็ต่อเมื่อได้รับการสนับสนุนจากอาสาสมัครในท้องถิ่นเท่านั้นหน่วยงานอาสาสมัครยื่นอุทธรณ์เพื่อขอความช่วยเหลือในมาร์แชลล์</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8255bcb71b967723005aa4a3488121e795af6c42</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/bbec6756-19e8-45b9-8fc4-093fdef9e5b9_946df1db.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รามาโฟซาปฏิเสธคำขู่ของทรัมป์ที่จะกีดกันแอฟริกาใต้จากการประชุมสุดยอด G20 ปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3334701/ramaphosa-dismisses-trumps-threat-bar-south-africa-2026-g20-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีไซริลรามาโฟซาแห่งแอฟริกาใต้ออกจากตำแหน่งเมื่อวันอาทิตย์ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาขู่ว่าจะยกเว้นพริทอเรียจากการประชุมสุดยอดกลุ่ม 20 ในปีหน้าเพื่อยืนยันสถานะของแอฟริกาใต้ในฐานะสมาชิกผู้ก่อตั้งกลุ่มวอชิงตันปิดล้อมการประชุม G20 ที่จัดขึ้นภายใต้การดำรงตำแหน่งประธานาธิบดีของแอฟริกาใต้ในโจฮันเนสเบิร์กเมื่อวันที่ 22 และ 23 พฤศจิกายนโดยทรัมป์กล่าวหาซ้ำๆซึ่งทำให้เสื่อมเสียชื่อเสียงอย่างกว้างขวางว่า</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 21:06:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89a134e403cf0fea2a4dac28f2ceaf58db82cfb4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/24790e6c-ee8e-4687-ad73-26c235f19118_13b42743.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติสนับสนุนการทบทวนของรัฐสภาเกี่ยวกับการโจมตีทางทหารของทรัมป์บนเรือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334700/lawmakers-voice-support-congressional-reviews-trumps-military-strikes-boats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกฎหมายจากทั้งสองฝ่ายกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าพวกเขาสนับสนุนการทบทวนรัฐสภาเกี่ยวกับการนัดหยุดงานทางทหารของสหรัฐฯต่อเรือที่ต้องสงสัยว่ามีการลักลอบขนยาเสพติดในทะเลแคริบเบียนและมหาสมุทรแปซิฟิกตะวันออกโดยอ้างรายงานที่ตีพิมพ์ว่านายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมออกคำสั่งด้วยวาจาให้ลูกเรือทุกคนถูกฆ่าตายเนื่องจากเป็นส่วนหนึ่งของการโจมตีในวันที่ 2 กันยายนฝ่ายนิติบัญญัติกล่าวว่าพวกเขาไม่ทราบว่าเมื่อสัปดาห์ที่แล้ว ’</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 20:40:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3729f882320d0484a0431a9a62cebb9ede41a4f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/2206b95c-6353-48b5-a162-4adf924b7470_1d46cabc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ป่วยที่สงสัยว่าจะเป็นไข้กาฬหลังแอ่นเพิ่มขึ้นเนื่องจากสเปนต้องดิ้นรนเพื่อจำกัดความเสียหายจากการส่งออก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334699/suspected-swine-fever-cases-rise-near-barcelona-spain-struggles-limit-export-damage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีการค้นพบหมูป่าอีกแปดตัวที่มีผู้ต้องสงสัยว่าเป็นโรคไข้กาฬหลังแอฟริกาใกล้กับบาร์เซโลนาหนังสือพิมพ์ La Vanguardia รายงานเมื่อวันอาทิตย์เนื่องจากสเปนต้องดิ้นรนเพื่อจำกัดความเสียหายต่ออุตสาหกรรมการส่งออกเนื้อหมูที่มีมูลค่าหลายพันล้านยูโรต่อปีหนังสือพิมพ์อ้างถึงแหล่งข่าวที่ใกล้เคียงกับกระทรวงเกษตรคาตาลันสองกรณีได้รับการยืนยันและอีก 12 คนได้แสดงสัญญาณว่าพวกเขาอาจมีโรค</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 20:00:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94e08b4aa37c454934b9e9cf48f04ef8ab26f9d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/083f505e-0a4d-4e07-a267-ebb712e28406_0b87a832.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
