<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตั้งแต่ความรุ่งโรจน์โบราณไปจนถึงเมืองผีสมัยใหม่การฟื้นฟูเมืองของจีนเดินเส้นบางๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330638/chinas-urban-revival-and-datong-contradiction-when-planning-double-edged-sword?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีเพียงไม่กี่พื้นที่ของจีนที่สะท้อนให้เห็นถึงการเปลี่ยนแปลงทางเศรษฐกิจที่ยาวนานหลายสิบปีของประเทศอย่างชัดเจนมากกว่าเมืองของตนการพัฒนาอย่างรวดเร็วทำให้หมู่บ้านกลายเป็นภูมิทัศน์เมืองที่หนาแน่นและพื้นที่รถไฟใต้ดินที่มีขนาดใหญ่อยู่แล้วกลายเป็นศูนย์กลางประชากรที่ใหญ่ที่สุดในโลกเนื่องจากอัตราการขยายตัวของเมืองชะลอตัวลงและการเปลี่ยนประเทศสู่ยุคเศรษฐกิจใหม่เราจึงสำรวจว่าเมืองจีนบางแห่งกำลังเดินเรืออย่างไร</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 22:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4439cd6573e9496c89688423433a9f867a4d430f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/9b591fb2-6437-4bcb-8523-674aba444e46_ca11fb5d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯแบนอุปกรณ์โทรคมนาคมใหม่ของจีนโดยอ้างถึงความเสี่ยงด้านความมั่นคงของชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3330692/us-bans-new-chinese-telecoms-gear-citing-national-security-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การบริหารงานของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในวันอังคารได้กระชับกฎระเบียบเกี่ยวกับการนำเข้าการตลาดและการขายอุปกรณ์โทรคมนาคมใหม่ของจีนในสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวเพื่อหลอกหลอนความสัมพันธ์ทวิภาคีก่อนการประชุมสุดยอดผู้นำระดับสูงในปลายสัปดาห์นี้คณะกรรมการการสื่อสารของรัฐบาลกลางสหรัฐ (FCC) ลงมติให้บล็อกการอนุมัติใหม่สำหรับอุปกรณ์ที่มีชิ้นส่วนจากบริษัทใน "รายการที่ได้รับความคุ้มครอง"</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 21:47:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af95b1755ebe05e97d3a0c7dceb4066e4dd3b7ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/3b3cfa91-403b-49fb-a2ba-743585edb9d3_d0f62c24.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิตกว่า 60 รายจากการบุกตรวจค้นยาเสพติดครั้งใหญ่ในกรุงริโอเดอจาเนโรของบราซิล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3330691/over-60-killed-massive-drug-raids-brazils-rio-de-janeiro?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศพกองอยู่ในละแวกใกล้เคียงที่ยากจนของริโอเดอจาเนโรเมื่อวันอังคารขณะที่ตำรวจเริ่มการจู่โจมครั้งใหญ่ที่สุดของพวกเขาเกี่ยวกับนักค้ายาเสพติดในเมืองทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 64 คนในฉากสงครามมีเจ้าหน้าที่ติดอาวุธหนักมากถึง 2,500 นายซึ่งได้รับการสนับสนุนจากยานเกราะเฮลิคอปเตอร์และโดรนมีส่วนร่วมในปฏิบัติการที่มุ่งเป้าไปที่แก๊งค้ายาเสพติดหลักของบราซิลในสองย่านยากจนหรือสลัม</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 21:45:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">90cfb6736cfa20e1fd423c3cc2bc7a14da7a16bc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/15e9f529-13fe-4e1e-80ec-671295b3db3e_eda06ce6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดความไม่สามารถคาดการณ์และความไม่สอดคล้องกันของทรัมป์จึงอาจขัดขวางการประชุมกับ Xi</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3330690/will-trumps-love-unpredictability-and-contradictions-hinder-negotiations-xi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ทรัมป์และประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนพยายามรักษาเสถียรภาพความสัมพันธ์ทางการค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีนในวันพฤหัสบดีปัญหาสำคัญที่ไม่น่าจะหายไปไม่ว่าผลจะออกมาอย่างไรคือการส่งสัญญาณและการส่งข้อความผสมที่หลบหนีออกมาจากวอชิงตันซึ่งเป็นการลดความไว้วางใจและความเชื่อมั่นว่าข้อตกลงใดๆจะได้รับการดำเนินการนักวิเคราะห์และอดีตเจ้าหน้าที่กล่าวในขณะที่รัฐบาลทั่วโลกต้องเผชิญกับการประสานงาน</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 21:43:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0edd9c1e4d0b2d0ffa7248f3e2a69c7fe6d44a9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/4c0ab3cd-0b1b-45f3-8d2a-60e190106ba9_64278c8f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอเชียที่หิวโหยพลังงานสามารถยอมรับพลังงานนิวเคลียร์ได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3330563/can-energy-hungry-asia-embrace-nuclear-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาบริษัทนิวเคลียร์แห่งชาติจีนได้แสดงให้เห็นถึงความสำเร็จที่ก้าวล้ำอย่างเงียบๆมันประกาศว่า Linglong One – ซึ่งได้เรียกเก็บเงินเป็นเครื่องปฏิกรณ์แบบแยกส่วนขนาดเล็กบนบกเชิงพาณิชย์เครื่องแรกของโลก – ประสบความสำเร็จใน "การทดสอบการทำงานแบบเย็น" นี่เป็นการประเมินที่ครอบคลุมครั้งแรกของเครื่องปฏิกรณ์ที่ทำก่อนการเติมน้ำมันเชื้อเพลิงตรวจสอบว่าระบบทำงานอย่างไรภายใต้ hi</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f91fee7067d933b7b4c25736412c1a1e05b0e5d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/86a55792-318d-410b-a29d-dbe5ce719538_3d0588be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
