<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ให้บริการ Fujian ของจีนเสร็จสิ้นการฝึกซ้อมครั้งแรกหลังจากเข้ารับบริการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3333289/chinas-fujian-aircraft-carrier-completes-first-training-exercise-after-entering-service?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกเครื่องบินลำใหม่ล่าสุดของจีนคือฝูเจี้ยนได้กลับมาที่ท่าเรือหลังจากภารกิจการฝึกกับกลุ่มการนัดหยุดงานสื่อของรัฐได้ประกาศเมื่อวันอังคารท่ามกลางความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นกับญี่ปุ่นตามรายงานของผู้ประกาศข่าวซีซีทีวีของรัฐภารกิจนี้ถือเป็น "การฝึกการใช้กำลังทางทะเลครั้งแรก" สำหรับเรือรบที่ใช้พลังงานธรรมดาที่ใหญ่ที่สุดในโลกนับตั้งแต่ได้รับมอบหมายให้เป็นกองทัพเรือ PLA เมื่อวันที่ 5 พฤศจิกายน The Fuj</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 12:10:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be06d901152ee67b668d051da3ef4bfd0d73affa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/1c10ef6a-d3d6-42e1-80c7-26aead2519d2_625b3637.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำปราศรัยทางทหารของจีนโจมตี 'การทูตเรือปืน‘ สหรัฐฯเหนือเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333282/chinas-military-mouthpiece-hits-out-us-gunboat-diplomacy-venezuela-tensions-rise?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนังสือพิมพ์ทางการทหารของจีนได้กล่าวหาสหรัฐอเมริกาว่า "การทูตเรือปืน" ท่ามกลางความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นกับเวเนซุเอลากระทรวงกลาโหมสหรัฐประกาศเมื่อวันอาทิตย์ว่ากลุ่มโจมตีรวมถึงเรือบรรทุกเครื่องบินที่ใหญ่ที่สุดของกองทัพเรือสหรัฐ USS Gerald R. Ford ได้ถูกส่งไปยังทะเลแคริบเบียนโดยมีพนักงานบริการหลายพันคนและเครื่องบินหลายสิบลำประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่า</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 12:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de071b336ced7b93a912c5fa6f78d4ba5ba49d7f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/143b48cf-87be-4978-b192-47cd090c06a9_275cce77.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Mate 80 ของ Huawei มือถือ Mate X7 แบบพับเก็บได้กำลังสองเทียบกับ Apple, Xiaomi</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3333269/huaweis-new-mate-80-foldable-mate-x7-handsets-square-against-apple-xiaomi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Huawei Technologies เตรียมเปิดตัวสมาร์ทโฟนเรือธงรุ่นล่าสุดซีรีส์ Mate 80 และโทรศัพท์มือถือแบบพับได้รุ่นใหม่ในวันอังคารหน้าเนื่องจากการเก็งกำไรของอุตสาหกรรมเกิดขึ้นจากการใช้โปรเซสเซอร์ Kirin 9030 รุ่นใหม่ในอุปกรณ์เหล่านี้ผู้ผลิตอุปกรณ์โทรคมนาคมในเซินเจิ้นเมื่อวันจันทร์กล่าวว่าชุด Mate ใหม่ – รวมถึง Mate 80 พื้นฐาน, Mate 80 Pro, Mate 80 Pro Max และ Mate 80 RS</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 12:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">532a77c1ee91c2cd65f0e0d0193a6d93a1c3fe5a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/b9d67368-aee6-4d2f-8d0c-a999f1370bea_144148c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสัมพันธ์ระหว่างสิงคโปร์กับจีนต้องไม่ข้าม ‘เส้นสีแดง’ อดีตนักการทูตกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3333291/singapore-must-not-allow-china-cross-red-line-domestic-interests-ex-diplomat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิงคโปร์ควรแสวงหาการรวมกลุ่มที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นของผู้อพยพชาวจีนใหม่เพื่อป้องกันความเป็นไปได้ใดๆที่ประชากรอาจถูกใช้เป็นเครื่องมือเพื่อ "ผลประโยชน์ของจีน" อดีตนักการทูตจากรัฐเมืองได้เตือนในบทความที่ตีพิมพ์ใน (Re) นิยามสิงคโปร์ที่เพิ่งเปิดตัวใหม่ Bilahari Kausikan อดีตเลขานุการประจำกระทรวงการต่างประเทศของสิงคโปร์แย้งว่า RELA</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 11:55:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e3034a71a9b35e265a841d5da64843c798ffd7f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/d6c710f7-4719-4fd1-8ea7-89400a12510a_ebcbb430.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กหญิง 1 คนหลบหนีการลักพาตัวหมู่ชาวไนจีเรียของนักเรียน 25 คนจากโรงเรียนมัธยมปลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3333290/1-girl-escapes-nigeria-mass-kidnapping-25-students-high-school?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในเด็กนักเรียน 25 คนที่ถูกลักพาตัวจากหอพักของโรงเรียนทางตะวันตกเฉียงเหนือของรัฐเคบบีของไนจีเรียได้หลบหนีจากการเป็นเชลยและกลับบ้านแล้วผู้อำนวยการโรงเรียนกล่าวเมื่อวันอังคารเด็กผู้หญิงถูกลักพาตัวไปเมื่อมือปืนโจมตีโรงเรียนมัธยมทางตะวันตกเฉียงเหนือของไนจีเรียก่อนรุ่งสางในวันจันทร์โดยจับเด็กผู้หญิงทั้ง 25 คนไปและฆ่าเจ้าหน้าที่ที่โรงเรียนนักเรียนที่หนีออกมาจากป่าและกลับมาถึงบ้าน</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 11:50:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e52d05cebc6d90eaa6318150f084ce5914c91d9b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/4d4f0731-e1d6-41a8-a72b-d2f2fea22690_45f7587c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
