<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักธุรกิจหญิงจีนขายรากบัวเพื่อชำระหนี้ 700,000 ดอลลาร์สหรัฐหลังจากใช้ชีวิตอย่างฟุ่มเฟือย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3333397/china-businesswoman-digs-sells-lotus-roots-repay-us700000-debt-after-living-lavishly?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักธุรกิจหญิงจากภาคกลางของจีนที่เคยใช้ชีวิตอย่างหรูหรากำลังสร้างอนาคตใหม่ด้วยการขุดและขายรากบัวเพื่อชำระหนี้ห้าล้านหยวน (700,000 ดอลลาร์สหรัฐ) ตามรายงานของสื่อแผ่นดินใหญ่ Changjiang Daily, Hu Qin วัย 44 ปีจากมณฑลหูหนานและสามีของเธอเปิดตัวธุรกิจผลไม้ในปี 2012 ซึ่งมีร้านค้ามากกว่า 30 แห่งทั่วประเทศที่จุดสูงสุดสินทรัพย์ของ Hu</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83fe134be18b4bddf70d13b80f18240ac3093abf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/a2abc464-9503-4686-b88a-7793548c145c_f93d4c0c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Ex-UK PM Cameron กระตุ้นการตรวจคัดกรองมะเร็งต่อมลูกหมากหลังจากการวินิจฉัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333958/ex-british-pm-david-cameron-reveals-prostate-cancer-diagnosis-backs-uk-screening-programme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เดวิดคาเมรอนอดีตนายกรัฐมนตรีอังกฤษเปิดเผยว่าเขาประสบความสำเร็จในการรักษาโรคมะเร็งต่อมลูกหมากในขณะที่เขาสนับสนุนโครงการตรวจคัดกรองมะเร็งที่พบมากที่สุดของสหราชอาณาจักรในเพศชายคาเมรอนได้รับการกระตุ้นให้เข้ารับการตรวจโดยซาแมนธาภรรยาของเขาหลังจากที่ทั้งคู่ได้ยินนิคโจนส์ผู้ก่อตั้ง Soho House พูดเกี่ยวกับประสบการณ์ของเขากับโรคมะเร็งในระหว่างการสัมภาษณ์ทางวิทยุเมื่อปีที่แล้ว</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:58:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c37ae121b98199d83c1661fb165ac97e44109b3f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/6d493438-e2a0-41a0-bec6-fdc48f62b5f8_49ecf272.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อเพิ่มความได้เปรียบในการแข่งขันโดยใช้คำแนะนำของ plenum: John Lee</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3333951/hong-kong-sharpen-competitive-edge-applying-plenums-guidance-john-lee?utm_source=rss_feed</link>
      <description>John Lee Ka-chiu ประธานเจ้าหน้าที่บริหารของฮ่องกงได้ให้คำมั่นว่าจะพัฒนาขีดความสามารถในการแข่งขันของเมืองให้มีความคมชัดเพื่อตอบสนองการพัฒนาของประเทศให้ดียิ่งขึ้นโดยใช้หลักการชี้นำของการประชุมใหญ่ครั้งที่สี่ในการกำกับดูแลในชีวิตประจำวันลียังกล่าวอีกว่าประชาชนควร “ศึกษาและทำความเข้าใจอย่างถ่องแท้” ถึงเจตนารมณ์ของการประชุมใหญ่ครั้งที่สี่ของพรรคเพื่อช่วยส่งเสริมความก้าวหน้าของการพัฒนาประเทศให้ทันสมัย T</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:41:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e2516e84760a56dada397cf86461378c3f95ccc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/037ff7cb-3ef8-4243-9fb7-1c55ac0a50b6_86a13122.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปัจจัยจีนที่อยู่เบื้องหลังการตัดสินใจของทรัมป์ในการยกระดับอำนาจทางอากาศของซาอุดิอาระเบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3333936/china-factor-behind-trumps-sale-f-35s-saudi-arabia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯพร้อมที่จะจัดหาเครื่องบินขับไล่ล่องหน F -35 ที่ทันสมัยที่สุดในซาอุดิอาระเบียซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าสะท้อนให้เห็นถึงยุคใหม่ของนโยบายตะวันออกกลางซึ่งการต่อต้านอิทธิพลของจีนมีความสำคัญอย่างรวดเร็วสำหรับวอชิงตันเช่นเดียวกับการรักษาความเหนือกว่าทางทหารของอิสราเอลมันจะทำให้ซาอุดิอาระเบียเป็นเพียงประเทศที่สองในภูมิภาคนี้รองจากอิสราเอลที่จะดำเนินการเครื่องบินไอพ่นรุ่นที่ห้า</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6938ed253fac6af78586dbeecb2def1f18b19487</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/b005e68f-4e81-49ac-b80f-0d8be1a7decc_11b4329f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเสริมความแข็งแกร่งให้กับการครอบครองโดรนทั่วโลกด้วยการสั่งซื้อที่ดูไบแอร์โชว์เป็นประวัติการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333942/chinese-drone-maker-scores-record-1600-orders-dubai-airshow?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตโดรนชาวจีนได้รับคำสั่งซื้อ 1,600 รายการสำหรับโมเดลอุตสาหกรรมในงาน Dubai Airshow ที่เพิ่งสรุปเมื่อเร็วๆนี้ซึ่งถือเป็นข้อตกลงการสั่งซื้อครั้งเดียวที่ใหญ่ที่สุดสำหรับผู้ผลิตในประเทศในงานประจำปีเนื่องจากบริษัทของตนกำหนดเป้าหมายไปที่ตลาดเกิดใหม่ข้อตกลงนี้ได้รับการรับรองโดยเครื่องบิน United Aircraft ของเซินเจิ้นซึ่งครอบคลุมโดรนอุตสาหกรรมที่ใช้สำหรับการขนส่งระดับต่ำการส่งมอบทางการแพทย์และการเกษตร</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:01:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d9d9dc0cee9d598e40d4f0f47f2f00d1a0e1637</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/51f9e058-6427-4bbe-96c8-42923aa21a44_99a6ce98.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
