<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เศรษฐกิจของจีนผสมในเดือนตุลาคมเนื่องจากการลงทุนในสินทรัพย์ถาวรลดลงอีก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3332722/chinas-economy-posts-mixed-results-october-fixed-asset-investment-declines-further?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวชี้วัดทางเศรษฐกิจของจีนโพสต์ผลลัพธ์ที่หลากหลายในเดือนตุลาคมเนื่องจากตลาดถูกจับโดยความไม่แน่นอนก่อนการประชุมสุดยอดปลายเดือนระหว่างประธานาธิบดีสหรัฐและจีนการลงทุนในสินทรัพย์ถาวรแห่งชาติลดลงร้อยละ 1.7 ขยายตัวจากการลดลงร้อยละ 0.5 ที่บันทึกไว้ในช่วงเก้าเดือนแรกและต่ำกว่าการคาดการณ์ของ Wind ที่ลดลงร้อยละ 0.71 ยอดค้าปลีกมาตรวัดที่สำคัญของ sp ผู้บริโภค</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 02:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">81868f58a21516f68bcf260b00e3f808b946a1a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/3e255992-69bc-422c-9be6-2e4e6f92963e_5737b9ce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักบินอวกาศชาวจีนติดเครื่องเพื่อกลับสู่โลกบนยานอวกาศของลูกเรือคนใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3332719/stranded-chinese-astronauts-return-earth-aboard-new-crews-spacecraft?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักบินอวกาศสามคนบนสถานีอวกาศเทียนกงของจีนซึ่งการปล่อยกลับมายังโลกล่าช้าเมื่อสัปดาห์ที่แล้วหลังจากที่สงสัยว่ามีเศษซากอวกาศตกกระทบเรือของพวกเขามีกำหนดจะเดินทางกลับในวันศุกร์บนยานอวกาศของลูกเรือใหม่คาดว่าลูกเรือ Shenzhou -20 จะลงจอดที่สถานที่ลงจอด Dongfeng ในเขตปกครองตนเองมองโกเลียในวันศุกร์บนยานอวกาศ Shenzhou -21 ซึ่งเป็น China Manned</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 01:33:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0575581f3b920b9113cba0413937a3a949a5cee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/cc435a6c-d05a-474a-8deb-384f353d65a6_0072ed56.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความคิดริเริ่มด้านอุตสาหกรรมสีเขียวระดับโลกสามารถมีผล ‘win-win-win’</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3332346/global-green-industrialisation-initiative-can-have-win-win-win-outcome?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โลกยืนอยู่บนทางแยกท่ามกลางวิกฤตสภาพภูมิอากาศที่เร่งตัวขึ้นความตึงเครียดทางภูมิศาสตร์การเมืองเปลี่ยนรูปแบบการค้าโลกและความต้องการจากประเทศใต้ทั่วโลกที่จะใช้สิทธิในอุตสาหกรรมโดยไม่ต้องทำซ้ำข้อผิดพลาดที่ก่อให้เกิดมลพิษในอดีตฉันทามติใหม่เป็นสิ่งจำเป็นอย่างเร่งด่วนที่ก้าวข้ามการแข่งขันที่มีผลรวมเป็นศูนย์และไปสู่โซลูชันการทำงานร่วมกันเส้นทางสู่การลดการปล่อยคาร์บอนสร้าง</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 01:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3bf3fbb47b1be1d5dec71c8829588b072a632395</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/81312098-b1df-4066-b750-ab5b7a9f9dd1_e59eeb11.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือจู่โจมสะเทินน้ำสะเทินบก 'เรือบรรทุกโดรน‘ 076 ลำแรกของจีนเริ่มการทดลองในทะเล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3332717/chinas-first-076-drone-carrier-amphibious-assault-ship-sichuan-starts-sea-trials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักข่าวซินหัวรายงานว่าเรือจู่โจมสะเทินน้ำสะเทินบกประเภท 076 ที่บรรทุกโดรนลำแรกของจีนเริ่มการทดลองในทะเลเมื่อวันศุกร์หลังจากเปิดตัวเมื่อเดือนธันวาคมปีที่แล้วเรือลำนี้ถูกมองว่าเป็นสินทรัพย์สำคัญสำหรับการทำงานของยานบินไร้คนขับ (UAV) ของกองทัพเรือ PLA เนื่องจากระบบปล่อยคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้าและมักถูกอธิบายว่าเป็นเรือบรรทุกโดรนลำแรกของโลก SEA TRIA</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 01:09:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1143f06daf7124c392de6afb498a0a69e9992b6c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/c095b360-9ddd-4ba1-87ca-2f95d0e8bb7e_d2b4c661.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แพลตฟอร์มการขายส่งของอาลีบาบาช่วยให้ผู้ค้ามีเครื่องมือ AI ในการจัดหาผลิตภัณฑ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3332690/alibabas-wholesale-platform-empowers-merchants-new-ai-search-tool-source-products?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมา Alibaba Group Holding ได้เปิดตัวเครื่องมือปัญญาประดิษฐ์ใหม่ที่ออกแบบมาเพื่อทำให้การค้าข้ามพรมแดนมีประสิทธิภาพมากขึ้น Alibaba.com ซึ่งดำเนินงานภายใต้กลุ่มการค้าระหว่างประเทศของกลุ่มบริษัทได้สร้าง "โหมด AI" สำหรับเครื่องมือค้นหาออนไลน์เพื่อช่วยให้ผู้ใช้ทั่วโลกสามารถค้นหา</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 01:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73de2b240b97b69cd9570c90c37824bf4daf897b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/fb87e9a0-59e0-4228-aec0-d498202c526c_dff318e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
