<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนแสวงหาวิธีปลดล็อกพลังของ AI เพื่อรับมือกับปัญหาในโลกแห่งความเป็นจริง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3328304/chinese-scientists-seek-unlock-ais-power-tackle-real-world-problems?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนก้าวหน้าอย่างรวดเร็วในด้านปัญญาประดิษฐ์เพื่อเพิ่มการเติบโตทางเศรษฐกิจและเปลี่ยนอุตสาหกรรมนักวิทยาศาสตร์บางคนกำลังทำงานเพื่อปลดปล่อยศักยภาพของเทคโนโลยีเพื่อส่งเสริมความดีทางสังคม Su Jionglong รองคณบดีของ School of AI และ Advanced Computing ที่ Xian Jiaotong-Liverpool University ทำการวิจัยแอปพลิเคชัน AI ที่มุ่งลดการเลือกปฏิบัติให้การสนับสนุนทางอารมณ์และ makin</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">890b341696fff6bb0fb2215b3d02f439e67f5c90</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/d480bd3f-c198-4b35-bd23-3754224dd6eb_62b61a74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลูกชายชาวจีนขอเงินคืนหลังจากที่เงินออมของแม่ที่ล่วงลับไปแล้วจมอยู่กับการทำศัลยกรรมพลาสติก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3326717/china-son-seeks-refund-after-discovering-late-mums-life-savings-went-futile-plastic-surgery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวจีนคนหนึ่งตกตะลึงหลังจากพบว่าแม่สูงอายุที่เพิ่งเสียชีวิตของเขาได้ใช้เงินออมเกือบ 480,000 หยวน (67,000 ดอลลาร์สหรัฐ) ของเธอในขั้นตอนเครื่องสำอางมากกว่า 20 ขั้นตอนในช่วงระยะเวลาสามปีคดีนี้เกิดขึ้นเมื่อชายคนนั้นชื่อหยานจากปักกิ่งเปิดเผยว่าแม่ของเขาซึ่งมีอายุเกือบ 70 ปีเสียชีวิตเมื่อวันที่ 27 มิถุนายนในขณะที่กำลังจัดเรียงข้าวของของเธอยา</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8096f2b87b7ce9d656addc7ca63596f58100f395</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/47820e91-a9d6-4c9a-891a-1c2467cda212_504ba7d7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนแผ่นดินใหญ่เสนอเงิน 1,400 ดอลลาร์สหรัฐสำหรับการจับกุม 'สันนิบาต‘ ทางทหารของไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3328641/mainland-china-makes-us1400-bounty-offer-taiwanese-military-secessionists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจในมณฑลจีนแผ่นดินใหญ่ที่อยู่ใกล้ไต้หวันมากที่สุดได้ออกประกาศรางวัลเมื่อวันเสาร์สำหรับข้อมูลที่นำไปสู่การจับกุมตัวเจ้าหน้าที่ทหารไต้หวันที่ถูกกล่าวหาว่าปลุกปั่นให้แยกตัวเป็นอิสระการเคลื่อนไหวนี้เกิดขึ้นหนึ่งวันหลังจากที่ผู้นำไต้หวัน William Lai Ching-te ให้คำมั่นว่าจะส่งเสริมการป้องกันของเกาะโดยใช้สุนทรพจน์ที่สิบสองของเขาเพื่อร่างการเพิ่มงบประมาณทางทหารของไต้หวันเพื่อยับยั้งการข้ามสตรา</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 09:23:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b45695871a6705262427c200750c2b752d9ae148</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/70028110-f792-479f-92fa-132c1f5fe5b6_d3c754eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ท่ามกลางความผันผวนที่เพิ่มขึ้นมาตรฐานทองคำใหม่อาจใกล้กว่าที่เราคิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3328419/amid-rising-volatility-new-gold-standard-may-be-closer-we-think?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ท่ามกลางความเบิกบานใจที่เกิดจากปัญญาประดิษฐ์ทั้งหมด – หรือความเบิกบานใจที่ไร้เหตุผล – ในตลาดหุ้นและแม้จะมีความไม่สบายใจที่เกิดจากอัตราผลตอบแทนพันธบัตรที่เพิ่มขึ้นและราคาที่ลดลงแต่ก็ยังให้ความสนใจกับราคาทองคำที่เพิ่มขึ้นน้อยมากผลกระทบมีนัยสำคัญทางการเงินที่อาจเกิดแผ่นดินไหวผู้ที่เห็นว่าเหมาะสมที่จะแสดงความคิดเห็นเกี่ยวกับการเพิ่มขึ้นของราคาทองคำอย่างมากในปีนี้ – ผ่าน US $ 4,0</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">129c371a2f491ea33d5123f80fc2ededc7839835</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/def8e7b1-4fa8-4cb2-a7da-5cc6f7e453ae_7a44d0c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอเชียมองน้ำมันที่ถูกกว่าในขณะที่อิสราเอล - ฮามาสหยุดยิงจุดไฟหวังว่าจะสงบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3328566/asia-eyes-cheaper-oil-israel-hamas-ceasefire-kindles-hope-calm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงที่มีข้อตกลงหยุดยิงที่สำคัญระหว่างอิสราเอลและฮามาสผู้ค้าน้ำมันทั่วโลกกำลังเฝ้าดูตะวันออกกลางด้วยความรู้สึกที่หาได้ยากของการมองโลกในแง่ดีอย่างระมัดระวังเนื่องจากความหวังสำหรับสันติภาพที่ยั่งยืนเริ่มลดลงเมื่อเบี้ยประกันความเสี่ยงล่าสุดที่แนบมากับกระแสพลังงานทั่วโลกในขณะที่นักวิเคราะห์เตือนว่าอาจมีการปิดเสียงผลกระทบทันทีต่ออุปสงค์และอุปทานน้ำมันการสงบศึกมีผลแล้วควร</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8ceea58401be11ee70c184f7b6270ad992e922d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/c506bba0-ba8a-4912-8f1a-e1973cc33039_632013d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
