<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รางวัล Spirit of Hong Kong: นักนวัตกรรมใช้ AI เพื่อช่วยผู้พิการทางสายตา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327848/spirit-hong-kong-awards-innovator-uses-ai-help-visually-impaired?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Lamia Sreya Rahman นักนวัตกรรมชาวฮ่องกงได้เป็นผู้นำในการสร้างอุปกรณ์สวมใส่ที่ขับเคลื่อนด้วย AI เพื่อให้แน่ใจว่าผู้ที่มีความบกพร่องทางการมองเห็นเช่นพ่อและเพื่อนบ้านของเธอสามารถท่องโลกได้อย่างมีศักดิ์ศรี Rahman ผู้ร่วมก่อตั้ง Seekr สตาร์ทอัพด้าน AI กล่าวว่าอุปกรณ์ช่วยเหลือส่วนใหญ่สำหรับผู้พิการทางสายตาที่มุ่งเน้นไปที่เทคโนโลยีมากกว่าศักดิ์ศรี “ผมได้พูดคุยกับคนที่มีความบกพร่องทางการมองเห็นและพวกเขาบอกว่า</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 02:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42cdaf50ac5977cc637eec5485581e1a3b512911</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/19f4ccf7-69af-406b-bb90-078c9fa78cbb_89b27fd5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความปลอดภัยของ AI ไม่ได้เป็นอุปสรรคต่อนวัตกรรมแต่เป็นกุญแจสำคัญในการสร้างคุณค่า: ศาสตราจารย์ HKU</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3327803/hku-evaluation-shows-chinese-ai-models-struggle-hallucinations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การอภิปรายกำลังลุกลามไปทั่วโลกว่าปัญญาประดิษฐ์ควรได้รับการพัฒนาอย่างไรบางคนเรียกร้องให้มีรั้วที่แข็งแกร่งเพื่อรับประกันว่าเทคโนโลยีที่มีประสิทธิภาพได้รับการพัฒนาอย่างปลอดภัยในขณะที่บางคนแย้งว่าการทำเช่นนั้นจะเสี่ยงต่อการคุกเข่าในอุตสาหกรรมที่มีการเคลื่อนไหวอย่างรวดเร็วแต่นั่นเป็น dichotomy ปลอมตามที่ Jack Jiang ศาสตราจารย์ด้านนวัตกรรมและการจัดการข้อมูลของ Hong Kong Univer กล่าว</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 02:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d78d1c235938fd63f8ad46225705d245f18ceb8a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/082688b0-f1c6-4a22-b98e-8eb75d7f04af_4f80bc7b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเพิ่มขึ้นของที่อยู่อาศัยที่มีตราสินค้าและเหตุผลที่ฮ่องกงเป็นสิ่งที่ผิดปกติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3327839/disney-versace-and-nadal-rise-branded-residences-and-why-hong-kong-outlier?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อยากอาศัยอยู่ในสโนว์ไวท์และย่านธีมคนแคระทั้งเจ็ดไหม? แฟลตหรูหราที่ได้รับอิทธิพลจากบ้านแฟชั่นสุดหรู Versace เป็นอย่างไรบ้าง? ถ้านั่นไม่ใช่ความต้องการของคุณแล้วที่พักสุดหรูที่มีเลย์เอาต์ที่ได้รับการรับรองจากราฟาเอลนาดาลตำนานนักเทนนิสล่ะ? อสังหาริมทรัพย์เพื่อที่อยู่อาศัยที่มีตราสินค้า – โครงการในเครือของ marques นานาชาติที่มีชื่อเสียงและสร้างขึ้นโดยความร่วมมือกับนักพัฒนา – ยังคงเป็น</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 01:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f44cc0a713d74045e60bf25b16fbe6504c372dd1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/67f6dc05-384e-4e65-baa0-e5ee067ef80f_4be608f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิธีเปลี่ยนฮ่องกงให้เป็นศูนย์กลางการศึกษาระดับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3327671/how-turn-hong-kong-global-education-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นโยบายล่าสุดของประธานบริหาร John Lee Ka-chiu อาจพิสูจน์ให้เห็นว่าเป็นช่วงเวลาที่ลุ่มน้ำสำหรับระบบการศึกษาของฮ่องกงในหลายมาตรการมาตรการหนึ่งโดดเด่นในฐานะการเปลี่ยนแปลง: การตัดสินใจที่จะเพิ่มขีดความสามารถของนักเรียนนอกท้องถิ่นจากร้อยละ 40 เป็นร้อยละ 50 ของร่างกายนักเรียนนี่เป็นมากกว่าการปรับตัวทางเทคนิคซึ่งเป็นการส่งสัญญาณถึงความตั้งใจของฮ่องกงในการวางตำแหน่งตนเองในฐานะนานาชาติ</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c58a909270a63e5d496cb33efb2e0f2815782c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/6b27e3ab-2263-420b-b3f5-eb5c339f3907_6745e641.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Nets v Suns ในมาเก๊า: ติดตามการเพิ่มขึ้นลดลงและกลับไปยังประเทศจีนของ NBA</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3327889/nets-v-suns-macau-tracing-nbas-rise-fall-and-return-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hongkonger Wilson Tsang Wai-shun เริ่มเล่นบาสเก็ตบอลในโรงเรียนมัธยมศึกษาซึ่งเป็นช่วงเวลาที่สมาคมบาสเกตบอลแห่งชาติ (NBA) ประสบกับการขยายตัวที่เร็วที่สุดแห่งหนึ่งโดยได้รับทั้งโชคลาภและชื่อเสียงจากแฟนๆแม้ว่าส่วนใหญ่จะเป็นที่ชื่นชอบของซุปเปอร์สตาร์ระดับโลก Michael Jordan แต่ในประเทศจีนกีฬาได้รับความนิยมมานานหลายทศวรรษแล้วแต่แล้วการเริ่มต้นของผู้บัญชาการเอ็นบีเอเดวิดสเติร์น</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 01:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8426839f593b3eca63b06f6ab8f7a0c6bfd0a799</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/aef476eb-fe06-420f-959a-103a6c9670d4_a38e4d28.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
