<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แมลงครอกอินโดนีเซียร้องไห้หลังจากถูกตัดสินจำคุกครั้งแรกภายใต้กฎหมายมาเลเซียใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3340951/indonesian-litterbug-weeps-after-first-conviction-under-new-malaysian-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวต่างชาติสองคนได้กลายเป็นคนแรกในมาเลเซียที่ถูกเรียกเก็บเงินภายใต้กฎหมายต่อต้านการกลั่นแกล้งฉบับใหม่ Sultan Md, 28, ชาวบังคลาเทศและ Anita Lukman, 49, ชาวอินโดนีเซียถูกตั้งข้อหาในศาลเซสชันในยะโฮร์บาห์รูเมื่อเช้าวันศุกร์ Anita คนงานที่ทำงานแปลกๆยอมรับสารภาพว่าโยนก้นบุหรี่และขวดเครื่องดื่มบนทางเท้าบน Jalan Ibrahim Sultan ใน Stulant Laut เวลา 12.41 น.</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:49:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">563cdc705a5ff533e83f053ace872e53ef228989</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/f2e6361c-449e-4ba1-81ed-07cf81c4df58_d0660847.jpg?itok=wTB-EdQu&amp;v=1769151051" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองกำลังรักษาชายฝั่งของจีนช่วยชีวิตลูกเรือชาวฟิลิปปินส์ใกล้กับ Scarborough Shoal</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340950/chinese-coastguard-rescues-filipino-sailors-near-scarborough-shoal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพเรือและกองกำลังรักษาชายฝั่งของจีนกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าพวกเขาได้ช่วยเหลือลูกเรือชาวฟิลิปปินส์ 17 คนจากเรือบรรทุกสินค้าที่มีธงสิงคโปร์ซึ่งตกลงมาใกล้กับ Scarborough Shoal ในทะเลจีนใต้ตามรายงานของ China Coast Guard (CCG) ศูนย์ค้นหาและกู้ภัยทางทะเลในซานชามณฑลไห่หนานได้รับรายงานความเดือดร้อนเมื่อเวลาประมาณ 01.30 น. ของวันศุกร์เรือดูเหมือนจะมีปัญหาประมาณ 5</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:44:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d1df842ede47cdbbdcdbaf34fa39b150f87765f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/cec992c9-3691-4bb7-8dde-ec5a3ad1d317_efe1205d.jpg?itok=SsxHhiel&amp;v=1769150684" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิต Labubu Pop Mart รวมตัวกันเป็นเทรนด์ของเล่นใหม่และสปอตไลท์สื่อของรัฐจุดประกายความมั่นใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3340938/labubu-maker-pop-mart-rallies-new-toy-trend-and-state-media-spotlight-spark-confidence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นของผู้ผลิต Labubu Pop Mart พุ่งขึ้นในวันศุกร์ซึ่งขยายผลกำไรของสัปดาห์นี้เป็นร้อยละ 23 หลังจากที่ซีอีโอของบริษัทปรากฏตัวในการสัมภาษณ์สื่อของรัฐที่มีรายละเอียดสูงและผลิตภัณฑ์ที่เปิดตัวใหม่ก็แพร่หลายท่ามกลางความต้องการของนักลงทุนที่เพิ่มขึ้นสำหรับหุ้นผู้บริโภคในการสัมภาษณ์สารคดีที่เผยแพร่โดยสำนักข่าวซินหัวเมื่อตอนเที่ยงผู้ก่อตั้งและซีอีโอหวางหนิงสะท้อนให้เห็นถึงเส้นทางการเป็นผู้ประกอบการของบริษัทและ</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:15:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c1718e777d530529be35846a5ab2cc8cdaff226</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/35019401-6c0d-414e-884b-f6905454072f_4a2fb879.jpg?itok=_mWljSJe&amp;v=1769145635" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐสภามาเลเซียกระชับกฎการเข้าถึงการสัมภาษณ์สื่อกระตุ้นให้เกิดการวิพากษ์วิจารณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3340945/malaysias-parliament-tightens-access-rules-media-interviews-sparking-criticisms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐสภามาเลเซียได้นำเสนอกฎระเบียบใหม่ที่มีสื่อเป็นศูนย์กลางซึ่งห้ามการสัมภาษณ์แบบ doorstop โดยไม่ได้รับอนุญาตและจำกัดการเข้าถึงสถานที่สำคัญซึ่งโดยปกติแล้วผู้ออกกฎหมายจะเป็นผู้สื่อข่าวสั้นๆเพื่อเพิ่มความกลัวให้กับพื้นที่สื่อที่แคบลงภายใต้แนวทางปฏิบัตินักข่าว "ไม่ได้รับอนุญาต" ให้ทำการสัมภาษณ์ดังกล่าว – หรือที่เรียกว่าการเดินผ่านหน้าประตู – "โดยไม่ได้รับอนุญาต" และอาจต้องเผชิญกับคำเตือนเป็นลายลักษณ์อักษรและการพักผ่อน</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:13:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09fd6e4f91d65cf53e6edfb6d6fe74f444697f9d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/261c13f7-0125-432c-9b10-55f8b6b380ac_7c247af1.jpg?itok=HuoLYi-E&amp;v=1769148816" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชิป AI แบบอะนาล็อกของจีนทำงานเร็วถึง 12 เท่าเมื่อเทียบกับพลังงาน 1/200 ของคู่แข่งทางดิจิทัล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3340939/chinas-analogue-ai-chip-runs-12-times-fast-1/200th-energy-digital-rivals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักพัฒนากล่าวว่าชิปประเภทที่แตกต่างกันอย่างสิ้นเชิงที่สร้างขึ้นโดยนักวิจัยชาวจีนสามารถจัดการกับงานข้อมูลในโลกแห่งความเป็นจริงซึ่งอาจเปลี่ยนรูปแบบการพึ่งพาระบบปัญญาประดิษฐ์ของโปรเซสเซอร์ดิจิทัลที่หิวกระหายพลังงานจากผลงานที่รายงานในเดือนตุลาคมชิปอะนาล็อกที่รวดเร็วและประหยัดพลังงานของทีมมหาวิทยาลัยปักกิ่งได้ก้าวไปไกลกว่าการแก้ปัญหาพื้นฐานทางคณิตศาสตร์และตอนนี้สามารถ</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2fc09cc51494c9e4e8dca08bc3aded6e51a0a84e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/1f04fce8-944b-43c3-9203-04f65849707f_acaef611.jpg?itok=kJ9BRrAS&amp;v=1769146167" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
