<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปูตินสาบานว่าจะได้รับชัยชนะในยูเครนขณะที่สหรัฐฯและรัสเซียเตรียมการเจรจาไมอามี่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336865/putin-vows-victory-ukraine-us-and-russia-prepare-miami-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียแสดงความเชื่อมั่นในชัยชนะสำหรับสงครามของเขาในยูเครนในระหว่างการประชุมกับเจ้าหน้าที่ทหารระดับสูงในวันพุธท่ามกลางการผลักดันทางการทูตใหม่เพื่อให้บรรลุการแก้ปัญหาความขัดแย้งอย่างสันติเขากล่าวว่ามากกว่า 300 ท้องถิ่นในประเทศเพื่อนบ้านได้รับชัยชนะในปีนี้เพียงอย่างเดียว “ในหมู่พวกเขายังมีเมืองใหญ่ที่ถูกศัตรูพลิกกลับ</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 05:10:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">82d7bc818b96f4b23de183e8ae26b9e0572fe4ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/e5ee6d33-b01e-4bf2-a69d-595cf3c7ed61_bbd64393.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์ปรับคน US $ 9,300 มากกว่าวิดีโอไอในการปราบปรามอย่างลึกซึ้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336864/singapore-fines-man-us9300-over-vaping-videos-deepening-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายวัย 25 ปีถูกปรับ S $ 12,000 (US $ 9,300) ในวันพุธสำหรับการโพสต์วิดีโอโซเชียลมีเดียและรูปถ่ายของตัวเองที่ถือหรือใช้ไอระเหยอิเล็กทรอนิกส์ในสิงคโปร์หน่วยงานด้านวิทยาศาสตร์สุขภาพ (HSA) กล่าวว่านี่เป็นครั้งแรกที่มีการดำเนินคดีกับใครบางคนสำหรับการโพสต์ภาพของตัวเองในโซเชียลมีเดีย Krish Khalifa ผู้ใช้ชื่อบัญชี “Rapperboya” ได้โพสต์วิดีโอและ pho เหล่านี้หลายรายการ</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 04:53:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a86dca0d2bee9ea2df0fa1323ed741178b25266c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/23a33178-5a35-4598-b5d7-4598efd662a6_310ead0d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>1 ถูกจับกุมหลังจากพนักงานแลกเปลี่ยนเงินตราต่างประเทศปล้นเงิน 1 พันล้านเยนญี่ปุ่นในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336860/1-arrested-after-currency-exchange-staff-robbed-1-billion-japanese-yen-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมผู้ต้องสงสัยหนึ่งคนหลังจากชายติดอาวุธสี่คนปล้นพนักงานของร้านแลกเปลี่ยนเงินตรา 1 พันล้านเยน (6.4 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) กองกำลังกล่าวว่าได้รับรายงานเมื่อเวลา 9.06 น. ของวันพฤหัสบดีจากพนักงานคนหนึ่งซึ่งพร้อมกับเพื่อนร่วมงานถูกปล้นเงินสดเกือบ 50 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงที่ 181 Queen's Road Central ใกล้ Grand Millennium Plaza ใน Sheung Wan มีดสี่เล่ม -</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 04:20:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64e88a5917560095bc1aaddfde955f4b71c22da4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/3da96e31-aeb6-47c7-8359-0996abe87ff5_e67042d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำขู่ของนักการเมืองบังคลาเทศที่มุ่งเป้าไปที่แถวทางตะวันออกเฉียงเหนือของอินเดียทำให้แถวลึกขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336823/bangladeshi-politicians-threat-targeting-indias-northeast-deepens-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความสัมพันธ์ที่ตึงเครียดของธากากับนิวเดลีได้รับแรงกดดันอย่างมากหลังจากผู้นำฝ่ายค้านบังคลาเทศขู่ว่าจะปกป้องกลุ่มแบ่งแยกดินแดนที่มุ่งเป้าไปที่ภูมิภาคตะวันออกเฉียงเหนือที่อ่อนไหวของอินเดียเพื่อตอบโต้สิ่งที่เขาอ้างว่าเป็นการแทรกแซงการเลือกตั้งฮัสนัตอับดุลลาห์หัวหน้าพรรคพลเมืองแห่งชาติ (NCP) ที่จัดตั้งขึ้นใหม่ได้เตือนในการชุมนุมที่กรุงธากาเมื่อวันจันทร์ว่าเขาจะดำเนินการ</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 04:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f02b5e70e1e0a6dc2c8e6cb447ce781ffd6b6fbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/9e3dc845-0322-404a-958e-7daec1f3f843_9516ea8c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราการว่างงานของจีนสำหรับคนหนุ่มสาวลดลงเหลือ 16.9% เนื่องจากผู้สำเร็จการศึกษาตั้งถิ่นฐานในราคาที่ต่ำกว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336857/chinas-jobless-rate-young-people-eases-169-graduates-settle-less?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัตราการว่างงานของเยาวชนจีนต่ำลงในเดือนพฤศจิกายนแม้ว่าการแข่งขันยังคงดุเดือดสำหรับผู้สำเร็จการศึกษาจากมหาวิทยาลัยที่พยายามหางานที่ตรงกับคุณสมบัติของตนอัตราการว่างงานสำหรับผู้ที่อายุ 16 ถึง 24 ปีไม่รวมนักเรียนลดลงเหลือร้อยละ 16.9 ในเดือนพฤศจิกายนจากร้อยละ 17.3 ในเดือนตุลาคมตามข้อมูลที่เผยแพร่โดยสำนักงานสถิติแห่งชาติในวันพฤหัสบดีอัตราดอกเบี้ยผ่อนคลายลงตั้งแต่ปีพ.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 04:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b5cddec417e06e158d66027fc50a40dced805ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/2d0782dd-33f6-456a-b99c-4254544625ea_231eaa86.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
