<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รายงานระบุว่าทรัมป์ได้พูดคุยกับมาดูโรของเวเนซุเอลาซึ่งหารือเกี่ยวกับการประชุมในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3334591/trump-spoke-venezuelas-maduro-discussed-meeting-us-report-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐพูดทางโทรศัพท์เมื่อสัปดาห์ที่แล้วกับผู้นำฝ่ายซ้ายเวเนซุเอลานิโคลัสมาดูโรกับคู่แข่งทั้งสองหารือเกี่ยวกับการประชุมที่เป็นไปได้ในสหรัฐอเมริกาหนังสือพิมพ์นิวยอร์กไทมส์รายงานเมื่อวันศุกร์การเรียกร้องดังกล่าวเกิดขึ้นเนื่องจากรัฐบาลของทรัมป์กดดันเวเนซุเอลาด้วยการติดตั้งทางทหารที่สำคัญในแคริบเบียนซึ่งรวมถึงเรือบรรทุกเครื่องบินที่ใหญ่ที่สุดในโลกวอชิงตัน</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 21:33:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aeae8fab0f9d607e2f25108ba9ad2b69eb9ed5db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/d589f435-a8b2-49b3-a308-9c96f3a5a8f5_1901da51.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ประกาศคำสั่งซื้อทั้งหมดที่ลงนามโดยเปิดอัตโนมัติภายใต้ Biden ‘ยุติ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334590/trump-says-all-orders-signed-biden-autopen-are-terminated?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐประกาศเมื่อวันศุกร์ว่าเขากำลังทำให้เอกสารทั้งหมดที่ลงนามโดยอัตโนมัติเป็นโมฆะในระหว่างการบริหารงานของโจไบเดนประธานาธิบดีคนก่อนของเขา “เอกสารใดๆที่ลงนามโดย Sleepy Joe Biden กับ Autopen ซึ่งมีประมาณ 92% ของพวกเขาจะถูกยกเลิกและไม่มีผลบังคับใช้หรือผลกระทบเพิ่มเติม” ทรัมป์กล่าวบนโซเชียลมีเดียเขาเสริมว่าเขา “ขอยกเลิกคำสั่งของผู้บริหารทั้งหมด</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:44:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cac9dd235970b2314309d90d2926bab41a75e887</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/5c57ae4f-2df8-4c43-9370-1537e08f12fc_be8bb2dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำฮิซบอลเลาะห์ออกจากความเป็นไปได้เปิดของสงครามใหม่กับอิสราเอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3334589/hezbollah-leader-leaves-open-possibility-new-war-israel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้ากลุ่มติดอาวุธชาวเลบานอนฮิซบอลเลาะห์กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่ายังคงมีสิทธิที่จะตอบสนองต่อการสังหารอิสราเอลเมื่อหลายวันก่อนของผู้บัญชาการทหารสูงสุดและเปิดโอกาสให้เกิดความขัดแย้งครั้งใหม่กับอิสราเอล Naim Qassem พูดในที่อยู่ทางโทรทัศน์เมื่อความกลัวเพิ่มขึ้นในเลบานอนว่าอิสราเอลสามารถยกระดับการทิ้งระเบิดในประเทศเพื่อบังคับให้ฮิซบุลเลาะห์ยอมสละคลังแสงทั่วทั้งประเทศ</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:34:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1399168094c41e27a45dd17a6ae32df792fcd86</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/fa2fc043-4562-44d1-9e78-fd59e036c0db_74403fe3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนหยุดการนำเข้าถั่วเหลืองจากโรงงานในบราซิลจุดเปลี่ยนสู่สหรัฐฯท่ามกลางการตรวจสอบความปลอดภัยของอาหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334588/china-halts-soy-imports-brazil-plants-pivots-us-amid-food-safety-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้หยุดการนำเข้าถั่วเหลืองจากผู้ส่งออกบราซิลจำนวนห้ารายหลังจากผู้ตรวจสอบพบข้าวสาลีที่ได้รับสารกำจัดศัตรูพืชผสมลงในสินค้าที่มุ่งหน้าไปยังกรุงปักกิ่งเจ้าหน้าที่จากทั้งสองประเทศกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีการระงับโดยฝ่ายบริหารศุลกากรทั่วไปของจีนได้รับการแจ้งไปยังกระทรวงเกษตรของบราซิลในวันพุธและเปิดเผยต่อสาธารณะในวันพฤหัสบดีการแบนครอบคลุมสิ่งอำนวยความสะดวกของ Cargill สองแห่งและ pl หนึ่งแห่ง</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 19:23:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e31afd8b3618313421c605dc19e54b371c445aaf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/75d46e7f-f5ee-4d9d-b8e3-7d75a0687168_81980d17.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จำนวนผู้เสียชีวิตจากเหตุเพลิงไหม้ฮ่องกงเพิ่มขึ้นเป็น 128 รายขณะที่เมืองเตรียมพร้อมสำหรับช่วงไว้ทุกข์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334587/death-toll-hong-kong-fire-climbs-128-city-prepares-mourning-period?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนผู้เสียชีวิตจากไฟไหม้ที่ร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงในรอบเจ็ดทศวรรษเพิ่มขึ้นเป็นมากกว่า 100 คนในวันศุกร์เนื่องจากรัฐบาลประกาศระยะเวลาการไว้ทุกข์อย่างเป็นทางการสามวันตั้งแต่วันเสาร์สำหรับผู้ที่ตกเป็นเหยื่อของเปลวไฟธงประจำชาติและฮ่องกงที่อาคารและสิ่งอำนวยความสะดวกทั้งหมดจะบินในช่วงครึ่งเสาจนถึงวันจันทร์โดยเจ้าหน้าที่จะยกเลิกการมีส่วนร่วมของประชาชนที่ไม่จำเป็นทั้งหมดและเซเลบราที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาล</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 18:19:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0572172672e995f88be992ecb3b2958ef51c9766</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/18adffb1-bd81-4c6b-b607-e3c62e96a753_4929884d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
