<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หน่วยงานผังเมืองถูกกระแทกเนื่องจากละเลยคนพิการมากกว่าแผนหว่านไจ๋</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3341717/town-planning-body-slammed-neglecting-disabled-people-over-wan-chai-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิการและอดีตนักกฎหมายได้กระแทกหน่วยงานวางแผนเมืองของฮ่องกงเนื่องจากไม่สามารถพิจารณาความต้องการในการเข้าถึงและมองข้ามความเสี่ยงด้านความปลอดภัยจากอัคคีภัยที่อาจเกิดขึ้นในแผนพัฒนาที่ได้รับอนุมัติใน Wan Chai เพื่อเรียกร้องให้มีการตรวจสอบเพื่อให้พื้นที่ปราศจากสิ่งกีดขวางมากขึ้นอดีตนักกฎหมายภาคสังคมสงเคราะห์ Tik Chi-yuen กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าคณะกรรมการผังเมืองได้รับการอนุมัติและมีความหนาแน่นสูง</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:14:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c79c747c3703949a417c01aefbda992d567874e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/d06d8985-a737-4c3d-8069-74a33e64de75_912fb69b.jpg?itok=DNOeNe_W&amp;v=1769685272" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียเร่งหยุดยั้งการล่มสลายของตลาด 8 หมื่นล้านดอลลาร์สหรัฐเนื่องจากค่าเงินรูเปียห์พุ่งแตะระดับต่ำสุดเป็นประวัติการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3341716/indonesia-scrambles-halt-us80-billion-market-crash-rupiah-hits-record-low?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียกำลังต่อสู้เพื่อรักษาชื่อเสียงทางการเงินหลังจากหายนะเมื่อสองวันก่อนราคาหุ้นลดลงร้อยละ 8 เจ้าหน้าที่กำลังเร่งผ่านกฎใหม่เพื่อป้องกันการปรับลดที่ทำให้นักลงทุนกลัวที่จะดึงเงินหลายพันล้านดอลลาร์ออกจากตลาดท้องถิ่น Rout ซึ่งเคาะมูลค่าตลาดโดยรวมประมาณ 8 หมื่นล้านดอลลาร์สหรัฐเกิดขึ้นหลังจากผู้ให้บริการดัชนี MSCI ตั้งค่าสถานะความกังวล</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:13:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d92c22b0399af3a89d5a5f890d7759c30f63cdaf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/88afee1b-12d8-443a-a408-0eb81efb6ae9_2a27fc92.jpg?itok=2LrEyk55&amp;v=1769685083" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ด้วย AI ในเบาะนั่งขับรถจีนย้ายไปอยู่ในความเสี่ยงในการย้ายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3341532/ai-driving-seat-china-moves-rein-job-displacement-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากทดสอบระบบช่วยเหลือผู้ขับขี่ของ Tesla FSD เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมานักเศรษฐศาสตร์ชาวจีน Ren Zeping ได้อุทานว่าการใช้งานในโลกแห่งความเป็นจริงขนาดใหญ่ของการขับขี่ด้วยตนเองนั้นก้าวหน้าเร็วกว่าที่เขาคิดไว้มากแม้ว่าแท็กซี่ไร้คนขับจะได้รับการทดสอบในพื้นที่ที่กำหนดในเมืองจีนเท่านั้นแต่เขาพยากรณ์ว่าการขับขี่อัตโนมัติจะแพร่หลายในไม่ช้า “การขับขี่อัตโนมัติ w</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e526e6b961d43bcef9d040125fcfaa647519371</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/656e8ab6-d048-4f65-a05b-7094c99b2957_6d6f77ea.jpg?itok=KPtBumkZ&amp;v=1769587895" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Pawsitively posh: งานแสดงสัตว์เลี้ยงฮ่องกงยกระดับความหรูหราไปอีกขั้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3341713/pawsitively-posh-hong-kong-pet-show-takes-luxury-new-heights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วันหยุดแบบเครื่องบินเจ็ตส่วนตัวกล่องขยะแมวที่ขับเคลื่อนด้วย AI และอาหารสุนัขสดเกรดมนุษย์ที่ได้รับแรงบันดาลใจจากข้าวชาร์ซิ่วของฮ่องกงล้วนเป็นความโกรธแค้นในงานแสดงสัตว์เลี้ยงของฮ่องกงในปีนี้เนื่องจากผู้จัดแสดงแสดงแสดงความเชื่อมั่นในกำลังซื้อของเจ้าของสัตว์เลี้ยงของเมืองมนุษย์สุนัขและแมวเดินเคียงข้างกันในวันพฤหัสบดีซึ่งเป็นวันเปิดงานแสดงสินค้าที่ศูนย์นิทรรศการและการประชุมฮ่องกง</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:58:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6513c3ed38ccaf99d865b30428fd7ec170f322f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/50efb8c2-1c83-4270-855b-605de5d71b67_1416d0c8.jpg?itok=W3OVtJGZ&amp;v=1769684120" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Starmer เน้นย้ำถึงความมั่นคงของฮ่องกงในฐานะกุญแจสู่ความสัมพันธ์ที่แน่นแฟ้นยิ่งขึ้นในการพบปะกับ Xi</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3341709/starmer-stresses-hong-kongs-stability-key-stronger-ties-meeting-xi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรี Keir Starmer ของอังกฤษได้กล่าวกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนว่าความเจริญรุ่งเรืองและเสถียรภาพของฮ่องกงอยู่ในผลประโยชน์ร่วมกันของทั้งจีนและสหราชอาณาจักรในการประชุมที่มีรายละเอียดสูงระหว่างการเดินทางสี่วันของเขาไปยังกรุงปักกิ่ง Starmer ผู้นำอังกฤษคนแรกที่ไปเยือนจีนตั้งแต่ปี 2018 ยืนยันหลังจากการประชุมเมื่อถูกถามจากสื่อว่าเขาได้กล่าวถึงประเทศที่เป็นแลนด์มาร์ค</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:30:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aaa4a992fb2aabd75db6300cde071f922a0ef0b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/64ca2ce3-09b3-48fe-9894-333ced0128c8_6112c2ba.jpg?itok=v9D4o9_X&amp;v=1769682623" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
