<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คนขับรถโค้ชฮ่องกงถูกเรียกเก็บเงินจากเหตุสะพานเซินเจิ้นเบย์ล่ม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3343767/hong-kong-coach-driver-charged-over-shenzhen-bay-bridge-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนขับรถโค้ชชาวฮ่องกงถูกเรียกเก็บเงินหลังจากรถของเขาชนบนสะพานเซินเจิ้นเบย์ทำให้ผู้โดยสาร 17 คนได้รับบาดเจ็บเล็กน้อยในวันอาทิตย์ตำรวจฮ่องกงกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าชายที่ชื่อลีอายุ 63 ปีถูกตั้งข้อหาขับรถที่เป็นอันตรายก่อให้เกิดอันตรายต่อร่างกายอย่างร้ายแรงตำรวจกล่าวว่ารถบัสได้รับการเดินทางไปตามสะพานไปยังฮ่องกงไม่นานก่อน 14.00 น. ในวันอาทิตย์เมื่อมันวิ่งฉัน</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 15:28:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7779a810c0d5578a824d8d343f8b87d9300cc132</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/ad194698-01bf-4b9b-a7fe-89843dfa0e8a_250f4bb5.jpg?itok=bTEPAfvP&amp;v=1771255494" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แกงกะหรี่ลูกชิ้นปลาสุดฮิตเมื่อความคิดถึงจากฮ่องกงส่องแสงระยิบระยับในงานตรุษจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343764/curry-fishball-toys-hit-hong-kong-nostalgia-shines-lunar-new-year-fair?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แกงจืดลูกชิ้นปลาป้ายรถมินิบัสแปลกใหม่และผลิตภัณฑ์ที่ได้รับแรงบันดาลใจจากไอคอนของฮ่องกงกลายเป็นสินค้าขายดีในงานเทศกาลตรุษจีนที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของเมืองโดยผู้ขายรายหนึ่งกล่าวว่าเขาทำยอดขายได้มากกว่า 100,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (12,790 ดอลลาร์สหรัฐ) ต่อวันตั้งแต่ผู้ขายรายแรกไปจนถึงองค์กรการกุศลผู้ขายยุ่งอยู่กับการดึงดูดลูกค้าด้วยสินค้าที่ออกแบบในท้องถิ่นของพวกเขาในวันพุธเนื่องจากเทศกาลนับหมื่น</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 14:25:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb2dec6c2675ce1a23f6dc87a47c2fd8796d2185</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/191d7b43-255e-4b57-ba12-cf4b4fcd58d6_109daf86.jpg?itok=J6cTLKii&amp;v=1771251876" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมเครือข่ายโดรนอเมริกัน MQ -9 ที่กำลังเติบโตจึงเป็นความท้าทายสำหรับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3343673/why-growing-network-american-mq-9-drones-challenge-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญด้านการทหารกล่าวว่าการใช้โดรน MQ -9 ใกล้ประเทศจีนเพิ่มขึ้นของอเมริกาถือเป็นความท้าทายต่อรัฐบาลจีนและทำให้กองทัพปลดปล่อยประชาชนเร่งรีบมากขึ้นในการปรับปรุงการลาดตระเวนต่อต้านการลาดตระเวนมัจจุราช MQ -9 สามารถปฏิบัติภารกิจทั้งการลาดตระเวนและการนัดหยุดงานมันถูกใช้สำหรับปฏิบัติการที่มีชื่อเสียงมากมายรวมถึงการลอบสังหารนายพลคนสำคัญของอิหร่าน Qassem Solei ในปี 2020</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 14:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">933c8b2db8ea869f2e6663512fa767649f3ddff3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/adc374b5-ff45-47b3-ac4b-41c6265eea8f_2274a699.jpg?itok=cmI8YScy&amp;v=1771210471" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การอ้างสิทธิ์การทดสอบนิวเคลียร์ลับการแข่งขัน AI ทางทหาร: 7 ความสัมพันธ์สหรัฐ - จีนอ่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3343380/secret-nuclear-testing-claims-military-ai-race-7-us-china-relations-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกข่าวที่น่าสนใจและสำคัญที่สุดเจ็ดข่าวที่ครอบคลุมความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐอเมริกากับจีนในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ทรัมป์ต้องเผชิญกับการผลักดันที่หาได้ยากภายในพรรคของเขาเกี่ยวกับภาษีในขณะที่การสำรวจความคิดเห็นของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ต้องเผชิญกับการผลักดันที่น่าสังเกตในเดือนกุมภาพันธ์เกี่ยวกับนโยบายภาษีที่ลงนามในสภาคองเกรสสหรัฐในขณะที่เขา</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a95d9ad57a8cd728baa4c4c325cf63063bcf7b7f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/a4b5a016-abba-4706-8295-aafa802d8bd1_d676cf8c.jpg?itok=N1PPd46W&amp;v=1770924568" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การตั้งชื่อ ICC ของพันธมิตรของ Duterte ทำให้เส้นความผิดพลาดทางการเมืองของฟิลิปปินส์คมชัดขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343761/icc-naming-dutertes-allies-sharpens-philippines-political-fault-lines?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินใจของศาลอาญาระหว่างประเทศ (ICC) ในการตั้งชื่อวุฒิสมาชิกฟิลิปปินส์สองคนที่ถูกกล่าวหาว่าเป็น "ผู้ร่วมกระทำความผิด" ในคดีอาชญากรรมต่อมนุษยชาติของโรดริโกดูแตร์เตได้เปลี่ยนความสนใจไปที่กรุงมะนิลาทำให้ทั้งอดีตประธานาธิบดีมีความคมชัดมากขึ้นทั้งการเปิดเผยทางกฎหมายและสายความผิดทางการเมืองที่เต็มไปด้วยความขัดแย้งของประเทศรุ่นที่มีรายละเอียดมากขึ้นของการยื่นฟ้องโพสต์บนเว็บไซต์ ICC o</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 13:18:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cec807995682466ddaf39a658e2dd69cdb1ac854</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/64fd8ca4-704f-4b24-9875-2421f99f686c_e34c9746.jpg?itok=wziDMCVz&amp;v=1771247908" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
