<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ICC ปฏิเสธการปล่อยตัวไปยัง Duterte ของฟิลิปปินส์ท่ามกลางความกังวลเรื่องความเสี่ยงของเที่ยวบิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3328567/icc-denies-release-ex-philippines-president-duterte-amid-flight-risk-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตประธานาธิบดีโรดริโกดูแตร์เตของฟิลิปปินส์ซึ่งถูกตั้งข้อหาอาชญากรรมต่อมนุษยชาติจะยังคงถูกคุมขังหลังจากศาลอาญาระหว่างประเทศเมื่อวันศุกร์ปฏิเสธคำขอจากทีมป้องกันประเทศของเขาสำหรับการปล่อยตัวในด้านการแพทย์ผู้พิพากษา ICC ตัดสินว่า Duterte มีความเสี่ยงต่อการบินและอาจอยู่ในฐานะที่มีอิทธิพลต่อพยานหากได้รับการปลดปล่อยโดยอ้างว่าสิ่งนี้มีน้ำหนักมากกว่าปัญหาทางการแพทย์ใดๆที่ได้รับความเดือดร้อนจาก</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 10:56:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">edf9f86ad5732e4026492dcbcbe466cff843bb46</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/f2aa97b5-60cb-41b6-aabb-68c3ec79ea25_4782c93b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงเรียนใหม่โรงพยาบาลและความช่วยเหลือสำหรับเยาวชนในขณะที่มาเลเซียเปิดเผยงบประมาณสูงสุดเป็นประวัติการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3328565/new-schools-hospitals-and-help-youth-malaysia-unveils-record-budget?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลมาเลเซียเมื่อวันศุกร์ให้คำมั่นว่าจะสร้างโรงพยาบาลเพิ่มขึ้นยกระดับสนามบินขยายการเข้าถึงดิจิทัลในชนบทและช่วยให้เยาวชนเพิ่มรายได้ขณะที่นายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมเปิดเผยงบประมาณสูงสุดเป็นประวัติการณ์พร้อมจับตาการเลือกตั้งของรัฐที่กำลังจะมาถึงการบริหารงานของอันวาร์วางแผนที่จะใช้จ่ายทั้งหมด 470 พันล้านริงกิต (111.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในปีหน้า – เพิ่มขึ้นเกือบร้อยละ 4 จากปีนี้ – ส่วนหนึ่งจะ</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 10:54:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98522dae4d770f35e8c3afa3319ccb476cef525f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/f960551e-22b4-4a0d-aeb3-63ca518c3688_80965ca6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หุ่นยนต์ Unitree จากประเทศจีนปรากฏตัวสั้นๆบน Walmart โดยเน้นช่องว่างของหุ่นยนต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3328556/unitree-robots-china-briefly-appear-walmart-website-highlighting-us-robotics-gap?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สองโมเดลขั้นสูงจาก Unitree Robotics ของจีนปรากฏตัวในช่วงสั้นๆเพื่อขายบนเว็บไซต์ของ Walmart ในสหรัฐอเมริกาซึ่งสร้างความปั่นป่วนในชุมชนหุ่นยนต์ทั่วโลกและเปิดเผยส่วนต่างราคาที่โดดเด่นสำหรับผู้ซื้อชาวอเมริกันที่พักที่นำเสนอโดยผู้ขายบุคคลที่สามที่เรียกว่า Futurology นับเป็นครั้งแรกที่หุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์และสี่เท่าของจีนได้รับการแนะนำบนแพลตฟอร์มค้าปลีกรายใหญ่ของสหรัฐอเมริกาเน้นย้ำ</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 10:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">910b29927ba1d68d4030be838e5dc3442ccee53b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/b7d28e2a-bd37-49a6-8406-e915bb7d5350_f863e6c1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงอายุ 61 ปีเสียชีวิตหลังจากถูกรถตู้ชนในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3328558/woman-61-dies-after-being-hit-van-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงวัย 61 ปีเสียชีวิตเมื่อบ่ายวันศุกร์หลังจากถูกรถตู้ในฮ่องกงชนตำรวจได้รับรายงานเมื่อเวลา 2.59 น. ของอุบัติเหตุซึ่งเกิดขึ้นที่จุดเชื่อมต่อของถนนฮุงโตและถนนลายยิปในกวนตงหญิงหมดสติชื่อชิกถูกนำตัวส่งโรงพยาบาลยูไนเต็ดคริสเตียนโดยด่วนแต่ถูกประกาศว่าเสียชีวิตในเวลา 3.53 น. ภาพถ่ายจากสื่อท้องถิ่นแสดงให้เห็นว่ารถตู้เป็นของคูรี</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 10:26:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ccd825ab367d1187eb8509dcc6aea9cb789c090c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/8dde8556-107b-40da-baf8-4f815138997d_5766d113.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพอิสราเอลกล่าวว่าการหยุดยิงของกาซามีผลบังคับใช้เมื่อกองกำลังเริ่มถอนตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328557/israeli-military-says-gaza-ceasefire-effect-troops-begin-withdrawal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อตกลงหยุดยิงระหว่างอิสราเอลและฮามาสสำหรับฉนวนกาซามีผลบังคับใช้ในเวลาเที่ยงวันตามเวลาท้องถิ่นกองทัพอิสราเอลกล่าวเมื่อวันศุกร์โดยเสริมว่ากองกำลังกำลังกำลังถอนกำลังออกไปยังแนวรบที่ตกลงกันไว้การประกาศดังกล่าวมีขึ้นหลายชั่วโมงหลังจากคณะรัฐมนตรีของอิสราเอลอนุมัติแผนหยุดยิงของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ในฉนวนกาซาการปล่อยตัวตัวประกันที่เหลือและนักโทษชาวปาเลสไตน์ P</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 10:13:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9eeb64fa8f81d6eafc6a964e69718b338caa2be8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/1eec5e82-b13f-402a-b206-adb80491fbdf_cf16df3a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
