<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหลือเวลาอีกไม่นานสำหรับคนรักแพนด้าของญี่ปุ่น? Row with China คุกคามโครงการเงินกู้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337150/bearly-any-time-left-japans-panda-lovers-row-china-threatens-loan-programme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลากว่าครึ่งศตวรรษที่หมีแพนด้าได้ช่วยทำหน้าที่เป็นทูตให้กับจีนทั่วโลกแต่ดูเหมือนว่าเวลาของพวกเขาในญี่ปุ่นจะใกล้เข้ามาแล้วกับหมีสองตัวสุดท้ายในประเทศที่จะกลับมาในเดือนหน้าความหวังที่จะได้รับสิ่งใหม่ๆในไม่ช้าจะจางหายไปเนื่องจากความตึงเครียดในปัจจุบันระหว่างทั้งสองประเทศมีรายงานว่ารัฐบาลมหานครโตเกียวได้เจรจากับจีนเกี่ยวกับใบเสร็จรับเงิน</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f05d00d317fb0cf7cdccf062a3a92e5d94228f55</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/ead69679-011e-4d1c-a29e-b40123e10e55_ef46c738.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กฎของศาลตุรกีที่ผู้ชายชอบโพสต์ของผู้หญิงอาจทำลายความไว้วางใจในการสมรสกระตุ้นให้เกิดการอภิปราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3336648/turkish-court-rules-man-liking-womens-posts-could-undermine-marital-trust-prompts-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลในตุรกีได้ตัดสินว่าสามีชอบโพสต์ออนไลน์ที่ทำโดยผู้หญิงคนอื่นที่ไม่ใช่ภรรยาของเขาซ้ำแล้วซ้ำเล่าอาจทำลายความไว้วางใจในการสมรสซึ่งเป็นเหตุผลสำหรับการหย่าร้างการตัดสินใจที่สำคัญมาจากคดีในใจกลางเมือง Kayseri ตามที่สื่อท้องถิ่น Haberler ผู้หญิงที่ถูกระบุว่าเป็น HB กล่าวหาว่าสามีของเธอทำให้เธออับอายด้วยวาจาอย่างต่อเนื่องและล้มเหลวในการจัดหา</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8909f5a1048c336b5e2109644ee08ac67ea4496</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/db3a1c20-e2e7-4dc8-b15d-82c1600e4178_f104c7e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์พยายามบรรเทาความวิตกกังวลของผู้มีสิทธิเลือกตั้งด้วยการพูดถึงชัยชนะทางเศรษฐกิจหลบเลี่ยงไฟล์ Epstein ในการชุมนุม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337165/trump-tries-allay-voter-anxiety-touting-economic-wins-dodges-epstein-files-rally?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาเริ่มการชุมนุมในคืนวันศุกร์ในนอร์ทแคโรไลนาโดยพูดคุยเกี่ยวกับอาชญากรรมและเน้นย้ำถึงความพยายามของเขาในการต่อสู้กับความไม่แน่นอนทางเศรษฐกิจในขณะที่ยังควบคุมการเปิดเผยข้อมูลใหม่ๆที่เกี่ยวข้องกับผู้กระทำผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดเจฟฟรีย์เอปสไตน์ต่อหน้าผู้คนหลายร้อยคนที่ Rocky Mount Event Centre ในภาคตะวันออกของนอร์ทแคโรไลนาทรัมป์อ้างถึงอาชญากรรมระดับสูงที่กัลวาน</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 05:46:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9f18d3f8c3b974afff8495dfff1e7144c3971e2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/3d182773-699d-4c82-a911-3cbe060a8a40_6a56d1a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เม็กซิโกช็อคภาษี 50% ปิดทางเลี่ยงการค้าในอเมริกาเหนือของเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3337107/mexicos-50-tariff-shock-shuts-asias-north-american-trade-bypass?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงหลายปีที่ผ่านมาผู้ส่งออกในเอเชียมุ่งมั่นที่จะก้าวไปข้างหน้าด้วยพายุภาษีทั่วโลกซึ่งได้แก่การเปลี่ยนเส้นทางการขนส่งการกำหนดค่าห่วงโซ่อุปทานใหม่และการดูดซับต้นทุนที่เพิ่มขึ้นในขณะที่สหรัฐอเมริกากระชับอุปสรรคทางการค้าตอนนี้มีแรงกดดันเกิดขึ้นอีกจุดหนึ่งตั้งแต่ต้นปีหน้าเม็กซิโกวางแผนที่จะเรียกเก็บภาษีนำเข้าสูงถึงร้อยละ 50 จากสินค้าหลากหลายประเภทจากเอเชีย</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 05:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66eec3b1e40b7a55819abfe83d7f583d495708c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/25b0ab97-c30c-47b4-b62f-ba465f0befd7_6ece937d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียอนุญาตให้โรงแรมฮาลาลร้านอาหารมีห้องโถงตกแต่งคริสต์มาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337159/malaysia-allows-halal-hotels-eateries-deck-halls-christmas-decor?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงแรมและสถานที่รับประทานอาหารที่ได้รับการรับรองฮาลาลในมาเลเซียได้รับอนุญาตให้จัดแสดงเครื่องตกแต่งคริสต์มาสตามที่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศ (กิจการศาสนา) Zulkifli Hasan กล่าวเขาชี้แจงว่าไม่มีข้อจำกัดต่อผู้ถือใบรับรองฮาลาลจากการแสดงการตกแต่งเทศกาลที่เชื่อมโยงกับศาสนาอื่นนอกเหนือจากศาสนาอิสลามโดยมีเงื่อนไขว่าจะต้องปฏิบัติตามมาตรฐานฮาลาล “The positio</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 05:04:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27394ba9d4fc81880348335518475c9eabc6ec3e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/f4544c10-8db4-4139-8d62-1c8d1caf757b_c1afd7c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
