<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความเสี่ยงในการนำเข้า Chikungunya ในฮ่องกงคาดว่าจะเพิ่มขึ้น: เจ้าหน้าที่สาธารณสุข</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3322123/risk-importing-chikungunya-hong-kong-expected-rise-health-official?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความเสี่ยงของการนำเข้าไวรัส Chikungunya ที่มียุงเป็นพาหะในฮ่องกงคาดว่าจะเพิ่มขึ้นตามคำแนะนำของเจ้าหน้าที่สาธารณสุขอาวุโสซึ่งระบุว่าความชุกของโรคที่เกิดจากการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศทั่วโลกที่เพิ่มขึ้นและการเดินทางในช่วงฤดูร้อนบ่อยครั้งของผู้อยู่อาศัยเป็นปัจจัยแต่โรนัลด์แลมมันคินผู้อำนวยการกรมอนามัยได้ขอให้ประชาชนมั่นใจในความเสี่ยงของท้องถิ่นในวันอาทิตย์</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 06:08:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">218d51da942abef81a31ba0540e71903ef7add46</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/17/22096bd3-bdd3-49b3-a43f-8fb88d4546ce_4c7405ba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจัดนิทรรศการเน้น ‘ความเป็นรัสเซีย’ ของอิลยาเรปินจิตรกรแนวสัจนิยม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3321944/china-hosts-exhibition-emphasising-russianness-realist-painter-ilya-repin?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นิทรรศการผลงานของอิลยาเรปิน - จิตรกรแนวสัจนิยมที่เป็นศูนย์กลางของสงครามวัฒนธรรมระหว่างมอสโกและเคียฟ – ได้เปิดขึ้นในกรุงปักกิ่งซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของชุดการแลกเปลี่ยนระหว่างจีนและรัสเซียคอลเลกชันภาพวาดสีน้ำมัน 48 ภาพและภาพร่าง 44 ภาพโดย Repin (1844 -1930) หนึ่งในศิลปินศตวรรษที่ 19 ที่มีชื่อเสียงที่สุดในจักรวรรดิรัสเซียออกแสดงที่พิพิธภัณฑ์แห่งชาติจีนนิทรรศการ – TITLE</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f82c10ff5c0ac13231bffc1e5b00d9afc498bef9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/9e37317b-c216-449c-83ee-a416332413c7_33cc65cf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แพทย์จีนนำลูกขนแกะ 2 กก. ออกจากท้องของเด็กหญิง – เกิดจากนิสัย 6 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3321543/china-doctors-remove-2kg-hairball-girls-stomach-condition-caused-six-year-habit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แพทย์ในประเทศจีนต้องนำ “ก้อนขน” ขนาด 2 กิโลกรัมออกจากท้องของเด็กสาววัยรุ่นคนหนึ่งหลังจากที่เธอเสพติดการดึงออกมาและกินผมของตัวเองเป็นระยะเวลาหกปีในเดือนกรกฎาคมเด็กอายุ 15 ปีชื่อเล่น Nini จากมณฑลเหอหนานในภาคกลางของจีนได้ไปที่โรงพยาบาลเด็กหวู่ฮั่นในมณฑลใกล้เคียงของหูเป่ยกับแม่ของเธอเด็กสาวผอมมากยืนอยู่ที่ 1.6 เมตรแต่ชั่งน้ำหนัก</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">333fdab3fecc225988fcb44a787ce008e52574af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/12/cb2c9129-c34f-474a-9622-c2976ddb130e_a36faea0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทางการฮ่องกงคัดค้านว่าออสเตรเลียสหราชอาณาจักรให้สิทธิลี้ภัยแก่นักกิจกรรม 2 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3322118/hong-kong-authorities-object-australia-uk-grant-asylum-2-activists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้ประกาศ "ที่อยู่อาศัยของอาชญากรโดยประเทศ" เนื่องจากออสเตรเลียและสหราชอาณาจักรอนุญาตให้ลี้ภัยไปยังคู่ของนักเคลื่อนไหวฝ่ายค้านที่ต้องการความผิดด้านความมั่นคงแห่งชาติ Ted Hui Chi-fung อดีตนักกฎหมายผู้หลบหนีซึ่งอาศัยอยู่ในแอดิเลดและ Tony Chung Hon-lam นักกิจกรรมที่อาศัยอยู่ในลอนดอนประกาศแยกต่างหากในบัญชีโซเชียลมีเดียของพวกเขาในช่วงสุดสัปดาห์นี้ว่าพวกเขามีข</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 04:41:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbadadf7d7d9b2c794dea4b11ef677c3dd48e401</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/17/f94c2234-70f2-4bea-8864-1eec43f494b4_a39f42c9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เทคนิคสมองซีทรูแบบใหม่ของจีนให้รูปลักษณ์ที่ชัดเจนที่สุดภายในการทำงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3322115/new-chinese-see-through-brain-technique-offers-clearest-view-its-inner-workings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์จีนได้พัฒนาเทคโนโลยีที่สามารถทำให้อวัยวะต่างๆเช่นสมองหรือหัวใจโปร่งใสทำให้สามารถมองเห็นการทำงานภายในของพวกเขาได้อย่างชัดเจนเป็นพิเศษวิธีการใหม่นี้สร้างภาพ 3 มิติของอวัยวะที่ "มีความแม่นยำสูงและมีชีวิตชีวา" โดยการรักษาความสมบูรณ์ของโครงสร้างทางชีวภาพและเพิ่มความสว่างของสีย้อมฟลูออเรสเซนต์ที่นักวิทยาศาสตร์ใช้เพื่อเน้นเซลล์และโมล</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 04:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8777fc799caebc83033a2847442049d54cc43585</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/17/4b6cdef4-430d-42ca-b6db-fd4fad359e1b_ed016298.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
