<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้กระอักกระอ่วนกับภาพถ่ายของพลเมืองสหรัฐฯที่ถูกกักขังในการจู่โจมด้วยน้ำแข็ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3324632/south-korea-irked-over-us-photos-citizens-detained-hyundai-site-raid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักการทูตระดับสูงของเกาหลีใต้กล่าวว่าเขาจะเดินทางไปวอชิงตันหากมีความจำเป็นมากกว่าการจู่โจมของผู้อพยพชาวสหรัฐฯที่โรงงานผลิตรถยนต์ฮุนไดโดยยืนยันว่ามากกว่า 300 คนใน 475 คนที่ถูกคุมขังภายใต้ปฏิบัติการนี้เป็นพลเมืองของเกาหลีใต้รัฐมนตรีต่างประเทศโชฮยอนเป็นประธานในการประชุมฉุกเฉินในกรุงโซลเมื่อวันเสาร์หลังจากที่เจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางสหรัฐดำเนินการกวาดล้างที่สถานที่ก่อสร้างเพื่อ</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 03:08:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4da396a254e7475ff5f3c782b691a38f958a65ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/74718142-b703-4852-b449-3b718bba388a_b9d16199.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีมสหรัฐฯ - จีนใช้ประโยชน์จากพลังงานฟองสบู่สำหรับการเปิดตัวหุ่นยนต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3324287/us-china-team-harnesses-bubble-popping-energy-robot-launch?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ในประเทศจีนและสหรัฐอเมริกาได้ควบคุมพลังงานที่ปล่อยออกมาจากการยุบตัวของฟองอากาศเพื่อสร้างระบบปล่อยหุ่นยนต์ซึ่งสามารถใช้สำหรับการส่งมอบยาเสพติดที่กำหนดเป้าหมายหรือสำรวจพื้นที่ที่ยากต่อการเข้าถึงวิธีการทำงานโดยการให้ความร้อนแก่วัสดุดูดซับแสงอย่างรวดเร็วด้วยเลเซอร์ทำให้หยดน้ำบนพื้นผิวรอบๆวัสดุเดือดกระตุ้นการก่อตัวของฟองไอเมื่อ</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 03:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56de0f4d71af604f111c97484047687e743cb8fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/df272807-142d-489a-9850-a3eec5fb60d4_ccc53bef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สัญญาณพายุไต้ฝุ่น T3 จะยังคงมีผลบังคับใช้ในฮ่องกงในช่วงที่เหลือของวันอาทิตย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3324631/t3-typhoon-signal-remain-force-hong-kong-rest-sunday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกผู้อ่านชาวฮ่องกงจะได้รับส่วนลด 50% สำหรับการสมัครสมาชิกปีแรกจนถึงวันที่ 21 กันยายน 2025 หอดูดาวฮ่องกงได้กล่าวว่าสัญญาณพายุไต้ฝุ่นหมายเลข 3 จะยังคงมีผลบังคับใช้ในช่วงที่เหลือของวันอาทิตย์โดยพายุไซโคลนเขตร้อนคาดว่าจะมีระยะทางประมาณ 200 กม. (124 ไมล์</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 02:29:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ec9d0f8cb851788cdb52455247c175dc14d5d91</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/112d2abc-371b-41c2-8255-d6f257ec5d93_877a13e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในการปิดบังที่ทรัมป์ลุลาบอกว่าบราซิลไม่ยอมรับคำสั่งจากใคร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3324629/veiled-jab-trump-lula-says-brazil-doesnt-accept-orders-anyone?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธาน Luiz Inacio Lula da Silva กล่าวว่าบราซิลมีความสามารถในการปกครองตนเองโดยไม่มีการแทรกแซงจากต่างประเทศและวิพากษ์วิจารณ์นักการเมืองท้องถิ่นที่สนับสนุน "การโจมตี" ต่อประเทศ “เรารักษาความสัมพันธ์ฉันมิตรกับทุกประเทศแต่เราไม่ยอมรับคำสั่งจากใครทั้งนั้น” ลุลากล่าวในสุนทรพจน์ทางโทรทัศน์เนื่องในวันประกาศอิสรภาพ “บราซิลมีเจ้าของคนเดียวคือคนบราซิล” ลุลา</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 02:09:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f5a329526c459f1aa2adea393224ba0458d6ff8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/e8ace1ac-bb5a-427c-85ea-bde098c93ca0_3e4e48b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กุญแจความได้เปรียบในการซื้อขายครั้งแรกสู่ความสำเร็จของฮ่องกงใน stablecoins หลายสกุลเงิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3324606/first-mover-advantage-key-hong-kongs-success-multicurrency-stablecoin-hub-says-pwc?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงมี "โอกาสที่ยิ่งใหญ่" ในการเป็นศูนย์กลางทางการเงินระดับโลกสำหรับ stablecoins หลายสกุลเงินแต่การเป็น "ผู้ย้ายงานรายแรก" ในตลาดจะเป็นกุญแจสู่ความสำเร็จตาม PwC “จากมุมมองของระบบนิเวศการมีผู้ออก stablecoin เป็นเพียงส่วนแรกของปริศนา” Peter Brewin พาร์ทเนอร์ของ PwC Hong Kong กล่าวเขาทำนายโลกที่มี “Stablecoins หลายตัวในสกุลเงินที่แตกต่างกันและฉลาด</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 02:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc0a04c24cd9c0b5e4f2d9e3ef2221f7d36baefc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/ed8c8a82-ec31-437b-a3c7-cf7006b01a98_a41c8f5c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
