<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การปิดกั้นช่องแคบฮอร์มุซจะมีผลต่อการขนส่งน้ำมันและก๊าซ LNG ทั่วโลกอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3344137/what-would-blocking-strait-hormuz-mean-global-oil-and-lng-shipments?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิหร่านปิดช่องแคบฮอร์มุซชั่วคราวและบางส่วนระหว่างการฝึกซ้อมทางทหารในวันอังคารผลักดันเส้นทางการเดินเรือที่สำคัญภายใต้สปอตไลท์ทั่วโลกอีกครั้งการระงับเป็นเวลาหลายชั่วโมงเป็นครั้งแรกที่เตหะรานจำกัดการจราจรผ่านช่องแคบนับตั้งแต่คำเตือนของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเมื่อเดือนที่แล้วว่าวอชิงตันสามารถดำเนินการทางทหารเหนือโครงการนิวเคลียร์ของอิหร่าน</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:15:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48db048003d4845ace6da683df19a5a688282883</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/cfa12a41-f4e7-4d26-a886-edc66c4251b3_4158467a.jpg?itok=_d6oYIji&amp;v=1771578910" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีชายชาวฮ่องกงในซัปโปโรที่เกิดจากข้อพิพาท ‘มารยาทในการรับประทานอาหาร’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3344135/attack-hong-kong-man-sapporo-caused-dining-etiquette-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีรายงานว่าเกิดการโจมตีชายชาวฮ่องกงในเมืองซัปโปโรของญี่ปุ่นที่ก่อให้เกิดคำเตือนการเดินทางจากทางการจีนเนื่องจากข้อพิพาทเกี่ยวกับ "มารยาทในการรับประทานอาหาร" ตามรายงานของสื่อญี่ปุ่นในสัปดาห์นี้ผู้บริหารบริษัทอายุ 50 ปีถูกจับกุมโดยเจ้าหน้าที่ตำรวจท้องถิ่นเนื่องจากสงสัยว่าจะทุบตีนักท่องเที่ยวด้วยขวดในวันพุธการโจมตีกระตุ้นให้สถานกงสุลจีนใน Sapp</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:12:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b909ffb74d82256d800caec621ea18b585ced9d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/d0e43706-410a-4be9-8fb8-5271f76926a0_a08cbdd5.jpg?itok=nVRi30v5&amp;v=1771578728" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การขาดดุลการค้าของสหรัฐอเมริกาขยายกว้างขึ้นการแสดงในงานกาล่าฤดูใบไม้ผลิการเยี่ยมชม MERZ</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/us/economy-trade-business/article/3344126/us-trade-deficit-widens-spring-gala-performances-merz-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขาดดุลการค้าสหรัฐขยายตัวอย่างรวดเร็วในเดือนธันวาคมและการขาดดุลการค้าสินค้าประจำปีเพิ่มขึ้นร้อยละ 2.1 เมื่อเทียบกับปีที่ผ่านมาเป็นประวัติการณ์ 1.24 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐในปี 2568 แม้ว่าจะมีการกำหนดอัตราภาษีอย่างกว้างขวางข้อมูลจากกระทรวงพาณิชย์สหรัฐแสดงให้เห็นการขาดดุลการค้าสินค้ากับจีนลดลงต่ำสุดในรอบ 21 ปีช่องว่างระหว่างการส่งออกและการนำเข้าสินค้าและบริการของสหรัฐฯกระทบ 70.3 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในเดือนธันวาคมเพิ่มขึ้น 32.6 PE</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4019f50712e1a4220bc928a0cfec3ac12ebb41cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/fc4cd1b2-fcbc-4c47-b452-6a4771511790_9289a377.jpg?itok=uLRddXPG&amp;v=1771575140" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของ Tai Po fire จะได้รับข้อเสนอการซื้อคืนสูงสุดประมาณ HK $ 10,000 ต่อตารางฟุต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3344134/tai-po-fire-owners-receive-buy-back-offer-about-hk10000-sq-ft?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงมีกำหนดที่จะเปิดเผยแผนการตั้งถิ่นฐานใหม่สำหรับเจ้าของที่สูญเสียบ้านของพวกเขาในไฟไหม้ศาลหวังฟุกที่ร้ายแรงใน Tai Po ตั้งแต่วันเสาร์โดยเสนอตัวเลือกการซื้อคืนในราคาที่สูงกว่าที่คาดไว้หนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์ได้เรียนรู้แหล่งข่าวของรัฐบาลกล่าวว่าราคาซื้ออสังหาริมทรัพย์ที่ไม่มีเบี้ยประกันภัยที่ดินอาจอยู่ที่ 8,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (1,204 ดอลลาร์สหรัฐ) ต่อตารางฟุตในขณะที่อสังหาริมทรัพย์</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:55:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e000cf5e5cf602ae78295a70628e040e967edbb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/e0388c55-6664-4bac-8475-df1c39e6bc5c_a6c48fac.jpg?itok=P7dP31DJ&amp;v=1771577660" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุนแห่งเกาหลีใต้เรียกร้องให้ศาลลำเอียงหลังจากโทษจำคุกตลอดชีวิตสำหรับการกบฏ: ‘ต่อสู้ไม่จบ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3344132/south-koreas-yoon-calls-court-biased-after-life-sentence-rebellion-fight-not-over?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมานายยุนซุกยอลประธานาธิบดีเกาหลีใต้ยังคงยืนกรานในปฏิกิริยาแรกของเขาต่อการตัดสินจำคุกตลอดชีวิตจากการกบฏที่ศาลกรุงโซลได้รับในวันก่อนหน้าในแถลงการณ์ที่ออกโดยทนายความของเขายุนยังคงยืนยันว่าการประกาศใช้กฎอัยการศึกอย่างกะทันหันและมีอายุสั้นในเดือนธันวาคมพ.ศ. 2567 ของเขานั้น "ทำเพื่อประโยชน์ของประเทศชาติและประชาชนของเราเท่านั้น" และไล่ออกจากศาลกลางกรุงโซล</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:47:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d3ec14e46bb84711da2d6d7852847b18a920e08b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/3b3c579a-b56e-410c-abf9-846f557d704f_950d5a3f.jpg?itok=cnduaXBr&amp;v=1771577258" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
