<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>'ไข้ทองคำ‘ ของจีนจุดประกายเรื่องอื้อฉาว 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเมื่อแพลตฟอร์มการซื้อขายล่มสลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3341633/chinas-gold-fever-sparks-us1-billion-scandal-trading-platform-collapses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสียชีวิตอย่างกะทันหันของแพลตฟอร์มการซื้อขายทองคำรายใหญ่ได้เขย่าเมืองเซินเจิ้นทางตอนใต้ของจีนทำให้นักลงทุนรายย่อยหลายหมื่นคนสูญเสียรวมกันมากกว่า 10,000 ล้านหยวน (1.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ตามรายงานของนักลงทุนและสื่อในประเทศนักลงทุนรายย่อยชาวจีนได้เร่งระดมทุนจากการชุมนุมที่ไม่เคยมีมาก่อนของราคาทองคำทั่วโลกในช่วงหลายเดือนที่ผ่านมาซึ่งนำไปสู่</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 04:40:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee7c0fc67798aef94ad1e7952dd20f5688d46216</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/3e982522-6b72-4eb3-a8ba-fb7e4d755e2b_c5c07120.jpg?itok=5r9jWNkD&amp;v=1769661604" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ASML รายงานความต้องการทั่วโลกที่ร้อนแรงในปี 2025 แต่ทำให้แนวโน้มของจีนเย็นลงท่ามกลางการคว่ำบาตรของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3341632/asml-reports-heated-global-demand-2025-cools-china-outlook-amid-us-sanctions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการเงินของ ASML ยักษ์ใหญ่ด้านอุปกรณ์ผลิตชิปของเนเธอร์แลนด์ – หลังจากปีที่มีการเติบโตของยอดขายสองหลักสำหรับเครื่องจักรของบริษัท – เขากล่าวว่าเขาคาดหวังว่ายอดขายที่ลดลงของบริษัทไปยังประเทศจีนจะลดลงอีกเนื่องจากข้อจำกัดทางการค้าป้องกันการจัดส่งหน่วยงานที่ทันสมัยที่สุดของบริษัทไปยังลูกค้าชาวจีนและความต้องการรุ่นอื่นๆมีแนวโน้มที่จะลดลงหลังจากเร่งรีบก่อนหน้านี้ส่วนแบ่งของจีน</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 04:34:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b2c86c93a72a96eafb80a98888d871bcda35207</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/4ad9fff6-b6f7-44c1-9523-4b3b8b2d4d1e_76fc621a.jpg?itok=7cXbuPJh&amp;v=1769661247" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำซีเรียพบปูตินในมอสโกกับฐานทัพรัสเซียตามวาระการประชุม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3341631/syrian-leader-meets-putin-moscow-russian-military-bases-agenda?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีอาหมัดอัลชาราอา (Ahmad al-Sharaa) ของซีเรียเดินทางเยือนกรุงมอสโกเมื่อวันพุธเป็นครั้งที่สองในเวลาไม่ถึงสี่เดือนและประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียเน้นความพร้อมของเขาที่จะช่วยให้ประเทศสร้างเศรษฐกิจที่เกิดสงครามขึ้นใหม่ “ฉันรู้ว่ามีหลายสิ่งที่จำเป็นในการฟื้นฟูในซีเรียและผู้ประกอบการทางเศรษฐกิจของเรารวมถึงภาคการก่อสร้างก็พร้อมสำหรับการทำงานร่วมกันนี้” ปูติน</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 04:32:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c792383bdb07e26d939301ee747f2e03c3cd5edd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/e2b3fd25-59e7-45d7-a394-27ecb171f2a2_d3b13702.jpg?itok=M_Fc6dXJ&amp;v=1769661147" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์เพื่อซื้อบ้าน 38 Oxley Road ของ Lee Kuan Yew เพื่อการอนุรักษ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3341629/singapore-acquire-lee-kuan-yews-38-oxley-road-home-preservation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เว็บไซต์ที่ 38 Oxley Road ได้รับการประกาศซื้อกิจการเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาหน่วยงานที่ดินของสิงคโปร์ (SLA) และคณะกรรมการมรดกแห่งชาติ (NHB) กล่าวในการเผยแพร่สื่อหลังจากการสำรวจโบราณสถานเพื่อเป็นอนุสรณ์สถานแห่งชาติในวันที่ 12 ธันวาคม 2025 สถานที่แห่งนี้เป็นบ้านของนายกรัฐมนตรี Lee Kuan Yew ผู้ก่อตั้งสิงคโปร์นอกจากนี้ยังเป็นสถานที่ที่เกิดเหตุการณ์ที่หล่อหลอมเอกราชของประเทศ</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 04:21:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12e91d2953cedf090dd47db4cbd3ddb378cf3f72</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/8895d69d-5f84-49d1-b4a0-ee34f53b2951_ce3ff4a4.jpg?itok=gX07cTuy&amp;v=1769660513" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>4 คนยังอยู่ในโรงพยาบาล 75 คนออกจากโรงพยาบาลหลังถูกไฟไหม้ที่ไทโปของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3341628/4-still-hospital-75-discharged-after-hong-kongs-tai-po-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สาธารณสุขกล่าวว่ามีผู้ได้รับบาดเจ็บ 4 คนจากเหตุเพลิงไหม้ไทโปที่เสียชีวิตในฮ่องกงยังคงอยู่ในโรงพยาบาลในสภาพที่คงที่ในขณะที่อีก 75 คนได้ออกจากโรงพยาบาลตั้งแต่วันพฤหัสบดีโฆษกรัฐบาลกล่าวว่าบุคลากรทางการแพทย์จะยังคงให้การรักษาและการดูแลที่เหมาะสมแก่ผู้ป่วยจากไฟไหม้ศาลวังฟุกซึ่งมีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 168 คนและได้รับบาดเจ็บ 79 คนในเดือนพฤศจิกายนปีที่แล้ว</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 04:07:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3edfb3bf1b059b9a3cba0a3732882fbe2c5cdb66</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/658e4ae8-2299-4873-b376-2314093a22cc_f0ed2b8a.jpg?itok=i8uMDijT&amp;v=1769659676" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
