<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การบุกโจมตีสปาสำหรับผู้ชายเท่านั้นในมาเลเซียทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการกำหนดเป้าหมาย LGBTQ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3334755/raids-men-only-spas-malaysia-raise-concerns-about-targeting-lgbtq-groups?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การบุกโจมตีซาวน่าและสปาสำหรับผู้ชายเท่านั้นทั่วมาเลเซียทำให้เกิดความกลัวต่อการปราบปรามชุมชน LGBTQ ที่รุนแรงขึ้นในสิ่งที่นักเคลื่อนไหวมองว่าเป็นการพลิกผันอย่างไม่เสรีอย่างต่อเนื่องภายใต้รัฐบาลของนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมในขณะที่เจ้าหน้าที่ปกป้องการดำเนินงานดังกล่าวตามความจำเป็นเพื่อรักษากฎหมายมาเลเซียและหลักการอิสลามผู้สนับสนุนด้านสิทธิกล่าวว่าการจู่โจมครั้งล่าสุดเหมาะสมกับรูปแบบของการควบคุมการลงโทษที่ฉัน</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:14:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c58d669a4894f8e5d92e6cc0d3f161beb8311476</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/7b270a52-84cd-4eb9-8801-f9915e3a723f_0e412389.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมรัสเซียถึงมุ่งเป้าไปที่ฟิลิปปินส์ด้วยการเรียกร้องค่าสินไหมทดแทนจากทหารรับจ้างในยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334731/russia-claims-filipino-troops-are-fighting-ukraine-manila-calls-it-fake-news?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อกล่าวหาของรัสเซียที่ว่าสหรัฐอเมริกาและเยอรมนีกำลังรับสมัครทหารรับจ้างชาวฟิลิปปินส์เพื่อสู้รบในยูเครนนั้นแทบจะทำลายข้อมูลอย่างแน่นอนนักวิเคราะห์กล่าวแต่คำกล่าวอ้างดังกล่าวเผยให้เห็นว่าประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้สามารถถูกดึงเข้าสู่การยิงข้ามข้อมูลของความขัดแย้งทั่วโลกได้ง่ายเพียงใด – กลายเป็นเบี้ยที่ไม่รู้ตัวในเรื่องเล่าที่มีอำนาจมากซึ่งกำหนดความคิดเห็นที่ไกลเกินกว่าสนามรบรัสเซียต่างชาติ M</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93a6f5e09ce8b2891d981d6504614eebe45993f3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/34c46796-b25a-4e4e-b70e-12eebfa934a7_805d7938.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งมุ่งใช้ประโยชน์จากภาครัฐและภาคเอกชนเพื่อสร้าง ‘บริษัทระดับโลก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3334750/beijing-aims-harness-state-private-sectors-build-world-class-firms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยเฝ้าระวังสินทรัพย์ของจีนได้กระตุ้นให้รัฐวิสาหกิจของประเทศทำหน้าที่เป็นผู้ยึดเหนี่ยวอุตสาหกรรมเชิงกลยุทธ์ในขณะเดียวกันก็เรียกร้องให้มีการคาดการณ์ระดับการเล่นสำหรับบริษัทเอกชนซึ่งเป็นการรวมกันที่กล่าวว่าเป็นสิ่งจำเป็นสำหรับการสร้างธุรกิจระดับโลก Zhang Yuzhuo ประธานคณะกรรมาธิการกำกับดูแลและบริหารสินทรัพย์ของรัฐของจีน (SASAC) กล่าวถึง LAT ของกรุงปักกิ่ง</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:53:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5919c2b3276de1376de197387b1161c6769dd53a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/8c4a5f5d-3c82-4a25-b1cc-1cc4ae605afb_9bab8cd6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ByteDance จับมือกับ ZTE ในขณะที่จีนแข่งกันแย่งชิง Apple ในโทรศัพท์ AI ที่เป็นตัวแทน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3334743/bytedance-teams-zte-china-races-take-apple-agentic-ai-smartphones?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ByteDance เจ้าของ TikTok ได้เข้าร่วมการแข่งขันกับ Apple เพื่อกำหนดอนาคตของสมาร์ทโฟนโดยใส่ Doubao ตัวแทนปัญญาประดิษฐ์ลงในโทรศัพท์มือถือที่ผลิตโดย ZTE บริษัทที่ตั้งอยู่ในกรุงปักกิ่งเมื่อวันจันทร์ได้เปิดตัว Doubao Mobile Assistant ในตัวอย่างทางเทคนิคโดยอธิบายว่าเป็น "การทำงานร่วมกันระดับระบบปฏิบัติการระหว่าง Doubao ของ ByteDance [รุ่น AI] และผู้ผลิตโทรศัพท์มือถือ" ที่</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:02:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a36e97e1450452d4038ce277befdd12aabecb1ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/b77d3c3d-e476-4583-8264-a54a457ec44c_78d806c2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สภาผู้แทนราษฎรแห่งสหราชอาณาจักร Tulip Siddiq ป้า Sheikh Hasina ถูกตัดสินจำคุกในคดีที่ดินในบังคลาเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3334741/hasinas-niece-uk-mp-tulip-siddiq-sentenced-2-years-jail-bangladesh-land-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลในกรุงธากาของบังกลาเทศตัดสินจำคุกอดีตนายกรัฐมนตรี Sheikh Hasina เป็นเวลาห้าปีและหลานสาวของเธอ Tulip Siddiq นักกฎหมายพรรคแรงงานอังกฤษเป็นเวลาสองปีในวันจันทร์เนื่องจากการทุจริตที่เกี่ยวข้องกับโครงการที่ดินของรัฐบาล Rabiul Alam ผู้พิพากษาศาลผู้พิพากษาพิเศษของธากากล่าวว่า Hasina ใช้อำนาจในทางที่ผิดในฐานะนายกรัฐมนตรีในขณะที่ Siddiq มีความผิดฐานทุจริต</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:52:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa6790539e60b27b78fc8c540cad91c0abb98156</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/37401665-95e9-4882-8823-fdd21e4042ae_d672c9d1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
