<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การโวยวายด้วยบอลลูนลมร้อนที่คล่องแคล่วของแม่ชาวฮ่องกงชนะใจแฟนๆและได้รับเงินคืนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325421/how-hong-kong-mums-eloquent-hot-air-balloon-rant-won-fans-and-refunds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Dreamy Ho วัย 40 ปีได้รับชื่อเสียงทางอินเทอร์เน็ตหลังจากการร้องเรียนอย่างรวดเร็วของเธอความกล้าหาญในการพูดและความมุ่งมั่นอย่างไม่หยุดยั้งที่จะยืนหยัดเพื่อสิทธิของเธอได้รับความสนใจอย่างกว้างขวางในฮ่องกงหลังจากคลิปสัมภาษณ์ไวรัลคำพูดที่มีชีวิตชีวาและคล่องแคล่วถูกนำไปที่ผู้จัดงานเทศกาลบอลลูนอากาศร้อนซึ่งล้มเหลวในการให้การเดินทางที่เชื่อมโยงกันแม้จะมีการโฆษณาก็ตามและในตอนแรกอ้างอิง</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 04:07:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29317cbd18a2a8e3ca33202991d6e3655b1432c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/2ae153ca-6ab5-4e84-bf1b-9836adabf1bc_685ef5c1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวจีนในออสเตรเลียตาบอดจากการเดินขบวนต่อต้านการอพยพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325127/i-feel-insecure-chinese-nationals-australia-blindsided-anti-immigration-marches?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อแมรี่หวางหญิงชาวจีนวัย 27 ปีที่อาศัยอยู่ในเมืองหลวงของรัฐเพิร์ธของออสเตรเลียตะวันตกได้ยินว่าผู้ประท้วงต่อต้านการอพยพหลายพันคนจะเดินขบวนไปทั่วประเทศเมื่อปลายเดือนที่แล้วเธอก็ยกเลิกแผนการออกจากบ้านทันที Wang ซึ่งทำงานด้านไอทีกำลังวางแผนที่จะทำงานอาสาสมัครต่อไปสอนผู้สูงอายุเกี่ยวกับการใช้สมาร์ทโฟนแต่การชุมนุมที่น่ารำคาญทำให้เธอ</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 04:03:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d46ca429f8c06bab31fc6d694c05fb525553b3a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/540e2764-d522-4e30-931b-b2a47710df27_6090284b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีกาตาร์มี ‘อาหารค่ำที่ยอดเยี่ยม’ กับทรัมป์หลังจากที่อิสราเอลโจมตีโดฮา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325420/qatar-pm-has-great-dinner-trump-after-israeli-strikes-hamas-doha?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐจัดงานเลี้ยงอาหารค่ำกับนายกรัฐมนตรีกาตาร์ในนิวยอร์กในวันศุกร์หลายวันหลังจากที่อิสราเอลพันธมิตรสหรัฐโจมตีผู้นำฮามาสในโดฮาอิสราเอลพยายามสังหารผู้นำทางการเมืองของฮามาสด้วยการโจมตีในกาตาร์เมื่อวันอังคารซึ่งเป็นการนัดหยุดงานที่เสี่ยงต่อความพยายามที่ได้รับการสนับสนุนจากสหรัฐฯในการเจรจาสงบศึกในกาซาและยุติความขัดแย้งเกือบสองปีการโจมตีถูกประณามอย่างกว้างขวางใน Mi</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 03:45:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2249e91f68961f90672df4f54959602ee82932c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/4a454d08-4a0f-4b2a-8f5c-356a1f04e43a_3a780a66.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกง ‘เพื่อกระชับการควบคุมนายจ้างที่ต้องการนำเข้าแรงงาน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3325403/hong-kong-tighten-controls-employers-seeking-import-labour?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้กำหนดให้มีการควบคุมนายจ้างที่ต้องการนำเข้าแรงงานอย่างเข้มงวดหลังจากมีการร้องเรียนลูกจ้างในท้องถิ่นที่ถูกแทนที่ภายใต้โครงการนี้โดยมาตรการดังกล่าวจะถูกเสนอในที่อยู่ตามนโยบายของผู้นำเมืองไปรษณีย์ได้เรียนรู้แหล่งข่าวของรัฐบาลกล่าวว่าหน่วยงานรัฐจะเปิดตัวโครงการสาธารณะมากขึ้นเพื่อเพิ่มงานในภาคการก่อสร้างพื้นที่ที่ได้รับผลกระทบอย่างหนักข</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 02:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0db03c26670bdb6dc5eb07b4e99fb55a1a4b3eca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/272c46ed-3a13-4c4f-98d6-e7b29b96d885_d2f6b1d6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความพึงพอใจทันที: การค้าแบบทันทีเปลี่ยนตลาดค้าปลีกของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3325354/how-chinas-retail-market-evolving-amid-alibaba-and-meituans-instant-commerce-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตั้งแต่เดือนเมษายนผู้บริโภคชาวจีนแผ่นดินใหญ่ได้รับตัวเลือกมากมายเนื่องจากการแข่งขันด้านการค้าแบบทันทีทำให้ได้รับเงินอุดหนุนจากการส่งเสริมการขายและการจัดส่งที่รวดเร็วถึงหน้าบ้านการค้าแบบทันที – การผสมผสานเทอร์โบชาร์จของการช้อปปิ้งออนไลน์และการจัดส่ง SWIFT – ได้ทำการสั่งซื้อกล่องอาหารกลางวันตามปกติแล้วโดยมีค่าใช้จ่ายประมาณ 1 ดอลลาร์สหรัฐหรือ 2 ดอลลาร์สหรัฐซึ่งครอบคลุมค่าอาหารและค่าจัดส่งตามความต้องการ</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 02:06:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c0a770656acf34e4c2165b128c84c12e735c7b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/aaa0469e-1208-4a63-a542-79a1d0970dca_46879b6f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
