<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เงินหยวนนอกชายฝั่งของจีนแข็งค่าขึ้นเมื่อเทียบกับดอลลาร์สหรัฐเมื่ออัตราลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3325822/chinas-offshore-yuan-strengthens-further-against-us-dollar-rate-cuts-loom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ก่อนที่จะมีการปรับลดอัตราดอกเบี้ยที่คาดการณ์ไว้จากธนาคารกลางสหรัฐในสัปดาห์นี้เงินหยวนในต่างประเทศแข็งค่าขึ้นในอัตรา 7.1 เมื่อเทียบกับดอลลาร์สหรัฐเป็นครั้งแรกในรอบเกือบหนึ่งปีซึ่งเป็นอีกก้าวสำคัญในการเปลี่ยนแปลงนโยบายการเงินของจีนอย่างค่อยเป็นค่อยไปซึ่งเห็นได้จากอัตรากำไรของสกุลเงินในช่วงเดือนที่ผ่านมาในเช้าวันพุธค่าเงินหยวนในต่างประเทศสูงถึง 7.0999 ต่อดอลลาร์สหรัฐ STR</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:00:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5065acd06fae4c40d4dd0f3e4af8a67a29729dff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/1ef22a7c-933a-4071-9de4-210b8abb92a3_ca8aebe4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนและซิมบับเว: จากการต่อสู้เพื่อการหลุดพ้นสู่มิตรภาพ ‘ironclad’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325813/china-and-zimbabwe-liberation-struggle-ironclad-friendship?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเข้าร่วมขบวนพาเหรดของประธานาธิบดีซิมบับเว Emmerson Mnangagwa ในเดือนนี้ในกรุงปักกิ่งเน้นให้เห็นถึงความสัมพันธ์อันยาวนานกับจีนซึ่งเกิดขึ้นระหว่างการต่อสู้เพื่อปลดปล่อยประเทศในแอฟริกาผู้นำโลกกว่าสองโหลเข้าร่วมกิจกรรมวันแห่งชัยชนะที่จัตุรัสเทียนอันเหมินเมื่อวันที่ 3 กันยายนเมื่อจีนนำกองกำลังทหารมาจัดแสดง Mnangagwa เป็นหนึ่งในผู้นำเพียงสองคนจากแอฟริกาที่เข้าร่วม</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb37700db47f5fc78a8f43d5d01d56c345f78597</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/df1d42b2-1c4b-4337-b36d-857d7e520b5d_deee63a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วัยรุ่นจีนถูกปรับ 308,000 ดอลลาร์สหรัฐจากวิดีโอฉี่หม้อไฟที่นำไปสู่การคืนเงินค่าอาหารค่ำ 4,000 ครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3325691/china-teens-fined-us308000-over-hotpot-pee-video-led-4000-diner-refunds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วัยรุ่นชาวจีนสองคนได้รับคำสั่งให้จ่ายเงินชดเชย 2.2 ล้านหยวน (US $ 308,000) หลังจากถ่ายตัวเองปัสสาวะลงในจานฮอตพอตที่ร้านอาหารยอดนิยมทั้งคู่โพสต์วิดีโอ "เล่นตลก" ทางออนไลน์และร้านค้าซึ่งเป็นหนึ่งในเครือข่ายทั่วประเทศของ Haidilao ถูกบังคับให้คืนเงินให้กับลูกค้ามากกว่า 4,000 คนเหตุการณ์เกิดขึ้นเมื่อวันที่ 24 กุมภาพันธ์เมื่อเด็กอายุ 17 ปีสองคนชื่อถังและ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9bd219b188a1415770824046ca1b64ddd1478fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/2a333f64-9f4b-4112-b719-017759413230_cef1cce1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ชอบ bling, royal pomp และ UK ออกไปประจบสอพลอเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325821/trump-loves-bling-royal-pomp-and-uk-goes-all-out-flatter-him?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มันเป็นประสบการณ์ที่คุณไม่สามารถซื้อได้รถม้ากำลังถูกขัดเงาเงินของครอบครัวกำลังถูกจัดวางและเพชรกำลังถูกปัดฝุ่นในขณะที่กษัตริย์ชาร์ลส์เตรียมที่จะถวายการต้อนรับโดนัลด์ทรัมป์สำหรับสิ่งที่จะเป็นไฮไลท์ของการเยือนอังกฤษครั้งที่สองของประธานาธิบดีสหรัฐอเมริกาเป็นประวัติการณ์ทหารชาวสวนและเชฟหลายร้อยคนกำลังให้ความสำคัญกับ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 05:40:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ecb3923685b880f62f07ed83f84e435bdec261a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/b8feda89-7c9d-4a6d-8b2e-1c560600633b_4c5e5c12.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลสหรัฐฯใช้วาทศิลป์ทางศาสนาเพื่อต่อต้านการเคลื่อนไหวของรัฐในปาเลสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325820/israel-us-deploy-religious-rhetoric-counter-pro-palestinian-statehood-moves?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยการที่ประเทศในยุโรปพร้อมที่จะยอมรับความเป็นรัฐของปาเลสไตน์ในเชิงสัญลักษณ์อิสราเอลและสหรัฐอเมริกาได้เพิ่มพูนวาทศิลป์ทางศาสนาของพวกเขาซึ่งนักวิเคราะห์กล่าวว่ากำลังเพิ่มความตึงเครียดและความแตกแยกที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นทั่วทั้งตะวันตกและตะวันออกกลางการประชุมในอิสราเอลเมื่อวันจันทร์ – ขณะที่การประชุมสุดยอดอาหรับ - อิสลามฉุกเฉินในโดฮาเพื่อตอบโต้การโจมตีทางอากาศของอิสราเอลในกาตาร์ – นายกรัฐมนตรีอิสราเอล</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 05:38:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05f168039767cbd03326be0faf57bba7b59821b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/f79df05d-756f-4269-94a0-9a13a80fdadb_40795a02.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
