<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กฎเงินเดือนชาวต่างชาติใหม่ของมาเลเซียที่ถูกขนานนามว่า ‘ไร้สาระ’ ทำให้เกิดความกลัวการระบายความสามารถ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3340625/malaysias-new-expat-salary-rules-dubbed-ridiculous-stoking-fears-talent-drain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความพยายามที่จะส่งเสริมนายจ้างชาวมาเลเซียในการจ้างงานคนท้องถิ่นมากขึ้นสำหรับงานปกขาวโดยการเพิ่มเงินเดือนขั้นต่ำสำหรับพนักงานต่างชาติเป็นสองเท่าทำให้ชาวต่างชาติรู้สึกเย็นชาและกระตุ้นความวิตกกังวลในบางบริษัทเกี่ยวกับกลุ่มคนที่มีความสามารถด้านแรงงานที่ลดลงตั้งแต่เดือนมิถุนายนเกณฑ์เงินเดือนสำหรับผู้ถือบัตรผ่านการจ้างงานชาวต่างชาติ (EP) จะเพิ่มขึ้นอย่างมากเนื่องจากกระทรวงมหาดไทยพยายามลดการพึ่งพา</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 02:43:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b483db0e7a4d57fd05efd901d67bd6d3a56ccdc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/a3b59519-e80d-4261-9816-f159dc419a1c_cf8215ca.jpg?itok=ovRatNmm&amp;v=1768963391" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเรียกร้องให้ซักถามหลังจากโพสต์อย่างเป็นทางการของฮ่องกงเกี่ยวกับเรือข้ามฟากที่ถูกกล่าวหาสิทธิพิเศษของโรงแรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3340620/calls-probe-after-hong-kong-official-posts-about-alleged-ferry-hotel-perks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าสำนักงานประสานงานเทียนจินของฮ่องกงได้โพสต์ออนไลน์เกี่ยวกับการยอมรับสิทธิประโยชน์ที่ถูกกล่าวหารวมถึงห้องโดยสารเรือข้ามฟากส่วนตัวและการอัปเกรดห้องสวีทโรงแรมระดับห้าดาวซึ่งกระตุ้นให้มีการสอบสวนความขัดแย้งทางผลประโยชน์ที่อาจเกิดขึ้นเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันพุธว่าค่าใช้จ่ายในการอัพเกรดโรงแรมไม่ได้เกี่ยวข้องกับเงินทุนสาธารณะโดยกล่าวว่าการตรวจสอบห้องโดยสารเรือข้ามฟากส่วนตัว</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 01:39:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de995651aa4b5a66a76728a05c0c8433fd6fdbe0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/4a43ebb9-4f75-40ec-8b7b-6083e32ab5da_f4c1a224.jpg?itok=rgEBqDYh&amp;v=1768959544" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โอกินาว่าของญี่ปุ่นสูญเสียมงกุฎอายุยืนเนื่องจากการใช้ชีวิตอย่างช้าๆทำให้อนาคตสั้นลงและเร็วขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3340577/japans-okinawa-loses-longevity-crown-slow-living-makes-way-faster-shorter-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อไม่กี่ชั่วอายุคนที่ผ่านมาผู้คนในโอกินาวาในญี่ปุ่นได้รับการยอมรับว่าเป็นหนึ่งในผู้ที่มีอายุยืนยาวที่สุดในโลกผู้อยู่อาศัยที่โชคดีในหนึ่งใน "โซนสีฟ้า" เพียงห้าแห่งทั่วโลกที่มีการผสมผสานระหว่างอาหารเพื่อสุขภาพวิถีชีวิตและทัศนคติเชิงบวกทำให้พวกเขาสามารถมีชีวิตอยู่ได้จนถึงวัยชราที่สุกงอมวันนี้อายุยืนนั้นได้เปลี่ยนไปแล้วอายุขัยของทั้งชายและหญิงคาดว่าจะลดลง</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 01:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c98e5a53e9935343bad9bdf7c4d8bbc71b08763e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/73968e8d-e28a-4835-91a0-b02898b64f11_e14eca3a.jpg?itok=n3AKYDC3&amp;v=1768907632" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความไม่มั่นคงของอิหร่านจะบังคับให้จีนทบทวนยุทธศาสตร์ตะวันออกกลางหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3340436/will-irans-instability-force-china-rethink-its-middle-east-strategy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ถนนของอิหร่านกลายเป็นสถานที่ที่เต็มไปด้วยความไม่แน่นอนอีกครั้งแต่ครั้งนี้แรงสั่นสะเทือนแผ่ขยายออกไปไกลเกินกว่าพรมแดนของอิหร่านความไม่สงบที่เริ่มขึ้นในปลายเดือนธันวาคมกระจายไปทั่วหลายจังหวัดและต่อเนื่องไปจนถึงเดือนมกราคมมันได้รับการตอบสนองด้วยระดับของการกดขี่ที่มีเพียงความโกรธของประชาชนอย่างลึกซึ้งสิ่งที่ทำให้ช่วงเวลานี้แตกต่างไม่ใช่แค่ขนาดของการกดขี่แต่วิธีที่ความไม่มั่นคงที่ยั่งยืนกำลังเริ่มต้นขึ้น</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 01:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41fdb4eb293bf18fcbf8d2af46b3b7d9f80a6b23</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/807ac7f1-fd5d-4c9e-9a17-f4414ed400e4_405b1198.jpg?itok=lAdP90vb&amp;v=1768815914" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนต้องการชิปสหรัฐอเมริกาต้องการอำนาจ: เส้นทางการเติบโตของ AI ที่แตกต่างกันเกิดขึ้นท่ามกลางความกังวลเกี่ยวกับฟองสบู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3340551/china-wants-chips-us-needs-power-divergent-ai-growth-paths-emerge-amid-bubble-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>China International Capital Corp (CICC) กล่าวว่าการผลักดันโดยรัฐบาลของจีนเข้าสู่ปัญญาประดิษฐ์ (AI) ตรงกันข้ามกับแนวทางที่ภาคเอกชนของสหรัฐอเมริกาเป็นผู้นำโดยมีเศรษฐกิจขนาดใหญ่ที่สุดสองแห่งของโลกก้าวหน้าไปตามเส้นทางที่แตกต่างกันการลงทุนใน AI ของจีนมุ่งเน้นไปที่เทคโนโลยีพื้นฐานรวมถึงเซมิคอนดักเตอร์ขั้นสูงเพื่อแก้ไขปัญหาการขาดแคลนทรัพยากรการคำนวณที่เกิดจาก</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 01:15:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ef51db1eb0238f24a08885028c5514d0caee5ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/5e4690a4-37c7-438d-be14-946b319992af_5400362a.jpg?itok=mg0G-63e&amp;v=1768959045" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
