<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Psy ดาว ‘กังนัมสไตล์‘ ของเกาหลีใต้เผชิญกับการสอบสวนของตำรวจเกี่ยวกับข้อกล่าวหาเรื่องยาเสพติด</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3323463/gangnam-style-star-psy-faces-police-probe-over-drug-allegations-south-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Psy ปรากฏการณ์ป๊อปของเกาหลีใต้ที่เพลง "กังนัมสไตล์" กลายเป็นที่นิยมทั่วโลกในปี 2012 อยู่ภายใต้การสอบสวนของตำรวจในกรณีที่ถูกกล่าวหาว่าได้รับยารักษาโรคจิตตามใบสั่งแพทย์ผ่านคนกลางโดยผ่านการให้คำปรึกษาจากโรงพยาบาลด้วยตนเองสถานีตำรวจโซลซอแดมุนยืนยันเมื่อวันพฤหัสบดีว่า Psy – ชื่อจริง Park Jae-sang – และแพทย์โรงพยาบาลของมหาวิทยาลัยถูกจับกุมเมื่อวันที่</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 06:43:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c26e9eeadab42c9c13eb727d8ae251ac0dde7cb4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/2df40a73-bcdf-42e3-9e7d-bb5ff2e19948_5defc668.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หุ้น Nvidia หลุดการซื้อขายหลังเวลาทำการเนื่องจากแนวโน้มของจีนยังคงไม่แน่นอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3323461/nvidia-shares-slip-after-hours-trading-china-market-prospects-remain-uncertain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นของ Nvidia ลดลงมากกว่าร้อยละ 5 ในการซื้อขายหลังเลิกงานในวันพฤหัสบดีหลังจากที่มีรายละเอียดความท้าทายและความไม่แน่นอนในตลาดจีนแม้จะมีผลประกอบการทางการเงินรายไตรมาสที่แข็งแกร่งหุ้นของบริษัทเซมิคอนดักเตอร์ยักษ์ใหญ่ของสหรัฐอเมริกาปิดตลาดพักตัวที่ US $ 181.6 แต่ลดลงต่ำสุดที่ US $ 172.45 หลังจากโพสต์การเติบโตของรายได้ร้อยละ 56 เป็น US $ 46.7 พันล้านสำหรับสามเดือนที่สิ้นสุดวันที่ 27 กรกฎาคมอย่างไรก็ตาม r</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 06:39:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6fe8fb1ee35cb9b851e127c357921acf0db0ec92</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/5ad087cc-b522-4b1a-874d-25c6f67c27c8_7013f1fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริการที่มีระเบียบวินัยของฮ่องกงกำหนดขึ้นสำหรับการฝึกซ้อมต่อต้านการก่อการร้ายครั้งใหญ่ใน Kai Tak</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3323402/hong-kong-disciplined-services-shape-massive-anti-terror-drill-kai-tak?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะดำเนินการฝึกซ้อมการต่อต้านการก่อการร้ายที่มีระดับการมีส่วนร่วมของประชาชนมากที่สุดในช่วงบ่ายวันพฤหัสบดีที่ Kai Tak Cruise Terminal เพื่อจำลองการโจมตีของผู้ก่อการร้ายในโครงสร้างพื้นฐานที่สำคัญการฝึกซ้อมนี้มีชื่อรหัสว่า "Bravelight" มีวัตถุประสงค์เพื่อเสริมสร้างความเชี่ยวชาญด้านการต่อต้านการก่อการร้ายของฮ่องกงและความสามารถในการประสานงานของสำนักงานและแผนกต่างๆในการตอบสนองต่อ</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 06:02:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af0c9329575a0a6576dd3ea3ffab53ebc9037902</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/65e39ec7-a5e1-4bda-88e6-92715a3382f4_79d93ad1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเตือนไม่ให้มีการแทรกแซงจากภายนอกในความสัมพันธ์กับเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323395/china-warns-against-external-interference-ties-south-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บุคคลที่สามไม่ควรแทรกแซงและไม่ได้เป็นปัจจัยในความสัมพันธ์ระหว่างจีนและเกาหลีใต้รัฐบาลจีนกล่าวเมื่อวันพุธหลังจากข้อเสนอแนะว่ากรุงโซลจะไม่ดำเนินการตอบโต้นโยบายของวอชิงตัน “ความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับเกาหลีใต้ขึ้นอยู่กับผลประโยชน์ร่วมกันไม่ได้มุ่งเป้าไปที่บุคคลที่สามและไม่ควรถูกแทรกแซง” โฆษกกระทรวงการต่างประเทศจีนกั๋วเจีย</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e56815515f2bfb2d60c3c83093d73709e6f5fa9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/dd0bf96a-7330-4c32-98c3-1c9409e56157_a2d35efd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ความรู้สึกเกิดใหม่ ': จีน‘ เด็กพับ ’กลับบ้านยืนตัวตรงหลังผ่าตัด 4 ครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3323160/chinese-folded-boy-goes-home-stands-upright-after-4-operations-break-reset-body?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจียงหยานเฉินเด็กหนุ่มที่เรียกว่าพับของจีนซึ่งกระดูกสันหลังของเขาได้รับการบิดเบี้ยวไปข้างหลังในมุม 180 องศามาเกือบตลอดชีวิตของเขาในที่สุดเขาก็ยืนตัวตรงเจียงก้าวเท้าตรงครั้งแรกของเขาในระหว่างไลฟ์สตรีมเมื่อวันที่ 25 สิงหาคมอายุ 21 ปีได้รับการผ่าตัดที่ยากลำบากอย่างยิ่งสี่ครั้งในช่วงสองปีที่ผ่านมาซึ่งแพทย์ได้หักและทำให้กระดูกในเอวปากมดลูกสะโพกและสะโพกของเขาเป็นจริง</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">685553627d88b47081806111a318159777e82061</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/8127dd35-c65b-42c8-be3d-2da75e18bc2f_d6346bae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
