<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คุกสิงคโปร์ชายชาวอินเดียที่ปีนระเบียงคอนโดแตะนิ้วเท้าผู้หญิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3328303/singapore-jails-indian-man-who-climbed-balcony-touched-american-womans-toes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนงานก่อสร้างคนหนึ่งที่กำลังเดินไปตามถนนในสิงคโปร์เห็นผู้หญิงคนหนึ่งเปลือยกายอยู่ในคอนโดของเธอและตัดสินใจที่จะเห็นเธออีกครั้งในขณะที่เขาพบว่าเธอมีเสน่ห์เขาขับรถไปที่ห้องพักในคืนต่อมาและปีนขึ้นไปบนขอบระเบียงของเธอก่อนที่จะมองดูเธอนอนหลับอยู่ในสภาพเปลื้องผ้าจากนั้นเขาก็เดินเข้าไปในห้องนอนของเธอที่เขาสัมผัสนิ้วเท้าของเธอเมื่อหญิงสาวตะโกนด้วยความตกใจและเรียกหาเฮล</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 02:50:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9dc0f711208f0d8160c31ae2defc662e109d64e8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/65d1dfd1-02c4-41e1-8074-3493a15cd58a_74d0bd9b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจเรียกพี่ชายของพอลฮา ‘สมาชิก’ ของ ’รัฐสภาฮ่องกง‘ ที่ล้มล้าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328302/police-summon-brother-paul-ha-member-subversive-hong-kong-parliament?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจได้เรียกพี่ชายของนักกิจกรรมอีกคนหนึ่งที่ต้องการมีส่วนร่วมใน "รัฐสภาฮ่องกง" ซึ่งเป็นกลุ่มที่เจ้าหน้าที่เห็นว่าอยู่ใต้อำนาจเพื่อช่วยในการสอบสวนอย่างต่อเนื่องโพสต์ได้เรียนรู้แหล่งข่าวกล่าวว่าพี่ชายวัย 72 ปีของพอลฮาฮอยชุนถูกขอให้ไปรายงานตัวที่สถานีตำรวจ Tseung Kwan O ในเช้าวันพฤหัสบดีเพื่อช่วยในการสอบสวนที่เกี่ยวข้องกับไต้หวัน - b</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 02:41:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5a3849029d106e007b904f69bd7f89202c36312</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/a4c7645f-56e0-4bf7-bbf1-e8d36ab0ab8c_c5142361.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Stablecoins เพื่อเพิ่มอุปสงค์ของดอลลาร์สหรัฐ 1.4 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐ: JPMorgan</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3328298/stablecoins-set-boost-us-dollar-demand-us14-trillion-2027-jpmorgan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การใช้ stablecoins อาจสร้างความต้องการเพิ่มอีก 1.4 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับเงินดอลล่าร์สหรัฐภายในปี 2027 หากนักลงทุนต่างชาติต้องการเป็นเจ้าของสินทรัพย์ดิจิทัลเหล่านี้มากพอนักวิเคราะห์ของ JPMorgan (JPM) กล่าวในบันทึกเมื่อวันอังคารความต้องการเงินดอลลาร์ที่อาจเพิ่มขึ้นเน้นย้ำถึงความสำคัญของตลาด stablecoin ที่กำลังเติบโตในด้านการเงินแบบดั้งเดิม JPMorgan เชื่อว่าแทนที่จะเร่งความเร็ว</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 02:15:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da291ffa6f643cdd8b166d49e2b1b9361eaa4330</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/8ea6053b-421d-4dd3-a975-649043ff66eb_38e82578.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อีโคพรีนัวร์ (ecopreneur) ของฮ่องกงกำลังเปลี่ยนขยะอาหารให้เป็นทรัพยากรได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328292/dropout-ecopreneur-how-hongkonger-turning-food-waste-resources?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hongkonger Rosie Chan Man-wai ออกจากโรงเรียนตอนอายุ 15 เพื่อทำงานและสนับสนุนแม่เลี้ยงเดี่ยวของเธอ “ฉันทำงานสามงานและคิดว่านั่นจะเป็นชีวิตของฉัน” เธอกล่าวชานผู้ประกอบการในวัยสามสิบกลางๆของเธอจำได้ว่าเธอพลิกชะตากรรมของเธอได้อย่างไร “ฉันไม่เคยยอมแพ้ในการเรียนรู้กว่าทศวรรษต่อมาผมบังคับให้ผมกลับเข้าสู่การศึกษาและนั่นเปลี่ยนทุกอย่าง” ความมุ่งมั่นนั้นในที่สุดก็เกิดขึ้น</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 02:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ff9ee0b5d3af4173908a6088d9d53de9b799bd6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/d573878b-5565-45d4-98c9-72e21184d70c_3e7c74e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การนัดหยุดงานของสหรัฐฯบนเรือในแคริบเบียนอาจทำให้ชาวโคลอมเบียเสียชีวิต Petro กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3328299/us-strike-boat-caribbean-may-have-killed-colombians-petro-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีกุสตาโวเปโตรของโคลอมเบียกล่าวเมื่อวันพุธว่ามี "สัญญาณ" ว่าพลเมืองโคลอมเบียถูกสังหารในเรือเล็กลำสุดท้ายที่ถูกโจมตีโดยกองทัพสหรัฐนอกชายฝั่งเวเนซุเอลา “แนวรบใหม่ในสงครามได้เปิดขึ้นแล้ว: ทะเลแคริบเบียน” Petro เขียนบนแพลตฟอร์มโซเชียล X “สัญญาณแสดงให้เห็นว่าเรือที่ทิ้งระเบิดลำสุดท้ายคือชาวโคลอมเบียที่มีพลเมืองชาวโคลอมเบียอยู่บนเรือ” เขาไม่ได้ให้คำอธิบายใดๆสำหรับ</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 02:15:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bcf4896e92f433ebbe811be29b5132a7cf43bbfb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/0887b829-e6d8-405d-a17e-9954169888e6_4d4fdffe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
