<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การใช้ 'Alhamdulillah‘ ของรัฐมนตรีมาเลเซียกระตุ้นการคัดค้านของ PAS</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342618/malaysian-ministers-use-alhamdulillah-triggers-pas-objections?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อพิพาทเกี่ยวกับวลีภาษาอาหรับที่คุ้นเคยได้ปะทุขึ้นในรัฐสภาของมาเลเซียในสัปดาห์นี้หลังจากที่สมาชิกสภาผู้แทนราษฎรฝ่ายค้านท้าทายรัฐมนตรีจีนมาเลเซียเกี่ยวกับการใช้ "Alhamdulillah" ซ้ำๆ (" สรรเสริญพระเจ้า ") ในการอภิปรายแถวพลุ่งพล่านในระหว่างการกล่าวสุนทรพจน์ของ Nga Kor Ming เพื่อตอบสนองต่อที่อยู่ของกษัตริย์สำหรับกระทรวงการเคหะและการปกครองท้องถิ่นเมื่อ Siti Zailah Mohd Yusoff สมาชิกสภาผู้แทนราษฎรจาก OP</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 06:07:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2f3075e7c0c3cd34cd36c2a743c284fcdb3ad5e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/a980d73d-0d40-4709-819f-ed96eb92f5d5_c1e5d28a.jpg?itok=nNihEEyI&amp;v=1770358075" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โทนี่มอคเบลเจ้าพ่อยาเสพติดชาวออสเตรเลียเดินได้อย่างอิสระ: ‘ฉันไม่เสียใจอะไรเลย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3342617/australian-drug-lord-tony-mokbel-walks-free-i-dont-regret-anything?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในอันธพาลที่มีชื่อเสียงที่สุดของออสเตรเลียเดินเป็นอิสระในวันศุกร์หลังจากที่อัยการกล่าวว่าพวกเขาจะถอนการพิจารณาคดีที่วางแผนไว้ในข้อหาค้ายาเสพติด Tony Mokbel วัยหกสิบปี – บุคคลสำคัญในสงครามแก็งค์แลนด์ที่เมลเบิร์นเป็นเวลาหลายปี – ถูกจำคุกเป็นเวลา 30 ปีในปี 2012 หลังจากยอมรับความผิดในการควบคุมกลุ่มยาเสพติดที่ซับซ้อนแต่คดีของเขาก็พังทลายลงหลังจากที่มีการเปิดเผยว่า</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 06:05:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8aae9a1fd810f5d0a1f6c974212ef19a385d8c8b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/9f7fcfaf-e903-4999-aa41-7d321771490d_8e902f24.jpg?itok=mBLtZy3e&amp;v=1770357921" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมม้ากระดาษแบบดั้งเดิมของจีนจึงถูกเผาในช่วงเทศกาลและเหตุการณ์สำคัญในชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3341652/why-traditional-chinese-paper-horses-are-burned-during-festivals-and-significant-life-events?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลาหลายร้อยปีที่ม้ากระดาษเป็นสิ่งของยอดนิยมที่ใช้ในชีวิตพื้นบ้านของจีนเพื่อสื่อสารกับเทพเจ้าการสร้างสรรค์เป็นรูปแบบของภาพพิมพ์บล็อกไม้ของเทพเจ้าพื้นบ้านบนกระดาษสีซึ่งใช้สำหรับการบูชาที่บ้านหรือเผาในพิธีต่างๆตั้งแต่ราชวงศ์ถัง (618 -907) แม้ว่าพวกมันจะเป็นที่รู้จักกันในชื่อ "ม้ากระดาษ" แต่พวกมันไม่เพียงแต่มีภาพม้าเท่านั้นแต่ยังมีเทพเจ้าทุกชนิด</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c15c77db8a67bd8982e21e0380253f932dde6ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/bbdc75f3-1bbd-46a9-94b5-f6bd7de3e7cb_4e9c8b92.jpg?itok=XB2qb0Au&amp;v=1769669328" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือเหาะจับไฟที่พื้นที่ขนส่งสินค้า Yau Ma Tei กรณีที่สองในเวลาน้อยกว่าหนึ่งสัปดาห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342616/barge-catches-fire-yau-ma-tei-cargo-area-second-case-less-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกโลหะรีไซเคิลถูกไฟไหม้ที่พื้นที่ทำงานของ New Yau Ma Tei Public Cargo ในฮ่องกงเมื่อต้นวันศุกร์นับเป็นเปลวไฟที่คล้ายกันครั้งที่สองที่ไซต์ในเวลาน้อยกว่าหนึ่งสัปดาห์และกระตุ้นให้มีการเรียกร้องใหม่โดยผู้ออกกฎหมายสำหรับมาตรการกำกับดูแลและความปลอดภัยที่แข็งแกร่งขึ้นกรมดับเพลิงกล่าวว่าได้รับรายงานเมื่อเวลา 4.19 น. ว่าเกิดเพลิงไหม้เรือเหาะที่จอดอยู่นอกพื้นที่</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 05:57:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc6f284381dd559110105d242fa201caa408f35a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/31dc1df6-f111-4e24-865b-bfe770113534_8df8b381.jpg?itok=MCc2HAww&amp;v=1770357446" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Epstein ตามหลอกหลอนหมายเลข 10 สร้างวิกฤตให้กับ Starmer ของสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342613/epstein-haunts-number-10-creating-crisis-uks-starmer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Keir Starmer ไม่เคยพบกับ Jeffrey Epstein แต่งานของนายกรัฐมนตรีอังกฤษกำลังถูกคุกคามเนื่องจากความสัมพันธ์ทั่วโลกของผู้กระทำผิดทางเพศที่ล่วงลับมิตรภาพกับเอปสไตน์ได้นำราชวงศ์อังกฤษลงมาแล้ว – แอนดรู Mountbatten-Windsor, เดิมชื่อเจ้าชายแอนดรู – และเอกอัครราชทูตสหราชอาณาจักรวอชิงตันปีเตอร์แมนเดลสันถูกไล่ออกโดย Starmer เกี่ยวกับการเชื่อมโยงของเขาไปยังนักการเงิน</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 05:34:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34892f2f8f53e81367ae99dd406d2120bbc4e69c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/7d3f7be6-acc2-4e6f-9663-2d22bca35dea_8fd5b21d.jpg?itok=NniMXdxg&amp;v=1770356091" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
