<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนยกเลิกกองทุนการผลิตของสหรัฐฯก่อนการประชุมสุดยอด Xi-Trump ผู้นำธุรกิจกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343533/china-mulls-us-manufacturing-fund-ahead-xi-trump-summit-business-leader-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและสหรัฐฯมีแนวโน้มที่จะได้รับผลลัพธ์ที่ "ดีมาก" หลายอย่างแต่ไม่ใช่ "การต่อรองราคาครั้งใหญ่" ในการประชุมสุดยอดประธานาธิบดีในเดือนเมษายนตามที่หัวหน้าคณะกรรมการของล็อบบี้ธุรกิจที่สำคัญของอเมริกากล่าว James Zimmerman ประธานหอการค้าอเมริกันในประเทศจีนกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่า "เลนส์ [ของ] ประกาศข้อตกลง" เช่นการขายเครื่องบินและถั่วเหลืองอาจเป็นของนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:11:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c43cad7401c8c243b2dd90389b643f255e37b03</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/c8432203-de6c-4a6c-851b-882b5fae1a35_bafde3df.jpg?itok=CnkBMPzm&amp;v=1770988268" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โครงการสายไฟฟ้าของจีนแสวงหาเงินทุนของเอกชนในการลงนามในการเปลี่ยนแปลงโครงสร้างพื้นฐาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3343495/chinese-power-line-projects-seek-private-capital-sign-infrastructure-shift?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในสัญญาณล่าสุดของการผลักดันของจีนในการส่งเงินทุนภาคเอกชนเข้าสู่โครงสร้างพื้นฐานรัฐบาลท้องถิ่นหลายแห่งได้เริ่มแสวงหานักลงทุนเอกชนอย่างแข็งขันสำหรับโครงการสายไฟฟ้าแรงสูงพิเศษสองโครงการหลักซึ่งเป็นโครงการแรกที่เปิดรับเงินทุนที่ไม่ใช่ของรัฐนับตั้งแต่คำสั่งของรัฐบาลจีนที่สนับสนุนการปฏิบัติเมื่อเดือนพฤศจิกายนที่ผ่านมาจีนกำลังสร้างชุดสายไฟฟ้าขนาดใหญ่ให้กับช่องทาง CLE</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eaae220290c292ad0e5bf45f114d0a03d794be65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/952637c7-b0c9-4769-a5a8-4aaf08382b59_5da2c0cc.jpg?itok=mbXSQ14D&amp;v=1770975052" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศูนย์กลางศิลปะเกาลูนตะวันตกของฮ่องกงรับประกันสินเชื่อ 10 ปีมูลค่า 3 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3343531/hong-kongs-west-kowloon-arts-hub-secures-hk3-billion-10-year-loan-facility?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้มีอำนาจในการจัดการศูนย์กลางศิลปะ West Kowloon ของฮ่องกงได้หลีกเลี่ยงวิกฤตการระดมทุนหลังจากได้รับเงินกู้ระยะยาวกว่าปกติ 10 ปีมูลค่า 3 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงซึ่งมาพร้อมกับโครงการขายพันธบัตรมูลค่า 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ (383.8 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ที่ประกาศไว้ก่อนหน้านี้การจัดหาเงินทุนดังกล่าวจะช่วยให้หน่วยงานเขตวัฒนธรรมเกาลูนตะวันตกมีความจำเป็นอย่างมากในทศวรรษหน้าก่อนที่จะมีผู้อยู่อาศัย</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:56:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76d91dfd1d4f022e1683c9180fb4146b9c664903</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/45cd42c8-e959-4729-b339-cd333fbcc8d0_94063256.jpg?itok=kCkHGtkA&amp;v=1770987568" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะทดสอบช่องทางอิเล็กทรอนิกส์การจดจำใบหน้า 5 วินาทีภายในเดือนมิถุนายน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3343530/hong-kong-immigration-authorities-handle-record-335-million-passengers-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงวางแผนที่จะทดสอบช่องทางใหม่โดยใช้การจดจำใบหน้าที่จุดตรวจภายในเดือนมิถุนายนเพื่อลดเวลาในการกวาดล้างให้เหลือห้าวินาทีโดยเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองจะจัดการกับสถิติผู้คนที่เข้าและออกจากเมืองเมื่อปีที่แล้วจำนวน 335 ล้านคนผู้อำนวยการสำนักงานตรวจคนเข้าเมืองเบนสันควอกจุนฟุงกล่าวในงานแถลงข่าวประจำปีเมื่อวันศุกร์ว่าเมืองมีจำนวนผู้โดยสารโดยรวมมากกว่าร้อยละ 12 ในปีพ.</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:44:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e9b085f3cf3b6d7d440d28b351148a956515720</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/8187576a-9949-4017-92ae-f1238abf8882_664d5c22.jpg?itok=5Akv6plQ&amp;v=1770986512" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การท่องเที่ยวจะทำให้ทรัมป์ตกต่ำเพื่อทบทวนแนวทางฝ่ายเดียวของเขาหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3343362/will-tourism-slump-force-trump-rethink-his-unilateral-approach?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ฮ่องกงจัดฟันสำหรับการพุ่งขึ้นของนักท่องเที่ยวในช่วงเทศกาลตรุษจีนและอาจเป็นหลักฐานที่รอคอยมานานเกี่ยวกับการกลับไปสู่การท่องเที่ยวในปี 2017 และ 2018 ให้ความสำคัญกับสหรัฐและเป็นหลักฐานยืนยันถึง "ความตกต่ำของทรัมป์" ในการท่องเที่ยวของสหรัฐในปีนี้ในขณะที่ข้อมูลการท่องเที่ยวของสหประชาชาติแสดงให้เห็นว่าการท่องเที่ยวระหว่างประเทศเพิ่มขึ้นร้อยละ 4 ทั่วโลกในปี 2025 – กลับไปอยู่ในระดับที่มองไม่เห็นนับตั้งแต่โควิด -19 ล่มในอินเตอร์แนท</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8f1e7b3b86465057d35086914b1cfbcda60cff0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/a691f677-7fd4-4473-a1d0-5e48fa6896e1_dfab1a41.jpg?itok=wS88-eb5&amp;v=1770949908" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
