<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แวนซ์ยกเลิกความกลัวสงคราม Mideast เป็นเวลานานเนื่องจากความตึงเครียดระหว่างสหรัฐฯกับอิหร่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344888/vance-dismisses-prolonged-mideast-war-fears-us-iran-tensions-rage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รองประธานาธิบดี J.D. Vance ของสหรัฐกล่าวว่าเขาไม่เชื่อว่าการดำเนินการทางทหารที่อาจเกิดขึ้นกับอิหร่านจะทำให้ประเทศเข้าสู่สงครามในตะวันออกกลางเป็นเวลาหลายปีตามการให้สัมภาษณ์ของ The Washington Post ที่ตีพิมพ์เมื่อวันพฤหัสบดีแวนซ์กล่าวว่าเขาไม่รู้ว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐจะตัดสินใจเกี่ยวกับปัญหาอิหร่านอย่างไรเขากล่าวว่าตัวเลือกมีตั้งแต่การโจมตีทางทหาร “เพื่อให้แน่ใจว่าอิหร่านจะไม่</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:04:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c338dd7240209c8f8d04fc9b1afbbd2b82ac886</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/c281b029-a3d5-4f25-8e29-e3bcf990a3f1_f1ce60b6.jpg?itok=4gDMsM1D&amp;v=1772186673" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เทรนด์ ‘พ่อแม่เลี้ยงลูก’ ของจีนเห็นเยาวชนสอนทักษะสมัยใหม่ให้คุณแม่และคุณพ่ออย่างการถ่ายเซลฟี่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3344567/china-parenting-parents-trend-sees-youth-teach-mums-and-dads-modern-skills-taking-selfies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เยาวชนในประเทศจีนกำลังยอมรับเทรนด์ใหม่ของ ‘การเลี้ยงดูพ่อแม่’ เพื่อรักษาบาดแผลที่พวกเขาได้รับจากวัยเด็กและกำหนดคุณค่าดั้งเดิมของความกตัญญูกตเวทีหลายคนโพสต์ว่าพวกเขากำลัง ‘สำนึกผิดพ่อแม่’ บนโซเชียลมีเดียแฮชแท็ก ‘สำนึกผิดพ่อแม่‘ มีผู้เข้าชมเกือบ 60 ล้านครั้งและมีการอภิปราย 300,000 ครั้งบนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่เพียงแห่งเดียวในทางเดียวกัน</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a665f5385307c16f4ad4792419109606fd4dcf1a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/dfa99a69-e57e-446f-bd68-d6df0b4c7583_ea0a13c4.jpg?itok=pjofKl2W&amp;v=1772003249" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สำนักพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์แทมมี่แทมมีแทมได้รับการแต่งตั้งให้เป็นคณะกรรมการปฏิรูปกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3344886/south-china-morning-post-publisher-tammy-tam-appointed-law-reform-commission?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แทมมี่แทมมีแทมผู้เผยแพร่หนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์ได้รับการแต่งตั้งให้เป็นคณะกรรมการปฏิรูปกฎหมายของฮ่องกงในฐานะตัวแทนของอุตสาหกรรมสื่อเป็นระยะเวลาสามปีโดยเริ่มตั้งแต่เดือนมีนาคม TAM สืบทอดตำแหน่งต่อจาก May Chan Suk-mei ผู้อำนวยการฝ่ายข่าวของ Commercial Radio ซึ่งครบวาระสองปีโดยมีรมว .ยุติธรรม Paul Lam Ting-kwok กล่าวขอบคุณ Chan สำหรับการมีส่วนร่วมที่มีคุณค่าและ</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:57:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5ef5bf9c988738bd65472523ecaf6a045e74ea5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/5bce24f8-ac0b-4921-bcf4-26455e4829ca_2a0498c0.jpg?itok=jUp_RwQ_&amp;v=1772186233" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การส่งออกของฮ่องกงพุ่งขึ้น 33.8% ในเดือนมกราคมเนื่องจากการฟื้นตัวจากฐานที่ต่ำในปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344880/hong-kong-exports-surge-338-january-thanks-rebound-2025s-low-base?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งออกของฮ่องกงพุ่งขึ้นกว่าร้อยละ 30 ในเดือนแรกของปี 2026 เนื่องจากการฟื้นตัวจากฐานที่ต่ำในปีที่แล้วหลังจากความกลัวสงครามการค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีนผ่อนคลายลงจากข้อมูลของแผนกสำมะโนประชากรและสถิติมูลค่าการส่งออกสินค้าทั้งหมดของฮ่องกงเพิ่มขึ้นในเดือนมกราคมร้อยละ 33.8 เมื่อเทียบกับปีก่อนเป็น 520.6 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (66.6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในขณะที่มูลค่าการนำเข้าเพิ่มขึ้นร้อยละ 38.1 เป็น</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:31:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30db07d94a663597c7bea704aa057407b1c27030</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/08f1f2e2-8fec-4fbd-8917-5c32af739c9c_da5bfc11.jpg?itok=pzI4QEaJ&amp;v=1772184680" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชิป AI เรือธงของ Moore Threads เข้ากันได้กับโมเดลของ Alibaba ในการผลักดันการพึ่งพาตนเองด้านเทคโนโลยี</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3344877/moore-threads-flagship-ai-chip-compatible-alibaba-models-tech-self-reliance-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Moore Threads Technology นักออกแบบเซมิคอนดักเตอร์ประสบความสำเร็จในการทำงานร่วมกันอย่างเต็มรูปแบบระหว่างหน่วยประมวลผลกราฟิก MTT S5000 (GPU) เรือธงและแบบจำลองปัญญาประดิษฐ์ Qwen3.5-series ของ Alibaba Cloud เนื่องจากความพยายามในการพึ่งพาตนเองด้านเทคโนโลยีของจีนรวมตัวกัน Moore Threads ซึ่งตั้งอยู่ในปักกิ่งซึ่งก่อตั้งโดย James Zhang Jianzhong อดีตผู้บริหารของ Nvidia เมื่อวันพฤหัสบดีกล่าวว่าชิป AI เรือธงของบริษัท</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:26:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb756b1aea303bdbe49af367811bec800c59db51</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/4e8eaf60-dcd0-484f-9e2b-a33553c0bc0a_43cfadf5.jpg?itok=kTa9gVxE&amp;v=1772184363" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
