<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การฝึกซ้อมของกองทัพเรือเป็นสัญญาณว่าอินเดียสมาชิก Quad คนอื่นๆสามารถมองเห็นความแตกต่างในอดีตได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3333536/naval-drill-sign-india-other-quad-members-can-look-past-differences?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศทั้งสี่ได้เสร็จสิ้นการฝึกซ้อมครั้งใหญ่ของกองทัพเรือโดยผลักดันความร่วมมือด้านการป้องกันประเทศแม้ในขณะที่ความตึงเครียดทางการเมืองทดสอบการทำงานร่วมกันของกลุ่มความมั่นคงในภูมิภาคการตัดสินใจที่จะทำแบบฝึกหัดร่วมกันต่อไปสะท้อนให้เห็นถึง "การบรรจบกันของผลประโยชน์เชิงกลยุทธ์ที่เพิ่มขึ้น" ในหมู่สมาชิกของการเจรจาความมั่นคงสี่ฝ่ายและการป้องกันที่ยังคงอยู่ในระดับสูงในวาระการประชุมแม้จะมีการค้าและอื่นๆ</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:09:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08d935ef3fa89b53c97ca114dfcfeddca5747b9f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/4c90af71-0920-4399-b831-134a5f4f01f6_7195a142.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โตเกียวบ่นผ่านวิดีโอของนักการทูตที่ปรากฏตัวเพื่อโค้งคำนับต่อเจ้าหน้าที่จีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333530/tokyo-complains-over-video-diplomat-appearing-bow-chinese-official?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพของนักการทูตญี่ปุ่นที่ดูเหมือนจะโค้งคำนับต่อคู่เจรจาชาวจีนหลังจากการเจรจาของพวกเขาในกรุงปักกิ่งเมื่อวันอังคารได้รับการร้องเรียนจากโตเกียวว่าไม่ได้รับแจ้งเกี่ยวกับการถ่ายทำสื่อหลังจากการประชุมท่ามกลางความบาดหมางทางการทูตระหว่างปักกิ่งและโตเกียวเกี่ยวกับคำพูดของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi เกี่ยวกับไต้หวันการพบกันในวันอังคารระหว่างหัวหน้าฝ่ายกิจการเอเชียของจีนหลิว</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed373cb2063c27fb42709077cb19109854d700dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/e6bff130-9277-48b0-b60a-fbf47bf100cf_5b1b8a74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนบอกให้ญี่ปุ่น ‘ประพฤติตัว‘ อย่างถูกต้องในขณะที่ยกเลิกการเรียกร้องให้มีการเจรจา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333533/china-tells-japan-behave-properly-it-dimisses-call-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เรียกร้องให้โตเกียว "ประพฤติตน" ด้วยความยับยั้งชั่งใจหลังจากที่มีการเรียกร้องให้มีการเจรจาท่ามกลางการระงับทางการทูตเกี่ยวกับความคิดเห็นของนายกรัฐมนตรี Sanae Takaichi เกี่ยวกับไต้หวันเมื่อถามถึงการประชุมที่เป็นไปได้ระหว่างนายกรัฐมนตรีหลี่เจียงและทาคาอิจิระหว่างการประชุมสุดยอดกลุ่ม 20 ในแอฟริกาใต้สุดสัปดาห์นี้นางเหมาหนิงโฆษกกระทรวงการต่างประเทศกล่าวว่าจีนไม่มีแผนดังกล่าว “ไม่มีการเตรียมการสำหรับ</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 07:50:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b34d34f5a1728e829e4ece3bfbdbdbdbde07caf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/64546425-e922-469d-bb0e-3bd165e6623d_08a044e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเตรียมจัดตั้งบริษัทเพื่อเร่งความเร็ว San Tin Technopole กระตุ้นอุตสาหกรรม I&amp;T</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3333529/hong-kong-set-firm-speed-san-tin-technopole-boost-it-industry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงจะเป็นผู้นำโดยการจัดตั้งบริษัทเพื่อขับเคลื่อนการพัฒนาศูนย์กลางนวัตกรรมใหม่ใกล้ชายแดนโดยมีฐานที่มุ่งเน้นการสร้างต้นแบบการผลิตนำร่องและการผลิตขนาดเล็กเพื่อเป็นเดิมพันเชิงกลยุทธ์สำหรับอนาคตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงนวัตกรรมเทคโนโลยีและอุตสาหกรรมซุนดงกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่า San Tin Technopole จะทำหน้าที่เป็นฐานสำหรับผู้ผลิตขั้นสูง</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 07:36:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6381db6e0de8d766fe50e0bdf89a454aa43baa70</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/4871ed62-9b31-4d7e-95f6-68a9dc46a1fa_34075d2d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ก่อตั้งกองทุนป้องกันความเสี่ยงฮ่องกงจ่าย 74.3 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับบ้านสุดหรู Shouson Hill</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3333521/hong-kong-hedge-fund-founder-buys-luxury-home-shouson-hill-us743-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทที่เกี่ยวข้องกับ Vincent Gao Leyi ผู้ก่อตั้งกองทุนป้องกันความเสี่ยง CoreView Capital ในฮ่องกงได้ซื้อบ้านหรูในเขตภาคใต้ของเมืองในราคาประมาณ 579 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (74.3 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ตามบันทึกอย่างเป็นทางการ Matrix Properties ได้รับการระบุว่าเป็นผู้ซื้อ House 6 ที่การพัฒนาระดับสูง No 15 Shouson Hill ในพื้นที่ที่พิเศษที่สุดแห่งหนึ่งของเมือง Land Registry d</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 07:17:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9403c7b7701310f21d9fc709d5929dbc9f46a8d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/cbb38cbb-478b-4178-bfba-2af0a2a42b5f_7348e0a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
