<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สายตาจีนสหรัฐอเมริกา - รัสเซียอาร์กติกละลายสำหรับความเป็นไปได้ของกลยุทธ์ขั้วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327343/arctic-thaw-chinas-polar-ambitions-face-test-us-russia-eye-cooperation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากการประชุมสุดยอดกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ในแองเคอเรจรัฐอะแลสกาในเดือนสิงหาคมประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียกล่าวกับผู้สื่อข่าวว่าความร่วมมือกับสหรัฐอเมริกาในอาร์กติกนั้น "เป็นไปได้มาก" “เราเห็นว่าความร่วมมือในอาร์กติกยังเป็นไปได้มากในบริบทระหว่างประเทศของเราตัวอย่างเช่นระหว่างตะวันออกไกลของรัสเซียและชายฝั่งตะวันตกของสหรัฐ” ปูตินไม่ได้ให้รายละเอียด</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c303f422efe22c9f095faa19639e4d8154641c81</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/019e7685-db32-4938-b9f3-5d4dc2e0ec07_0d2cb2a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โลกไม่สามารถเพิกเฉยต่อภัยคุกคามของกองทัพเกาหลีเหนือที่ทันสมัยได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3327237/world-cannot-ignore-threat-modernised-north-korean-military?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายทศวรรษที่ผ่านมาการอภิปรายเกี่ยวกับภัยคุกคามทางทหารของเกาหลีเหนือเกือบจะเป็นศูนย์กลางของโครงการอาวุธนิวเคลียร์อย่างไรก็ตามมุมมองนี้ไม่เพียงพอสำหรับการทำความเข้าใจความท้าทายด้านความปลอดภัยที่พัฒนาขึ้นซึ่งเปียงยางตั้งขึ้นในเอเชียตะวันออกเฉียงเหนือและอื่นๆเมื่อเดือนที่แล้วผู้นำเกาหลีเหนือคิมจองอึนได้ส่งสัญญาณถึงการเปลี่ยนแปลงขั้นพื้นฐานในยุทธศาสตร์ทางทหารก้าวไปไกลกว่าระบอบการปกครองของเขา tr</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c6a3f5df75796e34b0b8a6e272a4c3df6d6bb6c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/4f1415ca-0166-4557-9d7d-bbfb4bb796e9_f23c532a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงสหรัฐถอดเสื้อผ้าในที่ประชุมคณะกรรมการโรงเรียนเพื่อประท้วงนโยบายข้ามเพศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327561/us-woman-undresses-school-board-meeting-protest-transgender-bathroom-policies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงวัย 55 ปีที่ถอดชุดบิกินี่ในการประชุมคณะกรรมการโรงเรียนเมื่อเดือนที่แล้วเพื่อประท้วงนโยบายของเขตเกี่ยวกับการเข้าถึงห้องน้ำโดยนักเรียนข้ามเพศจะไม่ถูกตั้งข้อหาทางอาญาตามที่เจ้าหน้าที่กำหนดการประชุมคณะกรรมการการศึกษาขั้นพื้นฐานของเขตการศึกษาเอกภาพร่วมกันของเดวิสถูกโยนออกจากรางเมื่อวันที่ 18 กันยายนเมื่อเบธบอร์นถอดเสื้อผ้าของเธอในระหว่าง</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 21:22:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0b07d5fe5111212fd7093762a337e5ab5419f2e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/674193c8-f53c-4a30-851c-53434fff6843_0002ee11.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้สนับสนุนสัตว์ป่าผู้เชี่ยวชาญด้านไพรเมต Jane Goodall เสียชีวิตเมื่ออายุ 91 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327560/wildlife-advocate-primate-expert-jane-goodall-dies-91?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์และนักกิจกรรมระดับโลก Jane Goodall ผู้เปลี่ยนความรักในวัยเด็กของเธอเกี่ยวกับสัตว์เลี้ยงลูกด้วยนมให้กลายเป็นการแสวงหาตลอดชีวิตเพื่อปกป้องสิ่งแวดล้อมเสียชีวิตในวันพุธที่อายุ 91 ปีสถาบันที่เธอก่อตั้งขึ้นกล่าว Goodall เสียชีวิตจากสาเหตุทางธรรมชาติ Jane Goodall Institute กล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดีย “การค้นพบของ Dr Goodall ในฐานะนักจริยธรรมวิทยาได้ปฏิวัติวิทยาศาสตร์และเธอเป็นผู้สนับสนุนที่ไม่รู้จักเหน็ดเหนื่อยสำหรับ</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 18:48:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56c7f9cb58f99603d678b0d458f14cebaa483e30</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/7366e859-eb95-435b-8127-4ca989a9bf62_11d0c36d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำสหภาพยุโรปหารือเกี่ยวกับ ‘กำแพงโดรน’ เพื่อขับไล่รัสเซียหลังจากการละเมิดน่านฟ้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327558/eu-leaders-discuss-drone-wall-repel-russia-after-airspace-violations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำสหภาพยุโรปสนับสนุนแผนการในวันพุธที่จะเสริมสร้างการป้องกันของกลุ่มกับโดรนของรัสเซียขณะที่พวกเขาพบกันในโคเปนเฮเกนหลายวันหลังจากการบุกรุกน่านฟ้าโดยเครื่องบินไร้คนขับทำให้เดนมาร์กสั่นคลอนทางการยุโรปกล่าวหารัสเซียว่าละเมิดน่านฟ้าของภูมิภาครวมถึงการบุกรุกครั้งล่าสุดโดยโดรนเหนือโปแลนด์และเครื่องบินขับไล่เหนือเอสโตเนีย “ยุโรปต้องสามารถ</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 18:34:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9927f9e7f201559669823bf455cb3619da45888a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/54848a74-feee-4f39-aab0-96e61a912df3_1ca9597a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
