<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จังหวัดกานซูได้รับผลกระทบจากแผ่นดินไหวขนาด 5.6 ได้รับบาดเจ็บอย่างน้อย 6</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3327072/gansu-province-hit-56-magnitude-earthquake-injuring-least-6-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้ได้รับบาดเจ็บอย่างน้อยหกคนและที่อยู่อาศัยกว่า 110 แห่งได้รับความเสียหายหลังจากเกิดแผ่นดินไหวขนาด 5.6 ทำให้มณฑลกานซูทางตะวันตกเฉียงเหนือของจีนสั่นสะเทือนในเช้าวันเสาร์ไม่มีการระบุผู้เสียชีวิตในการตรวจสอบรอบแรกโดยทีมกู้ภัยในท้องถิ่นซึ่งกล่าวว่าบ้านแปดหลังพังทลายลงตามข้อมูลจากกล้องวงจรปิดของผู้ประกาศข่าวของรัฐโดยระบุว่าผู้ได้รับบาดเจ็บทั้งหมดได้รับการรักษาในโรงพยาบาล</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 04:08:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">155e4d3716336f47d3a0ba2c41f9589bc7172190</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/3b0f97c4-db98-45e4-97fc-41ff9ff8e685_43646b90.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทนายความกล่าวว่าห้ามใช้ผ้าห่มในการไล่ล่าพายุในฮ่องกงโดยไม่จำเป็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3327067/blanket-ban-storm-chasing-hong-kong-unnecessary-lawyers-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญด้านกฎหมายกล่าวว่าฮ่องกงไม่ควรกำหนดข้อห้ามในการไล่ล่าพายุในขณะที่นักกฎหมายคนหนึ่งแนะนำให้นำใบปลิวออกจากหนังสือของมาเก๊าเพื่อกำหนดให้เขตที่มีความเสี่ยงสูงเป็นเขตห้ามสำหรับคนและยานพาหนะในช่วงที่มีพายุไต้ฝุ่นทนายความและนักกฎหมายในวันศุกร์ที่ผ่านมาได้ให้คำแนะนำของเลขาธิการด้านความมั่นคง Chris Tang Ping-keung ในการเสนอกฎหมายเพื่อยับยั้งการไล่ล่าของพายุหลังจากหลายสิบ r</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 04:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6600eae62c5330068b7e37ec235616da35eb68ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/660e3a1e-f4c9-4dc2-ba07-1f33a00b0d94_43d7c65d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดาวคณิตศาสตร์หยวนหยวนกลับมาที่ประเทศจีนหลังจากใช้เวลามากกว่า 20 ปีในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3326815/celebrated-mathematician-yuan-yuan-returns-china-after-more-20-years-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากกว่าสองทศวรรษในสหรัฐอเมริกาหยวนหยวนนักคณิตศาสตร์ที่ได้รับการยอมรับในระดับสากลได้กลับไปที่ประเทศจีนในฐานะศาสตราจารย์เต็มเวลาที่มหาวิทยาลัยเวสต์เลคในหางโจวเขาเข้าร่วมกับ Westlake's Institute for Theoretical Sciences ในเดือนพฤษภาคมเพียงไม่กี่เดือนหลังจากได้รับการเลื่อนตำแหน่งเป็นศาสตราจารย์เต็มรูปแบบที่มหาวิทยาลัยซีราคิวส์ในนิวยอร์กตามเว็บไซต์ของมหาวิทยาลัยหยวนเป็นหนึ่งในสี่คณิตศาสตร์</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 04:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96fb3500e598fad3f2fd0f5a384450828074a1a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/008559de-d955-4a3e-850b-1881f267709c_ed122b4f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คุณแม่ชาวฮ่องกงฟ้องโรงเรียนสำนักงานการศึกษาว่าปฏิบัติต่อลูกชายออทิสติกในทางที่ผิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3327068/hong-kong-mother-sues-school-education-bureau-allegedly-mistreating-autistic-son?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม่ชาวฮ่องกงได้ฟ้องร้องโรงเรียนประถมศึกษาและหน่วยงานด้านการศึกษาเป็นเงิน 2.95 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงโดยอ้างว่าลูกชายออทิสติกของเธอได้รับการรักษาที่ "ไร้มนุษยธรรม" ก่อนที่จะถูกกีดกันไม่ให้เข้าชั้นเรียนโดยพลการผู้ปกครองยื่นฟ้องต่อศาลแขวงเมื่อวันพฤหัสบดีโดยกล่าวหาว่าโรงเรียนสมาคมเยามาติไคฟงทำให้ลูกชายวัย 10 ขวบของเธอสูญเสียโอกาสทางการศึกษาและความไม่เหมาะสม</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 03:19:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e5c983bdb3478e4fb441e0c3b563d85ada3e1ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/0325fea5-713e-434f-8fbd-d5fc8a2655d4_88d47771.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แนวโน้มเหรียญนิวซีแลนด์จะไม่รู้จักรัฐปาเลสไตน์ ‘สำหรับตอนนี้’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3327066/new-zealand-bucks-trend-wont-recognise-palestinian-state-now?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลของนิวซีแลนด์กล่าวว่าจะไม่ยอมรับรัฐปาเลสไตน์ในขณะนี้ซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่ไม่คาดคิดซึ่งทำให้ก้าวข้ามขั้นตอนกับพันธมิตรแบบดั้งเดิมเช่นออสเตรเลียสหราชอาณาจักรและแคนาดา “ด้วยสงครามที่รุนแรงฮามาสยังคงเป็นรัฐบาลโดยพฤตินัยของกาซาและไม่มีความชัดเจนในขั้นตอนต่อไปคำถามมากมายยังคงอยู่เกี่ยวกับรัฐปาเลสไตน์ในอนาคตเพื่อให้มีความรอบคอบสำหรับนิวซีแลนด์ที่จะประกาศ</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 02:50:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c1c111302dbcffc53d642e73254807b30b4d670</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/19da0e60-31d3-4c87-b06d-89759321d0c3_63332a3e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
