<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ข้อมูลส่วนบุคคลที่ถูกขโมยในการโจมตีด้วยแรนซัมแวร์ในสถานที่ท่องเที่ยวนองปิง 360 ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3344932/personal-data-stolen-ransomware-attack-hong-kongs-ngong-ping-360-attraction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ดำเนินการสถานที่ท่องเที่ยวกระเช้านองปิง 360 ของฮ่องกงได้ออกมาขอโทษหลังจากที่ข้อมูลส่วนบุคคลของผู้เข้าชมและพนักงานถูกขโมยในการโจมตีด้วยแรนซัมแวร์บริษัทเมื่อวันพฤหัสบดีตรวจพบความผิดปกติในระบบเครือข่ายภายในและแจ้งตำรวจและสำนักงานคณะกรรมการความเป็นส่วนตัวสำหรับข้อมูลส่วนบุคคล “การตรวจสอบภายหลังยืนยันว่าข้อมูลบางอย่างถูกขโมยและ</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:45:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">409e196fa162d4008c641660125228f5d63d3ad8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/62570fe0-4fe2-42b1-a629-2b53974d1919_0151a2b5.jpg?itok=qxok9D66&amp;v=1772203538" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนควานหาชิปต่อรองเพื่อใส่ในตารางการประชุมสุดยอด Trump-Xi: แหล่งข้อมูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344862/china-scours-bargaining-chips-put-trump-xi-summit-table-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนเรียกร้องให้ทุกคนลงมือทำสิ่งที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาคาดเดาไม่ได้อาจเรียกร้องเมื่อเขานั่งลงกับสีจิ้นผิงคู่ค้าชาวจีนในอีกไม่กี่สัปดาห์ข้างหน้าแหล่งข้อมูลหลายแหล่งทั้งหมดพูดถึงเงื่อนไขของการไม่เปิดเผยตัวตนกล่าวว่าหน่วยงานต่างๆของรัฐบาลจีนได้รับแจ้งให้ทำการวิจัยและประเมินความต้องการที่อาจเกิดขึ้นของผู้นำสหรัฐฯและคิดหาสัมปทานที่เป็นไปได้</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dcdbbda68bf721716a99c719568b6a08de9e8640</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/90777cbc-dadd-4448-9051-d7b47f5dd96c_62e1fef2.jpg?itok=G9mnWx0l&amp;v=1772180778" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเสนอที่อยู่อาศัย 9 แห่งให้กับนักพัฒนาในแผนขายที่ดินปี 2026 -27</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3344926/hong-kong-land-sale-scheme-offer-9-residential-sites-developers-2026-27?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะเสนอสถานที่อยู่อาศัยเก้าแห่งให้กับนักพัฒนาภายใต้โครงการขายที่ดินของรัฐบาลในปีการเงินที่จะมาถึงโดยให้แฟลตประมาณ 6,650 แห่งหลังจากที่เจ้าหน้าที่กล่าวในงบประมาณล่าสุดว่าตลาดอสังหาริมทรัพย์มีเสถียรภาพเมื่อรวมกับแหล่งที่ดินอื่นๆเช่นการพัฒนาเมืองใหม่การพัฒนาเอกชนและโครงการที่เชื่อมโยงกับอสังหาริมทรัพย์ทางรถไฟอุปทานที่มีศักยภาพของ</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:40:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63d8bbc34bed389d0d1813fafca4753fd1009b43</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/10775ef6-ac26-4a05-88d4-c000297f7f1d_b328b5d3.jpg?itok=ks7lDVkD&amp;v=1772199625" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯบอกเจ้าหน้าที่สถานทูตบางคนให้ออกจากอิสราเอลในขณะที่กลุ่มเมฆสงครามอิหร่านรวมตัวกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344925/us-tells-some-embassy-staff-leave-israel-iran-war-clouds-gather?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาอนุญาตให้เจ้าหน้าที่สถานทูตที่ไม่ฉุกเฉินออกจากอิสราเอลในวันศุกร์เนื่องจากคุกคามการโจมตีอิหร่านและกดดันการสะสมทางทหารที่ใหญ่ที่สุดในตะวันออกกลางในรอบหลายทศวรรษการเคลื่อนไหวดังกล่าวเกิดขึ้นหนึ่งวันหลังจากการเจรจาที่มีโอมานเป็นสื่อกลางระหว่างอิหร่านและสหรัฐฯซึ่งมองว่าเป็นการเสนอราคาครั้งสุดท้ายเพื่อหลีกเลี่ยงสงครามแม้ว่าการมองโลกในแง่ดีในตอนแรกจะได้รับอารมณ์จากคำเตือนของเตหะรานที่วอชิงตันจะต้องลดลง “</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:31:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3da77e0ccd882ef2ca94a4c793e772a8c2aab13a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/1f85146d-0908-4631-b4a5-7e8232c11a73_de317d39.jpg?itok=mnvflP6p&amp;v=1772199101" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความล้มเหลวด้านภาษีของทรัมป์อาจจุดประกายการนำเข้าสินค้าจากจีนไปยังสหรัฐอเมริกา: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3344893/trumps-tariff-setback-could-spark-surge-chinese-imports-us-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำเข้าในสหรัฐอเมริกาคาดว่าจะได้รับสินค้าจากจีนหลังจากที่ศาลฎีกายกเลิกการใช้อำนาจฉุกเฉินเป็นพื้นฐานทางกฎหมายสำหรับการกวาดภาษีทั่วโลกของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาซึ่งอาจเปิดหน้าต่างบรรเทาทุกข์สั้นๆนักวิเคราะห์กล่าวบริษัทที่ขายผลิตภัณฑ์ที่ผลิตในประเทศจีนหรือใช้วัตถุดิบจากจีนมีแนวโน้มที่จะสั่งซื้อจำนวนมากขึ้นในอีกไม่กี่สัปดาห์ข้างหน้า</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88153dbec7c6c89733a6cee6fecc0dedbab3e7d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/c0b9d4d8-2806-4ad6-9d78-388274751323_f5e6157e.jpg?itok=0LLcRspt&amp;v=1772188358" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
