<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Lee Hsien Loong ของสิงคโปร์กล่าวว่าการบุกสหรัฐในเวเนซุเอลาเป็นเรื่องที่น่ากังวลสำหรับประเทศเล็กๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3339156/singapores-lee-hsien-loong-says-us-raid-venezuela-worrying-small-countries?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแทรกแซงของสหรัฐอเมริกาในเวเนซุเอลาจะส่งผลกระทบในระยะยาวต่อระบบระหว่างประเทศและประเทศขนาดเล็กโดยเฉพาะอย่างยิ่งนายลีเซียนลุงอดีตนายกรัฐมนตรีของสิงคโปร์กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีรัฐมนตรีอาวุโสลีซึ่งลงจากตำแหน่งนายกรัฐมนตรีในเดือนพฤษภาคม 2024 ตั้งข้อสังเกตว่าสิงคโปร์ได้กล่าวถึงจุดยืนของตนอย่างชัดเจนเสมอและลงคะแนนเสียงตามเรื่องดังกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:05:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6891fac6cbf25fcb0ecf43786addf19ed3f34c25</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/ee935094-e153-4430-a67d-70ff8ae4d6b8_592851ec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปริมาณความไม่แน่นอน: ผู้เชี่ยวชาญระวังแกดเจ็ตเทคโนโลยีสุขภาพ AI ที่จัดแสดงในงานแสดงสินค้า CES</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3339151/dose-uncertainty-experts-wary-ai-health-tech-gadgets-display-ces-trade-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แกดเจ็ตเทคโนโลยีด้านสุขภาพที่แสดงในงานแสดงสินค้า CES ประจำปีให้คำมั่นสัญญามากมายเครื่องชั่งน้ำหนักอัจฉริยะช่วยส่งเสริมวิถีชีวิตที่มีสุขภาพดีขึ้นด้วยการสแกนเท้าของคุณเพื่อติดตามสุขภาพหัวใจของคุณและเครื่องติดตามฮอร์โมนรูปไข่ใช้ปัญญาประดิษฐ์เพื่อช่วยคุณหาเวลาที่ดีที่สุดในการตั้งครรภ์อย่างไรก็ตามผู้เชี่ยวชาญด้านเทคโนโลยีและสุขภาพตั้งคำถามเกี่ยวกับความถูกต้องของผลิตภัณฑ์เช่นนี้และเตือนถึงความเป็นส่วนตัวของข้อมูล</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:34:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3083b9e950f85a7372dd3e5d284a769be6237576</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/ebf3020e-c782-4019-8858-0cfa2e41fbca_d79eaa42.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ขับจะไปแสดงตัวที่สำนักงานออกใบอนุญาตของฮ่องกงแม้ว่าจะสิ้นสุดการให้บริการแบบวอล์กอินแล้วก็ตาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3339150/drivers-show-hong-kong-licensing-offices-despite-end-walk-service?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ยื่นขอใบอนุญาตขับขี่ที่ไม่มีการทดสอบบางรายปรากฏตัวที่สำนักงานรัฐบาลฮ่องกงในวันพฤหัสบดีโดยหวังว่าจะได้รับการนัดหมายแบบวอล์กอินแม้ว่าหน่วยงานขนส่งจะระงับการจัดการที่มีคิวยาวและ scalpers หลังจากการประกาศเปลี่ยนแปลงนโยบายผู้สื่อข่าวโพสต์พบว่ามีผู้สมัครสามคนพยายามที่จะจองการนัดหมายแบบวอล์กอินที่ Transport Departm</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:33:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f95c77b6eaf8e31b9a4477445a26592778e415f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/72da7b6b-77a2-48d5-bc18-8209b615eac9_108dd670.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม่ลูก 3 ที่ถูกน้ำแข็งฆ่าตายในมินนีแอโพลิสเป็นคริสเตียนและกวีที่เลื่อมใส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339143/mother-3-killed-ice-minneapolis-was-devout-christian-and-poet?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงที่ถูกยิงและเสียชีวิตโดยเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองและศุลกากรของสหรัฐอเมริกาในมินนิอาโปลิสเมื่อวันพุธคือเรเน่นิโคลกู๊ดคุณแม่ลูกสามวัย 37 ปีที่เพิ่งย้ายไปมินนิโซตาเธอเป็นพลเมืองสหรัฐที่เกิดในโคโลราโดและดูเหมือนว่าจะไม่เคยถูกตั้งข้อหาใดๆที่เกี่ยวข้องกับการบังคับใช้กฎหมายนอกเหนือจากใบสั่งจราจรในบัญชีโซเชียลมีเดียกู๊ดอธิบายว่าตัวเองเป็น "กวี"</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:18:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e5a94164a65fbbbf46662cc2e06391b26fa260d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/9b8511b8-d4de-43c0-a83d-96bfe4c21175_f486be0a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกือบ 94% ของชาวมาเลเซียที่สละสัญชาติเลือกสิงคโปร์ข้อมูลแสดงให้เห็นว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3339142/nearly-94-malaysians-who-renounced-citizenship-chose-singapore-data-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวมาเลเซียส่วนใหญ่ที่สละสัญชาติของพวกเขาในช่วงห้าปีที่ผ่านมาได้กลายเป็นชาวสิงคโปร์แสดงให้เห็นถึงข้อมูลอย่างเป็นทางการซึ่งตอกย้ำถึงแรงดึงของรัฐในเมืองท่ามกลางความกังวลเรื่องสมองไหลที่มีมานานในช่วงห้าปีที่ผ่านมามีชาวมาเลเซีย 61,116 คนสละสัญชาตินายบาดรุลฮิชามนามแฝงผู้อำนวยการแผนกทะเบียนแห่งชาติของมาเลเซียกล่าวตามรายงานของหนังสือพิมพ์นิวสเตรทส์ไทมส์</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:16:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2aca19aaa1d0620c7be7676112d876b3498a80e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/2697f364-3ced-48b4-bbe5-2c9285c26ea8_5652ba8d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
