<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>2 ที่จัดขึ้นในฮ่องกงไม่นานหลังจาก Audemars Piguet นาฬิกา Patek Philippe ถูกขโมย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3327162/2-held-hong-kong-soon-after-audemars-piguet-patek-philippe-watches-stolen?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายสองคนถูกจับในฮ่องกงไม่นานหลังจากที่พวกเขาถูกกล่าวหาว่าขโมยนาฬิกาหรูสามเรือนจากร้านค้าในศูนย์กลางการช็อปปิ้งของจิมซาจุ่ยในวันอาทิตย์ตำรวจได้รับรายงานจากพนักงานหญิงของร้านนาฬิกา Hankow Road เมื่อเวลาประมาณ 17.30 น. ว่ามีชายสองคนเข้าไปในสถานที่และคว้านาฬิการะดับไฮเอนด์ไปสามเรือนมีรายงานว่าชายคนนั้นคว้านาฬิกา Audemars Piguet สองเรือนและ Patek Philip</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 14:46:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ebb2648598beb56eb364b6359e72080073a7345</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/718bc0bd-785a-4f66-bc00-9d24503161a8_94d05ed5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปฏิวัติอุตสาหกรรมของจีนในการสร้างจรวดและดาวเทียมเหมือนรถยนต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3326060/space-pull-system-chinas-industrial-revolution-make-rockets-and-satellites-cars?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อุตสาหกรรมการบินและอวกาศของจีนกำลังอยู่ระหว่างการปฏิวัติการผลิตที่เงียบสงบแต่อาจมีการเปลี่ยนแปลงเกมซึ่งสามารถผลิตจรวดและดาวเทียมได้อย่างมีประสิทธิภาพเช่นเดียวกับรถยนต์ตามที่นักวิทยาศาสตร์ที่เกี่ยวข้องในโครงการนี้กล่าวด้วยการปฏิรูปโครงสร้างที่เจ็บปวดภาคอวกาศของรัฐของประเทศกำลังใช้ปรัชญาการผลิตใหม่ที่เรียกว่าระบบ "การดึงการชุมนุมครั้งสุดท้าย" ซึ่งเป็นรูปแบบที่ได้รับแรงบันดาลใจ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 14:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">570e422445c97a83e663a391be79dff72e5e6250</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/be1304f1-c763-413d-b4c6-8343494dc0ac_184386db.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เดนมาร์กห้ามเที่ยวบินโดรนพลเรือนทั้งหมดในสัปดาห์นี้สำหรับการประชุมสุดยอดสหภาพยุโรป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327161/denmark-bans-all-civilian-drone-flights-week-eu-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงคมนาคมกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าเดนมาร์กจะแบนเที่ยวบินโดรนของพลเรือนทั้งหมดทั่วประเทศในสัปดาห์นี้เพื่อให้แน่ใจว่ามีการรักษาความปลอดภัยเนื่องจากโคเปนเฮเกนเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมสุดยอดสหภาพยุโรปซึ่งเป็นหัวหน้ารัฐบาลการพบเห็นโดรนลึกลับทั่วเดนมาร์กตั้งแต่วันจันทร์ได้กระตุ้นให้มีการปิดสนามบินหลายแห่งโดยเดนมาร์กบอกใบ้ถึงความเป็นไปได้ที่จะมีส่วนร่วมของรัสเซียค่าใช้จ่ายมอสโกได้ปฏิเสธพบโดรน</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 13:44:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd287b1d49c029900b92e981c09984623e28fc82</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/d4334b02-d98f-4057-85ef-049bfda38804_fe882440.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือจู่โจมสะเทินน้ำสะเทินบกที่บรรทุกโดรนของจีนคาดว่าจะเริ่มการทดลองในทะเล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3327143/chinas-drone-carrying-amphibious-assault-ship-sichuan-expected-start-sea-trials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือจู่โจมสะเทินน้ำสะเทินบกที่บรรทุกโดรนลำแรกของจีนคือเสฉวนคาดว่าจะเริ่มการทดลองในทะเลเร็วๆนี้หลังจากการเปิดตัวภาพใหม่ของเรือภาพที่เผยแพร่ในโซเชียลมีเดียแสดงให้เห็นว่าฝาครอบถูกถอดออกจากการตีลังกาปล่อยไฟฟ้าของ Type 076 และเห็นได้ชัดว่ามีการติดตั้งระบบเรดาร์ทำให้เกิดการคาดเดาว่าเรือพร้อมสำหรับการทดลอง</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">595b3c247928a25d19c94babeee08f8713bf62bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/bb725877-c35e-4215-87cf-e8ca5eabfc20_5203c8a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เวียดนามมีความสำคัญเกินกว่าที่เราจะคว่ำบาตรแม้จะมีความสัมพันธ์กับรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3326571/vietnam-too-important-us-sanction-despite-russia-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่มีจีนเป็นคู่ค้าหลักและสหรัฐอเมริกาเป็นจุดหมายปลายทางการส่งออกหลักเวียดนามกำลังกระชับความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจการเมืองและการทหารกับรัสเซียประเทศกำลังปรับสมดุลความสัมพันธ์กับทั้งสามประเทศอย่างระมัดระวังในขณะที่พยายามที่จะได้รับประโยชน์ทางเศรษฐกิจและยุทธศาสตร์มากที่สุดจากแต่ละประเทศการเยือนเวียดนามในปี 2024 ของประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียดูเหมือนว่าจะเป็น</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 12:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b4e19bcb1c50c1a633b84e5d044a17e4bbb6560</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/58c5a2a9-2c65-4c67-a699-9faf3b70b19a_385e46be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
