<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>KPop Demon Hunters มุ่งหน้าไปยังร้านขายของเล่นขณะที่ Netflix แตะ Mattel, Hasbro</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3329875/kpop-demon-hunters-headed-screen-toy-stores-netflix-taps-mattel-hasbro?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Netflix จับมือกับ Mattel และ Hasbro เพื่อเปลี่ยนภาพยนตร์แอนิเมชั่นบล็อกบัสเตอร์ KPop Demon Hunters ให้กลายเป็นของเล่นเพิ่มการผลักดันสินค้าของผู้บริโภคที่อาจช่วยกระจายรายได้ความร่วมมือที่ประกาศในวันอังคารจะผลิตของเล่นของสะสมเกมและผลิตภัณฑ์บทบาทสมมติตามภาพยนตร์เรื่องนี้ซึ่งตามมาด้วยสามสาว K-POP ที่ประสบความสำเร็จซึ่งเล่นคอนเสิร์ตครั้งใหญ่ในขณะที่พยายามรักษา</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 03:28:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0c45d360e8f942f7489744c24b2025b5589ad59</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/d3b10eaf-1082-4255-bf34-9bf292a5c8aa_69ae9473.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Ballroom blitz: ทรัมป์ท้าทายนักวิจารณ์ในขณะที่เขาฉีกส่วนหนึ่งของทำเนียบขาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329874/ballroom-blitz-trump-defies-critics-he-tears-down-part-white-house?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในวันอังคารได้ออกมาวิพากษ์วิจารณ์เกี่ยวกับการรื้อถอนส่วนหนึ่งของทำเนียบขาวเพื่อสร้างห้องบอลรูมใหม่โดยกล่าวว่าเสียงของงานก่อสร้างเป็น "ดนตรีเข้าหูฉัน" พรรคเดโมแครตรวมถึงอดีตสุภาพสตรีหมายเลขหนึ่งฮิลลารีคลินตันกล่าวหาว่าพรรครีพับลิกันไม่เคารพคฤหาสน์ประธานาธิบดีหลังจากรถขุดฉีกออกจากด้านหน้าของอาคารอีสต์วิงในตอนแรก</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 03:22:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c2f7dfef129c1f444fe8c25fb1fc1c89644a523</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/2c49cf51-cebb-4d70-a8c9-2b3d4f5ca5ca_e3ee5132.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Pandas ช่วยเพิ่ม Ocean Park ของฮ่องกงแต่การขาดดุลแย่ลงเป็น 275 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 275 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3329837/pandas-give-hong-kongs-ocean-park-boost-deficit-worsens-hk275-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความร้อนแรงของแพนด้ายักษ์และลูกๆของพวกเขาในฮ่องกงทำให้มีผู้เข้าชมและรายได้เพิ่มขึ้นใน Ocean Park ซึ่งเป็นบ้านของพวกเขาแต่ค่าใช้จ่ายอื่นๆกินเข้าไปในสุขภาพทางการเงินและทำให้การขาดดุลแย่ลงเมื่อปีที่แล้วการขาดดุลของสวนสนุกขยายตัวเป็น 274.7 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (31.8 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในช่วง 12 เดือนถึง 30 มิถุนายนจาก 71.6 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงในช่วงเวลาเดียวกันของปีก่อนหน้านี้เนื่องจากค่าใช้จ่ายที่สูงขึ้นเช่นค่าเสื่อมราคา</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 03:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae2ce90ef350a6ab09c2e800bb49a589ae53ab60</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/02a71629-cb72-4a65-947f-36ed710ada9b_0c20848b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำ ‘งานได้อย่างยอดเยี่ยม ': นายกรัฐมนตรีออสเตรเลียปกป้องราชทูตรัดด์ท่ามกลางความไม่ชอบของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3329865/australias-albanese-says-envoy-rudd-doing-fantastic-job-after-trumps-jibe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีแอนโธนีอัลบานอนให้การรับรองเอกอัครราชทูตออสเตรเลียประจำกรุงวอชิงตันว่า "ทำได้ดีมาก" โดยอธิบายความคิดเห็นของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาว่าเขาไม่ชอบเควินรัดด์ว่า "ใจแคบ" พรรคฝ่ายค้านอนุรักษ์นิยมหลักของออสเตรเลียได้เรียกร้องให้รัดด์อดีตนายกรัฐมนตรีแรงงานถูกปลดหลังจากที่ทรัมป์ได้แสดงความคิดเห็นในการบรรยายสรุปสื่อมวลชนในกรุงวอชิงตันเมื่อวันจันทร์ถาม</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 02:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a8a4f83542b624a23a89b7f66b4caa3de1e38cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/e5ab2333-7789-4b83-86ba-4c3a1eeabafc_010dbbe1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิกฤต Nexperia: ความตึงเครียดระหว่างสหรัฐฯกับจีนส่งผลกระทบต่อห่วงโซ่อุปทานของชิปทั่วโลกอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3329781/nexperia-crisis-how-geopolitics-disrupts-global-chip-supply-chain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าข้อพิพาทที่เกิดขึ้นอย่างต่อเนื่องระหว่างจีนและเนเธอร์แลนด์เกี่ยวกับผู้ผลิตชิป Nexperia ได้เน้นย้ำถึงความตึงเครียดทางภูมิรัฐศาสตร์ที่สามารถขัดขวางห่วงโซ่อุปทานทั่วโลกได้อย่างราบรื่น Nexperia ตั้งอยู่ใน Nijmegen ประเทศเนเธอร์แลนด์เป็นตัวอย่างของบริษัทข้ามชาติทั่วไปที่มีโรงงานผลิตส่วนหน้าในฮัมบูร์กเยอรมนีและแมนเชสเตอร์สหราชอาณาจักรรวมถึงอาคารประกอบด้านหลัง</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 02:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4394e205e3dc37d1cd51f55a84816ee60c76a38d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/6bf71050-f643-46ce-ace4-7cb9ca358c06_5ef8864a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
