<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯจะไม่เปลี่ยนแปลงนโยบายไต้หวันสำหรับข้อตกลงจีนรูบิโอกล่าวก่อนการเจรจา Trump-Xi</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330337/us-wont-change-taiwan-policy-get-china-deal-rubio-says-trump-xi-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายมาร์โครูบิโอรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐฯกล่าวว่ารัฐบาลทรัมป์จะไม่ละทิ้งการสนับสนุนที่ยาวนานของสหรัฐฯสำหรับไต้หวันในการเจรจากับจีนเพื่อบรรลุข้อตกลงทางการค้า “ถ้าสิ่งที่ผู้คนกังวลคือเราจะได้รับข้อตกลงการค้าบางอย่างที่เราจะได้รับการปฏิบัติที่ดีเกี่ยวกับการค้าเพื่อแลกกับการเดินออกจากไต้หวัน – ไม่มีใครกำลังไตร่ตรองเรื่องนั้น” รูบิโอกล่าวกับผู้สื่อข่าวของเขา</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 19:39:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37cbf7f630e323318dc74e58f81d3b8ebedb9690</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/f60a9fad-dce5-438a-a75c-6d56a280a4ff_53bb3967.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กมลาแฮร์ริสเปิดประตูทิ้งไว้สำหรับปี 2028 ที่ทำเนียบขาว: ‘ฉันยังทำไม่เสร็จ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330336/kamala-harris-leaves-door-open-2028-white-house-run-im-not-done?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กมลาแฮร์ริสไม่ได้ปกครองทำเนียบขาวอีกครั้งในการให้สัมภาษณ์กับบีบีซีที่โพสต์เมื่อวันเสาร์แฮร์ริสกล่าวว่าเธอคาดหวังว่าผู้หญิงคนหนึ่งจะเป็นประธานาธิบดีสหรัฐในอีกไม่กี่ปีข้างหน้าและอาจเป็น "เธอ" “ฉันยังไม่จบ” เธอกล่าวอดีตรองประธานาธิบดีสหรัฐฯกล่าวว่าเธอยังไม่ได้ตัดสินใจว่าจะลงสมัครชิงตำแหน่งประธานาธิบดีในปี 2028 หรือไม่แต่เธอกลับเพิกเฉยต่อคำแนะนำที่ว่าเธอจะต้องเผชิญ</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 19:17:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0955865ce1a8dc0d50a0259309955a9cbec9af92</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/71852069-7752-4bda-ac7d-0beec5f128b9_7ed89573.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลกล่าวว่าได้ดำเนินการ ‘โจมตีเป้าหมาย’ ต่อกลุ่มติดอาวุธญิฮาดอิสลามในกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3330335/israel-says-it-conducted-targeted-strike-islamic-jihad-militant-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพอิสราเอลได้ดำเนินการ "โจมตีเป้าหมาย" ต่อบุคคลในกาซาตอนกลางซึ่งกำลังวางแผนที่จะโจมตีกองทัพอิสราเอลกองทัพอิสราเอลกล่าวเมื่อวันเสาร์การหยุดยิงที่ได้รับการสนับสนุนจากสหรัฐมีผลบังคับใช้ระหว่างอิสราเอลและกลุ่มติดอาวุธฮามาสของปาเลสไตน์มากกว่าสองปีหลังจากสงครามในฉนวนกาซาเริ่มขึ้นแต่แต่ละฝ่ายได้กล่าวหาว่าอีกฝ่ายละเมิดอิสราเอลกล่าวว่าได้พุ่งเป้าไปที่สมาชิกคนหนึ่งของ I</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 19:05:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0a504f7d6d831d2d3032703dcebe6a8888b0084</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/8e2d1ce9-e08b-4635-a9b4-8f921e8870b9_7165e5da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แคทเธอรีนคอนนอลลี่ชนะการเลือกตั้งประธานาธิบดีไอร์แลนด์ในดินถล่ม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330334/irelands-catherine-connolly-set-be-president-after-rival-concedes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แคทเธอรีนคอนนอลลี่อิสระฝ่ายซ้ายเมื่อวันเสาร์ชนะการแข่งขันเพื่อเป็นประธานาธิบดีคนใหม่ของไอร์แลนด์โดยเอาชนะคู่ต่อสู้ที่เป็นคู่ต่อสู้ของเธอได้อย่างสบายๆในการแข่งขันที่เต็มไปด้วยสถิติของการลงคะแนนที่เสียไป Connolly อายุ 68 ปีได้รับคะแนนเสียงมากกว่าร้อยละ 63 นำหน้า Heather Humphreys จากพรรค Fine Gael ที่ 29.5 เปอร์เซ็นต์ตามการนับอย่างเป็นทางการแต่ชัยชนะที่ดูเหมือนครอบคลุม</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 16:23:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6bd008c645e94164f1c8ff0d76497a0fcfdb7b93</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/75342335-bf1b-469a-b8b0-cc0893ce10a6_466e9422.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสามารถ 'จัดทัพ‘ สกุลเงินดิจิทัลเพื่อเอาชนะการคว่ำบาตรทางการเงินได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330105/could-china-militarise-cryptocurrencies-sanction-proof-its-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สกุลเงินดิจิทัลกำลังกลายเป็นเครื่องมือที่ทรงพลังและก่อกวนในภูมิศาสตร์การเมืองโลกโดยพื้นฐานแล้วเป็นการปรับเปลี่ยนสนามรบทางการเงินในช่วงเวลาที่มีความขัดแย้งตามความคิดเห็นในสิ่งพิมพ์ของพรรคคอมมิวนิสต์ที่สำคัญประชาชาติกำลังใช้ประโยชน์จากสินทรัพย์ดิจิทัลมากขึ้นเพื่อหลีกเลี่ยงการคว่ำบาตรระหว่างประเทศระดมทรัพยากรที่สำคัญและรักษาเสถียรภาพทางเศรษฐกิจในช่วงความขัดแย้งในภูมิภาค</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 15:55:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76410797872dee2bc042fe3b34184fc657cee0c5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/250d50fa-a405-4875-8b67-0d0d246f704e_3e6a7e50.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
