<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯเพื่อประเมินมุมมอง ‘ต่อต้านอเมริกัน’ บนโซเชียลมีเดียในการตัดสินใจเข้าเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3322426/us-assess-anti-american-views-including-social-media-immigration-decisions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันอังคารว่าจะมองหามุมมอง "ต่อต้านอเมริกัน" รวมถึงบนโซเชียลมีเดียเมื่อตัดสินใจเกี่ยวกับสิทธิในการใช้ชีวิตในสหรัฐอเมริกาสัญชาติสหรัฐและบริการตรวจคนเข้าเมืองซึ่งจัดการคำขออยู่ในสหรัฐอเมริกาหรือเป็นพลเมืองกล่าวว่าจะขยายการตรวจสอบการโพสต์โซเชียลมีเดียของผู้สมัคร “ผลประโยชน์ของอเมริกาไม่ควร</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 18:37:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c012be4dfd331f8dcf2c01372e13d08dba98a879</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/70a6d827-09dd-4170-ac67-3d9237933393_ce0b5ab0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมืองประท้วงในสหราชอาณาจักรชนะการประมูลโรงแรมผู้ขอลี้ภัยที่ว่างเปล่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3322425/protest-hit-uk-town-wins-bid-empty-asylum-seeker-hotel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาในสหราชอาณาจักรเมื่อวันอังคารได้ปิดกั้นไม่ให้ผู้แสวงหาที่ลี้ภัยอยู่ที่โรงแรมในเมืองซึ่งได้เห็นการประท้วงอย่างรุนแรงและสร้างความเสียหายให้กับรัฐบาลผู้พิพากษาศาลสูงได้อนุมัติคำขอจากหน่วยงานท้องถิ่นในเอปปิงทางตะวันออกเฉียงเหนือของลอนดอนสำหรับคำสั่งชั่วคราวเพื่อหยุดผู้อพยพจากการพักอาศัยในโรงแรมเบลล์คำวินิจฉัยซึ่งเกิดขึ้นหลังจากกระทรวงมหาดไทยไม่ประสบความสำเร็จ</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 17:42:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d878e89a0a7d9441086dfe35e702506c9ef3404d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/5119e4f7-9708-4696-8177-026e45e37bbe_ac166e92.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกษตรกรผู้ปลูกถั่วเหลืองในสหรัฐฯเรียกร้องให้ทรัมป์ทำข้อตกลงซื้อกับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322424/us-soybean-farmers-urge-trump-make-purchase-deal-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกษตรกรผู้ปลูกถั่วเหลืองชาวอเมริกันเรียกร้องให้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในจดหมายฉบับวันอังคารเพื่อบรรลุข้อตกลงทางการค้ากับจีนที่มีข้อตกลงการซื้อถั่วเหลืองที่สำคัญซึ่งเตือนถึงผลลัพธ์ทางเศรษฐกิจในระยะยาวที่เลวร้ายหากประเทศยังคงหลีกเลี่ยงพืชผลของสหรัฐจีนซึ่งเป็นผู้ซื้อถั่วเหลืองรายใหญ่ที่สุดในโลกกำลังหันไปหาสินค้าบราซิลท่ามกลางความตึงเครียดทางการค้ากับสหรัฐฯและการเจรจาต่อเนื่องประเทศ</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 17:18:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1bd967416ab007f7152505623423a8c9b74d519</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/f18d3db1-3f51-44cf-954b-fe84899d9f59_ad7cb88d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Chavez Jnr นักมวยสากลชาวเม็กซิกันถูกเนรเทศออกจากสหรัฐอเมริกาเนื่องจากถูกกล่าวหาว่ามีความสัมพันธ์กับแก๊งค์ค้ายา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322423/mexican-boxer-chavez-jnr-deported-us-over-alleged-cartel-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Julio Cesar Chavez Jnr นักมวยสากลชาวเม็กซิโกได้เข้าสู่เรือนจำในรัฐโซโนราทางตอนเหนือของเม็กซิโกหลังจากที่เขาถูกจับกุมในสหรัฐอเมริกาในเดือนกรกฎาคมทะเบียนการจับกุมแห่งชาติของเม็กซิโกได้แสดงให้เห็นในวันอังคาร Claudia Sheinbaum ประธานาธิบดีเม็กซิกันในการแถลงข่าวประจำวันของเธอกล่าวว่าชายวัย 39 ปีถูกเนรเทศก่อนหน้านี้เธอกล่าวว่ามีหมายจับของเขาในข้อหาค้าอาวุธและอุกฉกรรจ์</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 16:55:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aad19d416ba10b2f1a10eca32676a7990060d02c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/b5453d47-90ad-4235-a287-614358c2b24e_a50b3fca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รถชัทเทิลบัสไร้คนขับชนกับรถแทรกเตอร์ลากในการชนกันที่สนามบินฮ่องกงครั้งที่สอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3322422/driverless-shuttle-bus-hits-tow-tractor-second-hong-kong-airport-collision?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รถบัสรับส่งไร้คนขับชนกับรถแทรกเตอร์ลากเครื่องบินภายในเขตหวงห้ามที่สนามบินฮ่องกงในวันอังคารซึ่งนับเป็นการชนครั้งที่สองที่เกี่ยวข้องกับยานพาหนะไร้คนขับในสองเดือนอุบัติเหตุซึ่งไม่ได้ส่งผลให้เกิดการบาดเจ็บใดๆเกิดขึ้นประมาณ 15.00 น. เมื่อรถบัสซึ่งไม่ได้บรรทุกผู้โดยสารตรวจพบสิ่งกีดขวางและมาหยุดรถตามที่การท่าอากาศยานแห่งประเทศไทยกำหนดหน้าที่ o</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 16:14:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a7dce9d6f6e709d04703d83d61bf89e7d149750</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/8299053e-cf40-4944-92ce-a71a32cab6bf_9c781c49.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
