<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทหาร 1 นายโดรน 200 ตัว: จีนแสดงให้เห็นถึงการยิงที่รวดเร็วและความว่องไวในยุทธวิธีการทำสงครามฝูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3340972/1-soldier-200-drones-china-showcases-rapid-launch-and-agility-swarm-warfare-tactics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพปลดปล่อยประชาชนได้เปิดเผยรายละเอียดใหม่ของการทดสอบสงครามฝูงโดรนที่ใช้ AI โดยกล่าวว่าทหารเพียงคนเดียวสามารถควบคุมฝูงโดรนได้มากกว่า 200 ตัวในรายการข่าวการป้องกันประเทศออกอากาศเมื่อวันอังคารสถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐจีนได้เปิดเผยรายละเอียดของการทดสอบฝูงโดรนที่ดำเนินการโดยมหาวิทยาลัยเทคโนโลยีป้องกันประเทศในเครือของ PLA สงครามฝูงโดรนอาศัยอาร์ติไฟ</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 10:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45dc869dd9ea237791e422d8fe6ac31a6ac4014b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/902c405c-c466-481b-8b9c-e59282ce9fe8_3c3775e7.jpg?itok=gSGH_2jy&amp;v=1769156660" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงจีนที่เป็นมะเร็งกระดูกทำให้สูญเสียการสนับสนุนจากครอบครัวหลังจากที่แม่เรียกเธอว่า ‘ภาระ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3340346/china-woman-bone-cancer-grieves-loss-family-support-after-mum-calls-her-burden?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงจากภาคตะวันออกของจีนต่อสู้กับมะเร็งกระดูกเพียงลำพังอย่างกล้าหาญหลังจากที่พ่อแม่ของเธอตัดความสัมพันธ์กับเธอเมื่อรู้ถึงความเจ็บป่วยของเธอกระตุ้นให้เกิดปฏิกิริยาทางออนไลน์อย่างกว้างขวาง Xia Shiwei อายุ 23 ปีจากหมู่บ้านในมณฑลอานฮุยเป็นลมขณะสอบเข้ามหาวิทยาลัยในปี 2021 แม้จะมีอาการของเธอเธอยืนยันที่จะทำการทดสอบของเธอให้เสร็จสมบูรณ์และต่อมาได้รับการวินิจฉัยว่าเป็นมะเร็งกระดูก Th</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb05f9347970bd9c60b40c97c081ba526d6957a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/4a108e9b-313c-43be-b2a8-81e0e78a2db6_32943694.jpg?itok=abFqDQBX&amp;v=1768749459" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุมชายอายุ 60 ปีในข้อหาฆ่ายกครัว 3 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3341018/hong-kong-police-arrest-man-60-allegedly-slashing-family-3?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายวัย 60 ปีถูกจับกุมในข้อหาสังหารครอบครัว 3 คนด้วยมีดที่บ้านพักของพวกเขาในเช้าวันศุกร์โดยหนังสือพิมพ์ Post ได้เรียนรู้ว่าผู้เสียหายและผู้ต้องสงสัยเป็นเพื่อนบ้านกันตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานเมื่อเวลา 7.35 น. ของครอบครัวรวมถึงลูกสาวอายุ 10 ขวบถูกผู้ต้องสงสัยโจมตีที่ล็อบบี้ลิฟท์ของนิคมอุตสาหกรรมไท่หิงในเมืองถวนมุนแหล่งข่าวคนหนึ่งบอกกับ P</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 09:50:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a700d94c8f25598ff38bebb34c10e0f9688fbf1b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/9fc39718-f464-41eb-8902-54f5abf79bd0_89465766.jpg?itok=rgLxQSTv&amp;v=1769161759" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>73 ชาวเกาหลีใต้ที่ถูกส่งตัวกลับจากกัมพูชาต้องเผชิญกับการซักถามเกี่ยวกับการมีส่วนร่วมในการหลอกลวงออนไลน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3341017/73-south-koreans-repatriated-cambodia-face-probe-over-online-scams-involvement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวเกาหลีใต้หลายสิบคนที่ถูกกล่าวหาว่ามีส่วนเกี่ยวข้องกับการหลอกลวงออนไลน์ในกัมพูชาถูกส่งกลับไปยังเกาหลีใต้ในวันศุกร์เพื่อเผชิญกับการสืบสวนในสิ่งที่เป็นกลุ่มที่ใหญ่ที่สุดในการส่งกลับผู้ต้องสงสัยคดีอาญาเกาหลีจากต่างประเทศผู้ต้องสงสัยชาวเกาหลีใต้ 73 คนถูกกล่าวหาว่าหลอกลวงเพื่อนชาวเกาหลีจาก 48.6 พันล้านวอน (33 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ตามคำแถลงของรัฐบาลเกาหลีใต้เมื่อมาถึงเกาหลีใต้</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 09:50:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d48e4fe0310833dea38c6daaefe257f21ae489b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/0c69e0a0-3a0d-4ca1-b2a3-27ed5f687a46_05969b26.jpg?itok=PS3qsTdv&amp;v=1769161527" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คลิปวีดีโอเด็ก 3 คนที่ถูกกล่าวหาว่าจุดไฟเผาชายในประเทศไทย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3341014/3-children-accused-setting-man-fire-thailand-video?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจของประเทศไทยได้ระบุเด็กอายุ 9 -15 ปีจำนวน 3 คนที่ต้องสงสัยว่าจุดไฟเผาชายเร่ร่อนในกรุงเทพฯและถ่ายทำภาพยนตร์เรื่องความทุกข์ทรมานของเหยื่อชายคนดังกล่าวระบุเพียงว่าอายุ 51 ปีอาศัยอยู่ใต้สะพานบ้านมะในเขตประเวศหาเลี้ยงชีพด้วยการขายขยะรีไซเคิลตามรายงานของสำนักข่าวไทยเกอร์สื่อท้องถิ่นรายงานว่ากรรณหลบหนีการบาดเจ็บสาหัสและบอกกับปร</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 09:44:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9d87062c34d3af0dada0e1420510a153440e866</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/3d77d710-7abe-409e-a105-3beb21965565_cb36f806.jpg?itok=7x7eeoGX&amp;v=1769161319" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
