<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความท้าทายในการเข้าถึงข้อมูลในประเทศจีนในการพยายามตอบโต้ข้อเรียกร้องของซินเจียงของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3327681/data-access-challenge-china-trying-counter-us-xinjiang-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่วอชิงตันและพันธมิตรยังคงตบยุงมาตรการคว่ำบาตรที่เกี่ยวข้องกับซินเจียงต่อบริษัทจีนโดยอ้างถึงข้อกล่าวหาเรื่องการละเมิดสิทธิมนุษยชนนักวิชาการกลุ่มหนึ่งพยายามท้าทายข้อเรียกร้องเหล่านั้นบางส่วนโดยเจาะลึกถึงปีที่พวกเขาทำการวิจัยภาคสนามและเครือข่ายการติดต่อในเขตปกครองตนเองตะวันตกไกลแต่ในความพยายามของพวกเขาที่จะหักล้างข้อเรียกร้องนักวิชาการยังคงวิ่งเข้าไปในอิฐ w</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">854e20183400a06e4070a228ad04a01fce5b5365</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/4ee88c50-d938-4d95-9a15-841aff1fc2fc_fdaac24a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าสหรัฐฯอยู่ใน ‘ความขัดแย้งทางอาวุธ‘ กับแก๊งค้ายาเสพติดหลังจากการนัดหยุดงานในแคริบเบียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3327693/trump-says-us-armed-conflict-cartels-after-ordering-strikes-caribbean?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้ประกาศว่าแก๊งค้ายาเสพติดเป็นนักรบที่ผิดกฎหมายและกล่าวว่าตอนนี้สหรัฐอยู่ใน "ความขัดแย้งทางอาวุธที่ไม่ใช่ระหว่างประเทศ" ตามบันทึกของรัฐบาลทรัมป์หลังจากการโจมตีของสหรัฐเมื่อเร็วๆนี้บนเรือในทะเลแคริบเบียนสภาคองเกรสได้รับแจ้งเกี่ยวกับการแต่งตั้งโดยเจ้าหน้าที่กระทรวงกลาโหมเมื่อวันพุธตามที่บุคคลที่คุ้นเคยกับเรื่องที่ไม่ได้รับอนุญาต</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 21:35:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f518cdc248ad123e8d273c685790cba181e36c36</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/848c1558-6159-483e-a93c-5de9cd8cf2c0_37f56b73.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ประกอบการของจีนกำลังก้าวเข้าสู่เส้นทางการเปลี่ยนแปลงทางเศรษฐกิจอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3327400/how-chinas-entrepreneurs-are-blazing-trail-economic-transformation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลากว่าทศวรรษที่นักวิจารณ์ได้เตือนถึงการลดลงของเศรษฐกิจของจีนวันนี้ความท้าทายเป็นจริง: ข้อจำกัดทางการค้าระหว่างสหรัฐฯและจีนการบริโภคในครัวเรือนที่อ่อนแอภาคอสังหาริมทรัพย์ที่ขยายตัวมากเกินไปและแรงงานที่หดตัวการทำเงินในประเทศจีนอาจรู้สึกยากขึ้นกว่าเดิมแต่การมองเห็นประเทศจีนเพียงอย่างเดียวผ่านเลนส์แห่งความซบเซาคือการพลาดการเปลี่ยนแปลงอันลึกซึ้งที่กำลังดำเนินอยู่ห่างไกลจากการล่มสลาย</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e60881eb31ff981a085fdc0e29c9c3719096ee22</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/05c07568-2035-4a89-8d8f-27efa0ac37b6_07993cf4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจกล่าวว่าผู้โจมตีในโบสถ์แมนเชสเตอร์เป็นพลเมืองชาวอังกฤษเชื้อสายซีเรีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327692/manchester-synagogue-attacker-was-uk-citizen-syrian-descent-police-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจอังกฤษกล่าวว่าพวกเขาเชื่อว่าชายผู้รับผิดชอบต่อการโจมตีอย่างร้ายแรงที่โบสถ์ในแมนเชสเตอร์เมื่อวันพฤหัสบดีเป็นพลเมืองอังกฤษวัย 35 ปีเชื้อสายซีเรียในแถลงการณ์ตำรวจแมนเชสเตอร์ระบุว่าชายคนนี้คือญิฮาดอัลชามีซึ่งถูกยิงและเสียชีวิตโดยเจ้าหน้าที่ตำรวจยังกล่าวอีกว่ามีผู้ถูกจับกุม 3 คนเนื่องจากสงสัยว่าจะเป็นคณะกรรมการการเตรียมการและการชักชวน</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 21:10:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">359e8dccae393eb788dae8ecd5d739680d6dc5a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/e29c923b-b49f-4586-a260-20a2aa2a1b92_be82f182.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายการคลังสหรัฐเห็น ‘ความก้าวหน้าครั้งใหญ่’ ล่วงหน้าในการเจรจาการค้าของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3327691/us-treasury-chief-sees-big-breakthrough-ahead-us-china-trade-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาย Scott Bessent รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังสหรัฐกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าเขาคาดหวังว่าการเจรจากับจีนที่จะเกิดขึ้นจะทำให้เกิด "ความก้าวหน้าครั้งใหญ่" ในความสัมพันธ์ทางการค้าโดยกล่าวเสริมว่าความช่วยเหลือสำหรับเกษตรกรผู้ปลูกถั่วเหลืองสามารถประกาศได้ทันทีที่วันอังคาร Bessent ได้ทำการคาดการณ์จังหวะที่สูงขึ้นในระหว่างการสัมภาษณ์กับ CNBC “สิ่งสำคัญที่สุดที่เราจะได้เห็น” หัวหน้าฝ่ายการคลังเสนอคือการประชุมแบบดึงความสนใจระหว่างโดนัลด์ทรัมป์</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 19:28:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53a51455ba70e0c4bffe897afad3175aa8a7ee10</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/aa254164-c74b-4dd6-b7ea-f55d23dd0868_f86466ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
