<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แพลตฟอร์มสำหรับผู้ถือวีซ่าฮ่องกง BN (O) เปิดตัวแคมเปญต่อต้านกฎใหม่ของสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333806/platform-hong-kong-bno-visa-holders-launches-campaign-against-new-uk-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แพลตฟอร์มในสหราชอาณาจักรที่สนับสนุนผู้ถือวีซ่าสัญชาติอังกฤษ (ต่างประเทศ) กำลังเปิดตัวแคมเปญเพื่อล็อบบี้ต่อต้านการปฏิรูปการเข้าเมืองของลอนดอนซึ่งเรียกว่าไม่เป็นธรรมและเป็นที่มาของ "ความวิตกกังวลเฉียบพลัน" สำหรับชุมชนฮ่องกงในประเทศกลุ่ม Sutton Hongkongers กล่าวว่าผู้ที่ย้ายมาอังกฤษจากเมืองนี้รู้สึกว่ารัฐบาลสหราชอาณาจักรกำลัง "ย้ายเสาประตู" ทำให้อดีต</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:52:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c6a635c2be24b565029f897450c70274518eb07</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/3a2997cf-fba8-422b-b86d-ba3be0973b31_4d123876.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูเครนให้น้ำหนักศักดิ์ศรีต่อข้อเรียกร้องของสหรัฐฯในการเจรจาสันติภาพของสวิสเพื่อยุติสงครามรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333805/ukraine-us-meet-switzerland-over-trumps-plan-end-war-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยูเครนและสหรัฐจะพบกันที่สวิตเซอร์แลนด์ในเร็วๆนี้เพื่อหารือเกี่ยวกับแผนการของวอชิงตันในการยุติสงครามกับรัสเซียซึ่งขณะนี้ได้รับฟังข้อเรียกร้องของสายแข็งของรัสเซียบางส่วนนายเคียฟกล่าวในวันเสาร์ประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ให้เวลายูเครนน้อยกว่าหนึ่งสัปดาห์ในการอนุมัติแผน 28 จุดเพื่อยุติความขัดแย้งเกือบสี่ปีซึ่งจะเห็นดินแดนที่ถูกรุกรานตัดกองทัพและให้คำมั่นว่าจะ</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:35:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10b7d399fab6eb3c6128f2ae665cea854d78364a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/4e02f862-ba85-4cf8-87ae-edf4184c5f6c_3950be38.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิกฤตเศษซากเสิ่นโจว 20 ของจีน: ตัวเร่งปฏิกิริยาสำหรับสงครามอวกาศ – หรือสันติภาพ?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3333672/chinas-shenzhou-20-debris-crisis-catalyst-space-war-or-peace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เศษซากชิ้นเล็กๆก่อให้เกิดความเสียหายร้ายแรงที่สุดที่สถานีอวกาศเทียนกงของจีนนับตั้งแต่เริ่มดำเนินการเมื่อสามปีก่อนเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมามีการค้นพบรอยแตกบนหน้าต่างของยานอวกาศ Shenzhou -20 ทำให้นักบินอวกาศชาวจีนสามคนต้องอยู่บนยาน Tiangong เป็นเวลาเก้าวันและในที่สุดก็ยืมยานของเพื่อนร่วมงานที่เพิ่งมาถึงเพื่อกลับสู่โลกเหตุการณ์นี้ขีดเส้นใต้ g</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7d68bf2e9246aa3cc7241c108920ac945c620b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/4bdae4e5-4018-47bd-9427-365442e8dfbf_af78175c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>315 ถูกลักพาตัวในการโจมตีของโรงเรียนในไนจีเรียเมื่อวิกฤตความมั่นคงรุนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3333804/gunmen-seize-315-latest-nigerian-mass-school-kidnapping?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มือปืนได้ลักพาตัวนักเรียนและครูมากกว่า 300 คนในการลักพาตัวครั้งใหญ่ที่สุดครั้งหนึ่งในไนจีเรียกลุ่มคริสเตียนกล่าวเมื่อวันเสาร์เนื่องจากความกลัวด้านความมั่นคงที่เกิดขึ้นในประเทศที่มีประชากรมากที่สุดของแอฟริกาการบุกโจมตีโรงเรียนสหศึกษาของเซนต์แมรีในรัฐไนเจอร์ทางตอนกลางของไนจีเรียเมื่อวันศุกร์เกิดขึ้นหลังจากที่มือปืนในวันจันทร์บุกโจมตีโรงเรียนมัธยมศึกษาแห่งหนึ่งในรัฐเคบบีเพื่อนบ้านลักพาตัวเด็กหญิง 25 คน</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 12:56:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76051a6715953e285a25c080602c06b3e6fcef7f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/cc92f4ab-1175-4765-8574-0c5168cd9cb3_88819f31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีต PM Johnson จากสหราชอาณาจักรกลับไปที่รายงานการสอบสวนสถานการณ์โควิด ‘ไม่ต่อเนื่อง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333803/uk-ex-pm-boris-johnson-hits-back-incoherent-covid-inquiry-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บอริสจอห์นสันอดีตนายกรัฐมนตรีของสหราชอาณาจักรกระแทกรายงานการสอบสวนที่สำคัญเกี่ยวกับการตอบสนองของรัฐบาลต่อการระบาดใหญ่ของโควิด -19 ว่า "ไม่ต่อเนื่องอย่างสิ้นหวัง" ในโพสต์โซเชียลมีเดียเมื่อวันเสาร์ “กว่าสามปีหลังจากสิ้นสุดการระบาดใหญ่พวกเขายังคงดิ้นรนเกี่ยวกับสิ่งที่ผิดพลาด” จอห์นสันวัย 61 ปีเขียนไว้ในบทความสำหรับแท็บลอยด์เดลี่เมลหลายวันหลังจากข้อซักถามกระแทกสวัสดี</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 12:35:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab9d0d1c86b384539ceaa50a2d09e33527e95864</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/b99853a6-c5b3-476f-835d-5fd1ce0097a1_090b32c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
