<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงอุดหน้าต่างรั่วด้วยผ้าอนามัยผ้าอ้อมเด็ก Ragasa rages</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326733/hongkongers-plug-window-leaks-sanitary-pads-diapers-ragasa-rages?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตั้งแต่รองเท้าแตะและผ้าขนหนูเพื่อสุขอนามัยไปจนถึงผ้าอ้อมและแผ่นรองกระโถนชาวฮ่องกงแสดงทักษะความคิดสร้างสรรค์และอารมณ์ขันในการรับมือกับการรั่วซึมของน้ำและหน้าต่างที่สั่นสะเทือนเมื่อซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาทำลายเมืองเรียนรู้จากประสบการณ์ที่ผ่านมากับซูเปอร์ไต้ฝุ่นผู้อยู่อาศัยในวันพุธใช้โซเชียลมีเดียเพื่อแชร์เคล็ดลับและเทคนิคที่ดีที่สุดในการปกป้องหน้าต่างและก่อน</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 14:59:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea744b021ebae6367b2a2f9cc8f7a8f7ed459154</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/44564fc6-efe5-4359-9f84-5f9a79d241c0_474093a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูเอ็นรัสเซียของทรัมป์ได้โวยวายใส่จีนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326724/did-trumps-russia-rant-un-give-china-reason-optimism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการกล่าวสุนทรพจน์ที่เต็มไปด้วยภัยคุกคามต่อรัสเซียและจีนเพียงเล็กน้อยคำปราศรัยของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในที่ประชุมสมัชชาสหประชาชาติเมื่อวันอังคารอาจทำให้รัฐบาลจีนมีเหตุผลบางประการในการมองโลกในแง่ดีผู้สังเกตการณ์กล่าวว่าการโจมตีรัสเซียของผู้นำอเมริกันเกี่ยวกับสงครามในยูเครนส่งสัญญาณถึงความหงุดหงิดของเขาและเผยให้เห็นรอยร้าวในความสัมพันธ์ระหว่างวอชิงตันและมอสโกซึ่งเป็นความสัมพันธ์ที่ก่อนหน้านี้</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">333531d5cd3bb64b3fa8ad0578b40c9b29ee9558</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/a605120f-6087-47a1-acb8-4140cfcbc4c4_ea741aa3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 1 คนจากการยิงที่สำนักงานน้ำแข็งในดัลลัสมือปืนเสียชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326731/shooting-dallas-ice-office-injures-multiple-people-gunman-dead?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มือปืนฆ่าคนอย่างน้อยหนึ่งคนและทำร้ายคนอื่นๆในการยิงเมื่อวันพุธที่สำนักงานตรวจคนเข้าเมืองและการบังคับใช้กฎหมายศุลกากร (ICE) ในดัลลัสก่อนที่จะเสียชีวิตจากบาดแผลที่ถูกยิงด้วยตัวเองเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นและรัฐบาลกลางกล่าวตำรวจตอบสนองต่อรายงานการยิงที่สำนักงานในดัลลัสตะวันตกเฉียงเหนือเวลาประมาณ 6.40 น. ตามเวลาท้องถิ่นกรมตำรวจดัลลัสกล่าวบนโซเชียลมีเดีย</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:39:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0dce6e733f5b052adb27d28658f03e0b922cc6d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/2fc17e1d-fc47-40ca-87bf-6194ad168b99_b2374b0d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเยือนซินเจียงกระตุ้น ‘ทุกวิถีทาง’ เพื่อให้เกิดความมั่นคงทางสังคม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3326729/xi-jinping-visit-xinjiang-calls-every-effort-achieve-social-stability?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงในวันพุธเรียกร้องให้ "ทุกวิถีทาง" รักษาเสถียรภาพทางสังคมโดยรวมในซินเจียงและ Sinicisation ของศาสนาโดยการส่งเสริมการบูรณาการทางวัฒนธรรมในภูมิภาคตะวันตกไกล Xi กล่าวคำพูดของเขาหลังจากที่เขาฟังรายงานการทำงานจากเขตปกครองตนเองซินเจียงอุยกูร์คณะกรรมการพรรคคอมมิวนิสต์และรัฐบาลตามรายงานของสำนักข่าวซินหัวสำนักข่าวจีน</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:19:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51c5586d4c870dc53acc0c59c9315f886fbd7745</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/add2cf78-0f49-4a9e-940c-5f699eea9d6f_495d51d1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Ragasa แจ้งเตือนสภาพภูมิอากาศผลักดันการปลอดวีซ่าของจีน: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3326708/super-typhoon-ragasa-prompts-climate-warnings-tsais-visit-slammed-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซา: นักวิทยาศาสตร์เตือนการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศนำไปสู่พายุที่รุนแรงขึ้นซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาซึ่งพัดถล่มฮ่องกงและมณฑลกวางตุ้งทางตอนใต้ของจีนเมื่อวันพุธได้รับคำเตือนจากนักวิทยาศาสตร์ว่าการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศทำให้เกิดพายุดังกล่าว</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c858ef6aac432a307c217454a8d3baa389d9c1db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/b24dc17e-a612-4082-8d01-49af90c680c3_c4f4b5de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
