<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียและอินโดนีเซียลงนามในข้อตกลงเพื่อขยายความร่วมมือด้านความมั่นคงใน ‘ช่วงเวลาลุ่มน้ำ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3342607/australia-indonesia-sign-deal-extend-security-cooperation-watershed-moment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำออสเตรเลียและอินโดนีเซียได้ลงนามในข้อตกลงด้านความมั่นคงเมื่อวันศุกร์ซึ่งเป็นหนึ่งในข้อตกลงที่แคนเบอร์ราได้รักษาความปลอดภัยกับประเทศเพื่อนบ้านเพื่อเสริมสร้างความสัมพันธ์และจำกัดอิทธิพลของจีนในภูมิภาคในพิธีลงนามประธานาธิบดี Prabowo Subianto ได้พบกับนายกรัฐมนตรี Anthony Albanese ซึ่งกล่าวก่อนที่เขาจะเดินทางไปยังกรุงจาการ์ตาว่าข้อตกลงนี้เป็น "ช่วงเวลาแห่งสายน้ำ" ในความสัมพันธ์มัน "represen</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 04:55:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c007757283e1af23f6bab5b005ceb71392287473</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/1a7019f1-a501-4cbb-a99e-ea6b035d4273_0838b02d.jpg?itok=hLMEJxge&amp;v=1770353734" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯทำลายเรือที่ถูกกล่าวหาว่าค้ายาเสพติดอีกลำในแปซิฟิกทำให้มีผู้เสียชีวิต 2 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3342605/us-destroys-another-alleged-drug-trafficking-boat-pacific-killing-2?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพสหรัฐกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าได้ดำเนินการนัดหยุดงานร้ายแรงอีกครั้งในเรือที่ถูกกล่าวหาว่าค้ายาเสพติดในมหาสมุทรแปซิฟิกตะวันออกกองบัญชาการภาคใต้ของสหรัฐกล่าวบนสื่อสังคมออนไลน์ว่าเรือลำนี้ "กำลังข้ามไปตามเส้นทางการค้ายาเสพติดที่เป็นที่รู้จักในแปซิฟิกตะวันออกและมีส่วนร่วมในปฏิบัติการค้ายาเสพติด" มันบอกว่าการนัดหยุดงานทำให้มีผู้เสียชีวิตสองคนวิดีโอที่เชื่อมโยงกับโพสต์โชว์</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 04:39:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7231af83c269821875b7542feed9a8ea6f59b80</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/0c96c49d-8235-42e2-af8b-407290baa92e_c3466bbf.jpg?itok=D-pCzowp&amp;v=1770352778" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักบินชาวต่างชาติของจีนผู้หญิงอินโดนีเซียเป็นลมหลังขนตา 140 เส้น: 7 ไฮไลท์ของ SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3342453/chinas-expat-pilots-indonesian-woman-faints-after-140-lashes-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ยูเอสเอสอับราฮัมลินคอล์นอยู่ในทะเลอาหรับเช่นเดียวกับเรือจีนเรือวิจัยจีนได้รับการดำเนินงานในน้ำตะวันออกกลาง</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 04:12:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">365dc0be86f441f72a13b667ba81223163de101d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/b6cf9694-a009-49e2-9d5d-eb57cec86389_e2150675.jpg?itok=NYv1VTGq&amp;v=1770261745" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดานันตราอินโดนีเซียกระตุ้นให้เกิดการปฏิรูปความสอดคล้องของนโยบายหลังจาก ‘ช็อตเตือน' ของมูดี้ส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3342597/danantara-indonesia-urges-reform-policy-consistency-after-moodys-warning-shot?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทุนความมั่งคั่งแห่งอธิปไตยของอินโดนีเซีย Danantara กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าแนวโน้มการจัดอันดับเครดิตลดลงโดยหน่วยงานจัดอันดับมูดี้เน้นย้ำถึงความจำเป็นในการปฏิรูปสถาบันและความสอดคล้องของนโยบายการยืนยันของหน่วยงานเกี่ยวกับการลงทุนของอินโดนีเซียสะท้อนให้เห็นถึงความเชื่อมั่นในโอกาสระยะยาวของประเทศกล่าวว่าจะยังคงดำเนินงานอย่างมืออาชีพอย่างมีความรับผิดชอบ</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 04:01:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3673cb3d36a8a92b2c2c86ff615c2e82599a30a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/edad3b07-99a3-45ce-add0-4988654591f1_74d0d017.jpg?itok=EGGYHmt4&amp;v=1770350459" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจะตอบสนองต่อคำวินิจฉัยของคลองปานามาที่กระตุ้นให้สหรัฐผลักดันเพื่อต่อต้านอิทธิพลของจีนได้อย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342545/how-can-china-react-panama-canal-ruling-boosts-us-push-counter-its-influence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำตัดสินของศาลเมื่อเร็วๆนี้ทำให้สหรัฐอเมริกาได้รับชัยชนะในการควบคุมคลองปานามาคาดว่าจะพิสูจน์ "คดีทดสอบ" ที่สำคัญสำหรับวิธีที่จีนตอบสนองต่อความท้าทายต่อผลประโยชน์และอิทธิพลของตนทั่วละตินอเมริกานักวิเคราะห์กล่าวว่ามีเครื่องมือหลายอย่างที่สามารถใช้ได้รวมถึงแรงกดดันทางการทูตต่อปานามาโดยใช้ความสามารถทางเศรษฐกิจเพื่อขอการสนับสนุนจากประเทศที่เป็นมิตร</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 04:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">49e629d5641ef288e09ed4ed07b9feb0e8f65ff9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/6c6585ec-a830-4b76-aaf4-687850b70972_cb3d8909.jpg?itok=YACTXCox&amp;v=1770292983" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
