<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้หญิงชาวจีนอายุ 30 ปีมีรายได้ 140,000 ดอลลาร์สหรัฐต่อเดือนจากการบริหารบริษัทการตลาดประกาศเกษียณอายุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3343421/china-woman-30-earning-us140000-month-running-marketing-firm-announces-retirement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวจีนวัย 30 ปีที่มีรายได้มากกว่า 1 ล้านหยวน (140,000 ดอลลาร์สหรัฐ) ต่อเดือนได้ประกาศแผนการเกษียณอายุของเธอต่อสาธารณะเพื่อเดินทางไปยังไอซ์แลนด์ซึ่งจุดประกายความอิจฉาริษยาอย่างกว้างขวางในหมู่คนรุ่นใหม่ทางออนไลน์เติ้งยี่หร่าจบการศึกษาด้านธรณีฟิสิกส์จากมหาวิทยาลัยหนานจิงในมณฑลเจียงซูทางตะวันออกเฉียงใต้ของจีนได้รับความสนใจอย่างมากหลังจากประกาศเกษียณอายุตั้งแต่อายุยังน้อยในฐานะที่เป็น</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da118b6381b542e690809068e89f8c91ebdfd9ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/31216473-7d83-4138-a703-7dc7966d536d_8fd49599.jpg?itok=YBBCev1D&amp;v=1770959144" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำสั่งซื้อ 4 หมื่นล้านดอลลาร์สหรัฐของอินเดียสำหรับราฟาเลสฝรั่งเศสจะช่วยผู้ผลิตเครื่องบินขับไล่ในท้องถิ่นได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3343434/how-indias-us40-billion-order-french-rafales-will-help-local-fighter-jet-makers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การอนุมัติของอินเดียสำหรับการซื้ออุปกรณ์ป้องกันประเทศ 3.6 ล้านล้านรูปี (40,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในวันพฤหัสบดีซึ่งรวมถึงเครื่องบินขับไล่ฝรั่งเศส Rafale 114 ลำจะช่วยเพิ่มขีดความสามารถของกองกำลังติดอาวุธของประเทศอย่างมีนัยสำคัญท่ามกลางความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นกับปากีสถานนักวิเคราะห์กล่าวการตัดสินใจเกิดขึ้นในช่วงเวลาที่ความแข็งแกร่งของฝูงบินขับไล่ของกองทัพอากาศอินเดีย (IAF) ลดลงเหลือ 29 ซึ่งต่ำกว่า 42 ข้อเสีย</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:49:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f53ed4a9226907c48fcf2c6799e049c63113e030</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/b318b417-de8d-42c8-968a-7ec0bc0eb5ca_15510766.jpg?itok=W1_4-c6v&amp;v=1770961686" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งเตือนผู้ผลิตรถยนต์: หยุดฆ่าความหวังในการทำกำไรของคุณโดยการขายต่ำกว่าต้นทุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3343429/beijing-warns-carmakers-stop-killing-your-profitability-hopes-selling-below-cost?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ห้ามผู้ผลิตรถยนต์ขายรถใหม่ในราคาที่ต่ำกว่าค่าใช้จ่ายในการผลิตรวมถึงการให้ส่วนลดและเงินอุดหนุนเนื่องจากหน่วยงานกำกับดูแลยังคงพยายามที่จะลดสงครามราคาอย่างต่อเนื่องซึ่งได้ส่งความหวังในการทำกำไรให้กับผู้ผลิตส่วนใหญ่ใน “คำแนะนำการกำหนดราคา” ที่เผยแพร่เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาองค์การบริหารการตลาดแห่งรัฐ (SAMR) ได้จัดทำรายการชุดยุทธวิธีที่</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:38:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15b2bd4448d78351685203e0ba84e722a84c296a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/ae5c21b5-9afe-4163-b4e3-959494ea12d2_0d7abcb9.jpg?itok=SYh_d1BF&amp;v=1770961086" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮั่วหงกล่าวว่าหน่วยความจำขาดแคลน ‘บวก’ สำหรับการกำหนดราคาเนื่องจากรายงานยอดขายรายไตรมาสเป็นประวัติการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3343427/hua-hong-says-memory-shortage-positive-pricing-it-reports-record-quarterly-sales?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮั่วหงเซมิคอนดักเตอร์โรงหล่อของจีนกล่าวว่าการขาดแคลนหน่วยความจำทั่วโลกเป็นโอกาสที่จะเพิ่มราคาบนชิปตรรกะเนื่องจากรายงานรายได้เป็นประวัติการณ์สำหรับไตรมาสที่สี่ของปี 2025 ในการหารายได้ในวันพฤหัสบดีประธานฮั่วหงและประธานไป๋เผิงกล่าวว่าซูเปอร์ไซเคิลหน่วยความจำเป็น "สิ่งที่เป็นบวก" เนื่องจากทำให้บริษัทมีพื้นที่ในการเพิ่มราคาของชิปตรรกะ “ความทรงจำอยู่ใน</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:35:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84bab8f7369bd2bb973283bb4b35ef53e7833f4f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/7f2b37e0-88f5-4b2a-8bc0-b85a5c9a1538_a360b155.jpg?itok=sp4qmnuk&amp;v=1770960819" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะเปิดเผยแผนการย้ายที่อยู่อาศัยใหม่สำหรับชาวศาลหวังฟุกเร็วๆนี้: ผู้นำเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3343428/hong-kong-soon-announce-rehousing-plans-tai-po-fire-victims-john-lee-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงจะประกาศแผนการย้ายที่อยู่อาศัยระยะยาว "ในไม่ช้า" สำหรับผู้อยู่อาศัยที่พลัดถิ่นจากไฟไหม้ Tai Po ที่ร้ายแรงหลังจากชำระความแตกต่างในความชอบของแต่ละบุคคลและแก้ไขความไม่แน่นอนเกี่ยวกับปัญหาด้านการประกันภัยและกฎหมายผู้นำเมืองกล่าวประธานเจ้าหน้าที่บริหาร John Lee Ka-chiu ให้คำมั่นสัญญาเมื่อวันศุกร์ในขณะที่ไปเยี่ยมผู้อยู่อาศัยที่ได้รับผลกระทบบางส่วนที่พักชั่วคราวในเยาวชน</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:34:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7d9eb711611f31a3205f3223f76fa0583961888</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/ea3ee31a-2dab-4164-a696-e5492e61baba_7fd1c61c.jpg?itok=2a9SzAoY&amp;v=1770961316" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
