<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไม่มีที่ให้เรียกว่าบ้าน: ความยากลำบากของผู้ช่วยแม่บ้านที่ตั้งครรภ์ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331689/no-place-call-home-plight-hong-kongs-pregnant-helpers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อตั้งครรภ์ได้ห้าเดือนเดซี่ผู้ช่วยในบ้าน * ถูกไล่ออกจากบ้านของนายจ้างชาวฮ่องกงในคืนหนึ่งโดยไม่มีการเตือนล่วงหน้าด้วยความกระวนกระวายและโดดเดี่ยวชายวัย 32 ปีจึงเรียกบ้านในมินดาเนาฟิลิปปินส์ร้องไห้กับสิ่งที่เกิดขึ้นกับเธอ “มันเป็นช่วงกลางดึกฉันรู้สึกกลัวมากตอนที่ฉันกำลังตั้งครรภ์และฉันไม่มีครอบครัวหรือเพื่อนที่นี่ที่ฉันสามารถหันไปหาได้” เดซี่จำได้เธอมาถึงในปีพ.</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 00:30:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b01027449502eab180c557ec30083017a9939bfa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/5f8676aa-3af0-47a2-9df0-8349292f2bad_dff8db35.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่มีอะไรในฐานะรายชื่อบริษัทในฮ่องกงของ Pony.ai: CEO James Peng</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3331636/nothing-stands-ponyais-way-firm-lists-hong-kong-james-peng-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปีที่ 10 นับตั้งแต่ก่อตั้ง Pony.ai ในสหรัฐอเมริกา James Peng ได้เสร็จสิ้นการจดทะเบียนหุ้นครั้งที่สองของบริษัทที่ขับเคลื่อนด้วยตนเองโดยมีการเปิดตัวครั้งแรกในตลาดหลักทรัพย์ฮ่องกงในวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาไม่ถึงหนึ่งปีหลังจากที่เริ่มซื้อขายใน Nasdaq “เนื่องจากบ้านของเราอยู่ในประเทศจีนฉันคิดว่าที่พักในฮ่องกงจะช่วยเราได้อย่างแน่นอนในแง่ของการสร้างแบรนด์ในแง่ของความใกล้ชิดกับโฮของเรา</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 00:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3027d0fb9006677fd0336d8269458bf0ea6c1e7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/a1097f72-fb4d-4197-938c-0f44584775f5_aa185ea0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปราบปรามสวัสดิการของญี่ปุ่นมีชาวต่างชาติอยู่ในสายตา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3331610/japans-welfare-crackdown-targets-foreign-residents-over-unpaid-pensions-health-insurance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่สัญญาทางสังคมของญี่ปุ่นอยู่ภายใต้ความตึงเครียด Sanae Takaichi กำลังเคลื่อนไหวอย่างรวดเร็วในการรณรงค์ที่สัญญาว่าจะทำให้ผู้อยู่อาศัยชาวต่างชาติมีส่วนแบ่งที่เป็นธรรมต่อภาระด้านสุขภาพและเงินบำนาญการปฏิรูปที่เสนอซึ่งมีการเคลื่อนไหวเพียงไม่กี่สัปดาห์หลังจากที่ทาคาอิจิได้รับการแต่งตั้งให้เป็นนายกรัฐมนตรีหญิงคนแรกของประเทศมีจุดมุ่งหมายเพื่อแก้ไขข้อกังวลของสาธารณชนเกี่ยวกับความไม่เท่าเทียมกันและความยั่งยืน</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 00:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1d7d8525d916bb64c1ed2ec81940c43bc531480</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/382e7bc3-eca6-4c73-b72b-ef4e59f2ec30_970bf2a6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องยนต์ตกจากเครื่องบินขนส่งสินค้าของสหรัฐฯก่อนที่จะตกซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิต 11 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331696/engine-fell-us-cargo-plane-crash-killed-11-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนผู้เสียชีวิตจากเครื่องบินบรรทุกสินค้าตกในรัฐเคนตักกี้ทางตอนใต้ของสหรัฐอเมริกาเพิ่มขึ้นเป็น 11 รายในวันพุธโดยเจ้าหน้าที่สืบสวนกล่าวว่าอุบัติเหตุเกิดจากเครื่องยนต์เครื่องหนึ่งเกิดไฟไหม้และหลุดออกระหว่างการขึ้นบิน McDonnell Douglas MD -11 ซึ่งดำเนินการโดยบริษัทยักษ์ใหญ่ด้านการจัดส่งพัสดุและมุ่งหน้าไปยังฮาวายประสบอุบัติเหตุในเวลา 17.5 น. ของวันอังคารหลังจากออกเดินทางจาก Louisville Muhammad Ali Internat ไม่นาน</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 23:38:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53a557e6d09301947042931ebc80051da2cb05ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/17320b1d-b4d7-4142-964c-9fb5a9f10431_218c279e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเริ่มต้นแอป AI ของจีนล้าหลังกว่าเพื่อนในสหรัฐอเมริกาในการสร้างรายได้: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3331665/chinese-ai-app-start-ups-lag-behind-us-peers-making-money-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายงานฉบับใหม่ระบุว่านักพัฒนาแอปพลิเคชันปัญญาประดิษฐ์ของจีนเริ่มต้นล่าช้ากว่ารายได้ที่เกิดขึ้นประจำทั่วโลกของสหรัฐฯอย่างมีนัยสำคัญทำให้การขยายธุรกิจในต่างประเทศเป็นกลยุทธ์เริ่มต้นสำหรับบริษัทแผ่นดินใหญ่เหล่านี้ณเดือนสิงหาคมมีเพียงสี่แอป AI ชั้นนำของโลก 100 แอปจากบริษัทเอกชนโดยรายได้ที่เกิดขึ้นประจำปี (ARR) เป็นของจีนตามรายงานร่วมกัน</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 23:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32ab94d4ce9614906f72c735ef6b38cf7797fa14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/5238fa3c-a06a-4188-b1b4-005d8426276e_736ef564.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
