<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ลงความเห็นว่ารัฐบาลจีนกำลังคุกคามไต้หวันขณะที่ออสเตรเลียประกาศข้อตกลงโลกที่หายาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3329717/trump-downplays-beijing-threat-taiwan-australia-touts-rare-earths-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากรอคอยเกือบหนึ่งปีที่จะพบกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกานายกรัฐมนตรีออสเตรเลียแอนโทนี่แอลเบเนียพยายามที่จะโต้แย้งคุณค่าเชิงกลยุทธ์ของประเทศของเขาในวันจันทร์ – เฉพาะสำหรับผู้นำ "อเมริกาคนแรก" ที่จะครองการเผชิญหน้าโดยการคัดค้านว่ารัฐบาลจีนไม่มีแผนที่จะบุกไต้หวันและไม่มีภัยคุกคามที่แท้จริงในอินโดแปซิฟิก “จีนไม่ต้องการทำแบบนั้น” เขายืนยันกับไต้หวันในระหว่างการแถลงข่าว</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 18:01:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d32987a233f19e1d726f93b6ca39fa858a62423c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/8473d1c5-1a21-4d9a-b5ba-74963423660d_cb3d07e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯเริ่มส่งแรงงานนิวเคลียร์กลับบ้านเนื่องจากรัฐบาลสั่งปิดกิจการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329716/us-begins-sending-nuclear-workers-home-government-shutdown-drags?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานที่รับผิดชอบในการปกป้องคลังนิวเคลียร์ของสหรัฐเริ่มวางเจ้าหน้าที่ส่วนใหญ่ในการบังคับใช้การลาในวันจันทร์สื่อสหรัฐรายงานขณะที่การปิดระบบของรัฐบาลลากเข้าสู่สัปดาห์ที่สี่คนงาน 1,400 คนที่สำนักงานความมั่นคงนิวเคลียร์แห่งชาติ (NNSA) คาดว่าจะได้รับการแจ้งเตือนว่าพวกเขาถูกวางไว้บน "ขน" ที่ไม่ได้รับค่าจ้างสำนักข่าวซีเอ็นเอ็นรายงานว่าเหลือเพียง 375 คนที่ตำแหน่งของพวกเขา</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 17:41:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">663fbe80fc46b1d7bce2ad21740d2e42b615d911</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/efc0f08c-78da-491f-be0e-19de0e46e856_9a664432.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้านาซ่ากล่าวว่าสหรัฐเพื่อหาการเสนอราคาของคู่แข่งสำหรับการลงจอดบนดวงจันทร์อาร์เทมิส 3 เนื่องจาก SpaceX ล่าช้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329715/us-seek-rival-bids-artemis-3-moon-landing-spacex-lags-nasa-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ระดับสูงของ Nasa เมื่อวันจันทร์กล่าวว่าหน่วยงานอวกาศของสหรัฐอเมริกากำลังเปิดสัญญาสำหรับการลงจอดบนดวงจันทร์ของนักบินอวกาศ Artemis 3 เพื่อแข่งขันกับ SpaceX ของ Elon Musk มหาเศรษฐีซึ่งเป็นผู้รับเหมาปัจจุบันของภารกิจซึ่งกำลังจะล่าช้า “ฉันกำลังอยู่ในระหว่างการเปิดสัญญานั้นฉันคิดว่าเราจะเห็นบริษัทอย่าง Blue [Origin] เข้ามามีส่วนร่วมและอาจจะเป็นบริษัทอื่นๆ” Sean Duffy ผู้บริหารของ Nasa ซึ่งก็</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 16:58:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2361011f054d28627addad767a0f787317f783af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/1a6905e6-003e-4458-8e5e-fe9cbe5141bb_c36e6550.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสงบศึก 'ไฟน้อย‘ ของอิสราเอลในเลบานอนเป็นแบบอย่างสำหรับกาซาหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3329713/israels-lessfire-truce-lebanon-model-gaza-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่การหยุดยิงอย่างเหนียวแน่นเกิดขึ้นในกาซาในเดือนนี้อิสราเอลได้เริ่มการโจมตีทางอากาศต่อเลบานอนตอนใต้มากขึ้นซึ่งเป็นเวลา 11 เดือนในการหยุดยิงที่นั่นการทิ้งระเบิดของธุรกิจอุปกรณ์ก่อสร้างได้คร่าชีวิตคนซีเรียที่เดินผ่านไปมาทำให้มีผู้บาดเจ็บเจ็ดคนรวมถึงผู้หญิงสองคนและทำลายรถปราบดินและรถขุดมูลค่าหลายล้านดอลลาร์การนัดหยุดงานในวันที่ 11 ตุลาคมจะเป็นความผิดปกติในประเทศส่วนใหญ่ไม่ใช่</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 16:07:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1cda8232d3f67cd11f459205a1ac620a60020dc9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/b246e06c-e17b-4c36-87fb-aa19feedecfb_f206d592.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาร์เจนตินากำหนดเส้นชีวิต 20,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐจากทรัมป์อย่างเป็นทางการขณะที่ไมลีย์ต้องเผชิญกับการทดสอบโพล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3329712/trump-ally-milei-formalises-us20-billion-currency-swap-argentine-vote?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาร์เจนตินาในวันจันทร์ได้ทำข้อตกลงแลกเปลี่ยนสกุลเงินอย่างเป็นทางการกับสหรัฐอเมริกาเป็นมูลค่าสูงถึง 20,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐโดยมีเป้าหมายที่จะ "มีส่วนร่วมในเสถียรภาพทางเศรษฐกิจของอาร์เจนตินา" ธนาคารกลางของประเทศในอเมริกาใต้กล่าวข้อตกลงนี้เป็นส่วนหนึ่งของการสนับสนุนทางการเงินจำนวนมากจากการบริหารงานของโดนัลด์ทรัมป์ผู้สนับสนุนที่แข็งแกร่งของฮาเวียร์ไมลีย์ประธานาธิบดีอาร์เจนตินาซึ่งอยู่ภายใต้แรงกดดันก่อนการเลือกตั้งกลางเทอมในวันที่</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 15:01:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">90480be452a8fc335fe044cb66c2a6256cc9d922</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/507fa5b3-3c70-4605-b734-a6c6677f6b2f_ff958696.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
