<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รามาโฟซาปฏิเสธคำขู่ของทรัมป์ที่จะกีดกันแอฟริกาใต้จากการประชุมสุดยอด G20 ปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3334701/ramaphosa-dismisses-trumps-threat-bar-south-africa-2026-g20-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีไซริลรามาโฟซาแห่งแอฟริกาใต้ออกจากตำแหน่งเมื่อวันอาทิตย์ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาขู่ว่าจะยกเว้นพริทอเรียจากการประชุมสุดยอดกลุ่ม 20 ในปีหน้าเพื่อยืนยันสถานะของแอฟริกาใต้ในฐานะสมาชิกผู้ก่อตั้งกลุ่มวอชิงตันปิดล้อมการประชุม G20 ที่จัดขึ้นภายใต้การดำรงตำแหน่งประธานาธิบดีของแอฟริกาใต้ในโจฮันเนสเบิร์กเมื่อวันที่ 22 และ 23 พฤศจิกายนโดยทรัมป์กล่าวหาซ้ำๆซึ่งทำให้เสื่อมเสียชื่อเสียงอย่างกว้างขวางว่า</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 21:06:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89a134e403cf0fea2a4dac28f2ceaf58db82cfb4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/24790e6c-ee8e-4687-ad73-26c235f19118_13b42743.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติสนับสนุนการทบทวนของรัฐสภาเกี่ยวกับการโจมตีทางทหารของทรัมป์บนเรือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334700/lawmakers-voice-support-congressional-reviews-trumps-military-strikes-boats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกฎหมายจากทั้งสองฝ่ายกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าพวกเขาสนับสนุนการทบทวนรัฐสภาเกี่ยวกับการนัดหยุดงานทางทหารของสหรัฐฯต่อเรือที่ต้องสงสัยว่ามีการลักลอบขนยาเสพติดในทะเลแคริบเบียนและมหาสมุทรแปซิฟิกตะวันออกโดยอ้างรายงานที่ตีพิมพ์ว่านายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมออกคำสั่งด้วยวาจาให้ลูกเรือทุกคนถูกฆ่าตายเนื่องจากเป็นส่วนหนึ่งของการโจมตีในวันที่ 2 กันยายนฝ่ายนิติบัญญัติกล่าวว่าพวกเขาไม่ทราบว่าเมื่อสัปดาห์ที่แล้ว ’</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 20:40:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3729f882320d0484a0431a9a62cebb9ede41a4f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/2206b95c-6353-48b5-a162-4adf924b7470_1d46cabc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ป่วยที่สงสัยว่าจะเป็นไข้กาฬหลังแอ่นเพิ่มขึ้นเนื่องจากสเปนต้องดิ้นรนเพื่อจำกัดความเสียหายจากการส่งออก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334699/suspected-swine-fever-cases-rise-near-barcelona-spain-struggles-limit-export-damage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีการค้นพบหมูป่าอีกแปดตัวที่มีผู้ต้องสงสัยว่าเป็นโรคไข้กาฬหลังแอฟริกาใกล้กับบาร์เซโลนาหนังสือพิมพ์ La Vanguardia รายงานเมื่อวันอาทิตย์เนื่องจากสเปนต้องดิ้นรนเพื่อจำกัดความเสียหายต่ออุตสาหกรรมการส่งออกเนื้อหมูที่มีมูลค่าหลายพันล้านยูโรต่อปีหนังสือพิมพ์อ้างถึงแหล่งข่าวที่ใกล้เคียงกับกระทรวงเกษตรคาตาลันสองกรณีได้รับการยืนยันและอีก 12 คนได้แสดงสัญญาณว่าพวกเขาอาจมีโรค</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 20:00:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94e08b4aa37c454934b9e9cf48f04ef8ab26f9d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/083f505e-0a4d-4e07-a267-ebb712e28406_0b87a832.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่แสดงออกถึงการมองโลกในแง่ดีขณะที่สหรัฐและยูเครนพยายามหาข้อตกลงสันติภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334697/officials-express-optimism-us-and-ukraine-try-work-out-peace-deal-florida?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สหรัฐและยูเครนนั่งลงในฟลอริดาในวันอาทิตย์เพื่อหารือเกี่ยวกับร่างข้อตกลงสันติภาพกับรัสเซียการเจรจาที่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศมาร์โกรูบิโอกล่าวว่าเขาคาดว่าจะให้ความคืบหน้าในการยุติสงครามมากกว่าสามปี “มันเกี่ยวกับการสร้างทางเดินไปข้างหน้าซึ่งทำให้ยูเครนมีอธิปไตยเป็นอิสระและเจริญรุ่งเรืองดังนั้นเราจึงคาดหวังว่าจะมีความคืบหน้ามากยิ่งขึ้นในวันนี้” รูบิโอกล่าวใน Hallanda</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:29:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27b884e190c66502ef708dbe781053f7f6cc0174</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/dbca97f3-55bf-4064-8a2e-01b35dd1dd5e_c2aeb349.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ประท้วงที่มาดริดเรียกร้องให้นายกรัฐมนตรีซานเชซลาออกจากคดีทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334695/protesters-mass-rally-madrid-call-pm-sanchez-resign-over-corruption-cases?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประชาชนหลายหมื่นคนพากันไปที่ถนนในกรุงมาดริดในวันอาทิตย์เพื่อประท้วงนายกรัฐมนตรีเปโดรซานเชซโดยกล่าวหาว่ารัฐบาลฝ่ายซ้ายของเขาทุจริตและเรียกร้องให้เขาลาออกและเลือกตั้งก่อนกำหนดการสาธิตจัดขึ้นโดยพรรคประชาชนอนุรักษ์นิยม (PP) ภายใต้ผู้นำฝ่ายค้าน Alberto Nunez Feijoo การชุมนุมในใจกลางกรุงมาดริดมีสโลแกนว่า "มาเฟียหรือประชาธิปไตย</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 17:59:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24ec146ef9a07b11c4c647a2294e36c37e5bd7a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/9de97373-828c-4d43-b180-f6ce8384edf6_a0526292.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
