<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงลดอัตราดอกเบี้ยพื้นฐานเป็นครั้งแรกในปีนี้ซึ่งตรงกับการเคลื่อนไหวของเฟดสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3325925/hong-kong-cuts-base-rate-first-time-2025-matching-feds-move-amid-weak-us-jobs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางฮ่องกงลดอัตราดอกเบี้ยพื้นฐานของเมืองเป็นครั้งแรกในปีนี้โดยลดค่าใช้จ่ายในการระดมทุนเพื่อช่วยรีบูตธุรกิจและลดภาระผู้กู้สินเชื่อที่อยู่อาศัยหน่วยงานด้านการเงินของฮ่องกง (HKMA) ลดอัตราฐานของเมืองลงหนึ่งในสี่เป็นร้อยละ 4.5 ในวันพฤหัสบดีซึ่งตรงกับชั่วโมงการลดลงของธนาคารกลางสหรัฐก่อนหน้านี้กับอัตราเป้าหมายซึ่งลดลงไปที่</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 23:00:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff140312c510946b59679d92a8fb2611f989edd3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/d5f4610a-145c-4bdf-a5f3-5057ae14326c_233265bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนผลักดันให้มีการเชื่อมโยงการค้าในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ที่ใกล้ชิดมากขึ้นในขณะที่ลดแรงกดดันของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3325860/china-pushes-closer-southeast-asia-trade-links-it-fends-us-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รองประธานาธิบดีหานเจิ้งเรียกร้องให้จีนและเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ปรับแนวยุทธศาสตร์ให้ลึกขึ้นในวันพุธเนื่องจากรัฐบาลจีนผลักดันให้ยกระดับข้อตกลงเขตการค้าเสรีกับภูมิภาคท่ามกลางสงครามการค้าของสหรัฐเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกมีวัตถุประสงค์เพื่อ “เสริมสร้างความสอดคล้องของกลยุทธ์การพัฒนาและกระชับความผูกพันของชุมชนร่วมกันของเรา” กับสมาคม NATI แห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ 10 คน</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 23:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1910e1f460536cb40b855061464be113601e1e99</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/9fb8b224-fc08-4317-8a0e-ff6805b8ba82_e3454ff9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความโกรธแค้นต่อต้านผู้อพยพของออสเตรเลียเป็นสัญญาณของการกัดเซาะประชาธิปไตย</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3325677/australias-anti-immigrant-rage-sign-democratic-erosion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บางครั้งก็เป็นที่ถกเถียงกันว่าประชาธิปไตยได้รับความเดือดร้อนเมื่อออโตแครตจัดการกรอบกฎหมายหรือเมื่อสถาบันอ่อนแอลงแต่ในระบอบประชาธิปไตยเสรีนิยมเช่นออสเตรเลียอันตรายที่เงียบกว่าแต่มีฤทธิ์กัดกร่อนในทำนองเดียวกันกำลังเกิดขึ้น: การฟื้นฟูความเป็นปรปักษ์ในระดับถนนความเป็นปรปักษ์นี้โดยเฉพาะอย่างยิ่งต่อผู้อพยพจากภูมิภาคอินโดแปซิฟิกเป็นสัญญาณเตือนล่วงหน้าของการกัดเซาะประชาธิปไตยในลา</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ffd6f92f1dd640368d985eec3558ef2124d37845</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/801fbfac-91af-4b34-a123-91b9f0e3a6fa_d5c67df8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลบอกว่าได้พัฒนาอาวุธเลเซอร์ ‘Iron Beam’ เพื่อหยุดขีปนาวุธโดรน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3325924/israel-says-its-developed-iron-beam-laser-weapon-stop-missiles-and-drones?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงป้องกันของอิสราเอลกล่าวเมื่อวันพุธว่าได้เสร็จสิ้นการพัฒนาอาวุธเลเซอร์ที่ทรงพลังซึ่งจะใช้งานได้ภายในสิ้นปีเพื่อเสริมสร้างการป้องกันทางอากาศหลายระดับของประเทศเลเซอร์ลำแสงเหล็ก 100 กิโลวัตต์ที่พัฒนาโดย Rafael Advanced Defence Systems และ Elbit Systems ประสบความสำเร็จในการสกัดกั้นโดรนจรวดมอร์ตาร์และเครื่องบินในชุดของการทดสอบใน Sout</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 21:25:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72ab65cb6f8c8005d3631f0784180d8011048d1d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/515e2aba-968f-48f4-b54b-4d2abb8fd7ff_e22a41a2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซาอุดีอาระเบียและปากีสถานลงนามในข้อตกลงการป้องกันประเทศท่ามกลางสงครามที่ทวีความรุนแรงมากขึ้นในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3325923/saudi-arabia-and-pakistan-sign-defence-pact-amid-growing-wariness-over-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซาอุดีอาระเบียและปากีสถานที่ติดอาวุธนิวเคลียร์ได้ลงนามในข้อตกลงการป้องกันร่วมกันอย่างเป็นทางการเมื่อวันพุธในการเคลื่อนไหวที่เสริมสร้างความร่วมมือด้านความมั่นคงที่ยาวนานหลายทศวรรษท่ามกลางความตึงเครียดในภูมิภาคความสัมพันธ์ด้านการป้องกันที่ดียิ่งขึ้นเกิดขึ้นเมื่อรัฐในอ่าวอาหรับเพิ่มความระมัดระวังมากขึ้นเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของสหรัฐอเมริกาในฐานะผู้ค้ำประกันความมั่นคงที่มีมาอย่างยาวนานอิสราเอลโจมตีกาตาร์เมื่อสัปดาห์ที่แล้ว hei</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 21:09:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b97b4bced9ed2ae9d0cd3bc58a2c0eccc6e99f29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/3730fbb0-fbd6-459e-a8d1-2540904ebd3a_6f79a0cb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
