<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชายอายุ 92 ปีเสียชีวิตหลังจากถูกกล่าวหาว่าสำลักลูกข้าวเหนียว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343883/man-92-dies-after-allegedly-choking-glutinous-rice-balls?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายวัย 92 ปีเสียชีวิตหลังจากถูกกล่าวหาว่าสำลักลูกข้าวเหนียวตำรวจฮ่องกงกล่าวกองกำลังได้รับโทรศัพท์ขอความช่วยเหลือจากครอบครัวของชายคนนั้นในวันพุธเวลาประมาณ 9.00 น. โดยบอกว่าเหยื่อล้มลงและหมดสติขณะรับประทานอาหารชายคนนั้นชื่อซุงเชื่อกันว่ากำลังกินลูกข้าวเหนียวตามแหล่งข้อมูลเหตุการณ์เกิดขึ้นที่บ้านพักของชายคนนั้นในปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 06:34:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9fbf35974e4a65e6b84a769501d14c11c8ba4c1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/5f827555-9c91-451b-993c-816804f86106_fba152a9.jpg?itok=he8NH2yN&amp;v=1771396114" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ความรู้สึกเยือกเย็น ': bitcoin ลดลงเนื่องจากความตึงเครียดทางภูมิรัฐศาสตร์เพิ่มอารมณ์ความเสี่ยง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3343879/sentiment-bleak-bitcoin-declines-geopolitical-tensions-add-risk-mood?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Bitcoin ขยายสไลด์สี่สัปดาห์ในขณะที่นักลงทุนกลับไปที่ฉากหลังมาโครที่ระมัดระวังมากขึ้นโทเค็นลดลงมากถึงร้อยละ 3.2 เป็น 66,604 ดอลลาร์สหรัฐในวันอังคารก่อนที่จะลดลง Bitcoin ซึ่งมีการซื้อขายเหมือนพร็อกซีไฮเบต้าเทคในช่วงไม่กี่เดือนที่ผ่านมาสะท้อนการเคลื่อนไหวก่อนหน้านี้ที่ต่ำกว่าในหุ้นสหรัฐแต่ไม่สามารถก้าวทันเมื่อหุ้นมีขอบสูงขึ้น “ความเชื่อมั่นในตลาดคริปโตนั้นมืดมนอย่างเห็นได้ชัด</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 06:06:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca6c180efb96aeddf57ed82bc0627e1b95072e01</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/413cce13-fd53-4289-9240-194d4184efb4_f8c4af6f.jpg?itok=nbPpHabl&amp;v=1771394766" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนและเกาหลีใต้พบความผูกพันร่วมกันใหม่: สังคมผู้สูงอายุอย่างรวดเร็ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3343740/china-and-south-korea-find-new-shared-bond-their-rapidly-ageing-societies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและเกาหลีใต้มีความสัมพันธ์ที่ปั่นป่วนในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาเนื่องจากพวกเขาแข่งขันในอุตสาหกรรมไฮเทคหลายประเภทแต่ตอนนี้ทั้งสองประเทศดูเหมือนจะมีความผูกพันกันมากกว่าความท้าทายร่วมกัน: สังคมผู้สูงอายุอย่างรวดเร็วของพวกเขาประเด็นนี้ได้นำเสนอในวาระการประชุมหลายครั้งระหว่างประธานาธิบดีสีจิ้นผิงและประธานาธิบดีเกาหลีใต้ Lee Jae Myung ในช่วงหลายเดือนที่ผ่านมาโดยมีผู้นำ</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc3cde049e2b1ba2f0cdad3e6530b0b2605cf451</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/aaa50251-6f6e-418c-84a1-fb8cad8162bf_109e8d6a.jpg?itok=hao9J8hN&amp;v=1771234438" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านล่อลวงทรัมป์ด้วยข้อตกลงนิวเคลียร์ ‘ล้านล้านดอลลาร์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343872/iran-tempts-trump-trillion-dollar-nuclear-deal-pitch?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากที่ผู้เจรจาสหรัฐและอิหร่านตกลงกันเมื่อวันอังคารเกี่ยวกับชุด "หลักการชี้นำ" ในการเจรจานิวเคลียร์ของพวกเขาในเจนีวาที่มีโอมานเป็นผู้ไกล่เกลี่ยเตหะรานก็ดำเนินการต่อไปโดยกำหนดกรอบข้อตกลงใดๆในที่สุดเป็นข้อเสนอทางการค้าไม่ใช่แค่การจัดการด้านความมั่นคงอิหร่านกำลังผลักดันการเข้าถึงแหล่งพลังงานและแร่ธาตุขนาดใหญ่ในฐานะที่เป็นสิ่งที่เรียกว่า "โอกาสล้านล้านดอลลาร์" สำหรับบริษัทอเมริกันในการทำเช่นนั้นทางทวารหนัก</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 04:37:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbe6270182d129ace2ef905d7a1dc1176005703c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/af97d78f-1b5d-4f7f-83b8-365013634ce6_2b8a9225.jpg?itok=jZlMduE-&amp;v=1771389045" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Merz ของเยอรมนีเป็นประธานการวางไข่สำหรับ Rubio ในการประชุมความมั่นคงมิวนิก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343873/germanys-merz-chides-standing-ovation-rubio-munich-security-conference?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซแห่งเยอรมนีแสดงความขุ่นเคืองใจต่อนางมาร์โกรูบิโอรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐฯในการประชุมความมั่นคงแห่งมิวนิก “ฉันไม่ได้อยู่ในห้องโถงและแม้ว่าฉันจะอยู่ฉันก็คงพบว่ามันยากที่จะลุกขึ้นยืน” เมอร์ซกล่าวในพอดแคสต์การเมือง Machtwechsel (“ การเปลี่ยนแปลงของอำนาจ ”) ซึ่งมีกำหนดจะวางจำหน่ายในวันพุธคำพูดของรูบิโอไม่ได้เป็นการเผชิญหน้า</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 04:34:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbd0cea584150dae6ea54d2b3f52ab1d642a43aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/fd6c42fe-cd55-4d46-a43c-4166aadfa724_9eda9405.jpg?itok=WWYvFj4Q&amp;v=1771389291" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
