<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การโจมตีด้วยโดรนของอิสราเอลทำให้เด็กสองคนในกาซากล่าวว่า MEDICS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3334637/israeli-drone-attack-kills-2-gaza-children-latest-victims-violence-despite-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีของอิสราเอลทำให้เด็กสองคนในกาซาเสียชีวิตในวันเสาร์แพทย์และญาติกล่าวว่าในความรุนแรงที่ยังคงมีอยู่ในพื้นที่ปาเลสไตน์แม้จะมีการหยุดยิงที่เปราะบางลุงของเด็กกล่าวว่าโดรนอิสราเอลยิงใส่ Fadi และ Goma Abu Assi พี่น้องอายุ 10 และ 12 ปีในขณะที่พวกเขากำลังรวบรวมฟืนเพื่อช่วยพ่อที่ต้องนั่งรถเข็นทางตะวันออกของ Khan Younis ทางตอนใต้ของกาซา “พวกเขายังเด็ก</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 14:50:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85bcc5a99bd83f8f6f8da9089e5d1133d0a8f2f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/afd623c7-f82e-4e02-99bc-034cc26e7e9c_ac1c23de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พิจารณาน่านฟ้าเวเนซุเอลากล่าวว่า ‘ปิดทั้งหมด’ ทรัมป์กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3334635/venezuela-airspace-considered-closed-its-entirety-says-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเตือนในวันเสาร์ว่าน่านฟ้าด้านบนและใกล้เวเนซุเอลาควรได้รับการพิจารณาให้ปิดซึ่งเป็นการเพิ่มระดับล่าสุดในการยืนหยัดร่วมกับผู้นำฝ่ายซ้ายนิโคลัสมาดูโร “เรียนสายการบินนักบินผู้ค้ายาเสพติดและนักค้ามนุษย์ทุกท่าน” ทรัมป์เขียนบนเครือข่ายสังคมแห่งความจริงของเขา “โปรดพิจารณาว่าน่านฟ้าด้านบนและโดยรอบเวเนซุเอลาจะถูกปิดทั้งหมด” ประธานาธิบดี</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 14:23:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7433428d74002b3c94a766b31d44757813783a73</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/96f24757-dfcf-4c07-b358-414b2afe8305_8281c9a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนใช้เวลาในสหรัฐอเมริกาและรัสเซียในขณะที่มัน touts เครื่องบินขับไล่ J -35 ในตะวันออกกลาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3334494/china-takes-us-and-russia-it-touts-j-35-fighter-jet-middle-east?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินขับไล่เจ -35 รุ่นที่ห้ารุ่นที่สองของจีนสามารถหาผู้ซื้อในตะวันออกกลางได้เมื่อความต้องการเครื่องบินลักลอบขั้นสูงในภูมิภาคเพิ่มขึ้นแม้ว่าจะยังไม่เป็นที่ทราบแน่ชัดนักวิเคราะห์กล่าวจีนสหรัฐอเมริกาและรัสเซียเป็นเพียงประเทศเดียวที่สร้างเครื่องบินขับไล่รุ่นที่ห้าและทั้งสามได้จัดแสดงเครื่องบินของพวกเขาในงาน Dubai Air Show เมื่อสัปดาห์ที่แล้วแบบจำลองของ J</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec94510d1d51f6fb369acec4a80b881e7c6d4e09</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/c40e0e2a-da9c-4dc0-a963-9dbb51c3daf0_b23635dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงฮ่องกงเรียกร้องให้องค์กรพัฒนาเอกชนทำงานอย่างใกล้ชิดกับรัฐบาลมากขึ้นเกี่ยวกับความช่วยเหลือด้านอัคคีภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334633/hong-kong-minister-urges-ngos-work-more-closely-government-over-fire-aid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกิจการบ้านของฮ่องกงได้เรียกร้องให้องค์กรพัฒนาเอกชนประสานงานกับรัฐบาลให้ดีขึ้นเกี่ยวกับการสนับสนุนผู้อยู่อาศัยที่พลัดถิ่นในไฟที่ร้ายแรงที่สุดของเมืองในรอบหลายทศวรรษหลังจากรายงานความสับสนบนพื้นดินเลขาธิการฝ่ายบ้านและกิจการเยาวชน Alice Mak Mei-kuen ในวันเสาร์ยังปฏิเสธข้อกล่าวหาที่ทีมดูแลที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลได้เรียกตำรวจให้กระจายอาสาสมัครออกจากแมนนิ่ง</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 13:40:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84af0e5736648b98004634a22a14a6ac53bdfbbe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/0a91a1e0-c85d-4a29-a4ca-e3380bce16bf_c76f2a85.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สเปนหยุดการส่งออกเนื้อหมูไปจีนหลังพบผู้ป่วยไข้หวัดหมูแอฟริกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334632/spain-stops-pork-exports-china-after-african-swine-flu-cases-first-30-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงเกษตรของสเปนกล่าวว่าได้หยุดการส่งออกเนื้อหมูทั้งหมดไปยังประเทศจีนหลังจากที่พบหมูป่าสองตัวที่เสียชีวิตใกล้กับบาร์เซโลนาได้รับการทดสอบเป็นบวกสำหรับไข้หวัดหมูแอฟริกันซึ่งเป็นผู้ป่วยรายแรกในรอบสามทศวรรษการระบาดครั้งแรกตั้งแต่ปี 1994 ตรงกับความพยายามของสเปนในการขึ้นศาลกรุงปักกิ่งและได้รับส่วนแบ่งการตลาดในภาคเนื้อหมูและหลังจากที่จีนกำหนดอัตราภาษีเนื้อหมูของสหภาพยุโรปในระหว่างการสอบสวนการต่อต้านการทุ่มตลาด S</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 13:38:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3ab07b588582c43c86d76c504cdddddfa7cbaad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/273173b3-fc3a-47d3-b1d2-434d25493b03_b65356d2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
