<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนมีความทะเยอทะยานครั้งใหญ่ในอวกาศและอาร์กติกโลกตะวันตกควรกังวลหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3332333/china-has-big-ambitions-space-and-arctic-should-west-be-worried?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปี 2003 หนึ่งทศวรรษหลังจากความอัปยศอดสูของเหตุการณ์ Yinhe – เมื่อเรือคอนเทนเนอร์จีนถูกทิ้งไว้เป็นเวลาหลายสัปดาห์หลังจากที่สหรัฐอเมริกาติดขัด Global Positioning System (GPS) – ปักกิ่งตั้งเป้าที่จะหลีกเลี่ยงเครือข่ายดาวเทียมอเมริกันในตอนแรกมันหันไปที่สหภาพยุโรปโดยให้คำมั่นสัญญา € 230 ล้าน (จากนั้น US $ 260 ล้าน) เพื่อเข้าร่วมโครงการกาลิเลโอซึ่งเป็นดาวเทียมอิสระ</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7e662eb1f1f7e4b1671ce2ce23b08babd823a01</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/c718ade9-0bb8-48a0-a9cd-5fa50cd0d577_61bc1ea4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผลประโยชน์ทางการทูตของจีนกับสหรัฐฯเป็นนโยบายการประกันทางการเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3332195/chinas-diplomatic-gains-us-are-political-insurance-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงหลังการประชุมล่าสุดระหว่างประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกามีการตีความหลายอย่างเกิดขึ้นอย่างไรก็ตามมิติสำคัญประการหนึ่งถูกมองข้าม: วิธีที่ลำดับความสำคัญภายในประเทศของ Xi มีอิทธิพลต่อวาระนโยบายต่างประเทศของเขาการลดความตึงเครียดทางการค้าระหว่างจีนและสหรัฐอเมริกาไปไกลกว่าเฟนทานิลธาตุดินที่หายากสงครามชิป</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ab024f47051868a40294d79ab9c587d982b1c30</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/4cad1839-77d4-4621-a864-3daefde4939d_5d8f0779.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัยการตุรกีพยายามจำคุก 2,000 ปีสำหรับนายกเทศมนตรีอิสตันบูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332402/turkish-prosecutor-seeks-2000-year-jail-term-istanbul-mayor?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัยการตุรกีเรียกร้องให้มีการลงโทษจำคุกมากกว่า 2,000 ปีในวันอังคารสำหรับ Ekrem Imamoglu นายกเทศมนตรีฝ่ายค้านของอิสตันบูลที่ถูกจำคุกเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าเป็นผู้นำเครือข่ายการทุจริตขนาดใหญ่ที่ทำให้รัฐต้องเสียเงินหลายพันล้านลีร่า Imamoglu ซึ่งเป็นคู่แข่งทางการเมืองหลักของประธานาธิบดี Recep Tayyip Erdogan ได้ปฏิเสธข้อกล่าวหาทั้งหมดที่มีต่อเขาโดยกล่าวว่าพวกเขามีแรงจูงใจทางการเมืองและ</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 21:26:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e8b45b15fb0edbb5fcb858022429ddba5f0c8aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/a9bf5e40-b96f-47dc-8fbc-c3f90d072355_5e2ad84e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกว่าเขาจะให้เงินปันผลภาษี 2,000 $ แก่ชาวอเมริกันจับอะไรได้บ้าง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332401/trump-says-hell-give-americans-us2000-tariff-dividend-whats-catch?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาอวดว่าภาษีของเขาปกป้องอุตสาหกรรมอเมริกันล่อให้โรงงานไปยังสหรัฐอเมริการะดมเงินทุนให้กับรัฐบาลกลางและให้อำนาจทางการทูตแก่เขาตอนนี้เขาอ้างว่าพวกเขาสามารถจัดหาเงินทุนให้กับครอบครัวชาวอเมริกันได้เช่นกัน – เขาสัญญาว่าจะจ่ายเงินปันผลภาษีอย่างมากมายประธานาธิบดีเสนอแนวคิดนี้บนโซเชียลมีเดียในวันอาทิตย์ห้าวันหลังจากที่พรรครีพับลิกันของเขา</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 21:01:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">122d75068dc4c2fdd5c3e8847a1a5a44cf37571a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/928971e0-cdfd-4cb3-af7c-5b3d87cdface_f30963c2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รางวัลฮ่องกงที่ระงับไว้สำหรับอดีตหัวหน้าโลจิสติกส์จนกว่าการซักถามเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับน้ำจะสิ้นสุดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332395/hong-kong-award-hold-ex-logistics-chief-until-water-scandal-probe-ends?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงได้จัดให้มีการเสนอเกียรติสูงสุดต่อเจ้าหน้าที่ที่เกษียณอายุใหม่ซึ่งมีแผนกเป็นศูนย์กลางของเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการจัดซื้อน้ำดื่มบรรจุขวดเมื่อเร็วๆนี้โดยกล่าวว่าจะต้องรอจนกว่าการซักถามทางวินัยจะได้ข้อสรุปฝ่ายบริหารเปิดเผยความเคลื่อนไหวในเย็นวันอังคารเพื่อตอบคำถามของสื่อว่าคาร์ลสันชานคาชุนจะเข้าร่วมงานเกียรติยศปี 2025 หรือไม่</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:05:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b34fcf5cab6c636684eb05d35d33ae5004dba4c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/8f3be7b2-01be-4934-843a-18a04d0d9d3e_50b49794.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
