<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติของฮ่องกงหลายคนละเว้นการเป็นกรรมการที่ไม่ได้รับค่าจ้างในการประกาศของ LEGCO</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3340226/several-hong-kong-lawmakers-omit-unpaid-directorships-legco-declarations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกสภานิติบัญญัติฮ่องกงที่ได้รับการเลือกตั้งใหม่หลายคนยังไม่ได้เปิดเผยกรรมการที่ไม่ได้รับค่าจ้างและกรรมการที่ถือหุ้นอยู่ในบริษัทย่อยโพสต์ได้พบว่ามีการเรียกร้องจากประธานคณะกรรมการสภานิติบัญญัติเพื่อความโปร่งใสมากขึ้น Andrew Yao Cho-fai และ Lothair Lam Ming-fung เป็นหนึ่งในสมาชิกสภานิติบัญญัติใหม่ที่ไม่ได้ลงทะเบียนกรรมการที่ยังไม่ได้รับค่าจ้างหลายสิบคนตามรายงานของ Post c</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 04:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbcbec403671169821d2c38a7294b9d32f37fb6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/bf50178f-1573-4861-ba72-0e9648c9f7d4_a153fb91.jpg?itok=yJgSWl64&amp;v=1768577898" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>CO2 + H2O = การรีไซเคิลที่สะอาดกว่าของแบตเตอรี่ลิเธียมที่ตายแล้ว?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3340214/co2-h2o-cleaner-recycling-dead-lithium-batteries?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนได้ค้นพบวิธีรีไซเคิลแบตเตอรี่ลิเธียมโดยใช้ก๊าซคาร์บอนไดออกไซด์และน้ำเท่านั้นซึ่งไม่จำเป็นต้องใช้สารเคมีที่รุนแรงและเป็นมลพิษในการสกัดวัสดุแคโทดลิเธียมและ upcycle ทีมงานจาก Chinese Academy of Sciences และ Beijing Institute of Technology กล่าวว่าพวกเขาใช้กลยุทธ์ "สามในหนึ่งเดียว" เพื่อปรับปรุงการกู้คืนลิเธียมอัพเกรดโลหะทรานซิชันเช่นโคบอลต์</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 04:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14ec19be981b6ebb3a76512cd16c0019b5a34345</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/2244cc9d-caae-4098-92ae-00da19df37f0_731f08be.jpg?itok=mre9gygB&amp;v=1768568227" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การฝึกซ้อม ‘Will for Peace ': Brics ทดสอบน่านน้ำแห่งความร่วมมือทางทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3340195/will-peace-drills-brics-tests-waters-military-cooperation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การฝึกกองทัพเรือนอกชายฝั่งแอฟริกาใต้ที่เกี่ยวข้องกับกองทัพเรือของจีนรัสเซียและสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์เป็นเวลาหนึ่งสัปดาห์ได้กระตุ้นให้เกิดการถกเถียงกันว่าวัตถุประสงค์หลักของ Brics กำลังพัฒนาในระเบียบโลกหลังตะวันตกที่กำลังเกิดขึ้นหรือไม่การฝึกที่จัดขึ้นระหว่างวันที่ 9 -16 มกราคมภายใต้ธง “Will for Peace 2026” ได้รับการอธิบายโดยประเทศเจ้าภาพแอฟริกาใต้ว่าเป็นการดำเนินงานด้านความปลอดภัยทางทะเลและการทำงานร่วมกันตามปกติ</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 04:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94da44ae1a8abd1abdba0a35c5234a639b38c0c5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/3b83c3f2-3a20-4dfc-9766-053e032297f1_89f5b882.jpg?itok=uLoUq4rM&amp;v=1768562859" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คอนเสิร์ตคัมแบ็คของ BTS เห็นราคาโรงแรมในเมืองเกาหลีใต้พุ่งสูงขึ้นถึง 10 เท่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3340240/bts-comeback-concert-sees-south-korean-citys-hotel-prices-soar-10-times?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คอนเสิร์ตการคัมแบ็คแบบเต็มกลุ่มที่บีทีเอสรอคอยมานานในปูซานยังคงอีกหลายเดือนแต่ราคาโรงแรมในเมืองท่าทางตะวันออกเฉียงใต้ของเกาหลีใต้ได้พุ่งขึ้นสู่ระดับที่สูงเกินไปแล้วกระตุ้นความโกรธให้กับอัตราค่าห้องพักที่ "ฉีกออก" เมื่อใดก็ตามที่มีอีเวนต์ขนาดใหญ่เข้ามาในเมืองมีรายงานว่าที่พักบางแห่งปรับราคาสูงขึ้นถึง 10 เท่าและยังขอให้ผู้เข้าพักที่มีการจองอยู่ยกเลิกการจองเพื่อจะได้นำไปขายต่อในราคาที่สูงขึ้น</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 03:35:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">651e95d799f49e6c72a6326133154884cddc798b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/479ddb26-968e-486e-99d7-33f739c5ddde_553ec819.jpg?itok=TtVt73jQ&amp;v=1768620953" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้สื่อข่าวมาเลเซียถูกจับกุมในข้อหายุยงปลุกปั่นหลังจากมีคำถามที่ถกเถียงกันในการบรรยายกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3340238/malaysian-reporter-arrested-sedition-after-controversial-question-gaza-lecture?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตนักข่าวฟรีมาเลเซียทูเดย์ (FMT) เร็กซ์ตันถูกจับกุมเมื่อเวลาประมาณ 12.45 น. ของวันเสาร์หลังจากถูกเรียกตัวไปที่สำนักงานตำรวจอำเภอดังวังกีในเมืองหลวงของมาเลเซียในกรุงกัวลาลัมเปอร์การจับกุมได้รับการยืนยันโดยทนายความของเขา Rajsurian Pillai ซึ่งกล่าวว่า Tan ถูกคุมขังตามมาตรา 4 (1) ของพระราชบัญญัติการประหัตประหาร 1948 และมาตรา 505 (c) ของประมวลกฎหมายอาญามันตามมาด้วยเควสที่อ่อนไหว</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 02:13:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9290db6f6ce076162a6ac3a6072dc2afff824c6a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/374579e7-06ae-465d-ba49-6cf203847274_ae2ae94b.jpg?itok=_bJzL-5J&amp;v=1768615992" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
