<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าชายวิลเลียมทิ้งเรื่องอื้อฉาวไว้ให้แอนดรูว์เดินทางไปบราซิล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3331401/prince-william-leaves-andrew-scandal-behind-trip-brazil?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าชายวิลเลียมแห่งสหราชอาณาจักรมุ่งหน้าไปยังบราซิลในสัปดาห์นี้เพื่อพิธีมอบรางวัลด้านสิ่งแวดล้อมมูลค่าหลายล้านดอลลาร์โดยหวังว่าจะเน้นความสนใจไปที่เรื่องอื้อฉาวของลุงแอนดรูว์และกลับไปที่พระราชวงศ์วิลเลียมจะไปเยี่ยมชมสถานที่สำคัญบางแห่งของริโอเดอจาเนโรเกี่ยวกับการเดินทางครั้งแรกของทายาทชาวอังกฤษในละตินอเมริกาจุดมุ่งหมายคือการเปิดสปอตไลท์ให้เป็นแถวของ ENVI</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 22:54:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b398166cd3aefe0f5681503c0a82f8afdfffc892</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/2620d81a-8f2b-41eb-88b6-d2ab45cd0780_030933a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลบอกว่าผู้พิพากษาตัดสินใจช้าเกินไปเกี่ยวกับรายงานทรัมป์ของแจ็คสมิธ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331400/court-says-judge-too-slow-deciding-ex-special-counsel-jack-smiths-trump-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลอุทธรณ์ของรัฐบาลกลางพบว่าผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางในรัฐฟลอริดาช้าเกินไปในการแก้ปัญหาคำขออายุหลายเดือนเพื่อยกเลิกคำสั่งของเธอที่ปิดกั้นการเปิดเผยรายงานของกระทรวงยุติธรรมสหรัฐเกี่ยวกับการสืบสวนคดีอาญาต่อประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาและให้เวลาเธอ 60 วันในการดำเนินการในคำตัดสินสั้นๆที่ไม่ได้ลงนามในวันจันทร์คณะกรรมการตัดสินสามคนกล่าวว่าผู้พิพากษาเขตของสหรัฐอเมริกา Aileen Cannon ยังไม่ได้จัดการกับการเคลื่อนไหว</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 22:31:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e5fabefcf6cf4e0d9475b5c76140a289f89159c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/4debb3c3-4e35-43c5-af87-d2b74d39cd8d_2d98a151.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พันธมิตรตุรกีและมุสลิมกล่าวว่าการปกครองตนเองของปาเลสไตน์เป็นกุญแจสำคัญสู่อนาคตของกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3331399/turkey-and-muslim-allies-say-palestinian-self-rule-key-gazas-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อนาคตของกาซ่าจะต้องนำโดยปาเลสไตน์และหลีกเลี่ยงระบบการสอนพิเศษใหม่ๆตุรกีและพันธมิตรมุสลิมชั้นนำหกรายกล่าวเมื่อวันจันทร์หลังจากการเจรจาในอิสตันบูลตุรกีซึ่งมีบทบาทสำคัญในการสร้างการหยุดยิงอายุสามสัปดาห์ที่สั่นคลอนในขณะนี้กำลังผลักดันให้ประเทศมุสลิมนำอิทธิพลของตนมาใช้ในการฟื้นฟูดินแดนที่ฝังแน่น “หลักการของเราคือชาวปาเลสไตน์ควร</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 22:09:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6eca789ca85d473d42b41cacc48796b58d55967d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/0d68be32-d027-4c6e-a1a4-b0d143b9560c_411818f8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ฉันละอายใจ ': เพื่อนของ Iris Hsieh เสียใจกับการทำงานร่วมกันของ Namewee</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3331381/friend-late-taiwanese-influencer-iris-hsieh-ashamed-namewee-collaboration?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Vivian Hsieh อินฟลูเอนเซอร์ชาวแคนาดาได้กล่าวหาว่า NAMEWEE แร็ปเปอร์ชาวมาเลเซีย “ไม่ได้กำลังรอ” หลังจากการเสียชีวิตของ Iris Hsieh อินฟลูเอนเซอร์ชาวไต้หวันซึ่งเป็นเพื่อนของเธอตามรายงานของ Sin Chew Daily Namewee ซึ่งมีชื่อจริงว่า Wee Meng Chee และ Iris ได้ทำงานในการถ่ายทำวิดีโอร่วมกันและกำลังพูดคุยกันในห้องพักของโรงแรมต่อมาไอริสเข้าห้องน้ำไปอาบน้ำคนเดียวแต่อัล</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 22:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0d2f20e145c82f1beaa452d7eea3c978460b450</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/fcff2bad-9f25-4151-8521-b429af7f97b0_a60f159e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้ระมัดระวังว่าการเยือนของ Xi จะนำไปสู่การสิ้นสุดของ 'การห้าม‘ ทางวัฒนธรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3331356/south-korea-cautious-xi-jinpings-visit-will-lead-end-cultural-ban?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้ได้เคลื่อนไหวเพื่อระงับการคาดเดาว่าจีนจะยกเลิกการห้ามอย่างไม่เป็นทางการในอุตสาหกรรมบันเทิงของประเทศเมื่อประธานาธิบดีสีจิ้นผิงเดินทางไปเยือนประเทศคิมยองแบนักกฎหมายกล่าวว่าซีได้ตอบสนองเชิงบวกต่อการแสดงของเกาหลีใต้ในกรุงปักกิ่งซึ่งกระตุ้นให้ราคาหุ้นของบริษัทบันเทิงเพิ่มขึ้น “ฉันหวังว่านี่จะเป็นช่วงเวลาที่ประตูเปิด</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2de058899ebc5504cb62a1ee033acbaf05810d62</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/fd2ed012-f0ce-467f-afd1-0e2f407834a6_4dae136a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
