<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความเสี่ยงต่อไข้ Chikungunya อาจเพิ่มขึ้นในระหว่างการแข่งขันกีฬาแห่งชาติผู้เชี่ยวชาญฮ่องกงเตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3330952/chikungunya-fever-risks-could-rise-during-national-games-hong-kong-expert-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงอาจเผชิญกับความเสี่ยงที่สูงขึ้นของการแพร่กระจายของไข้ชิคุนกุนยาในระหว่างการแข่งขันกีฬาแห่งชาติที่จะเกิดขึ้นเนื่องจากการระบาดของโรคข้ามพรมแดนยังไม่ได้รับการควบคุมผู้เชี่ยวชาญด้านโรคติดเชื้อชั้นนำเตือนในวันพฤหัสบดีเรียกร้องให้เมืองใช้มาตรการป้องกันศาสตราจารย์ Jasper Chan Fuk-woo จากภาควิชาจุลชีววิทยาของมหาวิทยาลัยฮ่องกงกล่าวว่าในขณะที่สถานการณ์มี</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 13:20:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5015a0756a22273763c07538bf001a4cfba01b03</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/026d19e8-a31f-4eb7-b8d1-8091ebf43183_91b732a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi และ Trump ทำข้อตกลงกันนักวิทยาศาสตร์ฮาร์วาร์ดเข้าร่วมห้องปฏิบัติการไวรัสวูฮั่น: SCMP DAILY HIGHLIGHT</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3330942/xi-and-trump-strike-deal-harvard-scientist-joins-wuhan-virus-lab-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ‘น่าทึ่ง’ การประชุมสุดยอดซีทรัมป์ตามที่เกิดขึ้น – ข้อตกลงที่เกิดขึ้นเมื่อสงครามการค้าละลายประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนได้จัดการเจรจากับคู่ค้าชาวอเมริกันของเขาโดนัลด์ทรัมป์ซึ่งเป็นการประชุมแบบตัวต่อตัวครั้งแรกนับตั้งแต่ที่ทรัมป์กลับมาที่ทำเนียบขาวในขณะที่คู่แข่งกำลังมองหา</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e55156ee878aa964b3d073ab0e264c2f5784670d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/168061df-7913-4810-8d7a-d7b686d5b10a_9df2f64f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงระงับบริษัทจากการใช้เลื่อยโซ่ยนต์หลังจากเกิดเหตุการณ์ร้ายแรงในที่ทำงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3330949/hong-kong-suspends-firm-using-chainsaws-after-fatal-workplace-incident?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้ระงับบริษัทจากการใช้เลื่อยโซ่ยนต์ไฟฟ้าสำหรับงานที่เกี่ยวข้องกับต้นไม้ในขณะที่ตรวจสอบการเสียชีวิตของพนักงานอายุ 63 ปีซึ่งพบว่าได้หั่นขาของเขาด้วยอุปกรณ์ใกล้กับวัดกรมแรงงานกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่า "มีความกังวลอย่างยิ่ง" เกี่ยวกับเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นเมื่อวันก่อนขณะที่ตำรวจกล่าวว่าอยู่ระหว่างการชันสูตรพลิกศพเพื่อกำหนด</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 13:00:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc16fdfda3ce80241eac48bec461de4a2cfaadf2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/7756bdae-e87f-41d1-b1d4-1a385ef23e07_ce5ca861.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลังจากการพูดคุย Xi-Trump ขาดข้อตกลงชิปที่ถูกมองว่าเป็นปัญหาการพึ่งพาเทคโนโลยี</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3330932/after-xi-trump-talks-lack-semiconductor-deal-seen-tech-independence-issue?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ท่ามกลางการไม่มีข้อตกลงที่เป็นรูปธรรมกับวอชิงตันในประเด็นความขัดแย้งทางการค้าที่ยาวนานของปักกิ่ง – การควบคุมการส่งออกเซมิคอนดักเตอร์ที่ทันสมัยที่สุด – นักวิเคราะห์กล่าวว่าสะท้อนให้เห็นถึงการแก้ปัญหาที่เพิ่มขึ้นของจีนในการเป็นอิสระจากสหรัฐฯมากขึ้นหลังจากการประชุมกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงในเกาหลีใต้ในเช้าวันพฤหัสบดีประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์กล่าวว่าทั้งสอง</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b95029367367ec5d2092bff98e22e2cb0ecc6a9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/74648724-eef3-40cb-8065-e463b369fd1c_c4ebf712.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีทาคาอิจิของญี่ปุ่นและนายลีของเกาหลีใต้ให้คำมั่นว่า ‘ความสัมพันธ์ในอนาคต’ ที่เอเปก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3330946/japans-pm-takaichi-and-south-koreas-lee-pledge-forward-looking-ties-apec?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีเกาหลีใต้ Lee Jae-myung และนายกรัฐมนตรีคนใหม่ของญี่ปุ่น Sanae Takaichi ต่างเน้นย้ำในวันพฤหัสบดีถึงความสำคัญของ "ความสัมพันธ์ในอนาคต" ในขณะที่พวกเขาจัดการเจรจาอย่างเป็นทางการครั้งแรกความสัมพันธ์ได้รับความเดือดร้อนมานานแล้วเกี่ยวกับปัญหาที่เกี่ยวข้องกับการยึดครองคาบสมุทรเกาหลีอย่างโหดร้ายของญี่ปุ่นในปี 1910 -45 และมีความกังวลว่าความสัมพันธ์อาจเลวร้ายลงภายใต้ Takaichi “ในปัจจุบันมีการเปลี่ยนแปลงอย่างรวดเร็วฉัน</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 12:35:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ace7954d21dae923eacc1fe890298d450f00cb5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/3eabfa71-8acc-4784-8e02-b1675399533e_5fb8498e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
