<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯจะยุติการครอบงำของจีนในโลกที่หายากนายนาวาร์โรที่ปรึกษาของทรัมป์คาดการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339243/us-will-end-chinas-dominance-rare-earths-trump-adviser-navarro-predicts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ปรึกษาการค้าทำเนียบขาวของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐคาดการณ์ว่าความก้าวหน้าทางอุตสาหกรรมของอเมริกาจะช่วยเพิ่มการผลิตในประเทศและกำจัดการครองตลาดของจีนในโลกที่หายาก “ตอนนี้จีนกำลังเกร็งกล้ามเนื้อในยุโรปในอินเดียในสหรัฐอเมริกาบอกว่าโดยพื้นฐานแล้วเราจะทำในสิ่งที่เราต้องการและถ้าคุณพยายามหยุดเราเราจะกำจัดแร่ธาตุที่สำคัญของคุณ” ปีเตอร์</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:19:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f194b77c0e1127f550851a256e3c902900cf00f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/52867981-9fb6-4227-b13c-d011f192960e_090496f5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วุฒิสภาสหรัฐปฏิเสธภัยคุกคามเวเนซุเอลาของทรัมป์ด้วยการลงคะแนนเสียงของมหาอำนาจสงคราม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339242/us-senate-rejects-trumps-venezuela-threats-war-powers-vote?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วุฒิสภาได้มีมติเมื่อวันพฤหัสบดีซึ่งจะจำกัดความสามารถของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในการโจมตีเวเนซุเอลาเพิ่มเติมโดยระบุว่าไม่เห็นด้วยกับความทะเยอทะยานที่ขยายตัวของเขาในซีกโลกตะวันตกพรรคเดโมแครตและพรรครีพับลิกันห้าคนลงคะแนนเสียงเพื่อขับเคลื่อนมติของมหาอำนาจสงครามด้วยคะแนนเสียง 52 -47 และรับรองการลงคะแนนเสียงในสัปดาห์หน้าในตอนสุดท้ายแทบจะไม่มีโอกาสที่จะเป็นเพราะ</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:41:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48c127569bfe1de28089f65d233cdd9ff049db70</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/aec55fb8-609d-4429-a8a2-fa7ad0d171e7_8f98e0c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่สืบสวนของมินนิโซตาขัดขวางการซักถามเรื่องการฆ่าผู้หญิงของเจ้าหน้าที่ ICE</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339241/minnesota-investigators-barred-probe-womans-killing-ice-officer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าหน่วยงานสืบสวนของรัฐมินนิโซตากล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าสำนักงานทนายความของสหรัฐได้ห้ามไม่ให้มีส่วนร่วมในการสืบสวนการยิงหญิงชาวมินนิอาโปลิสเสียชีวิตของเจ้าหน้าที่น้ำแข็งทางการมินนิโซตาคาดว่าจะทำงานร่วมกับเอฟบีไอในการสอบสวนการยิงแต่ผู้บังคับบัญชาสำนักงานปราบปรามมินนิโซตาดรูว์อีแวนส์กล่าวว่าสำนักงานทนายความของสหรัฐอเมริกามี</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:55:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c999c940aa895ca3b52a2a31111dd8b11ff4c081</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/d44acb84-4b19-46bc-a584-8110f4315942_c51aa595.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กฎหมาย Lula vetoes ของบราซิลที่ลดโทษจำคุก 27 ปีของ Bolsonaro ในวันครบรอบการจลาจล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3339240/brazils-lula-vetoes-law-reducing-bolsonaros-27-year-jail-sentence-riot-anniversary?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายลูอิซอินาซิโอลุลาดาซิลวาประธานาธิบดีฝ่ายซ้ายของบราซิลในวันพฤหัสบดีได้ตรวจสอบกฎหมายลดโทษจำคุกนายแจร์โบลโซนาโรอดีตผู้นำขวาจัดอย่างมากซึ่งถูกตัดสินว่ามีความผิดเมื่อปีที่แล้วฐานวางแผนรัฐประหาร Lula ยับยั้งกฎหมายที่นำมาใช้โดยสภาคองเกรสเมื่อปลายปีที่แล้วในวันครบรอบสามปีของการจลาจลครั้งใหญ่โดยผู้สนับสนุน Bolsonaro ในเมืองหลวงบราซิเลียเกี่ยวกับความพ่ายแพ้ของเขาโดย Lula ในการเลือกตั้ง 2022 ในสถานการณ์</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:03:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11f195fd6a2014f6cae26b4b249345fbcf107bee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/5cc0004a-4246-4207-93ae-26dbf6e0fcae_d20f651b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาครงกระแทกเราในข้อหา ‘หลุดพ้น’ จากกฎสากลหลังจากมาดูโรบุกกรีนแลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3339238/macron-slams-us-breaking-free-global-rules-after-maduro-raid-greenland-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีฝรั่งเศสเอ็มมานูเอลมาครงกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าสหรัฐอเมริกากำลัง “หลุดพ้นจากกฎระหว่างประเทศ” และ “ค่อยๆหันเห” จากพันธมิตรบางส่วน Macron กล่าวสุนทรพจน์ประจำปีของเขาต่อเอกอัครราชทูตฝรั่งเศสที่พระราชวัง Elysee เนื่องจากประเทศมหาอำนาจในยุโรปกำลังตะเกียกตะกายที่จะคิดการตอบสนองเชิงประสานงานต่อนโยบายต่างประเทศที่เข้มงวดของสหรัฐอเมริกาในซีกโลกตะวันตกหลังจาก Washingto</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3251e7c38465b337725d02898d1cb076fb9d730</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/4ddf9a6a-59fa-420b-8e15-f7c38e2c48d2_a82df04a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
