<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ลิทัวเนียประกาศสถานการณ์ฉุกเฉินแห่งชาติเหนือบอลลูนจากเบลารุส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335857/lithuania-declares-national-emergency-over-balloons-belarus?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลลิทัวเนียได้ประกาศภาวะฉุกเฉินแห่งชาติเกี่ยวกับความเสี่ยงด้านความปลอดภัยที่เกิดจากบอลลูนอุตุนิยมวิทยาที่ส่งมาจากรัสเซียซึ่งเป็นพันธมิตรกับเบลารุสซึ่งได้ละเมิดน่านฟ้าในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาในขณะที่ผู้นำเบลารุสเรียกร้องให้มีการเจรจาเกี่ยวกับความตึงเครียดชายแดนและกล่าวว่าประเทศของเขา "ไม่จำเป็นต้องมีสงคราม" บอลลูนทำให้ลิทัวเนียต้องปิดสนามบินหลักซ้ำๆหลายพันปอนด์</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 05:03:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">823f393630373f95ac24febeaaa521e55866fbe8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/6911f20c-b967-45e1-9002-e2badc3a9cea_f6a71088.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรเบิร์ตโฮนักข่าวชาวฮ่องกงผู้ใจบุญและพุทธศาสนิกชนที่เลื่อมใสศรัทธาเสียชีวิตเมื่ออายุ 93 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335855/robert-ho-hong-kong-journalist-philanthropist-and-devout-buddhist-dies-93?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Robert Ho Hung-ngai นักข่าวชาวฮ่องกงผู้ใจบุญและชาวพุทธที่มีชื่อเสียงได้เสียชีวิตแล้วเมื่ออายุ 93 ปีประกาศที่โพสต์บนเว็บไซต์ของมูลนิธิครอบครัวโรเบิร์ตเอชเอ็นโฮระบุว่าโฮเสียชีวิตอย่างสงบเมื่อวันที่ 30 พฤศจิกายนในแวนคูเวอร์แคนาดาข่าวมรณกรรมแยกต่างหากในสื่อแคนาดารายงานว่าจะมีการจัดงานศพส่วนตัวโดยมีกำหนดสวดมนต์ในวันที่ 16 ธันวาคมเกิดในปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 04:58:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ea35d74fa7521a00b19e462a78be338b42a5c9c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/9144d5a1-1832-4d80-8d4d-f9c7673a46b3_b13381be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กัมพูชาออกจากการแข่งขันกีฬาซีเกมส์ในประเทศไทยท่ามกลางการปะทะกันของชายแดนที่อันตรายถึงชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3335854/cambodia-pulls-entire-delegation-sea-games-thailand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการเคลื่อนไหวที่ไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อนกัมพูชาได้ถอนคณะผู้แทนทั้งหมดออกจากการแข่งขันกีฬาเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ในประเทศไทยโดยอ้างถึงความกังวลด้านความปลอดภัยท่ามกลางการปะทะกันที่ชายแดนใหม่ระหว่างเพื่อนบ้านทั้งสองทีมกัมพูชาได้เข้าร่วมพิธีเปิดการแข่งขันกีฬาซีเกมส์ครั้งที่ 33 ที่กรุงเทพฯเมื่อวันอังคารแต่การตัดสินใจถอนตัวเกิดขึ้นในอีกหนึ่งวันต่อมาท่ามกลางการต่อสู้ที่ร้ายแรงตามแนวชายแดน The Games ซึ่งดำเนินการ</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 04:58:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e50215b3157e2515b08d19e7a2e300e4de016e02</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/43678e9a-001a-4049-a594-0bdb6ee4519a_2774500f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วย Fosun Pharma ของจีนโจมตีข้อตกลงยารักษาโรคอ้วนมูลค่า 2.1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐกับไฟเซอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3335836/chinas-fosun-pharma-unit-strikes-us21-billion-obesity-drug-deal-pfizer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บีฮีมอธไฟเซอร์เภสัชกรรมยาของสหรัฐอเมริกาได้ตกลงที่จะจ่ายเงินสูงถึง 2.1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐให้กับ Yao Pharma หน่วยของ Fosun Pharma ที่ตั้งอยู่ในเซี่ยงไฮ้สำหรับยารักษาโรคอ้วนในช่องปากซึ่งเป็นการเน้นย้ำถึงแนวโน้มที่เพิ่มขึ้นของผู้ผลิตยาจีนที่ขายสินทรัพย์ระยะแรกให้กับบริษัทข้ามชาติทั่วโลกภายใต้ข้อตกลงการอนุญาตเหยาฟาร์มาจะให้ใบอนุญาตพิเศษแก่ไฟเซอร์ทั่วโลกสำหรับการพัฒนาการใช้งานการผลิต</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 04:15:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e27557320c7656b243024fb9ad9ecfd6fdb4d931</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/9eb3bb7e-4949-484e-a448-cb43972a7bd5_9e726eea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กว่า 10 ปีในการสร้าง: จีนเปิดตัวศูนย์กลางคอมพิวเตอร์ AI กว้าง 2,000 กม.</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335773/over-10-years-making-china-launches-2000km-wide-ai-computing-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดใช้งานแหล่งรวมคอมพิวเตอร์ AI แบบกระจายที่ใหญ่ที่สุดในโลกควบคู่ไปกับเครือข่ายข้อมูลความเร็วสูงที่มีการวางแผนมานานกว่าทศวรรษตามรายงานของหนังสือพิมพ์ของรัฐอย่างเป็นทางการมันบอกว่าเครือข่ายออปติคัลนี้เชื่อมโยงศูนย์คอมพิวเตอร์แยกตามระยะทางเพื่อให้พวกเขาสามารถทำงานร่วมกันได้อย่างมีประสิทธิภาพเกือบจะเหมือนกับคอมพิวเตอร์ขนาดยักษ์เครื่องเดียวประสิทธิภาพการคำนวณของ 2,000k</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 04:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">252e112fea59135ea6de88ce2c85e6c898a57a7a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/2931c919-8fb3-49ef-a260-dd6375767170_1c9e2bc0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
