<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเปิดตัวการซักถามหลังจากที่รายละเอียดส่วนบุคคลของผู้มีสิทธิเลือกตั้งโพสต์บนโซเชียลมีเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3333758/hong-kong-launches-probe-after-voters-personal-details-posted-social-media?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้เริ่มการสอบสวนหลังจากที่รายละเอียดส่วนบุคคลของ "ผู้มีสิทธิเลือกตั้งบางคนถูกอัปโหลดไปยังแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดีย" ก่อนการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติในเดือนหน้าโดยรัฐบาลได้ประณามการกระทำนี้อย่างรุนแรงรัฐบาลกล่าวว่าหลังจากการค้นพบเมื่อวันศุกร์สำนักงานทะเบียนและการเลือกตั้งได้ส่งเรื่องไปยังหน่วยงานบังคับใช้กฎหมายซึ่งเป็น</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 15:52:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">21ba787117977c16e3c3b7a797ed32cabd3623c2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/a55e270b-799d-4332-811e-336a59828fac_9a913c75.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจสวิสล่าชาย 2 คนหลังจากปล้นทองคำที่พิพิธภัณฑ์ในเสียงสะท้อนของการปล้นลูฟวร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333757/swiss-police-hunt-2-men-after-gold-heist-museum-echoes-louvre-robbery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการสวิสกำลังค้นหาในวันศุกร์สำหรับโจรสองคนที่เอาชนะเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยที่พิพิธภัณฑ์โบราณในกรุงโรมในโลซานทุบกล่องแสดงสินค้าและทำด้วยเหรียญทองหลายสิบเหรียญที่แสดงอยู่ภายในตำรวจเมืองกล่าวว่าผู้ต้องสงสัยได้ซื้อตั๋วและรอจนกว่าผู้มาเยือนคนอื่นๆจะออกไปไม่นานก่อนเวลาปิดในวันพฤหัสบดี “บุคคลทั้งสองถูกทำร้ายและรังไข่</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 15:39:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31cc096dad7377c5aa8d930874f3d91411431c0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/129d8c67-4c5a-4e70-855e-3667cd0c5b96_38d232c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักการเมืองสหราชอาณาจักรที่ถูกจำคุกอย่างหนักในข้อหารับสินบนเพื่อแถลงโปรรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333753/hard-right-uk-politician-jailed-taking-bribes-make-pro-russia-statements?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักการเมืองชาวอังกฤษที่แข็งกร้าวและอดีตพันธมิตรของผู้นำการปฏิรูปแห่งสหราชอาณาจักร Nigel Farage ถูกตัดสินจำคุกในวันศุกร์เป็นเวลา 10½ ปีในข้อหารับสินบนเพื่อแถลงการณ์ที่ดีเกี่ยวกับรัสเซียในรัฐสภายุโรป Nathan Gill อายุ 52 ปีให้การรับสารภาพเมื่อต้นปีว่ามีการติดสินบนแปดครั้งระหว่างเดือนธันวาคม 2018 ถึงกรกฎาคม 2019 ตำรวจได้ประเมินว่าอดีตผู้นำการปฏิรูปในเวลส์เอา</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 14:45:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">093d52599c0bdb8c163cfe31dabb8ae9b07071cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/ca25acf0-82b3-42dd-a1d6-4422177bdf9c_69035268.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ถือ BN (O) ของฮ่องกงต้องเผชิญกับการทดสอบภาษาอังกฤษที่ยากขึ้นเกณฑ์รายได้ที่เป็นไปได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3333751/hong-kongs-bno-holders-face-tougher-english-test-possible-income-threshold?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงหวังที่จะตั้งถิ่นฐานในสหราชอาณาจักรภายใต้เส้นทางการขอวีซ่าตามความต้องการจะต้องเผชิญกับการทดสอบภาษาอังกฤษที่ยากขึ้นและอาจมีเกณฑ์รายได้ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการยกเครื่องระบบตรวจคนเข้าเมืองของประเทศเจ้าหน้าที่ของอังกฤษได้บอกกับไปรษณีย์การยืนยันดังกล่าวเกิดขึ้นในฐานะผู้ถือวีซ่า BN (O) ซึ่งรู้สึกโล่งใจเกี่ยวกับระยะเวลาที่มีคุณสมบัติในการชำระหนี้ห้าปีที่ไม่เปลี่ยนแปลงซึ่งเปิดเผยโดยรัฐบาลสหราชอาณาจักร</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 14:31:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5fb513edd5ac604f7b3c21fa945de95f91119f87</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/fda742f7-2573-45a3-8f35-bdfedaee1043_a0b72bd0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็ก 2 คนในหมู่ผู้เสียชีวิตขณะที่บังคลาเทศสั่นสะเทือนด้วยแผ่นดินไหวขนาด 5.7</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3333750/2-children-among-dead-bangladesh-rattled-magnitude-57-earthquake?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลกล่าวว่ามีผู้เสียชีวิตอย่างน้อยเจ็ดคนรวมถึงเด็กสองคนและได้รับบาดเจ็บประมาณ 100 คนเมื่อเกิดแผ่นดินไหวขนาด 5.7 ที่บังคลาเทศเมื่อวันศุกร์โดยอาคารได้รับความเสียหายในหลายพื้นที่รวมถึงเมืองหลวงของกรุงธากาที่มีประชากรหนาแน่นรู้สึกสั่นสะเทือนในรัฐทางตะวันออกในประเทศเพื่อนบ้านอินเดียที่ชายแดนบังคลาเทศแต่ไม่มีรายงานความเสียหายที่สำคัญในทันทีเจ้าหน้าที่</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 14:01:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ac2aa3c00cc182be903685540740f5df12f9b3a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/469267e7-e229-4eca-8dc7-d489001c06bf_f8011eb1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
