<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ประณามที่บอกว่าผู้สร้างภาพยนตร์ร็อบไรเนอร์นำมาซึ่งการฆาตกรรมของเขาเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336546/trump-condemned-saying-filmmaker-rob-reiner-brought-his-own-murder?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเผชิญกับพายุแห่งการประณามในวันจันทร์หลังจากโพสต์สิ่งที่นักวิจารณ์อธิบายว่า "วิปริต" และ "ป่วย" คำพูดที่ชี้ให้เห็นว่าร็อบไรเนอร์และภรรยาของเขาถูกฆาตกรรมเนื่องจากการวิจารณ์ของผู้สร้างภาพยนตร์ที่มีชื่อเสียงเกี่ยวกับประธานาธิบดีในขณะที่บรรณาการสำหรับไรเนอร์หลั่งไหลเข้ามาจากคนดังและบุคคลสำคัญของโลกภาพยนตร์ทรัมป์ได้ใช้แพลตฟอร์ม Truth Social ของเขาเพื่อโจมตีโดยตรง</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 18:09:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d350cd41af17300efdf569dff220b9f7691886e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/4b264ebd-151a-4d23-831f-2bf9ee37f2ff_ecc8bbc5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอฟบีไอจับกุมผู้ต้องสงสัย 4 คนในแผนการก่อการร้ายวันส่งท้ายปีเก่าที่มุ่งเป้าไปที่แคลิฟอร์เนีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336544/fbi-arrests-4-suspects-new-years-eve-terror-plot-targeting-california?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่รัฐบาลกลางเมื่อวันจันทร์ได้ประกาศการจับกุมสมาชิกกลุ่มหัวรุนแรงที่ถูกกล่าวหา 4 คนซึ่งเป็นผู้ต้องสงสัยว่าวางแผนการโจมตีด้วยการวางระเบิดในวันส่งท้ายปีเก่าทั่วรัฐแคลิฟอร์เนียตอนใต้อัยการสูงสุดแพมบอนดียืนยันว่าเอฟบีไอได้วางแผนวางระเบิดเป้าหมายหลายเป้าหมายรวมถึงเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองและยานพาหนะในลอสแอนเจลิสและออเรนจ์เคาน์ตี้ “เกาะเต่าลิเบรา</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:50:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">190b9b25bfd1ba1baac8a83880c85e205b95c181</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/600565b7-fc00-4d85-aab7-2b015aa88e55_71ae9f2d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การพิจารณาคดีจิมมี่ไล: ภาพร่างโพสต์ให้สาธารณชนได้เห็นช่วงเวลาในห้องพิจารณาคดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336543/jimmy-lai-trial-post-sketches-offer-public-glimpse-courtroom-moments?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จิมมี่ไหลชีหยิงอดีตบอสสื่อฮ่องกงถูกตัดสินว่ามีความผิดทั้งสามข้อหาหลังจากการพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติที่สำคัญเกือบห้าปีหลังจากที่เขาถูกปฏิเสธการประกันตัวครั้งแรกหลังจากถูกจับกุมนักธุรกิจวัย 78 ปีเปลี่ยนเป็นนักเคลื่อนไหวฝ่ายค้านผู้ก่อตั้งแท็บลอยด์แอปเปิ้ลเดลี่ที่กำลังถูกตัดสินว่ามีความผิดในวันจันทร์ในข้อหาสมคบคิดสองข้อหาเพื่อสมรู้ร่วมคิดกับกองกำลังต่างชาติและ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:48:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b7d769c96c39f498c46f94822fbdfd5bbfd5333</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/6c825599-5af0-4676-a1f3-432a5372d7b3_7f2e9d84.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลตัดสินว่าจิมมี่ไลของฮ่องกงมีความผิดหลังจากการพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336541/court-finds-hong-kongs-jimmy-lai-guilty-after-landmark-national-security-trial?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลสูงของฮ่องกงตัดสินว่าอดีตเจ้านายสื่อ Jimmy Lai Chee-ying มีความผิดในทุกข้อกล่าวหาในการพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติเมื่อวันจันทร์โดยตัดสินว่าเขาได้ใช้หนังสือพิมพ์แท็บลอยด์และการเชื่อมต่อระหว่างประเทศเพื่อผลักดันการแทรกแซงจากต่างประเทศและการคว่ำบาตรต่อรัฐบาลท้องถิ่นและรัฐบาลกลางในการดำเนินการแบบเปิดที่ดูโดยแกลเลอรี่ที่เต็มไปด้วยผู้ชมรวมถึงตัวแทนของ GOVE ต่างประเทศ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:11:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d52d796eb2b7f48543858f359700650027a8f51e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/183e3abe-801f-4f56-a163-8929b72517fd_1e06f08a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสร้างพรสวรรค์ในอนาคต: การปลูกฝังคนรุ่นใหม่ที่ขับเคลื่อนด้วย AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/jc-goai-project/article/3334046/shaping-future-talents-cultivating-ai-empowered-generation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] ปัญญาประดิษฐ์ (AI) กำลังกำหนดภูมิทัศน์ความสามารถที่พร้อมสำหรับอนาคตใหม่สร้างความต้องการเร่งด่วนสำหรับทักษะที่ผสมผสานความคล่องแคล่วทางเทคนิคเข้ากับความคิดที่สำคัญและสร้างสรรค์การเปลี่ยนแปลงนี้เรียกร้องให้ห้องเรียนที่ก้าวข้ามการเรียนการสอนแบบดั้งเดิมไปสู่การเรียนรู้โดยใช้ทักษะเป็นฐานซึ่งครูทำหน้าที่เป็นนักออกแบบของ meani</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f06831ad741d7c8e0513cc67e087dae3ec908447</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/11/25/AI4Future-5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
