<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปฏิบัติการซานตาคลอสหนุนหลังการขยายโครงการให้คำปรึกษาแก่วัยรุ่นฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335501/operation-santa-claus-backs-expansion-hong-kong-teen-counselling-project?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โครงการให้คำปรึกษาแก่วัยรุ่นที่มีภาวะซึมเศร้าและความวิตกกังวลในฮ่องกงจะขยายออกไปในปีหน้าเพื่อเข้าถึงนักเรียนมากขึ้นหลังจากนั้นประมาณครึ่งหนึ่งของโครงการได้ช่วยให้ไม่มีสัญญาณของปัญหาสุขภาพจิตเพิ่มเติมตามข้อมูลจากองค์กรการกุศลในท้องถิ่น Mind HK องค์กรการกุศลที่ดำเนินโครงการสามปียังให้การสนับสนุนทางจิตวิทยาแก่ผู้ที่ได้รับผลกระทบจากนรกที่ศาลวังฟุก i</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 08:09:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1afc86f9c83c4ae5bd4c486d3825a2375e0ad099</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/e961cda3-ea5d-4090-9f69-191c4a1a03fd_aad4fbf9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความโกรธแค้นในขณะที่พนักงานขายชาวเกาหลีคุกเข่าหลังการทารุณกรรมโดยลูกค้าสำหรับการบอกลูกชาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3334921/outrage-over-korean-saleswoman-kneeling-after-scolded-customer-telling-son-not-run?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนงานหญิงคนหนึ่งที่ร้านค้าลดราคาในเกาหลีใต้ที่เตือนน้องๆไม่ให้วิ่งไปรอบๆด้วยเหตุผลด้านความปลอดภัยจุดประกายให้เกิดความโกรธและความอับอายจากแม่ของเด็กแม่กลายเป็นคนก้าวร้าวล่วงละเมิดเจ้าหน้าที่ด้วยวาจาและยังบังคับให้เธอคุกเข่าขอโทษเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นเมื่อวันที่ 21 พฤศจิกายนซึ่งทำให้เกิดความโกรธแค้นบนโลกออนไลน์เกิดขึ้นที่ Daiso ซึ่งเป็นประเทศญี่ปุ่นที่ได้รับความนิยม</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 08:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">859776d8082647fb7201575c6f63761095216d24</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/a9b0e232-538c-4236-8036-34394ff5dea3_749c7a70.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Hegseth ปกป้องผู้รอดชีวิตจากการฆ่าเรือเปรียบเหมือนแก๊งยาเสพติดกับอัลกออิดะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335497/hegseth-fully-supports-strike-killed-survivors-suspected-caribbean-drug-boat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Pete Hegseth รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมลดลงเป็นสองเท่าในการโจมตีทางอากาศที่ร้ายแรงของสหรัฐต่อกล่าวหาว่าเรือที่ใช้ยาเสพติดนอกชายฝั่งเวเนซุเอลาโดยกล่าวว่าเขาจะโทรเช่นเดียวกับพลเรือเอกที่สั่งให้ผู้รอดชีวิตถูกฆ่าตายการนัดหยุดงานเกือบสองโหลบนเรือในแคริบเบียนและแปซิฟิกได้เกิดขึ้นภายใต้การตรวจสอบสองฝ่ายแต่รายงานล่าสุดว่าการนัดหยุดงานในเดือนกันยายนรวมถึงการนัดหยุดงานครั้งที่สองเพื่อฆ่า tw</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:54:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a1872f84c10d61eb0a91f3733834f8d3c389347</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/318f4d92-9638-47bc-b359-81d4f606cdd1_c663db57.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในการแข่งขันสำหรับนักท่องเที่ยวสิงคโปร์ดึงดูดความสนใจด้วยการผลักดันเข้าสู่กิจกรรมการออกกำลังกาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3335405/race-tourists-singapore-pumps-appeal-push-fitness-events?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Vijay Andrews มาถึงสิงคโปร์ด้วยความมุ่งมั่นที่จะแข่งขันอีกครั้งโค้ชฟิตเนสชาวอินเดียวัย 32 ปีใช้เวลาหลายเดือนในการพักฟื้นจากอาการบาดเจ็บที่ทำให้เขาไม่ได้เข้าร่วมการแข่งขันออกกำลังกายที่กรุงนิวเดลีในเดือนกรกฎาคมของ Hyrox ดังนั้นเมื่อเขารู้ว่าจะมีรุ่นอื่นในสิงคโปร์ในเดือนพฤศจิกายนเขาจึงคว้าโอกาสนี้ไว้ “สิงคโปร์เป็นประเทศที่ใกล้เคียงที่สุดที่ Hyrox กำลังเกิดขึ้นในไม่ช้า” และ</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">604735235dffce0c82bd1b91976b44eeccb3923b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/f672544a-2503-48f3-9af5-96fd6daef4c3_ded6d4a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จุดเดือด: อาหารที่ทำไว้ล่วงหน้าของจีนกำลังทดสอบความไว้วางใจที่โต๊ะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3334532/plate-expectations-why-chinas-pre-made-meal-boom-hard-swallow?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พวกเขาสัญญาว่าจะมีความสม่ำเสมอประหยัดค่าใช้จ่ายและความเร็วที่ต้องการโดยชีวิตสมัยใหม่แต่ในวัฒนธรรมที่เคารพความสดใหม่และเกณฑ์มาตรฐานกระทะเฮสำหรับอาหารจีนการเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วของอาหารสำเร็จรูปที่ผ่านการแปรรูปทางอุตสาหกรรมได้กระตุ้นการถกเถียงที่ร้อนแรงและเคี่ยวความโกรธเสียงโห่ร้องของสาธารณชนที่ผ่านมาไม่ได้เกิดจากความกลัวด้านความปลอดภัยของอาหารแต่เกิดจากการขาดความโปร่งใสผู้รับประทานอาหารที่ร้านอาหาร</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2b8952f236e91cd393a17f4c3f09da9394f8b5c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/93afd804-ca74-4967-9a46-efd92cbdbc6d_940385c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
