<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อโกด้าขอโทษสำหรับภาษาที่ ‘ไม่เหมาะสม’ ในการแจ้งการปลดออกจากตำแหน่งของสิงคโปร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3326239/agoda-sorry-inappropriate-language-singapore-lay-notices?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แพลตฟอร์มการจองการเดินทางออนไลน์อโกด้าขอโทษที่มีการใช้ภาษาที่ "ไม่เหมาะสม" ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของข้อตกลงการชดเชยเงินในสิงคโปร์หลังจากที่มีการวิพากษ์วิจารณ์เกี่ยวกับการเตือนพนักงานที่ถูกปลดออกจากงานว่าจะไม่ยกเรื่องนี้ไปยังเจ้าหน้าที่หรือสหภาพแรงงานอโกด้าได้พบกับหน่วยงานด้านแรงงานของสิงคโปร์และกระทรวงแรงงานเพื่อ “หารือและแก้ไขข้อกังวลที่เกิดขึ้นจากข้อตกลงการชดเชยของเรา” กล่าวในรัฐ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:04:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2823202223fd4f50268ea027c1ccfa95a7337718</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/e07b8d6a-8922-460f-b368-d99137cd7c7c_400d7406.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความกังวลเกิดขึ้นกับเพื่อนปีนเขาชายชาวจีนที่อุ้มผู้หญิงนวดขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3324845/concerns-rise-over-chinese-male-climbing-companions-carrying-women-massaging-legs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริการปีนเขาที่เพิ่งเกิดขึ้นใหม่ในเว็บไซต์ทัวร์ภูเขาที่มีชื่อเสียงในประเทศจีนกำลังเผชิญกับการตรวจสอบเนื่องจากการติดต่อทางกายภาพที่สำคัญระหว่างผู้ให้บริการชายและลูกค้าหญิงของพวกเขาวิดีโอที่เผยแพร่ในโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่ตั้งแต่เดือนสิงหาคมแสดงให้เห็นถึงชายหนุ่มที่มีกล้ามเนื้อได้รับการว่าจ้างให้เป็นเพื่อนปีนเขาบนภูเขา Emei ทางตะวันตกเฉียงใต้ของมณฑลเสฉวนโดยมีผู้อุปถัมภ์เป็นผู้หญิง</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d624dce7fa4921aa3bc44f1f8cf59b03e53cd74</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/f2bd9174-e5fa-4445-9511-9c67d49901f0_f84bd90d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐเพิ่มความรัดกุมของสกรูเงินทุนในฮาร์วาร์ดในการประลองที่ทวีความรุนแรงมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326238/us-further-tightens-funding-screws-harvard-escalating-showdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลทรัมป์กำหนดข้อจำกัดใหม่ในวันศุกร์เกี่ยวกับการเข้าถึงกองทุนของรัฐบาลกลางของฮาร์วาร์ดโดยเปิดแนวรบใหม่ในการปราบปรามมหาวิทยาลัยที่มีชื่อเสียงของสหรัฐอย่างที่ไม่เคยมีมาก่อนกระทรวงศึกษาธิการประกาศในแถลงการณ์ว่าฮาร์วาร์ดได้อยู่ภายใต้ “สถานะการตรวจสอบเงินสด (HCM )” โดยกล่าวว่ามี“ ความกังวลที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับสถานะทางการเงินของมหาวิทยาลัย ”</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 05:37:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">230f71a6d9d6f20ba93881154171e0d75df90f8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/3302cd92-b4f3-4299-8ee1-e5939f44c5c6_3efcc030.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พบกับนักดนตรีที่เปลี่ยนมลพิษทางเสียงของฮ่องกงให้กลายเป็นซิมโฟนีในเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326232/meet-musician-who-turns-hong-kongs-noise-pollution-urban-symphonies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเดินไปตามถนนในฮ่องกงคุณอาจสังเกตเห็นชายคนหนึ่งกำลังยื่นโทรศัพท์ออกมาอย่างอยากรู้อยากเห็นและชี้ไปที่ท้องฟ้าท่ามกลางฝูงชนแด่ Laurie Lau Kwok-hong การเปิดสัญญาณไฟจราจรอย่างต่อเนื่องเสียงรบกวนในสถานี MTR และแม้แต่ "tsks" ของผู้เดินทางที่น่ารำคาญล้วนมีศักยภาพไม่รู้จบที่จะเปลี่ยนเป็นโน้ตที่ก่อให้เกิดความกลมกลืนของภูมิทัศน์เสียงของเมือง Indee</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 04:26:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">99891011d81472966e3ebc7f1302902b50c3e193</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/cae31f9e-8383-468f-bfd7-93823280e267_22d5149d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Pony.ai เปิดตัวหุ่นยนต์ไร้คนขับด้วย ComfortDelGro ในสิงคโปร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3326229/ponyai-roll-out-autonomous-robotaxis-comfortdelgro-singapores-punggol-area?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Pony.ai จะปรับใช้ robotaxis ในสิงคโปร์ในอีกไม่กี่เดือนข้างหน้าเนื่องจากบริษัทเทคโนโลยีการขับขี่อัตโนมัติของจีนดำเนินการขั้นตอนแรกเพื่อขยายเข้าสู่ตลาดการขนส่งมวลชนของเอเชียตะวันออกเฉียงใต้บริษัทที่ตั้งอยู่ในกวางโจวซึ่งเป็นหนึ่งในสามผู้ประกอบการหุ่นยนต์แท็กซี่ชั้นนำของจีนแผ่นดินใหญ่กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าจะร่วมมือกับ ComfortDelGro ผู้ให้บริการรถแท็กซี่ของสิงคโปร์เพื่อแนะนำการเคลื่อนย้ายอัตโนมัติ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 04:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3a479af6d304a91470b5c93c5942d21f209488f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/8b7c0f42-5ac1-436a-82be-416d9cc8517d_666ace5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
