<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Grok AI ของ Elon Musk เผชิญกับการตรวจสอบข้อเท็จจริงเกี่ยวกับการร้องเรียนผู้เยาว์ที่ไม่สวมเสื้อผ้าในภาพถ่าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338619/elon-musks-grok-ai-faces-scrutiny-over-complaints-it-undressed-minors-photos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Grok แพลตฟอร์ม AI ของ Elon Musk ประกาศเมื่อวันศุกร์ว่ากำลังพยายามแก้ไขข้อบกพร่องด้านความปลอดภัยหลังจากที่ผู้ใช้ประสบความสำเร็จในการใช้เครื่องมือเพื่อเปลี่ยนภาพถ่ายของเด็กและผู้หญิงให้เป็นภาพที่เร้าอารมณ์ “เราได้ระบุรอบในการป้องกันและกำลังแก้ไขอย่างเร่งด่วน” Grok ระบุในโพสต์ของ X โดยเน้นว่า “CSAM (เนื้อหาการล่วงละเมิดทางเพศเด็ก) เป็นสิ่งผิดกฎหมายและต้องห้าม” ข้อถกเถียงเกิดจาก “จ</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 11:01:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c03ff3140c32352e59ad8f4ac9d066f31de3af9b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/2538c4f4-8216-451a-9f15-424c92d82467_c8d522d6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การขับเคลื่อนการต่อต้านการทุจริตของสีจิ้นผิงทำลายสถิติ ‘เสือ‘ 65 ตัวในปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3338596/xi-jinpings-anti-corruption-drive-snares-record-65-tigers-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานต่อต้านการทุจริตอันดับต้นๆของจีนควบคุมตัว "เสือ" ทั้งหมด 65 ตัวเมื่อปีที่แล้วซึ่งเป็นสถิติของเจ้าหน้าที่พลเรือนระดับสูงนับตั้งแต่ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงเริ่มการกวาดล้างปราบปรามการประพฤติมิชอบอย่างเป็นทางการเมื่อกว่าทศวรรษที่แล้วตัวเลขดังกล่าวสูงกว่าเจ้าหน้าที่ระดับสูง 58 คนที่ติดอยู่ในการต่อสู้ต่อต้านการทุจริตในปี 2024 ถึงร้อยละ 12 ซึ่งสูงกว่าจุดสูงสุดที่กำหนดไว้เพียงหนึ่งปีก่อนหน้านี้ผู้ที่ถูกคุมขัง</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 10:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">54dc8c1ac8c6c9a435b4d7b38b900a9f41e10eb5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/f560877b-bfbf-44cc-a920-d3b142814554_9bb04268.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวมาเลเซียแขนเดียวทำงานอย่างหนักในฐานะผู้ส่งอาหารเพื่อประหยัดสำหรับงานแต่งงานสร้างแรงบันดาลใจให้กับหลายๆคน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3337596/one-armed-malaysian-man-works-hard-food-delivery-rider-save-wedding-inspires-many?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายแขนเดียวในมาเลเซียได้ดึงดูดสื่อสังคมออนไลน์ทั่วเอเชียด้วยความเพียรของเขาในการทำงานเป็นผู้ส่งอาหารแม้ว่าเขาจะมีความพิการก็ตาม Ahmad Nabil Rosli อายุ 26 ปีจาก Terengganu ทางตะวันออกของมาเลเซียถูกตัดแขนซ้ายหลังจากเกิดอุบัติเหตุทางถนนในเดือนพฤษภาคมพ.ศ. 2560 ตามรายงานของสำนักข่าวท้องถิ่น Sinar Harian Nosli ได้รับความสนใจทางออนไลน์เนื่องจากมีคลิปวิดีโอเผยแพร่ในเดือนพฤศจิกายน</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b9c93b8a44dd8c0416a06b7a450fe1983c2b311</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/9dd94c9c-bc02-4da4-a14d-5e8a98545da4_843c5b80.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝูงชนสนับสนุนร้านค้า ‘โชคดี’ สำหรับการจับรางวัลสูงสุด Mark Six มูลค่า 100 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338616/crowds-throng-lucky-store-hong-kongs-hk100-million-mark-six-top-draw?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีคิวยาวเหยียดเกิดขึ้นนอกสาขาการเดิมพัน "โชคดี" ของ Hong Kong Jockey Club ใน Central ก่อนที่จะมีแจ็คพ็อต Mark Six มูลค่า 100 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (12.8 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในคืนวันเสาร์ผู้อยู่อาศัยมากกว่า 100 คนถูกพบเห็นนอกร้านพนันบนถนนสแตนลีย์ซึ่งเป็นที่รู้จักอย่างกว้างขวางในการขายตั๋ว Mark Six ที่ได้รับรางวัลชนะเลิศโดยมีคิวยาวกว่าปลายด้านหนึ่งของถนนในวันเสาร์หลังจาก</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 09:37:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad479e5270c055e18bf14ed3a5bde41c3d524f95</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/8b8955b6-1b5b-4938-b4a5-5a5b099916ea_a07a17c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กัมพูชากล่าวหาไทยว่า ‘ผนวก‘ หมู่บ้านชายแดนชูคเชยแม้จะหยุดยิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338613/cambodia-accuses-thailand-annexing-chouk-chey-border-village-despite-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กัมพูชากล่าวเมื่อวันศุกร์ว่ากองกำลังไทยได้เข้าควบคุมหมู่บ้านชายแดนที่มีข้อพิพาทโดยกล่าวหาว่าไทย "ผนวก" พื้นที่หลังจากการสงบศึกหยุดการต่อสู้อย่างร้ายแรงตามแนวชายแดนที่มีการแข่งขันเมื่อสัปดาห์ที่แล้วข้อพิพาทชายแดนที่มีอายุหลายสิบปีระหว่างประเทศเพื่อนบ้านในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ปะทุขึ้นในการปะทะกันทางทหารหลายครั้งเมื่อปีที่แล้วโดยการต่อสู้ในเดือนธันวาคมทำให้มีผู้เสียชีวิตหลายสิบคนและพลัดถิ่น</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 09:02:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea146aaede39f3640fb90a69548c6963ae41ef78</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/20fab076-2b48-46c7-8336-f9b0f91af8f7_b8eebb53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
