<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้นำโลกแห่กันไปปักกิ่งเพื่อค้นหาข้อตกลงการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/china/diplomacy/article/3341407/world-leaders-flock-beijing-search-trade-deals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Keir Starmer นายกรัฐมนตรีอังกฤษกำลังเตรียมเยือนกรุงปักกิ่งตามรอยผู้นำโลกคนอื่นๆที่ต้องการเพิ่มความสัมพันธ์ทางการค้าและการลงทุนกับจีนโดยไม่ได้รับการตอบโต้จากนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯสตาร์เมอร์จะอยู่ในประเทศจีนตั้งแต่วันพฤหัสบดีถึงวันเสาร์ตามคำแถลงของรัฐบาลจีนนอกจากนี้เขายังจะแวะพักที่โตเกียวสักครู่โฆษกรัฐบาลสหราชอาณาจักรกล่าว</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:19:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c6111849f7f2f662a69a4d2de7ab3f2312b8d44</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/8a3ba48f-1ea4-4852-92af-d2efc9eacbd4_e3776aa9.jpg?itok=bkfGY4ak&amp;v=1769505478" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สีจิ้นผิงพบกับผู้นำต่างประเทศ: TRACKER 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/china/article/3341387/xi-jinping-meets-foreign-leaders-tracker-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พันธมิตรสหรัฐกำลังเปลี่ยนเป้าหมายไปที่ปักกิ่งในขณะที่โดนัลด์ทรัมป์ลดอัตราภาษีลงเป็นสองเท่าหลังจากคำเตือนใหม่ๆของสหรัฐฯปีนี้ได้เริ่มต้นด้วยการรีบเร่งทางการทูตไปยังกรุงปักกิ่งในขณะที่ผู้นำยุโรปเอเชียและอเมริกาเหนือแสวงหาความมั่นคงผ่านการมีส่วนร่วมทวิภาคีกับจีนประธานาธิบดีลีแจมยองของเกาหลีใต้เริ่มการเปลี่ยนแปลงทางการทูตเมื่อต้นเดือนมกราคมในฐานะประธานาธิบดีเกาหลีใต้คนแรก</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:15:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd16b6cd96187897592aacefd9b95b9a76556e8b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/5e5ace44-7368-4ee8-9c3a-1879311dee9d_9130a54e.jpg?itok=fggJJ4xV&amp;v=1769505062" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สีจิ้นผิงของจีนกล่าวว่าประเทศมหาอำนาจต้องเป็นแบบอย่างท่ามกลาง ‘ความเสี่ยงและความท้าทาย’ ของโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341401/chinas-xi-jinping-says-major-powers-must-set-example-amid-worlds-risks-and-challenges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนกล่าวว่าประเทศมหาอำนาจต้องเป็นตัวอย่างเนื่องจากโลกต้องเผชิญกับ "ความเสี่ยงและความท้าทายหลายประการ" ในระหว่างการประชุมกับนายกรัฐมนตรีเพตเตอรีออร์โปของฟินแลนด์ในกรุงปักกิ่งเมื่อวันอังคาร “โดยเฉพาะอย่างยิ่งประเทศมหาอำนาจจะต้องเป็นผู้นำในการส่งเสริมความเสมอภาคหลักนิติธรรมความร่วมมือและความซื่อสัตย์สุจริต” นายสีกล่าวตามรายงานของสถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐ “จีนและยุโรปเป็นหุ้นส่วนกันไม่ใช่ริ</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b1f314603b185b8a341e90c08edaf9d503f20a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/19fbe6ad-7194-45bb-b5b1-2e9ce278a5c7_4fb7f509.jpg?itok=EyiZvayB&amp;v=1769503215" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Baidu ของจีนผสานธุรกิจแอปหลักเพื่อผลักดัน AI ของผู้บริโภค</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3341294/chinas-baidu-merges-key-app-businesses-drive-consumer-ai-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Baidu ได้รวมธุรกิจแอปพลิเคชันสำหรับผู้บริโภคสองแห่งเข้ากับหน่วยงานใหม่ที่มุ่งเน้นด้านปัญญาประดิษฐ์เพื่อผลักดันให้เข้าสู่ตลาดแอปพลิเคชัน AI สำหรับผู้บริโภคที่มีการพัฒนาอย่างรวดเร็วและแข่งขันกันอย่างดุเดือดของจีนบริษัทได้รวมธุรกิจการแบ่งปันเอกสารออนไลน์ Wenku และการดำเนินการจัดเก็บข้อมูลบนคลาวด์ที่มุ่งเน้นผู้บริโภค Wangpan เพื่อจัดตั้ง Personal Super Intelligence Business Group (PSIG) ตาม</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">627bce628b09e5b9527aab5a7242bc2da9e0795b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/89594822-1f0d-4f49-97b5-8795c02514ad_71236f62.jpg?itok=JpVO0nx9&amp;v=1769432598" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คุกสิงคโปร์ไม้เท้าชาวอินโดนีเซีย 6 คนหลังจากกลับเข้ามาในเรือจมอย่างผิดกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3341398/singapore-jails-canes-6-indonesians-after-illegal-re-entry-sinking-boat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายหกคนที่ถูกส่งกลับไปยังอินโดนีเซียหลังจากการละเมิดการตรวจคนเข้าเมืองพยายามเข้าสิงคโปร์อย่างผิดกฎหมายอีกครั้งบนเรือสำเภาแต่ถูกจับได้เมื่อจมลงในวันจันทร์พวกเขาถูกตัดสินจำคุกหนึ่งปีถึงหนึ่งปีและเก้าเดือนและระหว่างสี่ถึง 10 จังหวะของอ้อยกลุ่มนี้นำโดยอัสรูดินวัย 23 ปีซึ่งเป็นผู้บังคับเรือแม้จะไม่มีประสบการณ์เขาถูกเข้าร่วมโดย 28 - ye</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:34:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1771ce9d1131cd28abce1710baa9108259f1b026</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/2bf1d681-29d7-4b0a-95d5-5108059537a2_57f49323.jpg?itok=e74ECFp9&amp;v=1769502813" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
