<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุมผู้ต้องสงสัยอีก 2 คนในแผนการเรียกรถผิดกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3322139/hong-kong-police-arrest-2-more-suspects-illegal-ride-hailing-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมผู้ต้องสงสัยอีกสองคนที่เชื่อมโยงกับองค์กรอาชญากรรมที่ถูกกล่าวหาว่าคัดเลือกคนขับรถชาวจีนแผ่นดินใหญ่เพื่อให้บริการเรียกรถโดยสารที่ผิดกฎหมายในเมืองทำให้จำนวนการจับกุมทั้งหมดในคดีที่เกี่ยวข้องเพิ่มเป็นแปดคดีภายในหนึ่งสัปดาห์หญิงชาวบ้านวัย 46 ปีและหญิงชาวจีนวัย 36 ปีถูกหยุดที่ Lok Ma Chau เนื่องจากสงสัยว่ามีการสมคบคิดเพื่อฉ้อโกงและให้ความช่วยเหลือและ</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 11:07:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb272a1801a154312e7ee4ecfcbe2ff7e9767c56</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/17/bbc6de41-c037-4772-be74-b7ac9d8c970e_1231b003.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลฮ่องกงเผชิญกับการตรวจสอบข้อเท็จจริงเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการจัดซื้อน้ำดื่มบรรจุขวด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322137/hong-kong-government-faces-scrutiny-over-bottled-water-procurement-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายนิติบัญญัติได้เรียกร้องให้มีการตรวจสอบกระบวนการจัดซื้อจัดจ้างของเจ้าหน้าที่อย่างครอบคลุมตามข้อกล่าวหาที่ว่าบริษัทจัดหาน้ำดื่มบรรจุขวดยี่ห้อจีนแผ่นดินใหญ่ที่ละเมิดลิขสิทธิ์ให้กับสำนักงานของรัฐเพื่อแจ้งให้ตำรวจสอบสวนเดอะโพสต์ยังพบว่ากรรมการของบริษัทที่เกี่ยวข้องซินติงซินเทรดมีความเชื่อมโยงกับเงินกู้ที่ยังไม่ได้ชำระ 8 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (1.1 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ผ่านทางอีกทางหนึ่ง</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 10:11:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b399f2beeb49ffa8212c677ba0ff0f9a34872cbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/17/b8c12b43-9bc6-4de4-913b-ccc5432bce2b_fb99a534.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหาวิทยาลัยจีนเผชิญกับปัญหาออนไลน์เหนือนักวิจัยเยลที่สำคัญของซินเจียง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3322107/xinjiang-posts-yale-researcher-put-chinese-universities-line-online-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยในจีนบางแห่งดูเหมือนจะห่างเหินจากนักวิจัยในสหรัฐอเมริกาที่ได้รับเชิญให้เข้าร่วมกิจกรรมของพวกเขาหลังจากที่ผู้ใช้โซเชียลมีเดียในประเทศจีนเล็งไปที่คำพูดที่ผ่านมาของเขาเกี่ยวกับซินเจียงและเรียกร้องคำอธิบายจากสถาบันผู้ก่อการร้ายรายล่าสุดคือมหาวิทยาลัยเซ็นทรัลเซาท์ในฉางชามณฑลหูหนานต้องเผชิญกับการวิพากษ์วิจารณ์ทางออนไลน์อย่างหนักตั้งแต่วันอังคารที่ผ่านมาจากการให้เช่าที่พัก</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 10:02:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">764fcf97b51f2aef2f012ded3b6bd74055fbbc59</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/17/f8a54a95-4ab8-4f79-877e-45420c63dfb8_d32dbe8a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวจีนเปลี่ยนโรงงานเก่าให้เป็นที่พักพิงสำหรับ ‘เด็กกำพร้า '; อาศัยอยู่กับอาหารที่เหลือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3321556/chinese-man-turns-old-factory-school-and-shelter-orphans-lives-leftover-food?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวจีนที่ใช้เงินออมของเขาเพื่อสนับสนุนที่พักพิงฟรีสำหรับ “เด็กกำพร้า” 348 คนในช่วง 17 ปีที่ผ่านมาได้ทำให้ผู้คนจำนวนมากบนโลกออนไลน์ Huang Meisheng อายุ 65 ปีก่อตั้ง De Ren Garden ซึ่งเป็นบ้านสำหรับเด็กกำพร้าและเด็กที่ไม่ได้รับการดูแลที่เหมาะสมจากครอบครัวในปี 2008 ในเขต Fenyi มณฑลเจียงซีทางตะวันออกของจีนหวงได้เป็นครูเมื่ออายุ 20 ปีและเป็นอาจารย์ใหญ่ระดับมัธยมศึกษาในอีก 10 ปีต่อมาที่</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 10:00:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad60df04fad6c96d690b527e6b765352df53529f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/12/8bb6376b-75f0-4872-aa4c-cd8507a5b344_49561947.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเกอร์ที่มีความผิดปกติของกล้ามเนื้อมากขึ้นในการเยี่ยมชมศูนย์การบิน ’ในฝัน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322134/hongkonger-muscular-dystrophy-revels-dream-come-true-visit-cathay-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Chen Tsz-kin วัยรุ่นชาวฮ่องกงที่อาศัยอยู่กับโรคกล้ามเนื้ออ่อนแรง Duchenne รู้สึกทึ่งกับภัยคุกคามจากสภาพอากาศที่มีพายุในวันอาทิตย์ขณะที่เขาเริ่มต้นการเยี่ยมชมบริษัทการบินสองแห่งที่รอคอยอย่างมากกับเพื่อนๆของเขาเด็กอายุ 16 ปีได้รับการวินิจฉัยว่ามีอาการที่รักษาไม่หายเมื่ออายุ 1½ ปีโดยบอกกับเดอะโพสต์ในการสัมภาษณ์ก่อนหน้านี้เมื่อเดือนพฤษภาคมว่าแพทย์ได้แจ้งให้เขาทราบว่าผู้ที่มีอาการ</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 09:53:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">13e710e3f4da7689adb33d424d44aec29fa3cea5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/17/e5af9e55-8c35-4e75-96ca-69aee0757a38_322972c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
