<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คิวรถบัสรบที่มาเลเซีย - สิงคโปร์สปอตไลท์ข้ามพรมแดนคอขวด</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3332769/bus-queue-brawl-malaysia-singapore-crossing-puts-spotlight-border-bottlenecks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คลิปวิดีโอไวรัสของผู้เดินทางสองคนที่ปล้ำอยู่บนพื้นของเทอร์มินอลชายแดนหลักของยะโฮร์บาห์รูได้เน้นย้ำถึงความแออัดเรื้อรังและอารมณ์แปรปรวนอีกครั้งที่จุดตัดทางบกที่พลุกพล่านที่สุดแห่งหนึ่งในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ซึ่งมีผู้คนนับแสนเดินทางทุกวันระหว่างมาเลเซียและสิงคโปร์คลิป 14 วินาทีที่โพสต์เมื่อปลายวันพุธแสดงให้เห็นชายคนหนึ่งและผู้เดินทางไปกลับที่ทำงานคนที่สองที่ดูเหมือนจะเป็นผู้หญิงผลักดัน</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:03:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6246d0e6eb94277b023b071a9c13fad1f6c19177</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/0ec28daf-e520-476f-9445-41ae7057861e_a56e05a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เว็บร้านค้าในจีนใช้แท็กขนาดใหญ่ล็อคคอมโบบนเสื้อผ้าเพื่อยับยั้งการแสวงหาผลประโยชน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3332300/china-web-shops-use-big-hang-tags-combo-locks-clothing-deter-exploitative-returns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านค้าอีคอมเมิร์ซในประเทศจีนกำลังติดป้ายขนาดใหญ่บนเสื้อผ้าเพื่อป้องกันไม่ให้ลูกค้าสวมใส่ก่อนที่จะกลับมาภายใต้นโยบายการคืนสินค้าของแพลตฟอร์มการช็อปปิ้งในช่วงเทศกาลช้อปปิ้งดับเบิล 11 ของจีนซึ่งตรงกับวันที่ 11 พฤศจิกายนของทุกปีการย้ายร้านค้าออนไลน์จำนวนมากเพื่อติดฉลากยักษ์และล็อคแบบผสมผสานได้กลายเป็นที่แพร่หลายร้านค้าหลายแห่งกำลังติดฉลากกระดาษขนาดใหญ่บางร้านใหญ่กว่า</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a490a126dfc14e63ac9452b27826c0d71ddf30d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/86f2cd7d-623b-410a-9c2f-535fc855656d_a768de51.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สามเหลี่ยมปากแม่น้ำแยงซีของจีนช่วยภาคเอกชนบังเหียนในการปรับ ‘กำไร'</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3332768/chinas-yangtze-river-delta-reins-profit-driven-fines-relief-private-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการและผู้เชี่ยวชาญด้านกฎหมายได้ให้การต้อนรับเซี่ยงไฮ้และมณฑลใกล้เคียงของมณฑลเจียงซูเจ้อเจียงและอันฮุยเพื่อควบคุมการบังคับใช้กฎหมายข้ามภูมิภาคโดยกล่าวว่าจะช่วยบรรเทาจากการตรวจสอบโดยพลการการสอบสวนที่ทับซ้อนกันและการบังคับใช้กฎหมายที่ขับเคลื่อนด้วยผลกำไรเขตอำนาจศาลทั้งสี่แห่งได้นำเสนอกลไกแรกของจีนที่ออกแบบมาเพื่อฟื้นฟูในเขตอำนาจศาลข้ามเขตอำนาจศาลและ</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 05:59:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2105b059c4301cd8d76a95304dfa204fe74891d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/ea5c5fa9-9b04-450f-9d18-5f39bbe2df00_12b9c99f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวเกาหลีใต้ยอมรับว่าฆ่าแฟนสาวเพราะคำสบประมาทเก็บศพไว้ในตู้เย็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3332764/south-korean-man-admits-killing-girlfriend-over-insults-storing-body-fridge-months?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในเกาหลีใต้ได้รับสารภาพในศาลว่าฆ่าแฟนสาวของเขาเพราะดูหมิ่นเขาเก็บร่างของเธอไว้ในตู้เย็นกิมจิและแอบอ้างเธอในข้อความถึงสมาชิกในครอบครัวเป็นเวลาเกือบหนึ่งปีจำเลยในวัย 40 ปีและไม่ได้รับการระบุชื่อโดยสื่อท้องถิ่นได้บีบคอแฟนสาวของเขาเป็นเวลาสี่ปีเมื่อวันที่ 20 ตุลาคมปีที่แล้วที่บ้านใน Gunsan จังหวัด North Jeolla หลังจากที่เธอตำหนิเขาเป็นเวลา n</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 05:33:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6fab2f544c2d1e5b99e6d6059a212fa0f8a8c11d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/9f5cddd4-b2c3-4003-b554-f56e5fffb98f_60402864.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแข่งขันสำหรับสถานีอวกาศส่วนตัวแรกร้อนขึ้นตามแผน Nasa 2030 ISS เกษียณอายุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332762/race-first-private-space-station-heats-nasa-plans-2030-iss-retirement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยสถานีอวกาศนานาชาติของ Nasa ที่จะเปิดให้บริการในปี 2030 บริษัทการบินและอวกาศอเมริกัน Vast ได้ก้าวเข้าสู่การแข่งขันที่บ้าคลั่งสำหรับสถานีอวกาศเชิงพาณิชย์แห่งแรกของโลก Haven -1 - สถานีขนาดเล็กที่มีกำหนดเปิดตัวในเดือนพฤษภาคม 2026 - ได้รับการออกแบบมาเพื่อความสะดวกสบายตามที่ Andrew Feustel อดีตนักบินอวกาศ Nasa ปัจจุบันเป็นที่ปรึกษาของ Vast “มันมีอายุการใช้งานสามปีและในช่วงเวลาดังกล่าว</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 05:28:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">03d4f6041e2549276a9adeb096344373ef75565b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/dfa0eeb0-ecb1-419e-9323-f65d6eff6487_deb030b1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
