<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ใช้ ‘pocket rescission' เพื่อลดความช่วยเหลือจากต่างประเทศ 5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323717/trump-bypasses-congress-cut-us5-billion-foreign-aid-using-tool-not-seen-50-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวกับไมค์จอห์นสันประธานสภาว่าเขาจะไม่ใช้จ่ายเงิน 4.9 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในการให้ความช่วยเหลือต่างประเทศที่ได้รับการอนุมัติจากรัฐสภาซึ่งจะช่วยลดงบประมาณได้อย่างมีประสิทธิภาพโดยไม่ต้องผ่านสาขานิติบัญญัติทรัมป์ซึ่งส่งจดหมายถึงจอห์นสันเมื่อวันพฤหัสบดีกำลังใช้สิ่งที่เรียกว่าการยกเลิกกระเป๋าเป็นครั้งแรกในรอบเกือบ 50 ปีนั่นคือเมื่อประธานาธิบดีส่งคำขอ</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 14:20:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">181f9c043040c67b470528776fdc9bf4883e4859</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/cacd823c-886b-475d-b0d8-8c326faab920_6eb5eb9c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐขยายบัญชีรายชื่อ ‘แร่ธาตุที่สำคัญ’ เพื่อเป็นแนวทางในการลงทุนพึ่งพาจีนน้อยลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3323661/us-expanding-critical-minerals-roster-guide-investment-reduce-reliance-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสหรัฐได้ร่างการขยายรายชื่อแร่ธาตุที่สำคัญเพื่อมุ่งหน้าไปสู่สิ่งที่เจ้าหน้าที่กล่าวว่าอาจเป็น "การหยุดชะงักของห่วงโซ่อุปทาน" ในการเคลื่อนไหวที่ผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าสามารถช่วยในการผลิตชิปเซมิคอนดักเตอร์ระบบยานยนต์และแผงโซลาร์เซลล์มากขึ้นแทนที่จะพึ่งพาจีนกระทรวงมหาดไทยสหรัฐเปิดเผยร่าง 2025 รายชื่อแร่ธาตุที่สำคัญในวันอังคารเพิ่ม</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 14:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">81c08edfb12fd41d5ffac95b21559d68edebe97f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/6f6329a0-3534-4e51-9fdc-914bf38ab4a0_8fec14f2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การขาดดุลของฮ่องกงเพิ่มขึ้นเป็น 115.9 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงเพิ่มขึ้น 25% ใน 1 เดือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3323714/hong-kongs-deficit-rises-hk1159-billion-25-one-month?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขาดดุลของฮ่องกงเพิ่มขึ้นเกือบร้อยละ 25 ในหนึ่งเดือนเป็น 115.9 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (14.9 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ภายในสิ้นเดือนกรกฎาคมตามผลของปีงบประมาณ 2025 -26 ที่เผยแพร่ในวันศุกร์ตัวเลขดังกล่าวแสดงถึงผลลัพธ์ในช่วงสี่เดือนแรกของปี 2025 -26 เปรียบเทียบกับการขาดดุล 93.9 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงเมื่อสิ้นเดือนมิถุนายนแต่แหล่งข่าวของรัฐบาลพยายามบรรเทาความกังวลเกี่ยวกับการขาดดุลโดยกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:47:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d5e3cd855d155dc86c8df71e667712c5debe0d3b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/541f88e3-cd21-4bd0-9512-3fa8d0435d1d_c167c905.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผลกำไร BYD ลดลงเมื่อราคาแผ่นดินใหญ่สงครามบึง EV ส่งออกพุ่งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3323713/chinese-ev-maker-byds-profits-fall-price-war-home-swamps-surging-overseas-sales?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กษัตริย์ยานพาหนะไฟฟ้า (EV) ของจีนรายงานว่าผลกำไรลดลงร้อยละ 30 ในไตรมาสที่สองเนื่องจากยอดขายในต่างประเทศที่เพิ่มขึ้นไม่สามารถชดเชยผลกระทบเชิงลบของสงครามราคาที่โหดร้ายในตลาดภายในประเทศได้บริษัทในเซินเจิ้นมีรายได้ 6.4 พันล้านหยวน (894.6 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในช่วงสามเดือนถึงเดือนมิถุนายนลดลงร้อยละ 29.9 จากปีก่อนหน้ารายได้เพิ่มขึ้นร้อยละ 14 ต่อปีเป็น 201 พันล้าน</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:31:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b21522958dd395a4b061eaf29456ab70e0868a3b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/349b9a73-47b1-4175-aec2-c839cdc3d79c_acef0fda.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตประธานแฮร์ริสสูญเสียรายละเอียดของหน่วยสืบราชการลับในขณะที่ทรัมป์ย้อนกลับส่วนขยายไบเดน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323712/trump-revokes-kamala-harris-secret-service-protection-reversing-biden-extension?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้ยกเลิกการคุ้มครองของหน่วยสืบราชการลับสำหรับอดีตรองประธานาธิบดีและกมลาแฮร์ริสคู่แข่งของพรรคเดโมแครตในปี 2024 เจ้าหน้าที่อาวุโสของทำเนียบขาวกล่าวเมื่อวันศุกร์อดีตรองประธานาธิบดีมักจะได้รับการคุ้มครองจากหน่วยสืบราชการลับเป็นเวลาหกเดือนหลังจากที่พวกเขาออกจากตำแหน่งการคุ้มครองของแฮร์ริสขยายออกไปอีกหนึ่งปีจนถึงเดือนมกราคม 2026 โดยโจไบเดนประธานาธิบดีในขณะนั้นก่อนที่เขาจะออกจากตำแหน่ง</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:28:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ade9f595951d5b46051e762e2651c559eb29d59b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/32e8e324-69ca-426b-ad91-237346f7360a_5f658131.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
