<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์เชิญประธานาธิบดีโคลอมเบียเข้าทำเนียบขาวหลังถูกคุกคามจากการโจมตีทางทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3339116/trump-invites-colombias-president-white-house-after-threat-military-strike?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาเปลี่ยนน้ำเสียงของเขาอย่างกะทันหันเมื่อวันพุธเกี่ยวกับคู่หูชาวโคลอมเบียกุสตาโวเปโตรกล่าวว่าพวกเขาได้แลกเปลี่ยนโทรศัพท์ที่เป็นมิตรและเขายังได้เชิญผู้นำของประเทศในอเมริกาใต้เข้าสู่ทำเนียบขาว “เป็นเกียรติอย่างยิ่งที่ได้พูดคุยกับประธานาธิบดีแห่งโคลอมเบีย Gustavo Petro ซึ่งโทรมาเพื่ออธิบายสถานการณ์ของยาเสพติดและความขัดแย้งอื่นๆที่เรา</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 02:45:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">527fbcaae454f6590acb5bc70f4c98e2ffc45775</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/3d7d54c9-814f-41a2-bce1-5f1aed7f26fe_3e8b63e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียจับกุมอดีตผู้บัญชาการทหารสูงสุดและภรรยาของเขาในการสืบสวนการทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339115/malaysia-arrests-ex-army-chief-and-his-wives-corruption-investigation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตผู้บัญชาการทหารบก Muhammad Hafizuddeain Jantan ถูกจับกุมโดยคณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งมาเลเซีย (MACC) ในข้อกล่าวหาการทุจริตนอกจากนี้ภรรยาสองคนของเขายังถูกจับกุมหลังจากที่พวกเขาแสดงตัวที่สำนักงานใหญ่ของ MACC ในเมืองปุตราจายาเมื่อวันพุธเพื่อบันทึกคำให้การของพวกเขาในการสอบสวนอย่างต่อเนื่องที่เกี่ยวข้องกับการประกวดราคาสัญญาทางทหารคู่รักอีกคู่หนึ่งก็ถูกจับกุมก่อนหน้านี้เช่นกัน</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 02:43:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76ea31af494d04515b2033a03eebdb06a7d5ab21</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/b4cfcdac-ae31-40e7-80d0-19ad0b193231_bdd0d3d8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดนักลงทุนจึงมองไปที่เศรษฐกิจของเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ท่ามกลางความตึงเครียดทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3339114/why-investors-are-looking-southeast-asias-economies-amid-global-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เงินต่างประเทศกำลังไหลกลับเข้าสู่เอเชียตะวันออกเฉียงใต้และนักวิเคราะห์คาดว่าภูมิภาคนี้จะยังคงเป็นจุดดึงดูดสำหรับนักลงทุนทั่วโลกแม้ในขณะที่ความตึงเครียดทางภูมิศาสตร์การเมืองและความเสี่ยงทางการเมืองภายในประเทศบดบังแนวโน้มตลาดเกิดใหม่ในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้มีมูลค่าการไหลเข้าของตราสารทุน 337 ล้านดอลลาร์สหรัฐในเดือนธันวาคมปีที่แล้วซึ่งเป็นตัวเลขรายเดือนที่สูงที่สุดนับตั้งแต่เดือนกันยายนพ.ศ. 2567 ตามรายงานของบลูมเบิร์กเศรษฐกิจเหล่านี้รวมถึง</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 02:30:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">557f3b2854c1c54925384ecc47b4d4cdf5be4932</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/68751a83-1947-426e-83c1-f11dbf1ecdaf_0442cade.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่ปักกิ่งมุ่งเป้าไปที่โตเกียวเหนือคำกล่าวของไต้หวันของทาคาอิจิญี่ปุ่นมีข้อได้เปรียบอะไรบ้าง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3339079/china-targets-japan-over-takaichis-taiwan-remarks-what-levers-does-tokyo-have?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเข้าถึงสินค้าใช้ในอุตสาหกรรมที่ต้องการของญี่ปุ่น – โดยเฉพาะอย่างยิ่งส่วนผสมที่สำคัญในการผลิตชิป – อาจต้องเผชิญกับอุปสรรคหากโตเกียวกำหนดข้อจำกัดการส่งออกในกรณีที่มีข้อพิพาททางการเมืองเป็นเวลานานแม้ว่าการค้าจะยังคงมั่นคงอยู่ในขณะนี้นักวิเคราะห์และองค์กรการค้ากล่าวการตอบสนองของรัฐบาลจีนต่อคำพูดของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi ในวันที่ 7 พฤศจิกายนเกี่ยวกับไต้หวันได้กระตุ้นให้เกิด</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 02:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4907e17677add4c3a06b75e3b2b7a45fad3a897f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/359b1fe7-ea48-4f22-bbd9-279cd7ad22a2_055e247b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ถือหุ้นธนาคารฮั่งเส็งเตรียมสนับสนุนแผนการแปรรูปกิจการของเอชเอสบีซีสำหรับผู้ให้กู้ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3339044/hang-seng-bank-shareholders-set-back-hsbcs-privatisation-plan-hong-kong-lender?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาคการธนาคารของฮ่องกงได้รับการตั้งค่าสำหรับการเปลี่ยนแปลงสถานที่สำคัญในขณะที่ผู้ถือหุ้นธนาคาร Hang Seng หลายพันคนลงคะแนนเสียงในการเสนอราคาของ HSBC Holdings เพื่อให้ผู้ให้กู้เป็นส่วนตัวในเช้าวันพฤหัสบดีนักวิเคราะห์คาดว่าจะได้รับการอนุมัติอย่างล้นหลามสำหรับข้อเสนอนี้ซึ่งเสนอให้ผู้ถือหุ้น HK $ 155 ต่อหุ้น – สูงกว่าราคาปิด HK $ 119 ของธนาคาร Hang Seng ร้อยละ 30 ในวันซื้อขายวันสุดท้ายก่อนการประกาศเมื่อวันที่</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 02:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34ab2c0ceadfbeef758a716942d7f984eea219b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/1c1c0d92-05cf-4fe9-9333-45e597628d5d_a82df7e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
