<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คำเตือนจาก Typhon: จีนโจมตีญี่ปุ่นผ่านการติดตั้งระบบขีปนาวุธของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3323657/typhon-warning-china-hits-out-japan-over-us-missile-system-deployment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นคาดว่าจะใช้ระบบขีปนาวุธไทฟอนที่ผลิตในสหรัฐอเมริกาเป็นครั้งแรกในระหว่างการฝึกทางทหารร่วมกับสหรัฐอเมริกาในเดือนหน้าตามรายงานของสื่อญี่ปุ่นนักวิเคราะห์มองว่าการเคลื่อนไหวนี้เป็นสัญญาณเชิงกลยุทธ์ต่อปักกิ่งโดยเฉพาะอย่างยิ่งในกรณีที่มีความขัดแย้งเหนือไต้หวันกระทรวงการต่างประเทศจีนวิพากษ์วิจารณ์การเคลื่อนไหวเมื่อวันศุกร์โดยกล่าวว่ารัฐบาลจีนต่อต้าน "การปรับใช้ของสหรัฐฯ</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2891cb82209366cb766616ef8c4ada0d6f97d50</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/defcb24a-99a3-444c-b484-d98f66dd65b2_72a99a4c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯข้ามการประชุมด้านความปลอดภัยที่นำโดยสหราชอาณาจักรในญี่ปุ่นท่ามกลางการถอยห่างจากเวทีการป้องกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323743/us-skips-uk-led-security-conference-japan-amid-retreat-defence-forums?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาได้ปฏิเสธเป็นครั้งแรกที่จะส่งทหารหรือเจ้าหน้าที่รัฐบาลในเครื่องแบบไปพูดในการประชุมด้านความมั่นคงที่สำคัญซึ่งจัดขึ้นโดยอังกฤษและจัดขึ้นในสัปดาห์นี้ที่ญี่ปุ่น Pacific Future Forum ซึ่งจัดขึ้นในวันศุกร์และวันเสาร์บนเรือบรรทุกเครื่องบิน HMS Prince of Wales ของสหราชอาณาจักรในอ่าวโตเกียวมีรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมของสหราชอาณาจักรและญี่ปุ่นเป็นวิทยากรและทหารอาวุโส</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 02:50:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">75f8527ed1d95e537e0cc2a438a770f01744acba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/21eba9ef-dcad-47c4-8863-8b1839812671_53969d2e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อหาคอร์รัปชันของ Kim Keon-hee เปิดโปงวัฒนธรรม cronyism ของเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3323650/south-koreas-cronyism-culture-trial-kim-keon-hees-corruption-charge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำฟ้องของอดีตสตรีหมายเลขหนึ่ง Kim Keon-hee ในข้อหาทุจริตได้สร้างความสนใจให้กับการล่มสลายของการตรวจสอบสถาบันในช่วงที่สามีของเธอดำรงตำแหน่งประธานาธิบดีกระตุ้นให้มีการเรียกร้องใหม่เพื่อเสริมสร้างมาตรการกำกับดูแลและความโปร่งใสภรรยาของอดีตประธานาธิบดียุนซุกยอลถูกตั้งข้อหาในวันศุกร์เกี่ยวกับการจัดการหุ้นการติดสินบนและการรับเงินทางการเมืองที่ผิดกฎหมายโดยทีมลงทุน</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9787f3cda02e8d9445342531eac1e0ad19c93a62</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/7709dbfe-f1a7-4f15-803a-8a26ef2beb8e_2701f45f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงเรียนแพทย์แห่งที่สามของฮ่องกงจะก้าวไปสู่จุดสูงสุดด้านการดูแลสุขภาพใหม่ๆได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3323507/how-hong-kongs-third-medical-school-can-reach-new-healthcare-heights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฤดูร้อนนี้โรงเรียนแพทย์อลิซแอล. วอลตัน (AWSOM) เปิดในเบนตันวิลล์รัฐอาร์คันซอดึงดูดความสนใจทั้งด้านสถาปัตยกรรมที่โดดเด่นและแนวคิดการปฏิวัติเกี่ยวกับการแพทย์อาคารสี่ชั้นที่มีด้านหน้าอาคารเป็นรูปสี่เหลี่ยมผืนผ้าหุ้มด้วยคอนกรีตสำเร็จรูปสีเอิร์ธโทนและแผงทองเหลืองสะท้อนให้เห็นถึงธรณีวิทยาของภูมิทัศน์โดยรอบและเทือกเขาโอซาร์กผิดปกติสำหรับแกรนด์พีดังกล่าว</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 01:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9bad931229bfa6931f4450f91ff50d5190d2731e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/74c83b77-8f4b-4ec3-a74f-559706bb00aa_abb87323.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>The Dark Knight Rises… เวลา 02.00 น.: ชายชาวฟลอริดาสวมเสื้อคลุมแบทแมนช่วยจับขโมย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323739/batman-vs-burglar-us-man-dressed-superhero-pyjamas-helps-police-catch-thief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายสวมชุดนอนแบทแมนช่วยตำรวจในสหรัฐอเมริกาจับโจรขโมยของตอนเช้าตรู่เจ้าหน้าที่ที่สำนักงานตำรวจเคปคอรัลรัฐฟลอริดากำลังตอบสนองต่อการลักทรัพย์ที่กำลังดำเนินการอยู่ในเวลาประมาณตี 2 ของวันพุธเมื่อพวกเขาพบผู้ต้องสงสัยซึ่งถูกคุมขังโดยชายในท้องถิ่นอยู่แล้ว “ไคล์ไมเวตต์เพื่อนบ้านบอกนักสืบว่าเขาเข้านอนแล้วตอนที่กล้องวงจรปิดในบ้านของเขา</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 01:14:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79a1982c2a1fb2b8e8bd680277219915b1de7455</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/2cf61667-c1d8-49ee-b382-cebaaf2a88b7_7b5b21d7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
