<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯยึดซอฟต์แวร์ที่สำคัญอาจทำให้การบินฮ่องกงพิการผู้เชี่ยวชาญเตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3329985/us-clamp-critical-software-could-cripple-hong-kong-aviation-experts-warn?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อุตสาหกรรมการบินของฮ่องกงจะได้รับความเดือดร้อนอย่างมากหากสหรัฐอเมริกาตบเท้าส่งออกซอฟต์แวร์ที่สำคัญของอเมริกาไปยังเมืองผู้เชี่ยวชาญได้เตือนพวกเขากล่าวว่าภาคส่วนนี้พึ่งพาเทคโนโลยีนี้เป็นอย่างมากทำให้แทบจะเป็นไปไม่ได้ที่จะหาทางออกอื่นๆประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐก่อนหน้านี้ขู่ว่าจะยับยั้งการส่งออก "ซอฟต์แวร์ที่สำคัญใดๆและทั้งหมด" ไปยังประเทศจีนท่ามกลางการทวีความรุนแรงมากขึ้น</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">02672da38f43c36908e97bdd44cc54e2efb44f8d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/230e1752-e85d-41f7-8b95-9f3cd62d71a5_a7f123c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>HarmonyOS 6 ของ Huawei รองรับการถ่ายโอนไฟล์โดยตรงไปยังอุปกรณ์ Apple</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3329962/huaweis-harmonyos-6-system-supports-direct-file-transfers-apple-devices-first-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันพุธที่ผ่านมา Huawei Technologies ได้เผยแพร่ระบบปฏิบัติการรุ่นล่าสุดที่เป็นกรรมสิทธิ์ของ HarmonyOS 6 ให้กับผู้บริโภคในประเทศจีนซึ่งช่วยให้สามารถถ่ายโอนไฟล์โดยตรงระหว่างอุปกรณ์ Huawei และ Apple เป็นครั้งแรก HarmonyOS 6 ซึ่งเริ่มต้นให้บริการแก่นักพัฒนาในเดือนมิถุนายนคาดว่าจะพบได้ในอุปกรณ์ Huawei มากกว่า 90 เครื่องรวมถึงสมาร์ทโฟน Mate 70 และ Pura 80</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">314ba80efe0cd621feccdc93811a1fae6d61becd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/202b7e28-f2e4-48c6-97b6-da86c0d15b9d_94e45469.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>PM คนใหม่ของญี่ปุ่นพูดคุยเกี่ยวกับความสัมพันธ์กับเกาหลีใต้แต่อดีตของเธอทำให้เกิดเงายาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3329927/japans-new-pm-talks-ties-south-korea-her-past-casts-long-shadow?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่นายกรัฐมนตรีคนใหม่ของญี่ปุ่น Sanae Takaichi เข้ารับตำแหน่งเธอไม่เสียเวลาขยายสาขามะกอกไปยังเกาหลีใต้โดยเรียกว่า "เพื่อนบ้านที่สำคัญ" และยกย่องวัฒนธรรมของตนแต่ค่าความนิยมจะคงอยู่นานแค่ไหน? ความกังวลที่ยังคงค้างคาในเกาหลีใต้ว่าในที่สุดทาคาอิจิซึ่งเป็นที่รู้จักในเรื่องการเอนเอียงแบบชาตินิยมของเธออาจนำมาใช้ในท่าทางเหยี่ยวมากขึ้นเสี่ยงต่อความสัมพันธ์ที่ตึงเครียดอีกครั้งกับปัญหาที่มีมานาน</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2117910f534c28e459d305e56d43e90998eaacd9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/508ceaa2-f4eb-4555-9d44-2d57c067f9e0_aa728748.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สนามบินแห่งใหม่ของพนมเปญเปิดให้บริการด้วยการจัดงานแฟนมีตติ้งในขณะที่กัมพูชามีสายสัมพันธ์กับจีนในระดับภูมิภาค</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3329952/new-phnom-penh-airport-opens-fanfare-cambodia-touts-regional-china-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยความมุ่งมั่นที่จะเปลี่ยนกัมพูชาให้เป็นศูนย์กลางการเดินทางและการขนส่งสินค้าในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้สนามบินแห่งใหม่มูลค่า 2.3 พันล้านดอลลาร์สหรัฐซึ่งพัฒนาโดยบริษัทร่วมทุนกับหนึ่งในผู้ชายที่ร่ำรวยที่สุดของประเทศได้เปิดตัวในพิธีที่ยิ่งใหญ่ใกล้กรุงพนมเปญซึ่งเจ้าหน้าที่และผู้นำธุรกิจยกย่องโครงการเพื่อเพิ่มการเชื่อมต่อในระดับภูมิภาคและการเชื่อมโยงอย่างลึกซึ้งกับฮ่องกงและจีนแผ่นดินใหญ่ Techo Internat</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 23:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb9dcfc5c599746fafb80e321752a5814be6408e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/1797f35c-5b5d-4bc9-a01e-179b3dd7c9bd_653b6a8c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยอดขายรถยนต์ในจีนจะลดลงในปี 2026 หากรัฐบาลจีนลดเงินอุดหนุน JPMorgan กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3329920/china-car-sales-slump-2026-if-beijing-scraps-subsidies-jpmorgan-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยอดขายรถยนต์ในจีนแผ่นดินใหญ่มีแนวโน้มที่จะปรับตัวลดลงในปี 2026 โดยแบ่งออกเป็นระยะเวลาหกปีหากรัฐบาลจีนหยุดให้เงินอุดหนุนเงินสดและสิ่งจูงใจทางภาษีแก่ผู้ซื้อตามการคาดการณ์ของ JPMorgan ที่มีแนวโน้มสูงกว่าแนวโน้มรายได้สำหรับผู้ประกอบยานพาหนะ 100 คันของประเทศ “เราคาดว่ายอดขายรถยนต์รายย่อยจะเห็นการเติบโตแบบคงที่ในปีหน้าในสถานการณ์ตลาดกระทิง” Nick Lai หัวหน้าฝ่ายวิจัยรถยนต์ในเอเชีย - แปซิฟิก</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 23:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ec8b3bc07cd7a9d7a6ada82c055d841a7772bec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/ee0833f0-8d1d-421a-a12e-ed0334fe1560_d4ca714f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
