<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Li Auto ผู้ผลิต EV ชาวจีนเปิดตัวแว่นตา AI ที่ถูกที่สุดในอุตสาหกรรมที่ US $ 282</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3335361/chinese-ev-maker-li-auto-enters-crowded-ai-glasses-field-cheapest-offering-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Li Auto ผู้ผลิตยานยนต์ไฟฟ้าชาวจีนได้เปิดตัวผลิตภัณฑ์ที่สวมใส่ได้ตัวแรกคือแว่นตาปัญญาประดิษฐ์ Livis ซึ่งเป็นสัญลักษณ์ของการโจมตีที่กล้าหาญในตลาดที่ขยายตัวอย่างรวดเร็วซึ่งเต็มไปด้วยยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีเช่น Alibaba Group Holding, Huawei Technologies และ Xiaomi อุปกรณ์นี้มีราคาอยู่ที่ 1,999 หยวน (US $ 282) แต่ผู้ซื้อที่สั่งซื้อก่อนวันที่ 31 ธันวาคมมีสิทธิ์ได้รับเงินคืนร้อยละ 15 ผ่านทาง</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 23:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">02b51301fe107ff2155175b081907e4769fe89b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/5aedf2f8-6c11-4e24-8c1a-77c76a6368ce_76e50537.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์มองพันธมิตรสหรัฐเป็นเครื่องมือตอบโต้จีนในคู่มือความปลอดภัย: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3335432/trumps-security-playbook-recasts-us-allies-tools-counter-china-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่ายุทธศาสตร์ความมั่นคงแห่งชาติใหม่ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯไม่เพียงแต่วางกรอบพันธมิตรของอเมริกาในฐานะพันธมิตรแต่ยังเป็นเครื่องมือในการรักษาความเป็นปฐมภูมิของสหรัฐฯและต่อต้านการเพิ่มขึ้นของจีนกลยุทธ์นี้กระตุ้นให้พันธมิตรที่ร่ำรวยเพิ่มการใช้จ่ายด้านการป้องกันสอดคล้องกับวอชิงตันอย่างใกล้ชิดมากขึ้นเกี่ยวกับมาตรการต่างๆเช่นการควบคุมการส่งออกและรับผิดชอบต่อภูมิภาคของตนมากขึ้นซึ่งเป็นการเปลี่ยนแปลงที่เกิดขึ้นในระยะยาว</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 22:31:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">912c8d4f2f3e39ea82440847d4fedbf2b83f5359</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/7aa7d7f7-b129-4ec0-85dd-dfb96af9cfb0_bf3ec43b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดจีนจึงอาจอยู่ในตำแหน่งที่ดีกว่าสหรัฐในการแย่งชิงดินแดนที่หายาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335297/why-china-may-be-better-placed-us-tussle-rare-earths?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในระหว่างการเดินทางในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ของเขาในเดือนตุลาคมประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้ปิดผนึกข้อตกลงกับมาเลเซียและประเทศไทยในวันเดียวกันซึ่งมีวัตถุประสงค์เพื่อรักษาความปลอดภัยและกระจายห่วงโซ่อุปทานของอเมริกาสำหรับแร่ธาตุที่สำคัญและแร่ธาตุที่หายากนายทรัมป์และนายอันวาร์อิบราฮิมนายกรัฐมนตรีมาเลเซียตกลงที่จะยกระดับความร่วมมือในการสร้างและขยายห่วงโซ่อุปทานแร่ธาตุที่สำคัญตามรายงานของทำเนียบขาว</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 22:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6de26cac6ffb73aa73809fa44f4b0babc31e7d92</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/243ed000-0adf-42e6-a994-b22f35554d2e_71c17723.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฎีกาสหรัฐเพื่อชั่งน้ำหนักการเสนอราคาของทรัมป์เพื่อจำกัดการเป็นพลเมืองโดยกำเนิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335431/us-supreme-court-weigh-trump-bid-limit-birthright-citizenship?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฎีกาสหรัฐได้ตกลงกันเมื่อวันศุกร์เพื่อตัดสินความถูกต้องตามกฎหมายของคำสั่งของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ในการจำกัดการเป็นพลเมืองโดยกำเนิดในสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามของเขาในการยับยั้งการเข้าเมืองและขั้นตอนที่จะเปลี่ยนวิธีการที่บทบัญญัติรัฐธรรมนูญในศตวรรษที่ 19 ได้รับการเข้าใจมานานแล้วผู้พิพากษายื่นอุทธรณ์คำตัดสินของศาลล่างที่ปิดกั้นทรัม</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 21:47:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ffd61ff4e98272db0b520272e54d10ee1730581</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/a81cc4d4-33aa-43bf-94e9-b7e2161f1757_be96b3c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยินดีต้อนรับสู่โลกที่สงครามไม่สิ้นสุดและการคว่ำบาตรไม่ได้ผล</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3335006/welcome-world-where-wars-dont-end-and-sanctions-dont-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับยุคสมัยใหม่อำนาจเป็นเรื่องง่ายที่จะจดจำมันเป็นของรัฐที่สามารถชนะสงครามได้อย่างเด็ดขาดบังคับใช้มาตรการคว่ำบาตรอย่างมีประสิทธิภาพและกำหนดผลลัพธ์ทางการเมืองที่ไกลเกินกว่าพรมแดนของพวกเขาคำจำกัดความนั้นใช้ไม่ได้อีกต่อไปโลกกำลังก้าวไปสู่สิ่งที่นักวิชาการได้อธิบายว่าเป็นรูปแบบของ "การกระจายหลายขั้ว" ภูมิทัศน์ที่ไม่มีนักแสดงคนเดียว – ไม่ใช่สหรัฐอเมริกาไม่ใช่ C</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30afada2394761dce92c5ac73e1253de3074c879</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/0e1d3d11-56e5-4ae3-91d5-6e7722d2c7c8_882c369c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
