<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>El Nino อาจมีค่าใช้จ่าย 300,000 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงและทำให้อายุขัยสั้นลง: การศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3339396/el-nino-could-cost-hong-kong-us300-billion-and-shorten-life-expectancy-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภาพอากาศเลวร้ายที่เกิดจากปรากฏการณ์เอลนิโนอาจทำให้ฮ่องกงเสียค่าใช้จ่ายมากถึง 300,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐในช่วงศตวรรษที่ 21 ตามการศึกษาร่วมกันของมหาวิทยาลัยในท้องถิ่นและสิงคโปร์การศึกษายังวาดภาพที่เยือกเย็นสำหรับสุขภาพของประชาชนโดยพบว่าชาวฮ่องกงที่เกิดในช่วงเหตุการณ์ El Nino ที่แข็งแกร่งสองครั้งในปี 1982 -83 และ 1997 -98 อาจทำให้อายุขัยของพวกเขาลดลงห้าถึงเจ็ดเดือน</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:48:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96c9c7786b38d3a3860e3ccdbb21c168a60b2424</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/37ba9f5e-5c22-4d03-ae73-83b71f278a45_b173c459.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเติบโตของงานในสหรัฐชะลอตัวลงท่ามกลางการบูมของ AI และความระมัดระวังด้านภาษีเฟดมีแนวโน้มที่จะรักษาอัตราดอกเบี้ยให้คงที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339399/us-job-growth-slows-amid-ai-boom-and-tariff-caution-fed-likely-hold-rates-steady?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเติบโตของงานในสหรัฐฯชะลอตัวลงมากกว่าที่คาดไว้ในเดือนธันวาคมท่ามกลางความระมัดระวังทางธุรกิจเกี่ยวกับการจ้างงานเนื่องจากอัตราภาษีนำเข้าและการลงทุนด้านปัญญาประดิษฐ์ที่เพิ่มขึ้นแต่อัตราการว่างงานลดลงเหลือร้อยละ 4.4 ซึ่งสนับสนุนความคาดหวังที่ธนาคารกลางสหรัฐฯจะปล่อยให้อัตราดอกเบี้ยไม่เปลี่ยนแปลงในเดือนนี้ Nonfarm payrolls เพิ่มขึ้น 50,000 งานในเดือนที่แล้วหลังจากเพิ่มขึ้น 56,00 ที่ปรับลดลง</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:47:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3fec4978346bddcefb970015aad4d415b07f8737</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/54ec0225-7b9b-4aff-a692-98b4c074e021_26d9a276.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การก้าวกระโดดของชิปที่ยิ่งใหญ่: อุปกรณ์เซมิคอนดักเตอร์ของจีนพึ่งพาตนเองพุ่งสูงกว่าเป้าหมายที่ผ่านมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3339366/great-chip-leap-chinas-semiconductor-equipment-self-reliance-surges-past-targets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขับเคลื่อนความพอเพียงของอุปกรณ์การผลิตชิปของจีนก้าวหน้าอย่างรวดเร็วในปี 2025 จนแม้แต่นักวางแผนของประเทศยังประหลาดใจเนื่องจากอัตราส่วนของอุปกรณ์เซมิคอนดักเตอร์ที่พัฒนาในประเทศเพิ่มขึ้นเป็นร้อยละ 35 ภายในสิ้นปีเพิ่มขึ้นจากร้อยละ 25 ในปี 2024 อัตราส่วนดังกล่าวสูงกว่าเป้าหมายของปักกิ่งที่ร้อยละ 30 ซึ่งตั้งไว้ในช่วงต้นปี 2025 เพื่อกระตุ้นให้เกิดอุตสาหกรรมเซมิคอนดักเตอร์ของจีน</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9af2b89bf978b55133a9742c7730d5d0fdecb63</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/bcf2909c-b1e1-447a-9efb-9d73e0310393_93fce008.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติของสภาผู้แทนราษฎรสหรัฐฯละทิ้งการเสนอราคาเพื่อนำ China Initiative ที่เป็นที่ถกเถียงกลับมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3339328/us-house-lawmakers-abandon-bid-bring-back-controversial-china-initiative?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากหลายเดือนของการคัดค้านจากชุมชนเอเชีย - อเมริกันฝ่ายนิติบัญญัติของสภาผู้แทนราษฎรสหรัฐในวันพฤหัสบดีได้นำบทบัญญัติออกจากร่างกฎหมายที่มีวัตถุประสงค์เพื่อเริ่มต้นโครงการริเริ่มของจีนใหม่ซึ่งเป็นโครงการที่มุ่งเป้าไปที่นักวิจัยชาวจีน - อเมริกันอย่างไม่เป็นธรรมเมื่อเดือนกันยายนที่ผ่านมาข้อเสนอในการ "กำหนดทิศทางการจัดตั้งโครงการริเริ่มของจีนอีกครั้ง" ถูกรวมเป็นมาตรการเพื่อ "ต่อต้านจีนและรักษาความสามารถในการแข่งขันของอเมริกา</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dba4705433bb51c8b4b8e7f8257390a34fe2fbe6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/1895789c-2449-41d1-8375-74324a644d73_10a94eec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปตกลงที่จะ ‘ใหญ่ที่สุดในโลก’ เขตการค้าเสรีกับข้อตกลง Mercosur หลังจาก 25 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3339395/eu-agrees-worlds-largest-free-trade-zone-mercosur-pact-after-25-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศส่วนใหญ่ในสหภาพยุโรปให้ความร่วมมือในวันศุกร์เพื่อให้กลุ่มบริษัทลงนามในข้อตกลงการค้าเสรี Mercosur กับบราซิลอาร์เจนตินาอุรุกวัยและปารากวัยหลังจากการเจรจามานานหลายทศวรรษในการประชุมผู้แทนจาก 27 ประเทศในสหภาพยุโรปในกรุงบรัสเซลส์มีผู้เข้าร่วมจำนวนมากเพียงพอที่จะเห็นด้วยกับการลงนามในแผนของข้อตกลงแหล่งข่าวทางการทูตกล่าวเขตการค้าเสรีแห่งใหม่พร้อมด้วย MOR</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:59:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ceb7a96528a1efef327ad47b39f085a421881bc8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/dd68f7ab-b171-4d41-b5fd-513bc2da3a26_f4b93794.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
