<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Chile’s sharp shift to the right puts it at the centre of China-US rivalry</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336564/chiles-sharp-shift-right-puts-it-centre-china-us-rivalry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเลือกตั้งผู้นำอนุรักษ์นิยมของชิลีได้สร้างพันธมิตรทางเสียงอีกครั้งให้กับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในภูมิภาคที่อุดมไปด้วยลิเทียมซึ่งจีนได้กลายเป็นพันธมิตรทางเศรษฐกิจที่โดดเด่นโดยวางตำแหน่งประเทศอเมริกาใต้เป็นศูนย์กลางของการแข่งขันของมหาอำนาจที่รุนแรงขึ้นในสิ่งที่น่าจะเป็นการเปลี่ยนแปลงไปทางขวาที่คมชัดที่สุดของชิลีนับตั้งแต่การสิ้นสุดของเผด็จการทหารในปี 1990, José Anton</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">255f6f3b0873432b6093cd3bcda07ee26054507f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/5cb14849-dec0-4b79-ae3b-34e62bf7f3d1_527602e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zelensky เรียกร้องความยุติธรรมในขณะที่ 35 ประเทศคืนกองทุนเงินคืนยูเครนแต่รัสเซียจะจ่ายหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336674/zelensky-demands-justice-35-nations-back-ukraine-reparations-fund-will-russia-pay?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ระดับสูงของยุโรปรวมถึงประธานาธิบดี Volodymyr Zelensky ตกลงกันในวันอังคารที่จะจัดตั้งองค์กรระหว่างประเทศเพื่อตัดสินใจเกี่ยวกับการชดใช้หลายหมื่นล้านยูโรในที่สุดเพื่อชดเชยยูเครนจากการรุกรานของรัสเซียคณะกรรมการการเรียกร้องค่าสินไหมทดแทนระหว่างประเทศสำหรับยูเครนซึ่งลงนามโดย 35 ประเทศจะประเมินและตัดสินใจเกี่ยวกับการเรียกร้องค่าสินไหมทดแทนรวมถึงจำนวนเงินที่จะต้องจ่ายค่าคอมมิชชั่น es</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:39:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e9a27c3542098f4a764e0251676712e28a48b3c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/766906b3-f5e3-4db3-9b4c-09bf10b6ee4f_78b1866d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิศวกรชาวฮ่องกงได้รับความผิดฐานฟอกเงินและติดสินบนกว่า 6 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงเป็นเวลา 5 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336675/hong-kong-engineer-gets-5-years-over-hk6-million-laundering-and-bribery-offences?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตวิศวกรของรัฐบาลฮ่องกงถูกจำคุกเป็นเวลาห้าปีสามเดือนในวันอังคารในข้อหาฟอกเงินที่ผิดกฎหมายจำนวน 6.26 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (804,000 ดอลลาร์สหรัฐ) โดยอาศัยอยู่เกินกว่ารายได้ที่ถูกต้องตามกฎหมายของเขาศาลสูงได้ยินว่า Zsa Sing-tak วัย 60 ปียังยอมรับสินบน 40,000 ดอลลาร์ฮ่องกงเพื่อสนับสนุนบริษัทวิศวกรรมที่เชื่อมโยงกับเพื่อนในระหว่างกระบวนการประกวดราคาสำหรับอาคารรัฐบาลต่างๆ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:36:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">185e0d0c9a3f863fde4c911fbaa7a3122fc3f0fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/fddd8b5e-5bed-4fcb-add7-38781d07047c_12791119.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯรายงานยึดสินค้าจีนเม็กซิโกยืนตามภาษี: SCMP เดลินิวส์ไฮไลท์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3336665/us-reported-have-seized-chinese-cargo-mexico-stands-tariffs-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ‘ทดสอบน่านน้ำ '? สหรัฐฯรายงานว่าได้ยึดสินค้าจีนที่มุ่งหน้าไปอิหร่านรายงานการยึดเรือของสหรัฐฯที่ถูกกล่าวหาว่าบรรทุกส่วนประกอบการใช้งานแบบคู่ที่ผลิตในจีนไปยังอิหร่านอาจส่งสัญญาณวอชิงตันกำลัง "ทดสอบน่านน้ำ" ในการฟื้นฟูยุทธวิธีเก่าเพื่อกดดัน</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f88a14294c95a75deb91f6d6a1fd9286166294db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/0e5956f8-3a2d-43b2-80d0-2ead5e282425_59108bd7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์ชั่งน้ำหนักโดยใช้สนธิสัญญาต่อต้านการทุจริตของสหประชาชาติสำหรับการส่งผู้ร้ายข้ามแดนของ Zaldy Co</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3336671/philippines-weighs-using-un-anti-corruption-treaty-zaldy-cos-extradition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฟิลิปปินส์กำลังชั่งน้ำหนักว่าสนธิสัญญาต่อต้านการทุจริตของสหประชาชาติสามารถช่วยติดตามและส่งผู้ร้ายข้ามแดนอดีตนักกฎหมายที่ถูกกล่าวหาว่าเป็นหนึ่งในผู้บงการที่อยู่เบื้องหลังเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการควบคุมน้ำท่วมมูลค่าพันล้านเปโซและเชื่อว่าซ่อนตัวอยู่ในต่างประเทศนายแคลร์คาสโตรเจ้าหน้าที่สื่อมวลชนของประธานาธิบดีและรองเลขาธิการกล่าวว่ามะนิลากำลังศึกษาข้อเสนอของวุฒิสมาชิก Panfilo Lacson ที่จะแตะ UN Conv</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:04:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afce0f44fd7ed9547f85908e4bfdd8368dfe26ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/45c84ca7-2da1-4db1-8a53-538b3048f091_fc42e7bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
