<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>He Lifeng ของจีนเข้าพบเจ้าหน้าที่สหรัฐอย่าง ‘สร้างสรรค์’ Bessent, Greer</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3335425/chinas-he-lifeng-holds-constructive-call-trump-officials-bessent-and-greer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ระดับสูงของจีนและสหรัฐจัดการประชุมเมื่อวันศุกร์เพื่อหารือเกี่ยวกับการค้ารวมถึงความพยายามอย่างต่อเนื่องในการดำเนินการตามข้อตกลงเพื่อลดระดับสงครามการค้าของประเทศตนรองนายกรัฐมนตรีจีนเหอลี่เฟิงมีการสนทนาทางวิดีโอ “เชิงลึกและสร้างสรรค์” กับรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังสหรัฐฯ Scott Bessent และผู้แทนการค้าสหรัฐฯ Jamieson Greer สำนักข่าวซินหัวอย่างเป็นทางการของจีนรายงานทั้งสองฝ่ายตกลงที่จะส่งเสริม</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 18:59:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44d5ef66eb93be956b193baaca18cc68d10c2e4c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/24f22a3b-410f-4608-9519-d2e3611eefe0_f1ff1679.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟีฟ่ามอบรางวัลสันติภาพใหม่ให้ทรัมป์ในการจับสลากแบ่งสายฟุตบอลโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335424/fifa-gives-trump-its-new-peace-prize-world-cup-draw?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้รับรางวัลสันติภาพใหม่จากฟีฟ่าเมื่อวันศุกร์ที่การจับสลากแบ่งสายฟุตบอลโลกปี 2026 – มอบความตื่นตาตื่นใจให้กับนักฟุตบอลในการจับคู่สำหรับการแข่งขันในรอบสี่ปีให้มีกลิ่นอายของทรัมป์มากยิ่งขึ้นทรัมป์ซึ่งได้รณรงค์อย่างเปิดเผยเพื่อรับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพได้รับความนิยมอย่างมากในการชนะรางวัลฟีฟ่าที่สร้างขึ้นใหม่เขาและประธาน Fifa Gianni Infantino เป็นพันธมิตรที่ใกล้ชิดและ Infantin</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 17:48:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2efcb055ab5749cfb4af8c6cfe22cad72dfdad8b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/6370aac8-409c-4b9c-a009-89ef6e2772b7_73bd3943.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปตี Musk's X ด้วยค่าปรับ 140 ล้านดอลลาร์สหรัฐเสี่ยงเงินของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335423/eu-hits-musks-x-us140-million-fine-risking-trumps-ire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพยุโรปตี Elon Musk's X ด้วยค่าปรับ 120 ล้านยูโร (140 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในวันศุกร์สำหรับการละเมิดกฎดิจิทัลของตนในการเคลื่อนไหวที่เสี่ยงต่อการปะทะกันครั้งใหม่กับรัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์การซักถามที่มีชื่อเสียงในแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียถูกมองว่าเป็นการทดสอบการแก้ไขปัญหาของสหภาพยุโรปต่อตำรวจบิ๊กเทค J.D. Vance รองประธานาธิบดีสหรัฐอเมริกายิงคำเตือนต่อต้านการ "โจมตี" บริษัทในสหรัฐอเมริกาผ่านทาง</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 17:32:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e549cab6116fd41c62db3bcb7e2490baf59f124b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/f2e4468c-35fc-4dcd-94a5-c59264bde9ae_4f0d1cca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่ปรึกษาวัคซีนของสหรัฐอเมริกากล่าวว่าทารกแรกเกิดทุกคนไม่จำเป็นต้องฉีดยาไวรัสตับอักเสบบี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335421/us-vaccine-advisers-say-not-all-newborns-need-hepatitis-b-shot-win-rfk-jnr?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มที่ปรึกษาด้านวัคซีนในวันศุกร์ได้ให้คำแนะนำที่ยาวนานว่าเด็กๆในสหรัฐอเมริกาทุกคนจะได้รับเชื้อไวรัสตับอักเสบบีตั้งแต่แรกเกิดซึ่งเป็นนโยบายสำคัญสำหรับเลขานุการด้านสุขภาพ Robert F. Kennedy Jnr ที่ผู้เชี่ยวชาญด้านโรคกล่าวว่าจะย้อนกลับไปหลายทศวรรษของผลประโยชน์ด้านสาธารณสุขคณะกรรมการลงมติให้เก็บปริมาณการคลอดเฉพาะทารกที่มารดาตรวจพบเชื้อไวรัสในทางบวกแทนที่ยูนิเวอร์ซาปี 1991</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 17:00:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">007c2328ce9110c465693b83e5d2a2a6d7a0cffc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/82acbd7a-1f60-4d85-a879-f1f9d20b0493_cc8139c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลฮ่องกงกล่าวถึงการแก้ปัญหาที่ ’ไร้สาระ‘ ของนักการเมืองสหรัฐฯเกี่ยวกับจิมมี่ไล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3335417/hong-kong-government-hits-out-us-politicians-absurd-resolution-jimmy-lai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้ตอบโต้ข้อกล่าวหาที่ "ไร้สาระและบิดเบือนความจริง" ของนักการเมืองสหรัฐฯเกี่ยวกับสุขภาพของอดีตเจ้านายสื่อ Jimmy Lai Chee-ying และการเรียกร้องให้ปล่อยตัวเขาออกจากคุกโดยไม่มีเงื่อนไขโฆษกรัฐบาลฮ่องกงกล่าวถึงมติที่นำเสนอในสภาผู้แทนราษฎรสหรัฐอเมริกาว่าเป็นความพยายามที่จะกดดันศาลของเมืองในการพิจารณาคดีอย่างต่อเนื่องของ Lai</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 16:27:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6ccc9086c5e56607fe40004c21f070478508471</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/799fac48-8865-4c8b-bdc1-df059e39c3e5_97677a86.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
