<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเร่งผลักดันโมเดลต่างประเทศเพื่อสนับสนุนการเกษียณอายุที่ ‘มีความหมาย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3332667/hong-kong-urged-draw-overseas-models-supporting-meaningful-retirements?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงควรพิจารณาไปยังเขตอำนาจศาลในต่างประเทศเช่นแคนาดาและญี่ปุ่นเพื่อหานโยบายที่จะช่วยให้ผู้สูงอายุของเมืองมีชีวิตที่มีความหมายมากขึ้นในวัยเกษียณคลังความคิดในท้องถิ่นกล่าวโดยอธิบายถึงมาตรการในปัจจุบันว่า "มีปฏิกิริยา" มากเกินไปในรายงานฉบับใหม่ที่เผยแพร่เมื่อวันพฤหัสบดีมูลนิธิฮ่องกงของเรายังเรียกร้องให้มีการครอบคลุมอายุมากขึ้นในภาคเอกชนโดยสังเกตว่าผู้สนับสนุนส่วนใหญ่</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:47:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">399b5bda46113be4f9b62fa66936b5cbf5991564</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/64db4900-200f-4a4f-a335-8d30715000df_d727a9e2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงบอกให้จัดฟันสำหรับสภาพอากาศที่หนาวเย็นในช่วงต้นสัปดาห์หน้าเนื่องจากมรสุม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3332666/hongkongers-told-brace-chilly-weather-early-next-week-due-monsoon?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกคาดว่าอุณหภูมิในฮ่องกงจะลดลงต่ำถึง 13 องศาเซลเซียส (55.4 ฟาเรนไฮต์) ในวันพุธหน้าเนื่องจากลมมรสุมตะวันออกเฉียงเหนือกำลังพัดเข้าหาชายฝั่งกวางตุ้งตามคำแนะนำของนักพยากรณ์ท้องถิ่นหอดูดาวฮ่องกง</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:47:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c08085fd9b9be7ba86728d6e544e8a89d5100af5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/303eec90-c0e3-47f6-8d41-979cbe96aafd_43c28984.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกง - สิงคโปร์เอเชียนคัพรอบคัดเลือกฟื้นปัญหาการถลกหนังได้อย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332665/how-has-hong-kong-singapore-asian-cup-football-qualifier-rekindled-scalping-issue?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแข่งขันฟุตบอลเอเชียนคัพรอบคัดเลือกที่คาดว่าจะมีขึ้นอย่างมากระหว่างฮ่องกงและสิงคโปร์ที่สนามไคทักในวันอังคารหน้าถือเป็นงานใหญ่ล่าสุดในเมืองที่มีนักเทรด Scalping เป็นเป้าหมายซึ่งบางคนถูกพบว่าขายตั๋วต่อในราคา 17 เท่าของราคาอย่างเป็นทางการแฟนๆที่ผิดหวังพบว่าการแข่งขันขายหมดภายในเวลาไม่ถึง 80 นาทีเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาแต่พบที่พักในเว็บไซต์รวมถึงตลาดออนไลน์ Carous</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:46:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">81573bce42fda61139a642f301bc097529896f7a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/574d60fb-13e8-43f4-b217-c2d262271612_8da0ab5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Juan Ponce Enrile พันธมิตรของ Ferdinand Marcos Snr เสียชีวิตที่ 101</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332661/juan-ponce-enrile-architect-philippine-martial-law-and-people-power-dies-101-daughter?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Juan Ponce Enrile ผู้ดำเนินการทางการเมืองที่ชาญฉลาดซึ่งช่วยนำไปสู่การปราบปรามที่มืดมนที่สุดของการปกครองของ Ferdinand Marcos Snr ผู้เผด็จการฟิลิปปินส์ผู้ล่วงลับเสียชีวิตเมื่อวันพฤหัสบดีด้วยวัย 101 ปีลูกสาวของเขากล่าว Enrile ซึ่งกำลังรับการรักษาโรคปอดบวมเสียชีวิตที่บ้านเมื่อเวลา 4.21 น. “ล้อมรอบด้วยครอบครัวของเรา” Katrina Ponce Enrile กล่าวในหน้า Facebook ของเธอโดยจะมีการดูแบบสาธารณะที่รู้จักกันในชื่อ t</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:41:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05f96c98dd1fcf37bf49b829ddd695bcb121104f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/11662d0b-8592-4a93-800e-ab164b5651b5_c1cf3ee1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>74.4% ของชาวฮ่องกงกล่าวว่าการถอดถุงยางอนามัยโดยไม่ได้รับความยินยอมเป็นการล่วงละเมิดทางเพศ: โพลล์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3332659/744-hongkongers-say-removing-condoms-without-consent-sexual-assault-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงกว่าร้อยละ 70 กล่าวว่าการถอดถุงยางอนามัยโดยไม่ได้รับความยินยอมในระหว่างการมีเพศสัมพันธ์เป็นรูปแบบหนึ่งของการล่วงละเมิดทางเพศในขณะที่น้อยกว่าร้อยละ 1 ของผู้เสียหายที่ได้รับการสำรวจได้รายงานเรื่องนี้ต่อตำรวจตามการสำรวจความคิดเห็นขององค์กรพัฒนาเอกชนผู้อำนวยการบริหาร Doris Chong Tsz-wai จากสมาคมเกี่ยวกับความรุนแรงทางเพศต่อผู้หญิงในวันพฤหัสบดีที่เรียกร้องให้เจ้าหน้าที่สร้างความแน่นอนตามกฎหมาย</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:32:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d64cc6dab41b1fcbbc8a42b33eb5ef81486ee9c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/9c6be741-a960-40cb-ac4d-3f061cd4b894_658b6925.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
