<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Ghislaine Maxwell อดีตของ Epstein กล่าวว่าเธอไม่เคยเห็น Trump ประพฤติตนไม่เหมาะสม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322893/epsteins-ex-girlfriend-ghislaine-maxwell-says-she-never-saw-trump-behave-inappropriately?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ghislaine Maxwell ผู้ร่วมงานของนายทุนผู้ล่วงลับและผู้กระทำความผิดทางเพศ Jeffrey Epstein กล่าวกับเจ้าหน้าที่กระทรวงยุติธรรมระดับสูงในเดือนกรกฎาคมว่าเธอไม่เคยเห็นประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาใน "สถานที่ที่ไม่เหมาะสม" ตามบันทึกการสัมภาษณ์ที่เผยแพร่เมื่อวันศุกร์ “ฉันไม่เคยเห็นประธานาธิบดีในสถานที่ที่ไม่เหมาะสมแต่อย่างใด” แม็กซ์เวลล์กล่าวตามคำบรรยายของเธอสองคน</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 20:23:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bfd022363138b63d427d306f913dc344217e862c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/9e34b0bd-846e-49ff-bf02-5595fabd9d8d_cdd968b3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้โดยสารหลายคนเสียชีวิตในอุบัติเหตุรถทัวร์ล่มที่น้ำตกไนแองการ่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322892/multiple-passengers-killed-niagara-falls-tour-bus-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจกล่าวว่ารถทัวร์ที่เดินทางกลับนิวยอร์กจากน้ำตกไนแองการ่าพร้อมผู้โดยสาร 51 คนตกและกลิ้งไปมาบนทางหลวงระหว่างรัฐในวันศุกร์ทำให้มีผู้เสียชีวิตและบาดเจ็บหลายคนเห็นได้ชัดว่ารถบัสสูญเสียการควบคุม I -90 ใกล้กับเพมโบรกห่างจากบัฟฟาโลไปทางตะวันออกประมาณ 40 กม. (25 ไมล์) ผู้คนที่อยู่ข้างในถูกขับออกมาขณะที่หน้าต่างแตกเป็นเสี่ยงๆ “ในเวลานี้เรามีผู้เสียชีวิตหลายรายมีการดักจับหลายครั้งและ MUL</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 19:42:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d57abf8a0dc2ab4a8682069a8e6292ad951844bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/23271802-1229-4d67-9f9b-1979a0cd5f77_b90ab65d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าอินเทลได้ตกลงที่จะจัดการให้เราถือหุ้น 10%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322891/trump-says-intel-has-agreed-deal-us-take-10-equity-stake?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสหรัฐจะถือหุ้นร้อยละ 10 ในอินเทลภายใต้ข้อตกลงกับผู้ผลิตชิปที่กำลังดิ้นรนประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์ซึ่งถือเป็นการแทรกแซงพิเศษล่าสุดในกิจการขององค์กร Intel ซึ่งมีหุ้นเพิ่มขึ้นมากกว่าร้อยละ 6 ปฏิเสธที่จะแสดงความคิดเห็นการเคลื่อนไหวดังกล่าวถือเป็นการเปลี่ยนทิศทางที่ชัดเจนเพียงไม่กี่สัปดาห์หลังจากที่ทรัมป์เรียกร้องให้มีการลาออก</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 18:31:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">faca3d644b74c9b5723e2d86ee763afe8cf0b590</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/9d36819e-330e-4616-b582-69bf5c31ba68_963a4b26.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แคนาดาลดอัตราภาษีตอบโต้จำนวนมากในสาขามะกอกให้ทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322890/canada-dropping-many-retaliatory-tariffs-olive-branch-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แคนาดาจะลบอัตราภาษีตอบโต้ในรายการผลิตภัณฑ์ที่ยาวนานของสหรัฐอเมริกาซึ่งสอดคล้องกับข้อตกลงการค้าในอเมริกาเหนือที่มีอยู่เพื่อลดความตึงเครียดกับทำเนียบขาวนายกรัฐมนตรีมาร์คคาร์นีย์ประกาศการตัดสินใจในวันศุกร์หลังจากการประชุมกับคณะรัฐมนตรีของเขารัฐบาลกำลังเปลี่ยนแปลงนโยบายภาษีเพื่อให้สอดคล้องกับมาตรการของสหรัฐฯมากขึ้นนั่นหมายถึงการบริโภคที่ผลิตในสหรัฐอเมริกาที่หลากหลาย</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 17:55:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53f8650daf5b7f30eb1e40fa79c515662d0cb816</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/b26d143f-1ee0-4150-ab23-94b92d2bb239_66fc0472.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ส่งทหารสหรัฐเข้าสู่วอชิงตันตอนนี้พวกเขากำลังได้รับปืนทำไม?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322889/national-guard-troops-washington-be-armed-trump-escalates-policing-role?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐได้ออกคำสั่งให้กองกำลังรักษาความสงบแห่งชาติที่ลาดตระเวนตามท้องถนนในกรุงวอชิงตันเพื่อการปราบปรามการบังคับใช้กฎหมายของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์จะเริ่มพกพาอาวุธปืนกระทรวงกลาโหมสหรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์กระทรวงกลาโหมไม่ได้ให้รายละเอียดอื่นใดเกี่ยวกับการพัฒนาใหม่หรือเหตุผลที่จำเป็นขั้นตอนนี้เป็นการยกระดับการแทรกแซงของทรัมป์ในการกำกับดูแลใน</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 16:16:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4a12911460a32b0f6667bf5baf29198af24d689</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/b326babd-e773-48ce-a382-d1ec551ff832_1bfc2ea2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
