<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงตั้งเป้ารับมือกับสภาพอากาศที่ไม่สงบในสัปดาห์หน้าขณะที่หย่อมความกดอากาศต่ำเพิ่มขึ้น 3 พื้นที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3325432/hong-kong-set-rain-squally-thunderstorms-next-week-3-low-pressure-areas-develop?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าสภาพอากาศของฮ่องกงจะแปรปรวนในสัปดาห์หน้าเนื่องจากหย่อมความกดอากาศต่ำ 3 แห่งกำลังพัฒนาใกล้ทะเลจีนใต้ทำให้มีฝนตกและพายุฝนฟ้าคะนองเข้ามาในเมืองหอดูดาวฮ่องกงกล่าวในวันเสาร์ว่าพื้นที่ความกดอากาศต่ำอย่างน้อยสองแห่งอาจกลายเป็นพายุไต้ฝุ่นมันเสริมว่าร่องความกดอากาศต่ำในวงกว้างอาจทำให้เกิดสภาพอากาศที่ไม่มั่นคงในภาคกลางและภาคเหนือของภาคใต้</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 08:23:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f0c7673d60491f81291e646a3d5e0bef5e8d28d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/21cd46a8-1df0-4e79-b4eb-c6e31c521371_9bb4901f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อะไรคือเบื้องหลังความแตกแยกทางกฎหมายระหว่าง HKIS และคริสตจักรในสหรัฐอเมริกา?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3325430/what-behind-legal-rift-between-hkis-and-us-based-church?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเร็วๆนี้คริสตจักรในสหรัฐอเมริกาได้ทิ้งระเบิดโดยฟ้องโรงเรียนนานาชาติชั้นนำของฮ่องกงที่ร่วมก่อตั้งขึ้นเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าละเมิดข้อตกลงในการดำเนินงานขู่ว่าจะขับไล่สถาบันออกจากวิทยาเขตและตั้งค่าใหม่ The Lutheran Church-Missouri Synod (LCMS) จากสหรัฐอเมริกายังได้กล่าวหาผู้ดำเนินการโรงเรียนนานาชาติฮ่องกง (HKIS) ว่าเปลี่ยนการไม่ให้บริการอินเทอร์เน็ตไร้สาย (Non-for-profi)</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 08:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14e1be7a4f0cdfff6564bad54032de33ed705016</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/41fea428-5c68-4065-bacb-e5e85f7fcf41_8b1eb633.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จุดจบของ IMEC? คำตอบที่ได้รับการสนับสนุนจากสหรัฐสำหรับเข็มขัดและการขัดข้องบนท้องถนนของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3325366/end-imec-us-backed-answer-chinas-belt-and-road-falters-amid-mideast-strife?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อสองปีที่แล้วได้มีการเปิดตัวด้วยความคลั่งไคล้อย่างมากในฐานะผู้ริเริ่ม Belt and Road Initiative ของจีนวันนี้ระเบียงเศรษฐกิจอินเดีย - ตะวันออกกลาง - ยุโรปกำลังถูกบดบังอย่างต่อเนื่องจากความไม่สงบในภูมิภาคและความไม่สนใจทั่วโลกสถาปนิกของ IMEC ที่ได้รับการสนับสนุนจากสหรัฐอเมริกาซึ่งคิดว่าเป็นสะพานที่เชื่อมโยงอินเดียกับยุโรปผ่านอ่าวและอิสราเอลได้พบว่าตัวเองถูกฝังอยู่ในความไม่ลงรอยกันแต่กลับ</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 08:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">594048fe108c2970b675f9fb069d8b2a2f6c84fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/5f1a1c32-7832-4dfb-a359-0945c4d42aaf_2546a232.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจัดการกับ 2 ปัญหาในครั้งเดียวด้วยเงินอุดหนุนการเกิดสำหรับผู้หญิงในด้านวิทยาศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3325294/china-tackles-2-problems-once-birth-subsidy-women-science?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในความพยายามที่จะร่วมกันจัดการกับนโยบายสำคัญสองประการสำหรับจีน – การส่งเสริม "สังคมที่เป็นมิตรต่อการเกิด" และสนับสนุนกลุ่มผู้มีความสามารถทางวิทยาศาสตร์ – เซี่ยงไฮ้ได้เสนอโครงการเงินอุดหนุนเพื่อสนับสนุนนักวิจัยหญิงที่กลับมาทำงานหลังการคลอดบุตรแผนผลตอบแทน Keyan เปิดตัวเมื่อสัปดาห์ที่แล้วโดยสมาคมสตรีวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีเซี่ยงไฮ้เพื่อรับมือกับความท้าทายในอาชีพ</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 08:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ede0c80cf7d9441c8bd13153406de425eca7158b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/51dd0064-485c-489f-a67a-acb12ba4baaa_123097e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วัยรุ่นที่ประสบอุบัติเหตุรถชนในอินเดียประกาศว่าครอบครัวช็อกแบบสมองตายด้วยการไอในงานศพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3325145/india-teenager-declared-brain-dead-after-car-crash-shocks-family-coughing-own-funeral?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เสียชีวิตจากอุบัติเหตุรถชนชาวอินเดียที่ได้รับการประกาศว่าสมองตายโดยแพทย์ทำให้เกิดความตกใจและไม่เชื่อเมื่อเขาเริ่มเคลื่อนไหวและไอในงานศพของเขาเอง Bhau Lachke อายุ 19 ปีจาก Trimbakeshwar taluka ในรัฐมหาราษฏระของอินเดียได้รับบาดเจ็บสาหัสหลายครั้งในอุบัติเหตุทางรถยนต์เมื่อเร็วๆนี้เขารีบไปโรงพยาบาลเอกชนเพื่อรับการรักษาตามที่ครอบครัวของเขาหลังจากที่พยายามอย่างเต็มที่ที่จะช่วยเขา d</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 08:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7100b2e88775db30b938153db6ce5bf2dca6c5e6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/469bd1d9-0e62-4d51-9c24-ca361b1120d3_39ccd9e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
