<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์กองความเจ็บปวดต่อพรรคเดโมแครตมากกว่าการปิดระบบของรัฐบาลสหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327695/trump-piles-pain-democrats-over-us-government-shutdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โดนัลด์ทรัมป์ส่งสัญญาณเมื่อวันพฤหัสบดีว่าเขาวางแผนที่จะปฏิบัติตามคำขู่ของเขาเกี่ยวกับการปลดพนักงานจำนวนมากของคนงานของรัฐบาลกลางสหรัฐในขณะที่เขากดดันพรรคเดโมแครตให้เคลื่อนไหวเพื่อยุติการปิดระบบของรัฐบาลประธานาธิบดีสหรัฐของพรรครีพับลิกันประกาศว่าเขาจะพบกับหัวหน้าฝ่ายงบประมาณ Russell Vought "เพื่อพิจารณาว่าหน่วยงานประชาธิปไตยหลายแห่งซึ่งส่วนใหญ่เป็นการหลอกลวงทางการเมืองเขาแนะนำให้ตัด</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 22:56:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1427e3fbd90e6bd9dbf53519dbd00c795b2b4b0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/e9b5ff63-0531-4853-a7dd-a0319726842a_3fa03b5c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zelensky ของยูเครนเตือนยุโรปว่ารัสเซียกำลังมองหาสงครามที่ ‘ทวีความรุนแรง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327694/ukraines-zelensky-warns-europe-russia-looking-escalate-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Volodymyr Zelensky ของยูเครนเตือนยุโรปเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาเกี่ยวกับการโจมตีด้วยโดรนแสดงให้เห็นว่ารัสเซียกำลังมองหาการ "เพิ่ม" ความก้าวร้าวของตนในขณะที่เขาเสนอความเชี่ยวชาญด้านการใช้อาวุธสงครามในประเทศของเขาเพื่อช่วยต่อต้านภัยคุกคามคำเตือนนี้มาจากการประชุมสุดยอดของผู้นำยุโรปจากประเทศที่ต่ำกว่า 50 ประเทศซึ่งมารวมตัวกันที่ศูนย์การประชุมในโคเปนเฮเกนภายใต้การรักษาความปลอดภัยอย่างแน่นหนาหลังจากเที่ยวบินโดรนลึกลับ</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 22:24:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9715a65a2bbb6d5aa24e287e71ac81d71c89a323</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/4d2bbfcf-63fa-4871-a011-58c5855d627c_6f692c4b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความท้าทายในการเข้าถึงข้อมูลในประเทศจีนในการพยายามตอบโต้ข้อเรียกร้องของซินเจียงของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3327681/data-access-challenge-china-trying-counter-us-xinjiang-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่วอชิงตันและพันธมิตรยังคงตบยุงมาตรการคว่ำบาตรที่เกี่ยวข้องกับซินเจียงต่อบริษัทจีนโดยอ้างถึงข้อกล่าวหาเรื่องการละเมิดสิทธิมนุษยชนนักวิชาการกลุ่มหนึ่งพยายามท้าทายข้อเรียกร้องเหล่านั้นบางส่วนโดยเจาะลึกถึงปีที่พวกเขาทำการวิจัยภาคสนามและเครือข่ายการติดต่อในเขตปกครองตนเองตะวันตกไกลแต่ในความพยายามของพวกเขาที่จะหักล้างข้อเรียกร้องนักวิชาการยังคงวิ่งเข้าไปในอิฐ w</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">854e20183400a06e4070a228ad04a01fce5b5365</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/4ee88c50-d938-4d95-9a15-841aff1fc2fc_fdaac24a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าสหรัฐฯอยู่ใน ‘ความขัดแย้งทางอาวุธ‘ กับแก๊งค้ายาเสพติดหลังจากการนัดหยุดงานในแคริบเบียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3327693/trump-says-us-armed-conflict-cartels-after-ordering-strikes-caribbean?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้ประกาศว่าแก๊งค้ายาเสพติดเป็นนักรบที่ผิดกฎหมายและกล่าวว่าตอนนี้สหรัฐอยู่ใน "ความขัดแย้งทางอาวุธที่ไม่ใช่ระหว่างประเทศ" ตามบันทึกของรัฐบาลทรัมป์หลังจากการโจมตีของสหรัฐเมื่อเร็วๆนี้บนเรือในทะเลแคริบเบียนสภาคองเกรสได้รับแจ้งเกี่ยวกับการแต่งตั้งโดยเจ้าหน้าที่กระทรวงกลาโหมเมื่อวันพุธตามที่บุคคลที่คุ้นเคยกับเรื่องที่ไม่ได้รับอนุญาต</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 21:35:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f518cdc248ad123e8d273c685790cba181e36c36</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/848c1558-6159-483e-a93c-5de9cd8cf2c0_37f56b73.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ประกอบการของจีนกำลังก้าวเข้าสู่เส้นทางการเปลี่ยนแปลงทางเศรษฐกิจอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3327400/how-chinas-entrepreneurs-are-blazing-trail-economic-transformation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลากว่าทศวรรษที่นักวิจารณ์ได้เตือนถึงการลดลงของเศรษฐกิจของจีนวันนี้ความท้าทายเป็นจริง: ข้อจำกัดทางการค้าระหว่างสหรัฐฯและจีนการบริโภคในครัวเรือนที่อ่อนแอภาคอสังหาริมทรัพย์ที่ขยายตัวมากเกินไปและแรงงานที่หดตัวการทำเงินในประเทศจีนอาจรู้สึกยากขึ้นกว่าเดิมแต่การมองเห็นประเทศจีนเพียงอย่างเดียวผ่านเลนส์แห่งความซบเซาคือการพลาดการเปลี่ยนแปลงอันลึกซึ้งที่กำลังดำเนินอยู่ห่างไกลจากการล่มสลาย</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e60881eb31ff981a085fdc0e29c9c3719096ee22</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/05c07568-2035-4a89-8d8f-27efa0ac37b6_07993cf4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
