<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พลเมืองสหรัฐได้รับการปล่อยตัวโดยตาลีบันของอัฟกานิสถานหลังจากการเยี่ยมชมโดยทูต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327169/us-citizen-released-afghanistans-taliban-after-visit-envoy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลตาลีบันของอัฟกานิสถานปล่อยตัวพลเมืองอเมริกันคนหนึ่งจากการคุมขังเมื่อวันอาทิตย์หนึ่งสัปดาห์หลังจากปลดปล่อยคู่สามีภรรยาสูงอายุชาวอังกฤษในแถลงการณ์กระทรวงต่างประเทศของประเทศระบุว่าผู้ถูกคุมขังเป็น Amir Amiri และกล่าวว่าเขาถูกส่งมอบให้กับ Adam Boehler ทูตพิเศษของวอชิงตันเกี่ยวกับตัวประกันโบห์เลอร์ไปเยือนกรุงคาบูลในช่วงต้นเดือนที่ผ่านมาเพื่อพูดคุยเกี่ยวกับความเป็นไปได้ในการติดคุก</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 18:56:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e8b9163ee9fd4c35c96c5e4904b25e2340000aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/4f3a6799-ef9e-4bf0-8495-d02adbdc7b75_3ae0759f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อีริคอดัมส์นายกเทศมนตรีนครนิวยอร์กยุติแคมเปญการเลือกตั้งใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327168/new-york-city-mayor-eric-adams-ends-his-re-election-campaign?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกเทศมนตรีเมืองนิวยอร์กอีริคอดัมส์ประกาศเมื่อวันอาทิตย์ว่าเขากำลังจะยุติแคมเปญเพื่อการเลือกตั้งใหม่ในวิดีโอที่เผยแพร่บนโซเชียลมีเดียอดัมส์พูดด้วยความภาคภูมิใจเกี่ยวกับความสำเร็จของเขาในฐานะนายกเทศมนตรีรวมถึงอาชญากรรมรุนแรงที่ลดลงแต่เขากล่าวว่า "การเก็งกำไรสื่ออย่างต่อเนื่อง" เกี่ยวกับอนาคตของเขาและการตัดสินใจของคณะกรรมการการเงินการรณรงค์ของเมืองเพื่อระงับเงินทุนสาธารณะจากความพยายามในการเลือกตั้งใหม่ของเขาอย่างบ้าคลั่ง</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 18:21:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">047eca3eb56be9282ac8ff50c7ac3604a4557be7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/55f28857-2a00-4a9f-9634-05b9aceb87c6_5a15b7b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สตาร์เมอร์เตือนว่าแรงงานสหราชอาณาจักรกำลังอยู่ใน ‘การต่อสู้ในชีวิตของเรา’ ในขณะที่ปาร์ตี้พบกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327167/starmer-warns-uk-labour-fight-our-lives-party-meets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การกล่าวสุนทรพจน์จากแอนโทนีแอลเบเนียผู้นำออสเตรเลียเริ่มต้นการประชุมประจำปีของแรงงานในสหราชอาณาจักรเมื่อวันอาทิตย์โดยนายกรัฐมนตรี Keir Starmer พยายามโน้มน้าวสมาชิกประสาทว่าเขาสามารถนำไปสู่ "การต่อสู้ในชีวิตของเรา" กับความยากลำบากที่เพิ่มขึ้นแม้ว่าอดีตทนายความจะนำแรงงานกลับสู่อำนาจในสหราชอาณาจักรในเดือนกรกฎาคมปีที่แล้วหลังจาก 14 ปีในการคัดค้านเรื่องอื้อฉาวและการก้าวพลาดทางนโยบาย</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 17:55:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">890a08ec0c0e1c51fb6a88f64c41e1495c395a15</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/f5d71418-56a1-4b61-b8de-06c0b73bd1f3_2c507bc6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฉันเสียชีวิต 9 คนได้รับบาดเจ็บจากการยิงที่โบสถ์มอรมอนในมิชิแกน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327166/multiple-people-shot-mormon-church-michigan-police-say-shooter-down?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิต 1 คนและอีก 9 คนอยู่ในสภาพวิกฤตหลังจากเกิดเหตุกราดยิงที่โบสถ์มอรมอนในมิชิแกนเมื่อวันอาทิตย์ตำรวจกล่าวตำรวจกล่าวว่าผู้ต้องสงสัยเสียชีวิตแล้วเช่นกันโดยเพิ่มว่ามือปืนขับรถชนประตูหน้าโบสถ์และเปิดไฟเหตุกราดยิงเกิดขึ้นที่ศาสนจักรของพระเยซูคริสต์แห่งวิสุทธิชนยุคสุดท้ายในแกรนด์บลังค์ห่างจากดีทรอยต์ตำรวจท้องถิ่นไปทางเหนือประมาณ 80 กม. (50 ไมล์)</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 16:40:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b2a9eefb6f88edc1fc3142e2f4d2a0e5f5590db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/7a48c76c-f594-4298-a721-fb09fcc37aa8_30a44f5b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งฮ่องกงสแลม ‘ลำเอียง‘ รายงานสภาพภูมิอากาศการลงทุนของสหรัฐอเมริกา ‘ละเลง’ เมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3327165/beijing-hong-kong-slam-biased-us-investment-climate-report-smearing-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงการต่างประเทศจีนในฮ่องกงและรัฐบาลเมืองได้กระแทกรายงานฉบับล่าสุดของสหรัฐฯเกี่ยวกับสภาพแวดล้อมทางธุรกิจในท้องถิ่นโดยกล่าวว่ายังคง "โจมตีอย่างมุ่งร้ายและกล่าวหาอย่างไม่มีมูลความจริง" ต่อกฎหมายความมั่นคงแห่งชาติกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐออกรายงาน “งบสภาพภูมิอากาศการลงทุนปี 2025” เมื่อสองวันก่อนครอบคลุมกว่า 170 ประเทศ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 15:50:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eac7aa7bf64a822e6898360b214d5e911ac5a0b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/7dc6b374-b9a9-46f1-80e3-6c0516c827f4_50112734.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
