<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กองทุนจม: ฟิลิปปินส์สูญเสียเงินถึง 2 พันล้านดอลลาร์สหรัฐใน 2 ปีเพื่อป้องกันการทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3324031/philippines-lost-us2-billion-2-years-flood-corruption-finance-secretary?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟิลิปปินส์สูญเสียเงินทุนของรัฐบาลสูงถึงร้อยละ 70 สำหรับโครงการควบคุมน้ำท่วมให้กับการทุจริตโดยมีความสูญเสียมากถึง 2 พันล้านดอลลาร์สหรัฐต่อการเติบโตทางเศรษฐกิจในช่วงสองปีที่ผ่านมาตามการเปิดเผยของเจ้าหน้าที่ระดับสูงความสูญเสียทางเศรษฐกิจโดยเฉลี่ยจากการทุจริตในโครงการควบคุมน้ำท่วมภายใต้กรมโยธาธิการมีมูลค่าสูงถึงประมาณ 42.3 พันล้านเปโซ (738 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ถึง 118.5 พันล้านเปโซตั้งแต่ปี 2566 ถึง</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 07:27:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5aee51cbdda26603cee23ef5a82f6d11d6f1c26f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/3c6ce3ec-8df7-432c-aaf9-184ceed2fcab_7acc43a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>2 แพทย์ฮ่องกงถูกกล่าวหาว่ามีการรั่วไหลของข้อมูลที่เกี่ยวข้องกับศัลยแพทย์ที่ได้รับการประกันตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3324028/2-hong-kong-doctors-accused-leaking-patient-data-implicate-surgeon-granted-bail?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แพทย์โรงพยาบาลของรัฐสองคนได้รับการประกันตัวหลังจากถูกจับกุมในฮ่องกงเนื่องจากสงสัยว่าข้อมูลของผู้ป่วยรั่วไหลเพื่อกล่าวหาว่าศัลยแพทย์ทำผิดพลาดในขณะเดียวกันผู้สังเกตการณ์กล่าวว่าแม้ว่าเหตุการณ์จะไม่สอดคล้องกับหลักการของ "การเป่านกหวีด" แต่ก็เน้นย้ำถึงความจำเป็นในการมีวัฒนธรรม "การพูด" ที่แข็งแกร่งขึ้นภายในหน่วยงานของโรงพยาบาลผู้ช่วยที่ปรึกษาอายุ 35 ปี</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 07:12:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b9b1dd298daa66f84524898dfca5757aaa49d65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/e6683f44-f110-4b0f-975a-63cbd70a012b_93e696d7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คิสเซล ‘ฆาตกรมิลค์เชค‘ ฮ่องกงถูกจำคุกตลอดชีวิตในปี 2005 – SCMP archive</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3324020/hong-kong-milkshake-murderer-nancy-kissel-jailed-life-2005-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แนนซี่คิสเซลจำคุกตลอดชีวิตโดยพอลลี่ฮุยและบาร์เคลย์ครอว์ฟอร์ดบทความนี้ตีพิมพ์ครั้งแรกเมื่อวันที่ 2 กันยายน 2005 คำพิพากษาคือการฆาตกรรมคณะลูกขุนมีมติเป็นเอกฉันท์สำหรับพ่อของโรเบิร์ตคิสเซลความยุติธรรมได้รับการรับใช้สำหรับแม่ของฆาตกรก็แค่น้ำตาแนนซี่คิสเซลถูกตัดสินจำคุกตลอดชีวิตในเรือนจำเมื่อวานนี้หลังจากที่คณะลูกขุนเจ็ดคนมีมติเป็นเอกฉันท์ว่าเธอมีความผิดในข้อหาฆาตกรรมสามีของเธอหลังจากหนึ่งในฮ่องกง</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 07:04:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f68a217aa4d7091bf281cfaad64d143426628574</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/f2ad6537-8211-4aab-bfee-54f152ec9f8f_9bb24caf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การซื้อมาร์จิ้นของหุ้นจีนทำสถิติไว้ที่ 320 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ (US $ 320 billion)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3324026/margin-buying-chinese-stocks-sets-record-us320-billion-raising-spectre-overheating?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทรดเดอร์หุ้นแผ่นดินใหญ่เพิ่มการเดิมพันที่มีเลเวอเรจสูงสุดตลอดกาลเพิ่มเชื้อเพลิงให้กับการชุมนุมที่ขับเคลื่อนด้วยสภาพคล่องซึ่งเป็นเกณฑ์มาตรฐานที่สำคัญไปสู่จุดสูงสุดในทศวรรษที่ผ่านมาเมื่อเดือนที่แล้วมูลค่าที่โดดเด่นของหุ้นที่ซื้อด้วยเงินที่ยืมเพิ่มขึ้นเป็น 2.28 ล้านล้านหยวน (319.2 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในการแลกเปลี่ยนของแผ่นดินใหญ่ในวันจันทร์ตามข้อมูลจาก China Securities Finance และ Bloomberg</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 07:00:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0cdaca10529ae6da27794886c2270ba7ed540763</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/dbfd0ee0-e58f-43e8-8b75-caca764a57c0_f58d8733.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 8 รายสูญหาย 20 รายในขณะที่ความไม่สงบของอินโดนีเซียทวีความรุนแรงขึ้นคาดว่าจะมีการประท้วงมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3324023/8-dead-20-missing-indonesias-unrest-escalates-more-protests-expected?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้สูญหายอย่างน้อย 20 คนหลังจากเกิดการประท้วงอย่างรุนแรงในอินโดนีเซียโดยสิทธิพิเศษที่ฟุ่มเฟือยสำหรับผู้ออกกฎหมายที่รวมความโกรธแค้นต่อตำรวจกลุ่มสิทธิกล่าวเมื่อวันอังคารมีผู้เสียชีวิตอย่างน้อยแปดคนนับตั้งแต่การประท้วงกระตุ้นเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เมื่อสัปดาห์ที่แล้วรัฐมนตรีอาวุโสกล่าวเมื่อวันจันทร์การประท้วงทวีความรุนแรงขึ้นหลังจากภาพการแพร่กระจายของการสังหารเยาวชน</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:45:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c86052c9cc35113fe176dbf7bdff994c2bce60d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/67e2ca89-3cb0-45a6-834d-08b4ee9230be_32fb9aa9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
