<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หน่วยงานสอดแนม MI6 ของสหราชอาณาจักรเพื่อกำหนดเป้าหมายดาร์กเว็บสำหรับสมาชิกใหม่รวมถึงในรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3326053/uks-mi6-spy-agency-target-dark-web-new-recruits-including-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานสอดแนมของสหราชอาณาจักรกำลังมืดมน - เว็บมืดมนโดยเฉพาะ - สำหรับสมาชิกใหม่สำนักงานต่างประเทศกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าหน่วยสืบราชการลับหรือที่รู้จักกันทั่วไปในชื่อ MI6 มีเป้าหมายที่จะสรรหาสายลับใหม่สำหรับสหราชอาณาจักรรวมถึงในรัสเซียผ่านการเปิดตัวเว็บพอร์ทัลบนดาร์กเว็บมันบอกว่าแพลตฟอร์มการส่งข้อความที่ปลอดภัยใหม่ของเอเจนซี่ที่เรียกว่า "Silent Courier" จะใช้การไม่เปิดเผยตัวตน</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 22:59:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7167e91e83c665ef208c6062c153dff431e84f78</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/dc4d95aa-5276-4c46-96df-72b6c03899d4_84ae70bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮามาสบอกว่าตัวประกันชาวอิสราเอลแพร่กระจายไปทั่ว ‘สุสาน‘ ของเมืองกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3326052/hamas-says-israeli-hostages-spread-across-gaza-city-graveyard?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มติดอาวุธฮามาสของปาเลสไตน์เมื่อวันพฤหัสบดีกล่าวว่าได้กระจายตัวประกันชาวอิสราเอลไปทั่วหลายเขตของกาซาซิตีกองพลน้อยอัล - คัสซัมปีกทหารขององค์กรกล่าวว่าการรุกรานของอิสราเอลในเมืองจะทำให้แน่ใจว่าจะไม่มีตัวประกันคนใดกลับไปที่อิสราเอลฮามาสจะไม่คำนึงถึงชีวิตของผู้ลักพาตัว “ตราบใดที่ [เบนจามินนายกรัฐมนตรีอิสราเอล] เนทันยาฮูตัดสินใจ</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 22:19:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08eae76a5d0a7ac91a6bed9f54a0d5aa1ee724b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/43be20d2-e65f-4b31-83fd-181a5ed798ff_93f5af47.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอเชียตะวันออกเฉียงใต้แสดงการสนับสนุนจีนและส่งข้อความถึงเราอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325969/how-southeast-asia-showed-its-support-china-and-sent-message-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Prabowo Subianto ของอินโดนีเซียมีการเปลี่ยนแปลงแผนในนาทีสุดท้ายเมื่อเขาเดินทางไปปักกิ่งเพื่อเข้าร่วมขบวนพาเหรดทางทหารของจีนที่จัตุรัสเทียนอันเหมินก่อนที่จะเริ่มเพียงไม่กี่ชั่วโมงก่อนหน้านี้ปราโบโวได้ตัดสินใจยกเลิกการเดินทางเนื่องจากมีการประท้วงอย่างกว้างขวางที่บ้านแต่เขาปรากฏตัวขึ้นสำหรับขบวนพาเหรดในชุดสูทสีเทาในเช้าวันที่ 3 กันยายนนั่งที่ rostrum ข้างผู้นำรัสเซีย V</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 22:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aba00058d8a58e4f397208f1bd5068efccdbc5b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/a6c3e44c-172e-4eeb-bcd9-2338a36e819d_34625029.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสนับสนุนของ MAGA กำลังยิงขึ้นไปทางขวาสุดในเกาหลีใต้และญี่ปุ่นอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3325731/how-maga-support-firing-far-right-south-korea-and-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขบวนการ Make America Great Again (MAGA) เริ่มต้นขึ้นในทศวรรษที่ 2010 โดยสัญญาว่าจะนำความรุ่งโรจน์เก่าแก่ของจักรวรรดิสหรัฐอเมริกากลับมาทำให้ประเทศเป็นผู้นำระดับโลกในด้านการผลิตนวัตกรรมและเทคโนโลยีอย่างไรก็ตามในหัวใจของมันมากาเป็นมากกว่านั้นโดยมุ่งเน้นไปที่ความรู้สึกต่อต้านการอพยพและการต่อต้านโลกาภิวัตน์รวมถึงการส่งเสริมค่านิยมของคริสเตียนเห็นความสำเร็จของ Maga moveme</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">508369dbca074bb583b71d03c4bb87bef491aa04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/e37e93b9-0537-434a-8ae8-15c0f5412453_ba0ca947.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯยับยั้งครั้งที่ 6 ที่คณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติเกี่ยวกับมติในการยุติสงครามในกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326051/us-casts-6th-veto-un-security-council-over-resolution-end-war-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯได้ตรวจสอบร่างมติของคณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติเมื่อวันพฤหัสบดีซึ่งจะเรียกร้องให้มีการหยุดยิงในกาซาทันทีโดยไม่มีเงื่อนไขและถาวรและอิสราเอลยกเลิกข้อจำกัดทั้งหมดในการส่งมอบความช่วยเหลือไปยังพื้นที่ของปาเลสไตน์ข้อความที่ร่างโดยสมาชิกสภา 15 คนที่ได้รับเลือก 10 คนจะเรียกร้องให้มีการปลดปล่อยทันทีอย่างมีศักดิ์ศรีและไม่มีเงื่อนไข</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 21:15:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00048a29cb35291061d16fd3cb996e08eeaa0eb1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/9d01724d-96c7-4fe9-812b-06f3dd299a78_80ed32fe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
