<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การทารุณกรรมเด็กวัยหัดเดินของพ่อครัวชาวมาเลเซียถูกปกปิดโดยเจ้าหน้าที่โรงเรียนในสิงคโปร์ที่ลบภาพจากกล้องวงจรปิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337129/malaysian-cooks-toddler-abuse-covered-singapore-school-staff-who-deleted-cctv-footage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตสมาชิกสามคนของผู้บริหารระดับสูงของโรงเรียนอนุบาลในสิงคโปร์ยอมรับในวันศุกร์เพื่อปกปิดความผิดของพ่อครัวที่ลวนลามเด็กวัยหัดเดินที่โรงเรียนอนุบาลที่พวกเขาทั้งหมดทำงานพ่อครัววัย 61 ปีเตียวกวนฮัว (Teo Guan Huat) ได้ลวนลามเด็กวัยหัดเดินสามคนในช่วงเจ็ดเดือนในปี 2023 เขาสารภาพผิดและถูกตัดสินจำคุกมากกว่าเก้าปีเมื่อเดือนที่แล้วสมาชิกทั้งสามของผู้อาวุโสหม่า</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:06:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00039081a3db47d5b683a0d3b74b6c59c70d0465</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/cca6b0f3-02e6-4ba8-abed-ebc34d91e145_d78fb684.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Sugon ของจีนเปิดตัวโครงสร้างพื้นฐาน AI ใหม่ให้กับแพลตฟอร์มคู่แข่งจาก Nvidia และ Huawei</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3337126/chinas-sugon-unveils-new-ai-infrastructure-rival-platforms-nvidia-and-huawei?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sugon ผู้ผลิตซูเปอร์คอมพิวเตอร์ชาวจีนได้เปิดตัวโครงสร้างพื้นฐานปัญญาประดิษฐ์ขั้นสูงสำหรับศูนย์ข้อมูลที่คาดว่าจะเป็นคู่แข่งกับแพลตฟอร์มประสิทธิภาพสูงที่คล้ายกันจาก Nvidia และ Huawei Technologies Sugon จากปักกิ่งซึ่งจดทะเบียนในเซี่ยงไฮ้ในชื่อ Dawning Information Industry ในวันพฤหัสบดีได้เปิดตัวแพลตฟอร์ม scaleX ที่งานอีเว้นท์ในคุนซานเมืองทางตะวันออกของมณฑลเจียงซูบริษัทค</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4595d4548450cf31ed570e1bdb7d2939f3513a48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/d08c2117-68e0-4a96-bf7e-da882c303cca_93117cc7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>TikTok ผนึกข้อตกลงในสหรัฐฯแต่อัลกอริทึมหลักยังคงสัมพันธ์กับจีนได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337118/tiktok-seals-us-deal-core-algorithm-could-still-rattle-ties-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่า TikTok อาจหลีกเลี่ยงการแบนในสหรัฐอเมริกาแต่คำถามที่ยังไม่ได้รับการแก้ไขเกี่ยวกับอัลกอริทึมอาจยังคงเป็นที่มาของความตึงเครียดในความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนในวงกว้าง ByteDance ซึ่งเป็นบริษัทแม่ของเว็บไซต์โซเชียลมีเดียได้ลงนามในข้อตกลงที่มีผลผูกพันในสัปดาห์นี้เพื่อแบ่งนิติบุคคลในสหรัฐอเมริกาให้เป็นบริษัทร่วมทุนที่ควบคุมโดยกลุ่มนักลงทุนชาวอเมริกันซึ่งสิ้นสุดปีของความไม่สงบทางกฎหมายและการเมือง</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f990edfbac2ae1d02c7833b267e4a7364125a9bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/240898c4-843b-4775-ae25-6c3c84da64c5_e7e01698.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>TikTok บรรลุข้อตกลงใหม่ในสหรัฐอเมริกาคำตอบของจีนสำหรับ A100 ของ Nvidia: ไฮไลท์ประจำวัน SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3337106/tiktok-reaches-new-us-deal-chinas-answer-nvidias-a100-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. TikTok บรรลุข้อตกลงเกี่ยวกับการร่วมทุนใหม่ในสหรัฐอเมริกากับกลุ่มนักลงทุนชาวอเมริกันในการย้ายสถานที่สำคัญที่ยุติความไม่แน่นอนทางกฎหมายและการเมืองเป็นเวลาหลายปี CEO ของ TikTok Chew Shou Zi แจ้งให้พนักงานทราบว่าบริษัทได้ลงนามในข้อตกลงที่มีผลผูกพันเพื่อแบ่งนิติบุคคลในสหรัฐอเมริกาออกเป็น</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7987a46056221787fd269b538c94fa8a052fbf55</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/33ba2882-b020-4829-ba96-b410d953a7d8_9a30d0f4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนกล่าวว่านโยบายการป้องกันประเทศของสหรัฐฯกล่าวเกินจริงว่า ’ภัยคุกคามจากจีน' กระตุ้นให้เกิดมุมมองที่มี ‘เหตุผล’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337124/us-defence-policy-act-overstates-china-threat-beijing-says-urges-rational-view?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนเมื่อวันศุกร์กล่าวหาว่าวอชิงตันใช้พระราชบัญญัตินโยบายการป้องกันประเทศฉบับใหม่ของสหรัฐฯเพื่อกระตุ้นภัยคุกคามที่เรียกว่าจีนและแทรกแซงกิจการภายในของตนนอกจากนี้ยังกระตุ้นให้วอชิงตันมองความสัมพันธ์ของพวกเขาอย่าง "มีเหตุผล" และละเว้นจากการบังคับใช้บทบัญญัติที่เกี่ยวข้องกับจีนในเชิงลบพระราชบัญญัติการอนุญาตป้องกันประเทศฉบับล่าสุด (NDAA) ซึ่งลงนามในกฎหมายโดยประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์เมื่อวันพฤหัสบดีจำกัด U</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:14:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6eb4b4a23b65a6ab0883fe57b09fe9f13b030ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/40b5b8d9-e494-4c50-af2e-cc0af471f6be_2f0a2476.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
