<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Zelensky เตือนไม่ให้ ‘ให้รางวัล’ รัสเซียสำหรับสงครามยูเครนก่อนการพบกันของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3322273/zelensky-warns-against-rewarding-russia-ukraine-invasion-ahead-trump-meet?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโวโลไดเมียร์ซีเลนสกีของยูเครนกล่าวก่อนการเจรจากับโดนัลด์ทรัมป์ในวันจันทร์ว่ารัสเซียไม่ควรได้รับ "รางวัล" จากการรุกรานหลังจากที่ผู้นำสหรัฐฯกดดันให้เคียฟให้สัมปทานเพื่อแลกกับสันติภาพการเจรจาซึ่งผู้นำยุโรปจะเข้าร่วมด้วยติดตามการประชุมสุดยอดวันศุกร์ระหว่างทรัมป์และประธานาธิบดีรัสเซียวลาดิเมียร์ปูตินในอลาสกาซึ่งล้มเหลวในการหยุดยิง</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 13:40:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e23d23b2e8368c97ebeadbe53196e2e55d06f2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/f62f66c9-eaf1-48f4-8f2f-c63f81be68bb_19ed053a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาร์คและสเปนเซอร์เตรียมปิดสาขามงก๊กในฮ่องกงหลังจากผ่านไป 10 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3322271/marks-and-spencer-close-mong-kok-branch-hong-kong-after-10-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สาขามงก๊กของมาร์คและสเปนเซอร์ในฮ่องกงจะปิดตัวลงภายในสิ้นเดือนนี้หลังจากเปิดดำเนินการมาเกือบ 10 ปีในโพสต์โซเชียลมีเดียเมื่อวันจันทร์แบรนด์ไลฟ์สไตล์และเสื้อผ้าประกาศว่าร้าน Langham Place จะปิดในวันที่ 24 สิงหาคม “ขอบคุณสำหรับการสนับสนุนของคุณ !” โพสต์กล่าวและเสริมว่าจะมีส่วนลด 12 เปอร์เซ็นต์สำหรับผลิตภัณฑ์อาหารและเครื่องดื่มตลอดช่วงสุดท้าย</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 13:18:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">74cb68c95c695bd959ed32c4d086805d2afa7307</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/4f4d7743-23f7-4571-9f8c-825e7e28b043_afe800ba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาวุธล่าสุดของจีนที่กำลังฉายอยู่สิทธิมนุษยชนสหรัฐถูกกระแทก: SCMP Daily Highlights</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3322263/chinas-latest-weapons-show-beijing-slams-us-human-rights-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ทูตสหภาพยุโรปมักจะข้ามขบวนพาเหรดทหารของจีนมากกว่าการเข้าร่วมของปูติน: แหล่งข่าวทูตยุโรปในกรุงปักกิ่งกำลังหารือเกี่ยวกับแผนการที่จะข้ามขบวนพาเหรดทหารครั้งใหญ่ของจีนในเดือนหน้าหลังจากพิจารณาการเข้าร่วมของประธานาธิบดีรัสเซีย Vladimir Putin และ POSS</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8fab0e73135834efd1d52e3b867bfc017ba9e232</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/99caf434-61d5-421a-b280-9d50fa293d97_0ffdd4a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บัตรประจำตัวประชาชนจีนแผ่นดินใหญ่อาจหมายถึงการตกงานสถานะชาวไต้หวันไทเปเตือนประชาชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3322270/taiwanese-mainland-china-ids-risk-losing-jobs-citizenship-taipei-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันเมื่อวันจันทร์ได้เตือนพนักงานของรัฐบาลและประชาชนในวงกว้างไม่ให้รับเอกสารประจำตัวของจีนแผ่นดินใหญ่โดยระบุว่าผู้ฝ่าฝืนอาจสูญเสียสัญชาติไต้หวันและถูกตัดสิทธิ์จากการรับราชการพลเรือนหรือทหารการประกาศนี้เป็นส่วนหนึ่งของความพยายามที่กว้างขึ้นโดยฝ่ายบริหาร William Lai Ching-te เพื่อตอบโต้สิ่งที่อธิบายว่าเป็น "การดำเนินงานที่มีอิทธิพลต่อการติดตั้ง" จากกรุงปักกิ่ง w</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 13:14:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3efe4e443ee7501198ddf4e4162020f2b48d72e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/666e295f-76db-41a9-be73-14e500c8d1dd_c195f331.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>James Shing อดีตผู้บริหารของ ATV ของฮ่องกงเสียชีวิตเมื่ออายุ 48 ปีหลังจากการต่อสู้กับโรคมะเร็ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322269/james-shing-former-executive-hong-kongs-atv-dies-48-after-cancer-battle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>James Shing Pan-yu อดีตผู้บริหารของ Hong Kong's defunct free-to-air broadcaster Asia Television (ATV) เสียชีวิตแล้วเมื่ออายุ 48 ปีหลังจากต่อสู้กับมะเร็งตับ Michelle Chua ภรรยาของ Shing เปิดเผยการเสียชีวิตของเขาในช่วงเช้าตรู่ของวันจันทร์โดยบอกว่าเขาเสียชีวิตอย่างสงบที่ Hong Kong Sanatorium และโรงพยาบาลใน Happy Valley ซึ่งล้อมรอบไปด้วยครอบครัว “แด่เพื่อนและครอบครัวที่รักของเราทุกคนแสงสว่างของเรา</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 13:10:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf61c883bdc21bb91689659fbc56bfaeac106071</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/5ad3a620-77fa-4909-8e6f-64d34b9043a1_8f015508.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
