<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นเสี่ยงต่อการเสียชีวิต 199,000 รายจากแผ่นดินไหวขนาดใหญ่ที่ค้างชำระท่ามกลางฝูงสั่นสะเทือนที่สดใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3336422/japan-risks-199000-deaths-overdue-megaquake-amid-fresh-tremor-swarm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มแรงสั่นสะเทือนนอกชายฝั่งตะวันออกเฉียงเหนือของญี่ปุ่นทำให้เกิดสัญญาณเตือนภัยในหมู่นักแผ่นดินไหวเนื่องจากการศึกษาใหม่ของรัฐบาลเตือนว่าอาจมีผู้เสียชีวิตสูงถึง 199,000 คนหากเกิดแผ่นดินไหวขนาด -9 แผ่นดินไหวครั้งล่าสุดขนาด 4.9 แรงสั่นสะเทือนนอกชายฝั่งที่บันทึกไว้ในเย็นวันอาทิตย์ใกล้กับมิยาโกะในจังหวัดอิวาเตะมีขนาดเล็กและไม่ก่อให้เกิดความเสียหายแต่เจ้าหน้าที่กำลังเร่งเร้าให้ผู้อยู่อาศัย</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 02:29:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ba9808fe00091382bb690760b58f32cfc8e37f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/5beeea14-48f7-4745-9a8c-44a7cec8ec2f_ccca6412.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนคว่ำบาตรอดีตผู้บัญชาการทหารญี่ปุ่นในข้อหา ‘สมรู้ร่วมคิดกับกลุ่มแบ่งแยกดินแดนไต้หวัน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336421/china-sanctions-japanese-ex-official-colluding-separatist-forces-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ออกมาตรการคว่ำบาตรนายชิเกรุอิวาซากิอดีตผู้บัญชาการทหารสูงสุดของกองกำลังป้องกันตนเองญี่ปุ่นโดยกล่าวว่าเขา "สมรู้ร่วมคิดกับกองกำลังแบ่งแยกดินแดน" ในไต้หวันกระทรวงการต่างประเทศจีนกล่าวเมื่อวันจันทร์มันเกิดขึ้นหลังจากที่ปักกิ่งยื่นเรื่องประท้วงกับโตเกียวในเดือนมีนาคมเกี่ยวกับการแต่งตั้งอิวาซากิเป็นที่ปรึกษากิตติมศักดิ์ของผู้บริหารหยวนซึ่งเป็นผู้บริหารระดับสูงของรัฐบาลไต้หวัน</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 02:19:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">113ec81dea6f36ed7a75fe19d6b3017914ce58ae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/f682e18f-ec48-4f0a-8d03-ac34ee890306_70b06e22.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องยนต์การเติบโตของจีนกระฉูดเมื่อธุรกิจค้าปลีกและการลงทุนได้รับผลกระทบในเดือนพฤศจิกายน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3336420/chinas-consumption-and-investment-show-weak-performance-november?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวชี้วัดทางเศรษฐกิจของจีนเข้าสู่การชะลอตัวลงอีกครั้งในเดือนพฤศจิกายนโดยการบริโภคและการลงทุนแสดงให้เห็นถึงสัญญาณของความตึงเครียดในขณะที่การชะลอตัวของอสังหาริมทรัพย์ยังคงมีน้ำหนักต่อโมเมนตัมโดยรวมยอดค้าปลีกซึ่งเป็นมาตรวัดหลักของการใช้จ่ายของผู้บริโภคเติบโตขึ้นในเดือนพฤศจิกายนร้อยละ 1.3 เมื่อเทียบเป็นรายปีตามข้อมูลที่เผยแพร่โดยสำนักงานสถิติแห่งชาติ (NBS) เมื่อวันจันทร์ตัวเลขลดลงอย่างรวดเร็ว o</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 02:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6bbf27246b77b093c1cc1d3f530ff2f41e7afe09</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/3f391882-604f-40ac-bd0c-0c7a21163433_6b2a061d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จิมมี่ไลของฮ่องกงถูกตัดสินว่ามีความผิดในทุกข้อกล่าวหาในการพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336418/jimmy-lai-trial-all-eyes-hong-kong-court-set-deliver-verdict?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราผู้พิพากษาชาวฮ่องกงสามคนที่เป็นประธานในการพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติที่มีชื่อเสียงของนายจิมมี่เหล่ยชี่หยิงเป็นเวลานานกว่า 1½ ปีมีกำหนดที่จะคืนคำตัดสินของพวกเขาในวันจันทร์ที่ 78</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 01:48:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c2d6e3110596e6ec28cea643cc07778b4852fb5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/2e790e95-3e91-4266-89a8-5a00af87998b_fe534116.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคการเมืองของฮ่องกงกำลังยอมรับการเปลี่ยนแปลงในทางที่ดีขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3336253/hong-kongs-political-parties-are-embracing-change-better?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝุ่นได้ตกตะกอนแล้วและสภานิติบัญญัติที่แปดของฮ่องกงกำลังเตรียมพร้อมโดยมีฝ่ายนิติบัญญัติใหม่ๆหาทางของพวกเขามีความประหลาดใจเล็กน้อยเมื่อดูที่ผลลัพธ์เนื่องจากมีผู้สมัครใหม่และกลุ่มการเมืองจำนวนมากที่ต้องการที่นั่งการแข่งขันสำหรับเขตเลือกตั้งทางภูมิศาสตร์ที่ได้รับการเลือกตั้งโดยตรงจึงมีการแข่งขันสูงผู้สมัครบางคนถูกภาคสนามโดยกลุ่มที่มีฐานที่มั่นในการค้า - b</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 01:30:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c1b982328219fdcd175c44fd415f8a49fb9d4f3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/8c0f4d23-31ed-4777-9f03-68c730676b6a_8d7e07bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
