<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การประมงเพื่อข่าวกรอง: แผนของสหรัฐทำให้ชาวฟิลิปปินส์ตกอยู่ในความเสี่ยงในทะเลจีนใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325008/us-plan-use-filipino-fishermen-informants-raises-south-china-sea-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อเสนอของสหรัฐฯในการฝึกอบรมชาวประมงฟิลิปปินส์ในฐานะผู้ให้ข้อมูลซึ่งได้รับมอบหมายให้รายงานการทำประมงที่ผิดกฎหมายและความเสื่อมโทรมของสิ่งแวดล้อมโดยเรือต่างประเทศทำให้เกิดความกังวลว่าพลเรือนอาจถูกผลักดันให้เป็นแนวหน้าของข้อพิพาทในทะเลจีนใต้โจนาธานฟริตซ์รองผู้ช่วยเลขานุการฝ่ายกิจการเอเชียตะวันออกและแปซิฟิกของสหรัฐฯได้กล่าวถึงโครงการนี้ในระหว่างการประชุมโต๊ะกลม</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45393a2c6499938e125b8cf75d620fe650312da8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/9d552503-fd4d-4e14-b09e-8a9fe8698334_71a2ca3d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมจีนไม่ใช่รัสเซียจะได้รับประโยชน์มากที่สุดจาก Power of Siberia 2 pipeline</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3324450/why-china-not-russia-will-gain-most-power-siberia-2-pipeline?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากหลายปีของการเจรจาในที่สุดรัสเซียได้รับข้อตกลงที่มีผลผูกพันกับจีนสำหรับการก่อสร้างท่อส่งพลังงานไซบีเรีย 2 ซึ่งเป็นท่อส่งที่ไหลผ่านมองโกเลียจากทุ่งก๊าซอาร์กติกของ Yamal แม้ว่าสื่อตะวันตกบางแห่งจะมองว่าข้อตกลงนี้เป็น "ชัยชนะทางการทูต" ของประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียแต่ในความเป็นจริงแล้วรัฐบาลจีนจะเป็นผู้รับผลประโยชน์หลักของโครงการ Followi</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42b31d2d4a7db9530239ceb47f7b19ebeb91107a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/1206a330-d987-4851-81cf-4b19084ddf79_2d530734.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านอาหารในญี่ปุ่นเต็มไปด้วยศัตรูพืชชนิดใหม่ที่แข็งกระด้าง: แมลงสาบอเมริกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3325026/american-cockroaches-invade-japans-restaurants-hardy-pests-spread?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แมลงสาบที่พบในชามราเม็งที่ร้านอาหารในเกียวโตได้ดึงดูดความสนใจไปยังภาคอาหารและเครื่องดื่มของญี่ปุ่นซึ่งเป็นสายพันธุ์ที่ทนต่อยาฆ่าแมลงที่รู้จักกันในชื่อแมลงสาบอเมริกันกำลังแพร่กระจายอย่างรวดเร็วและทำให้ธุรกิจและร้านอาหารตกใจจนกระทั่งเมื่อไม่นานมานี้แมลงส่วนใหญ่ถูกกักขังอยู่ในโอกินาว่าและญี่ปุ่นตอนใต้ขนาดใหญ่กว่าสายพันธุ์ในประเทศที่มักพบในโตเกียวอเมริกา</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:05:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c1c51f01352669393d8baa714aea3e7bad0c1f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/8d16b53c-0a3f-4745-ac9c-54bbb57486e6_39d11bf6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หุ่นยนต์ผ่าตัดที่ขับเคลื่อนด้วย AI ของจีนสามารถลดเวลารอสำหรับการผ่าตัดได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3324997/can-chinas-ai-powered-surgical-robots-cut-wait-times-operations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ่นยนต์ผ่าตัดที่ขับเคลื่อนด้วยปัญญาประดิษฐ์กำลังก้าวหน้าไปสู่การเป็นมือที่สามของศัลยแพทย์ซึ่งอาจช่วยลดแรงกดดันต่อทรัพยากรทางการแพทย์ตามที่นักวิจัยชาวจีนนำทีมที่เสร็จสิ้นการทดสอบการผ่าตัดอัตโนมัติแบบหลายงานครั้งแรกของโลกในสัตว์ที่มีชีวิตทีมงานที่นำโดยมหาวิทยาลัยจีนแห่งฮ่องกงได้พัฒนาระบบ AI โดยอัตโนมัติแขนหุ่นยนต์เพื่อช่วย</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d6c4f92076524b7099356534870dc6133702b2e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/b28161bf-dd30-4eef-aa0b-c624371ee2be_b6c92815.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชั้นวางของในฮ่องกงโครงการฟื้นฟูลันเตาที่เป็นที่ถกเถียงกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3325023/hong-kong-government-lacks-necessary-conditions-lantau-reclamation-project?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้จัดทำโครงการฟื้นฟูความขัดแย้งเพื่อสร้างเกาะเทียมสามเกาะในทะเลนอกเกาะลันเตาโดยรัฐมนตรีว่าการกระทรวงพัฒนากล่าวว่ารัฐบาลไม่มี "เงื่อนไขที่จำเป็น" ในการเริ่มต้นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการพัฒนา Bernadette Linn Hon-ho กล่าวอย่างชัดเจนเป็นครั้งแรกในวันพุธว่าการบริหารงานในปัจจุบันจะไม่เริ่มต้นที่ 580 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (74 ดอลลาร์สหรัฐฯ)</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88e00f4423769ef8329c1922dc26550fba7ddf07</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/cce19b27-0730-44b7-9661-a83260ff0676_543e9177.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
