<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘สอนลูกหลานของเราให้ดี ': แจ็คหม่ากระตุ้นให้เกิดการเปลี่ยนแปลงต่อการศึกษาในชนบทของจีนในยุคปัญญาประดิษฐ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3341543/teach-our-children-well-jack-ma-urges-changes-chinas-rural-education-ai-era?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายแจ็คหม่าผู้ก่อตั้ง Alibaba Group Holding กล่าวว่าในการประชุมกับครูในชนบทเมื่อวันจันทร์ว่าการศึกษาในชนบทของจีนควรเปลี่ยนไปจากการเรียนรู้แบบ rote เพื่อมุ่งเน้นไปที่การหล่อเลี้ยงความอยากรู้อยากเห็นและความคิดสร้างสรรค์ในยุคปัญญาประดิษฐ์ในคำพูดที่เผยแพร่โดยมูลนิธิ Jack Ma เมื่อวันอังคารอดีตครูภาษาอังกฤษ Ma กล่าวว่ารุ่งอรุณของยุค AI สร้างความท้าทายให้กับการศึกษาในชนบท</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb134a8ab54c40230e322c121c8fb9dbb0dac804</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/d2c6998a-3fc9-450f-b854-1a07fb5d070a_68cfa2c6.jpg?itok=4Z3ZTBtH&amp;v=1769591014" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วานูอาตูแสวงหาความเชี่ยวชาญด้านกฎระเบียบของฮ่องกง woos นักลงทุนและนักท่องเที่ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3341566/vanuatu-seeks-hong-kongs-regulatory-expertise-woos-investors-and-tourists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำของวานูอาตูหวังที่จะเสริมสร้างการปรากฏตัวของประเทศของเขาในฮ่องกงในขณะที่ประเทศหมู่เกาะแปซิฟิกมองหาที่จะแตะความเชี่ยวชาญด้านกฎระเบียบของเมืองตลาดการเงินและโอกาสในการลงทุนนายกรัฐมนตรี Jotham Napat กล่าวเมื่อวันพุธว่าประเทศของเขาได้สร้าง "กลไกการสื่อสาร" ระหว่างการเดินทางไปฮ่องกงเพื่อปรับปรุงการประสานงานและกระชับความสัมพันธ์กับศูนย์กลางทางการเงินเขา</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:56:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d264b5e044ce23cc7e2b865a91066e308ffdba4e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/511d49a4-316b-4a64-83d8-c3d8632a4e0f_b27209cf.jpg?itok=JiKpAJe7&amp;v=1769597890" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คุณจะแทรกแซงหรือไม่? กรณีการถ่มน้ำลายบนรถไฟของสิงคโปร์ทำให้วัฒนธรรมของผู้ชมเป็นที่สนใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3341562/will-you-intervene-singapore-train-spitting-case-puts-bystander-culture-spotlight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวสิงคโปร์คนหนึ่งถูกตั้งข้อหาสร้างความรำคาญให้กับสาธารณชนหลังจากวิดีโอแสดงให้เห็นว่าเธอพ่นน้ำใส่เพื่อนร่วมเดินทางบนรถไฟกลายเป็นข่าวใหญ่โตทำให้เกิดการถกเถียงกันถึงสิ่งที่ถูกมองว่าเป็นวัฒนธรรมของผู้เห็นต่างในรัฐเมืองคลิปวิดีโอกระตุ้นให้เกิดการวิพากษ์วิจารณ์ไม่เพียงแต่การกระทำของผู้หญิงเท่านั้นแต่ยังรวมถึงผู้โดยสารคนอื่นๆที่ดูเหมือนจะหลีกเลี่ยงการแทรกแซงและฟื้นฟูคำถามเกี่ยวกับวิธีที่ชาวสิงคโปร์ตอบสนอง</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:35:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53d95f57fbacecef195482f684acb55eaefea05f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/34c6422a-bc05-4754-8f27-81c268023c8a_e43137ad.jpg?itok=UNE1M7DK&amp;v=1769596469" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดยุทธศาสตร์การป้องกันประเทศของสหรัฐฯจึงอาจผลักดันเกาหลีใต้ญี่ปุ่นไปสู่การปรับความมั่นคงแบบ ‘หัวรุนแรง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3341560/why-us-defence-strategy-may-push-south-korea-japan-towards-radical-security-realignment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยุทธศาสตร์การป้องกันล่าสุดของวอชิงตันในการให้ "การสนับสนุนที่จำกัดมากขึ้นของสหรัฐฯ" แก่พันธมิตรคาดว่าจะสร้างความเสียหายต่อการสนับสนุนภายในประเทศสำหรับผู้นำในญี่ปุ่นและเกาหลีใต้และกระตุ้นแรงผลักดันมากขึ้นระหว่างประเทศในภูมิภาคต่อการพึ่งพาตนเองทางทหารนักวิเคราะห์ยังเตือนว่าการปรับเปลี่ยนดังกล่าวอาจนำไปสู่ "การแกว่งตัวอย่างรุนแรง" ในการคำนวณความมั่นคงในระดับภูมิภาคและในกรณีของเกาหลีใต้ทำให้มันอ่อนแอลง</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:28:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">895d5af0ad14b7ba02409e00b90976341a80e546</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/8586a553-d2e1-4f1c-b0e1-48583d2cf774_51fb3e08.jpg?itok=QjY2VpA6&amp;v=1769595495" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Alex Pretti ถูกยิงโดยเจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลาง 2 คนที่แตกต่างกันในมินนิโซตา: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341559/alex-pretti-shot-2-different-federal-agents-minnesota-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางสองคนยิงอาวุธของพวกเขาในระหว่างการยิงพยาบาล Alex Pretti ในมินนิอาโปลิสในช่วงสุดสัปดาห์ตามรายงานของกระทรวงความมั่นคงแห่งมาตุภูมิ (DHS) ต่อสภาคองเกรสที่เผยแพร่เมื่อวันอังคารโดยสื่อของสหรัฐอเมริกาการยิงก่อให้เกิดการประณามของทั้งสองฝ่ายและการประท้วงสดใหม่ในมินนิอาโปลิสและประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในวันอังคารเรียกร้องให้มีการ "สอบสวนอย่างมีเกียรติและซื่อสัตย์" ใน</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:17:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d4a959c464e56d833b437fddf712c04d74cdd058</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/ff502580-0e79-447e-a375-5de9e58f446a_3eaca14a.jpg?itok=Jc6ZIMSH&amp;v=1769595272" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
