<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนบอกว่าจะไม่แสวงหาผลประโยชน์ตอบแทนจากแอฟริกาใต้ด้วยนโยบายภาษีเป็นศูนย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343979/china-says-it-wont-seek-reciprocity-south-africa-zero-tariff-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนจะไม่แสวงหาผลตอบแทนในข้อตกลงการค้าล่าสุดกับแอฟริกาใต้เอกอัครราชทูตจีนกล่าวขณะที่รัฐบาลจีนเตรียมที่จะเปิดตัวนโยบายภาษีเป็นศูนย์สำหรับประเทศในแอฟริกาตั้งแต่วันที่ 1 พฤษภาคมข้อตกลงนี้หมายความว่าสินค้าแอฟริกาใต้สามารถเข้าสู่ตลาดจีนได้โดยไม่ต้องเสียภาษีโดยไม่มีข้อกำหนดใดๆสำหรับพริทอเรียในการแลกเปลี่ยนโดยการลดภาษีนำเข้าของตนเองสำหรับผลิตภัณฑ์จากประเทศจีน “ในกระบวนการนี้ Ch</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26c82e1b6d55afe1721d7cdf28374b301f5f4757</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/5c57c158-0e6c-423f-a29c-bff2bfc9ca9b_50fd3497.jpg?itok=xSEcTAV0&amp;v=1771479810" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘การเลี้ยงดูแบบย้อนกลับ ': คู่รักชาวจีนเลียนแบบลูกๆของพวกเขาสร้างความขุ่นเคืองใจเพื่อส่งเสริมการพูดคุยที่เท่าเทียมกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3342497/reversed-parenting-china-couples-imitate-their-kids-throw-tantrums-promote-equal-talk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิธีใหม่ในการเลี้ยงดูลูกหรือที่เรียกว่า "การเลี้ยงดูแบบย้อนกลับ" ได้รับความนิยมในหมู่พ่อแม่ชาวจีนนับพันปีเทรนด์นี้เห็นว่าแม่และพ่อเลียนแบบพฤติกรรมของลูกๆเพื่อส่งเสริมการสนทนาที่เท่าเทียมกันมากขึ้นมันเกิดจากเหตุการณ์ไวรัสในเดือนพฤศจิกายน 2022 เมื่อแม่คนหนึ่งในมณฑลเฮยหลงเจียงทางตะวันออกเฉียงเหนือของจีนอนุญาตให้ลูกสาวของเธอได้สัมผัสกับเฟอร์ฤดูหนาวที่รุนแรง</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2f1fac0f7ccc6ebf57ab9669620736e483aa0a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/cb0a841b-9fda-4eb3-9e3e-337bb26454be_51dbf3b0.jpg?itok=_lLBaByt&amp;v=1770277900" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวชาวจีนที่หนีหนาวมาเที่ยวมาเลเซียในช่วงเทศกาลตรุษจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3343996/chinese-tourists-escaping-cold-flock-malaysia-lunar-new-year-festivities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้คนในประเทศจีนจำนวนมากขึ้นเลือกที่จะอยู่ห่างจากหมู่บ้านและครอบครัวของพวกเขาในช่วงเทศกาลตรุษจีนจากข้อมูลของ Xue Gang นักธุรกิจและนักธุรกิจชาวจีนอายุ 44 ปี “พ่อแม่ของเราไม่ว่าอะไรและแม้แต่พ่อแม่ของฉันก็กำลังเดินทางไปทั่วประเทศจีน“ บางทีปีหน้าผมอาจจะพาพวกเขาไปปีนังเพื่อเป็นสักขีพยานในการเฉลิมฉลองที่นี่ ”เขากล่าว Xue ซึ่งอยู่ในรัฐปีนังของมาเลเซียกับภรรยาและลูกสาวของเขา</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:00:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc7666d9daf0ceae28c98258983923c0f5eb1633</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/a5c7ee30-307b-42dc-bb0f-60f01b3b0093_cd31df27.jpg?itok=jOwm8rsJ&amp;v=1771488002" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝูงชนยังคงท่วมสถานที่ท่องเที่ยวในฮ่องกงแม้ว่าจะมีการเดินทางขาออกเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3343993/crowds-continue-flood-hong-kong-attractions-despite-outbound-travel-surge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนท้องถิ่นและผู้มาเยือนแห่กันไปยังจุดหมายปลายทางยอดนิยมทั่วฮ่องกงในวันที่สามของเทศกาลตรุษจีนในวันพฤหัสบดีแม้ว่าข้อมูลอย่างเป็นทางการจะแสดงให้เห็นว่ามีการไหลออกสุทธิเพิ่มขึ้นเกือบร้อยละ 16 ในช่วงวันหยุดฝูงชนเริ่มสร้างขึ้นในเวลาประมาณ 10 โมงเช้าที่ The Peak และ Sha Tin's Che Kung Temple โดยเจ้าหน้าที่ได้รายงานภายหลังว่าบริเวณเขื่อนฝั่งตะวันออกของอ่างเก็บน้ำเกาะสูงในปีพ.</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 07:23:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50be9dd845bba760f9a6dfa3b895ab675ded22d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/91d7c139-ba6b-4dee-a664-b44885666f54_af5208e2.jpg?itok=tbqI-J7A&amp;v=1771485810" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุนอดีตประธานาธิบดีของเกาหลีใต้ถูกตัดสินจำคุกตลอดชีวิตในข้อหาก่อความไม่สงบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3343989/south-koreas-ex-president-yoon-found-guilty-insurrection?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลเกาหลีใต้เมื่อวันพฤหัสบดีพบว่าอดีตประธานาธิบดียุนซุกยอล (Yoon Suk-yeol) มีความผิดฐานกบฏและตัดสินจำคุกตลอดชีวิตตามพระราชกฤษฎีกากฎอัยการศึกที่มีอายุสั้นซึ่งทำให้ประเทศตกอยู่ในวิกฤตรัฐธรรมนูญที่ร้ายแรงที่สุดในรอบหลายทศวรรษคำพิพากษาที่จัดส่งโดยคณะผู้พิพากษา 3 คนของแผนกคดีอาญา 25 ของศาลแขวงกลางกรุงโซลเป็นคำตัดสินที่รุนแรงและเป็นผลสืบเนื่องมากที่สุด</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 06:58:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f45a93bf53af0fb716d408f10c655cecbe286d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/554b7fb6-d1a8-4b74-bc00-aac6bbfcb1a9_5691a41d.jpg?itok=J3hP54Z-&amp;v=1771484281" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
