<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮิลลารีคลินตันเรียกร้องให้ทรัมป์เป็นพยานขณะที่เธอเผชิญหน้ากับแผงบ้านเอปสไตน์ของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344784/hillary-clinton-calls-trump-testify-she-faces-us-house-epstein-panel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมการที่นำโดยพรรครีพับลิกันย่างฮิลลารีคลินตันเมื่อวันพฤหัสบดีเกี่ยวกับการเชื่อมโยงของเธอกับเจฟฟรีย์เอปสไตน์แต่เธอเรียกร้องให้โดนัลด์ทรัมป์เป็นพยานเกี่ยวกับความสัมพันธ์ของประธานาธิบดีกับผู้กระทำผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดคลินตันบอกกับคณะกรรมการสภาว่าเธอไม่มีข้อมูลเกี่ยวกับอาชญากรรมของเอปสไตน์จำไม่ได้ว่าได้พบกับเขาและไม่เคยไปเยือนเกาะของเขาหรือบินบนเครื่องบินของเขาโดยกล่าวหาว่าคณะกรรมการ</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:39:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d8ea9c68999f1f218dc0e48742dacc20d1fc783</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/cff75adc-ca6c-4c54-baf0-eda041494189_349c362b.jpg?itok=PL4Vc1gC&amp;v=1772126276" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การลงคะแนนเสียงของเจอร์ซีย์เพื่ออนุมัติการตายที่ได้รับการช่วยเหลือในฐานะแผงขายบิลในสหราชอาณาจักรที่คล้ายกันในสภาขุนนาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344783/jersey-votes-approve-assisted-dying-similar-uk-bill-stalls-house-lords?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาะอังกฤษแห่งที่สองลงคะแนนเสียงในวันพฤหัสบดีเพื่ออนุมัติการตายที่ได้รับการช่วยเหลือเนื่องจากร่างกฎหมายที่คล้ายกันซึ่งจะช่วยให้ผู้ใหญ่ที่ป่วยระยะสุดท้ายในอังกฤษและเวลส์สามารถเลือกที่จะจบชีวิตของพวกเขาได้ในรัฐสภาอังกฤษการเรียกเก็บเงินซึ่งต้องได้รับการอนุมัติอย่างเป็นทางการจากกษัตริย์ชาร์ลส์จะช่วยให้ผู้ป่วยระยะสุดท้ายที่อาศัยอยู่ในเจอร์ซีย์มานานกว่าหนึ่งปีและคาดว่าจะมีค่าใช้จ่ายน้อยลง</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:47:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">35c589cd6e69308153d3563d278dd1c42d5517dd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/d81222e3-9f6d-4fb0-bdf8-8696bb5953d4_d2631d88.jpg?itok=dtk6sIm0&amp;v=1772127270" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวเว่ยตั้งเป้าคัมแบ็คระดับโลกด้วยสมาร์ทโฟน Mate 80 Pro สมาร์ทวอทช์รุ่นใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3344774/huawei-targets-global-comeback-mate-80-pro-smartphone-new-smartwatch?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Huawei Technologies มุ่งหวังที่จะกลับมาอีกครั้งในระดับนานาชาติด้วยการเปิดตัวสมาร์ทโฟนเรือธงรุ่นล่าสุดในต่างประเทศ Mate 80 Pro ควบคู่ไปกับสมาร์ทวอทช์รุ่นใหม่และการเพิ่ม "โหมดเก้าอี้รถเข็น" ให้กับอุปกรณ์สวมใส่ขับเคลื่อนโดยโปรเซสเซอร์ Kirin 9030 Pro ที่ออกแบบเองของบริษัทในประเทศจีนมือถือ Mate 80 Pro ในต่างประเทศจะทำงานบน EMUI 15 ที่ใช้ Android</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:01:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9f9a08509c6acc7462dad048111710b1891cd1e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/f9426253-14b9-4fc9-8a8a-9e9a37d4616f_60392248.jpg?itok=9IASZW1w&amp;v=1772113396" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจุดประกายคลื่นลูกต่อไปของนวัตกรรมระดับโลกเมื่อ Start-up Express 2026 เปิดให้สมัคร</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/business/topics/start-express-2026/article/3344565/hong-kong-ignites-next-wave-global-innovation-start-express-2026-opens-application?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] หน่วยงานส่งเสริมการค้าของฮ่องกงได้เปิดรับสมัครโปรแกรม Start-up Express ฉบับปี 2026 เนื่องจากมีความพยายามที่จะช่วยให้บริษัทเทคโนโลยีในท้องถิ่นบุกเข้าไปในตลาดต่างประเทศและรักษาความปลอดภัยให้กับความร่วมมือทางการค้าจัดโดยสภาพัฒนาการค้าฮ่องกง (HKTDC) Start-up Express อยู่ในตำแหน่ง</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dbba62aeced344157e10d130f1269465559d46cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2026/02/25/image-(16).png?itok=dGdT3GgM" type="image/png"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขอบถนนที่หายากของจีนกระทบการบินและอวกาศของสหรัฐฯอย่างหนักแม้ว่าทรัมป์จะสงบศึกการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344782/chinas-rare-earth-curbs-hit-us-aerospace-chips-hard-despite-trumps-trade-truce?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซัพพลายเออร์ของบริษัทด้านการบินและอวกาศและเซมิคอนดักเตอร์ในสหรัฐอเมริกาเผชิญกับปัญหาการขาดแคลนที่หาได้ยากโดยมีสองรายที่หันหลังให้กับลูกค้าบางรายคนวงในอุตสาหกรรมกล่าวว่าสัปดาห์ก่อนที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาจะได้พบกับสีจิ้นผิงคู่ค้าชาวจีนเพื่อเข้าร่วมการประชุมสุดยอดในกรุงปักกิ่งการขาดแคลนเป็นศูนย์กลางของโลกที่หายากเช่นอิตเทรียมและสแกนเดียมสมาชิกเฉพาะของครอบครัว 17 องค์ประกอบซึ่งมีบทบาทเล็กๆแต่</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 15:33:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80f9b9436d31db9a61b5366dfd8b4b70d16e9f0d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/f3af9889-95f2-4608-b4e3-435b26ba9e45_fd59064e.jpg?itok=pa-K9KFR&amp;v=1772125501" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
