<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนตรวจสอบความสามารถในการต่อเรือเพื่อป้องกันอุปทานมากเกินไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3325893/china-monitors-shipbuilding-capacity-prevent-oversupply-state-backed-group-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังติดตามความสามารถในการต่อเรืออย่างใกล้ชิดเพื่อหลีกเลี่ยงการจัดหาโรงงานผลิตมากเกินไปในอุตสาหกรรมระดับโลกที่มีประเทศเป็นผู้ครอบครองตามรายงานของเจ้าหน้าที่จาก China Association of the National Shipbuilding Industry (CANSI) Tan Naifen รองเลขาธิการขององค์กรที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลกล่าวในการให้สัมภาษณ์กับ Post เมื่อวันพุธว่าเจ้าหน้าที่ได้รับการยอมรับ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:00:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2060d5054130c2f7dfd81fb8161ec170f682bab7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/370dfab7-690c-4055-bc57-e8b558a0e982_f4fadc10.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนและสหรัฐฯตกลงที่จะกำหนดเป้าหมายผู้ฟอกเงินที่เชื่อมโยงกับการค้าเฟนทานิล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325882/china-and-us-agree-target-money-launderers-linked-fentanyl-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาและจีนพบจุดร่วมที่หาได้ยากในการเจรจาการค้าของพวกเขาในมาดริดในสัปดาห์นี้โดยตกลงที่จะทำงานร่วมกันเพื่อปราบปรามการฟอกเงินจากการขาย fentanyl ที่ผิดกฎหมายหลังจากการเจรจาสิ้นสุดลงในวันจันทร์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังสหรัฐฯ Scott Bessent กล่าวว่าทั้งสองประเทศได้รับผลกระทบจากการฟอกเงินจากการค้า “การฟอกเงินเป็นผลมาจากการขายเฟนทานิลและโบ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6380bede0f29fb9f9267e5f9632abe6e29ff8a3f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/f212da1c-f078-4b06-8c0e-4a65eb783a25_6f85e895.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่อยู่ตามนโยบาย: ฮ่องกงเผยมาตรการเพิ่มสถานะศูนย์การเงิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3325891/policy-address-2025-hong-kong-unveils-measures-boost-financial-centre-status?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางฮ่องกง (HKMA) ตั้งขึ้นเพื่อส่งเสริมให้ธนาคารแผ่นดินใหญ่ตั้งสำนักงานใหญ่ระดับภูมิภาคในเมืองมากขึ้นในขณะที่ผู้ประกอบการธุรกิจในท้องถิ่นวางแผนที่จะยกระดับระบอบการปกครองของที่พักเนื่องจากรัฐบาลมีเป้าหมายที่จะเสริมสร้างสถานะของฮ่องกงในฐานะศูนย์กลางทางการเงินระหว่างประเทศตามที่ประธานเจ้าหน้าที่บริหารจอห์นลีคาชิวกล่าวในการกล่าวถึงนโยบายล่าสุดของเขาเมื่อวันพุธ Lee กล่าวว่าเจ้าหน้าที่</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:44:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40816db9e65373f4a21d1891a1a154354ebcc884</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/fac215da-1aa5-4ec2-abf6-d1a5b000b316_e585087f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผ่อนคลายกฎโครงการเงินสดเพื่อการพำนักอาศัยเพื่อเพิ่มที่พักหรูในฮ่องกง: ผู้เชี่ยวชาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3325889/relaxed-cash-residency-scheme-rules-boost-hong-kong-luxury-homes-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้ผ่อนคลายข้อกำหนดการลงทุนด้านอสังหาริมทรัพย์สำหรับโครงการเงินสดเพื่อการอยู่อาศัยโดยนักวิเคราะห์คาดหวังว่ามาตรการใหม่นี้จะช่วยเพิ่มความต้องการบ้านหรูประธานเจ้าหน้าที่บริหาร John Lee Ka-chiu เปิดเผยในพิมพ์เขียวนโยบายฉบับที่สี่ของเขาเมื่อวันพุธว่าจะปรับปรุง New Capital Investment Entrant Scheme (New CIES) ซึ่งกำหนดให้ผู้สมัครพิสูจน์ว่าพวกเขามีอย่างน้อย HK $ 30 ล้าน (US $ 3.8 milli</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:31:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0531f2e883852d0083ff610c3ba7f0476bd9424f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/057806ad-57d4-4a9a-8f0c-f47b89b3b094_e093e036.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์เห็นการชะลอตัวของการไหลเข้าของความมั่งคั่งของจีนหรือไม่และควรกังวลหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3325888/singapore-seeing-slowdown-chinese-wealth-inflows-and-should-it-be-worried?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีรายงานว่าอัตราความมั่งคั่งของจีนที่เข้ามาในสิงคโปร์ผ่านสำนักงานครอบครัวชะลอตัวลงแต่ผู้สังเกตการณ์กล่าวว่าศูนย์กลางทางการเงินไม่ได้คาดว่าจะสูญเสียอย่างมีนัยสำคัญตราบใดที่ยังสามารถดึงดูดเงินที่เหมาะสมได้เมื่อสัปดาห์ที่แล้วสำนักข่าวธุรกิจอเมริกัน CNBC รายงานว่าความน่าสนใจของสิงคโปร์ในฐานะศูนย์กลางความมั่งคั่งกำลังอ่อนตัวลงโดยมีแอปพลิเคชันจากลูกค้าชาวจีนมาจัดตั้ง</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95921f6039cf78e41b11c14a68a8a4da2993a6d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/f855a745-c717-461d-8345-5bd9cc390fac_5e364c91.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
