<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ธุรกิจใดในฮ่องกงที่ได้รับความนิยมในช่วงวันหยุดยาวแห่งชาติ?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3328051/which-hong-kong-businesses-came-out-top-over-national-day-break?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนผู้เข้าชมชาวจีนแผ่นดินใหญ่ที่เดินทางมายังฮ่องกงในช่วงห้าวันแรกของการหยุดพัก "สัปดาห์ทอง" ในวันชาติเพิ่มขึ้นร้อยละ 5.1 จากปีที่แล้วในขณะที่ผู้นำธุรกิจกล่าวว่าผู้ขายเครื่องสำอางและ cha chaan teng มีความสุขกับการเพิ่มขึ้นของลูกค้า Maurice Kong Chi-hang ประธานสถาบันผู้เชี่ยวชาญด้านการรับประทานอาหารกล่าวว่าดอกไม้ไฟวันชาติในวันที่ 1 ตุลาคมทำหน้าที่เป็นดอกไม้ไฟ</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1fd86474b7fafb79e06ddddb9fb6eb4373cd1b3e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/c72d533f-61f2-4cdf-9466-15d4c16129d0_33be60e2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บทบาทตัวเชื่อมต่อของตลาดฮ่องกงไม่ใช่แค่สำหรับจีนเท่านั้น: Citic boss</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3328010/hong-kong-markets-connector-role-not-just-mainland-china-citic-boss-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในซีรีส์ Capital Connectors บทสัมภาษณ์พิเศษจากหกนายธนาคารผู้ทรงอิทธิพลของจีนและระดับโลกเผยให้เห็นโอกาสและความท้าทายสำหรับฮ่องกงในการพัฒนาในฐานะศูนย์กลางทางการเงินระหว่างประเทศเมื่อแบรนด์น้ำมะพร้าวไทย IFBH ระดมทุน 1.16 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (149 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ผ่านการเสนอขายหุ้นในฮ่องกงในเดือนมิถุนายน Li Chunbo ประธานและซีอีโอของ Citic Securiti ผู้สนับสนุนแต่เพียงผู้เดียวของข้อตกลง</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37764d71ce6d9aa10e3b5e6ccf852be71ad0f739</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/14b34e01-ecd5-4807-acf2-aa06ab91d55d_03d9591e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นกำลังได้ผู้นำคนใหม่แต่รัฐบาลของเธออาจจบลงก่อนที่จะเริ่ม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328004/japans-first-female-pm-hits-political-gridlock-she-even-takes-office?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sanae Takaichi พร้อมที่จะสร้างประวัติศาสตร์ในฐานะนายกรัฐมนตรีหญิงคนแรกของญี่ปุ่นแต่รัฐบาลของเธออาจไม่สามารถทำได้ก่อนที่จะเริ่มขึ้นท่ามกลางความแตกร้าวที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นภายในแนวร่วมการปกครองปัจจุบันพรรคเสรีนิยมประชาธิปไตยทาคาอิจิเป็นผู้นำและหุ้นส่วนรุ่นน้องที่มีชื่อว่าโคเมอิโตะซึ่งเป็นพันธมิตรมาอย่างยาวนานเป็นเวลา 26 ปีหากไม่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐสภาของ Komeito LDP จะสูญเสียเสียงข้างมากใน D</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2abaa5f4e44beb975508df74f5e3a90cbd06c8b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/93a1790c-a384-4d21-b3e1-791d75f1d4b8_b636ffa8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าเขาจะพิจารณาการให้อภัยสำหรับ Ghislaine Maxwell และ Sean ‘Diddy’ Combs</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328062/trump-says-he-will-consider-pardons-ghislaine-maxwell-and-sean-diddy-combs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในวันจันทร์ได้เปิดประตูรับการอภัยโทษให้กับ Ghislaine Maxwell ซึ่งถูกตัดสินว่าได้ช่วยเหลือนักการเงินผู้ล่วงลับและตัดสินว่าผู้กระทำผิดทางเพศ Jeffrey Epstein ล่วงละเมิดทางเพศหญิงวัยรุ่นทรัมป์ยังกล่าวอีกว่าฌอน “ดิดดี้” คอมบ์สซึ่งถูกตัดสินจำคุกเมื่อวันศุกร์เป็นเวลามากกว่าสี่ปีจากความผิดของเขาในข้อหาที่เกี่ยวข้องกับการค้าประเวณีได้ร้องขอการอภัยโทษ On the sa</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 23:43:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3331d525e099f2a8168217c20507921d23f22fa9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/ebcca9a2-725b-4062-892a-af58123dd485_a47ee054.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอฟบีไอ ‘วิเคราะห์บันทึกการโทรศัพท์ของวุฒิสมาชิก’ ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการซักถามของทรัมป์ในวันที่ 6 มกราคม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328061/fbi-analysed-phone-records-senators-part-trump-january-6-probe-lawmakers-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอฟบีไอในปี 2023 ได้วิเคราะห์บันทึกทางโทรศัพท์ของฝ่ายนิติบัญญัติของพรรครีพับลิกันมากกว่าครึ่งโหลซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการสอบสวนความพยายามของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในการคว่ำผลการเลือกตั้งในปี 2020 ตามข้อมูลที่เปิดเผยเมื่อวันจันทร์โดยวุฒิสมาชิกของพรรครีพับลิกันบันทึกช่วยให้ผู้ตรวจสอบสามารถดูข้อมูลพื้นฐานเกี่ยวกับวันที่และเวลาของการโทรแต่ไม่ใช่เนื้อหาของประชาคม</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 23:01:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7ab5e80eaac3bc4e817898619be089e78937e2d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/975b45ec-c2b6-4c08-9c19-ce4eb0d86363_78817d2a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
