<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ฉันทำได้ด้วย ': ความภาคภูมิใจในยูกันดาเหนือชัยชนะของ Mamdani ในนิวยอร์กซิตี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3331674/ugandan-born-mamdanis-new-york-win-sparks-hope-political-change-african-country?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฝ่ายค้านในรัฐสภายูกันดาเห็นว่าชัยชนะของ Zohran Mamdani ในการแข่งขันนายกเทศมนตรีนิวยอร์กเป็นแรงบันดาลใจแต่อย่างใดไกลเกินไป “เป็นกำลังใจที่ยิ่งใหญ่สำหรับเราที่นี่ในยูกันดาที่เป็นไปได้” Joel Ssenyonyi ซึ่งเป็นตัวแทนของพื้นที่ในเมืองหลวงของยูกันดาของกัมปาลากล่าว “แต่เรายังมีหนทางอีกยาวไกลที่จะไปถึงที่นั่น” มีความตื่นเต้นที่มหาวิทยาลัย Makerere ในกัมปาลาซึ่ง</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 16:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">39700db09646559a3c2ed2c1a225a9aae6faf57a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/815fe431-c0da-4c61-9856-4bb468992172_3ba27823.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ก่อตั้งชาวสิงคโปร์อาจเจือจางสเตคเพื่อประหยัดร้านอาหารในฮ่องกงที่ดำเนินการโดยผู้พิการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3331681/singaporean-founder-may-dilute-stake-save-hong-kong-eatery-run-disabled?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านอาหารโซเชียลเอ็นเตอร์ไพรส์ในฮ่องกงได้ต่ออายุการเรียกร้องให้พันธมิตรในท้องถิ่นดำเนินภารกิจในการสนับสนุนผู้พิการต่อไปโดยผู้ก่อตั้งร้านพิจารณาที่จะลดสัดส่วนการถือหุ้นของเขาในธุรกิจที่ตั้งอยู่ในสิงคโปร์เป็นทางเลือกสุดท้ายในการระดมทุน Koh Seng Choon ผู้ก่อตั้ง Dignity Kitchen ซึ่งได้รับการผ่าตัดหัวใจในเดือนมีนาคมและไม่สามารถบินบ่อยครั้งเพื่อจัดการธุรกิจได้อีกต่อไป</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 15:53:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a38c7dea9992340abf90ab3b1b189cbe4ead2f61</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/410df61e-2f92-4a95-99b5-2a30a9f0517a_0f243658.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์ของฮ่องกงคว้า 6 รางวัลจากงาน Asian Media Awards</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331682/hong-kongs-south-china-morning-post-wins-big-6-prizes-asian-media-awards?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์ได้คว้ารางวัล 6 รางวัลในงานประกาศรางวัลสื่อเอเชียอันทรงเกียรติประจำปี 2025 ซึ่งปรากฏตัวขึ้นในฐานะผู้ชนะรางวัลใหญ่ในพิธีที่จัดขึ้นโดยสมาคมผู้เผยแพร่ข่าวโลก (Wan-Ifra) ในสิงคโปร์เมื่อวันพุธที่ผ่านมา The Post ได้รับรางวัลทองคำสี่รางวัลและเงินสำหรับการรายงานอินโฟกราฟิกและการถ่ายภาพวารสารศาสตร์ซึ่งรวมถึงการกวาดล้างในหมวดการถ่ายภาพข่าวที่ดีที่สุดภาพถ่ายอาวุโส</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 15:43:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3757797a382546045b6f878d156192f3c4470c47</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/99b29ecd-a9d2-4dd0-9763-62b1bbc77bc1_52d3c779.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเปิดตัวพลังของเครื่องปฏิกรณ์ทอเรียมสำหรับเรือบรรทุกสินค้าที่ใหญ่ที่สุดในโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331031/china-unveils-power-thorium-reactor-worlds-largest-cargo-ship?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดเผยรายละเอียดที่สำคัญของเรือขนส่งสินค้าที่กำลังอยู่ระหว่างการพัฒนา: เรือพลังงานนิวเคลียร์ที่สามารถบรรทุกตู้คอนเทนเนอร์มาตรฐานได้ 14,000 ตู้แต่สิ่งที่ทำให้เรือลำนี้ก้าวล้ำอย่างแท้จริงคือจะใช้พลังงานจากเครื่องปฏิกรณ์เกลือหลอมเหลวที่ใช้ทอเรียม (TMSR) ที่มีกำลังการผลิตความร้อน 200 เมกะวัตต์ซึ่งตรงกับระดับพลังงานของเครื่องปฏิกรณ์น้ำแรงดัน S6W ที่ใช้ในสหรัฐอเมริกา N</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ca3b7747e9dcb76ba2ce1ab4ec03f9fd8c7552c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/eab145ae-66b0-40e1-858d-500707759d1a_f5aeaecc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ตำหนิ ‘กามิกาเซ่‘ พรรคเดโมแครตเป็นเวลานานที่สุดเท่าที่รัฐบาลเคยมีมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331679/trump-blames-kamikaze-democrats-longest-ever-us-government-shutdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวหาว่า "KAMIKAZE" พรรคเดโมแครตเตรียมพร้อมที่จะทำลายประเทศเนื่องจากการปิดประเทศของรัฐบาลกลายเป็นเรื่องที่ยาวนานที่สุดในประวัติศาสตร์ในวันพุธซึ่งเป็นการทำลายสถิติ 35 วันที่กำหนดไว้ในวาระแรกของผู้นำพรรครีพับลิกันหน่วยงานของรัฐบาลกลางหยุดชะงักตั้งแต่สภาคองเกรสล้มเหลวในการอนุมัติเงินทุนเมื่อวันที่ 30 กันยายนที่ผ่านมาและความเจ็บปวดได้กลายเป็นโครงการสวัสดิการ</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 14:47:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3de8216dd8415d69c2618c63fbe64b67f637819e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/bf05d40e-3258-4d20-9a97-24cd4fce245a_bd067d6f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
