<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>'ดาราคู่แฝด‘ หุ่นยนต์จีนเข้าร่วมหน่วยงานที่ปรึกษาตลาดหลักทรัพย์เซี่ยงไฮ้</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3330728/china-robotics-twin-stars-join-shanghai-stock-exchange-advisory-body?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Wang Xingxing ผู้ก่อตั้ง Unitree Robotics และ Peng Zhihui ผู้ร่วมก่อตั้ง AgiBot ได้เข้าร่วมคณะกรรมการที่ปรึกษาของตลาดหลักทรัพย์เซี่ยงไฮ้ (SSE) ในการเคลื่อนไหวที่เน้นการขับเคลื่อนเชิงกลยุทธ์ของปักกิ่งเพื่อกระชับความสัมพันธ์ระหว่างตลาดหุ้นบนบกและนวัตกรรมไฮเทค SSE เมื่อวันจันทร์ได้ประกาศการจัดตั้งคณะกรรมการนวัตกรรมวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีชุดที่สามซึ่งเป็นหน่วยงานที่ปรึกษาที่มีสมาชิก 60 คน</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">348202c2da0576ee03f9efb8963b25c965e2f2ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/3baeafb8-8b35-47a5-b5a5-73dfde0937fb_43f6cd14.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ไม่สามารถหยุดความคืบหน้าได้ ': หัวหน้าคณะทูตปารีสของจีนเจรจาการค้าภาษีรถยนต์ไฟฟ้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3330699/progress-cannot-be-stopped-chinas-ambassador-france-talks-trade-ev-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเดือนนี้ Xiaofei Xu ของ The Post นั่งลงกับ Deng Li เอกอัครราชทูตจีนประจำฝรั่งเศสและโมนาโกเพื่อสัมภาษณ์ในเชิงลึกและกว้างขวางในส่วนที่สอง Deng กล่าวถึงความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจของปักกิ่งกับฝรั่งเศสและสหภาพยุโรปส่วนที่หนึ่งสามารถพบได้ที่นี่เนื่องจากยุโรปปรับตัวเข้ากับลักษณะการเปลี่ยนแปลงของเศรษฐกิจโลกและความรวดเร็วของนวัตกรรมทางเทคโนโลยีจีนจึงพร้อมที่จะช่วยเหลือทวีป</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">39357d1c44ad25a3b31ac43112e094e1a71696d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/1653f3ca-cdcd-4e0e-b86b-06ad9b706778_eb416f89.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำสาบาน M + ใหม่เพื่อเพิ่มความสัมพันธ์ทางวัฒนธรรมในโลกจีนทำให้ฮ่องกงเป็นศูนย์กลางทางศิลปะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3330732/new-m-head-vows-boost-china-world-cultural-ties-make-hong-kong-global-arts-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าพิพิธภัณฑ์ M + คนใหม่ของฮ่องกงได้ให้คำมั่นว่าจะเสริมสร้างการแลกเปลี่ยนทางวัฒนธรรมระหว่างจีนและโลกในขณะที่เพิ่มความน่าสนใจให้กับเมืองทั่วโลกคำกล่าวที่ว่า Paulo Pong Kin-yee ประธานกรรมการ Ocean Park ของเมืองได้ทำขึ้นเมื่อวันพุธสอดคล้องกับแผนห้าปีที่ 14 ของรัฐบาลกลางซึ่งระบุว่าฮ่องกงควรเป็นศูนย์กลางตะวันออก - ตะวันตกสำหรับนานาชาติ</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 05:38:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c4c905f7b8ef1a815ed45dd88c548e06046bb89</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/59b6d329-9383-42d6-8c96-99694778ab65_5e9c28af.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสร้างเขื่อนแม่น้ำขนาดใหญ่สองครั้งในหนึ่งวันเพื่อสร้างสถานีไฟฟ้าพลังน้ำขนาดใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3330670/china-dams-huge-river-twice-1-day-build-pair-mega-hydropower-stations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเวลาเพียงวันเดียวจีนสร้างเขื่อนกั้นแม่น้ำขนาดใหญ่ในสองจุดเพื่อสร้างโครงการโรงไฟฟ้าพลังน้ำขนาดใหญ่ในมณฑลเสฉวนทางตะวันตกเฉียงใต้ตามรายงานของ China Electric Power News ภายใต้การบริหารพลังงานแห่งชาติการไหลของแม่น้ำ Yalong ซึ่งเป็นสาขารองของแม่น้ำแยงซีถูกสกัดกั้นเป็นขั้นตอนแรกในการก่อสร้างโครงการไฟฟ้าพลังน้ำขนาดใหญ่สองโครงการในวันอังคารพวกเขามี co</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 05:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbfd52a67274efc8234e73e15fd7c206fbdb9509</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/bf860492-0c6a-40aa-bdf0-deb45c750c4b_12c367c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกิดไฟไหม้ที่ไซต์ก่อสร้างใน Kai Tak ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3330726/fire-breaks-out-construction-site-hong-kongs-kai-tak?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟได้ลุกไหม้ขึ้นที่สถานที่ก่อสร้างในพื้นที่พัฒนาใหม่ใน Kai Tak ของฮ่องกงโดยมีส่วนของนั่งร้านจับลงตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานหลายครั้งในเวลาประมาณ 10.15 น. ของวันพุธว่าเกิดไฟไหม้ที่สถานที่ก่อสร้างตรงข้ามห้างสรรพสินค้าโซโก้บนถนนคองคอร์ดรูปภาพและคลิปวิดีโอที่เผยแพร่ทางออนไลน์ระบุว่าเว็บไซต์มีไว้สำหรับ under-c</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 04:37:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba796ee863111d20ef0651fd222a1a9d1a254ab1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/0420e21b-95b8-4c49-9a6a-4b3ecf3deb18_89c1c216.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
