<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กัปตันรัสเซียพบว่ามีความผิดเกี่ยวกับการเสียชีวิตของลูกเรือในอุบัติเหตุเรือบรรทุกน้ำมันของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342153/russian-captain-found-guilty-over-crew-members-death-us-tanker-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กัปตันเรือคอนเทนเนอร์รัสเซียที่พุ่งชนเรือบรรทุกน้ำมันของสหรัฐฯนอกชายฝั่งตะวันออกของอังกฤษเมื่อเดือนมีนาคมปีที่แล้วถูกตัดสินว่ามีความผิดในศาลลอนดอนเมื่อวันจันทร์ที่ทำให้ลูกเรือเสียชีวิตด้วยความประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรง Vladimir Motin อายุ 59 ปีเป็นกัปตันของ Solong เมื่อมันชนกับเรือบรรทุกน้ำมัน Stena Immaculate ซึ่งยึดและบรรทุกเชื้อเพลิงการบินคุณภาพสูงมากกว่า 220,000 บาร์เรล</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:41:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18ee03ebfd920bd6cc9b9e3aa2991643773e6383</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/9c76974b-eceb-4ef5-8d2f-0b1267437d87_fdb0c0c0.jpg?itok=8ljgHQxI&amp;v=1770050358" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร่องรอยของสารพิษที่พบในตัวอย่างนมผงสำหรับทารกเนสท์เล่เพิ่มเติมในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3342152/traces-toxin-found-more-nestle-baby-milk-formula-samples-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงพบร่องรอยของสารพิษในสูตรนมสำหรับทารกของเนสท์เล่อีก 5 ตัวอย่างซึ่งนับเป็นการค้นพบครั้งที่สองนับตั้งแต่ผลิตภัณฑ์ของบริษัทถูกถอนออกเนื่องจากความกลัวการปนเปื้อนศูนย์ความปลอดภัยด้านอาหารกล่าวเมื่อคืนวันจันทร์ว่าในระหว่างการตรวจสอบติดตามอย่างต่อเนื่องห้าตัวอย่างจาก 22 ชุดที่จำได้ว่าก่อนหน้านี้ได้รับการทดสอบเป็นบวกสำหรับสารพิษซีรียูไลด์</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:02:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b4f4e318b320e5e2538bbb39e0f6c528a530283</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/9278d532-fd6a-4790-8de0-f71151f54a28_f9470bf2.jpg?itok=IuTaSs-I&amp;v=1770047736" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักศึกษาจีนที่ถูกพิจารณาคดีในเยอรมนีในข้อหาข่มขืนคู่นอนที่วางยาสลบสะท้อนคดีของเพลิคอต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342149/chinese-student-trial-germany-raping-sedated-partner-echoing-pelicot-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักศึกษาชาวจีนที่ถูกกล่าวหาว่าวางยาและข่มขืนแฟนสาวของเขาหลายครั้งในขณะที่ถ่ายทำภาพยนตร์ของเธอเข้าสู่การพิจารณาคดีในเยอรมนีเมื่อวันจันทร์ในคดีล่าสุดที่นึกถึงความยากลำบากของ Gisele Pelicot หญิงชาวฝรั่งเศสอัยการเชื่อว่าเกิดจากความบังเอิญที่หญิงชาวจีนไม่เสียชีวิตในระหว่างการซ้อมรบและได้ตั้งข้อหาแก่จำเลยวัย 27 ปีจำนวน 7 ข้อหาคือพยายามฆ่า</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87f2a34a2f019330ee50e2a6f10843dba825adae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/4339ed79-ef2d-4f2a-b996-85aac2ffb364_100964f6.jpg?itok=dxdJlnzO&amp;v=1770045328" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เผชิญหน้ากับวิกฤตภาวะเจริญพันธุ์ทั่วโลก: ห้าเสาหลักสำหรับอนาคตของมนุษยชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/world/topics/rethinking-our-demographic-future/article/3342043/confronting-global-fertility-crisis-five-pillars-humanitys-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] โลกอยู่ที่สี่แยกประชากรอัตราการเจริญพันธุ์ลดลงต่ำกว่าระดับทดแทนในสองในสามของประชากรโลกคุกคามเสถียรภาพทางเศรษฐกิจความต่อเนื่องทางวัฒนธรรมและการพัฒนาที่ยั่งยืนนี่ไม่ใช่ความท้าทายระดับภูมิภาคอีกต่อไปแต่เป็นการเปลี่ยนแปลงระดับโลกที่ต้องการการดำเนินการร่วมกันอย่างเร่งด่วน</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd7beffaf82a142126947b2d891266aa785b50c2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2026/02/02/James-Liang_3.jpg?itok=aPQn0BBu" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ท่ามกลางเรื่องอื้อฉาวใหม่ของเอปสไตน์สตาร์เมอร์ของสหราชอาณาจักรเรียกร้องให้แมนเดลสันออกจากสภาขุนนาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342145/uks-starmer-demands-mandelsons-removal-house-lords-amid-new-epstein-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายคีร์สตาร์เมอร์นายกรัฐมนตรีสหราชอาณาจักรเรียกร้องให้นายปีเตอร์แมนเดลสันอดีตเอกอัครราชทูตสหราชอาณาจักรประจำสหรัฐอเมริกาออกจากสภาสูงในวันจันทร์หลังจากมีรายงานใหม่เกี่ยวกับความสัมพันธ์ของเขากับนายเจฟฟรีย์เอปสตีนผู้กระทำความผิดทางเพศผู้ล่วงลับในสหรัฐอเมริกาแมนเดลสันบุคคลที่มีชื่อเสียงในพรรคแรงงานของสตาร์เมอร์มานานหลายทศวรรษถูกไล่ออกจากบทบาททูตของเขาเมื่อปีที่แล้วหลังจากการเปิดเผยก่อนหน้านี้เกี่ยวกับความเชื่อมโยงของเขากับ E</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 15:59:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ecccf06cb2907fd7c620d7ae72aba338fd7c87b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/a6935169-fec0-45d3-b6d8-c29182ec321c_a943bf7f.jpg?itok=eOBxuwQ_&amp;v=1770050298" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
