<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักปั่นจักรยานชาวฮ่องกงเสียชีวิตหลังจากชนเข้ากับเคิร์บบบนถนน Bride's Pool ที่มีชื่อเสียง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343633/hong-kong-cyclist-dies-after-crashing-kerb-notorious-brides-pool-road?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักปั่นจักรยานเสียชีวิตหลังจากพุ่งชนรถเคิร์บบบนถนน Bride's Pool Road ซึ่งเป็นจุดดำจากอุบัติเหตุที่มีชื่อเสียงในเขต Tai Po ของฮ่องกงเมื่อเช้าวันอาทิตย์ตำรวจกล่าวว่านักบิดวัย 49 ปีได้รับบาดเจ็บที่ศีรษะและหมดสติหลังจากชนกับเคิร์บบบนถนนใกล้กับลำธารวังจุงประมาณ 10.30 น. เขารีบไปที่โรงพยาบาล Alice Ho Miu Ling Nethersole แต่ถูกประกาศว่าเสียชีวิตเมื่อเวลา 11.36 น.</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 10:44:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6324249239a59b67c6ec0075a632b5d02c87c253</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/40ab258b-964a-4582-8169-f0ec2a2f06ad_c47f8208.jpg?itok=EwT3arZD&amp;v=1771151986" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเทศจีนอนุญาตให้บุคคลสัญชาติอังกฤษและแคนาดาเข้าประเทศได้โดยไม่ต้องขอวีซ่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343632/china-allows-visa-free-entry-british-canadian-nationals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ประกาศการเข้าประเทศโดยไม่ต้องขอวีซ่าสำหรับชาวแคนาดาและชาวอังกฤษซึ่งถือเป็นประเทศเดียวที่ไม่ได้รับสิทธิพิเศษนี้กระทรวงการต่างประเทศจีนกล่าวว่านโยบายใหม่นี้จะมีผลบังคับใช้ในวันอังคารและจะยังคงมีผลบังคับใช้จนถึงสิ้นปีกระทรวงระบุว่าผู้ถือหนังสือเดินทางจากแคนาดาและอังกฤษอาจพำนักอยู่ในประเทศจีนในวันอาทิตย์</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 10:24:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ecf3ec99224e825ec5771fced2e2fbf878a81044</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/dfdd6339-5fe4-4066-bfed-c8c4698874f0_163b8069.jpg?itok=WMBU_yyl&amp;v=1771152119" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯสามารถปลดล็อคโลกที่หายากของจีนด้วย AI และควอนตัมคอมพิวติ้งได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343609/could-us-unlock-chinas-rare-earths-grip-ai-and-quantum-computing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เส้นทางสู่ความท้าทายสูงสุดของจีนในแร่ธาตุหายากอยู่ที่การใช้ปัญญาประดิษฐ์ (AI) และควอนตัมคอมพิวติ้งเพื่อสร้างสารทดแทนหรือโลหะผสมสังเคราะห์ตามคำแนะนำของผู้เชี่ยวชาญด้าน AI ชาวอเมริกันที่มีชื่อเสียง Jack Hidary ซีอีโอของ SandboxAQ ซึ่งเป็นเทคโนโลยี AI และเทคโนโลยีควอนตัม Alphabet spin-off กล่าวว่าเทคโนโลยีเหล่านี้สามารถลดเวลาที่จำเป็นในการรักษาความปลอดภัยวัสดุที่สำคัญได้เพียงไม่กี่ปี</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5a9a1d68d48cc6aa0406ae0d4783f6b133b01db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/587151d7-a1ad-4b13-ac6a-032da0cc71b6_8be74927.jpg?itok=B023g-5K&amp;v=1771130040" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียยึดหมู่บ้านทางตะวันออกของยูเครน 12 แห่งในเดือนกุมภาพันธ์หัวหน้ากองทัพบอกทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3343629/russia-seized-12-eastern-ukraine-villages-so-far-february-army-chief-tells-troops?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Valery Gerasimov หัวหน้ากองทัพของรัสเซียเยี่ยมชมกองกำลังของมอสโกในยูเครนและกล่าวว่ากองกำลังของเครมลินยึดหมู่บ้านทางตะวันออกหลายสิบแห่งในเดือนกุมภาพันธ์กระทรวงกลาโหมกล่าวเมื่อวันอาทิตย์การมาเยือนของ Gerasimov เกิดขึ้นไม่กี่วันก่อนที่จะมีการเจรจากับ Kyiv ในเจนีวาในสหรัฐฯเกี่ยวกับการยุติสงครามเกือบสี่ปีและก่อนที่จะครบรอบสี่ปีของการรุกรานอย่างเต็มรูปแบบของมอสโกต่อยูเครน “ในอีกสองสัปดาห์ของเดือนกุมภาพันธ์พ.</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 09:55:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9ad4ce147b30b14a970b89cc4c37d9126197f78</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/1cd149ed-ad87-4919-be12-74fa80f8459b_ad161018.jpg?itok=JbjxD9wm&amp;v=1771149299" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวฮ่องกงมาถึงเริ่มต้นอย่างแข็งแกร่งในปี 2026 เพิ่มขึ้น 9.6% เป็น 7.23 ล้านคน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3343627/hong-kong-visitor-arrivals-strong-start-2026-96-723-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้เริ่มต้นปี 2026 ด้วยการเพิ่มขึ้นของการท่องเที่ยวขาเข้าต้อนรับนักท่องเที่ยว 7.23 ล้านคนจนถึงปัจจุบันซึ่งเพิ่มขึ้นร้อยละ 9.6 เมื่อเทียบกับปีก่อนหน้าเลขาธิการด้านการเงิน Paul Chan Mo-po กล่าวด้วยว่าคาดว่าจะมีผู้เข้าชมชาวจีนแผ่นดินใหญ่ 1.43 ล้านคนในช่วงวันหยุดตรุษจีนเพิ่มขึ้นร้อยละ 6 จากปีที่แล้วเขาแสดงให้เห็นถึงการเพิ่มขึ้นที่คาดว่าจะเกิดขึ้นกับเหตุการณ์ขนาดใหญ่ที่กำหนดไว้</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 09:27:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b6367d7cf0cf51c01e61efb4b489c97a3f635598</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/bdd45f42-14a9-4b56-ad2a-8d0eddaff61d_b4910cbd.jpg?itok=nzZ1WLPr&amp;v=1771147202" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
