<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ญาติของโจเซฟเลาผู้นำฮ่องกงขายแฟลตระดับกลางในราคา 12.8 ล้านดอลลาร์สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3343288/hong-kong-tycoon-joseph-laus-kin-sell-mid-levels-flat-us128-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกชายและอดีตหุ้นส่วนของ Joseph Lau Luen-hung ผู้ลี้ภัยชาวฮ่องกงขายบ้านหรู 3 ห้องนอนในย่านหรูระดับกลางราคา 100 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (12.8 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) กวาดล้างประมาณ 40 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงหลังจากถือครองทรัพย์สินมาเกือบสองทศวรรษตามการยื่นฟ้องอย่างเป็นทางการแฟลตขนาด 1,948 ตารางฟุตบนชั้นสูงที่ The Albany ขายให้กับ Dragon Mind International ในการลงทะเบียนข้อตกลง</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 06:30:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd77144723b2e82d14ee7e5a7c8c6674e7bfba04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/a1e4d328-2b8c-4b26-8e45-6c01591c4b31_af42c721.jpg?itok=sMTcURp6&amp;v=1770877851" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขอบแขนตะวันออกกลางของจีนที่ปกคลุมไปด้วยตุรกีและเกาหลีใต้ที่งานแสดงริยาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3343272/chinas-middle-east-arms-edge-overshadowed-turkey-and-south-korea-riyadh-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยการก่อตัวของเครื่องบินไอพ่นที่ซับซ้อนเหนือศีรษะและการจัดแสดงบนพื้นดินของเครื่องบินรบที่ทันสมัยที่สุดในโลกผู้ผลิตจากสหรัฐอเมริกาจีนเกาหลีใต้และตุรกีรวมตัวกันในริยาดเพื่อแสวงหาข้อตกลงทางการเงินและน้ำหนักเชิงกลยุทธ์จีนได้จัดแสดงเครื่องบินขับไล่รุ่น J -10CE และ J -35A พร้อมกับโดรนรุ่น Wing Loong และ Rainbow ซึ่งกำลังเดินทางเข้าสู่ตะวันออกกลางนักวิเคราะห์</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2490ed8f2a7a9535fbc40c189c3ddf29b72cb66</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/50a936ad-450f-41bd-b893-9213c983ed81_e54719a4.jpg?itok=bh4fdxHr&amp;v=1770872841" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกระหึ่มในฐานะราชินีนักดำน้ำ Quan Hongchan ได้รับรางวัล Sports Person of the Year เปิดตัวนิตยสาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3343158/china-buzzes-diving-queen-quan-hongchan-named-sports-person-year-makes-magazine-debut?utm_source=rss_feed</link>
      <description>"ราชินีนักดำน้ำ" ที่รักของจีน Quan Hongchan ได้สร้างความประหลาดใจให้กับแฟนๆของเธออีกครั้งด้วยการได้รับการยกย่องให้เป็นนักกีฬาแห่งปีและเปิดตัวนิตยสารของเธอบนหน้าปกพร้อมกับดาราจีนคนอื่นๆเมื่อวันที่ 9 กุมภาพันธ์นิตยสาร People ของประเทศได้ประกาศอย่างเป็นทางการว่าจะขึ้นปกปี 2025 มันมีตัวเลขที่เป็นปรากฎการณ์แปดตัวที่สร้างผลกระทบอย่างมีนัยสำคัญในสาขาของตนในปี 2025 ไลน์อัพรวมถึง</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b75c28e075d7e9261b554e1c255d63dbc67bb82e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/9ac96078-5655-46a9-9f65-b795659353cc_489e2b0a.jpg?itok=QUY8_kGC&amp;v=1770788448" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>11.38 ล้านคนคาดว่าจะข้ามพรมแดนฮ่องกงในช่วงตรุษจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3343279/1138-million-expected-cross-hong-kong-borders-over-lunar-new-year-period?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าชาวฮ่องกงและนักท่องเที่ยวประมาณ 11.38 ล้านคนจะเดินทางผ่านด่านพรมแดนของเมืองในช่วงวันหยุดตรุษจีนซึ่งคาดว่าจะเพิ่มขึ้นร้อยละ 16 จากปีที่แล้วกรมตรวจคนเข้าเมืองเปิดเผยการประมาณการ 10 วันซึ่งครอบคลุมช่วงเวลาตั้งแต่วันที่ 27 ของเดือนสุดท้ายของปฏิทินจันทรคติถึงวันที่เจ็ดหลังจากปีใหม่ตามช่วงระหว่างวันที่</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:34:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbb0b306803b7d0e7ce5db48361abcabfc57378a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/e447683d-cfca-4ae4-ad9c-1048a262efcf_93c43b30.jpg?itok=k_xJzb8C&amp;v=1770874453" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลูกสาวของคิมจองอึนกำหนดนโยบายของเกาหลีเหนือเมื่อสัญญาณการสืบทอดตำแหน่งลึกซึ้งยิ่งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3343278/kim-jong-uns-daughter-shaping-north-korean-policy-succession-signals-deepen?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือดูเหมือนจะดำเนินการเพื่อรวมตำแหน่งผู้สืบทอดของลูกสาวของเขาและมีสัญญาณว่าเธอกำลังให้ข้อมูลเกี่ยวกับเรื่องนโยบายสมาชิกสภานิติบัญญัติของเกาหลีใต้กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีโดยอ้างถึงการบรรยายสรุปของหน่วยงานสอดแนมสำนักงานข่าวกรองแห่งชาติของเกาหลีใต้ (NIS) จะจับตาดูอย่างใกล้ชิดว่าลูกสาวที่เชื่อกันว่าชื่อคิมจูเอเข้าร่วมการประชุมที่กำลังจะมาถึงหรือไม่</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:33:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1db635b39a8789f2c9d491e87d1afdaef037c30</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/075cfcfd-8844-4825-bb04-2663ed59addc_ecf78003.jpg?itok=Yvmtiffr&amp;v=1770874435" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
