<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงด้อยกว่าแผนของญี่ปุ่นที่จะรับมือกับการท่องเที่ยวแบบเร่งด่วนด้วยภาษี: ผู้เชี่ยวชาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3322988/hongkongers-undeterred-japans-plan-tackle-overtourism-through-taxes-experts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความกระตือรือร้นของชาวฮ่องกงในการเดินทางไปญี่ปุ่นคาดว่าจะยังคงแข็งแกร่งแม้ในขณะที่เทศบาลมากขึ้นในประเทศวางแผนที่จะเรียกเก็บภาษีที่พักเพื่อบรรเทาการท่องเที่ยวแบบแซงหน้าตามคำแนะนำของผู้นำอุตสาหกรรม Steve Huen Kwok-chuen ผู้อำนวยการบริหารของ EGL Tours ซึ่งเชี่ยวชาญด้านแพคเกจทัวร์ไปญี่ปุ่นยังกล่าวในวันอาทิตย์ว่าภาษีเพิ่มเติมไม่น่าจะผลักดันราคาทัวร์ให้สูงขึ้น</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 14:12:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b797d71ee8ffa36681374f8ca1c208c8ebf94197</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/dbcff476-2388-4a14-a95e-0b202af9c486_93a560bc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีคาร์นีย์ของแคนาดาจะไม่ตัดทหารแคนาดาในยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3322987/canadas-pm-carney-wont-rule-out-canadian-troops-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีมาร์คคาร์นีย์ของแคนาดากล่าวในกรุงเคียฟเมื่อวันอาทิตย์ว่าเขาจะไม่ตัดการปรากฏตัวของทหารแคนาดาในยูเครนเนื่องจากเป็นส่วนหนึ่งของการรับประกันความปลอดภัยที่เสนอในอนาคตซึ่งเป็นกรอบการทำงานที่กำลังดำเนินการโดยยูเครนและพันธมิตรคาร์นีย์กำลังพูดในการประชุมข่าวร่วมกับประธานโวโลดีเมียร์ซีเลนสกีเซเลนสกีกำหนดวันประกาศอิสรภาพของยูเครนในวันอาทิตย์ควบคู่ไปกับคาร์น</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 14:06:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ade029a50bd2b9dddd8455ae3bc8c173a7b637c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/7aba046e-653f-412b-8a2a-912f71aa0b90_fdbf8c17.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การคว่ำบาตรด้านนิวเคลียร์ของสหรัฐฯต่อจีนเกิดขึ้นได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3322757/how-us-nuclear-sanctions-china-backfired?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อ Sama Bilbao y León ผู้อำนวยการทั่วไปของสมาคมนิวเคลียร์โลกซึ่งเป็นหน่วยงานอุตสาหกรรมระดับโลกที่ตั้งอยู่ในกรุงลอนดอนเดินทางไปยังโรงงานนิวเคลียร์ของจีนในช่วงฤดูร้อนนี้เธอก็พูดไม่ออก “ฉันไม่สามารถปิดปากได้ด้วยความประหลาดใจ” เธอยอมรับด้วยความตกตะลึงกับความสามารถขั้นสูงของจีนและระดับอุตสาหกรรมที่ “เหลือเชื่อ” ความคืบหน้าอันน่าสะพรึงกลัวนี้เกิดขึ้นแม้จะมีการคว่ำบาตรอย่างเข้มงวดของสหรัฐอเมริกา – รวมถึง</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51369c0df9c5db19eaeadd2a454b8463060c42fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/ded95faa-bcd3-4f59-a60f-970ea811311b_6cff493a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กชายอายุ 15 ปีและชายที่ถูกจับกุมหลังถูกไฟไหม้ที่ร้านอาหารในลอนดอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3322985/boy-15-and-man-arrested-after-fire-london-restaurant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายอายุ 15 ปีและชายอายุ 54 ปีถูกจับกุมในข้อหาวางเพลิงโดยมีเจตนาที่จะเป็นอันตรายต่อชีวิตหลังจากเกิดเพลิงไหม้ที่ร้านอาหารในลอนดอนซึ่งทำให้มีผู้ได้รับบาดเจ็บ 5 คนบริการฉุกเฉินถูกเรียกไปที่ Indian Aroma ใน Ilford เวลาประมาณ 21.00 น. ของวันศุกร์มีผู้ได้รับบาดเจ็บ 5 คนเป็นหญิง 3 คนและชาย 2 คนสองคนเป็นชายและหญิงยังคงอยู่ในสภาพที่คุกคามถึงชีวิต</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 13:50:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f632eff4213d10dd803ee7d3d93dc3eb75b6cdc3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/8b05da8c-27a8-40d6-822c-4f11171a9a07_773e9a1a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่สนใจคำสั่งตรวจสอบเป็นเวลา 7 ปีที่อาคารฮ่องกงที่ไฟไหม้ฆ่าคน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322984/inspection-order-ignored-7-years-hong-kong-building-where-fire-killed-man?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของอาคารที่อยู่อาศัยในฮ่องกงที่มีอายุมากขึ้นซึ่งเปลวไฟได้สังหารผู้เช่าแฟลตย่อยได้เพิกเฉยต่อคำสั่งการตรวจสอบภาคบังคับของรัฐบาลเป็นเวลาเจ็ดปีในขณะที่ฝ่ายนิติบัญญัติได้เรียกร้องให้เจ้าหน้าที่จัดการกับความเสี่ยงด้านความปลอดภัยทางไฟฟ้าและอัคคีภัยก่อนที่กฎระเบียบใหม่เกี่ยวกับที่อยู่อาศัยย่อยจะมีผลบังคับใช้หนึ่งวันหลังจากเกิดเหตุเพลิงไหม้ในอพาร์ตเมนต์ Mido อายุ 67 ปีบนถนน King's Road ใน North Po</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 13:43:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44332bc953f69d277286d309722710fbd2cc11e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/818aeec9-95c7-45d3-bc04-363be8a677ed_651cba91.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
