<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์พูดคุยกับปูตินในขณะที่ Zelensky ของยูเครนกดขีปนาวุธโทมาฮอว์ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329302/ukraine-war-trump-speaks-putin-zelensky-presses-missiles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกำลังพูดคุยกับวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียในวันพฤหัสบดีเนื่องจากเขาพิจารณาว่ายูเครนผลักดันขีปนาวุธพิสัยไกลทรัมป์กล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดียเมื่อเช้าวันพฤหัสบดีว่าเขามีส่วนร่วมในการพูดคุยทางโทรศัพท์กับปูตินเป็นเวลานานและจะให้ข้อมูลล่าสุดเกี่ยวกับสิ่งที่พวกเขาพูดคุยกันทันทีที่มันจบลงการเรียกร้องเกิดขึ้นก่อนการประชุมของทรัมป์ในวันศุกร์ที่ทำเนียบขาวกับสหราชอาณาจักร</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 16:01:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f186392f1eec1a8117175ded3d65471528d13d26</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/cb3ecb43-bba2-4f21-8bfe-ab95352e6c02_7e2e45ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมาชิกสภานิติบัญญัติในกรุงบรัสเซลส์และกรุงปักกิ่งได้เข้าร่วมการเจรจาครั้งแรกในรัสเซียและไต้หวันตั้งแต่ปี 2018</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3329301/eu-and-china-lawmakers-spar-over-russia-taiwan-first-talks-2018?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกฎหมายจากบรัสเซลส์และปักกิ่งปะทะกับรัสเซียและไต้หวันในระหว่างการเจรจาอย่างเป็นทางการครั้งแรกเป็นเวลาเจ็ดปีในเมืองหลวงของเบลเยียมเมื่อวันพฤหัสบดีฝ่ายนิติบัญญัติของสหภาพยุโรปและคนอื่นๆกล่าวว่าผู้แทนจากสภาประชาชนแห่งชาติ (NPC) สะท้อนเรื่องราวของรัสเซียเกี่ยวกับสาเหตุของสงครามสามปีในยูเครนขณะที่พวกเขาไปเยือนรัฐสภายุโรปเพื่อเจรจาครั้งแรกตั้งแต่ปี 2018 follo</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:38:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a14a9dd2652667fe50ae6bf053bee3a905da271</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/3bd400b1-4502-4747-a9e2-73252cc00526_2a14c623.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้า MI5 กล่าวว่าจีนเป็น ’ภัยคุกคามรายวัน' ต่อความมั่นคงของสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329299/mi5-chief-says-china-poses-daily-threat-uk-security-amid-collapse-spying-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนเป็นภัยคุกคามรายวันต่อความมั่นคงของอังกฤษหัวหน้าหน่วยข่าวกรองภายในประเทศกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่ากดดันให้เจ้าหน้าที่อธิบายว่าเหตุใดการดำเนินคดีกับชายสองคนที่ถูกตั้งข้อหาสอดแนมปักกิ่งจึงล่มสลายก่อนที่พวกเขาจะได้รับการพิจารณาคดีรัฐบาลนักการเมืองฝ่ายค้านและอัยการได้แลกเปลี่ยนความผิดต่อคดีอาญาที่ล้มเหลวในฐานะ</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:14:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc057fda7a4ef95f3dd3bcde2a4255a9b5ebeb0d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/1b64dd78-5143-45b0-9604-560195122ae2_7e511dc8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รถเอสยูวีไฟฟ้าของจีนเอาชนะแยงซีในการแสดงเทคโนโลยีที่ทันสมัยอันน่าทึ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329278/fast-and-amphibious-china-electric-suv-conquers-yangtze-cutting-edge-tech?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตรถยนต์ชาวจีนประสบความสำเร็จอย่างไม่เคยมีมาก่อนด้วยการข้ามแม่น้ำแยงซีอันยิ่งใหญ่ด้วยรถสปอร์ตยูทิลิตี้ที่ขับเคลื่อนด้วยเทอร์โบความสำเร็จทางวิศวกรรมโดย Jetour G700 SUV อันทรงพลังของ Chery นั้นมีจุดประสงค์มากกว่าการแสดงความสามารถทางการตลาดมันแสดงให้เห็นถึงความทะเยอทะยานทางเทคนิคที่เพิ่มขึ้นของอุตสาหกรรมรถยนต์ของจีนและความมุ่งมั่นในการพัฒนาขีดความสามารถของยานพาหนะให้ดียิ่งขึ้น</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:05:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8dd02352c3c7519ece9ea26af9d38d2ab0cf6897</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/7fc767e5-037b-4c9a-8794-7cb0fbb11d3a_f4984c2c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การบีบตัวอยู่บน: ปักกิ่งและวอชิงตันยืดหยุ่นกล้ามเนื้อในขณะที่สงครามบรรยายร้อนขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3329260/squeeze-beijing-and-washington-flex-muscles-narrative-war-heats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนและสหรัฐอเมริกากล่าวหากันว่ากระตุ้นให้เกิดความตึงเครียดทางการค้าที่เพิ่มขึ้นล่าสุดและส่งผลกระทบต่อเศรษฐกิจโลกนักวิเคราะห์กล่าวว่าทั้งสองมีเป้าหมายในสงครามแห่งคำพูดของพวกเขา: ใช้แรงกดดันสูงสุดจนกว่าข้อตกลงจะเกิดขึ้นในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมาวอชิงตันได้ตีกรอบความสัมพันธ์ที่พลุ่งพล่านเมื่อเร็วๆนี้ว่าเป็น "จีนกับโลก" โดยนายสก็อตต์เบสเซนท์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังสหรัฐเสนอแนะเกี่ยวกับ</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">534152caef00a5b37efc1bf6e580ce1c4069c093</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/765cc9c4-7ee6-49d9-8e11-e56009ba3f10_654ad019.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
