<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เทรนด์ใหม่ในหมู่แบรนด์แฟชั่น: การตั้งค่าคาเฟ่เพื่อเพิ่มการเข้าชมร้านค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3328190/new-trend-among-fashion-brands-setting-cafes-drive-store-traffic?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทรนด์ใหม่เกิดขึ้นในภูมิทัศน์อสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์ของฮ่องกงในขณะที่ภาคธุรกิจค้าปลีกฟื้นตัวอย่างช้าๆ: แบรนด์ที่ไม่ใช่อาหารและเครื่องดื่ม (F&amp;B) กำลังหันมารับประทานอาหารแบบสบายๆเพื่อดึงดูดผู้บริโภควัยหนุ่มสาวและออกจากสถานที่ของพวกเขามากขึ้นร้านค้าปลีกเครื่องแต่งกายของญี่ปุ่น Uniqlo แกะสลักพื้นที่บางส่วนสำหรับร้านกาแฟในร้าน Cityplaza ที่ได้รับการตกแต่งใหม่ใน Taikoo Shing เมื่อปีที่แล้วและแบรนด์หรูสัญชาติอเมริกัน Ralph Lauren w</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 04:03:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3da8b22c487f1a423267c5e85db24fc0badc3ff5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/29438f9d-677c-44a0-b604-3d22e811e256_f1b81195.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปลูกถ่ายไตหลังจากการเปลี่ยนกรุ๊ปเลือดอาจปรับปรุงการเข้าถึงอวัยวะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3328146/kidney-transplant-after-blood-type-conversion-may-improve-access-organs-cut-wait-list?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์จากประเทศจีนและแคนาดาประสบความสำเร็จในการปลูกถ่ายไตของมนุษย์หลังจากที่กรุ๊ปเลือดของอวัยวะถูกเปลี่ยนจากกรุ๊ป A เป็นกรุ๊ป O สากลโดยใช้เอนไซม์พิเศษเป็นครั้งแรกหลังจากได้รับการปลูกถ่ายเข้าไปในผู้รับที่ได้รับการวินิจฉัยว่าสมองตายไตที่แปลงเอนไซม์ทำงานเป็นเวลาอย่างน้อยสองวันโดยไม่มีสัญญาณของการปฏิเสธอย่างเฉียบพลันการแปลงนี้ค</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 04:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78f72a3d081458c833214fd596b0c6d9d21601ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/568d40e3-b096-4be9-a9d7-acc3a89adff9_f01ce254.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมการต่อสู้ด้านสภาพภูมิอากาศของอินเดียจึงไม่ใช่แค่การลดการปล่อยก๊าซคาร์บอนไดออกไซด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3328129/suffering-happening-now-fight-cool-indias-sweltering-streets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อพระอาทิตย์เที่ยงวันส่องแสงเหนือเมืองหลวงของอินเดียหลังคาก็ส่องแสงระยิบระยับเหมือนถ่านร้อนแผ่ความร้อนกลับสู่ถนนเพื่อบรรเทาอาการหอบเหนื่อยภายในเตาเผาคอนกรีตและยางมะตอยในเมืองนี้อากาศแขวนอยู่อย่างหนัก – ไม่เพียงเพราะอุณหภูมิโลกที่สูงขึ้นแต่เนื่องจากวัสดุที่สร้างขึ้นในนิวเดลีสาเหตุของความร้อนในเมืองที่น่ากลัวนี้มีความซับซ้อนแต่การแก้ปัญหาบางอย่างคือ</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 03:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba54ef6ce490b44c7d4e2caca25406254ed9ad73</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/70d34762-889e-468e-8784-e1fd937211b8_9644af89.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำปฏิญาณของกระทรวงมาเลเซียเปลี่ยนไปหลังจากคำเตือนเกี่ยวกับความล้มเหลวในการรับประทานอาหารค่ำแบบบู้ซซี่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3328177/malaysias-tourism-ministry-vows-change-after-anwars-warning-over-boozy-dinner-fiasco?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงการท่องเที่ยวศิลปะและวัฒนธรรมของมาเลเซียให้คำมั่นว่าจะเรียนรู้จากการโต้เถียงในงานกาลาดินเนอร์ครั้งล่าสุดและตรวจสอบให้แน่ใจว่าเหตุการณ์ดังกล่าวจะไม่เกิดขึ้นอีกกระทรวงกล่าวว่าต้องรับผิดชอบอย่างเต็มที่สำหรับความสับสนและความเข้าใจผิดที่ก่อให้เกิดความไม่สบายใจในหมู่ประชาชนหลังจากเหตุการณ์ไวรัส “กระทรวงถือเป็นบทเรียนและจะตรวจสอบให้แน่ใจว่าเหตุการณ์ที่คล้ายกันไม่ได้เกิดขึ้น</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 02:40:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1ece1778bb1d08642cc3a2d4e8ac21c1e22d919</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/af3c7fde-e8f8-475f-8cc1-f4a0b047abe3_ddf0c1be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดวงตา PM ขาออกของญี่ปุ่นมีความเสี่ยงการกระทำสุดท้ายที่จะ stymie ผู้สืบทอดสายแข็งของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328144/japans-outgoing-pm-eyes-risky-final-act-blunt-hawkish-china-tilt?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยวันเวลาที่มีอำนาจของเขาชิเกรุอิชิบะนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นดูเหมือนจะพร้อมที่จะทำให้จุดยืนสุดท้ายที่มีความเสี่ยงทางการเมืองโดยการเรียกร้องอดีตสงครามของประเทศซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่อาจทำให้วาระการสืบทอดสายแข็งที่เข้ามาของเขามีความซับซ้อนมากขึ้นอิชิบะได้ต่อต้านแรงกดดันจากภายในพรรคเสรีนิยมประชาธิปไตย (LDP) และคาดว่าจะกล่าวสุนทรพจน์ในวันศุกร์เพื่อทำเครื่องหมายวันที่ 80</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">282b58e52a183b5c0f5345deda0f2dced4c9852f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/e669c9db-4dff-4568-bd3b-d1cbd933e65f_a60a2853.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
