<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สนามบินฮ่องกงมีทัวร์ฟรีสำหรับเที่ยวบินขนส่งเพื่อเพลิดเพลินกับสถานที่ท่องเที่ยวของเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3324514/hong-kong-airport-offers-free-tours-transit-passengers-enjoy-citys-attractions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สนามบินนานาชาติฮ่องกงได้เปิดตัวบริการทัวร์ฟรีโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อดึงดูดผู้โดยสารขนส่ง 5.5 ล้านคนในแต่ละปีเพื่อสำรวจสถานที่ท่องเที่ยวของเมืองใน Wong Tai Sin, Sham Shui Po และ Tsim Sha Tsui ซีอีโอของการท่าอากาศยาน Vivian Cheung Kar-fay กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าโครงการริเริ่มใหม่นี้ร่วมกับบริษัทท่องเที่ยวออนไลน์ที่ใหญ่ที่สุดของจีน Trip.com ได้รับการออกแบบมาสำหรับผู้โดยสาร w</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 10:17:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4037a2e60b5428a141d72753daf96e181fcf68a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/f5ea9c72-2cc2-4b7d-aa4d-0bd0d35e0898_edbb2226.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตรัฐมนตรีอินโดนีเซียถูกควบคุมตัวจากการซักถามเกี่ยวกับการทุจริตที่เชื่อมโยงกับการขายแล็ปท็อป</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3324513/ex-indonesian-minister-detained-over-corruption-probe-linked-laptop-sales?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nadiem Makarim อดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการศึกษาและอดีตซีอีโอของ Gojek ของอินโดนีเซียถูกควบคุมตัวในฐานะผู้ต้องสงสัยในการสอบสวนการทุจริตที่มีชื่อเสียงซึ่งเชื่อมโยงกับโครงการจัดซื้อจัดจ้างที่เกี่ยวข้องกับแล็ปท็อป Chromebook ของ Google โดยคาดว่าการสูญเสียของรัฐจะอยู่ที่ 120 ล้านดอลลาร์สหรัฐจากการผลักดันด้านการศึกษาดิจิทัลของประเทศตั้งแต่ปี 2019 ถึง 2022 คดีนี้เกิดขึ้นอย่างมากในวันพฤหัสบดีที่นาเดียมถูกจับตัวไป</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 10:03:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6da644c5f215ccaf169d387deb39ac6513a4cd46</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/c9770abf-e7e3-47e1-a8b9-f5080da9d4ef_c1145d42.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิสัยทัศน์ของจีนเกี่ยวกับคำสั่งหลายขั้วขึ้นอยู่กับระบบที่ใช้เงินหยวน: Oleg Deripaska</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3324469/chinas-vision-new-multipolar-order-depends-yuan-based-system-oleg-deripaska-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ระบบการชำระเงินที่ใช้สกุลเงินหยวนจะมีความสำคัญต่อการสร้างโลกมัลติโพลาร์ตามที่มหาเศรษฐีชาวรัสเซียและผู้ใกล้ชิดของประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินเรียกร้อง “โลกหลายขั้วจะขึ้นอยู่กับว่าจีนสามารถพัฒนาระบบการชำระเงินได้เร็วแค่ไหนและขึ้นอยู่กับธนาคารของจีน” Oleg Deripaska ผู้ก่อตั้ง Rusal ยักษ์ใหญ่อลูมิเนียมของรัสเซียกล่าวในกรุงปักกิ่งเมื่อวันพุธที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">77ae3bc0e35c1607a5433859c34ddecfdcad37bc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/934941b9-90af-49b6-b2eb-774a5ab8e3b1_c25ea743.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้โดยสารเดลิเวอรี่ชาวจีนและนักขี่จักรยานหันหน้าไปทางถนนแคบๆเป็นเวลา 4 ชั่วโมง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3323876/chinese-delivery-rider-and-biker-face-4-hours-narrow-crossing-refuse-yield?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พนักงานส่งอาหารและชายคนหนึ่งขี่จักรยานไฟฟ้าทางตอนใต้ของจีนกีดขวางกันอย่างน้อยสี่ชั่วโมงในทางข้ามแคบๆเพราะทั้งสองฝ่ายไม่เต็มใจที่จะขยับเขยื้อนคลิปวิดีโอของบุคคลที่มุ่งมั่นทั้งสองนี้แพร่กระจายไปทั่วจีนแผ่นดินใหญ่สร้างความพึงพอใจให้กับผู้ใช้อินเทอร์เน็ตนับล้านตามรายงานของ Dafeng News เหตุการณ์เกิดขึ้นเมื่อวันที่ 24 สิงหาคมในเขตฮุ่ยเฉิงที่คึกคักของฮุ่ยโจวมณฑลกวางตุ้ง</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7cff95de15b2b8488540a9d214ecbebed64ba982</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/9ac7ac31-60d3-4647-bee6-48842e032ba8_5f03c5c2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การลงทะเบียนของโรงเรียนในฮ่องกงถูกเพิกถอนท่ามกลางแถวศูนย์กวดวิชา DSE ข้ามพรมแดน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3324509/hong-kong-schools-registration-revoked-amid-cross-border-dse-tutorial-centre-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านการศึกษาของฮ่องกงได้เพิกถอนการลงทะเบียนโรงเรียนเอกชนที่มีปัญหาเนื่องจากการจัดการที่ไม่ดีตามข้อกล่าวหาที่ว่าสถาบันร่วมมือกับศูนย์กวดวิชาที่ตั้งอยู่ในเซินเจิ้นโดยไม่ได้รับการอนุมัติล่วงหน้าสำนักงานการศึกษา (EDB) ประกาศเมื่อวันศุกร์ว่าได้ตัดสินใจที่จะยกเลิกการลงทะเบียนของโรงเรียนมัธยมต้น Tsung Tsin ซึ่งก่อนหน้านี้ได้รับคำสั่งให้ suspe</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 09:50:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8444535dcd485f5421e3cbdd2d0470040ba814da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/f66e55cf-c657-4298-8e52-6badde3488a8_796032e2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
