<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกว่า ‘สิ่งเลวร้าย’ จะเกิดขึ้นหากอัฟกานิสถานไม่คืนฐานบาแกรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3326276/trump-says-bad-things-will-happen-if-afghanistan-does-not-return-bagram-airbase?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเมื่อวันเสาร์ขู่อัฟกานิสถานว่าจะลงโทษโดยไม่ระบุรายละเอียดหากประเทศที่ควบคุมโดย Taleban ไม่ "คืนฐานทัพอากาศ Bagram Airbase" “ถ้าอัฟกานิสถานไม่คืนฐานทัพอากาศ Bagram ให้กับผู้ที่สร้างมันขึ้นมาสหรัฐอเมริกาสิ่งเลวร้ายกำลังจะเกิดขึ้น !!!” ผู้นำวัย 79 ปีเขียนบนแพลตฟอร์ม Truth Social ของเขาภัยคุกคามที่คลุมเครือเกิดขึ้นเพียงไม่กี่วันหลังจากที่เขา</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 22:46:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b5bcd0d0c5f9c07decfe4af1ee294702546ebbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/2fe41d05-12ef-482f-80a1-c77692c42bc5_2680f133.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>30 ถูกจับกุมขณะที่ผู้ประท้วงต่อต้านการอพยพชาวดัตช์ปะทะกับตำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3326275/30-arrested-violent-dutch-anti-immigration-protesters-clash-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจเนเธอร์แลนด์ใช้แก๊สน้ำตาและปืนใหญ่ฉีดน้ำเพื่อกระจายผู้ประท้วงต่อต้านการอพยพอย่างรุนแรงในกรุงเฮกเมื่อวันเสาร์หน่วยงานท้องถิ่นกล่าวมีผู้ถูกจับกุมสามสิบคนและเจ้าหน้าที่ตำรวจสองคนได้รับบาดเจ็บเจ้าหน้าที่ไม่ได้ตัดการจับกุมเพิ่มเติมในอีกไม่กี่วันข้างหน้าขณะตรวจสอบภาพจากกล้องผู้คนหลายพันคนได้เข้าร่วมการประท้วงที่จัดขึ้นโดยนักเคลื่อนไหวฝ่ายขวาเรียกร้อง</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 22:14:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc9439439b7561592b03d88288becacebbed4da9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/197d47e2-8716-493c-92ab-a4a30ff32b71_89f3c197.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯรัสเซียและจีนสามารถหยุดการเจรจานิวเคลียร์ของพวกเขาได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326243/can-us-russia-and-china-break-their-nuclear-talks-impasse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประชุมสุดยอดของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในอะแลสกาเมื่อเดือนที่แล้วกับผู้นำรัสเซียวลาดิเมียร์ปูตินล้มเหลวในการฟื้นฟูการเจรจานิวเคลียร์ที่หยุดยาวหรือความพยายามล่วงหน้าเพื่อรักษาข้อตกลงการควบคุมอาวุธครั้งสุดท้ายระหว่างวอชิงตันและมอสโกซึ่งจะหมดอายุในเดือนกุมภาพันธ์การผลักดันที่ตามมาของทรัมป์สำหรับการเจรจาไตรภาคี “denuclearisation” ที่เกี่ยวข้องกับจีนทำให้เกิดการปฏิเสธอย่างหนักแน่นจากปักกิ่ง</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 22:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78e532a7913ddc4379494d4e168699cc83d3699e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/fcdd59c5-b0fe-44c8-9d82-b94ed489ad53_84cdcf4e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดอินเดียจึงไร้เดียงสาทางยุทธศาสตร์ที่จะพึ่งพาความโปรดปรานของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3325657/why-india-would-be-strategically-naive-count-us-favour?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความสัมพันธ์ระหว่างอินเดียและสหรัฐฯลดลงอย่างต่อเนื่องนับตั้งแต่เดือนพฤษภาคมในตอนแรกความแตกแยกนี้เป็นเพียงการทูต: ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาอ้างว่าเครดิตสำหรับการหลีกเลี่ยงสงครามนิวเคลียร์ระหว่างอินเดียและปากีสถานแต่นิวเดลีได้เพิกเฉยความตึงเครียดทวีความรุนแรงขึ้นเมื่อวอชิงตันพูดคำหยาบใส่อินเดียตามด้วยการลงโทษทางภาษีในขณะที่นิวเดลีแสดงความไม่พอใจแต่ก็พยายามหลีกเลี่ยง</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cab802714ab0658ebc908ccc686c4a38c23eae5a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/2d00c91f-59df-4633-828b-0676540d177e_6b3a52c1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ค่าธรรมเนียม H -1B 100,000 $ ของสหรัฐเป็นการชำระเงินแบบครั้งเดียวทำเนียบขาวกล่าวว่าเมื่อบริษัทในสหรัฐป่วน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326274/trumps-us100000-h-1b-fee-one-time-payment-white-house-says-us-firms-scramble?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทำเนียบขาวได้ออกคำชี้แจงครั้งใหญ่ในวันเสาร์เกี่ยวกับนโยบายวีซ่า H -1B ใหม่ที่ส่งผลกระทบต่ออุตสาหกรรมเทคโนโลยีก่อนหน้านี้หนึ่งวันโดยกล่าวว่าค่าธรรมเนียม 100,000 ดอลลาร์สหรัฐจะเป็นการชำระเงินแบบ "ครั้งเดียว" สำหรับผู้สมัครใหม่เท่านั้นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์ของสหรัฐอเมริกาฮาวเวิร์ดลัทนิคได้กล่าวซ้ำๆในวันศุกร์ว่าจะมีการเรียกเก็บค่าธรรมเนียมเป็นประจำทุกปีแต่เจ้าหน้าที่ของทำเนียบขาวกล่าวในวันเสาร์ว่าเป็น "ค่าธรรมเนียมเพียงครั้งเดียวที่ APPLI</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 20:17:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cfdf2a165c28340bc11ee83871984136a6aaa6d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/42ea3e06-fcd8-4fd2-8ff0-655bbbe08cb2_56d9ffe1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
