<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เกาหลีเหนือกวักมือเรียกนักท่องเที่ยวชาวจีนที่มีรีสอร์ทริมชายหาดในปฏิทิน 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3335934/north-korea-beckons-chinese-tourists-beach-resort-2026-calendar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปฏิทิน 2026 ที่ออกโดยสำนักพิมพ์เกาหลีเหนือสำหรับนักท่องเที่ยวชาวจีนมีรีสอร์ทริมชายหาดแห่งใหม่บนชายฝั่งตะวันออกของประเทศสำเนาที่ได้รับจากสำนักข่าวเกียวโดแสดงเมื่อวันพุธย่านท่องเที่ยว Wonsan Kalma ที่มีโรงแรมและสถานที่พักผ่อนหย่อนใจเปิดตัวในช่วงฤดูร้อนโดยมีรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศรัสเซีย Sergey Lavrov ไปที่นั่นในเดือนกรกฎาคมเพื่อพูดคุยกับผู้นำเกาหลีเหนือ Kim Jong-un ก่อนที่ North</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:01:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a74559411d7d05e8e92d01979340ba5e4c861d80</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/2bce74ad-ac2d-4f75-96c4-633c3687b498_e635a922.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในญี่ปุ่นการเพิ่มขึ้นของการโจมตีหมีความต้องการเดือยสำหรับหมาป่าหุ่นยนต์กล้อง AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3335935/japan-rise-bear-attacks-spurs-demand-robot-wolf-ai-cameras?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ญี่ปุ่นยังคงต่อสู้กับสถิติการโจมตีของหมีหมาป่าหุ่นยนต์ที่คิดค้นขึ้นเพื่อทำให้สัตว์กลัวได้กลายเป็นสิ่งที่น่าประหลาดใจโดยมีการสอบถามเกี่ยวกับผลิตภัณฑ์เพิ่มขึ้นสามเท่าในช่วงไม่กี่เดือนที่ผ่านมามอนสเตอร์วูล์ฟผ้าขนสัตว์ปลอมที่พัฒนาโดยบริษัทเครื่องจักรกลที่มีความแม่นยำในฮอกไกโด Ohta Seiki อาจดูไม่สมจริง – มันถูกล้อเลียนในตอนแรกสำหรับรูปลักษณ์ที่ "โง่เขลา" – แต่ได้พิสูจน์เอฟเฟกต์ของมันแล้ว</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:00:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4bbb01c630d28c4857c07d9bdf0ed54f80413dc5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/445cf652-5463-4775-ab45-0b54bb67ed38_11306d2f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาลีบาบาตั้งผู้นำ AI-lab ชื่อโจวจิงเหรินเป็นพันธมิตรกลุ่มใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3335932/alibaba-names-ai-lab-leader-zhou-jingren-new-group-partner?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาลีบาบากรุ๊ปโฮลดิ้งได้แต่งตั้งโจวจิงเหรินเจ้าหน้าที่เทคโนโลยีของหน่วยคลาวด์ซึ่งเป็นผู้นำห้องปฏิบัติการปัญญาประดิษฐ์ Tongyi และการพัฒนาโมเดล Qwen AI ในฐานะสมาชิกใหม่ของกลุ่มที่รับผิดชอบในการควบคุมอาณาจักรธุรกิจตามที่ผู้คนสรุปเกี่ยวกับการตัดสินใจอาลีบาบายังไม่ได้อัปเดตข้อมูลในเว็บไซต์อย่างเป็นทางการหุ้นส่วนอาลีบาบามีสมาชิก 17 คนข.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:00:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e10ea7faf7e7255587e6d0f5b421273faa74c6aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/a77c888f-1c54-4fb6-9085-40fa049caf67_0a9b2070.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ก่อตั้งที่ล่วงลับของ Wife of SenseTime บริจาค 20 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงผ่านองค์กรการกุศลแห่งใหม่ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3335931/wife-sensetimes-late-founder-donates-hk20-million-new-hong-kong-charity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภรรยาของผู้ร่วมก่อตั้ง SenseTime ผู้ล่วงลับของ AI ยักษ์ใหญ่ของจีนได้จัดตั้งมูลนิธิการศึกษาและการกุศลในฮ่องกงบริจาคเงิน 20 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (2.57 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในนามของทั้งคู่เพื่อตั้งทุนการศึกษาในมหาวิทยาลัยหลายแห่งและจัดตั้งอาจารย์ Sophie Yang Qiumei กรรมการผู้จัดการและที่ปรึกษาซีอีโอของตลาดหลักทรัพย์ฮ่องกงและผู้ที่ได้รับหุ้นที่มีมูลค่ามากกว่า</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:41:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14edd9e35540a902f7ecdd304b20ae90375a57bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/a92ce934-108f-4f0e-8c9c-3d7d0fd6907a_74ff9cfe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การล่มสลายของโมร็อกโกฆ่า 22 คนในอาคารที่มี ‘ร่องรอยการแตกร้าว’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3335929/morocco-collapse-kills-19-buildings-signs-cracking?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 22 คนเมื่อปลายวันอังคารหลังจากที่อาคารสองหลังพังทลายลงในเมืองเฟสซึ่งเป็นหนึ่งในเมืองที่เก่าแก่ที่สุดของโมร็อกโกและเป็นแหล่งท่องเที่ยวที่สำคัญโดยผู้ประกาศข่าวของรัฐกล่าวว่าบล็อกดังกล่าวมีร่องรอยการแตกร้าวหน่วยงานท้องถิ่นในจังหวัดเฟซรายงานว่าอาคารสี่ชั้นที่อยู่ติดกันสองหลังได้พังทลายลงในชั่วข้ามคืนแผนที่สำนักข่าวของรัฐระบุอาคารเหล่านี้มี 8 ครอบครัวอาศัยอยู่</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:31:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1761382272057a5faa723e14d144b1fb2ebc9965</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/1004644a-5bf3-4a76-887a-c13f0a4d0e85_b0068697.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
