<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์เรียกรายงานจากสื่อเกี่ยวกับสุขภาพของเขาว่า ‘เจ้าเล่ห์บางทีอาจจะเป็นกบฏ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335983/trump-calls-media-reports-his-health-seditious-perhaps-even-treasonous?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้กล่าวรายงานจากสื่อที่ตั้งคำถามเกี่ยวกับสภาพสุขภาพของเขาว่า "เย้ายวนหรืออาจเป็นกบฏ" ซึ่งเป็นการจุดประกายให้เกิดการตอบโต้ในวันพุธโดยหนึ่งในสถานที่สำคัญที่อยู่เบื้องหลังเรื่องนี้ในโพสต์โซเชียลมีเดียที่ยาวนานและดึกดื่นประธานาธิบดีที่ได้รับเลือกที่เก่าแก่ที่สุดในประวัติศาสตร์สหรัฐอเมริกาโหมกระหน่ำเกี่ยวกับเรื่องราวในนิวยอร์กไทม์และที่อื่นๆแสดงให้เห็นว่าเมื่ออายุ 79 ปีเขากำลังชะลอตัวลง “</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 02:38:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40b0d9a9d53bc645971ca9d9139b40a58d42f37a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/8d4e8c2a-4852-4fb9-86a2-5ab4b23c5d7c_85b54c23.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเรียนของโรงเรียนปิดหลังจากไฟไหม้ฮ่องกงได้รับแรงบันดาลใจจากบ้านใหม่ของมหาวิทยาลัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3335953/pupils-school-closed-after-hong-kong-fire-inspired-new-university-homes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กหลายร้อยคนที่โรงเรียนอยู่ใกล้กับที่เกิดเหตุเพลิงไหม้ร้ายแรงของฮ่องกงที่ถูกปิดชั่วคราวกำลังค้นหาชั้นเรียนของพวกเขาที่วิทยาเขตของมหาวิทยาลัยสองแห่งเพื่อเป็นประสบการณ์การเปิดหูเปิดตานักการศึกษากล่าวโดยมีนักเรียนบางคนวางแผนที่จะเป็นสัตวแพทย์หรือครู Tai Po Baptist Public School ตั้งอยู่ตรงข้ามกับศาล Wang Fuk ใน Tai Po ที่เกิดเหตุของนรก 26 พฤศจิกายนที่อ้างสิทธิ์ที่ l</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 02:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95794ab18cfd7e3c2443cad4b0cae2bd50beb91a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/a7039b24-79ef-452b-807a-92066b98aecc_0e22f3d1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วัยรุ่นชาวออสเตรเลียหลีกเลี่ยงการห้ามใช้สื่อสังคมออนไลน์ PM ชาวแอลเบเนียยอมรับว่ามีการเปิดตัวที่เป็นหลุมเป็นบ่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3335979/australian-teens-bypass-social-media-ban-pm-albanese-admits-bumpy-roll-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แอนโธนีอัลบาเนียนนายกรัฐมนตรีออสเตรเลียยอมรับว่าคนหนุ่มสาวบางคนยังคงอยู่ในโซเชียลมีเดียหนึ่งวันหลังจากที่มีการห้ามอายุต่ำกว่า 16 ปีเป็นครั้งแรกในโลกโดยกล่าวว่าการเปิดตัวจะเป็นเรื่องที่น่ารำคาญเสมอแต่ในที่สุดก็จะช่วยชีวิตคนได้หนึ่งวันหลังจากกฎหมายมีผลบังคับใช้ฟีดสื่อสังคมออนไลน์ของออสเตรเลียก็เต็มไปด้วยความคิดเห็นจากผู้ที่อ้างว่าอายุต่ำกว่า 16 ปีรวมถึงหนึ่งในนายกรัฐมนตรี ’</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:45:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d1320305d321dbea73125418cf488eab8452e99</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/b024a77d-0b1e-42b3-9332-11e6455f8fb8_d9547ce9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหาวิทยาลัยฮั่งเส็งของฮ่องกงเข้าร่วมการเร่งรัดอสังหาริมทรัพย์ด้วยข้อตกลงสำนักงาน 11.6 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 11.6 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3335975/hong-kongs-hang-seng-university-joins-property-rush-us116-million-office-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยฮั่งเส็งของฮ่องกงได้ซื้อหน่วยงานสำนักงานในอาคารพาณิชย์ในนิวเทอร์ริทอรีส์ด้วยมูลค่า 90 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (11.6 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ทำให้เป็นโรงเรียนแห่งล่าสุดที่ซื้ออสังหาริมทรัพย์ท่ามกลางการผลักดันของรัฐบาลในการเปลี่ยนเมืองให้กลายเป็นศูนย์กลางการศึกษาระดับโลกการเข้าซื้อกิจการครอบคลุม 16 หน่วยสำนักงานขนาด 19,139 ตารางฟุตบนชั้น 11 ของ Metropole Square ใน Sha Tin พร้อมกับรถยนต์ 4 คัน</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:35:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">213c330dcdf6c10c46dd3a26269674282700907e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/8e9b9a4f-d0a5-4d39-8b91-b162482b30a7_31494e45.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การถ่วงดุลสิทธิและความรับผิดชอบ: การเลี้ยงดูบุตรในฮ่องกงลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3335965/balancing-rights-and-responsibilities-child-custody-hong-kong-demystified?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ละครกฎหมายคลาสสิก Kramer vs Kramer เล่าเรื่องราวที่น่าเศร้ามากของคู่รักคู่หนึ่งรับบทโดยดัสตินฮอฟแมนและเมอรีลสตรีปต่อสู้กันว่าใครจะได้เก็บลูกชายคนเล็กของพวกเขาไว้เมื่อชีวิตแต่งงานพังทลายผู้ที่ดูการผลิตในปี 1979 ซึ่งได้รับรางวัล Academy Awards ห้ารางวัลจะไม่ต้องสงสัยเลยว่าจะจำความเป็นปรปักษ์ในระดับสูงที่แสดงในฉากในห้องพิจารณาคดีได้หรือไม่ก้าวไปข้างหน้าอย่างรวดเร็วมากกว่าสี่ทศวรรษ</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:31:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e83e7f01fc127947b9622ab3a75a7d96adc97cb2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/63e64c6b-e188-47b6-97bf-eed3ad0791c4_1a22abb8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
