<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>งบประมาณต่อไปของฮ่องกงควรจะทำให้มีที่ว่างสำหรับการใช้เงินหยวนทั่วโลกหรือไม่? ผู้เชี่ยวชาญให้ความสำคัญกับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344264/should-hong-kongs-next-budget-make-room-taking-yuan-global-experts-weigh?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อฮ่องกงตั้งเป้าที่จะเปิดเผยงบประมาณประจำปีนักเศรษฐศาสตร์ได้กล่าวว่าเมืองควรเสริมสร้างบทบาทของตนในการผลักดันความเป็นสากลของเงินหยวนของจีนในขณะที่ปักกิ่งกดดันไปข้างหน้าด้วยการเปิดทางการเงินในขณะที่รักษาเสถียรภาพอย่างมั่นคงในมุมมองผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าตั้งแต่การขยายผลิตภัณฑ์เงินหยวนนอกชายฝั่งไปจนถึงการใช้กฎระเบียบ stablecoin เป็นแซนด์บ็อกซ์สำหรับช่องทางการชำระเงินข้ามพรมแดนที่อาจเกิดขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 00:00:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f1cb6a537533e28b0bcc076dcafbba7875ee256</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/22/79ed8ce4-9940-40e1-a18b-aeaacd43e463_8a43a32e.jpg?itok=Auz5MWSa&amp;v=1771758581" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่มีญี่ปุ่นที่ทำงานหนักเกินไปแล้วใช่ไหม? ตัวเลขใหม่แสดงเวลาทำงานของพนักงานน้อยลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3344130/no-more-overworked-japan-new-figures-show-employees-clock-fewer-hours?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชื่อเสียงของญี่ปุ่นในฐานะประเทศที่พนักงานใช้เวลานานอย่างโหดร้ายอาจต้องได้รับการประเมินอีกครั้งตามสถิติอย่างเป็นทางการล่าสุดที่แสดงให้เห็นว่าพวกเขาทำงานชั่วโมงโดยเฉลี่ยน้อยกว่าชาวอเมริกันแคนาดาและอิตาลีในขณะที่ตัวเลขดูเหมือนจะแสดงให้เห็นว่าในที่สุดรัฐบาลญี่ปุ่นก็ประสบความสำเร็จในการกดดันบริษัทต่างๆให้ต่อสู้กับปัญหาคาโรชิหรือการเสียชีวิตจากการทำงานหนักเกินไปนักวิเคราะห์</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 00:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca64a7481337f8cf5e68d819d187624e0c1d26c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/6ac3b83f-4bc0-47ea-a097-ca15f1362df5_a603aeca.jpg?itok=9SfPq088&amp;v=1771576615" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านตกลง ‘ลับ’ ข้อตกลง 589 ล้านดอลลาร์สหรัฐกับรัสเซียสำหรับขีปนาวุธยิงบ่า: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344283/iran-agreed-secret-us589-million-deal-russia-shoulder-fired-missiles-reports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิหร่านตกลงข้อตกลงด้านอาวุธมูลค่า 500 ล้านยูโร (589 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) กับรัสเซียเพื่อซื้อขีปนาวุธยิงบ่าขั้นสูงหลายพันลูกรายงานจากไฟแนนเชียลไทมส์เมื่อวันอาทิตย์ข้อตกลงที่ลงนามในกรุงมอสโกในเดือนธันวาคมมุ่งมั่นที่รัสเซียจะส่งมอบ 500 หน่วยยิง “Verba” แบบพกพาและ 2,500 ขีปนาวุธ “9M336” ในช่วงสามปี Financial Times กล่าวโดยอ้างถึงเอกสารรัสเซียที่รั่วไหลที่ F เห็น</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 22:57:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dabd9598f444dd6837c580a0a60b3dae2eac9f49</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/a572a2aa-b55d-4ea5-848c-3b0a8c2e7517_be4a0467.jpg?itok=xz9DpHd9&amp;v=1771800941" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>One Battle After Another คว้าชัยชนะด้วย 6 รางวัลแบฟต้าขณะที่ Oscars loom</title>
      <link>https://www.scmp.com/culture/film-tv/article/3344282/one-battle-after-another-wins-6-prizes-including-best-picture-uk-baftas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพยนตร์ระทึกขวัญที่ถูกตั้งข้อหาทางการเมือง One Battle After Another ได้รับรางวัล 6 รางวัลรวมถึงภาพที่ดีที่สุดในงาน British Academy Film Awards (Baftas) ในวันอาทิตย์เพื่อสร้างแรงผลักดันก่อนที่จะมีการประกาศรางวัลออสการ์ในเดือนหน้าแวมไพร์ที่สะสมบลูส์มหากาพย์คนบาปและเรื่องราวสยองขวัญโกธิคแฟรงเกนสไตน์ได้รับรางวัลสามรางวัลในแต่ละขณะที่ครอบครัวเชคสเปียร์เกิดโศกนาฏกรรมแฮมเน็ตได้รับการขนานนามว่าเป็นภาพยนตร์อังกฤษที่ดีที่สุด Jessie Buckley ตามที่คาดการณ์ไว้อย่างกว้างขวาง</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 22:02:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93b9e9a360718b9b23af818226a6cf136899c8da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/df5b0f5e-b281-4569-9747-880a9b511344_9bf494fc.jpg?itok=_msfNOxw&amp;v=1771807934" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ระเบียบโลกแบบใหม่ของทรัมป์และ ‘การพึ่งพาอาศัยกันด้วยอาวุธ ': อับราฮัมนิวแมน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344243/trumps-neo-royalist-world-order-and-weaponised-interdependence-abraham-newman?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อับราฮัมนิวแมนเป็นนักรัฐศาสตร์ชาวอเมริกันและเป็นศาสตราจารย์ใน School of Foreign Service และ Department of Government ที่มหาวิทยาลัยจอร์จทาวน์งานวิจัยของเขามุ่งเน้นไปที่วิธีการที่การพึ่งพาอาศัยกันทางเศรษฐกิจและโลกาภิวัตน์ได้เปลี่ยนแปลงการเมืองระหว่างประเทศพร้อมกับเฮนรี่ฟาร์เรลล์เขาเป็นผู้เขียนหนังสือ Underground Empire: How America Weaponised the World Economy, publ</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 22:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92b0b1dd39d7b369416979b78fb5f3ebf668326a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/22/b9075379-cd13-4cbd-8af0-88b7cebf3b33_ffc084a1.jpg?itok=gk61zW_3&amp;v=1771743848" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
