<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อัตราการว่างงานในวัยหนุ่มสาวของจีนทะยานขึ้นสู่ระดับสูงสุดในรอบ 2 ปีเมื่อแรงกระแทกจากงานทวีความรุนแรงมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3325950/chinas-youth-unemployment-soars-2-year-high-job-crunch-deepens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัตราการว่างงานของเยาวชนในเมืองของจีนเพิ่มขึ้นเมื่อเดือนที่แล้วสู่ระดับสูงสุดนับตั้งแต่มีการปรับชุดข้อมูลในปี 2023 เนื่องจากแนวโน้มอาชีพสำหรับเยาวชนอ่อนตัวลงท่ามกลางการชะลอตัวทางเศรษฐกิจอัตราการว่างงานสำหรับผู้ที่อายุ 16 ถึง 24 ปีไม่รวมนักเรียนเพิ่มขึ้นเป็นร้อยละ 18.9 ในเดือนสิงหาคมจากร้อยละ 17.8 ในเดือนกรกฎาคมตามข้อมูลที่เผยแพร่โดยสำนักงานสถิติแห่งชาติเมื่อวันพุธหลังจาก</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da9c59e03a62b334e0d138bf205f028d3d008c15</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/39828375-3baa-4c74-a157-97b55bb9186e_59577fa0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิวัฒนาการฟินเทคปูทางให้ธนาคารทั่วโลกจัดตั้งขึ้นในฮ่องกง: HKMA</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3325949/fintech-evolution-paves-way-global-banks-set-hong-kong-hkma?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การพัฒนาฟินเทคและความปรารถนาอย่างแรงกล้าของบริษัทจีนแผ่นดินใหญ่ที่จะก้าวไปสู่ระดับโลกนั้นเอื้อต่อการจัดตั้งธนาคารจีนและธนาคารระหว่างประเทศในฮ่องกงตามความเห็นของหัวหน้าธนาคารกลางของเมือง “ในขณะที่ธนาคารระหว่างประเทศและธนาคารแผ่นดินใหญ่หลายแห่งใช้ฮ่องกงเป็นฐานในการพัฒนาธุรกิจในภูมิภาคของตนอยู่แล้วเราเชื่อว่ายังมีพื้นที่เพียงพอสำหรับการเติบโต</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 04:45:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c04740a6b5ba19f772ef49d7838cb5df6a59eebc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/1c2f3a05-28ec-4de4-8a86-f0c1668704fa_94ebfa97.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กฎหมายพิเศษของมหานครทางตอนเหนือจะไม่หลบเลี่ยงการตรวจสอบข้อเท็จจริงของเลโก้: จอห์นลีแห่งฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3325956/northern-metropolis-special-laws-wont-dodge-legco-scrutiny-hong-kongs-john-lee?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กฎหมายชุดพิเศษที่ออกแบบมาสำหรับการพัฒนาขนาดใหญ่ของฮ่องกงใกล้ชายแดนจะไม่หลบเลี่ยงการตรวจสอบโดยสภานิติบัญญัติผู้นำของเมืองได้กล่าวปกป้องแผนของเขาและสร้างความมั่นใจให้กับสาธารณชนว่าผู้บัญญัติกฎหมายจะกำกับดูแลโครงการอย่างมีประสิทธิภาพประธานกรรมการบริหาร John Lee Ka-chiu กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่ารัฐบาลได้ให้ความสำคัญกับการเปิดตัวโครงการก่อสร้างมากกว่าการแจกจ่ายการบริโภค</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 04:39:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57b7aa85fc05cb526f438c8eb8f3d816f84a234b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/1a550c05-3d86-4ed1-8fd2-c30651508b1e_5d5d5136.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐสภาสหภาพยุโรปและจีนมีเป้าหมายที่จะจัดการเจรจาครั้งแรกในรอบ 7 ปีในวันที่ 16 ตุลาคม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325952/eu-china-parliaments-aim-hold-their-first-talks-seven-years-october-16?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประชุมอย่างเป็นทางการครั้งแรกระหว่างรัฐสภายุโรปและสภาประชาชนแห่งชาติจีนเป็นเวลาเจ็ดปีจะมีขึ้นในวันที่ 16 ตุลาคมเพื่อยืนยันการละลายความสัมพันธ์ระหว่างสองสภาอย่างต่อเนื่องการประชุมได้ดำเนินมาเป็นเวลาหลายเดือนแล้วตั้งแต่ทั้งสองฝ่ายย้ายไปยกเลิกข้อจำกัดซึ่งกันและกันแต่ได้รับการยืนยันจากที่ประชุมประธานาธิบดียุโรปเมื่อสัปดาห์ที่แล้วพร้อมคำเชิญ</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 04:29:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e1e451fa971e786ee5b9fc421cb038794716deb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/d33675f9-96e6-4b2a-929d-e89fbd5403e8_9de641a8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอชเอสบีซีลดอัตราการให้ยืมนายกรัฐมนตรีเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่เดือนธันวาคม</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3325953/hsbc-cuts-prime-lending-rate-first-relief-borrowers-december?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอชเอสบีซีจะตัดอัตราการให้กู้ยืมที่สำคัญเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่เดือนธันวาคมซึ่งจะช่วยลดค่าใช้จ่ายในการระดมทุนและบรรเทาความเดือดร้อนให้กับธุรกิจและผู้กู้สินเชื่อที่อยู่อาศัยในเมืองเอชเอสบีซีซึ่งเป็นผู้ให้กู้รายใหญ่ที่สุดของฮ่องกงกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าอัตราการให้กู้ยืมที่สำคัญจะลดลง 12.5 จุดพื้นฐานไปที่ร้อยละ 5.125 เริ่มต้นในวันศุกร์ในขณะที่อัตราการออมจะลดลงอัตรากำไรเท่าเดิมไปที่ร้อยละ 0.125 pe</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 04:19:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">264a948d8efe389efdb02ed7764311149aa4c394</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/11c1ea8b-4ed6-4bbf-8c7d-b2ff2683b49b_bea302ad.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
