<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหยื่อไฟไหม้ในฮ่องกงส่งวิดีโอสุดท้ายสุดระห่ำให้สามีในอินโดนีเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3336470/tai-po-fire-victim-sent-frantic-final-video-husband-indonesia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อดาร์วาติผู้ช่วยแม่บ้านชาวอินโดนีเซียส่งวิดีโอจากฮ่องกงให้สามีของเธอเขาไม่รู้เลยว่านี่จะเป็นครั้งสุดท้ายที่เขาได้ยินเสียงของเธอ Eli Cahyono อายุ 39 ปีรับโทรศัพท์ของเขาในหมู่บ้านเล็กๆของ Bendasari ใน Cilacap Regency ของอินโดนีเซียเมื่อวันที่ 26 พฤศจิกายนและเห็นข้อความวิดีโอจากภรรยาของเขาครู่ต่อมาความไม่เชื่อก็เปลี่ยนเป็นความตื่นตระหนกดาร์วาติอายุ 48 ปีติดอยู่ในเปลวไฟที่กำลังฉีกขาด</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:08:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2153d19d7d573736bf00ad0d71842034900b4f98</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/e53d2529-22ff-4fde-a9b8-371fe06ccd6f_8bf2b9ef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เริ่มต้นใหม่ ': ฮ่องกงกระตุ้นให้เร่งติดตามการซื้อคืนของศาลหวังฟุกที่ถูกไฟไหม้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336469/fresh-start-hong-kong-urged-fast-track-buy-back-fire-hit-wang-fuk-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถาบันนักสำรวจฮ่องกงได้เรียกร้องให้รัฐบาลออกกฎหมายเฉพาะและหน่วยงานตามกฎหมายใหม่เพื่อติดตามการซื้อคืนแฟลตศาลหวังฟุกอย่างรวดเร็วหลังจากเกิดเพลิงไหม้ร้ายแรงเพื่อเคลียร์ทางสำหรับการตั้งถิ่นฐานใหม่ของผู้อยู่อาศัยอดีตประธานสถาบัน Chiu Kam-kuen ปัจจุบันเป็นประธานคณะกรรมการนโยบายที่อยู่อาศัยประเมินว่าค่าใช้จ่ายทั้งหมดในการซื้อคืนแฟลตจะเพิ่มขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:07:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdfee9e315de5455dd7778ce1c276bccfeeeb243</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/14b9afbc-580a-457b-9b84-47dbc41bf20c_6fc3f1e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>EMPF ของฮ่องกงที่จะบรรลุเป้าหมายการตัดค่าธรรมเนียมเร็วกว่า 5 ปีช่วยประหยัดเงินได้ 6.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ ($)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3336392/hong-kongs-empf-hit-fee-cut-target-5-years-early-saving-us64-billion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แพลตฟอร์มอิเล็กทรอนิกส์ของกองทุนสำรองเลี้ยงชีพภาคบังคับ (eMPF) คาดว่าจะบรรลุเป้าหมายการลดค่าธรรมเนียมล่วงหน้าห้าปีและสามารถบันทึกสมาชิก 4.75 ล้านคนของโครงการ HK $ 5 หมื่นล้าน (US $ 6.4 พันล้าน) ในเวลาน้อยกว่า 10 ปีตามที่ประธานหญิงของหน่วยงานกำกับดูแลเงินบำนาญหน่วยงานกำกับดูแลกองทุนสำรองเลี้ยงชีพ (MPFA) แก้ไขประมาณการการประหยัดค่าใช้จ่ายจาก eMPF platf</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">951f84652a32ac97e2d30ee0503a0fcf3a6700ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/e06685da-7faf-4af3-a9ba-d0677457ca26_c2e9799a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงขยายโครงการที่คัดกรองผู้กระทำผิดทางเพศเพื่อรวมอาสาสมัคร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336468/hong-kong-expands-scheme-screens-sex-offenders-include-volunteers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้ขยายขอบเขตของโครงการเลือกเข้าร่วมที่คัดกรององค์กรสำหรับผู้กระทำผิดทางเพศเพื่อรวมอาสาสมัครในขั้นตอนสำคัญที่จะให้ความคุ้มครองแก่เด็กและบุคคลที่ไร้ความสามารถทางจิตใจมากขึ้นการขยายโครงการตรวจสอบบันทึกความเชื่อมั่นทางเพศ (SCRC) มีผลในวันจันทร์และเป็นแนวทางที่สองของรัฐบาลในการยกระดับเด็กและผู้เปราะบาง</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 07:57:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f1f12ea4da3f1cd2db6896a49113e4fe77bf54b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/2ba3d5e6-e0b4-412c-9321-25ba2986ac53_1017efb2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียเพื่อรับงานวิจิตรศิลป์มูลค่า 30 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 30 ล้านบาท) ที่เชื่อมโยงกับเรื่องอื้อฉาว 1MDB</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336454/malaysia-get-back-us30-million-worth-fine-art-linked-1mdb-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเลเซียถูกกำหนดให้ได้รับงานวิจิตรศิลป์ 12 ชิ้นซึ่งรวมถึงผลงานของ Pablo Picasso, Joan Miro และ Henri Matisse หลังจากการหารือกับเจ้าหน้าที่สหรัฐเพื่อส่งคืนทรัพย์สินที่เกี่ยวข้องกับเรื่องอื้อฉาวการทุจริตทั่วโลกที่ 1MDB ผลงานดังกล่าวถูกจัดขึ้นโดยสำนักงานประมูลของ Christie's และ Sotheby ในสหรัฐอเมริกาและคาดว่าจะมีมูลค่ารวมกันกว่า 30 ล้านดอลลาร์สหรัฐซึ่งก็คือการต่อต้านการทุจริตของมาเลเซีย</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:33:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b077b643423176edd47f7eaac5f97cc8fc77289e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/ec21893a-fd9d-425c-ae21-0f897681426d_611c50bd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
