<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไต้หวันต้องเผชิญกับความไม่สบายใจใหม่หลังจากที่ยอดเขาซีทรัมพ์ออกจากเกาะด้านข้าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3331997/taiwan-faces-new-unease-after-xi-trump-summit-leaves-island-sidelined?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการแลกเปลี่ยนทวิภาคีที่มีเดิมพันสูงซึ่งในอดีตไต้หวันเคยเป็นจุดวาบไฟที่ยั่งยืนความเงียบที่ผิดปกติทำให้หูหนวกการประชุมสุดยอดระหว่างประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนและประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯเมื่อสัปดาห์ที่แล้วทำให้เกิดการละเว้นที่หาได้ยาก – ไม่มีการกล่าวถึงไต้หวันเลยในการอ่านอย่างเป็นทางการจากทั้งวอชิงตันและปักกิ่งการจากไปอย่างยากลำบากจากประเพณีทางการทูตได้ออกจากอิสลันที่ปกครองตนเอง</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8c353a3deb89d67c44dd70b49667795987c3420</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/f76f33f9-1d07-4b0f-b27e-5ac897b21cf3_8ef3045b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นรังแกเหยื่อกลายเป็น ‘สวยที่สุดในโลก’ หลังทำศัลยกรรม 650,000 ดอลลาร์สหรัฐฯ ($)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3331472/japan-bullying-victim-transforms-worlds-most-beautiful-after-us650000-plastic-surgery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งจากทางตอนใต้ของญี่ปุ่นที่ถูกรังแกในวัยเด็กใช้เงินมากกว่า 100 ล้านเยน (650,000 ดอลลาร์สหรัฐ) ในการทำศัลยกรรมพลาสติกเพื่อเปลี่ยนตัวเองให้กลายเป็นคนที่เขาเรียกว่า "คนที่สวยที่สุดในโลก" อัลเลนอายุ 33 ปีจากจังหวัดโคจิถูกเยาะเย้ยด้วยเสียงหัวเราะและบุคลิกที่อ่อนโยนตลอดช่วงวัยเรียนของเขาตามรายงานของสื่อญี่ปุ่น Matomedia เพื่อนร่วมชั้นจะมองเห็นโต๊ะทำงานของเขา</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04e976ea99d8acbef6acd4f8f0397976e132c30c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/c139ecda-4462-4805-8738-49551bcaa2e3_be9959c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สนุกหรือน่ารำคาญ? ไข้ดองบอลของสิงคโปร์ทิ้งเพื่อนบ้านไว้ริมขอบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3331988/fun-or-nuisance-singapores-pickleball-fever-leaves-neighbours-edge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภายใต้แสงไฟท่วมท้นของสนามฟุตบอลริมถนนที่เต็มไปด้วยหลุมบ่อที่ปกคลุมด้วยซีเมนต์ Lilian Sek วัย 69 ปีผู้เกษียณอายุขณะที่เธอตีลูกบอลพลาสติกสีส้มกลวงผ่านท้องฟ้ายามค่ำคืนในละแวกใกล้เคียงทางตอนใต้ของ Telok Blangah ในสิงคโปร์ด้านหลังของเธอมีป้ายลามิเนตที่ด้านหลังของศาลเขียนว่า "โปรดลดระดับเสียงของคุณ" และเตือนผู้เล่นถึงช่วงเวลาที่เงียบสงบระหว่างเวลา 22.30 น. ถึง 07.00 น.</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 05:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f70ef65a703ce55cdb5b3dad8113d3baca75f774</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/4db9fadf-88e2-48f1-9b47-0f738eaf2f0a_2f5eeee0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เขาเป็นเพื่อนของฉัน ': ทรัมป์บอกว่าเขาจะไปอินเดียแม้จะมีภาษี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332023/trump-says-he-will-visit-indias-modi-despite-tariff-tiff-hes-friend-mine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าเขาจะไปเยือนอินเดียตามการกระตุ้นของนายกรัฐมนตรีนเรนทราโมทีซึ่งเป็นสัญญาณล่าสุดของความเป็นไปได้ที่จะละลายในข้อพิพาททางการค้าที่ทำให้ความสัมพันธ์ของทั้งสองประเทศแย่ลง “เขาเป็นเพื่อนของฉันและเราพูดและเขาต้องการให้ฉันไปที่นั่นและเราจะคิดออกว่าฉันจะไป” ทรัมป์บอกกับผู้สื่อข่าวในวันพฤหัสบดีโดยเรียกโมดีว่าเป็น “คนที่ยิ่งใหญ่” ทรัมป์กล่าวว่าการมาเยือนครั้งนี้ “อาจข</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 05:07:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aacebe6a07445c647ac313ff5affc95e33794104</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/e6adead1-fcde-4a72-a933-27358678dea2_3c96c393.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่มีสารปรอทในปากของคุณอีกต่อไป: การใช้โลหะที่เป็นพิษในการอุดฟันจะสิ้นสุดภายในปี 2034</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3332022/no-more-mercury-your-mouth-toxic-metals-use-tooth-filling-end-2034?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในที่สุดเมอร์คิวรีซึ่งเป็นอุปกรณ์ติดตั้งทางทันตกรรมมานานกว่า 175 ปีก็ถูกกำหนดให้สูญพันธุ์ประเทศทั่วโลกตกลงกันในวันศุกร์ที่จะยุติการใช้อะมัลกัมทางทันตกรรมที่มีปรอทเป็นพื้นฐานภายในปี 2034 ในขั้นตอนที่เด็ดขาดต่อการปกป้องสุขภาพของมนุษย์จากโลหะที่เป็นพิษในการประชุมที่เจนีวาผู้ลงนามในอนุสัญญามินามาตะว่าด้วยดาวพุธมีวัตถุประสงค์เพื่อปกป้องมนุษย์และสิ่งแวดล้อมจากฉัน</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 04:20:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e9014621c6019781bf099bc749d27eba1e69c85</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/eb189159-58c0-47d6-bd51-7ffa254ea178_d0818fbb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
