<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Greta Thunberg นักกิจกรรมเพื่อสิทธิกล่าวว่า “Greta Thunberg ไม่ควรมีตัวตนอยู่จริง”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3323786/gaza-aid-flotilla-should-not-have-exist-says-rights-activist-greta-thunberg?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเคลื่อนไหวด้านสิทธิ Greta Thunberg กล่าวกับ Agence France-Presse เมื่อวันเสาร์ว่าการช่วยเหลือ flotillas เช่นการเตรียมตัวออกจากกาซาจะไม่จำเป็นหากรัฐบาลปฏิบัติตามกฎหมายระหว่างประเทศ “มันไม่จำเป็นต้องขึ้นอยู่กับเรา” นักรณรงค์ชาวสวีเดนวัย 22 ปีกล่าวซึ่งจะเข้าร่วม flotilla เมื่อออกเดินทางจากบาร์เซโลนาในวันอาทิตย์ “ภารกิจเช่นนี้ไม่ควรมีอยู่” เธอกล่าวเสริม “</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 17:50:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">03a10dea5fe8188bce067d3e6ed87116597edbbb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/8d6de302-7ac0-4b70-b0a7-e9af1c766587_592a9393.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีปราโบโวของอินโดนีเซียยกเลิกการเดินทางของจีนในขณะที่การประท้วงยังคงดำเนินต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3323785/indonesian-leader-prabowo-cancels-china-trip-protests-spread-further-outside-capital?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีปราโบโวซูเบียนโตของอินโดนีเซียในวันเสาร์ได้ยกเลิกแผนการเดินทางไปยังประเทศจีนเนื่องจากหลายวันของการประท้วงได้แพร่กระจายออกไปนอกเมืองหลวงจาการ์ตาโดยอาคารรัฐสภาระดับภูมิภาคหลายแห่งได้ลุกเป็นไฟปราโบโวได้รับการคาดหมายว่าจะเข้าร่วมขบวนพาเหรด "วันแห่งชัยชนะ" ในกรุงปักกิ่งในวันที่ 3 กันยายนเพื่อเป็นการครบรอบ 80 ปีของการสิ้นสุดสงครามโลกครั้งที่สองหลังจากการยอมแพ้อย่างเป็นทางการของญี่ปุ่นการประท้วง</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 17:23:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61aca5693dbc5171ae30938c5e9b44edef146788</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/2bb6aa08-ed0c-4a31-a3f1-0ef7cb7f15eb_371440c3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาพห้องผ่าตัดของนักเรียนจุดประกายโรงเรียนแพทย์ฮ่องกงให้คำมั่นว่าจะปฏิบัติตาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3323784/students-operating-room-photo-sparks-hong-kong-medical-school-pledge-conduct?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงเรียนแพทย์ในฮ่องกงได้ให้คำมั่นว่าจะเสริมสร้างมาตรการเพื่อส่งเสริมการปฏิบัติงานอย่างมืออาชีพหลังจากที่พบว่านักเรียนแลกเปลี่ยนได้โพสต์ภาพถ่ายบนโซเชียลมีเดียที่ถ่ายภายในโรงละครที่ดำเนินงานโดยโรงพยาบาลมีส่วนร่วมในการกระแทกพฤติกรรมที่ "ไม่เหมาะสม" คำกล่าวในวันเสาร์โดยคณะแพทยศาสตร์มหาวิทยาลัยจีนแห่งฮ่องกง (CUHK) เกิดขึ้นหลังจากผู้ใช้อินเทอร์เน็ตอย่างกว้างขวาง</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 16:17:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ecf04cf1ea11d1fd204b0c7d2842f0f15762d7f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/79fa28dc-6fee-4b86-b399-5d30f82e0eda_e82e054f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีฮูตีของเยเมนรัฐมนตรีคนอื่นๆที่เสียชีวิตในการนัดหยุดงานของอิสราเอล ‘ทรยศ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3323783/yemens-houthi-pm-other-ministers-killed-israeli-strike?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มกบฏฮูตีของเยเมนเมื่อวันเสาร์กล่าวว่านายกรัฐมนตรีของพวกเขาถูกสังหารในการโจมตีทางอากาศของอิสราเอลซึ่งเป็นเจ้าหน้าที่อาวุโสที่สุดที่รู้จักกันว่าเสียชีวิตจากการโจมตีอย่างต่อเนื่องในช่วงสงครามกาซา Ahmed Ghaleb Nasser Al-Rahawi ซึ่งได้รับการแต่งตั้งเมื่อปีที่แล้วถูกสังหารพร้อมกับเจ้าหน้าที่คนอื่นๆในการโจมตีของอิสราเอลในวันพฤหัสบดี Houthis ซึ่งได้รับการสนับสนุนจากอิหร่านกล่าวอิสราเอลได้โจมตีเป้าหมายฮูตีสำหรับมอน</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 15:56:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7603e0e3c05556b091a54999c33a0638dd33de7c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/1bea266b-2349-43bd-ac19-97864b0f59c8_178dd9c3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เจรจาการค้าอาวุโสของจีนเรียกร้องให้มี ‘การเจรจาที่เท่าเทียมกัน’ ในระหว่างการเยือนสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323753/chinas-senior-trade-negotiator-calls-equal-dialogue-during-us-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและสหรัฐฯควรจัดการความแตกต่างและขยายความร่วมมือผ่าน "การเจรจาและการปรึกษาหารือที่เท่าเทียมกัน" นายหลี่เฉิงกังผู้อาวุโสด้านการเจรจาการค้าของจีนกล่าวในระหว่างการเยือนสหรัฐฯท่ามกลางการสงบศึกสงครามการค้าระหว่างสองมหาอำนาจหลี่ได้เดินทางไปเยือนเป็นเวลาสามวันในวันศุกร์หลังจากพบกับเจ้าหน้าที่จากกระทรวงการคลังของสหรัฐอเมริกากระทรวงพาณิชย์และสำนักงาน</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 15:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d7cc2dab3a4e476fc929a8f495568b9114523af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/fa1fd15d-63c8-4a29-8e98-04f2b18f62f5_fb1a2da6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
