<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนคว่ำบาตร 6 บริษัทในสหรัฐฯกู้คืน Ragasa ของกวางตุ้ง: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3326880/guangdong-tackles-ragasa-damage-china-sanctions-6-us-firms-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนตอนใต้ทำความสะอาดหลังจากฟาดฟันจากซูเปอร์ไต้ฝุ่น Ragasa Ragasa ทำให้เกิดแผ่นดินถล่มที่ Yangjiang ทางตะวันตกของมณฑลกวางตุ้งในเวลาประมาณ 17.00 น. ของวันพุธซึ่งนำมาซึ่งฝนตกหนักและลมแรงที่ทำให้เกิดน้ำท่วมและรบกวนการขนส่งในเมืองต่างๆทั่ว provin</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:15:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11091123d1419289f41a0e69ef3197b9f21f77b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/39c88742-caaa-47e6-b594-d0403746ca87_d19fa5a8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xiaomi เปิดตัวสมาร์ทโฟน 17 ซีรีส์ยกระดับความพยายามในตลาดโทรศัพท์มือถือระดับพรีเมียม</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3326887/xiaomi-unveils-17-series-smartphones-ramps-efforts-premium-handset-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Xiaomi เปิดตัวสมาร์ทโฟน 17 ซีรีส์ใหม่เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาประมาณสองสัปดาห์หลังจากที่ Apple เปิดตัวรุ่น iPhone 17 เนื่องจากบริษัทในปักกิ่งเพิ่มความพยายามในตลาดโทรศัพท์มือถือระดับพรีเมียมรุ่นที่เปิดตัวในงานที่ปักกิ่งได้แก่ Xiaomi 17 รุ่นมาตรฐานและรุ่นเรือธงได้แก่ Xiaomi 17 Pro และ Pro Max ซึ่งทั้งหมดนี้ใช้หน่วยประมวลผล Snapdragon 8 Elite Gen 5 ของ Qualcomm ที่ LAU</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:06:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">995fb2000c0390283182659e427232fdcbe7d7de</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/fc988c7d-e5d7-4e59-be4d-739b3872bbd8_5a482c62.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วอชิงตันไปยังผู้ผลิตชิปในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้: ย้ายการผลิตไปยังสหรัฐอเมริกาหรือเผชิญกับภาษี</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3326886/washington-southeast-asian-chipmakers-shift-production-us-or-face-tariff-solution?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตเซมิคอนดักเตอร์ในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ต้องเปลี่ยนการผลิตไปยังสหรัฐอเมริกาหรือเผชิญกับอัตราภาษีเชิงลงโทษเจ้าหน้าที่การค้าชั้นนำของวอชิงตันเตือนเมื่อวันพฤหัสบดีโดยกล่าวว่าภาษี "เป็นทางออก" หากการเจรจาการค้ากับรัฐบาลระดับภูมิภาคไม่สามารถให้ผลลัพธ์ได้ผู้แทนการค้าสหรัฐฯ Jamieson Greer ได้ส่งข้อความในกรุงกัวลาลัมเปอร์ซึ่งเขาได้พบกับรัฐมนตรีจากสมาคมเอเชียตะวันออกเฉียงใต้</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:04:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">750c86e925a24aaa6e2d0dd3793052a03f4424d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/7e908b56-e541-490f-9aec-f489e74c265c_41a8f9bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การพัฒนาแบตเตอรี่ไฮไดรด์ไอออน: ทีมจีนได้ลิเธียมไอออนความจุ 6 เท่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3326844/hydride-ion-battery-breakthrough-chinese-team-claims-6-times-capacity-lithium-ion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนได้สร้างแบตเตอรี่ชนิดใหม่ที่ใช้ไฮโดรเจนไอออนในการจัดเก็บและปล่อยพลังงานซึ่งอาจเป็นทางเลือกที่ปลอดภัยกว่าแบตเตอรี่ลิเธียมทั่วไปแบตเตอรี่ที่สามารถชาร์จใหม่ได้, แบตเตอรี่ที่มีความเสถียรต่ออุณหภูมิห้องถูกทำให้เป็นไปได้โดยการใช้อิเล็กโทรไลต์แบตเตอรี่บนพื้นโลกที่หายากที่ใช้ไฮไดรด์ไอออนหรือไฮโดรเจนไอออนที่มีประจุลบข้อมูลการทดลองแสดงให้เห็นว่า BA</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18f179f3660123669d67c5d39066d6427365841b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/9a487c69-2138-480e-97eb-39d13ca0d70b_036bb534.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zelensky ของยูเครนพร้อมที่จะลงจากตำแหน่งหลังสงครามกับรัสเซียสิ้นสุดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3326884/ukraines-zelensky-ready-step-down-after-war-russia-over?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Volodymyr Zelensky ประธานาธิบดียูเครนกล่าวในการให้สัมภาษณ์ที่ตีพิมพ์ในวันพฤหัสบดีว่าเขาพร้อมที่จะลงจากตำแหน่งหลังจากสงครามกับรัสเซียสิ้นสุดลง “ถ้าเราทำสงครามกับรัสเซียเสร็จใช่ฉันพร้อมที่จะไม่ไป [สำหรับการเลือกตั้ง] เพราะมันไม่ใช่เป้าหมายของฉันการเลือกตั้ง” Zelensky กล่าวกับเว็บไซต์ Axios ในการสัมภาษณ์ทางวิดีโอ “ฉันต้องการมากในช่วงเวลาที่ยากลำบากมากที่จะอยู่กับค</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 12:44:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71bda03a8dbaff01d298310edcdec09cdcf0e9d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/cbc5d6fb-1acb-44e5-8b65-0c1ad393674e_dc2f52bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
