<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อินเดียเผชิญกับการปรับขึ้นภาษีใหม่เนื่องจากข้อเรียกร้องของทรัมป์สิ้นสุดลงสำหรับการนำเข้าน้ำมันของรัสเซียท่ามกลางการเจรจาการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3338787/india-faces-new-tariff-hikes-trump-demands-end-russian-oil-imports-amid-trade-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯอาจขึ้นภาษีอินเดียหากนิวเดลีไม่เป็นไปตามความต้องการของวอชิงตันในการยับยั้งการซื้อน้ำมันของรัสเซียนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าแรงกดดันที่เพิ่มขึ้นต่อประเทศในเอเชียใต้เนื่องจากการเจรจาการค้ายังไม่ได้ข้อสรุป “[ นายกรัฐมนตรีนเรนทร] โมทีเป็นคนดีเขารู้ว่าฉันไม่มีความสุขและมันเป็นสิ่งสำคัญที่จะทำให้ฉันมีความสุข ”ทรัมป์กล่าวกับผู้สื่อข่าวบนเครื่อง F</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 10:10:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5406a6d17e1e3ff4fe9799127abbf28ea47be25d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/dd7f7868-dac5-4e73-8b03-e0967cf19a5c_22b07158.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยักษ์ใหญ่ด้านโทรคมนาคมของจีนเดิมพันแว่นตาอัจฉริยะ AR ด้วยการลงทุนครั้งใหญ่ใน RayNeo</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china-future-tech/ai/article/3338776/chinas-telecoms-giants-bet-ar-smart-glasses-major-investment-rayneo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>RayNeo ผู้ผลิตแว่นตาอัจฉริยะชาวจีนเมื่อวันจันทร์กล่าวว่าได้รับเงินทุนจากผู้ให้บริการโทรคมนาคมรายใหญ่ของรัฐในประเทศเนื่องจากแว่นตากลายเป็นแกดเจ็ตถัดไปที่มีความสามารถในการเข้าถึงบริการปัญญาประดิษฐ์พร้อมกับสมาร์ทโฟนการลงทุนจากบริษัทย่อยของ China Unicom และ China Mobile เกิดขึ้นเมื่อ RayNeo เปิดตัวแว่นตา Augmented Reality (AR) สำหรับผู้บริโภครายแรกของโลก i</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 10:00:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27a4f145d4fc2cf6d1f07fe181ca6d72c5362a65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/470f481b-0bf1-4f95-ab53-9ea638384357_e5184aca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สามีจีนได้รับผลผลิต 50 ตันจากผู้บริจาคลึกลับเพื่อระดมทุนสำหรับภรรยาที่ป่วย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3337813/china-husband-gets-50-tonnes-produce-mystery-donor-raise-funds-sick-wife?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวจีนต้องการเงินสองล้านหยวน (285,000 ดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อจ่ายค่ารักษาโรคมะเร็งให้ภรรยาของเขาได้รับของขวัญเป็นมันฝรั่งหวาน 50 ตันโดยผู้บริจาคลึกลับเขาเริ่มขายผักรากแป้งที่แผงลอยและใช้รายได้เพื่อจ่ายค่ารักษาพยาบาลของภรรยาของเขาย้ายผู้คนนับไม่ถ้วนบนโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่เมื่อเร็วๆนี้เจียฉางหลงอายุ 35 ปีถูกจับตามองว่าขายมันฝรั่ง</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">13d7f0ff825eb49a5198fa22cc6bfb680bb47422</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/4c4b4bce-b768-4d6b-856e-897688c67711_c5f46e72.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนวางแผนขยายรถไฟความเร็วสูง 19% ภายในปี 2030 ท่ามกลางการครอบงำทั่วโลกในภาคอุตสาหกรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3338778/china-plans-19-high-speed-rail-expansion-2030-amid-global-dominance-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนกำลังมองหาการขยายเครือข่ายรถไฟความเร็วสูงชั้นนำของโลกของจีนเพิ่มขึ้นร้อยละ 19 ภายในห้าปีในการเสนอราคาอย่างต่อเนื่องเพื่อเพิ่มการเชื่อมต่อทั่วประเทศผู้ประกอบการรถไฟแห่งชาติเปิดเผยพิมพ์เขียวในวันอาทิตย์เพื่อขยายเครือข่ายรถไฟปฏิบัติการของประเทศเป็นประมาณ 180,000 กม. (112,000 ไมล์) ภายในปี 2573 โดยมีเส้นทางความเร็วสูงรวม 60,000 กม. และคิดเป็นหนึ่งในสาม</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:32:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dab2319a41cad1f900d4a38a98ff4897b7ee3c29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/c6d77a9e-67c1-427f-9ffb-0f743bc6bde3_712f4a0d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทองคำน้ำมันสั่นสะเทือนจากการโจมตีของสหรัฐต่อเวเนซุเอลาในขณะที่นักลงทุนปรับเทียบใหม่ท่ามกลางการบูมของสินค้าโภคภัณฑ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3338771/gold-oil-jolted-us-assault-venezuela-investors-recalibrate-amid-commodity-boom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีของสหรัฐต่อเวเนซุเอลากระตุ้นตลาดสินค้าโภคภัณฑ์ทั่วโลกส่งทองคำให้สูงขึ้นและตอกย้ำมุมมองขาลงในระยะยาวเกี่ยวกับน้ำมันดิบในขณะที่นักลงทุนกำลังเผชิญกับความตึงเครียดทางการเมืองที่เพิ่มขึ้นเพื่อเริ่มต้นในปี 2026 การจู่โจมทางทหารในช่วงสุดสัปดาห์ในประเทศอเมริกาใต้ซึ่งเป็นที่ตั้งของแหล่งน้ำมันที่ใหญ่ที่สุดในโลกเพิ่มน้ำหนักให้กับการโทรโดยบริษัทวอลล์สตรีทรวมถึง JPMorgan Chase และ Bank of Americ</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea871642f2de13269513e8095a98c573cdad8c12</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/0b634112-c58b-46b0-a64d-8b0ac1fa9e1d_e2829ec0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
