<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>วิธีที่ชาวฮ่องกงสามารถใช้ส่วนใหม่ของ Central Kowloon Bypass ให้เกิดประโยชน์สูงสุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3337176/how-hongkongers-can-make-best-use-new-section-central-kowloon-bypass?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ขับขี่และผู้เดินทางไปกลับที่ทำงานในฮ่องกงจะใช้เวลาเดินทางสั้นลงเมื่อส่วน Yau Ma Tei ของถนนบายพาสเกาลูนกลางเปิดให้บริการในวันอาทิตย์บายพาสสามเลนคู่ซึ่งเชื่อมต่ออ่าวเหยาหม่าเตยและอ่าวเกาลูนได้รับการออกแบบมาเพื่อบรรเทาความแออัดของการจราจรบนถนนสายหลักในเกาลูนโดยให้เส้นทางที่สั้นลงซึ่งช่วยให้ผู้ขับขี่ประหยัดน้ำมันและเวลาโพสต์จะดูที่วิธีที่ผู้ใช้สามารถทำได้ดีที่สุด</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 08:54:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdd0f7061a9df81f2fede442b09f4f1a45157a65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/e0787435-646e-4ef2-b8f2-2aacf927df24_daeaaf5e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ByteDance เพิ่มค่าจ้างเพิ่มโบนัสเพื่อรักษาพนักงานไว้ท่ามกลางสงครามความสามารถของ AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3337174/bytedance-raises-pay-boosts-bonuses-retain-staff-amid-ai-talent-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ByteDance จากปักกิ่งได้เพิ่มค่าจ้างและแรงจูงใจที่เพิ่มขึ้นเมื่อเจ้าของ TikTok เพิ่มความพยายามในการรักษาและดึงดูดผู้มีความสามารถทั่วโลกเนื่องจากมีความคืบหน้าในการยุติอนาคตของธุรกิจในสหรัฐอเมริกาในจดหมายภายในที่ออกให้กับพนักงานทุกคนในวันศุกร์และเห็นโดยโพสต์สื่อสังคมออนไลน์ยักษ์ใหญ่กล่าวว่าจะยกระดับทั้งขีดจำกัดบนและล่างของแพคเกจค่าตอบแทนสำหรับพนักงานทุกคน</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 08:41:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b635951b4324a592806603afc5f4266cad4ded0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/eed9d3c7-5411-4d9e-b6d4-c54ed99e3331_fbd6e8c3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความมั่นคงทางเศรษฐกิจของญี่ปุ่นผลักดันลัทธิปกป้องที่เพิ่มขึ้นในเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3336952/japans-economic-security-push-heralds-rising-protectionism-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การหมกมุ่นอยู่กับ "ความปลอดภัย" อาจทำให้เกิดความไม่ปลอดภัยเพิ่มขึ้นความขัดแย้งนี้ได้รับการแสดงให้เห็นอย่างกว้างขวางในฐานะประเทศที่ก้าวหน้ารวมถึงสหรัฐอเมริกาและญี่ปุ่นดำเนินการหรือไตร่ตรองการดำเนินการร่วมกันโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อเสริมสร้างความมั่นคงทางเศรษฐกิจแต่อาจกัดกร่อนการเติบโตทางเศรษฐกิจและความเจริญรุ่งเรืองทั่วโลกหรือแม้กระทั่งส่งผลให้เกิดความขัดแย้งทางกายภาพภัยคุกคามดังกล่าวอาจตกผลึกได้อย่างไร? การเสริมสร้างความปลอดภัย</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 08:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a18439448697beb64ef054a7ea592234ce25b30</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/206918ff-c58a-4449-be63-c721aeb93897_cfc4aeed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนซานตาคลอส: วิธีการที่ทหารของราชวงศ์ชิง ‘ตัด’ เป็น ‘พ่อคริสต์มาส’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3337021/china-santa-claus-how-qing-dynasty-military-figure-cutified-father-christmas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Oboi ผู้บัญชาการทหารของราชวงศ์ชิงที่เคยเป็นที่รู้จักกำลังถูกเปลี่ยนให้เป็นคนหนุ่มสาวที่มีเสน่ห์ในประเทศจีนกลายเป็นพ่อคริสต์มาสในท้องถิ่นวิดีโอล่าสุดที่เผยแพร่บนโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่แสดงให้เห็นว่า Oboi ซึ่งแสดงโดยนักแสดงเป็นซานตาคลอสที่รีสอร์ทท่องเที่ยวใน Zhanjiang ทางตอนใต้ของมณฑลกวางตุ้งของจีนรีสอร์ทประดับประดาไปด้วยคริสต์มาสแบบดั้งเดิม</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1adde84113b227c38120428bcabcf5a203c0f33</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/b5b19f7d-c699-407f-8c5f-df29e6a49de2_dfe4d222.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแพทย์แผนจีนหรือตะวันตก? ฮ่องกงเพื่อช่วยให้ผู้อยู่อาศัยตัดสินใจได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3337172/chinese-or-western-medicine-hong-kong-help-residents-decide?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านสุขภาพของฮ่องกงจะแนะนำผู้อยู่อาศัยเกี่ยวกับเวลาที่จะขอการรักษาทางการแพทย์ของจีนโดยระบุเงื่อนไขที่ถือว่ามีประสิทธิภาพมากกว่าแนวปฏิบัติของตะวันตกในพิมพ์เขียวการพัฒนาของภาคอุตสาหกรรมผู้บัญชาการฝ่ายพัฒนาการแพทย์แผนจีน Vincent Chung Chi-ho กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่ามีเพียงร้อยละ 9 ของผู้ปฏิบัติงานด้านการแพทย์แผนจีนประมาณ 10,000 คนในเมืองที่ใช้</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 07:56:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">97db3a083906a9f5f6a1cc1b4931ab7f8f907f49</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/603d7962-4f49-4beb-8dc4-857843beb103_86f0481c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
