<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ธงแดงนกอินทรีและลมตะวันออก: MAO สร้างแรงบันดาลใจให้กับชื่อขีปนาวุธของจีนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325664/red-flags-eagles-and-east-wind-how-mao-zedong-inspired-chinese-missile-names?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ตะวันตกคาดเดาเกี่ยวกับความสามารถของขีปนาวุธจีนที่เห็นในขบวนพาเหรดทางทหารขนาดใหญ่ในกรุงปักกิ่งในเดือนนี้มันเป็นชื่อของพวกเขาซึ่งได้รับแรงบันดาลใจจากคำพูดของเหมาเจ๋อตงซึ่งดึงดูดความสนใจในประเทศจีนกองทัพปลดปล่อยประชาชนเปิดเผยอาวุธใหม่ล่าสุดในระหว่างขบวนพาเหรดวันที่ 3 กันยายนซึ่งนับเป็นเวลา 80 ปีนับตั้งแต่สิ้นสุดสงครามโลกครั้งที่สองในบรรดาคนที่พูดถึงมากที่สุดคือปลายปีพ.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 04:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6bc35f30a3912015ab56a1eb1a98af8a0f6a293a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/c5579757-a0e4-4f17-ae16-37ea885a8370_6a92bd08.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นโยบายของฮ่องกงที่มุ่งเน้นการปฏิรูปเศรษฐกิจและการดำรงชีวิต: จอห์นลี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3325665/hong-kong-policy-address-focus-reforms-economy-and-livelihoods-john-lee?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงได้ประกาศว่านโยบายของเขาที่จะส่งมอบในวันพุธจะมุ่งเน้นไปที่การปฏิรูปที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นการส่งเสริมเศรษฐกิจและการยกระดับวิถีชีวิตในขณะที่ใช้ประโยชน์จากจุดแข็งของเมืองประธานกรรมการบริหาร John Lee Ka-chiu กล่าวเมื่อวันอังคารว่าเขาเลือกที่จะรักษาสีเขียวให้เป็นสีของธีมซึ่งเป็นสัญลักษณ์ของความมีชีวิตชีวาและความยั่งยืนและสะท้อนให้เห็นถึงความต่อเนื่องของเมือง</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 03:32:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af14c4f2225eddcc999efb610942bc3dc0af8c17</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/a5a3bbd8-0638-4c4a-829c-13779da9e9cb_d60c769e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภัยคุกคามทางพิษปรากฏขึ้นพร้อมกับความหวาดกลัวของแมงมุมหลังแดงที่งานโอซาก้าเอ็กซ์โปของญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3325597/redback-spider-scare-japans-osaka-expo-sparks-safety-warnings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เข้าชมงาน Osaka-Kansai Expo 2025 ในญี่ปุ่นได้รับการเตือนให้ตื่นตัวสำหรับแมงมุมหลังแดงหลังจากการค้นพบรังในพื้นที่สาธารณะและการพบเห็นมากกว่า 70 ครั้งตั้งแต่เดือนเมษายนนับเป็นเหตุการณ์ความล้มเหลวครั้งล่าสุดที่ส่งผลกระทบต่อเหตุการณ์ระหว่างประเทศที่มีชื่อเสียงนับตั้งแต่การปล่อยระเบิดไปจนถึงไฟฟ้าดับในประกาศที่โพสต์บนเว็บไซต์ของผู้จัดงานใน Thursda</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 03:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b58f69a72545c440446a7fcd2adc8540bc72dafb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/f337a644-7c61-4346-8c24-ab51a53e2c2d_2cb2cced.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เราได้ยินเสียงกรีดร้องของพวกเขา ': อิสราเอลพัมพ์เมล์กาซ่าซิตี้หลังจากที่สหรัฐฯสนับสนุนการรุกราน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3325662/israel-pummels-gaza-city-after-us-backs-new-offensive-goal-destroy-hamas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลถล่มเมืองกาซาอย่างหนักในวันอังคารพยานกล่าวว่าหลังจากที่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐฯมาร์โกรูบิโอได้ให้การสนับสนุนการรุกรานครั้งใหม่ของนายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูของอิสราเอลที่นั่นและเป้าหมายที่ระบุไว้ในการกำจัดฮามาสรูบิโอไม่ได้แสดงให้เห็นในเวลากลางวันระหว่างเขากับเนทันยาฮูในการเยือนเยรูซาเล็มเมื่อวันจันทร์โดยกล่าวว่าอิสราเอลสามารถ "วางใจในการสนับสนุนที่ไม่เปลี่ยนแปลงของเรา" สำหรับการผลักดันทางทหารในความเสียหาย</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 03:11:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78b51ab537fd36d82ba150a218f9ce3069eb51c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/71fb0c07-fd82-48ea-845f-bc4868dce554_8b5a8f03.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักขี่กิ๊กชาวอินโดนีเซียเตือนถึง ‘การปฏิวัติโอจอล‘ เนื่องจากความโกรธที่เกิดจากความไม่เท่าเทียมกันยิ่งทวีความรุนแรงมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3325659/indonesias-gig-drivers-threaten-ignite-ojol-revolution-inequality-deepens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Raden Igun Wicaksono มีคำเตือนสำหรับผู้นำของอินโดนีเซีย: การต่อสู้เพิ่งเริ่มต้นประธานสมาคมมอเตอร์ไซค์รับจ้างที่ใหญ่ที่สุดแห่งหนึ่งของประเทศได้ให้สัญญาว่า "การยกระดับที่ยิ่งใหญ่ขึ้นเรื่อยๆ" เตือนว่าผู้ขับขี่หลายล้านคนพร้อมที่จะจุดชนวนสิ่งที่เขาเรียกว่าการปฏิวัติ ojol "ojol" เป็นคำย่อสำหรับผู้ขับขี่มอเตอร์ไซค์รับจ้างที่จองผ่านแอปเช่น Gojek หรือ Grab จัส</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 02:50:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e8c883c7cbc3683be238db1a225a15899a98b72</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/f51356b3-d296-4611-82e3-6e9d3e9f7445_6c3f014c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
