<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รองนายกรัฐมนตรีกัมพูชาปฏิเสธฉลาก ‘กับดักหนี้’ สำหรับ Belt and Road Initiative</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3325057/cambodian-deputy-pm-rejects-debt-trap-label-chinas-belt-and-road-initiative?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ระดับสูงของกัมพูชากล่าวเมื่อวันพุธว่าโครงการ Belt and Road Initiative ของจีนซึ่งเป็นยุทธศาสตร์ที่มุ่งเน้นโครงสร้างพื้นฐานเพื่อเร่งการค้าในภูมิภาคตรงกันข้ามกับการอ้างว่าแผนนี้สร้าง "กับดักหนี้" สำหรับประเทศที่กำลังดิ้นรนสนับสนุนการพัฒนาเศรษฐกิจของประเทศของเขาในการกล่าวสุนทรพจน์แก่ผู้ชมหลายร้อยคนในการประชุมสุดยอด Belt and Road ในฮ่องกงรองนายกรัฐมนตรี</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 10:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8ca65de713c6e2778cd6100d328f6c971270581</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/4079c3a1-84de-44b2-bab3-d64e87470dc1_145f6408.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คลิปเด็กชายในมาเลเซียท้าทายตำรวจถือปืนในการขับรถไล่ล่าจุดประกายการโต้วาที</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3325060/video-boy-malaysia-defying-guns-wielding-police-car-chase-sparks-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คลิปสุดระทึกของคนขับวัย 16 ปีในมาเลเซียที่ท้าทายคำสั่งให้หยุดรถของเขาโดยเจ้าหน้าที่ตำรวจที่ชี้ปืนกลมือไปที่เขาได้แพร่กระจายไปทั่วโดยเหตุการณ์นี้ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับคนขับรถที่ยังไม่บรรลุนิติภาวะในประเทศวัยรุ่นคนนี้ถูกจับกุมหลังจากการไล่ล่าด้วยความเร็วสูงบนท้องถนนในกรุงกัวลาตรังกานูเมื่อบ่ายวันจันทร์นายวันโมห์ดซากีวันผู้บัญชาการตำรวจเขตกล่าว</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 10:13:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee1ca58cfec63b8c95c90ad30383caa91680a615</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/7f7c324a-c5bf-440d-81f1-640b927c7cc7_209c7b0d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราการฆ่าตัวตายโดยประมาณของฮ่องกงเพิ่มขึ้นในปีที่แล้วใครมีความเสี่ยงมากที่สุดและเพราะเหตุใด?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3325056/hong-kongs-estimated-suicide-rate-rose-last-year-who-was-most-risk-and-why?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัตราการฆ่าตัวตายโดยประมาณของฮ่องกงเพิ่มขึ้นในปีที่แล้วโดยผู้ชายอายุระหว่าง 25 ถึง 39 ปีเป็นกลุ่มที่เปราะบางที่สุดตามข้อมูลล่าสุดจากมหาวิทยาลัยในท้องถิ่นโดยผู้เชี่ยวชาญมีสาเหตุมาจากการเพิ่มขึ้นของเหยื่อชายต่อเศรษฐกิจที่ซบเซาของเมืองตัวเลขที่เผยแพร่โดย Jockey Club Centre for Suicide Research and Prevention ที่มหาวิทยาลัยฮ่องกง (HKU) เมื่อวันพุธแสดงให้เห็นว่า</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 10:03:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd6b2bd76b842ebc6e64b4b72b2d7dd652c22e1b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/a865addf-db54-47fb-b546-5bf7486ed0d0_b8032c29.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกล่าวว่าวีซ่าสหรัฐฯที่สั้นลงสำหรับนักข่าวแผ่นดินใหญ่เสี่ยงต่อ ‘สงครามสื่อ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325032/china-says-shorter-us-visa-mainland-journalists-risks-media-warfare?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถานทูตจีนในสหรัฐอเมริกาได้เตือนให้ระวัง "สงครามสื่อ" รอบใหม่ขณะที่วอชิงตันเคลื่อนไหวเพื่อลดระยะเวลาการขอวีซ่าสำหรับนักข่าวจีน “เราไม่ต้องการเห็น 'สงครามสื่อ‘ รอบใหม่ระหว่างทั้งสองประเทศและเรียกร้องให้สหรัฐฯละเว้นจากการเคลื่อนไหวที่ผิดพลาดนี้” โฆษกสถานทูตหลิวเผิงหยูกล่าวเมื่อวันอังคารในฐานะที่เป็นส่วนหนึ่งของการปราบปรามการเข้าเมืองตามกฎหมายในวงกว้าง</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 10:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ddfdcbc84dc1a1529df3530b0b6fe71a4131de9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/ca25a2c7-731f-47b4-a740-da29945bb384_8e5e5711.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xin Zhilei นักแสดงนำหญิงยอดเยี่ยมของเทศกาลภาพยนตร์เวนิสจากความยากจนสู่ผู้พิทักษ์ดอนนี่เยน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3325005/xin-zhilei-venice-film-festival-best-actress-poverty-discovery-donnie-yen-team?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Xin Zhilei ของจีนผู้ชนะรางวัลนักแสดงหญิงยอดเยี่ยมจากเทศกาลภาพยนตร์เวนิสเมื่อเร็วๆนี้ได้มาไกลจากจุดเริ่มต้นที่ต่ำต้อยของเธอในฐานะพนักงานเสิร์ฟร้านอาหารนับตั้งแต่ซินได้รับรางวัลอันทรงเกียรติเมื่อวันที่ 6 กันยายนเรื่องราวชีวิตของเธอได้รับความนิยมในโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่โดยผู้ใช้อินเทอร์เน็ตเฉลิมฉลองการทำงานหนักและความกล้าหาญของเธอตลอดหลายปีที่ผ่านมา Xin อายุ 39 ปีเกิดที่ Heigang ซึ่งเป็นเมืองด้อยพัฒนาในปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 10:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">099eba6510c17e8b6f9c011e992d449a46beea94</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/f9cb689f-72ff-43e2-a46b-0448cf7a95e0_5257d8ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
