<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหตุใดศาลมาเลเซียจึงตัดสินว่านาจิบกำลังแบ่งแยกแนวร่วมของอันวาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3337482/why-malaysian-court-ruling-against-najib-dividing-anwars-coalition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำตัดสินของศาลที่ให้อดีตผู้นำมาเลเซีย Najib Razak อยู่เบื้องหลังได้เปิดเส้นแบ่งความผิดพลาดระหว่างแนวร่วมการปกครองของนายกรัฐมนตรี Anwar Ibrahim และ Umno ซึ่งเป็นพรรคปกครองที่เคยครองอำนาจของประเทศศาลสูงกรุงกัวลาลัมเปอร์เมื่อวันจันทร์ปฏิเสธคำร้องของนาจิบที่จะรับโทษจำคุกส่วนที่เหลือภายใต้การจับกุมที่บ้านโดยวินิจฉัยว่าภาคผนวกที่อ้างถึงคำสั่งผ่อนผันของกษัตริย์</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 08:46:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">215233d19be6694055cbebcd307990eff5d3f078</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/1eab1e45-8fa2-409b-8803-89cece4642e4_39cdd731.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Nvidia ตั้งเป้าที่จะเริ่มจัดส่งชิป H200 AI ไปยังประเทศจีนภายในกลางเดือนกุมภาพันธ์แหล่งข่าวกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3337479/nvidia-aims-start-h200-ai-chip-shipments-china-mid-february-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nvidia ได้บอกลูกค้าชาวจีนว่ามีเป้าหมายที่จะเริ่มจัดส่งชิปปัญญาประดิษฐ์ H200 ไปยังประเทศจีนก่อนวันหยุดปีใหม่ทางจันทรคติในช่วงกลางเดือนกุมภาพันธ์ตามที่คนสามคนคุ้นเคยกับเรื่องนี้นักออกแบบชิปของสหรัฐอเมริกาวางแผนที่จะปฏิบัติตามคำสั่งซื้อเริ่มต้นจากสต็อกที่มีอยู่โดยการจัดส่งคาดว่าจะมีโมดูลชิปทั้งหมด 5,000 ถึง 10,000 โมดูลซึ่งเทียบเท่ากับชิป AI H200 ประมาณ 40,000 ถึง 80,000 ชิป</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 08:33:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aff683c52c11a9f61060fc7db3012cf774e52b6c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/f7a100d5-193a-4e61-a3ce-a3e260c0d47d_6ac88e66.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เฉาเฉาพระคาร์ดินัลของฮ่องกงกล่าวว่าการฉลองคริสต์มาสจะนำมาซึ่งความหวังหลังจากไฟไหม้ไทโป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337478/hong-kongs-cardinal-chow-says-celebrating-christmas-will-bring-hope-after-tai-po-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักบวชคาทอลิกชั้นนำของฮ่องกงกล่าวว่าไฟที่ร้ายแรงที่สุดของเมืองในรอบหลายทศวรรษตอกย้ำความเปราะบางของชีวิตแต่การเฉลิมฉลองคริสต์มาสท่ามกลางความเศร้าโศกจะแบ่งปัน "ความหวานความเป็นกรดความขมขื่นและความร้อนแรงของมนุษยชาติของเรา" Stephen Chow Sau-yan หัวหน้าสังฆมณฑลฮ่องกงกล่าวในข้อความคริสต์มาสของเขาเมื่อวันอังคารว่าเทศกาลนี้ยังชี้ไปที่ “ทางออกที่ชัดเจน</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 08:33:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">369fb2707e7425b16ce294903011405499bec4ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/b017dba5-5c58-4d76-8354-4c8b91ce37e3_167b3bb3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แฟลตหรูฮ่องกงขายในราคา 28.9 ล้านดอลลาร์สหรัฐในข้อตกลงอสังหาริมทรัพย์ระดับไฮเอนด์ล่าสุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3337474/hong-kong-luxury-flat-sells-us289-million-latest-high-end-property-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แฟลตหรูในเขตเกาลูนตงของฮ่องกงเป็นหนึ่งในแฟลตล่าสุดที่พบผู้ซื้อท่ามกลางแนวโน้มตลาดอสังหาริมทรัพย์เพื่อการอยู่อาศัยของเมืองอสังหาริมทรัพย์มูลค่า 225 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (28.9 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในอาคาร 6 ของ Mont Verra ถูกซื้อโดย Elbe Rhein Investment เมื่อวันที่ 12 ธันวาคมและการทำธุรกรรมได้รับการจดทะเบียนในวันจันทร์ตามข้อมูลจากสำนักงานที่ดินก่อนเปลี่ยนชื่อเป็น Elbe Rhein l</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 08:30:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">592f377b550cc233c93861b59be38f708c31a8fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/7c61b167-c4ac-4f91-90f1-1b56dd1e8117_bf8a0a51.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนื่องจากการขาดดุลการค้าของเยอรมนีกับจีนใกล้จุดสูงสุดใหม่นักวิเคราะห์จึงเตือนว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3337464/germanys-trade-deficit-china-nears-new-high-analysts-warn-backlash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขาดดุลการค้าของเยอรมนีกับจีนเป็นไปตามเป้าหมายที่จะแตะระดับสูงสุดเป็นประวัติการณ์ในปี 2025 ท่ามกลางความต้องการที่ลดลงสำหรับสินค้าเยอรมัน – แนวโน้มที่ดูเหมือนว่าไม่น่าจะกลับมาในระยะสั้นและอาจก่อให้เกิดฟันเฟืองปกป้องตามที่นักวิเคราะห์จีนซึ่งเป็นพันธมิตรนำเข้ารายใหญ่ที่สุดของเยอรมนีตั้งเป้าส่งออกทั้งหมดไปยังเยอรมนีเพิ่มขึ้นร้อยละ 7.2 โดยมีมูลค่าถึง 168 €</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 08:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c8377c812434b9db537621f51d40fc3cefd1ec1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/57f6bf6a-10c3-4c09-b324-1cc02d383e32_b2c40210.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
