<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เกาะไหหลำของจีนจัดฟันสำหรับพายุไต้ฝุ่นระงับเที่ยวบินและปิดท่าเรือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3327132/chinas-hainan-island-braces-typhoon-sanya-suspends-flights-and-haikou-closes-port?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมืองซานย่าทางตอนใต้ของจีนได้ระงับเที่ยวบินทั้งหมดและไหโข่วที่อยู่ใกล้เคียงได้ปิดท่าเรือเนื่องจากเกาะไหหลำได้รับการจัดอันดับสำหรับการมาถึงของไต้ฝุ่นบัวลอยในวันอาทิตย์บัวลอยเข้ามาใกล้บนส้นเท้าของซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาคาดว่าจะกระโดดข้ามเกาะและขึ้นฝั่งที่เวียดนามในวันอาทิตย์ตามข้อมูลของสำนักงานอุตุนิยมวิทยาจีนศูนย์กลางพายุไต้ฝุ่นณเวลา 10.00 น. ตามเวลาท้องถิ่น</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d2420010cac9a9de4581750b6d1b5d66cd98552</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/6043a96c-906f-4167-8a11-711eefe59360_3b3aa91a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คุณยายชาวจีนเป็นไวรัลสำหรับการเล่นสเก็ตบอร์ดสร้างแรงบันดาลใจให้กับหลายๆคนด้วยการใช้ชีวิตที่มีชีวิตชีวา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3325462/china-grandma-68-goes-viral-skateboarding-inspiring-many-vibrant-elderly-living?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คุณยายจากภาคตะวันออกของจีนมีแบบแผนอายุที่แตกสลายกลายเป็นความรู้สึกทางอินเทอร์เน็ตสำหรับทักษะการเล่นสเก็ตบอร์ดที่สง่างามและมีพลังของเธอได้รับชื่อเล่นที่น่ารักว่า "ไล่สาวลม" จากชาวเน็ตทั่วประเทศคุณยายหลิวอายุ 68 ปีมีพื้นเพมาจากมณฑลซานตงและปัจจุบันอาศัยอยู่ในเมืองเฉิงตูมณฑลเสฉวนเธอค้นพบความหลงใหลในการเล่นสเก็ตบอร์ดในเดือนกุมภาพันธ์ 2022 ร่วมเดินทางไปกับเธอ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17dd67f0259b30a2204139387caad0c752ff105c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/d9b1d662-17f0-4bcb-ad0e-1d850a5bc1e8_ca26caef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เซเลน่าโกเมซนักร้องแต่งงานกับเบนนี่บลังโก้ในพิธีประดับดาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327131/selena-gomez-marries-music-producer-benny-blanco-star-studded-ceremony?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เซเลน่าโกเมซนักแสดงและนักร้องชาวอเมริกันแต่งงานกับแฟนหนุ่มโปรดิวเซอร์เพลง Benny Blanco ในพิธีแต่งงานทางตอนใต้ของแคลิฟอร์เนียที่มีดวงเป็นดาวเมื่อวันเสาร์ที่ผ่านมาดารา The Only Murders in the Building ”โพสต์สไลด์โชว์ภาพและวิดีโอบนโซเชียลมีเดียจากงานแต่งงานแสดงให้เห็นโกเมซอายุ 33 ปีในชุดแต่งงานและบลังโก – ชื่อจริงเบนจามินโจเซฟเลวิน – สวมชุดทักซิโด้โดยทั้งคู่เห็น</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 05:51:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fb6a105a72afb3fb8855fbcd92d06b298047f0e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/14f11421-28b4-462b-b607-93cbd0e7c5e7_75b129e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมข้อตกลง TikTok ของทรัมป์ถึงเป็นเพลงที่ติดหูของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3327128/why-trumps-tiktok-deal-will-be-music-chinas-ears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากการขยายกำหนดเวลาตามกฎหมายสี่ครั้งในการห้าม TikTok หรือบังคับให้เจ้าของชาวจีนเปิดเผยตอนนี้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้ลงนามในคำสั่งของผู้บริหารที่โอนแอปไปเป็นเจ้าของในสหรัฐอเมริกาการประกาศดังกล่าวสืบเนื่องมาจากปีที่ผ่านมาของการซ้อมรบทางการทูตการซ้อมรบในระบบราชการความพยายามซ้ำๆของรัฐบาลกลางและรัฐบาลของรัฐเพื่อลดแพลตฟอร์มและแม้กระทั่งคำตัดสินจากศาลฎีกาสหรัฐ H</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 05:09:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f1a7f4cd2e3b515214f7d53b4aa112c9ee18c47</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/9aa846dd-9484-4ec6-8497-29022cb65b11_160d2652.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาหารสำเร็จรูปเป็นคำตอบสำหรับร้านอาหารฮ่องกงหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327119/are-pre-made-meals-answer-struggling-hong-kong-restaurants?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการร้านราเมน Dominic Tang ยืนยันที่จะไปตลาดสดในฮ่องกงเพื่อซื้ออาหารทะเลเพื่อเตรียมซุปกุ้งทุกวันเพื่อต่อต้านสิ่งล่อใจที่จะใช้ตัวเลือกที่ทำไว้ล่วงหน้าราคาถูก Tang อายุ 39 ปีได้ตัดสินใจที่จะละทิ้งการประหยัดที่อาจเกิดขึ้นร้อยละ 30 ในด้านแรงงานและส่วนผสมหลังจากเยี่ยมชมร้านอาหารชั้นนำและใช้จ่าย HK $ 700 ในติ่มซำเพียงเพื่อพบว่าขนมปังบางชิ้นมีรอยประทับ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 04:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc4b302a57de6ebbb861f1b6e004438a76cb3edb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/097cb8d5-a953-4cd3-a0c5-b2b56332076e_e3db6e57.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
