<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ลีที่เต็มไปด้วยดวงดาวของฮ่องกงได้รับตำแหน่งประธานเลโก้หลังจากชนะ 5 เสียงเหนือโรนิคชาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3339124/hong-kongs-starry-lee-secures-legco-presidency-after-5-vote-win-over-ronick-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกฎหมายชาวฮ่องกงที่มีประสบการณ์ Starry Lee Wai-king ได้รับการเลือกตั้งเป็นประธานสภานิติบัญญัติเอาชนะ Ronick Chan Chun-ying ด้วยอัตรากำไรขั้นต้นห้าเสียงในการแข่งขันครั้งแรกระหว่างผู้เข้าแข่งขันระดับโปรรัฐบาลสองคนสำหรับตำแหน่งนี้หลี่ได้รับ 47 เสียงและชาน 42 สมาชิกสภานิติบัญญัติ 90 ที่นั่งคนหนึ่งไม่อยู่ในการลงคะแนนตัวแทนคณะกรรมการการเลือกตั้ง Simon Hoey Lee ไม่ได้รับการจับตามองใน</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 04:25:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eeb8aee6c3f02e3f2b98aee1da49ad5e74b09686</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/66a86d50-47e0-4107-a44c-f7a05f1ad9ec_4901996a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนแสวงหาอุปทาน AI ที่ ‘ปลอดภัยและเชื่อถือได้’ เมื่อการแข่งขันด้านเทคโนโลยีระดับโลกร้อนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3339123/china-seeks-safe-and-reliable-ai-supply-global-tech-race-heats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ให้คำมั่นว่าจะบรรลุ "อุปทานที่ปลอดภัยและเชื่อถือได้" ในเทคโนโลยีปัญญาประดิษฐ์ (AI) ที่สำคัญภายในปี 2027 ในฐานะการแข่งขันระดับโลกสำหรับเทคโนโลยีและแอปพลิเคชันชายแดนที่ร้อนแรงขึ้นแผนเผยแพร่เมื่อวันพุธโดยหน่วยงานภาครัฐ 8 แห่งนำโดยกระทรวงอุตสาหกรรมและเทคโนโลยีสารสนเทศได้ระบุประเด็นหลักในการทำงานเพื่อให้บรรลุเป้าหมายรวมถึงการส่งเสริมการประยุกต์ใช้ THRE ในเชิงลึก</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 04:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a75bf3c3bb9b41442f33e07c44be27d88d6574c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/d2323e8f-5152-4d5f-89e8-387224aa11a1_2c49ea75.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พันธมิตรสหรัฐซาอุดีอาระเบียสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์เสี่ยงที่จะแตกแยกในตะวันออกกลางมากกว่าวิสัยทัศน์ของคู่แข่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3339089/us-allies-saudi-arabia-uae-risk-split-middle-east-over-competing-visions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พันธมิตรของวอชิงตันในตะวันออกกลางและอื่นๆกำลังเผชิญกับโอกาสในการเข้าร่วมกลุ่มคู่แข่งเพื่อให้สอดคล้องกับวิสัยทัศน์ที่แตกต่างกันของซาอุดิอาระเบียและสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์หลังจากการปะทะกันที่หาได้ยากระหว่างสองประเทศเหนือเยเมนที่ผ่านสงครามมีรายงานว่าสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ส่งระเบิดอาวุธให้กับกลุ่มแบ่งแยกดินแดนในเยเมนตอนใต้ของซาอุดีอาระเบียเมื่อสัปดาห์ที่แล้วได้เปิดเผยน้ำหนักหนักของอาหรับทั้งสอง</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fc70e6ce824a80564c26d7627a6944afb937810</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/543f9d31-4bfd-4b58-83bf-dcf1c49b8b2a_03374ed5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงตัวสั่นเนื่องจากมรสุมฤดูหนาวทำให้อุณหภูมิลดลงเหลือ 5.9 องศา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3339122/hongkongers-shiver-winter-monsoon-drives-temperatures-down-59-degrees?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราความหนาวเย็นในฤดูหนาวปกคลุมฮ่องกงในเช้าวันพฤหัสบดีโดยอุณหภูมิลดลงเหลือ 12 องศาเซลเซียสทั่วทั้งเมืองและต่ำถึง 5.9 องศาในบางเขตทางตอนเหนือภายใต้อุณหภูมิที่ต่ำกว่า</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 03:48:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a48823041ecd37ea38a8d39c2a757d0336d01eed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/6af09639-f4ab-4553-a101-3aaa30946ebb_1b245118.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนส่งเทคโนโลยีกู้คืนไฟดับ 0.1 วินาทีเพื่อปกป้องกริดพลังงานใน 12 ประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3339077/china-sends-01-second-blackout-recovery-technology-protect-power-grids-12-nations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สื่อของรัฐระบุว่านวัตกรรมนี้คาดว่าจะมีบทบาทมากขึ้นในการสร้างความมั่นใจในการกระจายไฟฟ้าทั่วโลกอย่างปลอดภัยและมีเสถียรภาพเทคโนโลยีการป้องกันกริดช่วยให้สามารถแยกและกู้คืนความผิดพลาดของกริดไฟฟ้าภายในหน้าต่างร้อยมิลลิวินาทีเมื่อเทียบกับ th</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 03:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44605916388d9c9f5d74bad751a94816f32d0d8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/4f1305a2-68da-4154-816b-dab112eee840_7fe1e6dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
