<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Zelensky กระตุ้นให้ร่มป้องกันภัยทางอากาศของยุโรปท่ามกลางการโจมตีของพลเรือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3325748/zelensky-urges-european-air-defence-system-amid-thousands-russian-drones-bombs-missiles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังรัสเซียถล่มเมือง Zaporizhzhia ทางตอนใต้ของยูเครนด้วยจรวดในชั่วข้ามคืนทำให้มีผู้บาดเจ็บ 13 คนรวมถึงเด็กสองคนเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันอังคารขณะที่ประธานาธิบดี Volodymyr Zelensky เรียกร้องให้ผู้นำยุโรปทำให้ทวีปนี้ปลอดภัยโดยการสร้างร่มป้องกันทางอากาศที่มีความทะเยอทะยานด้วยสงครามที่รุนแรงนับตั้งแต่รัสเซียรุกรานเพื่อนบ้านอย่างเต็มรูปแบบเริ่มขึ้นในเดือนกุมภาพันธ์ 2022 ที่นั่น</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:53:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">142d2317c8fd4c6012162164f966ef98929be68d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/5bde6ddf-763d-413d-bff6-422e87472be9_2915f4e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมาชิกสภาเขตฮ่องกงที่ถูกกล่าวหาว่ามีเพศสัมพันธ์ที่ยังไม่บรรลุนิติภาวะซึ่งระบุว่า ‘ชายอันตราย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3325745/hong-kong-district-councillor-accused-underage-sex-labelled-dangerous-man?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกสภาเขตฮ่องกงที่ถูกกล่าวหาว่ามีเพศสัมพันธ์ที่ยังไม่บรรลุนิติภาวะเป็น "ชายที่เป็นอันตราย" ตามที่เหยื่อถูกกล่าวหาซึ่งกล่าวว่าเธอตัดสินใจที่จะยื่นรายงานตำรวจกว่าทศวรรษต่อมาหลังจากที่เธอรู้ว่าเขาลงสมัครรับเลือกตั้งและรู้สึกว่าเขาอาจเป็นภัยคุกคามต่อเด็กผู้หญิงคนอื่นๆแต่การป้องกันของนายเซย์ชุนฮิงส.ส. เขตหยวนหลงอายุ 37 ปีบอกกับศาลเมื่อวันอังคารว่าผู้หญิงคนนั้นตอนนี้อายุ 28 ปีแล้ว</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:31:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30b7c289d44cecb83fce01e964b1f7b0446e1ad1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/b1f2835c-f0c9-464d-8f84-4708756ff379_971ac342.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Nvidia เห็นความต้องการชิป AI RTX6000D จากบริษัทเทคโนโลยีของจีน: แหล่งข้อมูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3325740/nvidia-sees-tepid-demand-new-rtx6000d-ai-chip-chinese-tech-firms-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description>RTX6000D ของ Nvidia ซึ่งเป็นชิปปัญญาประดิษฐ์ใหม่ล่าสุดที่ออกแบบมาสำหรับตลาดจีนได้เห็นเพียงความต้องการที่อบอุ่นกับบริษัทเทคโนโลยีรายใหญ่บางแห่งที่เลือกที่จะไม่สั่งซื้อสองคนที่มีความรู้เกี่ยวกับการอภิปรายการจัดซื้อกล่าว RTX6000D ซึ่งออกแบบมาสำหรับงานอนุมาน AI เป็นหลักถูกมองว่ามีราคาแพงสำหรับสิ่งที่ทำตามที่ทั้งสองคนกล่าวพวกเขาเสริมว่าการทดสอบตัวอย่างแสดงให้เห็นว่า</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:02:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2857c969bdee74c596e293b48cf816e5e6d404a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/5d50903a-c723-40e7-86b6-45e7386e054c_f2e16901.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บาหลีกำลังเผชิญวิกฤตการณ์ทางนิเวศวิทยาหรือไม่? น้ำท่วมถึงตายวางความกลัวการท่องเที่ยวแบบแซงหน้าเปล่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3325730/bali-facing-ecological-crisis-deadly-floods-lay-bare-overtourism-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเพิ่มขึ้นของน้ำท่วมร้ายแรงในบาหลีทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการพัฒนาที่มากเกินไปของเกาะรีสอร์ทอินโดนีเซียโดยผู้เชี่ยวชาญด้านการวางแผนและสีเขียวเตือนว่าการขยายตัวของเมืองอย่างรวดเร็วการควบคุมสิ่งแวดล้อมที่อ่อนแอและการท่องเที่ยวมวลชนได้ผลักดันไปสู่จุดเปลี่ยนทางนิเวศวิทยาน้ำท่วมฉับพลันกระทบพื้นที่บางส่วนของเกาะเมื่อวันพุธที่ผ่านมาทำให้มีผู้เสียชีวิต 18 คนและผู้พลัดถิ่นอีก 149 คนสำนักงานภัยพิบัติแห่งชาติ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7478f19a9aef017a9fd54d5912643c513f72abe6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/7e362aa0-5c60-48f2-b018-f9bee7e16dc2_3974cd9c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือบรรทุกเครื่องบินฝูเจี้ยนจะพบท่าเรือบ้านเกิดในทะเลจีนใต้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325722/will-fujian-find-its-home-port-south-china-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกเครื่องบินฝูเจี้ยนของจีนซึ่งคาดว่าจะได้รับมอบหมายในเร็วๆนี้มีแนวโน้มที่จะตั้งอยู่ในทะเลจีนใต้ตามการสังเกตการณ์ทางทหารคุ้มกันโดยเรือพิฆาตสองลำเรือบรรทุกสินค้าลำที่สามและทันสมัยที่สุดของกองทัพเรือปลดปล่อยประชาชน (PLA) ออกจากลานต่อเรือในเซี่ยงไฮ้เมื่อสัปดาห์ที่แล้วผ่านช่องแคบไต้หวันและเข้าสู่ทะเลจีนใต้ฝูเจี้ยน</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f85bf76c21ee16d71f01abd1e303a5e0edc96e6e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/49fc4746-bbfb-4966-b0ba-485e3ad500f6_969e43bd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
