<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำไมสถานะฮีโร่ของอินโดนีเซียสำหรับ ‘autocrat ที่ประสบความสำเร็จ’ Suharto แยกความคิดเห็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3332351/why-indonesias-hero-status-successful-autocrat-suharto-splits-opinion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเคลื่อนไหวของอินโดนีเซียเพื่อตั้งชื่อซูฮาร์โตว่าเป็นวีรบุรุษแห่งชาติได้รื้อฟื้นการถกเถียงเกี่ยวกับความสัมพันธ์ที่ไม่สบายใจของประเทศกับลัทธิเผด็จการและควรมีการเฉลิมฉลองมรดกของผู้ปกครองที่โหดร้ายแต่มีการเปลี่ยนแปลงหรือไม่ประธาน Prabowo Subianto อดีตลูกเขยของ Suharto มอบเกียรติบัตรในวันจันทร์โดยได้รับการวิพากษ์วิจารณ์อย่างรุนแรงจากนักประวัติศาสตร์นักวิชาการและองค์กรสิทธิมนุษยชนที่โต้แย้ง MOV</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">926282ef15472c989325ef6c02e2f9dac40903c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/fe6354fe-34f4-4e4b-b0f9-0cb411a58057_49157be8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กชายจีนอายุ 12 ปีสูญเสียระบบย่อยอาหารเนื่องจากข้อผิดพลาดในการผ่าตัดเพื่อกำจัดเนื้องอก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3332145/chinese-boy-12-loses-digestive-system-due-surgical-error-meant-remove-tumour?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กหนุ่มคนหนึ่งในภาคตะวันออกของจีนซึ่งระบบย่อยอาหารถูกกำจัดออกไปเกือบทั้งหมดเนื่องจากความผิดปกติทางการแพทย์ตอนนี้ยังคงมีชีวิตอยู่ด้วยโภชนาการทางหลอดเลือดดำ (IV) ดึงดูดความสนใจและความเห็นอกเห็นใจอย่างมากจากโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่เด็กชายเข้ารับการรักษาที่โรงพยาบาลประชาชนมณฑลเฉิงหวู่ในมณฑลซานตงเมื่อวันที่ 26 ตุลาคม 2023 เมื่ออายุ 10 ขวบหลังจากประสบกับความเจ็บปวดอย่างรุนแรงเมื่อเพื่อนร่วมชั้น acciden</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cfafd72eb1f6d040eb3e86165a0729cc9781ba33</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/fa97111d-cdd2-45c4-9e94-f7e84e9e8747_e3239f6e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองฮ่องกงจับกุม 21 คนในการปราบปรามแรงงานผิดกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3332349/hong-kong-immigration-authorities-arrest-21-crackdown-illegal-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองฮ่องกงได้จับกุมคน 21 คนในการปราบปรามแรงงานผิดกฎหมายในเมืองรวมถึงผู้ช่วยแม่บ้านชาวต่างชาติสองคนที่พบว่าได้รับการว่าจ้างให้เป็นโค้ชขี่จักรยานเสือภูเขาโดยไม่มีข้อมูลประจำตัวที่เกี่ยวข้อง Lo Tin-yau เจ้าหน้าที่อาวุโสของแผนกสืบสวนพิเศษผู้ช่วยแม่บ้านชาวต่างชาติของกรมตรวจคนเข้าเมืองกล่าวเมื่อวันอังคารว่าเจ้าหน้าที่จับกุมผู้ต้องสงสัยผิดกฎหมาย 14 คน</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 09:49:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef64844c9607f8c72be99ff84ba051e37a63ac8d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/80b1eb08-244d-4cf5-854d-202321693425_af03f24a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เส้นทางฮ่องกงดูไบสิงคโปร์ในรายการจุดหมายปลายทางสำหรับคนรวย</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3332353/hong-kong-ranks-behind-dubai-singapore-list-top-destinations-rich?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงอยู่ในอันดับที่สี่ของโลกในฐานะจุดหมายปลายทางสำหรับบุคคลที่มีรายได้สุทธิสูง (HNWIs) ด้วยพื้นฐานทางธุรกิจและเศรษฐกิจที่แข็งแกร่งรวมถึงข้อมูลประจำตัวด้านการศึกษาแต่เป็นคู่แข่งตลอดกาลของสิงคโปร์ตามการศึกษาของซาวิลส์ดูไบขึ้นแท่นอันดับต้นๆตามด้วยนิวยอร์กและสิงคโปร์โดยอาบูดาบีอยู่ในอันดับที่ 5 ที่ปรึกษากล่าวในดัชนี HNWI Hotspot Index ครั้งแรก</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 09:49:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e85c863d9fe1e46b72b3a01565483b5bb82dda91</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/0b64efc6-4e89-4731-b5f4-9e6d9c49f57f_8792b8c3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับอินเดียได้รับการตั้งค่าสำหรับการรีบาวด์หลังจากการประเมินเชิงบวกของทรัมป์หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3332344/are-us-india-ties-set-rebound-following-trumps-positive-assessment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเยือนอินเดียของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาอาจเป็นแรงผลักดันในการสรุปการเจรจาการค้าระหว่างนิวเดลีและวอชิงตันท่ามกลางความสงสัยเกี่ยวกับความมุ่งมั่นของเขาที่มีต่ออินโดแปซิฟิกเนื่องจากความไม่แน่นอนเกี่ยวกับการประชุมสุดยอดด้านความมั่นคงระดับสี่ที่เสนอในนิวเดลีตามคำแนะนำของนักวิเคราะห์ทรัมป์บอกกับผู้สื่อข่าวที่ทำเนียบขาวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าเขายังคงพูดคุยกับนายกรัฐมนตรีนเรนทราโมทีของอินเดียอย่างต่อเนื่อง</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 09:23:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f69fe61e2a9d3fc1cb25412ba7bec210e08bb813</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/cd426b8e-1182-4a9f-82ce-e0f51cc9ed4c_6c81d4e2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
