<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการทุจริตน้ำท่วมในฟิลิปปินส์ทวีความรุนแรงมากขึ้นด้วยการเรียกเก็บเงินครั้งแรกสำหรับโครงการผี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3333274/philippine-flood-corruption-scandal-deepens-first-charges-over-ghost-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัยการฟิลิปปินส์ยื่นฟ้องคดีอาญาครั้งแรกเมื่อวันอังคารในคดีอื้อฉาวเรื่องการกวาดล้างการทุจริตเกี่ยวกับโครงการควบคุมน้ำท่วมปลอมโดยให้คำมั่นว่าจะมีการฟ้องร้อง "หลายคดี" มากขึ้นในคดีที่กระตุ้นให้ประชาชนและการประท้วงความโกรธแค้นที่เรียกว่าโครงสร้างพื้นฐานผีที่เชื่อว่ามีค่าใช้จ่ายผู้เสียภาษีหลายพันล้านดอลลาร์ได้รับการสร้างขึ้นเป็นเวลาหลายเดือนนับตั้งแต่ประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์กอส Jnr ใส่ i</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 10:10:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb6a14806c39eb74d116b2cea1cc5776ed8fc38f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/d55d1594-21cb-49fe-95a0-247bc2e21c8b_2a0de15e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘กลัวสุดขีด ': ความผิดพลาดของ bitcoin กระทบบริษัทจดทะเบียนในฮ่องกงที่เชื่อมโยงกับสินทรัพย์ดิจิทัล</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3333253/extreme-fear-bitcoin-plunge-hammers-hong-kong-listed-firms-tied-digital-assets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บิตคอยน์ยังคงพุ่งขึ้นอย่างต่อเนื่องในขณะที่การขายสกุลเงินคริปโตเกิดขึ้นอย่างลึกซึ้งโดยตัดขาดกำไรจากราคาหุ้นที่บริษัทจดทะเบียนในฮ่องกงบางแห่งทำขึ้นในปีนี้หลังจากเปิดตัวโครงการสินทรัพย์ดิจิทัล Bitcoin ณจุดหนึ่งในวันอังคารลดลงต่ำกว่า US $ 90,000 ซึ่งต่ำกว่าเมื่อต้นปี 2025 มากกว่าร้อยละ 4 หลังจากแตะระดับสูงสุดเป็นประวัติการณ์หลายครั้งในปีนี้สกุลเงินดิจิทัลที่ใหญ่ที่สุดในโลกมี “underperf</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 10:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67292edda94fe5917ddc3fb3dc90154433a3488b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/6acd5097-9f4b-4a72-83ef-e5bb93b215d0_c50cc285.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุโรปและจีนต้องพูดคุยเกี่ยวกับวิธียุติสงครามยูเครน: อดีตเอกอัครราชทูตฝรั่งเศส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333234/europe-and-china-must-talk-about-ways-end-ukraine-war-ex-french-envoy-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตนักการทูตฝรั่งเศสได้เรียกร้องให้ยุโรปและจีนหารือเกี่ยวกับการค้ำประกันความมั่นคงสำหรับยูเครนโดยอธิบายว่าปัญหานี้เป็น "ความท้าทายที่สำคัญ" ที่ทั้งสองฝ่ายต้องเผชิญ “สงครามยูเครนกำลังทำให้การเจรจาระหว่างสองส่วนของโลกแตกร้าว” Maurice Gourdault-Montagne เอกอัครราชทูตฝรั่งเศสประจำประเทศจีนระหว่างปี 2014 ถึง 2017 ให้สัมภาษณ์ “มันไม่ควรขัดขวางไม่ให้เรามีบทสนทนาที่แข็งแกร่งขึ้น</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 10:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83ed5beba2a9aff1effa8cdabb5584fbc299f274</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/db76ac07-eac9-4165-b6d9-122a9e6c72bf_573d0237.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข่าวลือการเสียชีวิตในเรือนจำเกี่ยวกับอดีตนักข่มขืนแร็ปเปอร์คริสวูช็อคสื่อสังคมออนไลน์ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3333231/rumours-about-prison-death-ex-rapper-and-rapist-kris-wu-shock-china-social-media?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข่าวลืออย่างกว้างขวางที่อ้างว่าอดีตไอดอล K-POP Kris Wu เสียชีวิตในคุกหลังจากไม่สามารถตอบสนองความต้องการของแก๊งได้ทำให้โซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่สั่นคลอน Wu นักแสดงและนักร้องชาวจีน - แคนาดาซึ่งเดบิวต์ในปี 2012 ในฐานะสมาชิกของ EXO ก่อนที่จะเปิดตัวอาชีพเดี่ยวในประเทศจีนในฐานะนักร้องศิลปินนักแสดงและทูตแฟชั่นเห็นว่าอาชีพของเขาล่มสลายในปี 2021 หลังจากที่เขาถูกตั้งข้อหาอาชญากรรมทางเพศที่เกี่ยวข้องกับผู้เยาว์</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85eb7848c184192857670a302b747de6ce5eae37</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/42a37c3d-2ce5-4d9e-8c4c-a224ca6a6ee7_0a0ef25b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เงินเยนของญี่ปุ่นอ่อนค่าลงสู่ระดับต่ำสุดในรอบ 9 เดือนแตะ 155 ดอลลาร์สหรัฐท่ามกลางความไม่แน่นอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3333268/japan-yen-slips-past-155-us-dollar-fiscal-doubts-china-spat-sap-investor-confidence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เงินเยนของญี่ปุ่นลดลงสู่ระดับต่ำสุดในรอบ 9 เดือนเมื่อเทียบกับดอลลาร์สหรัฐทะลุระดับ 155 ท่ามกลางความไม่แน่นอนของนโยบายภายในประเทศความคาดหวังที่จางหายไปจากการลดอัตราดอกเบี้ยของธนาคารกลางสหรัฐฯในเดือนธันวาคมและขยายความตึงเครียดระหว่างจีนกับญี่ปุ่นเหนือไต้หวันอัตราแลกเปลี่ยนเงินเยนอ่อนค่าลงเล็กน้อยเกิน 155.3 ต่อดอลลาร์ในวันอังคารก่อนที่จะปรับตัวดีขึ้นเล็กน้อยในขณะที่ตลาดในวงกว้างก็อยู่ภายใต้</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:43:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6eacba27998b76efc2aa2304f715394535f513a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/9752d67c-3deb-4335-9a5b-4b81b84ba32a_dde27c1c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
