<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปัญหาการทำแผนที่ในแพลตฟอร์มการเช่าพาวเวอร์แบงก์ 7 จาก 8 แพลตฟอร์มที่ทดสอบโดยหน่วยเฝ้าระวังของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339979/mapping-issues-7-8-power-bank-rental-platforms-tested-hong-kong-watchdog?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แพลตฟอร์มให้เช่าพาวเวอร์แบงก์เจ็ดในแปดแพลตฟอร์มที่ทดสอบโดยหน่วยเฝ้าระวังผู้บริโภคของฮ่องกงแสดงข้อมูลการนำทางหรือการวางตำแหน่งที่ไม่ถูกต้องบนแอปพลิเคชันแผนที่ซึ่งเป็นปัญหาที่อาจทำให้ผู้ใช้เสียเวลาและต้องเสียค่าใช้จ่ายเพิ่มเติมเนื่องจากความล่าช้าสภาผู้บริโภคเมื่อวันพฤหัสบดียังพบความแตกต่างอย่างมีนัยสำคัญในค่าเช่าในสถานีต่างๆภายในแพลตฟอร์มเดียวกันโดยมีค่าใช้จ่ายเป็นเวลา 30 นาที</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:14:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac5cb29d5647aab259a71199d4ecec8b91f6d5bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/c1bfeb72-36aa-4fc7-8739-3f77b2652e13_168a5e9f.jpg?itok=TDdYvRmg&amp;v=1768457677" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งมองหานักสังคมสงเคราะห์ที่จะวางบนหมู่เกาะในทะเลจีนใต้ที่มีข้อพิพาท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339921/beijing-looks-social-workers-place-disputed-south-china-sea-islands?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังรับสมัครนักสังคมสงเคราะห์สำหรับหมู่เกาะที่มีข้อพิพาทในทะเลจีนใต้ตามประกาศที่เผยแพร่เมื่อวันจันทร์รัฐบาลซานชาซึ่งเป็นหน่วยงานที่จัดตั้งขึ้นเพื่อจัดการดินแดนที่มีข้อพิพาทกล่าวว่ากำลังมองหา "คนงานชุมชน" 11 คนเพื่อโพสต์บนแนวปะการังและเกาะแปดแห่งในเกาะพาราเซลและเกาะสแปรตลีดินแดนรวมถึงเกาะวู้ดดี้ซึ่งเป็นศูนย์กลางการปกครองของ</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58e14b13949ac554dc90a5cd8a7227f6968cebb2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/d8254569-0187-459f-9dc5-ea1b553f400f_9fe496f7.jpg?itok=Xs_WPqCh&amp;v=1768402601" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงญี่ปุ่นเยาะเย้ยลุค ‘ขี้เหร่’ ต่อต้านศัลยกรรมความงามแปลงโฉมด้วยเมคอัพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3339161/japan-woman-mocked-ugly-looks-resists-cosmetic-surgery-transforms-make?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวญี่ปุ่นวัย 50 ปีที่ถูกล้อเลียนว่า "น่าเกลียด" ในวัยเด็กได้หลีกเลี่ยงการทำศัลยกรรมความงามและใช้เวลา 13 ปีในการเซลฟี่มากกว่า 30,000 ครั้งเพื่อเรียนแต่งหน้าสกินแคร์และแฟชั่นการเยาะเย้ยทำให้โคซึเอะซากุระดะมีรอยแผลเป็นทางอารมณ์ที่ลึกล้ำแต่ความดื้อรั้นของเธอได้สร้างแรงบันดาลใจให้กับผู้คนออนไลน์นับไม่ถ้วนเพื่อนร่วมชั้นชายคนหนึ่งเคยจ้องมองมาที่เธอและพูดคำว่า "น่าเกลียด" ซ้ำๆกับใบหน้าของเธอ 10 ครั้ง</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8c0acc59e5470bcb19163db7b08bf19c6b15d89</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/1a2a480d-69a8-4cbb-bcaf-de3c5ecd335e_f02f0468.jpg?itok=xEXDIPw4&amp;v=1767858482" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การตรวจสอบอาคารที่ยากขึ้นอาจเพิ่มค่าใช้จ่ายโครงการที่ช้านักกฎหมายฮ่องกงกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339976/tougher-building-checks-may-add-costs-slow-projects-hong-kong-lawmaker-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ค่าใช้จ่ายเพิ่มเติมและการใช้ทรัพยากรสาธารณะอาจเกิดขึ้นภายใต้การเคลื่อนไหวที่รัฐบาลฮ่องกงเสนอเพื่อเพิ่มการตรวจสอบอย่างมืออาชีพของโครงการบำรุงรักษาอาคารหลังจากนรก Tai Po ที่ร้ายแรงผู้บัญญัติกฎหมายได้กล่าวและเรียกร้องให้มีการอภิปรายเพิ่มเติมนักกฎหมายคณะกรรมการการเลือกตั้ง Andrew Lam Siu-lo นักวางผังเมืองโดยการฝึกอบรมกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าการขยายการฟื้นฟูเมือง ’</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 05:50:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a69397c7daf61f64cdf0ced65cc7756b91b9d1d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/a8e85dc6-8439-4234-96bd-3b1660e4e873_ed3a64f4.jpg?itok=M0W4pkcd&amp;v=1768456237" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายที่ถูกยิงโดยเจ้าหน้าที่รัฐบาลกลางในมินนีแอโพลิสขณะที่ความตึงเครียดพลุ่งพล่านเหนือการปราบปราม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339969/man-shot-federal-officer-minneapolis-tensions-flare-over-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางยิงชายคนหนึ่งที่ขาในคืนวันพุธในมินนิอาโปลิสหนึ่งสัปดาห์หลังจากการยิงผู้หญิงในท้องถิ่นเสียชีวิตโดยเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองและการบังคับใช้กฎหมายศุลกากรสัมผัสกับการประท้วงที่โกรธแค้นและการปะทะกันที่รุนแรงขึ้นระหว่างผู้นำรัฐและรัฐบาลทรัมป์การยิงตามเป้าหมายการจราจรหยุดไม่นานก่อนเวลา 19.00 น. เมื่อชายคนนั้นหนีขึ้นรถของเขาและชน</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 05:30:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">06ba5213d3032643d95763119c238f71c7c10802</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/a8631f8e-f70b-4f6f-8c35-78cd308b58be_3a210415.jpg?itok=yqPYUkzP&amp;v=1768455033" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
