<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผลกระทบด้านภาษีของสหรัฐฯต่อจีนและการผลักดันฐานทัพอัฟกานิสถานของทรัมป์: SCMP Daily Highlights</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3326196/us-tariffs-effect-china-trumps-bid-reclaim-afghan-air-base-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. อัตราภาษีของสหรัฐส่งผลกระทบต่อศูนย์กลางการส่งออกของจีนอย่างไรคำตอบ: มันซับซ้อนเมื่อสงครามการค้าระหว่างสองประเทศเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกลากไปผลกระทบแสดงให้เห็นแล้ว: การส่งออกของจีนไปยังสหรัฐอเมริกาลดลงร้อยละ 15.5 เมื่อเทียบกับปีก่อนในเฟอร์</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0745ab685bed42cbd4a692fb1835913d5dcb823a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/71d848fd-2df6-40e4-8bb2-0389a8ff9f5a_4d7f4965.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Cheung Ka-long นักฟันดาบชาวฮ่องกงซื้อแฟลต 16 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงเมื่อตลาดฟื้นตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3326203/hong-kong-olympic-fencer-cheung-ka-long-buys-hk16-million-flat-sun-hung-kai-project?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Cheung Ka-long แชมป์ฟันดาบโอลิมปิกของฮ่องกงได้ซื้อแฟลตมูลค่า HK $ 16 ล้าน (US $ 2.05 ล้าน) ในนิวเทอร์ริทอรีส์โดยเข้าร่วมกับคนดังมากมายที่เข้าพักท่ามกลางสัญญาณการฟื้นตัวของตลาดอสังหาริมทรัพย์ Cheung จ่าย HK $ 17,300 ต่อตารางฟุตสำหรับแฟลต 3 ห้องนอนขนาด 932 ตารางฟุตที่โครงการ St Martin ของ Sun Hung Kai Properties ใน Pak Shek Kok ของ Tai Po โดยการประกวดราคาในเดือนกรกฎาคมตามรายงานของ</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:08:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4cd69295617c723e13b1997e2e91cbf8d53fc8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/64515441-320f-44ce-b824-1fbc236611ad_79099438.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘อย่าตัดสินเร็วเกินไป ': สิงคโปร์ปกป้องการเปลี่ยนแปลงของอาเซียนท่ามกลางแถวจีน - สหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3326201/singapore-minister-defends-aseans-shifts-amid-china-us-rivalry-dont-judge-too-quickly?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ไม่ควรได้รับการตัดสินอย่างรุนแรงในตำแหน่งที่เปลี่ยนไปท่ามกลางการแข่งขันที่รุนแรงของสหรัฐฯและจีนนักการทูตระดับสูงของสิงคโปร์กล่าวในขณะเดียวกันก็เน้นย้ำถึง "ช่องโหว่และโอกาส" ที่ไม่เหมือนใครทั่วทั้งภูมิภาค Vivian Balakrishnan รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสิงคโปร์กล่าวกับ FutureChina Global Forum ในวันศุกร์เพื่อหลีกเลี่ยงการคิดเลขฐานสองโดยเน้นว่าเมืองนี้เปิดให้บริการสำหรับ Busi</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:52:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7acd20a5f807c1f22f16403734b5b0f0d2c71928</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/7d64bd73-7666-4322-a196-5676cf8a5534_540624a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การคาดการณ์ประชากรที่มืดมนสำหรับประเทศจีน? เติมเกลือหนึ่งหยิบมือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3325879/gloomy-population-projections-china-add-pinch-salt?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาโลกได้เห็นการเผชิญหน้าที่เพิ่มขึ้นโดยส่วนใหญ่อยู่ในขอบเขตของการค้าการเงินและข้อมูลในขณะเดียวกันแนวโน้มปัจจุบันในประเทศส่วนใหญ่ชี้ให้เห็นถึงความอุดมสมบูรณ์ที่ลดลงการชราภาพของประชากรการลดลงของกองกำลังแรงงานและการเพิ่มความเข้มข้นและการกำหนดค่าใหม่ของกระแสการย้ายถิ่นทั่วโลกจีนซึ่งเป็นบริษัทยักษ์ใหญ่ด้านประชากรในปัจจุบันจะมีลักษณะอย่างไรตลอดระยะเวลาที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f6b2b22d2754a78d164d9e8f0a9c708e6519ccd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/d4e19311-85e2-48fc-9ab0-eca87cf2111a_5ea1500c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi-Trump call ปูทางสำหรับการประชุมสุดยอด APEC ในฐานะภาษีอากรความตึงเครียดและเครื่องทอผ้าไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326198/xi-trump-call-paves-way-apec-summit-tariffs-tensions-and-taiwan-loom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายสีจิ้นผิงประธานาธิบดีจีนและนายโดนัลด์ทรัมป์คู่หูชาวอเมริกันได้พูดคุยทางโทรศัพท์เป็นครั้งที่สามในปีนี้ตามรายงานของสถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐการสนทนาในวันศุกร์แสดงให้เห็นถึงความพยายามล่าสุดของทั้งสองอำนาจในการรักษาเสถียรภาพความสัมพันธ์ของพวกเขาซึ่งยังคงติดอยู่ในการแข่งขันทางภูมิศาสตร์การเมืองนอกจากนี้ยังเป็นการปูทางสำหรับการประชุมสุดยอดแบบตัวต่อตัวที่รอคอยมานานระหว่าง Xi และ Trump ในภายหลัง</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:05:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c43593b548deb716c68cd80e46f9f7117af3fa5f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/9cfac2db-bc44-42ce-b4f8-c9425fe6b696_04910767.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
