<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การสร้างเกาะในทะเลจีนใต้ของเวียดนามมีความหมายต่ออาเซียนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3323262/what-vietnams-south-china-sea-island-building-spree-means-asean?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขยายตัวอย่างรวดเร็วของเวียดนามในการก่อสร้างเกาะเทียมในหมู่เกาะสแปรตลีที่เป็นข้อพิพาททำให้เวียดนามอยู่บนเส้นทางที่เหนือกว่าการฟื้นฟูที่ดินของจีนในทะเลจีนใต้ตามภาพถ่ายดาวเทียมใหม่แต่การพัฒนาอาจทำให้สายพันธุ์ภายในอาเซียนลึกซึ้งขึ้นนักวิเคราะห์เตือนในขณะที่ประเทศสมาชิกและผู้เรียกร้องสิทธิ์คู่แข่งพยายามที่จะหลีกเลี่ยงข้อพิพาทด้านอธิปไตยด้วยความสามัคคีในระดับภูมิภาคภาพถ่ายดาวเทียมสดใหม่ REL</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 05:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3226b1950daf3b7039a4750be8c7b7293e934d20</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/d7e29064-d278-4c0f-b622-8c1dbad1a346_8e026644.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แรงสั่นสะเทือนจากแผ่นดินไหว: แผ่นดินไหวครั้งที่ 3 ใน 4 วันกระทบยะโฮร์ของมาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3323298/third-earthquake-4-days-hits-malaysias-johor?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผ่นดินไหวครั้งที่สามในรอบสี่วันที่เมืองเซกามาตในรัฐยะโฮร์ของมาเลเซียเมื่อเช้าวันพุธด้วยแรงสั่นสะเทือนทั่วทั้งรัฐและทางตอนใต้ของปาหังกรมอุตุนิยมวิทยามาเลเซีย (MetMalaysia) กล่าวว่าแผ่นดินไหวขนาด 3.2 เกิดขึ้นเมื่อเวลาประมาณ 8.59 น. ห่างจากเมือง Segamat ไปทางใต้ 18 กม. ที่ความลึก 10 กม. “MetMalaysia จะติดตามสถานการณ์ต่อไป” มันกล่าวในแถลงการณ์บนโซเชียล</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 05:14:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0abb1467fe46e9e88401f63c408ab1958213ad42</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/55925d56-1d71-4212-a013-632100a064df_3650b856.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ราคาบ้านในฮ่องกงแตะระดับสูงสุดในรอบ 7 เดือนในเดือนกรกฎาคมเนื่องจากตลาดแสดงสัญญาณการฟื้นตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3323293/hong-kong-home-prices-log-fourth-straight-gain-july-market-shows-signs-recovery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ราคาบ้านที่อาศัยอยู่ในฮ่องกงเพิ่มขึ้นเป็นเดือนที่สี่ติดต่อกันสู่ระดับสูงสุดในรอบเจ็ดเดือนในเดือนกรกฎาคมซึ่งบ่งชี้ว่าตลาดอสังหาริมทรัพย์ที่อยู่อาศัยของเมืองอาจเปลี่ยนไปดัชนีราคาบ้านรองอย่างเป็นทางการที่ได้รับการจับตามองอย่างกว้างขวางเพิ่มขึ้น 0.42 เปอร์เซ็นต์ต่อเดือนเป็น 387.9 ในเดือนกรกฎาคมตามข้อมูลจากฝ่ายจัดอันดับและประเมินมูลค่าเมื่อวันพุธซึ่งเป็นระดับสูงสุดของดัชนีตั้งแต่วันที่ 2</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 05:08:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71d6d2515679f2b77c8efb784a4e35155d3e5787</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/0d094e33-f6d9-4ca5-87ba-4e99c8417bb0_9c570b14.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้บัญชาการทหารอากาศเรียกร้องให้ระมัดระวังการปฏิรูปทางทหารของอินเดียที่ได้รับแรงบันดาลใจจากสหรัฐฯและจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3323284/indias-air-chief-urges-caution-over-modis-military-reforms-inspired-us-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บัญชาการทหารอากาศสูงสุดของอินเดียได้ให้คำแนะนำอย่างระมัดระวังเกี่ยวกับการยกเครื่องทางทหารที่กำลังดำเนินอยู่ซึ่งใหญ่ที่สุดในรอบเจ็ดทศวรรษในการแสดงความเฉลียวฉลาดต่อแผนการที่รัฐบาลของนายกรัฐมนตรีนเรนทราโมดีกำลังยอมรับเอ .พี. ซิงห์ผู้บัญชาการทหารอากาศของอินเดียกล่าวเมื่อวันอังคารที่งานสัมมนาเพื่อหารือเกี่ยวกับเทคโนโลยีใหม่ว่า “การขัดขวางทุกอย่างและสร้างโครงสร้างเดียวในเวลานี้” อาจไม่ใช่หนทางที่ดีที่สุด</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:45:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b10b38df053d9a053b0daed0eb216635b4862022</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/8c21edcc-6c8b-44e7-8ca5-c74f22ed26ec_bd86cd0c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'Nvidia น้อย‘ ของจีนเห็นรายได้พุ่งขึ้น 4,348% ท่ามกลางความคลั่งไคล้ในหุ้น AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3323288/chinas-little-nvidia-cambricon-sees-4348-cent-revenue-surge-amid-ai-frenzy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Cambricon Technologies ผู้ผลิตชิปในกรุงปักกิ่งมองว่าเป็นทางเลือกที่มีศักยภาพมากกว่าหน่วยประมวลผลกราฟิก (GPU) ของ Nvidia รายงานว่ารายได้พุ่งขึ้นเป็นประวัติการณ์ในช่วงครึ่งแรกท่ามกลางความคลั่งไคล้ในตลาดหุ้นจีนที่เกิดจากโมเดล AI ที่ก้าวล้ำของ DeepSeek รายได้ของ Cambricon เพิ่มขึ้น 4,348 เปอร์เซ็นต์ต่อปีเป็น 2.88 พันล้านหยวน (403.8 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในช่วงหกเดือนแรกของปี 2025 ซึ่งเป็นสถิติที่สูงที่สุด</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:43:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d79b944bf94afcb6a6bc239a06314cab8f290db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/364a881e-c177-4767-b26a-42eab11a1632_3d3c9ccd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
