<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนให้ใบเรียกเก็บเงินด้านสุขภาพที่สะอาดแก่ Scarborough Shoal ที่มีข้อพิพาท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334611/stable-and-resilient-china-gives-disputed-scarborough-shoal-clean-bill-health?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แนวปะการังที่ Scarborough Shoal ที่เป็นข้อพิพาทในทะเลจีนใต้มีสุขภาพดีและยืดหยุ่นต่อการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศแต่การเติบโตของความเครียดจากความร้อนก่อให้เกิดความเสี่ยงต่อการฟอกขาวตามการประเมินด้านสิ่งแวดล้อมของจีนรายงานนี้ให้คะแนนสภาพแวดล้อมทางทะเลของ atoll ว่าดีเยี่ยมโดยไม่มีสัญญาณของไซยาไนด์ในน้ำทะเลตะกอนหรือตัวอย่างปลา Scarborough Shoal หรือที่รู้จักกันในชื่อ Huangyan Island ในภาษา C</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 07:03:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3b374b61dcd11daf30e427c27fdefa71f9ef433</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/fd149520-1fe2-43f8-9a8f-4423af1c1d57_ec211533.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงแรมแข่งกันเพื่อให้ที่พักพิงแก่ผู้ประสบอัคคีภัยชาวฮ่องกงโดยใช้ประสบการณ์ของเกรนเฟล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334608/hotelier-races-shelter-hong-kong-fire-victims-using-grenfell-disaster-lessons?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พนักงานโรงแรมกำลังวาดภาพประสบการณ์ของเธอในการให้ที่พักพิงแก่ผู้รอดชีวิตจากภัยพิบัติเกรนเฟลล์ทาวเวอร์ในกรุงลอนดอนเพื่อเป็นหัวหอกในการดำเนินการบรรเทาทุกข์ที่ศูนย์แยกโรคโควิด -19 ในอดีตของฮ่องกงในขณะที่เธอแข่งกันจัดหาเตียง 700 เตียงสำหรับครอบครัวที่พลัดถิ่นจากไฟไหม้ศาลวังฟุก Winnie Chiu Wing-kwan ประธานและผู้อำนวยการบริหารของ Dorsett Hospitality International ได้รับผิดชอบด้านโลจิสติกส์ส่วนตัวที่</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 06:40:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c200bacf1240e4401e17118eda1fb37aea3eb2b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/51809b67-5101-456e-b15a-e6b2279d8112_f9a4c3b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เศร้าแต่ดีใจที่ได้ช่วย ': ไฟไหม้ฮ่องกงสอนบทเรียนให้เด็กๆเห็นอกเห็นใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3334609/sad-glad-help-hong-kong-fire-teaches-children-lesson-empathy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภายใต้โพเดียมที่ Kwong Fuk Estate ใน Tai Po ระหว่างแถวของบูธบรรเทาทุกข์และโต๊ะเสบียงที่ซ้อนกันด้วยน้ำดื่มบรรจุขวดและกล่องอาหารกลุ่มเด็กๆหยุดพักจากการทำหน้าที่อาสาสมัครของพวกเขาแต่พวกเขาไม่ได้พักผ่อนนานนักทันทีที่พวกเขากินเสร็จพวกเขาก็พุ่งผ่านฝูงชนเพื่อไปยังผู้อยู่อาศัยแขนของพวกเขาเต็มไปด้วยขวดน้ำร้อนชาขิงและถุงสิ่งของจำเป็นของ</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 06:21:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c63c83da0906bd554717f3a745e9bddc1cbc5f3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/745e2f46-74d4-414c-ada1-4dd6129cda09_59e93679.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้บริโภคในจีนใช้ AI เพื่อปรับเปลี่ยนรูปถ่ายผลิตภัณฑ์เรียกร้องเงินคืนสำหรับสินค้าที่ ‘เสียหาย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3334109/china-consumers-use-ai-alter-product-photos-claim-refunds-goods-appear-damaged?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รูปภาพปลอมที่สร้างโดยปัญญาประดิษฐ์ (AI) กำลังถูกนำไปใช้ในทางที่ผิดเพื่อเรียกร้องเงินคืนจากร้านค้าออนไลน์ของจีนซึ่งก่อให้เกิดข้อกังวลทางศีลธรรมและกฎหมายเนื่องจากเทศกาลช้อปปิ้ง Double 11 ของจีนจัดขึ้นประมาณวันที่ 11 พฤศจิกายนเจ้าของร้านค้าอีคอมเมิร์ซหลายคนเปิดเผยว่าพวกเขาได้รับภาพถ่ายผลิตภัณฑ์ที่เสียหายที่สร้างโดย AI จากผู้บริโภคที่พยายามขอเงินคืนบางคนถ่ายภาพผลไม้</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f142b825bd1a9b153a0f9b01a1607560b951042b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/b92e15cb-cdec-44e2-9434-8a399e056dc0_016fec32.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เปรูประกาศภาวะฉุกเฉินเนื่องจากกลัวการไหลเข้าของแรงงานข้ามชาติจากประเทศชิลี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3334606/peru-declares-state-emergency-fears-migrant-influx-chile-mount?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลเปรูประกาศภาวะฉุกเฉินที่ชายแดนใต้ติดกับชิลีเมื่อวันศุกร์โดยคาดว่าจะมีผู้คนจำนวนมากพยายามหลบหนีจากตำแหน่งประธานาธิบดีของนายโฮเซอันโตนิโอคาสต์ภายใต้พระราชกฤษฎีกากองทัพของเปรูจะเสริมสร้างการควบคุมชายแดนในภูมิภาค Tacna ตอนใต้เป็นเวลา 60 วันผ่านพ้นการเลือกตั้งที่ชิลีในวันที่ 14 ธันวาคมซึ่ง Kast ผู้อพยพกำลังเผชิญหน้ากับ</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 05:56:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e5aef8808a6b7524fe72b075fe2329c0bb3999d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/7799ceb6-be52-4a5d-978c-370635b685bd_fd9c3110.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
