<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>BYD วางแผนโรงงานยักษ์ใหญ่ของบราซิลในการขยายการผลิตรถบัสและรถบรรทุกไฟฟ้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3336831/byd-plans-giant-brazil-factory-scale-electric-bus-and-truck-production?utm_source=rss_feed</link>
      <description>BYD ผู้ผลิตรถยนต์ชาวจีนวางแผนที่จะสร้างโรงงานแห่งใหม่ในบราซิลภายในสามปีข้างหน้าหลังจากความต้องการที่เพิ่มขึ้นสำหรับรถโดยสารไฟฟ้าเติมเต็มกำลังการผลิตที่มีอยู่และบังคับให้บริษัทต้องใช้กลยุทธ์การผลิตใหม่ในประเทศโครงการนี้จะขยายผลผลิตอย่างรวดเร็วสร้างงานหลายร้อยตำแหน่งและสนับสนุนการส่งออกทั่วอเมริกาใต้โดยแอฟริกายังได้รับการพิจารณาว่าเป็นจุดแข็งของ BYD</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 20:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d7e8719d86800cfc41dd5e91c69a92b0cfd4b97</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/c52ff727-0d9e-46ab-ac0f-01c1bd86bbc8_18b111dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การมาถึงของนักท่องเที่ยวชาวจีนในญี่ปุ่นสูญเสียโมเมนตัมท่ามกลางความตึงเครียดที่รุนแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336834/chinese-tourist-arrivals-japan-lose-momentum-amid-simmering-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัตราการเติบโตของนักท่องเที่ยวชาวจีนไปยังญี่ปุ่นชะลอตัวลงอย่างมากในเดือนพฤศจิกายนตามข้อมูลอย่างเป็นทางการของกรุงโตเกียวเนื่องจากรัฐบาลจีนได้ตัดเที่ยวบินและออกคำเตือนการเดินทางท่ามกลางความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นกับญี่ปุ่นเหนือไต้หวันตามรายงานล่าสุดที่เผยแพร่โดยองค์การส่งเสริมการท่องเที่ยวแห่งประเทศญี่ปุ่นเมื่อวันพุธแม้ว่านักท่องเที่ยวชาวจีนจะยังคงเดินทางมาเยือนญี่ปุ่นในเดือนพฤศจิกายนและยังคงมีจำนวน</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 19:08:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d1d38d5e741095309039470896ffef8bfce2d514</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/2b09eb42-5042-47d1-aa9b-50bd5b0eb577_558d17b6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออสการ์จะย้ายไปยัง YouTube ในปี 2029 ออกจากบ้านที่ยาวนานของเอบีซี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336833/oscars-will-move-youtube-2029-leaving-long-time-home-abc?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการเปลี่ยนแปลงแผ่นดินไหวสำหรับหนึ่งในเหตุการณ์สำคัญของโทรทัศน์ Academy Awards จะออกจาก ABC และเริ่มสตรีมบน YouTube เริ่มต้นในปี 2029 Academy of Motion Picture Arts and Sciences ประกาศเมื่อวันพุธเอบีซีจะยังคงออกอากาศพิธีประจำปีจนถึงปี 2028 ในปีนั้นจะเป็นการประกาศรางวัลออสการ์ครั้งที่ 100 แต่ตั้งแต่ปี 2029 เป็นต้นไป YouTube จะยังคงรักษาสิทธิ์ทั่วโลกในการสตรีมมิ่ง Osc</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 18:52:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dfaee0839a541138b93f42f2cce1997f746204f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/349000c2-c8a0-47ba-97ac-2bbbd9b5a12d_a5e909b3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บุตรชายของร็อบไรเนอร์ผู้สร้างภาพยนตร์ชาวสหรัฐอเมริกาในศาลในข้อหาที่เขาฆ่าพ่อแม่ของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336832/son-us-filmmaker-rob-reiner-court-charges-he-murdered-his-parents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกชายคนเล็กของผู้สร้างภาพยนตร์ฮอลลีวู้ดและนักเคลื่อนไหวทางการเมืองร็อบไรเนอร์ปรากฏตัวครั้งแรกในวันพุธสำหรับสองข้อหาฆาตกรรมที่เขาต้องเผชิญในการแทงพ่อแม่ของเขาซึ่งถูกพบว่าถูกฆ่าตายในบ้านของพวกเขาในลอสแองเจลิสในช่วงสุดสัปดาห์การฟ้องร้องล่าช้าไปจนถึงวันที่ 7 มกราคมและ Nick Reiner อายุ 32 ปีไม่ได้เข้าสู่ข้อเรียกร้องหนวดเคราและสวมเสื้อกั๊กป้องกันสีน้ำเงินเขาทำ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 18:29:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9561d9bb501c50628b45b3e3774247addaa60055</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/a9608b57-1f6f-401e-a1c0-f0a019621c42_ee012113.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>4 พรรครีพับลิกันท้าทายผู้พูดในสภาเพื่อบังคับให้ลงคะแนนเสียงในการขยายการอุดหนุน Obamacare</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336830/4-republicans-defy-house-speaker-force-vote-extending-obamacare-subsidies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สี่เซนเตอร์รีพับลิกันเลิกกับวิทยากรไมค์จอห์นสันเมื่อวันพุธและลงนามในคำร้องที่นำโดยพรรคเดโมแครตซึ่งจะบังคับให้มีการลงคะแนนเสียงในสภาเพื่อขยายเวลาเป็นเวลาสามปีซึ่งเป็นเงินอุดหนุนยุคการระบาดใหญ่ที่เพิ่มขึ้นซึ่งช่วยลดค่าใช้จ่ายด้านประกันสุขภาพสำหรับชาวอเมริกันหลายล้านคนความเคลื่อนไหวที่น่าทึ่งเกิดขึ้นหลังจากที่ผู้นำพรรครีพับลิกันของทำเนียบรัฐบาลผลักดันด้วยร่างกฎหมายการดูแลสุขภาพที่ไม่ได้ระบุถึงรายเดือนที่พุ่งสูงขึ้น</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:56:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83de495be142ddd0a47cd7f3d3c99e50f15b5964</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/6470819d-b489-4621-b98a-7144b5257d9f_3ddcb0a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
