<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียกำลังตื่นตัวอย่างมากขณะที่กองเรือ PLA ในทะเลฟิลิปปินส์แล่นลงใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3335362/australia-high-alert-pla-naval-flotilla-philippine-sea-sails-south?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งกองเรือของกองทัพเรือของจีนนำโดยเรือจู่โจมสะเทินน้ำสะเทินบกประเภท 075 ในทะเลฟิลิปปินส์ในสัปดาห์นี้ทำให้เกิดการตอบสนองอย่างรวดเร็วจากออสเตรเลียแคนเบอร์ราได้ส่งเครื่องบินลาดตระเวนทางทะเล P -8 เพื่อติดตามฟลอติยาเพื่อฟื้นฟูความกังวลด้านความปลอดภัยที่เกิดขึ้นหลังจากการเดินทางรอบทวีปออสเตรเลียอย่างไม่เคยมีมาก่อนโดยกองเรือของกองทัพปลดปล่อยประชาชน (PLA) เมื่อ 9 เดือนที่แล้ว</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 11:07:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b7430e8ddf11414fb7c845bd448bdb17a087e96</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/68bcccd0-a860-432a-9b9d-5b095e37c422_a24170f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียภายใต้แรงกดดันเพื่ออธิบายการยิงตำรวจของทั้งสามคนว่าเป็นการขับไล่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3335378/malaysia-under-pressure-explain-police-shooting-trio-outcry-mounts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลมาเลเซียอยู่ภายใต้แรงกดดันที่จะอธิบายการยิงตำรวจเสียชีวิตของชายสามคนในรัฐทางตอนใต้ของมะละกาหลังจากการบันทึกเสียงและการอ้างสิทธิ์ทางนิติวิทยาศาสตร์ที่ปล่อยออกมาโดยครอบครัวดูเหมือนจะขัดแย้งกับบัญชีตำรวจของการเผชิญหน้าอย่างรุนแรงกับสมาชิกแก๊งโจรกรรมที่ต้องสงสัยในกรณีล่าสุดทั้งสาม – Puspanathan Murulitharan, 21; Poonesvaran Tiagarajan, 24</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 10:40:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2ea55324cb71e3cb4f6a15838c71191ff0c0718</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/2fa1e359-bc12-4848-a35c-24114ecb6a7e_939a416d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนและฝรั่งเศสตกลงที่จะทำงานร่วมกันในประเด็นนิวเคลียร์เมื่อการเยือนมาครงสิ้นสุดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335377/china-and-france-agree-work-together-nuclear-issues-macron-wraps-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและฝรั่งเศสให้คำมั่นว่าจะขยายความร่วมมือเกี่ยวกับปัญหานิวเคลียร์และความท้าทายระดับโลกขณะที่ประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron เดินทางเยือนจีนเป็นเวลาสามวันในวันศุกร์พวกเขายืนยันความมุ่งมั่นที่จะ "ส่งเสริมการพัฒนาพลังงานนิวเคลียร์อย่างปลอดภัยและเสริมสร้างความร่วมมือทั่วทั้งห่วงโซ่อุตสาหกรรมพลังงานนิวเคลียร์" สถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐรายงานพลังนิวเคลียร์ทั้งสองยังเผยให้เห็น</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 10:36:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7524c067d96316ac3f9745e568f2fba399555129</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/941d9f8e-29e1-48c7-8283-371ad350aa6e_8316bd36.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘จีน (ไต้หวัน )' เกี่ยวกับบัตรนักท่องเที่ยวขาเข้าของเกาหลีใต้พร้อมท์ให้ประท้วงจากไทเป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335373/taipei-protests-after-south-korea-tourist-arrival-card-lists-taiwan-china-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้กำหนดให้ไต้หวันเป็น "จีน (ไต้หวัน )" ในแบบฟอร์มลงทะเบียนออนไลน์สำหรับนักท่องเที่ยวที่เดินทางมาถึงผู้เข้าชมจากเกาะที่เพิ่งค้นพบสิ่งนี้เกิดขึ้นในขณะที่ปักกิ่งและโตเกียวถูกขังอยู่ในการถ่มน้ำลายทางการทูตเหนือคำพูดของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นเกี่ยวกับสถานการณ์สมมติของไต้หวันไต้หวันได้ประท้วงการกำหนด“ ที่ไม่เป็นมิตร ”โดยกระทรวงการต่างประเทศเมื่อวันพุธอ้างถึงมูล</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 10:21:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6fc31532dde9931943600298e0b3d896e53e03f2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/932d7fd5-8049-4fb6-b67f-ecfe9cbf73c3_34de02e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xiaomi ของจีนกล่าวว่าผลตอบแทนจากการลงทุน AI ‘เกินความคาดหมาย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3335359/chinas-xiaomi-says-returns-ai-investments-far-exceed-expectations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทเทคโนโลยีของจีน Xiaomi ได้รับผลตอบแทนจากการใช้จ่ายด้านปัญญาประดิษฐ์ในปี 2025 ซึ่ง "เกินความคาดหมายมาก" ประธานบริษัท Lu Weibing กล่าวในวิดีโอที่บันทึกไว้ซึ่งโพสต์บนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียของจีน Douyin Lu กล่าวว่าบริษัทในปักกิ่งกำลังให้ความสำคัญกับ AI หลังจากการลงทุนอย่างหนักใน AI ทั่วไปในช่วงไม่กี่ไตรมาสที่ผ่านมาความพยายามของบริษัทในปักกิ่งต่อ AP</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 10:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7355fe5b04c560be30c5bd42674afb29a0c5e35b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/378c5d3c-4ee4-4060-949e-225254cdafce_847d50a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
