<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ขีปนาวุธเกาหลีเหนือตกใกล้ญี่ปุ่นทาคาอิจิสั่งตรวจสอบความปลอดภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3338644/north-korean-missile-falls-near-japan-takaichi-orders-safety-checks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีเหนือยิงขีปนาวุธนอกชายฝั่งตะวันออกเมื่อวันอาทิตย์กองทัพเกาหลีใต้กล่าว “ภาคเหนือได้ยิงขีปนาวุธที่ไม่ระบุตัวตนไปยังทะเลตะวันออก” กล่าวโดยอ้างถึงร่างของน้ำหรือที่เรียกว่าทะเลญี่ปุ่นกระทรวงป้องกันของญี่ปุ่นยังกล่าวด้วยว่าตรวจพบขีปนาวุธที่เป็นไปได้ซึ่งลงจอดเมื่อเวลา 8.08 น. กระสุนปืนเชื่อว่าตกอยู่นอกสนามบิน J</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 00:45:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d596b4267e0202488f2e7f7ad05b453df40b0d40</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/0894a2db-83ae-49fb-97f6-8344418aa950_64359e59.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ขโมยของในญี่ปุ่นเกลียด ‘สวัสดี‘ ธรรมดาๆมากกว่ากล้อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3338566/japans-shoplifters-hate-simple-hello-more-cameras?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจาก 16 ปีของการศึกษาการโจรกรรมในญี่ปุ่นและการทดสอบวิธีที่จะยับยั้งปัญหานักวิชาการ Tomoo Okubo เชื่อว่าเขาได้พบการยับยั้งที่ง่ายที่สุดและมีประสิทธิภาพมากที่สุด: คำทักทายที่เป็นมิตรจากสมาชิกของพนักงาน Okubo ศาสตราจารย์ด้านจิตวิทยาอาชญากรรมแห่งมหาวิทยาลัย Kagawa Univer กล่าวว่าการขโมยของในญี่ปุ่นแย่ลงอย่างต่อเนื่องในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาซึ่งเป็นแนวโน้มที่เร่งตัวขึ้นจากการแพร่ระบาดของไวรัสโคโรนา</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 00:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4bdd3d6ca7ffbbd7fa625dbd18d2c2d8d06eb5dd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/4c68a3cb-0915-492e-8c41-4226d137e775_adced53b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อังกฤษและฝรั่งเศสทิ้งระเบิดสงสัยว่ามีการทิ้งอาวุธไอซิสในซีเรีย: กระทรวงกลาโหมสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3338643/britain-and-france-bombed-suspected-isis-arms-dump-syria-uk-defence-ministry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพอากาศของสหราชอาณาจักรและฝรั่งเศสได้ดำเนินการร่วมกันในช่วงเย็นวันเสาร์เพื่อวางระเบิดแคชอาวุธใต้ดินที่ต้องสงสัยที่รัฐอิสลามใช้ก่อนหน้านี้ในซีเรียกระทรวงป้องกันประเทศของสหราชอาณาจักรกล่าวเครื่องบินตะวันตกได้ทำการลาดตระเวนเพื่อหยุดยั้งการกลับคืนชีพของกลุ่มติดอาวุธอิสลามที่ปกครองบางส่วนของซีเรียจนถึงปี 2019 การวิเคราะห์ข่าวกรองระบุสิ่งอำนวยความสะดวกใต้ดินที่เชื่อ</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 23:54:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9ed5428742bbec45cef939e8ce0d4f419b05150</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/265eeaa7-cef3-4503-803e-fc28f460dd02_23d09d78.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าสภาประธานาธิบดีเยเมนกล่าวว่ากองกำลังโปรซาอุดีอาระเบียได้รับจังหวัดคืนจากกลุ่มแบ่งแยกดินแดน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3338642/yemen-presidential-council-chief-says-pro-saudi-forces-regain-province-separatists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำสภาประธานาธิบดีเยเมนกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่ากองกำลังโปรซาอุดีอาระเบียได้เข้าควบคุมจังหวัด Hadramout ที่เต็มไปด้วยทรัพยากรซึ่งเพิ่งถูกยึดโดยสภาเปลี่ยนผ่านภาคใต้ (STC) ที่ได้รับการสนับสนุนจากสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ Rashad al-Alimi หัวหน้าสภาผู้นำประธานาธิบดีกล่าวในแถลงการณ์ว่ากองกำลังโล่แห่งชาติที่ได้รับการสนับสนุนจากซาอุดีอาระเบียได้ประสบความสำเร็จในการ "บันทึกความสำเร็จ" ในการ "ยึดคืนทั้งหมด</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 22:44:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff344a5eb146425c341e21f398ede766813e70c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/b694d2be-f871-4811-b38a-6d93a49a6aa5_5d8b22b3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมจีนถึงลดความร้อนแรงของชาตินิยมในแถวเดียวกับญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338502/why-china-turning-down-nationalist-heat-its-row-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อสิบกว่าปีก่อนแถวทางการทูตกับญี่ปุ่นจะเพียงพอที่จะนำผู้คนออกไปตามท้องถนนในประเทศจีนหรืออย่างน้อยก็กระตุ้นให้เกิดการคว่ำบาตรการค้าปลีกเพื่อความรักชาติตัวอย่างเช่นในปี 2012 ความตึงเครียดเดือดพล่านหลังจากที่โตเกียวซื้อและได้รับสัญชาติเป็นหมู่เกาะ Diaoyu สามแห่งซึ่งเป็นกลุ่มเกาะที่ไม่มีคนอาศัยอยู่แปดแห่งในทะเลจีนตะวันออกที่ญี่ปุ่นเรียกว่า Senkakus จีนและญี่ปุ่นมีลอน</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e04394c3243834b515383d5164f43115990aaea5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/250f45cf-4bf0-4ba5-b4cc-99c580f64fbf_c96445d2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
