<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายป้องกันของสหรัฐอเมริกากล่าวว่า ‘ความสมจริงที่ยืดหยุ่น’ กับจีนก่อนหน้าเอกสารกลยุทธ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3335615/us-defence-chief-touts-flexible-realism-china-ahead-strategy-documents-release?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายป้องกันของสหรัฐฯกล่าวถึงข้อความเกี่ยวกับสันติภาพการสื่อสารและ "ความสมจริงที่ยืดหยุ่น" กับจีนในการปราศรัยในช่วงสุดสัปดาห์ซึ่งเป็นการคาดการณ์ล่วงหน้าถึงยุทธศาสตร์การป้องกันประเทศของอเมริกาที่คาดว่าจะได้รับการเผยแพร่ในเร็วๆนี้ในการกล่าวสุนทรพจน์ของเขาที่ฟอรั่มป้องกันแห่งชาติเรแกนประจำปีเมื่อวันเสาร์นายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐกล่าวว่าวอชิงตันมุ่งมั่นที่จะให้ความสำคัญกับ "อเมริกาเป็นอันดับแรก" และหลีกเลี่ยง</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 10:01:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6bae6e5e11a5ec05bb2613fcb3087d2f436cfb48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/26bc188d-6c75-4f6f-8e79-96d43580c901_8e2282a4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำขาดทางการค้าของ Macron ต่อจีนเปิดเผยต่อสาธารณะ: แก้ไขส่วนเกินหรือเผชิญกับภาษีศุลกากร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3335620/macrons-trade-ultimatum-china-goes-private-public-fix-surplus-or-face-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Emmanuel Macron ได้เตือนรัฐบาลจีนว่ายุโรปจะถูกบังคับให้ตอบโต้ด้วย "มาตรการที่เข้มงวด" ต่อสินค้าจีน – รวมถึงภาษีการลงโทษที่จำลองมาจากนโยบายของสหรัฐอเมริกา – หากความไม่สมดุลทางการค้าระหว่างทั้งสองฝ่ายยังคงไม่ได้รับการแก้ไขอย่างดีในปี 2026 เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาประธานาธิบดีฝรั่งเศสกล่าวกับหนังสือพิมพ์ธุรกิจ Les Echos ว่าประเทศจีน</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 10:00:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">187f2efd78c8c84f4cde46532aa7565e4de0b4d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/65d70688-31b9-4f05-9a11-c3e06a729801_f44dd179.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กวีจีนได้รับความสนใจสำหรับการตอบสนอง ‘มีความสุข’ ต่อวัยหมดประจำเดือนเขียนบทกวีในหัวข้อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3334387/china-poet-gains-attention-happy-response-menopause-even-writes-poem-topic?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Yu Xiuhua กวีชาวจีนที่มีชื่อเสียงได้พาดหัวข่าวโดยกล่าวว่าวัยหมดประจำเดือนเป็นสิ่งที่มีความสุขและเขียนบทกวีในการสรรเสริญ Yu อายุ 49 ปีจากหมู่บ้านในมณฑลหูเป่ยตอนกลางของจีนได้รับชื่อเสียงในชั่วข้ามคืนในปี 2014 จากงานเขียนที่มีพรสวรรค์ของเธอบทกวีของเธอเต็มไปด้วยพลังทางจิตวิญญาณแม้จะมีข้อจำกัดทางร่างกายที่เธอต้องทนทุกข์ทรมานอันเป็นผลมาจากการเกิดมาพร้อมกับสมองพิการจังหวะที่เร้าใจ n</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6768dd15d05aee4fe4e141c3d67c6208506dc0a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/b3b7dab8-04f2-48eb-bb06-074a5d35fbf5_29e6c5d5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ใบหน้าใหม่ได้รับรางวัลเกือบครึ่งหนึ่งของ 90 ที่นั่งของ Legco ในขณะที่ฮ่องกงหันไปสู่การปฏิรูป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3335616/new-faces-win-nearly-half-90-legco-seats-hong-kong-turns-post-fire-reforms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ใหม่ใบหน้าที่อ่อนเยาว์ได้รับเกือบครึ่งหนึ่งของ 90 ที่นั่งในสภานิติบัญญัติ "รักชาติเท่านั้น" แห่งที่สองของฮ่องกงและงานทันทีของพวกเขาคือการจัดการกับผลพวงของไฟไต้โปที่ร้ายแรงและดำเนินการปฏิรูปอย่างเป็นระบบโพลสำรวจเมื่อวันอาทิตย์มีอัตราการออกตัว 31.9 เปอร์เซ็นต์โดยประธานบริหาร John Lee Ka-chiu ประกาศว่าการเลือกตั้งจะมีความสำคัญอย่างยิ่งเมื่อฮ่องกงฟื้นตัว</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 09:50:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e40a33395b26c2920cecf27f932186524ca271f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/ce2f5afa-38c5-4a55-832f-f1d412a08012_26ebc508.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โมเดลโอเพนซอร์สของจีนคิดเป็น 30% ของการใช้ AI ทั่วโลก: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3335602/chinas-open-source-models-make-30-global-ai-usage-led-qwen-and-deepseek?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายงานระบุว่าแบบจำลองปัญญาประดิษฐ์โอเพนซอร์สของจีนมีสัดส่วนเกือบร้อยละ 30 ของการใช้เทคโนโลยีทั้งหมดทั่วโลกในขณะที่การแจ้งเตือนภาษาจีนอยู่ในอันดับที่สองในปริมาณโทเค็นรองจากภาษาอังกฤษการใช้งานแบบจำลองภาษาขนาดใหญ่แบบโอเพ่นซอร์ส (LLM) ทั่วโลกในปีนี้ได้รับแรงหนุนจากระบบที่พัฒนาโดยจีนรวมถึงตระกูล Qwen ของ Alibaba Group Holding</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 09:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0dba1520c323e24ac209ce7d5c3af0bb4a84d838</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/247adafb-4d3f-4827-8fea-b41bdbb7854a_1f6f0195.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
