<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จะวางแผนสำหรับท่าเรือในปากีสถานที่มีส่วนเกี่ยวข้องกับความตึงเครียดในภูมิภาคของสหรัฐอเมริกาหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328622/will-plan-port-pakistan-us-involvement-fuel-regional-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกามีแนวโน้มที่จะพิจารณาข้อเสนอของปากีสถานสำหรับท่าเรือใหม่ในทะเลอาหรับอย่างจริงจังและใช้เพื่อจัดส่งแร่ธาตุที่หายากของประเทศในเอเชียใต้แม้ในขณะที่ผู้สังเกตการณ์เตือนถึงความเสี่ยงทางการค้าและภูมิศาสตร์การเมืองในการลงทุนในภูมิภาคที่มีความผันผวนที่ปรึกษาของอาซิมมูนีร์ผู้บัญชาการทหารบกปากีสถานได้เข้าพบเจ้าหน้าที่สหรัฐเกี่ยวกับข้อเสนอสำหรับนักลงทุนอเมริกันในการสร้าง</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 09:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af3d94910631b84be1ffc7f06949f1bb9cebfea0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/73611385-f1cb-464e-a64f-af8336414e0c_b4701477.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเคลื่อนไหวของเอชเอสบีซีในการแปรรูปบริษัทฮั่งเส็งด้วยคะแนนเสียงแห่งความเชื่อมั่นในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3328662/hsbcs-move-privatise-hang-seng-vote-confidence-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเอชเอสบีซีประกาศแผนการแปรรูปธนาคารฮั่งเส็งเป็นเงิน 13.6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในระดับพรีเมียมร้อยละ 30 ตลาดก็ตอบสนองด้วยความกระตือรือร้นหลายคนตีความว่าการเคลื่อนไหวนี้เป็นการเดิมพันที่มั่นใจในอนาคตของฮ่องกงแต่ภายใต้บรรจุภัณฑ์เชิงกลยุทธ์นั้นมีสัญญาณที่ลึกกว่าข้อตกลงนี้ไม่เพียงแต่เกี่ยวกับการทำงานร่วมกันเท่านั้นนอกจากนี้ยังเป็นการตอบสนองที่คำนวณได้ต่อแรงกดดันที่เพิ่มขึ้นในเศรษฐกิจของฮ่องกงและ</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">565d3549fe5ed25a345025064adeb21f7d15b629</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/7077b61b-8b2d-4c6c-88f1-1de4177de262_c1f7077f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โซลเรียกร้องความจริงเกี่ยวกับการตายจากการทรมานของนักศึกษากัมพูชาเมื่อความตึงเครียดเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3328691/south-korea-seeks-joint-autopsy-student-tortured-death-cambodia-tensions-rise?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตำรวจเกาหลีใต้วางแผนที่จะทำการชันสูตรพลิกศพร่วมกับเจ้าหน้าที่กัมพูชาเกี่ยวกับนักศึกษาวิทยาลัยเกาหลีที่ถูกลักพาตัวและถูกกล่าวหาว่าถูกทรมานจนเสียชีวิตเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ท่ามกลางความกังวลที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับอาชญากรรมที่คล้ายกันกับชาวเกาหลีในประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ความเคลื่อนไหวดังกล่าวเกิดขึ้นเมื่อความตึงเครียดทางการทูตระหว่างทั้งสองประเทศทวีความรุนแรงขึ้นมากกว่าอาชญากรรมที่จัดตั้งขึ้นซึ่งเกี่ยวข้องกับการหลอกลวงออนไลน์และการลักพาตัว</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:04:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41d7f6e5a4504ec640284aa066ce6be6c65cc5c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/ca4a7dd6-5305-4167-b299-1a1ecdd7302e_23a23aa3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อะไรคือ ‘โครงการแห่งศตวรรษ‘ ของรถไฟสายซินเจียง - ทิเบต?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3328547/what-makes-xinjiang-tibet-mega-railway-chinas-project-century?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การก่อสร้างจะเริ่มขึ้นในเดือนหน้าบนทางรถไฟสายสำคัญที่เชื่อมโยงโฮตันในซินเจียงกับลาซาในทิเบตซึ่งเป็นหนึ่งในโครงการโครงสร้างพื้นฐานที่มีความทะเยอทะยานมากที่สุดของจีนจนถึงปัจจุบันเส้น 1,980 กม. (1,230 ไมล์) ได้รับการขนานนามว่าเป็นหนึ่งใน "โครงการแห่งศตวรรษ" สำหรับความท้าทายทางวิศวกรรมสุดขั้วที่นำเสนอและการลงทุนครั้งใหญ่ที่จำเป็นผ่านเทือกเขาธารน้ำแข็งและ permafrost z</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe6ff64255f4bd958deddf120858ba73f1a9bd95</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/b95a7594-7600-48c5-91a5-3aea5a397a0b_b12740f7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักร้องชาวสิงคโปร์ได้รับการยกย่องว่าบริจาคเงิน 1.4 ล้านดอลลาร์สหรัฐโดยไม่ระบุตัวตนให้กับจีนที่ถูกลิดรอนสิทธิ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3328336/singapore-singer-praised-anonymously-donating-us14-million-china-deprived-regions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักร้องชาวสิงคโปร์ Stefanie Sun Yanzi ได้บริจาคเงินมากกว่า 10 ล้านหยวน (1.4 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ให้กับกองทุนการกุศลในประเทศจีนในช่วงทศวรรษที่ผ่านมาซึ่งได้รับความชื่นชมในโซเชียลมีเดียฮันฮองนักร้องดีว่าอันดับต้นๆของจีนเปิดเผยว่านักร้องไลอ้อนซิตี้อยู่เบื้องหลังการบริจาคที่ไม่เปิดเผยตัวตนก่อนหน้านี้ในขณะที่แนะนำให้ซุนเป็นแขกรับเชิญในคอนเสิร์ตที่กรุงปักกิ่งของฮันเมื่อวันที่ 7 ตุลาคมเสี่ยวเซียงมอร์นิ่งเฮรัลด์รายงาน</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88c47da6e2b14a47feb382e51f416eebbd33fe98</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/202db3b3-80e0-4f2e-87b7-e1b675c917bf_98fb41d4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
