<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ซาอุดิอาระเบียสร้างสถิติการประหารชีวิตในปี 2025 ทำให้มีผู้เสียชีวิต 356 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3338440/saudi-arabia-sets-executions-record-2025-putting-356-people-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการซาอุดิอาระเบียสั่งประหารชีวิต 356 คนในปี 2025 ตามรายงานของ Agence France-Presse tally โดยทำสถิติจำนวนผู้ต้องขังที่เสียชีวิตในราชอาณาจักรในปีเดียวนักวิเคราะห์ส่วนใหญ่ระบุว่ามีการประหารชีวิต "สงครามยาเสพติด" ที่เกิดขึ้นอย่างต่อเนื่องของริยาดในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาโดยหลายคนที่ถูกจับกุมครั้งแรกในขณะนี้ถูกประหารชีวิตตามกระบวนการทางกฎหมายและการตัดสินลงโทษ</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 18:01:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3e950f94d968b6d19be216bc5954f2d1c2c5ea2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/cb34d9a7-5149-462b-ad60-bdf4c8236a62_4577b29c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายหนุ่ม 41 คนเสียชีวิตในแอฟริกาใต้จากขั้นตอนการขลิบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3338439/41-young-men-die-south-africa-circumcision-procedures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายหนุ่มอย่างน้อย 41 คนเสียชีวิตเนื่องจากขั้นตอนการขลิบซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของกิจกรรมการเริ่มต้นแบบดั้งเดิมในแอฟริกาใต้ในเดือนพฤศจิกายนและธันวาคมเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันอังคารการเริ่มต้นแบบดั้งเดิมเป็นพิธีกรรมของการเดินเข้าสู่ความเป็นลูกผู้ชายสำหรับชายหนุ่มที่มีการปฏิบัติเป็นประจำทุกปีโดยกลุ่มชาติพันธุ์ต่างๆในแอฟริการวมถึงบางส่วนของแอฟริกาใต้ในหมู่พวกเขามี Xhosa, Ndebele, Sotho และ V</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 17:45:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce45df29e7398c5aeaea4919340b961b756e1a6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/844ed3ad-2923-4b75-a649-4bc9d8f9c2d8_266f3836.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูเครนกล่าวว่าเป็นการแกล้งตายของนักสู้ชาวรัสเซียที่ต่อต้านเครมลินคาปุสติน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3338438/ukraine-says-it-faked-death-anti-kremlin-russian-fighter-kapustin?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยูเครนจัดฉากการเสียชีวิตของนักสู้ต่อต้านเครมลินรัสเซียเพื่อป้องกันการสังหารของเขาตามคำสั่งของกองกำลังพิเศษของมอสโกหน่วยข่าวกรองทางทหารของยูเครนประกาศเมื่อวันพฤหัสบดีเดนิสคาพุสตินผู้นำกองกำลังอาสาสมัครรัสเซียที่ได้ทำการโจมตีข้ามพรมแดนในรัสเซียในช่วงที่มอสโกบุกยูเครนถูกสังหารในแนวหน้ากลุ่มของเขาประกาศเมื่อวันเสาร์แต่ในวันพฤหัสบดีที่ Kapus</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 17:23:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c9c963fa40d1866852a773b95f704084d89bf13</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/0ffd099b-6169-4642-a9d8-0751b6f22ed3_f97bfc46.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ตำหนิมือช้ำบนแอสไพรินปฏิเสธว่าหลับในที่ประชุม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338437/trump-blames-bruised-hand-aspirin-denies-falling-asleep-meetings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาตำหนิแอสไพรินว่ามีรอยฟกช้ำขนาดใหญ่บนมือของเขาและปฏิเสธที่จะหลับในขณะที่เข้าร่วมการประชุมสาธารณะในการให้สัมภาษณ์กับ The Wall Street Journal ที่ตีพิมพ์เมื่อวันพฤหัสบดีในการสัมภาษณ์ปกป้องสุขภาพของเขาทรัมป์ยังเปลี่ยนคำแถลงก่อนหน้านี้ของเขาเกี่ยวกับการได้รับการสแกน MRI ในเดือนตุลาคมโดยกล่าวว่าเป็นการสแกน CAT ที่เร็วกว่าทรัมป์ที่อายุ 79 ปีเป็นคนที่อายุมากที่สุด</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:53:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afbe35b209e31210fcf837c629e7daef0f6b2356</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/c585eccd-3c16-4376-8976-ebd86b99119e_161a172a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สาวฮ่องกงอายุ 13 ปีถูกจับข้อหาทะเลาะวิวาทกับวัยรุ่นที่ ‘หลานไควฟงแห่ง Gen Z’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338436/hong-kong-girl-13-arrested-over-fight-teen-lan-kwai-fong-gen-z?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมเด็กหญิงอายุ 13 ปีที่ถูกกล่าวหาว่าทำร้ายร่างกายและทำร้ายนักเรียนอายุ 15 ปีในระหว่างการเฉลิมฉลองนับถอยหลังที่ทางเดินเล่นที่ได้รับการขนานนามว่า "หลานไควฟงแห่ง Gen Z" ตำรวจกล่าวว่าเหตุการณ์ที่เกี่ยวข้องกับเด็กหญิงสองคน – ที่รู้จักกัน – เกิดขึ้นในเวลาประมาณ 01.00 น. ของวันปีใหม่ที่ Kwun Tong Promenade “เหยื่อได้เผยแพร่ข่าวลือเท็จหลายครั้งเกี่ยวกับ</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:22:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2271db995c786bad5c4b2c1f8e2df4ea7856110</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/1a8abce5-95c3-4ae4-b003-f6700c72c0e9_7e0d792b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
