<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>SpacemiT ของจีนเตรียมเปิดตัวโปรเซสเซอร์ RISC-V ระดับเซิร์ฟเวอร์หลังจากระดมทุนได้ 86 ล้านดอลลาร์สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3339953/chinas-spacemit-launch-server-class-risc-v-processor-after-raising-us86-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>SpacemiT สตาร์ทอัพเซมิคอนดักเตอร์จีนซึ่งมีรอบการระดมทุนมากกว่า 86 ล้านดอลลาร์สหรัฐกำลังเตรียมพร้อมสำหรับการผลิตชิป RISC-V ใหม่เป็นจำนวนมากโดยใช้สถาปัตยกรรมที่เปรียบได้กับ Intel และ Arm's ซึ่งถือเป็นความหวังของปักกิ่งในการบรรลุความพอเพียงของชิปบริษัทหางโจวเพิ่งเสร็จสิ้นการระดมทุนชุด B รอบการระดมทุนมากกว่า 600 ล้านหยวนจากนักลงทุนรวมถึง f</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 07:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6cba69c82d396e3295e40e13c18430e40a189af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/96d503e3-5fda-4099-badf-72d8980046f7_dcbd3433.jpg?itok=d3TsHplx&amp;v=1768450914" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาหารหนิงโปของจีนฮ่องกงย้อนอดีต: 7 ไฮไลท์ไลฟ์สไตล์</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/article/3339830/chinas-ningbo-cuisine-hong-kong-goes-back-past-7-lifestyle-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเรื่องราวไลฟ์สไตล์เจ็ดเรื่องจากเจ็ดวันที่ผ่านมาซึ่งสอดคล้องกับผู้อ่านของเราหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ‘อูมามิเค็มเหม็น ': 3 รสชาติบ่งบอกความเป็นอาหารหนิงโปของจีนได้อย่างไรหนิงโปตั้งอยู่ทางใต้ของเซี่ยงไฮ้ข้ามอ่าวหางโจวใช้เวลานั่งรถเพียง 2 ชั่วโมงจากเมืองที่ใหญ่ที่สุดของจีนบนทางรถไฟความเร็วสูงสำหรับหลายๆคน</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 07:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b2f05842b2414134661836240e3f452aae576bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/94f2fa40-ae9d-4212-9c17-da707f0ad205_f9a2c56b.jpg?itok=3tOHs_2c&amp;v=1768447121" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่อุดมไปด้วยซุปเปอร์อุดมไปด้วยความหนาวเย็นของมาเลเซียขณะที่สิทธิประโยชน์ภาษีรถหรูในลังกาวีหายไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339981/malaysias-super-rich-get-cold-feet-langkawi-luxury-car-tax-perks-vanish?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับคนรวยรถในฝันอย่างเฟอร์รารี่แลมโบกินี่หรือพอร์ชเคยมีราคา 2.5 ล้านริงกิต (617,240 ดอลลาร์สหรัฐ) ในลังกาวีซึ่งเป็นเกาะปลอดภาษีในรัฐเคดาห์ของมาเลเซียตอนนี้พวกเขาจะมีราคาประมาณ 5 ล้านริงกิตผู้เล่นในอุตสาหกรรมกล่าวว่าการเคลื่อนไหวของรัฐบาลกลางในการยกเลิกการยกเว้นภาษีสำหรับยานพาหนะหรูที่มีราคาสูงกว่า 300,000 ริงกิตในลังกาวีคาดว่าจะทำร้ายภาคยานยนต์</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:21:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19fb9cef11a2cf3835630a880f40d596c1ca25ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/0f6f40c1-f6f7-446d-9e0c-3ab1525b8b8e_fa598401.jpg?itok=eqJ_R2f9&amp;v=1768458099" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปัญหาการทำแผนที่ในแพลตฟอร์มการเช่าพาวเวอร์แบงก์ 7 จาก 8 แพลตฟอร์มที่ทดสอบโดยหน่วยเฝ้าระวังของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339979/mapping-issues-7-8-power-bank-rental-platforms-tested-hong-kong-watchdog?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แพลตฟอร์มให้เช่าพาวเวอร์แบงก์เจ็ดในแปดแพลตฟอร์มที่ทดสอบโดยหน่วยเฝ้าระวังผู้บริโภคของฮ่องกงแสดงข้อมูลการนำทางหรือการวางตำแหน่งที่ไม่ถูกต้องบนแอปพลิเคชันแผนที่ซึ่งเป็นปัญหาที่อาจทำให้ผู้ใช้เสียเวลาและต้องเสียค่าใช้จ่ายเพิ่มเติมเนื่องจากความล่าช้าสภาผู้บริโภคเมื่อวันพฤหัสบดียังพบความแตกต่างอย่างมีนัยสำคัญในค่าเช่าในสถานีต่างๆภายในแพลตฟอร์มเดียวกันโดยมีค่าใช้จ่ายเป็นเวลา 30 นาที</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:14:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac5cb29d5647aab259a71199d4ecec8b91f6d5bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/c1bfeb72-36aa-4fc7-8739-3f77b2652e13_168a5e9f.jpg?itok=TDdYvRmg&amp;v=1768457677" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งมองหานักสังคมสงเคราะห์ที่จะวางบนหมู่เกาะในทะเลจีนใต้ที่มีข้อพิพาท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339921/beijing-looks-social-workers-place-disputed-south-china-sea-islands?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังรับสมัครนักสังคมสงเคราะห์สำหรับหมู่เกาะที่มีข้อพิพาทในทะเลจีนใต้ตามประกาศที่เผยแพร่เมื่อวันจันทร์รัฐบาลซานชาซึ่งเป็นหน่วยงานที่จัดตั้งขึ้นเพื่อจัดการดินแดนที่มีข้อพิพาทกล่าวว่ากำลังมองหา "คนงานชุมชน" 11 คนเพื่อโพสต์บนแนวปะการังและเกาะแปดแห่งในเกาะพาราเซลและเกาะสแปรตลีดินแดนรวมถึงเกาะวู้ดดี้ซึ่งเป็นศูนย์กลางการปกครองของ</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58e14b13949ac554dc90a5cd8a7227f6968cebb2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/d8254569-0187-459f-9dc5-ea1b553f400f_9fe496f7.jpg?itok=Xs_WPqCh&amp;v=1768402601" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
