<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ราฟาเอลนาดาลตำนานนักเทนนิสผู้รับใช้ความหวังและแรงบันดาลใจให้กับเยาวชนของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/tennis/article/3330361/tennis-legend-rafael-nadal-serving-hope-and-inspiration-hong-kongs-youth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ราฟาเอลนาดาลอาจเลือกชีวิตที่เงียบสงบได้อย่างง่ายดายหลังจากหนึ่งในอาชีพกีฬาที่ยิ่งใหญ่ที่สุดเท่าที่โลกเคยรู้จักมาทิ้งแกรนด์สแลมและแรงบันดาลใจไว้ให้คนรุ่นต่อไปเป็นมรดกของเขาแต่การเกษียณอายุอย่างอ่อนโยนไม่น่าจะเป็นวิธีของชาวสเปนด้วยผลประโยชน์ทางธุรกิจที่หลากหลายสถาบันเทนนิสและมูลนิธิที่มีชื่อของเขาการกระทำที่สองของเขาในทางของตัวเองอาจพิสูจน์ได้แม้</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 10:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b74134aeea16324be1fd396284e322526c034ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/940774e0-7135-486b-a35b-0287d01457c7_906d0d23.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนและญี่ปุ่นมองคนรุ่นใหม่เป็นสะพานข้ามน่านน้ำที่มีปัญหา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330355/china-and-japan-look-younger-generation-bridge-over-troubled-waters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่จากจีนและญี่ปุ่นหวังว่าความสัมพันธ์ที่ใกล้ชิดระหว่างคนรุ่นใหม่จะช่วยรักษาเสถียรภาพของความสัมพันธ์ที่ปั่นป่วนซึ่งต้องเผชิญกับความท้าทายตั้งแต่ประเด็นประวัติศาสตร์สงครามไปจนถึงผลกระทบจากนโยบายของโดนัลด์ทรัมป์ในเดือนธันวาคมปีที่แล้วรัฐมนตรีต่างประเทศของทั้งสองประเทศตกลงที่จะส่งเสริมการแลกเปลี่ยนเยาวชนเพื่อปรับปรุงความสัมพันธ์ระหว่างประชากรของตน</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 10:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e1f974166d3cacae1bde014afceaca83aff7186</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/8504555b-db35-477a-964d-a8b2f0bd1d9a_e2ad9973.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมงานศพของกลุ่มชาติพันธุ์ Bouyei ของจีนจึงรวมถึงพิธีกรรม ‘ขโมย’ หมู</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3330092/why-chinas-bouyei-ethnic-group-funeral-customs-include-stealing-pig-hung-above-coffin?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พิธีกรรมงานศพที่แปลกใหม่ในหมู่ชนกลุ่มน้อยเผ่าบ๊วยของจีนคือธรรมเนียมของโถวจูหรือ "ขโมยหมู" พิธีกรรมแบบดั้งเดิมผสมผสานอารมณ์ขันและการแสดงตลกทางกายภาพเข้ากับช่วงเวลาแห่งความเศร้าโศกอย่างลึกซึ้งเปลี่ยนความเศร้าโศกให้กลายเป็นเรื่องตลกที่สนุกสนานชาวบ๊วยซึ่งมีประชากรประมาณ 3.5 ล้านคนเป็นกลุ่มชาติพันธุ์ที่ได้รับการยอมรับอย่างเป็นทางการมากที่สุดเป็นอันดับที่ 10 จาก 56 กลุ่มของจีนพวกเขาส่วนใหญ่อาศัยอยู่ใน prov</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e99d1b820ad9a66ea9f393bc0228409bb1bf5200</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/6f68e998-3a0b-42b1-84af-0c7de5698fd6_4cb16b2f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสหรัฐฯเห็นด้วยกับข้อตกลงเบื้องต้นในมาเลเซียก่อนการเจรจา Xi-Trump ที่อาจเกิดขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330367/china-us-agree-preliminary-framework-deal-cool-down-trade-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและสหรัฐอเมริกาตกลงกันในวันอาทิตย์เกี่ยวกับกรอบข้อตกลงเบื้องต้นหลังจากการเจรจาสองวันในกรุงกัวลาลัมเปอร์ซึ่งเป็นสัญญาณลดความตึงเครียดในการนำไปสู่การประชุมที่อาจเกิดขึ้นระหว่างประธานาธิบดีของสองประเทศเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกการเจรจาในเมืองหลวงของมาเลเซียนำโดยรองนายกรัฐมนตรี He Lifeng และรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังสหรัฐฯ Scott Bessent มาพร้อมกับความสดใหม่</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:16:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c09b8209cf27218526a5c1724ede5561e11f288</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/0c002e91-89dd-4689-9805-d3fc9f3666e4_971bc55f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปูติน: ขีปนาวุธพลังงานนิวเคลียร์รุ่นใหม่ของรัสเซียสามารถหลบหลีกการป้องกันได้ทุกรูปแบบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3330366/putin-russias-new-nuclear-powered-missile-can-evade-any-defence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียประสบความสำเร็จในการทดสอบขีปนาวุธล่องเรือ Burevestnik ที่ใช้พลังงานนิวเคลียร์ซึ่งเป็นอาวุธนิวเคลียร์ที่มอสโกกล่าวว่าสามารถหลบเลี่ยงระบบป้องกันใดๆและจะเคลื่อนย้ายไปสู่การใช้อาวุธดังกล่าวประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินกล่าวในวันอาทิตย์นายพลสูงสุดของรัสเซีย Valery Gerasimov หัวหน้าเจ้าหน้าที่ทั่วไปของกองกำลังติดอาวุธของรัสเซียกล่าวกับปูตินว่าขีปนาวุธเดินทาง 14,000 กม. (8,700 ไมล์) และอยู่ใน</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:15:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ebe213c81d15d5e158fa1a765e2b6a4c457722a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/c13b8044-af87-447a-a72c-fbecb1eba502_785593c9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
