<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับเยอรมนีก่อนการเยือนของ Merz</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/china/diplomacy/article/3344105/china-germany-ties-ahead-merzs-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขณะที่นายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซแห่งเยอรมนีเตรียมพร้อมสำหรับการเยือนกรุงปักกิ่งในช่วงวันที่ 24 กุมภาพันธ์ถึง 27 กุมภาพันธ์เขาต้องเผชิญกับความเป็นจริงใหม่ – จีนพึ่งพาเยอรมนีน้อยลงในขณะที่จีนเป็นพันธมิตรการค้าชั้นนำของเยอรมนีอีกครั้งความสัมพันธ์ได้บิดเบือนด้วยการขาดดุลการค้า 89 พันล้านยูโร (105.6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) การชะลอตัวทางเศรษฐกิจของจีนได้ลดความต้องการการส่งออกของเยอรมนีในขณะที่</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 07:30:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e62886c4d5d32e0366d800fdeb2f6fb5711c751</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/3199930b-8f7f-4f29-9fdc-f83122d871ca_131f998f.jpg?itok=SGIBQzYS&amp;v=1771570406" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงเดินทางออกนอกประเทศ 1.4 ล้านเที่ยวในช่วงวันหยุดตรุษจีนเพิ่มขึ้น 20% จากปี 2019</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344114/hongkongers-make-14-million-outbound-trips-over-lunar-new-year-break-20-2019?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงมีการเดินทางขาออกมากกว่า 1.4 ล้านเที่ยวในช่วงวันหยุดตรุษจีนซึ่งเพิ่มขึ้นร้อยละ 20 เมื่อเทียบกับปี 2019 ในขณะที่จำนวนผู้โดยสารขาเข้าในช่วงเวลาเดียวกันยังคงต่ำกว่าระดับก่อนการแพร่ระบาดข้อมูลของกรมตรวจคนเข้าเมืองที่เผยแพร่เมื่อวันศุกร์แสดงให้เห็นว่าตั้งแต่วันส่งท้ายปีเก่าต้อนรับปีใหม่ทางจันทรคติจนถึงวันที่สามของวันหยุดชาวฮ่องกงมีการเดินทาง 1.44 ล้านเที่ยวจากการอ้างอิง</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 07:18:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a4aebc4d9ae177fba97061f05276db3441fe832</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/f8f17d4c-d8f8-478a-89aa-6ffa9052f037_b6363498.jpg?itok=m-KnxEaO&amp;v=1771571897" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หอดูดาวฮ่องกงตรวจจับแรงสั่นสะเทือนที่ผู้อยู่อาศัยรู้สึกได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3344112/hong-kong-observatory-detects-tremors-felt-residents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หอดูดาวฮ่องกงตรวจพบแรงสั่นสะเทือนจากแผ่นดินไหวขนาด 4.0 ในมณฑลกวางตุ้งเมื่อบ่ายวันศุกร์ซึ่งยืนยันรายงานมากกว่าร้อยฉบับจากผู้อยู่อาศัยการวิเคราะห์เบื้องต้นของนักพยากรณ์อากาศระบุว่าแผ่นดินไหวขนาด 4.0 เกิดขึ้นเมื่อเวลา 2.28 น. ในเมืองหยางเจียงของกวางตุ้งโดยศูนย์กลางตั้งอยู่ห่างจากฮ่องกงไปทางตะวันตก - ตะวันตกเฉียงใต้ประมาณ 260 กม. (161.6 ไมล์) T</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 07:13:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac14baef05c497822901a076ea602c6e7ec90991</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/9b9f951b-08d3-44c4-9ec0-ac6f7fc0d1c1_81538ad1.jpg?itok=zGLfne96&amp;v=1771571481" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทาคาอิจิปฏิญาณว่าจะทำให้ญี่ปุ่น ‘แข็งแกร่งและเจริญรุ่งเรือง’ ตัดนโยบายการคลังที่ ‘บ้าบิ่น’ ออกไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3344108/takaichi-vows-make-japan-strong-and-prosperous-rules-out-reckless-fiscal-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรี Sanae Takaichi ให้คำมั่นในวันศุกร์ที่จะทำให้ญี่ปุ่น "แข็งแกร่งและเจริญรุ่งเรือง" ในขณะที่ออกไปที่ประเทศจีนและให้คำมั่นว่าจะ "กดปุ่มเติบโต" ต่อไปหลังจากที่พรรคของเธอชนะการเลือกตั้งอย่างถล่มทลาย “จีนกำลังเพิ่มความพยายามในการเปลี่ยนแปลงสถานะที่เป็นอยู่เพียงฝ่ายเดียวโดยการใช้กำลังหรือการบีบบังคับในทะเลจีนตะวันออกและทะเลจีนใต้ในขณะเดียวกันก็ขยายและยกระดับการทหาร</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 07:05:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe895e61b9905a76e7b61f4e753d8f14c8fdf3b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/819cff80-af68-44a3-ad83-26e40d414f6e_ccc2e952.jpg?itok=X-pvlbgH&amp;v=1771571122" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวเคนยากว่า 1,000 คนที่ได้รับคัดเลือกให้ต่อสู้เพื่อรัสเซียในสงครามยูเครน: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344104/over-1000-kenyans-recruited-fight-russia-ukraine-war-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวเคนยามากกว่า 1,000 คนได้รับการคัดเลือกให้ต่อสู้กับฝ่ายรัสเซียในสงครามในยูเครนตามรายงานของหน่วยข่าวกรองเคนยาที่นำเสนอต่อฝ่ายนิติบัญญัติในสัปดาห์นี้มากกว่าที่เจ้าหน้าที่คาดการณ์ไว้ก่อนหน้านี้ถึงห้าเท่าสถานทูตรัสเซียในไนโรบีปฏิเสธเมื่อวันพฤหัสบดีว่ามอสโกมีส่วนเกี่ยวข้องกับการสรรหาชาวเคนยาเพื่อต่อสู้ในยูเครนอย่างผิดกฎหมายแม้ว่าจะกล่าวว่าพลเมืองต่างชาติสามารถมีส่วนร่วมได้</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 06:44:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5926424e7e437eac877bc457dff0a3ddc54b4c84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/04b18ea3-f97b-4df3-a336-3dc85d60501b_df5a51df.jpg?itok=wJ-VeWDK&amp;v=1771569862" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
