<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชายวัย 67 ปีเข้ารับการรักษาในโรงพยาบาลหลังไฟไหม้บ้านในหมู่บ้านฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332963/67-year-old-man-hospitalised-after-house-fire-hong-kong-village?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายวัย 67 ปีได้รับบาดเจ็บหลังจากเกิดไฟไหม้ในบ้านในหมู่บ้านในฮ่องกงเมื่อเช้าตรู่วันอาทิตย์ซึ่งกระตุ้นให้มีการอพยพผู้อยู่อาศัย 27 คนตำรวจได้รับแจ้งเหตุเพลิงไหม้เมื่อเวลา 3.18 น. ของวันอาทิตย์โดยรายงานว่าบ้านเหล็กลูกฟูกในหมู่บ้านผิงกงเมืองซุ่นสุ่ยถูกไฟไหม้วิดีโอที่เผยแพร่ทางออนไลน์แสดงให้เห็นว่าไฟลุกลามไปทั่วหลังคาซึ่งครอบคลุมเหล็กลูกฟูกหลายอันที่เธอ</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 04:02:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f9310a93e87838e65eb380be2faa9bc6c70b332</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/2710c86d-6a5a-4838-b3f7-74db0d2045ed_3888ad59.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสูญเสียที่ ‘ทำลายล้าง ': นักต้มตุ๋นที่มุ่งเป้าไปที่นักเรียนจีนแผ่นดินใหญ่ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332950/devastating-losses-scammers-targeting-mainland-chinese-students-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จางลี่ * นักศึกษาชาวจีนแผ่นดินใหญ่รู้สึกเสียใจมากหลังจากสูญเสียเงิน 200,000 หยวน (25,734 ดอลลาร์สหรัฐ) จากการหลอกลวงทางโทรศัพท์ในฮ่องกงชายวัย 24 ปีกล่าวว่าเธอได้รับโทรศัพท์เมื่อเดือนกันยายนที่ผ่านมาไม่นานหลังจากเดินทางมาถึงเมืองเพื่อศึกษาต่อระดับปริญญาโทที่มหาวิทยาลัยจีนแห่งฮ่องกงตอนแรกผู้โทรอ้างว่ามาจากกรมตรวจคนเข้าเมืองจากนั้นสายของเธอก็ถูกโอนไปยังบุคคลอื่นที่กำลังโพสท่า</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 04:00:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3dafe47a8653e2306427b39ee7291228a7056d70</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/66def8bb-58ed-4e9c-a780-39859d347212_65b7a269.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หมู่บ้านฮัจญ์ของดานันตราสามารถปรับเปลี่ยนการปรากฏตัวทั่วโลกของอินโดนีเซียได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3332857/indonesias-danantara-fund-eyes-mecca-haj-village-and-global-partnerships?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทุนความมั่งคั่งแห่งอธิปไตยใหม่ล่าสุดของอินโดนีเซีย Danantara กำลังก้าวเข้าสู่เวทีโลกอย่างกล้าหาญด้วยแผนการที่ทะเยอทะยานตั้งแต่การประมูลเพื่อสร้างหมู่บ้านฮัจย์ในเมกกะไปจนถึงการเปิดตัวหนึ่งในโครงการริเริ่มจากขยะสู่พลังงานที่ใหญ่ที่สุดในโลกหัวใจของความทะเยอทะยานเหล่านี้คือ Pandu Sjahrir หัวหน้าเจ้าหน้าที่การลงทุนของกองทุนที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐที่จัดตั้งขึ้นโดยประธานาธิบดี Prabowo Subianto ในเดือนกุมภาพันธ์</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 04:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6643969f97e9eed6db2e8ca7f384acebc1182ca1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/bccb9319-7fa5-4a65-bca9-839766a58135_5fe8be6b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงป้องกันประเทศญี่ปุ่น - ฟิลิปปินส์อาจกลายเป็น ‘แม่แบบ’ เพื่อยับยั้งจีนได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332807/how-japan-philippines-defence-pact-could-become-template-deter-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อตกลงการป้องกันใหม่ระหว่างกรุงโตเกียวและกรุงมะนิลาช่วยให้กองทัพญี่ปุ่นสามารถส่งทหารไปยังฟิลิปปินส์ได้เป็นครั้งแรกนับตั้งแต่สงครามโลกครั้งที่สองโดยมีเป้าหมายเพื่อยับยั้งปักกิ่งในทะเลจีนใต้นักวิเคราะห์กล่าวว่า "พันธมิตรกึ่งการรักษาความปลอดภัย" ซึ่งมีผลบังคับใช้ในเดือนกันยายนและเป็นที่รู้จักในฐานะข้อตกลงการเข้าถึงซึ่งกันและกันอาจทำให้ท่าทีของมะนิลาในน่านน้ำที่มีการแข่งขันแข็งขึ้นและคณะอื่นๆของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7673f5f056d0ead3c8d3da1e64df9843777ea84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/857b54af-9801-479d-85d9-c736fe02b9e1_774f747f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์คิดว่าผีเอปสไตน์หายไปแล้วมันอาจตามหลอกหลอนเขาในการเลือกตั้งกลางเทอม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332961/why-epstein-saga-could-haunt-trump-2026-midterm-election-hes-very-vulnerable?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์มีความกระตือรือร้นที่จะคว้าชัยชนะในสัปดาห์นี้หลังจากการปิดตัวของรัฐบาลสหรัฐที่เป็นประวัติการณ์สิ้นสุดลงตามเงื่อนไขของเขาแต่เกือบจะในทันทีทำเนียบขาวถูกบังคับให้ต่อสู้กับนักต้มตุ๋นที่คุ้นเคยเจฟฟรีย์เอปสไตน์อีเมลที่เปิดเผยโดยพรรคเดโมแครตในสภาผู้แทนราษฎรสหรัฐเมื่อวันพุธมีคำถามเกี่ยวกับความสัมพันธ์ของทรัมป์กับนักการเงินที่น่าอับอายและจำนวนเงินที่</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 03:39:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66dea089eddb8e2809d12c372cd35e6cfe4df276</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/fc866951-8b09-4c76-bdaa-f2164a9025f4_35a38a37.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
