<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความตึงเครียดในสหรัฐฯ - จีนง่ายขึ้นเมื่อ Bessent ยืนยันการเข้าพบกับ He Lifeng คู่กรณี</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3329483/us-china-tensions-ease-bessent-confirms-call-counterpart-he-lifeng?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาย Scott Bessent รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังสหรัฐยืนยันว่ามีแผนที่จะพูดคุยกับนาย He Lifeng รองนายกรัฐมนตรีจีนในวันศุกร์เพื่อเป็นสัญญาณต่อไปในการผ่อนคลายความตึงเครียดก่อนการประชุมที่อาจเกิดขึ้นระหว่างผู้นำทั้งสองประเทศ “รองนายกรัฐมนตรีซึ่งเป็นคู่กรณีของฉันและฉันจะพูดในเย็นวันนี้เวลาประมาณ 8:30 น. 9:00 น .” Bessent กล่าวที่ทำเนียบขาวในวันศุกร์รมว .คลังกล่าวเพิ่มเติมว่าจะ</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 20:52:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c166babdb7cb850d2ba47cdf3a5d017e1e119b7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/e33a1f33-a8b1-403f-8364-80e4931d8911_ac086e91.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์พบกับเซเลนสกีเขาหวังว่าโทมาฮอว์กจะไม่จำเป็นต้องยุติสงคราม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3329482/trump-meets-zelensky-says-he-hopes-tomahawks-wont-be-needed-end-ukraine-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐปรากฏตัวในวันศุกร์เกี่ยวกับโอกาสในการส่งขีปนาวุธโทมาฮอว์กระยะไกลไปยังยูเครนโดยแนะนำให้คู่ค้า Volodymyr Zelensky ในระหว่างการประชุมที่ทำเนียบขาวว่าพวกเขาอาจไม่จำเป็นหากเขาสามารถทำข้อตกลงสันติภาพได้ Zelensky มาที่วอชิงตันเพื่อหาอาวุธเพื่อเสริมสร้างกองกำลังของประเทศของเขาในความขัดแย้งสามปีของยูเครนกับรัสเซียแต่ Trump frequentl</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 20:07:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b63508443d7bdae45d4bb9eeff40279711c7f9a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/0edcc05f-934e-4cfa-acd6-186cb7a3c458_34e2d538.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติของสหรัฐฯเรียกร้องให้ทรัมป์เข้าร่วมการประชุมสุดยอดที่สำคัญในอินโดแปซิฟิก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3329481/us-lawmakers-urge-trump-attend-key-indo-pacific-summits-and-send-clear-message-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มนักกฎหมายสองฝ่ายของสหรัฐฯได้เรียกร้องให้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯเข้าร่วมการประชุมสุดยอดอินโดแปซิฟิกที่สำคัญสามครั้งในฤดูใบไม้ร่วงนี้เป็นการส่วนตัวโดยเตือนว่าการที่เขาไม่อยู่อาจทำให้จีนได้เปรียบทางยุทธศาสตร์เนื่องจากรัฐบาลจีนขยายอิทธิพลไปทั่วภูมิภาคอย่างก้าวร้าวในจดหมายที่เผยแพร่เมื่อวันศุกร์สมาชิกสภาคองเกรสเน้นว่าภูมิภาคอินโดแปซิฟิกยังคงมีความสำคัญต่อความมั่นคงและความก้าวหน้าของอเมริกา</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 19:50:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce3b97d7fb2b70081a6f5342ad1c5c60e84b6928</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/dbb512d6-1df7-4254-995d-9d74bbca4332_3ef81705.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าชายแอนดรูว์แห่งสหราชอาณาจักรสละตำแหน่งดยุกแห่งยอร์กเพราะเรื่องอื้อฉาวของเอปสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329480/uks-prince-andrew-giving-duke-york-title-because-epstein-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าชายแอนดรูว์แห่งสหราชอาณาจักรตรัสเมื่อวันศุกร์ว่าพระองค์กำลังสละราชสมบัติของดยุคแห่งยอร์กและเกียรติยศอื่นๆหลังจากมิตรภาพของพระองค์กับผู้กระทำความผิดทางเพศเจฟฟรีย์เอปสไตน์กลับมาเป็นข่าวพาดหัวน้องชายของกษัตริย์ชาร์ลส์และราชวงศ์ได้ตัดสินใจ “ข้อกล่าวหาอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับฉันหันเหความสนใจจากการทำงานของพระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวและพระบรมวงศานุวงศ์” เจ้าชายแอนดรูกล่าวในแถลงการณ์ rel</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 18:39:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7818af1531bb10c5e56e5cc86779620e208812f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/ee5d2fdc-91fb-41a6-98b6-fe3d71b0caae_0b0aa41f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลโปแลนด์ปิดกั้นการส่งผู้ร้ายข้ามแดนปลดปล่อยผู้ต้องสงสัยชาวยูเครนใน Nord Stream</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329479/polish-court-blocks-extradition-and-frees-ukrainian-suspect-nord-stream-blasts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลโปแลนด์เมื่อวันศุกร์ได้ปิดกั้นการส่งผู้ร้ายข้ามแดนไปยังเยอรมนีของชายชาวยูเครนที่สงสัยว่ามีส่วนเกี่ยวข้องในการโจมตีท่อส่งก๊าซ Nord Stream ในปี 2022 และสั่งให้ปล่อยตัวซึ่งเป็นคำตัดสินที่ได้รับการต้อนรับจากนายกรัฐมนตรีของโปแลนด์ Volodymyr Zhuravlov อายุ 46 ปีถูกจับกุมใกล้กรุงวอร์ซอว์เมื่อวันที่ 30 กันยายนตามหมายจับของเยอรมันอัยการเยอรมันได้อธิบายว่าเขาเป็นนักประดาน้ำที่ผ่านการฝึกอบรมและกล่าวหาว่าเขา</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 17:43:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27ef3f6d0e83f7cb580d8e80b99f8b2d8f0a8909</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/e6fd775c-f0dd-4376-a5e6-8363a50dac6f_db66f8f4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
