<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮิลตันเตรียมเปิดตัวแบรนด์ใหม่ในจีนจับตามองใน 320 เมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3329995/hilton-launch-new-brands-china-it-seeks-expand-presence-more-300-cities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮิลตันผู้ให้บริการเครือโรงแรมระดับโลกวางแผนที่จะแนะนำแบรนด์ใหม่ๆให้กับจีนแผ่นดินใหญ่โดยมีเป้าหมายเพื่อตอบสนองความต้องการด้านไลฟ์สไตล์ที่เปลี่ยนแปลงไปท่ามกลางการขยายตัวอย่างรวดเร็วในเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกเฉียนจินประธานฮิลตันเกรทเทอร์ไชน่าและมองโกเลียให้สัมภาษณ์ในสัปดาห์นี้ว่ากลุ่มผู้ให้บริการในสหรัฐฯยังคงเป็นขาขึ้นในตลาดแผ่นดินใหญ่ซึ่งผู้บริโภคกลุ่ม Gen Z และกลุ่มมิลเลนเนียล</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 02:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">021bcade3b53df4fb15ab81641d98a0023ac79b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/1f33aa05-1823-4035-8082-5eed97a3c2d0_7ed9ee87.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลีกเลี่ยง ‘กับดักวาทกรรม’ ของตะวันตกเมื่อปกป้องจีน: อดีตที่ปรึกษารัฐบาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3329963/do-not-fall-wests-discourse-trap-when-defending-china-ex-government-adviser?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนควรหลุดพ้นจาก "กับดักวาทกรรม" ของตะวันตกในประเด็นต่างๆเช่นเงินอุดหนุนจากรัฐประชาธิปไตยและระเบียบโลกเพื่อท้าทาย "สองมาตรฐาน" เกี่ยวกับการเพิ่มขึ้นอดีตที่ปรึกษาด้านนโยบายอย่างเป็นทางการได้เรียกร้อง Ding Yifan อดีตรองผู้อำนวยการสถาบันการพัฒนาโลกซึ่งเป็นคลังความคิดของรัฐบาลยังกล่าวว่านักวิชาการจีนหลายคนไม่เต็มใจที่จะโต้แย้งว่าพรรคคอมมิวนิสต์มี</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27ed51c61dccc9251f753458e220f79fa647d8c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/9326ed5c-7685-4765-be80-ba7638de693d_830ec109.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขยะอิเล็กทรอนิกส์ในสหรัฐหลบเลี่ยงการห้ามและเปลี่ยนมาเลเซียให้กลายเป็น ‘เมกกะขยะ’ ได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3329996/southeast-asia-drowning-invisible-tsunami-us-e-waste-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์ที่ถูกทิ้งหลายล้านตันจากสหรัฐอเมริกากำลังถูกจัดส่งไปยังต่างประเทศส่วนใหญ่ไปยังประเทศกำลังพัฒนาในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้โดยไม่ได้เตรียมพร้อมที่จะจัดการกับของเสียอันตรายอย่างปลอดภัยตามรายงานฉบับใหม่ที่เผยแพร่เมื่อวันพุธโดยหน่วยเฝ้าระวังด้านสิ่งแวดล้อมเครือข่าย Basel Action Network (BAN) ในซีแอตเทิลกล่าวว่าการตรวจสอบเป็นเวลาสองปีพบว่ามีบริษัทสหรัฐอย่างน้อย 10 แห่งที่ส่งออกอิเล็กตรอนที่ใช้แล้ว</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 01:29:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0817b550e68fcade07225aaf962fd554eb38f427</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/88c82e65-da70-4859-ae34-987ae357c553_b492f692.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนรักชานมของจีนสร้างหลอดดื่มทองคำ 14,000 $ วางลงขณะขี่จักรยาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3329766/china-milk-tea-lover-creates-us14000-gold-straw-favourite-drink-drops-it-while-biking?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวจีนคนหนึ่งที่มีหลอดทองคำมูลค่า 100,000 หยวน (14,000 $ สหรัฐฯ) ที่ออกแบบมาสำหรับการดื่มชานมโดยบังเอิญทำมันหล่นลงมาขณะขี่จักรยานไฟฟ้าของเขาชายคนนี้ใช้ชื่อ Shou จากมณฑลเจ้อเจียงทางตะวันออกของจีนเมื่อเร็วๆนี้ได้แพร่กระจายไปทั่วเพราะเขาขอให้ตำรวจช่วยมองหาเครื่องดื่มสีทอง Shou กำลังขี่จักรยานไฟฟ้ากลับบ้านในเวลากลางคืนโดยมีฟางอยู่ในกระเป๋ากางเกง</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 01:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd7e310200a286f2f93b755f9221d090b3b989fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/3e05ff5d-5619-42e5-a1bc-4ab7306c9fd3_ed86ec89.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯยึดซอฟต์แวร์ที่สำคัญอาจทำให้การบินฮ่องกงพิการผู้เชี่ยวชาญเตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3329985/us-clamp-critical-software-could-cripple-hong-kong-aviation-experts-warn?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อุตสาหกรรมการบินของฮ่องกงจะได้รับความเดือดร้อนอย่างมากหากสหรัฐอเมริกาตบเท้าส่งออกซอฟต์แวร์ที่สำคัญของอเมริกาไปยังเมืองผู้เชี่ยวชาญได้เตือนพวกเขากล่าวว่าภาคส่วนนี้พึ่งพาเทคโนโลยีนี้เป็นอย่างมากทำให้แทบจะเป็นไปไม่ได้ที่จะหาทางออกอื่นๆประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐก่อนหน้านี้ขู่ว่าจะยับยั้งการส่งออก "ซอฟต์แวร์ที่สำคัญใดๆและทั้งหมด" ไปยังประเทศจีนท่ามกลางการทวีความรุนแรงมากขึ้น</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">02672da38f43c36908e97bdd44cc54e2efb44f8d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/230e1752-e85d-41f7-8b95-9f3cd62d71a5_a7f123c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
