<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คำที่สองของทรัมป์ ‘เป็นอันตราย’ สำหรับประเทศทั้งสี่โพลล์พบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3335102/trumps-second-term-harmful-quad-nations-australia-japan-india-poll-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวออสเตรเลียญี่ปุ่นและอินเดียส่วนใหญ่เชื่อว่าวาระที่สองของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯไม่ดีต่อประเทศของตนและชาวออสเตรเลียจำนวนมากเห็นว่าสหรัฐฯเป็นอันตรายมากกว่าที่เป็นประโยชน์ในเอเชียการสำรวจผู้คนในสี่ประเทศรายงานเมื่อวันพฤหัสบดีศูนย์การศึกษาสหรัฐอเมริกาที่มหาวิทยาลัยซิดนีย์ได้ทำการสำรวจความคิดเห็นของประชาชน 1,000 คนในสี่ประเทศได้แก่ออสเตรเลียญี่ปุ่นอินเดีย</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 16:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd0dc5ad94bfd6fed3aeee5677f045bcce92b203</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/fba358ae-3a8b-4ae1-bf5d-8cdd3b38780b_4fa98bc3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งกระแทก ‘กองกำลังศัตรูภายนอก’ เพื่อใช้ประโยชน์จากไฟมฤตยูในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3335107/beijing-slams-external-hostile-forces-exploiting-deadly-fire-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังความมั่นคงแห่งชาติของปักกิ่งในฮ่องกงเมื่อวันพุธประณาม "กองกำลังศัตรูภายนอก" ที่ใช้ประโยชน์จากไฟไต้โปที่ทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 159 คนเนื่องจากตำรวจจับกุมชายคนหนึ่งหลังจากที่เขาถูกกล่าวหาว่าแสดงความคิดเห็นที่ดูหมิ่นทางออนไลน์เกี่ยวกับเหยื่อในโพสต์ที่มีถ้อยคำรุนแรงโฆษกของสำนักงานเพื่อปกป้องความมั่นคงแห่งชาติประณาม "กลุ่มเล็กๆของกองกำลังที่เป็นศัตรูภายนอก</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 15:40:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e77b40368a3ae6983898480aca8bc5aaebe22c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/424b7fb6-dae2-44b1-a510-78deaa358259_61b89ccf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความคืบหน้าของโดรนต่อต้านเรือดำน้ำอย่างรวดเร็วของจีนเพิ่มความกังวลเกี่ยวกับญี่ปุ่นสหรัฐอเมริกาหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3335086/chinas-rapid-progress-anti-submarine-drones-adding-concerns-japan-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อมีการเปิดตัวแบบจำลองเต็มรูปแบบของโดรนนักล่าเรือดำน้ำอิสระตัวแรกของโลกที่งาน Dubai Airshow เมื่อเดือนที่แล้วมันได้นำเสนอความก้าวหน้าล่าสุดในการพัฒนาระบบต่อต้านเรือดำน้ำแบบบูรณาการที่ทันสมัยของจีนยานพาหนะทางอากาศไร้คนขับรุ่นส่งออก Wing Loong-X (UAV) มีความสามารถในการต่อต้านเรือดำน้ำซึ่งมีรายงานว่าเหนือกว่าในบางด้าน</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 15:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c83357285605382c10565be63e7ac82aba1fcedf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/a97ba4cb-4081-4697-ba27-c09b3f78f338_52551a3a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กลับไปที่กระดานวาดภาพ: สหภาพยุโรปรื้อฟื้นแผนลดความเสี่ยงของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3335099/back-drawing-board-eu-revives-faltering-china-de-risking-plans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่สหภาพยุโรปต่อสู้เพื่อความอยู่รอดในยุคใหม่ของการทำสงครามทางเศรษฐกิจสหภาพยุโรปต้องการเพิ่มความพยายามในการลดความเสี่ยงด้านความสัมพันธ์กับจีนโดยใช้ข้อเสนอใหม่สองข้อเปิดตัวในวันพุธพิมพ์เขียวจะรวมกันเพื่อยกระดับคลังแสงทางเศรษฐกิจของกลุ่มและยกเลิกการพึ่งพาจีนอย่างหนักสำหรับแร่ธาตุที่สำคัญรวมถึงโลกที่หายากประการแรกการสื่อสารความมั่นคงทางเศรษฐกิจจะให้</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 14:06:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4df85759adb0521d924e05fcea5b10479052e8b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/5e63f671-02cd-441d-9813-85c077a0ac22_86e13935.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เซี่ยงไฮ้เปิดตัวแคลมป์ดาวน์ (clampdown) ในตลาดอสังหาริมทรัพย์ (property market doom-mongering)</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3335083/shanghai-launches-clampdown-property-market-doom-mongering?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เซี่ยงไฮ้ได้เปิดตัวการปราบปรามเนื้อหาออนไลน์ที่พูดถึงตลาดอสังหาริมทรัพย์เนื่องจากภาคส่วนนี้ยังคงอยู่ในภาวะถดถอยเป็นเวลานานและผู้ให้บริการข้อมูลชั้นนำสองรายดึงกลับมาเปิดเผยตัวเลขยอดขายที่อัปเดตสำหรับนักพัฒนาชั้นนำของจีนสำนักงานบริหารไซเบอร์สเปซแห่งเซี่ยงไฮ้ของจีนกล่าวว่าได้สั่งการแพลตฟอร์มต่างๆรวมถึง RedNote และ Bilibili ซึ่งมักจะเป็นคำตอบของจีน</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ad4e9e4df616e17070b48c31bf17e61ef3fe95e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/b3463a6a-1cab-40f0-8bec-566792a892d5_8cad69f6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
