<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯพยายามรีเซ็ต ‘เชิงสร้างสรรค์’ กับจีนเพื่อลดความตึงเครียดทางการค้า: Greer</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3335970/us-seeks-constructive-reset-china-trade-tensions-ease-greer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกากำลังมุ่งมั่นที่จะสร้างความสัมพันธ์ที่ "สร้างสรรค์" กับจีนมากขึ้นหลังจากสงครามการค้าในปีนี้และจะยังคงดำเนินการตามความสัมพันธ์ทางการค้าทวิภาคีที่ "มีการจัดการ" ต่อไปผู้แทนการค้าสูงสุดของสหรัฐฯกล่าวว่าแม้จะมีความกังวลเกี่ยวกับการควบคุมของจีนเกี่ยวกับแร่ธาตุที่สำคัญและการผลักดันการอนุมัติการขายชิป H200 AI ของทำเนียบขาวเมื่อเร็วๆนี้ความคิดเห็นของผู้แทนการค้าสหรัฐฯ Jamieson Gree</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 19:51:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c7c684cf3523555178feeba81b9425a5e234551</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/fe8fa236-a100-48d9-a0ae-de190f52c678_8a33a9e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สำนักงานดับลินของ Temu ถูกโจมตีโดยหน่วยงานกำกับดูแลของสหภาพยุโรปเกี่ยวกับข้อกังวลเกี่ยวกับเงินอุดหนุนจากจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335969/temus-dublin-office-raided-eu-regulators-chinese-subsidy-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานใหญ่ในยุโรปของ Temu ในดับลินถูกหน่วยงานกำกับดูแลของสหภาพยุโรปบุกโจมตีเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเกี่ยวกับความกังวลเกี่ยวกับเงินอุดหนุนของรัฐจีนที่อาจมอบให้กับผู้ค้าปลีกออนไลน์ซึ่งเป็นบริษัทย่อยของ PDD Holdings ยักษ์ใหญ่ด้านอีคอมเมิร์ซของจีนซึ่งเป็นบุคคลที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้กล่าวเมื่อวันพุธ Temu ไม่ได้ตอบกลับคำขอแสดงความคิดเห็นในทันทีการจู่โจมเกิดขึ้นท่ามกลางความกังวลที่เพิ่มขึ้นภายในสหภาพยุโรปเกี่ยวกับการนำเข้าราคาถูก</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 19:51:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eef9141691fdd13f0bc780d2fb323c8d34793dae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/72d6a76b-6b4e-4f81-8ae2-eea4ff38f72b_56523110.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เฟดสหรัฐส่งมอบการลดอัตราดอกเบี้ยในไตรมาสเนื่องจากผู้กำหนดนโยบายให้น้ำหนักกับแนวโน้มเงินเฟ้อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3335968/us-fed-delivers-quarter-point-rate-cut-trump-renews-pressure-central-bank?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางสหรัฐประกาศเมื่อวันพุธว่าจะลดอัตราดอกเบี้ยมาตรฐานลงหนึ่งในสี่ของจุดร้อยละแม้ว่าการลดครั้งที่สามในปีนี้จะถูกวิพากษ์วิจารณ์มานานแล้วโดยประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ว่าช้าเกินไปและน้อยเกินไปการตัดสินใจที่ลดลงของ Federal Open Market Committee (FOMC) ซึ่งเป็นองค์กรนโยบายการเงินในเครือของธนาคารกลางสหรัฐฯนั้นสอดคล้องกับความคาดหวังของตลาดอย่างกว้างขวาง</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 19:09:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d5c1576fc5114fc3a1b68a7c44253beb56f7c206</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/1413772d-25f9-4315-8489-6b372e767ccf_321653a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงชาวสหรัฐคลอดลูกด้วยรถแท็กซี่ขับเอง Waymo</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335967/us-woman-gives-birth-waymo-self-driving-taxi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แท็กซี่ Waymo ที่ขับด้วยตนเองได้แพร่กระจายไปทั่วด้วยเหตุผลเชิงลบที่เกี่ยวข้องกับการเสียชีวิตของแมวโบเดก้าที่รักในซานฟรานซิสโกและดึงรถยูเทิร์นผิดกฎหมายต่อหน้าตำรวจที่ไม่สามารถออกตั๋วให้กับคนขับที่ไม่มีอยู่ได้แต่ในสัปดาห์นี้แท็กซี่ที่ขับเองเป็นผู้แจ้งข่าวที่มีความสุขมากขึ้นหลังจากที่หญิงชาวซานฟรานซิสโกคลอดลูกใน Waymo แม่กำลังเดินทางไปมหาวิทยาลัยแคลิฟอร์เนีย</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 19:05:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9696ae31d645abccaf32f5e590ca8b4af5016d28</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/3ee3999c-a3a0-4b61-bed3-38ee0db60810_87a48dea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กบฏที่ได้รับการสนับสนุนจากรวันดาเข้าสู่เมืองยุทธศาสตร์ของสาธารณรัฐประชาธิปไตยคองโกเนื่องจากข้อตกลงสันติภาพของทรัมป์ล่มสลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3335966/rwanda-backed-rebels-enter-strategic-dr-congo-town-trump-peace-deal-crumbles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มกบฏ M23 ที่ได้รับการสนับสนุนจากรวันดาได้เข้าสู่เมืองยูวีราทางตะวันออกของสาธารณรัฐประชาธิปไตยคองโกใกล้ชายแดนบุรุนดีในการยกระดับครั้งใหญ่ที่สุดในรอบหลายเดือนของสงครามที่ดำเนินมาอย่างยาวนานแหล่งข่าวกล่าวเมื่อวันพุธ Uvira บนชายฝั่งของทะเลสาบ Tanganyika ได้ทำหน้าที่เป็นสำนักงานใหญ่ของรัฐบาลที่ได้รับการแต่งตั้งจาก Kinshasa ในจังหวัด South Kivu และฐานทัพในภูมิภาคตั้งแต่เมืองหลวงของจังหวัด Bukavu ลดลงเหลือ M2</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 18:45:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b050423fca6e72d2ec7e970b48bf4b357f4529b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/d9c4012d-a5b3-485f-b3fd-5699f4755e36_3c29606b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
