<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เศษเสี้ยวการลุกฮือ Gen Z ของเนปาลเมื่อรอยร้าวทางอุดมการณ์เริ่มแสดงให้เห็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3329434/nepals-gen-z-uprising-splinters-ideological-cracks-start-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งเดือนหลังจากการปฏิวัติที่นำโดยเยาวชนของเนปาลทำให้แผนที่ทางการเมืองเกิดขึ้นใหม่วิสัยทัศน์ที่แข่งขันกันเพื่ออนาคตและความท้าทายที่น่ากลัวในการเปลี่ยนการประท้วงให้เป็นการปฏิรูปที่มีความหมายกำลังสร้างความไม่แน่นอนให้กับอนาคตทางการเมืองของประเทศเมื่อเกิดการจลาจลในเดือนกันยายนซึ่งทำให้รัฐบาลของ K.P. Sharma Oli และทำให้มีผู้เสียชีวิตมากกว่า 70 คนกลุ่ม Gen Z ใหม่ได้ขยายตัวเพิ่มขึ้นตามที่กำหนดโดย</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 08:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5299af3a94490d0a6e9901341bd444948c7ded45</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/2c151f79-848c-4326-bb43-624e65bd5152_18fb4bd2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีน $ 1.4 ล้านเคล็ดลับผู้ถูกล็อตเตอรี่สตรีมสด US $ 170,000 ไม่ให้อะไรกับภรรยา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3329092/china-husband-wins-us14-million-lottery-tips-live-streamers-us170000-gives-wife-nothing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในภาคตะวันออกของจีนที่ฟุ่มเฟือยเงินรางวัลลอตเตอรี่ 10 ล้านหยวน (1.4 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) บนไลฟ์สตรีมเมอร์หญิงคนหนึ่งแต่ไม่ได้ให้อะไรกับภรรยาของเขาเลยทำให้สื่อสังคมออนไลน์ในแผ่นดินใหญ่หลงใหลภรรยาของชายคนนั้นชื่อหยวนเปิดโปงเรื่องอื้อฉาวของเขากับเหอหนานทีวีในช่วงกลางเดือนตุลาคมหลังจากฟ้องหย่าทั้งคู่ที่อาศัยอยู่ในเมืองเต๋อโจวมณฑลซานตงได้แต่งงานกันตั้งแต่ปี 2016 เมื่อวันที่ 17 ธันวาคมปีที่แล้ว hus</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4699e7921c8a92821cbceb9c19fc9ac705ac634c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/c1bfbe7a-e063-467b-a626-e021aadb911c_b8c4ca7f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ขับขี่รถกวางตุ้งต้องปฏิบัติตามกฎหมายฮ่องกงภายใต้โครงการใหม่: หัวหน้าการขนส่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3329506/guangdong-motorists-must-follow-hong-kong-laws-under-new-scheme-transport-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมเตือนว่าผู้ขับขี่จากจีนแผ่นดินใหญ่ที่เข้ามาในฮ่องกงภายใต้แผนการเดินทางใหม่จะต้องปฏิบัติตามกฎหมายของเมืองรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการขนส่งและโลจิสติกส์ Mable Chan กล่าวด้วยว่าเจ้าหน้าที่จะมีระบบในการติดตามบทลงโทษที่ยังไม่ได้รับค่าจ้างผ่านวิธีการชำระเงินแผ่นดินใหญ่ที่ลงทะเบียนไว้ภายใต้โครงการ “Southbound Travel for Guangdong Vehicles” ผู้ขับขี่ยานยนต์ฉ.</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 07:16:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af8eb6243cd2ef5ad789f3d9ee6711cdb250c324</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/1617d14c-df87-47b4-b4df-df85efc553fe_49e70216.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเทศไทยสิงคโปร์ตรวจสอบกลุ่มของเฉินจื่อหลังจากข้อกล่าวหาการฉ้อโกงของชาวตะวันตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3329507/thailand-singapore-investigate-chen-zhis-cambodian-group-after-western-fraud-allegations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานในประเทศไทยและสิงคโปร์กำลังตรวจสอบกลุ่มอสังหาริมทรัพย์ของกัมพูชาหลังจากที่สหรัฐอเมริกาและอังกฤษลงโทษประธานบริษัทในข้อกล่าวหาเรื่องการฉ้อโกงและการฟอกเงินสุรพลเปรมบุตร์ผู้บัญชาการสำนักงานสืบสวนอาชญากรรมไซเบอร์กล่าวว่าเจ้าหน้าที่ไทยจะทำงานร่วมกับคู่ค้าในสหรัฐฯเพื่อทบทวนกระบวนการยึดทรัพย์สินและกระบวนการทางกฎหมาย i</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 07:13:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b74250502811293c8dd968a8025fbe49e137061</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/d6d0021b-0b8a-4c84-bd91-3c6fc97117bc_ad53d97a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ปรากฏการณ์ ': ความเอื้ออาทรของชาวฮ่องกงช่วยผู้เดือดร้อน 4.5 ล้านคนทั่วโลกได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3329505/phenomenal-how-hongkongers-generosity-helped-45-million-need-worldwide?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีของฮ่องกงได้ให้การสนับสนุนผู้คน 4.5 ล้านคนทั่วโลกในช่วงหนึ่งปีผ่านหน่วยงานบรรเทาทุกข์ World Vision โดยคาดการณ์ว่าเมืองนี้จะกลายเป็นศูนย์กลางความช่วยเหลือด้านมนุษยธรรม Andrew Morley ประธานและซีอีโอของ World Vision International องค์กรการกุศลที่มุ่งเน้นเด็กที่ดำเนินงานในกว่า 100 ประเทศยังกระตุ้นให้ผู้คนมีส่วนร่วมมากขึ้นในขณะที่เขากล่าวว่าเงินทุนของรัฐบาลเพื่อมนุษยธรรม</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 07:01:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66e806e31bb7237fb2b0a950db02224e51abd920</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/4083d27c-f4c0-4d2c-89ed-1d8282fea1c0_1fa68077.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
