<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กุญแจสำคัญ ‘ความอดทนเชิงกลยุทธ์' สำหรับปักกิ่งในทะเลจีนใต้และข้อพิพาทอื่นๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339734/strategic-patience-key-beijing-south-china-sea-and-other-disputes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์ชั้นนำของจีนกล่าวว่ารัฐบาลจีนควรใช้ "ความอดทนเชิงกลยุทธ์" ในการจัดการข้อพิพาททางทะเลโดยคาดว่าจะมีการยั่วยุจากฟิลิปปินส์ในทะเลจีนใต้และญี่ปุ่นในทะเลจีนตะวันออก Hu Bo ผู้อำนวยการโครงการริเริ่มการซักถามสถานการณ์ทางยุทธศาสตร์ในทะเลจีนใต้ (SCSPI) ได้ส่งข้อความของเขาในบทความที่ตีพิมพ์ในเดือนนี้ในฉบับล่าสุดของ def</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 04:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">77782fe728a10b72314f99a23527c244d58b52dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/affe89b1-4310-4823-8d46-8a1432ed16aa_7042bd97.jpg?itok=XqSuevxB&amp;v=1768293833" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าธนาคารกลางนิวซีแลนด์บอกให้ ‘อยู่ในเลนของเธอ’ หลังจากสนับสนุน Powell ของเฟดสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3339810/new-zealand-central-bank-chief-told-stay-her-lane-after-backing-us-feds-powell?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายวินสตันปีเตอร์สรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศนิวซีแลนด์กล่าวตำหนินายแอนนาเบรแมนผู้ว่าการธนาคารกลางแห่งประเทศไทยคนใหม่ที่เข้ามายุ่งเกี่ยวกับการเมืองภายในประเทศสหรัฐหลังจากที่เธอลงนามในแถลงการณ์กับนายธนาคารกลางโลกคนอื่นๆที่สนับสนุนนายเจอโรมพาวเวลล์ประธานธนาคารกลางสหรัฐ “RBNZ ไม่มีบทบาทและไม่ควรเกี่ยวข้องกับการเมืองภายในประเทศของสหรัฐอเมริกาเราขอเตือนผู้ว่าราชการจังหวัดให้อยู่ในเลนนิวซีแลนด์และสติก</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 03:37:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbf432b1d7623ef1fd5d84ba266f11ad7db77939</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/54b54df4-9191-4257-b731-e49f709d6736_520ec3ee.jpg?itok=BzgG0bXi&amp;v=1768360677" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูกันดาปิดอินเทอร์เน็ตเนื่องจาก Museveni พยายามขยายการปกครอง 40 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3339812/uganda-shuts-down-internet-museveni-seeks-extend-long-rule?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการยูกันดาปิดการเข้าถึงอินเทอร์เน็ตทั่วประเทศในวันอังคารสองวันก่อนการเลือกตั้งซึ่งประธานาธิบดี Yoweri Museveni ได้ดูแลการปราบปรามฝ่ายค้านในขณะที่เขาพยายามที่จะขยายการปกครอง 40 ปีของเขาผู้นำวัย 81 ปีซึ่งเคยกล่าวว่าผู้ปกครองแอฟริกันไม่ควรอยู่ในตำแหน่งมากเกินไปได้รับการคาดหวังอย่างกว้างขวางว่าจะได้รับตำแหน่งที่เจ็ดในวันพฤหัสบดีเนื่องจากการควบคุมโดยสิ้นเชิงของเขา</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 03:27:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">547c2ba2b5e7b0834b91f34215f47a65d19df0ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/bb5dcaf7-3f43-43c4-b9f0-07209b57576e_6d07ea84.jpg?itok=JB1NSIny&amp;v=1768361256" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่การส่งออกของสหรัฐฯของจีนพุ่งสูงขึ้นในปี 2025 ธนาคารปักกิ่งกำลังกระจายการลงทุนเพื่อการเติบโตในปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3339811/china-records-us119-trillion-trade-surplus-2025-exports-jump-55?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งออกของจีนท้าทายปีที่วุ่นวายของความตึงเครียดทางการค้าที่จะทำงานได้ดีกว่าที่คาดไว้ในปี 2025 ซึ่งเป็นสถิติที่เกินดุล 1.19 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐต่อปีในขณะที่ผู้ผลิตกระจายตลาดเพื่อชดเชยการลดลงอย่างรวดเร็วในการจัดส่งไปยังสหรัฐอเมริกาการส่งออกเติบโตร้อยละ 5.5 ปีต่อปีในปี 2025 เป็น 3.77 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐตามข้อมูลศุลกากรที่เผยแพร่ในวันพุธสูงกว่าการเติบโตร้อยละ 5</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 03:18:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb59dfdce69de74920543c1303945b1f679f044a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/44e592eb-84ba-4165-9032-c2863a4a3653_bf3edb12.jpg?itok=MsbpyT2x&amp;v=1768360697" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เงินจีนแผ่นดินใหญ่เพื่อผลักดันดีลที่พักเชิงพาณิชย์ในฮ่องกงเพิ่มขึ้น 10%: Colliers</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3339783/mainland-chinese-money-drive-10-rise-hong-kong-commercial-property-deals-colliers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การลงทุนของจีนแผ่นดินใหญ่ที่พุ่งสูงขึ้นในภาคอสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์ของฮ่องกงได้ช่วยกำหนดขั้นตอนสำหรับ "การฟื้นตัวที่วัดได้" ในปี 2026 ตามข้อมูลของ Colliers การลงทุนจากแผ่นดินใหญ่เพิ่มขึ้นสู่ระดับสูงสุดในรอบห้าปีในไตรมาสสุดท้ายของปี 2025 และมูลค่าการซื้อขายในปี 2026 จะเพิ่มขึ้นร้อยละ 10 นายคอลลิเออร์สกล่าวในกลุ่มที่อยู่อาศัยหรูหราเงินทุนแผ่นดินใหญ่คิดเป็น</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 03:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3dcf7b3db3de424e4afd59c851c543151a78e7a9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/dcb6b1ec-e792-401d-8f7b-b865b2e9070d_093a53fb.jpg?itok=QzmfgUAB&amp;v=1768313006" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
