<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บริษัทหลักทรัพย์ซิติคติดอันดับธนาคารเพื่อการลงทุนในเอเชียแปซิฟิกด้วยค่าธรรมเนียม 1.45 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ (US $ 1.45 พันล้าน)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3338888/citic-securities-tops-asia-pacific-investment-banking-ranks-us145-billion-fees?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารเพื่อการลงทุนของจีน Citic Securities ได้รับตำแหน่งสูงสุดสำหรับค่าธรรมเนียมธนาคารเพื่อการลงทุนโดยรวมในเอเชียแปซิฟิกซึ่งไม่รวมญี่ปุ่นในปี 2025 โดยได้รับแรงหนุนจากผลการดำเนินงานทางธุรกิจที่แข็งแกร่งในการจัดจำหน่ายพันธบัตรและการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไปครั้งแรก (IPO) ตามรายงานที่เผยแพร่เมื่อวันพุธโดย London Stock Exchange Group (LSEG) โบรกเกอร์ที่ตั้งอยู่ในกรุงปักกิ่งสร้างรายได้ 1.45 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในธนาคารเพื่อการลงทุน</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:01:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5f171411e619cd57d8b64746052c4eb251d530f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/22f4376d-8581-4c95-9e74-8813fa9d7eec_a6b680fa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายอุดมการณ์ของจีนเรียกร้องให้เจ้าหน้าที่โฆษณาชวนเชื่อให้ความสำคัญกับเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3338882/chinas-ideology-chief-calls-propaganda-officials-focus-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายอุดมการณ์ของจีนได้เรียกร้องให้เจ้าหน้าที่โฆษณาชวนเชื่อให้ความสำคัญกับเศรษฐกิจอีกครั้งเนื่องจากประเทศนี้มีการชะลอตัวการว่างงานที่สูงและความต้องการของผู้บริโภคที่อ่อนแอไคฉีสมาชิกคณะกรรมการประจำเมืองโปลิตบูโรกล่าวต่อที่ประชุมระดับชาติของหัวหน้าแผนกประชาสัมพันธ์ในกรุงปักกิ่งเมื่อวันจันทร์ว่า “ควรมีการเริ่มต้นที่ดี” สำหรับแผนห้าปีถัดไปสำนักข่าวซินหัวรายงาน</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6b16de2b4dd02873f91125ba8a7e7dde18a38ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/931dfef2-5a1f-4df2-ae31-c7a6ebbff6fa_0e2d65ba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Jensen Huang ซีอีโอของ Nvidia ให้เครดิต DeepSeek ด้วยการเร่งการเปลี่ยนแปลง AI แบบโอเพ่นซอร์ส</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3338887/nvidia-ceo-jensen-huang-credits-deepseek-accelerating-open-source-ai-shift?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jensen Huang ซีอีโอของ Nvidia เมื่อวันจันทร์ให้เครดิต DeepSeek สตาร์ทอัพจีนด้วยการ "เปิดใช้งาน" การเปลี่ยนแปลงทั่วโลกไปสู่ปัญญาประดิษฐ์แบบโอเพ่นซอร์สในขณะที่เขาใช้ปาฐกถาที่งาน Consumer Electronics Show (CES) ในลาสเวกัสเพื่อเปิดตัวฮาร์ดแวร์ใหม่ที่มุ่งฝึกอบรมระบบ AI ที่ทรงพลังยิ่งขึ้นเมื่อพูดถึงงานแสดงสินค้าประจำปี Huang กล่าวว่าโมเดลของ DeepSeek ที่วางจำหน่ายเมื่อต้นปีที่แล้วมีอัตราเร่ง</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 06:59:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c906aafcafcb80d39836da046b81f4aa39768333</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/e03d70d0-7219-42ce-9328-a05d1f1bd429_9d609fdb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเรียกร้องให้กวางตุ้งจุดประกายการเติบโตทางเศรษฐกิจท่ามกลางการแข่งขันที่รุนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3338880/china-premier-urges-guangdong-ignite-economic-growth-amid-intensified-competition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในระหว่างการเยี่ยมชมมณฑลกวางตุ้งซึ่งเป็นผู้สนับสนุนระดับจังหวัดที่ใหญ่ที่สุดของจีนในด้านผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศพรีเมียร์หลี่เฉียงเน้นย้ำถึงความจำเป็นที่จังหวัดจะต้องเป็นผู้นำเศรษฐกิจของประเทศต่อไปในขณะที่เจ้าหน้าที่อาวุโสของมณฑลกวางตุ้งให้คำมั่นว่ามาตรการ "พิเศษ" เพื่อผลักดันการเติบโต Li กระตุ้นให้ Guangdong "เสริมสร้างข้อได้เปรียบในการพัฒนานวัตกรรมและเป็นผู้นำในการปฏิรูปและเปิดกว้าง" durin</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 06:30:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef250659bc4c8a424fd8e448686190a58205f035</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/cc0673e6-26e7-4eb8-ab3d-f8734b44a22e_3c975fe1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเทศไทยกล่าวว่ากัมพูชา ‘ฝ่าฝืน‘ การหยุดยิงชายแดนหลังจากการนัดหยุดงานของทหารบาดเจ็บ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338871/thailand-says-cambodia-violated-border-ceasefire-after-strike-wounds-soldier?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพของไทยกล่าวเมื่อวันอังคารว่าคู่กรณีของกัมพูชาอ้างว่าการยิงข้ามพรมแดนเป็นอุบัติเหตุหลังจากที่กรุงเทพฯกล่าวหาว่ากองกำลังกัมพูชาละเมิดการสงบศึกอายุ 10 วันด้วยการนัดหยุดงานที่ทำให้ทหารได้รับบาดเจ็บข้อพิพาทที่มีอายุหลายสิบปีระหว่างประเทศเพื่อนบ้านในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ปะทุขึ้นในการปะทะกันทางทหารหลายครั้งเมื่อปีที่แล้วโดยการต่อสู้ในเดือนธันวาคมทำให้มีผู้เสียชีวิตหลายสิบคนและพลัดถิ่น</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 06:08:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5626d56070e34394164977335cab4cc25dee912</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/6382c126-f846-48cf-8e35-591d02122a2d_20c7c63a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
