<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>30 คนในอิหร่านต้องรับโทษประหารชีวิตหลังการประท้วงแอมเนสตี้กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344214/30-people-iran-face-death-penalty-after-protests-amnesty-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มสิทธิมนุษยชนแอมเนสตี้อินเตอร์เนชั่นแนลกล่าวว่าประชาชนอย่างน้อย 30 คนในอิหร่านกำลังเผชิญกับโทษประหารชีวิตที่เกี่ยวข้องกับการประท้วงครั้งใหญ่ในประเทศเมื่อเร็วๆนี้องค์กรรายงานเมื่อวันศุกร์ว่ามีการตัดสินประหารชีวิตไปแล้ว 8 รายในคดีอื่นๆอีก 22 คดีต่อหน้าศาลชายสองคนยังคงเป็นผู้เยาว์แอมเนสตี้กล่าวต่อไปตุลาการอิหร่านยังไม่ได้ดำเนินการอย่างเป็นทางการ</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 10:12:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">477f7a12a704fe055803470f90e82cb464b70a55</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/0f3f4682-41ff-4a0d-aee5-19639249497b_7246d7ab.jpg?itok=jCMclc4B&amp;v=1771668718" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเข้าแถวยิงเป็นสถิติที่ HK $ 200 ล้านมาร์คซิกซ์เสมอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3344213/hongkongers-line-shot-record-hk200-million-mark-six-draw?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คิวสแน็คเกิดขึ้นที่สาขาการพนันทั่วฮ่องกงในวันเสาร์ขณะที่ผู้อยู่อาศัยตีตั๋วขึ้นเป็นสถิติ HK $ 200 ล้าน (US $ 25.59 ล้าน) การจับสโนว์บอล Mark Six ภายในเวลา 17.50 น. มูลค่าการซื้อขายสำหรับปีของสโนว์บอลม้าอยู่ที่ 316.44 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงคิดเป็น 5.07 เท่าของมูลค่าการซื้อขายรวมของ 62.4 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงที่บันทึกไว้สำหรับการจับรางวัลก่อนหน้านี้เมื่อต้นสัปดาห์ 200 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง fi</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 10:04:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ce4559f17ff31bc6fa45cff7ea9f79ef4f0003d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/d49a9a90-e6d3-45dd-a0f7-de56a851a84e_45d4266c.jpg?itok=xs1wjPuS&amp;v=1771668257" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เป็นของทุกคน ': นักเต้นวีลแชร์เคลื่อนไหวเกินขอบเขตในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3344206/belongs-everyone-wheelchair-dancers-move-beyond-boundaries-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่สตูดิโอซ้อมในฮ่องกงเมื่อเช้าตรู่ของเดือนกุมภาพันธ์กลุ่มนักเต้น 12 คนรวมตัวกันรอบโต๊ะมือบนดาดฟ้าและดวงตาที่จับจ้องอยู่พวกเขากระแทกเคาน์เตอร์อย่างพร้อมเพรียงจากนั้นพวกเขาก็บิดตัวและหมุนร่างกายของพวกเขาด้วยความแม่นยำอย่างดุเดือดขณะที่คลื่นพลังงานพัดผ่านห้องครึ่งหนึ่งยืนอยู่ในขณะที่คนอื่นๆย้ายไปอยู่ในรถเข็นนักเต้นแยกย้ายกันไปที่มุมทั้งสี่</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 10:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9bfbf332fa6dfd0508ea229e95200592f6aa1b9a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/5a274e34-e2d8-499b-b40d-05cde081a128_b7e33c82.jpg?itok=LvC-e0-6&amp;v=1771663518" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปห้ามหน่วยงานจีนจากโครงการเทคโนโลยีที่สำคัญรวมถึง AI และ CHIPS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3344199/eu-bans-chinese-bodies-critical-tech-programmes-including-ai-and-chips?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยในประเทศจีนได้รับการยกเว้นจากโครงการเทคโนโลยีการทำงานร่วมกันที่ทันสมัยที่สุดของสหภาพยุโรปอย่างไรก็ตามผู้เชี่ยวชาญในภาคส่วนที่ได้รับผลกระทบกล่าวว่าผลกระทบของการห้ามอาจมีจำกัดเนื่องจากบางพื้นที่ของการทำงานร่วมกันอยู่ในระดับต่ำในประวัติศาสตร์สหภาพยุโรปได้กีดกันองค์กรที่ตั้งอยู่ในประเทศจีนไม่ให้ยื่นขอเงินช่วยเหลือจาก Horizon Europe มูลค่า 93,000 ล้านยูโร (110,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ใน “นักวิจารณ์</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4eb8a8b82f38a47997f24db3887a41a1f92f9b2b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/ea34a1e7-a076-4e23-b028-c9b39678d78f_168d71da.jpg?itok=Bh94YsRH&amp;v=1771653484" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>5 ประเทศในยุโรปที่จะสร้างโดรนด้วยการแตะประสบการณ์สงครามของยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344210/5-european-nations-make-drones-tapping-ukraines-war-experience?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ห้าประเทศในยุโรปได้ประกาศโครงการใหม่ในการผลิตระบบป้องกันทางอากาศต้นทุนต่ำและโดรนอัตโนมัติโดยใช้ความเชี่ยวชาญของยูเครนอย่างหนักในช่วงสี่ปีที่ผ่านมาของการทำสงครามกับรัสเซียความคิดริเริ่มของ E5 ในวันศุกร์ได้แก่ฝรั่งเศสโปแลนด์เยอรมนีสหราชอาณาจักรและอิตาลีเป็นหนึ่งในความพยายามของยุโรปในการเสริมสร้างการป้องกันตามแนวชายแดนของพวกเขาเช่น "กำแพงโดรน" กับ RUS</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 09:31:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08909d606740a796da7511ac37cc937a8c7be2ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/4d8e1377-7497-47fc-b339-c8a78458039b_bb9ca714.jpg?itok=-xsQKX0G&amp;v=1771666299" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
