<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เที่ยวบินล่าช้าในการดื่มของนักบินเจแปนแอร์ไลน์เป็นเวลา 18 ชั่วโมง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3324187/japan-airlines-pilots-drinking-delays-flights-18-hours?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เที่ยวบินล่าสุดของสายการบินเจแปนแอร์ไลน์ (JAL) สามเที่ยวบินจากฮาวายไปยังญี่ปุ่นล่าช้าออกไปสองถึงประมาณ 18 ชั่วโมงหลังจากที่พบว่านักบินในกองบัญชาการดื่มแอลกอฮอล์ผู้ให้บริการกล่าวเมื่อวันพุธว่าเรื่องอื้อฉาวล่าสุดที่เกิดขึ้นในลักษณะเดียวกันกับการระบาดของสายการบินกัปตันมีกำหนดจะบินจากโฮโนลูลูไปยังสนามบินนานาชาติชูบุเซ็นแทรร์ทางตอนกลางของญี่ปุ่นในวันพฤหัสบดีแต่ได้รับแจ้งว่าป่วยในวันที่</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:54:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5012a721d10b96089af3be1213618ad6bb34f00a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/09979b9e-f4a3-4d4e-be4c-96a9c9b7cb7d_bc19a5c9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฮ่องกงมีคำสั่งให้จับกุมผู้สมัครโครงการความสามารถพิเศษที่โกหกเกี่ยวกับการศึกษาระดับปริญญา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3324185/hong-kong-court-orders-arrest-talent-scheme-applicant-who-lied-about-degree?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฮ่องกงได้สั่งให้จับกุมผู้สมัครที่มีความสามารถพิเศษชาวจีนแผ่นดินใหญ่ที่กระโดดประกันตัวในขณะที่ถูกดำเนินคดีเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าโกหกเกี่ยวกับคุณสมบัติของเขารักษาการผู้พิพากษาใหญ่ Cheang Kei-hong เมื่อวันพุธได้ลงนามในหมายจับ Che Yuyi หลังจากที่ชายวัย 30 ปีสองครั้งไม่ปรากฏตัวในศาล Sha Tin เพื่อตอบข้อกล่าวหาในการแถลงเท็จต่อ Immigrati</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:48:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4a2fd4c6fd59053c477ee9e1851b551ba53c797</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/6ccb4642-7244-489f-9671-8f8abedbf943_a3559456.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คิมให้คำมั่นว่าจะช่วยเหลือใน ‘ทางใดทางหนึ่ง’ สำหรับสงครามของรัสเซียในยูเครนระหว่างการประชุมปูติน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3324184/north-koreas-kim-pledges-help-any-way-russias-war-ukraine-he-meets-putin?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คิมจอง - อึนผู้นำเกาหลีเหนือให้คำมั่นว่าจะยังคงช่วยเหลือสงครามของมอสโกในยูเครนต่อไปใน "ทุกวิถีทาง" ขณะที่เขาพบกับวลาดิเมียร์ปูตินคู่ค้าชาวรัสเซียในกรุงปักกิ่งเมื่อวันพุธการประชุมครั้งนี้เกิดขึ้นเพียงไม่กี่ชั่วโมงหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวหาผู้นำทั้งสองอย่างรุนแรงเนื่องจากสงครามอันโหดร้ายในยูเครนยังคงดำเนินต่อไปการประชุมสุดยอดทวิภาคีระหว่างเพื่อนบ้านทั้งสอง – ครั้งแรกในรอบกว่าหนึ่งปี</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:42:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b77e3f280417334af5512a8367f38a0e126e861</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/1f347da6-fcdc-4e10-8d65-641335721cb2_8e74d4a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘อาร์กติกเอ็กซ์เพรส‘ ของจีนแสดงให้เห็นถึงความทะเยอทะยานในอันดับต้นๆของโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3324046/chinas-arctic-express-shows-its-ambitions-top-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เส้นทางการเดินเรือเดียวสามารถเปลี่ยนทั้งกระแสการค้าและอิทธิพลทางการเมืองทางภูมิศาสตร์ได้หรือไม่? "อาร์กติกเอ็กซ์เพรส" ใหม่ของจีนสู่ยุโรปใช้ประโยชน์จากการละลายน้ำแข็งเพื่อหลีกเลี่ยงจุดแวะพักและท้าทายการครอบงำของตะวันตกในขั้นตอนสำคัญสำหรับการขนส่งเชิงพาณิชย์ในอาร์กติกบริษัทขนส่ง Haijie ของจีนจะเปิดตัวบริการตู้คอนเทนเนอร์แบบปกติครั้งแรกที่เชื่อมโยงเอเชียและยุโรปเหนือผ่านเส้นทางทะเลเหนือในวันที่</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ffff35b0629d50038ffe1e16cd11be114f214e7c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/8be93daa-dc03-4d07-a3ff-f49e279199d5_8903b97c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะของปักกิ่งถ่ายทอดสดในไต้หวันกวนปฏิกิริยาผสม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3324181/beijings-victory-day-parade-streamed-live-taiwan-stirring-mixed-reactions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขบวนพาเหรดทางทหารของปักกิ่งซึ่งเป็นวันครบรอบ 80 ปีของการสิ้นสุดสงครามโลกครั้งที่สองได้รับการรายงานอย่างเด่นชัดในไต้หวันเหตุการณ์นี้ก่อให้เกิดปฏิกิริยาทางการเมืองผสมบนเกาะและมีข้อพิพาทที่ยาวนานเกี่ยวกับประวัติศาสตร์ตัวตนและความมั่นคงข้ามช่องแคบงานนี้ได้รับการถ่ายทอดสดโดยสื่อท้องถิ่นรายใหญ่ทั้งหมดรวมถึงเครือข่ายพรรคประชาธิปไตยก้าวหน้า (DPP) กับผู้ชม</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:22:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e6a8a15d2b5a06adca76205959e2ba65cd20cc5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/b8d870e9-5aed-4bd9-9d46-498cfe89d43b_49465cd3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
