<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักกีฬาโรงเรียนชาวแคนาดาที่ระบุว่าเป็นหญิงอายุ 18 ปีที่มีปัญหาสุขภาพจิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343241/canadian-school-shooter-identified-18-year-old-woman-mental-health-issues?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจแคนาดาเมื่อวันพุธระบุว่าบุคคลที่ก่อเหตุกราดยิงในโรงเรียนเป็นหญิงอายุ 18 ปีที่มีปัญหาสุขภาพจิตแต่ไม่ได้ให้แรงจูงใจสำหรับการสังหารหมู่ที่เลวร้ายที่สุดครั้งหนึ่งในประวัติศาสตร์ของแคนาดาฆาตกรที่ตำรวจตั้งชื่อว่าเจสซี่แวนรูทเซล่าร์เสียชีวิตด้วยการฆ่าตัวตายหลังจากการยิงเมื่อวันอังคารที่ทัมเบลอร์ริดจ์ชุมชนห่างไกล 2,400 คนในจังหวัดแปซิฟิก</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 22:14:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c33d7c9453314258949818a13171ba9bf6e3b93</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/60f9bd4c-28c5-4a67-a43e-2495b59ebd4c_09248a67.jpg?itok=ulEVbKFt&amp;v=1770848079" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนพาลกับอธิปไตย: มะนิลาและปักกิ่งกำลังทำให้การส่งข้อความในทะเลจีนใต้ของพวกเขาคมชัดขึ้นอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343130/bully-vs-sovereignty-how-manila-and-beijing-are-sharpening-their-south-china-sea-messaging?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทะเลจีนใต้ยังคงทำหน้าที่เป็นสายล่อฟ้าสำหรับการเรียกร้องการแข่งขันระหว่างประเทศมหาอำนาจในภูมิภาคในตอนสุดท้ายของซีรีส์สามตอนฟานเฉินจะตรวจสอบว่าปักกิ่งตอบสนองต่อการโทรปลุกอย่างไรว่าอะไรคือสิ่งที่จำเป็นในการชนะการต่อสู้เพื่อการเล่าเรื่องสำหรับบทความก่อนหน้าคลิกที่นี่และที่นี่วิดีโอที่แชร์โดยกองกำลังรักษาชายฝั่งฟิลิปปินส์ได้รับความสนใจอย่างมากในเดือนธันวาคมมันแสดงให้เห็นเรือจาก</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 22:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69514ceb4eeae6165e7e5cc27d354a1206fc8332</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/5d0fe43e-5282-4586-abcf-84e769a6e852_cc5af7b6.jpg?itok=aJSj1F4i&amp;v=1770775496" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์และสีคาดว่าจะขยายการสงบศึกการค้าในการประชุมสุดยอดปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343240/trump-and-xi-expected-extend-trade-truce-beijing-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาและจีนมีความพร้อมที่จะขยายการสงบศึกทางการค้าที่พวกเขาเจรจากันในเกาหลีใต้ออกไปอีกหนึ่งปีเมื่อประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์และประธานาธิบดีสีจิ้นผิงคาดว่าจะพบกันที่กรุงปักกิ่งในช่วงต้นเดือนเมษายนตามที่หลายคนคุ้นเคยกับการหารือการสงบศึกที่ไม่สบายใจเกิดขึ้นเมื่อเดือนตุลาคมที่ผ่านมาหลังจากการประชุมทวิภาคีระหว่างผู้นำทั้งสองในปูซานรีดภาษีและการส่งออก</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 21:43:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bac25fe855bc0424a4b0ce675959d9dff7e854d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/47e7ef3c-3312-4a71-9e43-d2271e712131_bad3179e.jpg?itok=vqbawaSO&amp;v=1770846212" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชัยชนะที่ถล่มทลายของทาคาอิจิจะก่อร่างสร้างความมั่นคงระหว่างจีนกับญี่ปุ่นได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3343001/how-takaichis-landslide-victory-will-reshape-china-japan-security?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเลือกตั้งสภาผู้แทนราษฎรของญี่ปุ่นเมื่อวันที่ 8 กุมภาพันธ์ส่งผลมากกว่าผลการเลือกตั้งขั้นเด็ดขาดมันก่อให้เกิดการกำหนดค่าทางการเมืองภายในประเทศที่มีผลโดยตรงและยั่งยืนสำหรับความสัมพันธ์ระหว่างจีนและญี่ปุ่นขนาดของชัยชนะของพรรคเสรีนิยมประชาธิปไตย (LDP) ภายใต้นายกรัฐมนตรี Sanae Takaichi ได้เปลี่ยนแปลงดุลอำนาจภายในของโตเกียวและแรงจูงใจในการกำหนดยุทธศาสตร์ของญี่ปุ่น</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31f28d1a62ff1a54dc942deaafb7195b6f96f428</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/ea84e688-94bb-4cba-afa6-b3460627565f_7e0447e0.jpg?itok=_d6Rwn8d&amp;v=1770804262" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zhipu AI ของจีนเปิดตัวโมเดลใหม่ที่สำคัญ GLM -5 เพื่อท้าทายคู่แข่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3343239/chinas-zhipu-ai-launches-new-major-model-glm-5-challenge-its-rivals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทปัญญาประดิษฐ์ (AI) ของจีน Zhipu AI ได้เปิดตัวโมเดลเรือธงล่าสุด GLM -5 ด้วยความสามารถในการเขียนโค้ดแบบก้าวกระโดดท่ามกลางการแข่งขันที่ร้อนแรงในหมู่บริษัทเทคโนโลยีของจีนเพื่อเปิดตัวโมเดลใหม่ที่สำคัญก่อนวันหยุดเทศกาลฤดูใบไม้ผลิ Zhipu AI หรือที่รู้จักกันในระดับสากลในชื่อ Z.ai กล่าวว่า GLM -5 แสดงถึงการเปลี่ยนแปลงในการพัฒนา AI จาก "การเข้ารหัสบรรยากาศ" เป็น "วิศวกรรมตัวแทน" – AI-a</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 21:22:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b4d663950ddaa221a6f28b46d8a29fb48f5a55a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/dd2082d8-2878-4b31-b4f1-2ef8230f5f2a_23c1c381.jpg?itok=u4EyQkN_&amp;v=1770844962" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
