<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักศึกษาการเงินสูญเสียเงิน 1 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงเนื่องจากสถิติการหลอกลวงในมหาวิทยาลัย 1,700 ครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3332416/polyu-finance-student-loses-hk1-million-hong-kong-police-record-1700-campus-scams?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปริญญาโทด้านการเงินในฮ่องกงได้สูญเสียเงินมากกว่า 1 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (128,652 ดอลลาร์สหรัฐฯ) จากการหลอกลวงทางโทรศัพท์โพสต์ได้เรียนรู้เนื่องจากตำรวจเปิดเผยว่าพวกเขาได้รับรายงานมากกว่า 1,700 ฉบับที่เกี่ยวข้องกับนักศึกษามหาวิทยาลัยในปีนี้โดยมีความสูญเสียถึง 180 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงแหล่งข่าวตำรวจกล่าวเมื่อวันพุธว่าผู้เสียหายซึ่งเป็นนักศึกษาชาวจีนแผ่นดินใหญ่ในปีแรกของหลักสูตรปริญญาโทด้านการเงินที่ Polytech</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 03:24:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0e9aaf0dbf6fc53b2bc95ce6845b6ae4764aa58f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/3d13d913-e701-40d9-a9de-af219fca232c_291c786a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่ Cop30 ผู้ว่าการรัฐแคลิฟอร์เนีย Newsom คว้าความสนใจและเล็งไปที่ทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3332415/cop30-california-governor-newsom-seizes-spotlight-and-takes-aim-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาข้ามการประชุมสุดยอดด้านสภาพภูมิอากาศของสหประชาชาติในอเมซอนผู้ว่าการรัฐแคลิฟอร์เนีย Gavin Newsom ได้รับความสนใจในวันอังคารและปลดปล่อยการโจมตีในวาระการประชุมเชื้อเพลิงฟอสซิลของเขาพรรคเดโมแครตที่ได้รับการยอมรับอย่างดี - ถูกมองว่าเป็นผู้สมัครชิงตำแหน่งประธานาธิบดีในปี 2028 - ระเบิดทรัมป์เป็นเวลาสองครั้งในการออกจากสภาพภูมิอากาศของปารีสและในการ "เพิ่มความโง่เป็นสองเท่า"</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 03:21:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1b0eab7cc00c1a8f0f24b01e4ab2845e94186c5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/85bf5d0f-658b-40d5-834b-0e303f757c59_4ab98007.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แร็ปเปอร์ Namewee และอินฟลูเอนเซอร์ Iris Hsieh มี ‘ความสัมพันธ์พิเศษ ': ตำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332413/malaysias-namewee-and-influencer-iris-hsieh-had-special-relationship-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>NAMEWEE แร็ปเปอร์ชาวมาเลเซียและ Iris Hsieh อินฟลูเอนเซอร์ชาวไต้หวันผู้ล่วงลับมี "ความสัมพันธ์พิเศษ" ตามรายงานของตำรวจ “พวกเขาเป็นเพื่อนกันและพวกเขามีความสัมพันธ์อื่นๆที่ฉันจะไม่เข้าไป” Fadil Marsus ผู้บัญชาการตำรวจนครบาลกัวลาลัมเปอร์กล่าวเมื่อพบกันหลังจากการเฉลิมฉลอง Deepavali ที่สำนักงานใหญ่ในวันอังคาร “ฉันไม่จำเป็นต้องเปิดเผยขอบเขตทั้งหมดแต่มันเป็น ‘พิเศษ’</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 02:55:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">064a264bbc19eb413b9dc1cee818c40cd4867b51</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/fea984f5-17c1-4046-a2b2-8cd435f54141_0822f313.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเสนอราคาของ Vivian Kong นักกฏหมาย: สิ่งที่ควรรู้เกี่ยวกับการเลือกตั้ง Legco ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3332398/vivian-kongs-bid-forums-lawmaker-pullout-what-know-about-hong-kong-legco-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงกำลังเตรียมพร้อมสำหรับการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติในวันที่ 7 ธันวาคมเนื่องจากผู้สมัคร 161 คนได้รับการยืนยันว่าจะเข้าร่วมการแข่งขันหลังจากปิดการเสนอชื่อเมื่อสัปดาห์ที่แล้วด้วยความหวังมากกว่าการสำรวจความคิดเห็นก่อนหน้านี้ถึงร้อยละ 5 ในปี 2021 การเลือกตั้งในปีนี้จึงไม่มีที่นั่งว่างนอกจากนี้ยังจะมีการแข่งขันที่รุนแรงขึ้นในเขตเลือกตั้งทางภูมิศาสตร์เนื่องจากพรรคการเมืองใหญ่ๆได้ลงสนามมากขึ้นสามารถ</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 02:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a17cc65dd258b5d8dd33aee8bbb5bcc6a955451e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/9906b196-b1b1-4e9f-8332-7911aa07a0a2_7d791a40.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนและหมู่เกาะคุกร่วมมือกันในการสำรวจทางทะเลเมื่อเผ่าพันธุ์โลกหายากขยายตัวสู่ทะเล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332379/china-and-cook-islands-team-sea-survey-rare-earths-race-expands-oceans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและหมู่เกาะคุกได้รวบรวมการสำรวจทางวิทยาศาสตร์ร่วมกันครั้งแรกในแปซิฟิกใต้ซึ่งเป็นภูมิภาคที่เป็นจุดสนใจในการแข่งขันทางภูมิศาสตร์การเมืองสำหรับโลกที่หายากเรือวิจัยทางทะเลจีนขนาด 4,000 ตัน Da Yang Hao ซึ่งเป็นหนึ่งในเรือที่ทันสมัยที่สุดในประเทศจีนเทียบท่าที่ท่าเรือ Avatiu ใกล้เมืองหลวง Avarua เมื่อวันเสาร์ประมาณหนึ่งเดือนหลังจากที่เรือวิจัยของสหรัฐอเมริกาได้ทำการวิจัยสามสัปดาห์</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 02:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4f55784e619370a161715f36b10227457d003d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/eb99066e-a292-41ec-94e7-ba368f332bfa_e6127001.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
