<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ยกย่อง ‘ความสำเร็จที่ยิ่งใหญ่’ กับ Xi; กลิ่นจากโรงงานในยะโฮร์: 7 ไฮไลท์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3330975/trump-hails-great-success-xi-smell-johor-factories-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ‘กลับไปที่ไอน้ำ ': ทรัมป์ต้องการให้เราเลิกแข่งตีลังกาแม่เหล็กไฟฟ้ากับจีนไม่นานหลังจากที่จีนเปิดการตีลังกาแม่เหล็กไฟฟ้า</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 04:12:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26225db50728b6651d7b6308613dd3c2703d4ee6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/9b87f21c-3a42-4479-8040-aa2117ae300b_cacd4190.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอเชียมีบทบาทสำคัญในการลดการปล่อยคาร์บอนท่ามกลางการเปลี่ยนไปใช้พลังงานทดแทน: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3330986/asia-play-key-role-decarbonisation-amid-shift-renewables-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปล่อยก๊าซคาร์บอนไดออกไซด์คาดว่าจะสูงสุดทั่วโลกในปีหน้าซึ่งเป็นจุดเปลี่ยนของการเปลี่ยนผ่านพลังงานโดยเอเชียมีบทบาทสำคัญในการลดการปล่อยคาร์บอนไดออกไซด์ผลการวิจัยได้รับการเปิดเผยในรายงานของ Rystad Energy ที่เผยแพร่เมื่อวันพฤหัสบดีซึ่งตั้งข้อสังเกตว่าในขณะที่การเปลี่ยนไปใช้พลังงานหมุนเวียนได้รับแรงผลักดันความต้องการน้ำมันสูงสุดถูกตั้งค่าให้เกิดขึ้นภายในทศวรรษที่ 2030 เท่านั้นโดยมีความต้องการในระยะใกล้</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 04:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41590099be6fa29951098edea1e586b7015cdd29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/83be3586-0ad7-4b49-a592-a8011c4104b3_4173e70a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Nvidia หัวหน้าซัมซุงผูกมัดไก่ทอดเกาหลียกสต็อกขนมขบเคี้ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3331003/nvidia-samsung-chiefs-bond-over-fried-chicken-seoul-lifting-snack-stocks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาหารไวรัลของ Jensen Huang กำลังผลักดันการชุมนุมที่คมชัดในหุ้นที่เกี่ยวข้องกับไก่ทอดของเกาหลีใต้ซีอีโอ Nvidia แบ่งปันเบียร์กับ Jay Y. Lee ประธาน Samsung Electronics และ Chung Eui-sun ประธานบริหาร Hyundai Motor ที่ร้านอาหารท้องถิ่น Kkanbu Chicken ในเย็นวันพฤหัสบดีในขณะที่ Kkanbu ไม่ได้จดทะเบียนในตลาดหลักทรัพย์หุ้นของคู่แข่ง Kyochon F&amp;B เพิ่มขึ้นมากถึงร้อยละ 20 ในวันศุกร์หลังจากภาพถ่ายและ vi</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 03:42:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c53483375d35bba721648115fd52e61d1d8b10c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/0c0afebd-033e-4472-89ab-4b3bcb796bb8_f90567a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุมการกระทำผิดทางเพศ 2 ครั้งบนท่าเรือสาธารณะบนเกาะเฉิงโจว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330999/hong-kong-police-arrest-2-over-sexual-acts-public-pier-cheung-chau?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายคนหนึ่งและหญิงคนหนึ่งด้วยความสงสัยว่ามีการกระทำที่หยาบคายต่อมารยาทของประชาชนหลายวันหลังจากวิดีโอแพร่ออกไปจากการแสดงให้เห็นคนสองคนที่แสดงสิ่งที่ดูเหมือนจะเป็นการกระทำทางเพศบนม้านั่งที่ท่าเรือสาธารณะบน Cheung Chau กองกำลังกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าได้รับรายงานสองวันก่อนหน้านี้เกี่ยวกับคนที่ถูกกล่าวหาว่ากระทำอนาจารที่ท่าเรือสาธารณะเชิงเชาโดยมีเจ้าหน้าที่ในภายหลัง</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 03:31:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b930a5484f3be183c7a30c823db171324234ced</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/0cac448c-f54d-4f4d-b993-25058e34b7ae_3c04a1f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเป็นผู้นำสิงคโปร์ในการล่อลวงคริปโตหลายศตวรรษ: ผู้เชี่ยวชาญด้านบล็อกเชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3330994/hong-kong-pulls-ahead-singapore-race-attract-crypto-treasuries-blockchain-expert?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้นำหน้าสิงคโปร์ในการดึงดูดบริษัทที่ขับเคลื่อนด้วยเทคโนโลยีที่ใช้สกุลเงินดิจิทัลสำหรับการจัดการการคลังและแอปพลิเคชันอื่นๆเพื่อตอกย้ำตำแหน่งของตนในฐานะศูนย์กลางสินทรัพย์ดิจิทัลชั้นนำของเอเชียอย่างน้อยก็ในตอนนี้ตามคำแนะนำของทหารผ่านศึกในอุตสาหกรรมคริปโตที่ให้คำแนะนำแก่ทั้งสองรัฐบาล “ในช่วงสองปีที่ผ่านมาโดยเฉพาะอย่างยิ่งในช่วงครึ่งแรกของปีนี้มืออาชีพและเพื่อนร่วมงานจำนวนมาก</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 03:02:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef988ba574a70209a7d96df58d64254bec52472c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/c7272737-942f-4f3f-8192-66a517ed5735_9a4df423.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
