<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์บินบนเครื่องบินไอพ่นเอปสไตน์ ‘มากกว่าที่รายงานไว้หลายเท่า’ ไฟล์แสดงให้เห็นว่าเพิ่งเปิดตัวใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337549/trump-flew-epstein-jet-many-more-times-reported-newly-released-file-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯขึ้นเครื่องบินเจ็ตส่วนตัวของนายเจฟฟรีย์เอปสไตน์ผู้กระทำความผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ากระทำความผิดทางเพศ “มีการรายงานมากกว่าที่เคยรายงานมาก่อนหน้านี้หลายครั้ง” ตามอีเมลจากอัยการนิวยอร์กซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของเอกสารชุดใหม่เกี่ยวกับเอปสไตน์ที่เผยแพร่เมื่อวันอังคารโดยกระทรวงยุติธรรมสหรัฐฯในอีเมลฉบับหนึ่งลงวันที่ 7 มกราคม 2020 อัยการที่ไม่ระบุชื่อได้เขียนบันทึกเที่ยวบินว่า SHO</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:11:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1386290734fe074a4d617aed3b656c5ce1b06ed4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/614e98c8-c68f-4d2e-adcb-9b2493c171df_24cac808.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหประชาชาติกล่าวว่ารัฐบาลเมียนมาใช้ ‘ความรุนแรงที่โหดร้าย’ เพื่อบังคับให้ประชาชนลงคะแนนเสียง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337545/un-says-myanmar-junta-using-brutal-violence-force-people-vote?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์การสหประชาชาติกล่าวเมื่อวันอังคารว่ารัฐบาลเมียนมาร์ใช้ความรุนแรงและการข่มขู่เพื่อบังคับให้ประชาชนลงคะแนนเสียงในการเลือกตั้งที่ควบคุมโดยทหารที่กำลังจะมาถึงในขณะที่กลุ่มต่อต้านติดอาวุธใช้ยุทธวิธีที่คล้ายกันเพื่อไม่ให้ประชาชนออกห่าง “ทางการทหารในเมียนมาร์ต้องหยุดใช้ความรุนแรงที่รุนแรงเพื่อบังคับให้ประชาชนลงคะแนนเสียงและหยุดจับกุมประชาชนเนื่องจากแสดงความคิดเห็นที่ไม่เห็นด้วย” United Nations ri</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 15:31:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac3705811a630c3df693b2db6945a88add523b7e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/08fb3463-4c36-4d66-8713-b7cde763bc61_a11054f3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาย 2 คนถูกตัดสินว่ามีความผิดในสหราชอาณาจักรที่วางแผนฆ่าชาวยิวหลายร้อยคนในชุมชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337544/2-men-found-guilty-uk-plot-kill-hundreds-jewish-community?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายสองคนถูกตัดสินว่ามีความผิดในวันอังคารที่วางแผนฆ่าหลายร้อยคนในการอาละวาดด้วยปืนที่ได้รับแรงบันดาลใจจากรัฐอิสลามต่อชุมชนชาวยิวในอังกฤษเจ้าหน้าที่สืบสวนการโจมตีที่วางแผนไว้กล่าวว่าแสดงให้เห็นถึงความเสี่ยงในการฟื้นคืนชีพของกลุ่มติดอาวุธตำรวจและอัยการกล่าวว่า Walid Saadaoui อายุ 38 ปีและ Amar Hussein อายุ 52 ปีซึ่งเข้าสู่การพิจารณาคดีหนึ่งสัปดาห์หลังจากการโจมตีร้ายแรงที่ไม่เกี่ยวข้องกับธรรมศาลาในภาคเหนือใกล้เคียง</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 15:05:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">098c8370cfb93d81720b7590b872064ca4b048e9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/74c58672-18e6-4117-8ac4-c0b3ef4164ad_e90a37ab.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ป้ายกำกับของสหรัฐฯชิปจีนเป็นภัยคุกคามทางเศรษฐกิจแต่ชะลอผลกระทบด้านภาษีจนถึงปี 2027</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3337543/us-launches-tariff-action-chinese-chips-flags-economic-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการเคลื่อนไหวทางการค้าใหม่กับอุตสาหกรรมเซมิคอนดักเตอร์ของจีนสำนักงานผู้แทนการค้าของสหรัฐกล่าวว่ารัฐบาลจีนได้กำหนดว่าแรงผลักดันในการครองอำนาจในภาคอุตสาหกรรมนั้น "ไม่มีเหตุผลและเลือกปฏิบัติ" และเป็นภัยคุกคามโดยตรงต่อการค้าของสหรัฐในหนังสือแจ้งการดำเนินการอย่างเป็นทางการที่ยื่นต่อ Federal Register หน่วยงานกล่าวว่าสหรัฐอเมริกากำลังดำเนินการด้านภาษีกับเซมิคอนดักส์จีนที่หลากหลาย</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 14:58:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fde09aff70bc783c414c4c12e72331ddc719d3f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/3bcc4f5c-1dce-4d71-b2db-544453d6c3e0_146223fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หิมะถล่มที่สกีรีสอร์ททางตอนเหนือของซินเจียงฆ่าฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337542/avalanche-ski-resort-northern-xinjiang-kills-hongkonger?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงเสียชีวิตในหิมะถล่มที่สถานที่เล่นสกียอดนิยมในภาคตะวันตกเฉียงเหนือของจีนแผ่นดินใหญ่เมื่อสัปดาห์ที่แล้วไปรษณีย์ได้เรียนรู้โดยมีเจ้าหน้าที่ของเมืองให้การสนับสนุนครอบครัวของเหยื่อแหล่งข่าวรายหนึ่งเมื่อวันอังคารกล่าวว่าผู้เสียหายซึ่งเจ้าหน้าที่การท่องเที่ยวในเมือง Kanas ทางตอนเหนือของซินเจียงได้ประกาศการเสียชีวิตเป็นชาวฮ่องกงในการตอบกลับของ The Post แผนกตรวจคนเข้าเมืองของฮ่องกง</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 14:49:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ea7559aa7237a7954745c4c3abb72c9ff7bb2d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/3cf8474f-5f53-4d59-b5f6-cf6821dca7ef_d1cfb33a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
