<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การผลักดันพื้นที่ของ SpaceX ของ Elon Musk ส่องลำแสงไปยังห่วงโซ่อุปทานพลังงานแสงอาทิตย์ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3342557/space-computing-push-elon-musks-spacex-shines-beam-chinas-solar-supply-chain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>SpaceX ของ Elon Musk ได้เปิดตัวซัพพลายเออร์พลังงานแสงอาทิตย์ของจีนหลายรายในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาคนวงในและบริษัทในอุตสาหกรรมได้รับการยืนยันเนื่องจากคนที่ร่ำรวยที่สุดในโลกได้พัฒนาวิสัยทัศน์ของเขาสำหรับศูนย์ข้อมูลอวกาศที่ขับเคลื่อนด้วยพลังงานแสงอาทิตย์อย่างต่อเนื่อง – ดึงดูดความสนใจใหม่ๆให้กับห่วงโซ่อุปทานพลังงานแสงอาทิตย์ของจีนการอภิปรายซึ่งยังไม่ส่งผลให้เกิดคำสั่งซื้อที่ได้รับการยืนยันได้ก่อให้เกิดการชุมนุมในหุ้นของ sev</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 22:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51c2f742a23558b41b41dd9b5fe687f338ae0c7d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/60b0c95d-3d84-4cc0-b523-bacaaa61383b_ffa848b2.jpg?itok=8VP_F7Cd&amp;v=1770298479" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายอำเภอแอริโซนากล่าวว่าแนนซี่กัทธรี่สันนิษฐานว่า ‘ยังคงอยู่ข้างนอกนั่น’ ยังมีชีวิตอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342572/arizona-sheriff-says-nancy-guthrie-presumed-still-be-out-there-alive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สืบสวนในรัฐแอริโซนาสันนิษฐานว่าแม่ผู้สูงอายุที่หายตัวไปของซาวานนาห์กัทธรีพิธีกรข่าวโทรทัศน์ชื่อดังของสหรัฐอเมริกายังคงมีชีวิตอยู่หลังจากที่เธอถูกลักพาตัวออกจากบ้านไป 4 วันแต่ไม่มีการระบุตัวผู้ต้องสงสัยเจ้าหน้าที่กล่าวในวันพฤหัสบดีเจ้าหน้าที่ตำรวจและสำนักงานสอบสวนกลาง (FBI) กล่าวว่าพวกเขาได้เพิ่มการค้นหา Nancy Guthrie อายุ 84 ปีและเรียกตัวมาเป็นพิเศษสำหรับ</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:44:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55d7851f23a1ea41b6d6fa90938bd1c635f1ae8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/139f2621-ecd0-416d-a011-f02c4a999bfb_03c4651d.jpg?itok=56O5LigI&amp;v=1770327477" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลังจากดาวอสการค้นหาสิ่งที่จะเกิดขึ้นหลังจากคำสั่งหลังสงครามเย็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3342380/after-davos-search-begins-what-comes-after-post-cold-war-order?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชนชั้นนำทางการเมืองและธุรกิจของยุโรปมาถึงที่ World Economic Forum ในดาวอสในปีนี้ด้วยความกังวลใจหลังจากปีแรกที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาดำรงตำแหน่งเป็นปีที่สองช่วงเวลานั้นถูกกำหนดโดยการกำหนดยุทธศาสตร์ภาษีคุ้มครองเพื่อให้ได้มาซึ่งอำนาจต่อรองทางเศรษฐกิจและภูมิรัฐศาสตร์ซึ่งมักเป็นแนวทางการสู้รบในสงครามในยูเครนและสร้างข้อสงสัยใหม่เกี่ยวกับความมั่นคงของนาโต้</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ec77f1490a90688e5390d19ec97949b724b936e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/0f3a3614-42ad-44f5-916f-3f29299187ef_0747b290.jpg?itok=y3EoZJgX&amp;v=1770198080" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พิซซ่าฮัทเตรียมปิดร้านอาหาร 250 แห่งในสหรัฐฯเนื่องจากบริษัทแม่พิจารณาขายแบรนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3342571/pizza-hut-close-250-us-restaurants-parent-company-considers-selling-brand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Pizza Hut วางแผนที่จะปิดร้านอาหารในสหรัฐอเมริกา 250 แห่งในช่วงครึ่งแรกของปีนี้เนื่องจากบริษัทแม่ของบริษัทพิจารณาการขายของเครือข่าย Yum! Brands กล่าวเมื่อวันพุธว่ามุ่งเป้าไปที่ร้านพิซซ่าฮัทที่มีประสิทธิภาพต่ำกว่าในระบบ Pizza Hut มีสาขามากกว่า 6,000 แห่งในสหรัฐอเมริกาบริษัท Louisville, Kentucky กล่าวในเดือนพฤศจิกายนว่าบริษัทกำลังดำเนินการตรวจสอบตัวเลือกอย่างเป็นทางการสำหรับ Pizza Hut ซึ่ง</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 20:53:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e30dddd9c5aeb6cf4a9360486b11814d5cd844a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/472f3852-f992-46e7-b2d4-5271cd746587_a66787dd.jpg?itok=Ytn3H5nc&amp;v=1770324580" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหลือชาวคริสต์ไนจีเรียที่ถูกลักพาตัว 89 คนที่ได้รับการปล่อยตัวจากการเป็นเชลย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3342570/remaining-89-kidnapped-nigerian-christians-released-captivity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวคริสต์ 89 คนสุดท้ายถูกจับเป็นเชลยเนื่องจากแก๊งอาชญากรโจมตีคริสตจักรสามแห่งทางตอนเหนือของไนจีเรียในช่วงกลางเดือนมกราคมได้รับการปล่อยตัวในวันพฤหัสบดีตามรายงานของเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นและนักข่าว Agence France-Presse ผู้นมัสการที่สวมชุดสีเหลืองมาถึงบนรถบัสที่กองกำลังรักษาความปลอดภัยพามาและได้รับการต้อนรับจากผู้ว่าการรัฐคาดูนาอูบาซานิซึ่งกล่าวว่ามีคน 183 คนถูกลักพาตัวในตอนแรก T</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 20:25:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">615abb73e2a2861ae52903872a45f4e3efdca164</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/5ced5691-1a55-41dd-9eee-208be52f7381_0614cbaa.jpg?itok=KeGsMISJ&amp;v=1770322600" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
