<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเตรียมนำนักบินอวกาศที่ติดอยู่บนสถานีอวกาศกลับบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3332295/china-preparing-bring-home-astronauts-stranded-tiangong-space-station?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังวางแผนที่จะนำนักบินอวกาศ 3 คนที่กลับมาจากสถานีอวกาศเทียนกงล่าช้าหลังจากที่เรือของพวกเขาถูกชนด้วยเศษซากเมื่อสัปดาห์ที่แล้วคนสองคนที่คุ้นเคยกับโครงการอวกาศลูกเรือกล่าวว่า Shenzhou -22 ซึ่งเดิมสร้างขึ้นเพื่อการหมุนเวียนลูกเรือครั้งต่อไปกำลังเตรียมพร้อมและจัดเก็บไว้ที่ศูนย์ปล่อยดาวเทียม Jiuquan ในทะเลทรายโกบี The China Manned Space Engineering (C</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ccd6476a6ad07b7fab1fda7e24756161fe468d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/e47f359d-bb9e-443b-9032-5b34d9cc8aea_8566b94d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ครั้งแรกในจีน ': MAN สาดน้ำกรดมูลค่า 560,000 ดอลลาร์สหรัฐเพื่อสร้างกล้ามหน้าท้อง 8 แพ็ค</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3331760/first-china-man-splurges-us560000-hyaluronic-acid-shots-create-8-pack-abs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวจีนคนหนึ่งได้สร้างความตกตะลึงโดยอ้างว่าเขาใช้เงินสี่ล้านหยวน (560,000 ดอลลาร์สหรัฐ) ในการฉีดกรดเพื่อให้ตัวเองมีหน้าท้องแปดแพ็คเทียมชายคนนี้ซึ่งใช้ชื่อ Andy Hao Tienan บนโซเชียลมีเดียอ้างว่ากล้ามเนื้อท้องที่เกิดจากการประดิษฐ์ของเขาทำให้เขาเป็น "กรณีดังกล่าวครั้งแรกในประเทศจีน" จากมณฑลเฮยหลงเจียงทางตะวันออกเฉียงเหนือของจีนเฮามีผู้ติดตามออนไลน์ประมาณ 100,000 คนเขาเป็นพริมา</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">615eb08144f1e365cfcf2543371766dedb95109e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/7b5e9c16-9248-483d-84f4-7179188484ca_36e6b2bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสงบศึกระหว่างไทย - กัมพูชาของทรัมป์จะคลี่คลายลง 2 สัปดาห์หลังจากลงนาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3332298/trumps-thailand-cambodia-truce-unravels-2-weeks-after-it-was-signed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐประกาศ "สันติภาพ" ระหว่างไทยกับกัมพูชาได้ไม่ถึงสองสัปดาห์ข้อตกลงสันติภาพกัวลาลัมเปอร์ที่เขาเป็นประธานในขณะนี้อยู่ในขอบเขตของการล่มสลายเมื่อวันจันทร์กองกำลังติดอาวุธของไทยระงับข้อตกลงสงบศึกโดยกล่าวหาว่ากองทัพกัมพูชาวางทุ่นระเบิดใหม่ในดินแดนชายแดนที่มีการโต้แย้งนายณัฐพลนาคพาณิชย์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมไทยยืนยันเมื่อวันอังคารที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 05:44:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd86512b358549b3fa8fecc734c670ba19825b33</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/7fe01f59-2586-475b-80af-d8d5235e7063_4de3da17.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้สมัคร 5 คนยกประเด็นความเป็นอยู่ในฟอรัมโพลเลกโก้ครั้งแรกแต่หลีกเลี่ยงการถกเถียง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3332297/5-candidates-raise-livelihood-issues-first-legco-poll-forum-avoid-confrontation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปัญหาความเป็นอยู่ได้กลายเป็นประเด็นสำคัญของเวทีการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติแห่งแรกของรัฐบาลฮ่องกงแม้ว่าจะมีการเผชิญหน้ากันเล็กน้อยในหมู่ผู้สมัครที่ละเว้นจากการซักถามซึ่งกันและกันในงานเลขาธิการฝ่ายรัฐธรรมนูญและกิจการแผ่นดินใหญ่ Erick Tsang Kwok-wai กล่าวชื่นชมบรรยากาศที่เป็นระเบียบและ "มีชีวิตชีวา" ของงานเมื่อวันอังคารซึ่งครอบคลุม New Terr</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 05:37:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a028364c7a3946fadf9d34428107181bbd237a71</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/ae51bfc1-194d-407c-9af9-eb98026144ff_53c4b74c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลูกชายของกัดดาฟีได้รับการประกันตัวหลังจาก 10 ปีในคุกเลบานอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3332293/gaddafis-son-released-bail-after-10-years-lebanon-prison?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการเลบานอนเปิดเผยบุตรชายของนายมูอัมมาร์กัดดาฟีผู้นำลิเบียผู้ล่วงลับเมื่อวันจันทร์หลังจากที่เขาจ่ายเงินประกันตัว 900,000 $ สหรัฐและยุติการกักตัวเป็นเวลา 10 ปีเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าระงับข้อมูลเกี่ยวกับเสมียนชาวเลบานอนที่หายตัวไปเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยและสมาชิกทีมป้องกันของเขากล่าวทนายความคนหนึ่งของ Hannibal Gaddafi, Charbel Milad al-Khoury กล่าวกับ Associated Press ว่า Gaddafi ได้รับการปล่อยตัวในวันจันทร์ Eveni</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 05:05:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d7b4e514a42c77fcf29fca1c2d0c648aea3d98a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/43350e3c-0a37-462e-85bf-04b24f1eacf2_8c7ddaaf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
