<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้นำหมู่เกาะแปซิฟิกเรียกร้อง ‘มหาสมุทรแห่งสันติภาพ’ แต่ต้องเผชิญกับทะเลที่ขรุขระในการประชุมสุดยอด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3325042/pacific-islands-leaders-call-ocean-peace-forum-after-china-claims-make-waves?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำเกาะแปซิฟิกออกประกาศเรียกร้องให้มี "มหาสมุทรแห่งสันติภาพ" ในวันพุธโดยเรียกร้องให้เคารพต่ออธิปไตยของตนในการประชุมสุดยอดที่มีเมฆมากจากการที่จีนถูกกล่าวหาว่าเข้าไปยุ่งเกี่ยวและการแข่งขันทางอำนาจที่ยิ่งใหญ่ในภูมิภาคที่มีความสำคัญทางยุทธศาสตร์หลังจากการเจรจาปิดประตูส่วนใหญ่ในเมืองหลวงของหมู่เกาะโซโลมอนของโฮนีอาราผู้นำฟอรั่มหมู่เกาะแปซิฟิก 18 คนได้ให้การรับรองการผลักดันที่ได้รับการสนับสนุนจากฟิจิเพื่อประกาศแถลงการณ์</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 09:15:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c96f1cfbce85b36c6f95cd31dff590f4f2a68061</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/bcd0e3b5-51f3-4465-8992-cd7c5da97f6b_0730a49f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เที่ยวบินของ China Southern Airlines ถูกบังคับให้เปลี่ยนเส้นทางท่ามกลางความปั่นป่วนที่ ‘น่าสะพรึงกลัว’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3325031/i-was-terrified-passengers-recount-turbulence-forced-china-flight-divert?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เที่ยวบินประจำของสายการบินไชน่าเซาท์เทิร์นแอร์ไลน์จากมณฑลกวางตุ้งในเย็นวันจันทร์กลายเป็นเรื่องที่ “น่าสะพรึงกลัว” สำหรับผู้โดยสารเนื่องจากเครื่องบินประสบกับความปั่นป่วนอย่างรุนแรงในขณะที่ลูกเรือเบี่ยงเครื่องบินออกจากจุดหมายปลายทางเมืองไท่หยวน “ตามขั้นตอนความปลอดภัย” เที่ยวบินเปลี่ยนเส้นทางไปยังสนามบินนานาชาติฉือเจียจวงเจิ้งติ้งในจังหวัดเหอเป่ย์ “เนื่องจากพายุฝนฟ้าคะนอง”</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 09:00:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71e3788fafe03082e9ae4a412a6a6df6d2d07cc2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/7ef3ade6-327c-4526-9d7d-aa77e39e4b26_210093c1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาลีบาบาเป็นผู้นำในวงกว้างเหนือคู่แข่งในตลาดคลาวด์ AI ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3325034/alibaba-holds-wide-lead-over-rivals-bytedance-huawei-tencent-chinas-ai-cloud-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาลีบาบากรุ๊ปโฮลดิ้งครองส่วนแบ่งมากกว่าหนึ่งในสามของตลาดบริการคลาวด์ด้านปัญญาประดิษฐ์ของจีนในช่วงครึ่งแรกของปีนี้ซึ่งสูงกว่าส่วนแบ่งรวมของคู่แข่งที่ใกล้เคียงที่สุดสามรายและทำให้คู่แข่งเป็นผู้นำที่แข็งแกร่งตามรายงานจากบริษัทวิจัย Omdia ด้วยส่วนแบ่งการตลาด 35.8 เปอร์เซ็นต์ Alibaba Cloud มีประสิทธิภาพสูงกว่า Volcano Engine ของ ByteDance อย่างมีนัยสำคัญซึ่งทำงาน</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 09:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1332c7b3052c022fe9497953186c03a743796e06</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/c8d298f3-9ddd-4291-967b-0e5c2943ffd2_1baa1069.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปฏิรูป HKEX ทำให้เป็นศูนย์กลางการระดมทุนอันดับต้นๆของโลกสำหรับผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้า: อย่างเป็นทางการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3325033/hkex-reforms-turned-city-worlds-top-fundraising-hub-ev-makers-official?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงเอ็กซ์เชนจ์แอนด์เคลียริ่ง (HKEX) ผู้ดำเนินการตลาดหุ้นที่ใหญ่เป็นอันดับสามของเอเชียได้กลายเป็นหนึ่งในแพลตฟอร์มการระดมทุนที่ใหญ่ที่สุดในโลกสำหรับภาคพลังงานใหม่ด้วยการปฏิรูปที่พักหลายครั้งเพื่อส่งเสริมเมืองในฐานะศูนย์กลางการเงินสีเขียวตามข้อมูลจากเจ้าหน้าที่ของรัฐ “มีกระแสรายชื่อของยานพาหนะไฟฟ้า [ผู้ผลิตและบริษัทใน] EV supply chai</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:35:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5d5b7e24cc6313e886a9f922ec7e81190cb8d08</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/a85e4985-03ac-46a2-a103-926f9c4ea8b0_f3246ea5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประมงเพื่อข่าวกรอง: แผนของสหรัฐทำให้ชาวฟิลิปปินส์ตกอยู่ในความเสี่ยงในทะเลจีนใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325008/us-plan-use-filipino-fishermen-informants-raises-south-china-sea-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อเสนอของสหรัฐฯในการฝึกอบรมชาวประมงฟิลิปปินส์ในฐานะผู้ให้ข้อมูลซึ่งได้รับมอบหมายให้รายงานการทำประมงที่ผิดกฎหมายและความเสื่อมโทรมของสิ่งแวดล้อมโดยเรือต่างประเทศทำให้เกิดความกังวลว่าพลเรือนอาจถูกผลักดันให้เป็นแนวหน้าของข้อพิพาทในทะเลจีนใต้โจนาธานฟริตซ์รองผู้ช่วยเลขานุการฝ่ายกิจการเอเชียตะวันออกและแปซิฟิกของสหรัฐฯได้กล่าวถึงโครงการนี้ในระหว่างการประชุมโต๊ะกลม</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45393a2c6499938e125b8cf75d620fe650312da8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/9d552503-fd4d-4e14-b09e-8a9fe8698334_71a2ca3d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
