<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ภาพยนตร์เรื่องใหม่กล่าวถึงความพยายามของกลุ่มสวัสดิภาพสัตว์ในการช่วยชีวิตคนเร่ร่อนในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328638/new-film-chronicles-animal-welfare-groups-efforts-save-hong-kongs-strays?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อำนวยการ Au Cheuk-man ใช้เวลาสี่ปีในการทำสารคดีเรื้อรังเกี่ยวกับการทำงานของกลุ่มสวัสดิภาพสัตว์ที่ช่วยเหลือสัตว์ในมุมต่างๆของฮ่องกงรวมถึงพื้นที่ชนบทและคาสิโนใต้ดินภาพยนตร์เรื่องนี้เริ่มต้นด้วยความมุ่งมั่นหกเดือนกลายเป็นการเดินทางสี่ปีตั้งแต่ปี 2019 ถึง 2023 โดยไม่คาดคิดซึ่ง Au และ Paws Guardian Rescue Shelter ได้ติดตามความพยายามในการช่วยชีวิต</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 07:00:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29a4abb4a4a1c2760d3f9238bd89ebca694e2750</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/1a58a9a6-8810-4983-974c-f7dc42d25f91_6c08a41d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลท้องถิ่นจีนเตือนว่าอย่าให้ AI เข้าถึงข้อมูลที่ละเอียดอ่อน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3328636/chinese-local-governments-warned-not-give-ai-access-sensitive-data-or-state-secrets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลท้องถิ่นของจีนได้รับแจ้งว่าพวกเขาอาจใช้ปัญญาประดิษฐ์เพื่อช่วยในการตัดสินใจแต่ต้องตรวจสอบให้แน่ใจว่าพวกเขาจะไม่รั่วไหลของข้อมูลที่ละเอียดอ่อนหรือ "สุ่มสี่สุ่มห้า" แสวงหาความเหนือกว่าทางเทคโนโลยีแนวทางใหม่ที่เผยแพร่โดย Cyberspace Administration of China และ National Development and Reform Commission เมื่อวันศุกร์กล่าวว่าโมเดล AI สามารถทำให้รัฐบาลมีประสิทธิภาพมากขึ้นและเป็นประโยชน์ต่อ</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 07:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0198ae261ddec5f17f77e2b1f4d3759b79fe008e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/ea680b8f-d780-4176-931f-cf606dec2e85_27aaed2c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ปากีสถาน 7 นายเสียชีวิตในการสู้รบ 6 ชั่วโมงขณะที่กลุ่มติดอาวุธโจมตีสถานีตำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3328635/7-pakistani-officers-killed-6-hour-gun-battle-militants-attack-police-station?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตำรวจอย่างน้อยเจ็ดคนและผู้ก่อการร้ายหกคนเสียชีวิตหลังจากที่มือปืนโจมตีศูนย์ฝึกอบรมตำรวจในภาคตะวันตกเฉียงเหนือของปากีสถานทำให้เกิดการดับเพลิงที่รุนแรงเป็นเวลาหลายชั่วโมงเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันเสาร์มันเป็นความรุนแรงครั้งล่าสุดที่จะโยกพื้นที่ซึ่งเป็นฐานสำหรับกลุ่มติดอาวุธหลายกลุ่มและมาในขณะที่ปากีสถานต่อสู้กับสถานการณ์ความมั่นคงที่เลวร้ายลงค่าจู่โจมของคืนวันศุกร์</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 06:30:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0941259fabd71358bc04df54933f1aa23562939a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/baed9605-22db-4af2-9201-23fbd62cb11d_56f91544.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ถนนสายไหมเพื่อสุขภาพ’ ของจีนในแอฟริกาได้รับการกระตุ้นด้วยโครงการอินซูลินและยา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328598/chinas-health-silk-road-africa-gets-boost-insulin-and-other-pharma-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังพัฒนา "ถนนสายไหมเพื่อสุขภาพ" ในแอฟริกาโดยการริเริ่มโครงการนอกชายฝั่งที่สำคัญในการผลิตยาที่จำเป็นเช่นอินซูลินและยาต้านไวรัสไนจีเรียตั้งเป้าที่จะผลิตอินซูลินที่ผลิตจากจีนในขณะที่ในไอวอรี่โคสต์ทางตะวันตกต่อไป Shanghai Fosun Pharmaceutical ยักษ์ใหญ่ของจีนกำลังดำเนินการส่วนแรกของโรงงานสามเฟส € 50 ล้าน (US $ 58 ล้าน) ในตอนท้าย</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34ae30fcda1712d5d78c72cfcb6821f194be9593</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/5c05a8ca-1e3c-4427-b470-d5fc6be4cf66_810d1640.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไทยไทคูนเสนอเงิน 900 $ สำหรับการตบนายหญิงของลูกชายซึ่งเคยออกเดทกับหลานชาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3328584/thai-tycoon-offers-us900-slapping-face-sons-mistress-who-once-dated-grandson?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการทุเรียนชาวไทยได้สร้างความตกตะลึงให้กับอินเทอร์เน็ตหลังจากเสนอรางวัล 30,000 บาท (US $ 900) สำหรับการตบหน้านายหญิงของลูกชายที่แต่งงานแล้วซึ่งก่อนหน้านี้ได้ออกเดทกับสมาชิกในครอบครัวคนหนุ่มอีกคนหนึ่งอรอนงค์รอดทองอายุ 65 ปีเริ่มต้นจากศูนย์และปัจจุบันเป็นเจ้าของสวนทุเรียนและโกดังเก็บทุเรียนที่ใหญ่ที่สุดในจังหวัดชุมพรภาคใต้ของประเทศไทยแปรรูปทุเรียนประมาณ 50 ตันต่อวัน Rec</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 06:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">659c96dde7990eec6b054c1bcd1a21030c97c08f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/9c0da9da-424e-4ce0-9a76-86cd2038b7f7_46a25ff5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
