<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไมเคิลแซนเดลกับการขึ้นมาของโดนัลด์ทรัมป์บุญนิยมและการแข่งขันระหว่างสหรัฐฯกับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3331224/michael-sandel-donald-trumps-rise-meritocracy-and-us-china-rivalry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Michael Sandel เป็นนักปรัชญาทางการเมืองและ Anne T. และ Robert M. Bass ศาสตราจารย์ของรัฐบาลที่มหาวิทยาลัยฮาร์วาร์ดหลักสูตรเกี่ยวกับความยุติธรรมของเขาเป็นหลักสูตรแรกของฮาร์วาร์ดที่เผยแพร่ทางออนไลน์อย่างอิสระและมีผู้เข้าชมหลายสิบล้านคนซานเดลเพิ่งได้รับรางวัล Berggruen Prize for Philosophy and Culture ประจำปี 2025 ซึ่งบางคนได้อธิบายว่าเป็นรางวัลโนเบลสาขาปรัชญา</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 22:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4df4ca6f5f688e869b8c71aace04817328d29ad2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/f3ba72c5-d9db-430f-ab3f-f4e7bf3cc4c4_24665f93.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงต้องทำอะไรมากขึ้นเพื่อเพิ่มขีดความสามารถให้กับผู้หญิงในแรงงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3331112/hong-kong-must-do-more-empower-women-workforce?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บริหารระดับสูงของผู้หญิง C-suite กว่า 200 คนรวมถึงผู้บริหารสูงสุดระดับโลกและเจ้าหน้าที่ฝ่ายการเงินกำลังรวมตัวกันในใจกลางย่านการเงินของฮ่องกงสำหรับการประชุมสุดยอดผู้บริหารสูงสุดของผู้หญิงครั้งแรกของเมืองในวันนี้การประชุมเป็นสัญลักษณ์มากพอๆกับที่สำคัญผู้หญิงในเมืองนี้ก้าวหน้าอย่างก้าวกระโดดในช่วงทศวรรษที่ผ่านมารายงานล่าสุดโดยหนึ่งใน t</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ce30890a4bd40a1db6758740fde52b16abf4738</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/12544553-1bf8-40b6-83a6-9eeb49ea2a84_7908f913.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจปราบจลาจลแยกฝ่ายตรงข้ามผู้จงรักภักดีต่อประธานาธิบดีเซอร์เบียขณะที่ความตึงเครียดพุ่งสูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3331258/riot-police-separate-opponents-and-loyalists-serbias-president-tensions-soar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจปราบจลาจลหลายร้อยคนในวันอาทิตย์ได้แยกฝ่ายตรงข้ามและผู้จงรักภักดีของประธานาธิบดีอเล็กซานดาร์วูซิคแห่งเซอร์เบียในกลางกรุงเบลเกรดเนื่องจากความตึงเครียดทางการเมืองเดือดพล่านหลังจากการประท้วงต่อต้านรัฐบาลอย่างต่อเนื่องเป็นเวลาหนึ่งปีผู้คนหลายพันคนเผชิญหน้ากับทั้งสองด้านของสายไฟตำรวจโดยมีเจ้าหน้าที่ในอุปกรณ์เต็มรูปแบบยืนอยู่ในหลายแถวระหว่างฝูงชนตะโกนที่ขว้างปาขวดและพลุ</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:29:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a98527a9536adaaca86252990bfb8fe4996affa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/49f62c47-0a2d-4047-ba17-ab1977c07998_5eb3e194.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แฟนๆของเทย์เลอร์สวิฟต์แห่กันมาที่พิพิธภัณฑ์เยอรมันเพื่อชมภาพวาดโอฟีเลีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3331257/taylor-swift-fans-swarm-german-museum-see-ophelia-painting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แฟนๆของ Taylor Swift ร้องเพลงและเต้นรำในวันอาทิตย์กับเพลงฮิตใหม่ของเธอ "The Fate of Ophelia" ที่พิพิธภัณฑ์เยอรมันที่จัดแสดงภาพวาดที่คิดว่าจะเป็นแรงบันดาลใจให้กับวิดีโอสำหรับชาร์ตคอปเปอร์บางคนมาในชื่อโอฟีเลียในชุดเดรสสีขาวที่มีดอกไม้ในผมของพวกเขาในขณะที่คนอื่นๆไม่ได้สวมใส่ชุดที่เป็นประกายเช่นเดียวกับที่มักจะสวมใส่โดยสวิฟท์ขณะที่พวกเขาลงมาในเมืองทางตะวันตกของวีสบาเดินพวกเขากำลังเข้าร่วมงานพิเศษแม้กระทั่ง</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 20:58:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">513a0318fb05ab925e3786e97c691f67c135eaa7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/720d516c-0aaf-440d-887a-ddb1e039d617_ffb8ed44.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลบอกว่าได้รับซากตัวประกัน 3 คนจากกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3331256/israel-says-it-has-received-remains-3-hostages-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลในวันอาทิตย์ประกาศว่าซากตัวประกันสามคนได้รับการส่งมอบจากกาซาและจะได้รับการตรวจสอบโดยผู้เชี่ยวชาญด้านนิติวิทยาศาสตร์ว่าเป็นการหยุดยิงที่มีอายุหนึ่งเดือนที่เปราะบางแถลงการณ์ของฮามาสก่อนหน้านี้ระบุว่าซากศพถูกพบเมื่อวันอาทิตย์ในอุโมงค์ทางตอนใต้ของกาซานับตั้งแต่การหยุดยิงในกาซามีผลบังคับใช้เมื่อวันที่ 10 ตุลาคมกลุ่มติดอาวุธชาวปาเลสไตน์ได้ปล่อยซากตัวประกัน 17 คนโดยมีตัวประกัน 11 คน</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 19:32:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d183cb38724e7ae4050734746fc20f0888e6685d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/aa5b60ab-46c4-4284-924e-ca4150bce797_c3b55f83.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
