<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กษัตริย์ชาร์ลส์ทรงถอดแอนดรูว์ออกจากตำแหน่ง ‘เจ้าชาย’ ขับไล่พระองค์ออกจากราชสำนัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330971/king-charles-strips-prince-andrew-titles-evicts-him-royal-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กษัตริย์ชาร์ลส์กำลังปลดเจ้าชายแอนดรูว์น้องชายของเขาออกจากตำแหน่งที่เหลืออยู่และขับไล่เขาออกจากวังหลวงพระราชวังบัคกิงแฮมกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีในแถลงการณ์พระราชวังกล่าวว่าแอนดรูว์จะเป็นที่รู้จักในชื่อแอนดรูว์เมาท์แบตเทนวินด์เซอร์และไม่ใช่ในฐานะเจ้าชายและเขาจะย้ายจากที่พัก Royal Lodge ของเขาไปเป็น "ที่พักส่วนตัว" การเคลื่อนไหวดังกล่าวเป็นไปตามการเปิดเผยเกี่ยวกับความสัมพันธ์ของแอนดรูว์กับค</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 19:26:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a9918074c71fa1f4fadb0a8a911b422d5517024</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/cac9cf0b-d6fa-4cea-8660-8385f61a7624_46ec7e36.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์รับผู้ลี้ภัยเข้าสหรัฐฯ 7,500 คนส่วนใหญ่เป็นชาวแอฟริกาใต้ผิวขาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330970/trump-caps-refugees-entering-us-7500-who-will-mostly-be-white-south-africans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลทรัมป์จำกัดจำนวนผู้ลี้ภัยที่เข้ามาในประเทศเป็นประจำทุกปีไว้ที่ 7,500 คนและส่วนใหญ่จะเป็นชาวแอฟริกาใต้ผิวขาวซึ่งลดลงอย่างมากหลังจากที่ก่อนหน้านี้สหรัฐอนุญาตให้มีผู้ลี้ภัยหลายแสนคนหนีภัยสงครามและการประหัตประหารจากทั่วโลกฝ่ายบริหารของพรรครีพับลิกันตีพิมพ์ข่าวเมื่อวันพฤหัสบดีในประกาศเกี่ยวกับสำนักงานทะเบียนกลางไม่</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 17:50:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">343a0d1a1297698aa686f0bcec0436c1f87ba330</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/aeb34ab7-bba9-4d59-9b8e-200d2fc092fc_a7f6ba86.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครูสหรัฐถูกยิงโดยเด็ก 6 ขวบฟ้องผู้ช่วยครูใหญ่: ‘ฉันคิดว่าฉันตายไปแล้ว’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330969/us-teacher-shot-6-year-old-sues-assistant-principal-i-thought-i-had-died?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตครูเวอร์จิเนียคนหนึ่งที่ถูกนักเรียนอายุหกขวบยิงในห้องเรียนของเธอในปี 2023 ให้การเมื่อวันพฤหัสบดีว่าเธอคิดว่าเธอเสียชีวิตในวันนั้น Abby Zwerner ให้การในการฟ้องร้อง 40 ล้านดอลลาร์สหรัฐของเธอต่ออดีตผู้ช่วยครูใหญ่ที่ถูกกล่าวหาว่าเพิกเฉยต่อคำเตือนหลายครั้งว่านักเรียนมีปืนซเวอร์เนอร์ถูกยิงที่มือและหน้าอกในเดือนมกราคม 2023 ขณะที่เธอนั่งอ่านหนังสือ</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 17:18:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a0eda67e3d22526ca6f5ec788aa23a5259af245</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/904f1f6c-fb8b-4512-8df3-546048910fa8_9c85eb9a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บราซิลยักไหล่ข้อตกลงถั่วเหลืองสหรัฐฯ - จีนตามการค้าตามฤดูกาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3330968/brazil-shrugs-us-china-soybean-deal-seasonal-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตถั่วเหลืองของบราซิลกำลังลดความกังวลเกี่ยวกับข้อตกลงการค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีนที่เพิ่งทำขึ้นใหม่ซึ่งจะเห็นว่ารัฐบาลจีนกลับมาซื้อถั่วเหลืองอเมริกันจำนวนมากอีกครั้งโดยยืนยันว่า 12 ล้านตัน (13.23 ล้านตัน) หมายถึงการค้าตามฤดูกาลตามปกติมากกว่าการเปลี่ยนแปลงของตลาดเมาริซิโอบุฟฟอนประธานสมาคมผู้ผลิตถั่วเหลืองของบราซิล (Aprosoja) กล่าวว่า</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 16:31:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4fe4fe0af7d7da0f9005a56d81dfa0a4e7eff2a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/66175a0c-b9f0-4c74-bed2-a6903d6b9678_2810b5d6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เข้าคุกดีกว่า ': การชุมนุมของอิสราเอลอัลตร้าออร์โธดอกซ์ต่อต้านการรับใช้กองทัพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3330966/ultra-orthodox-men-rally-jerusalem-defy-israels-army-conscription-plans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวยิวออร์โธดอกซ์จำนวนนับหมื่นคนชุมนุมกันในกรุงเยรูซาเล็มเมื่อวันพฤหัสบดีเพื่อประท้วงการเกณฑ์ทหารสำหรับชุมชนของพวกเขาซึ่งเป็นปัญหาที่ก่อให้เกิดความเครียดครั้งใหญ่ในแนวร่วมการปกครองฝ่ายขวาของอิสราเอลฝูงชนจำนวนมากกำลังแสดงให้เห็นถึงการเรียกร้องกฎหมายที่รับประกันสิทธิของพวกเขาในการหลีกเลี่ยงการรับราชการทหารภาคบังคับของอิสราเอล – สัญญานานโดยนายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูฝูงชน</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 16:02:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff5c92e44ad2ce1fb4f027897ce3c8e9cad4708b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/2f1b1fa5-537b-4fdd-8db6-f4a1a333d882_9be1b2a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
