<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รายการที่อุดมไปด้วย: จำนวนมหาเศรษฐีของจีนพุ่งขึ้นเป็นประวัติการณ์เมื่อตลาดหุ้นพุ่งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3330544/rich-list-chinas-billionaire-count-hits-record-stock-markets-surge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนเห็นการเพิ่มขึ้นอย่างน่าทึ่งของจำนวนบุคคลที่ร่ำรวยเป็นพิเศษในปีที่ผ่านมาซึ่งได้รับแรงหนุนจากตลาดกระทิงในหุ้นโดยมีผู้นำของบริษัท "เศรษฐกิจใหม่" เกิดขึ้นในฐานะผู้ได้รับผลประโยชน์หลักตามข้อมูลจาก Hurun Research Institute สถิติบุคคล 1,434 คนเข้าสู่ China Rich List ล่าสุดของ Hurun ซึ่งแต่ละคนมีมูลค่าสุทธิอย่างน้อย 5 พันล้านหยวน (702 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) แม่คนนี้</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 02:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2e9c2c3390cf7c792cb1df76a8a91a4b77a7f16</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/fcf1729e-91dc-473d-8b68-886893ef68c0_df083383.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>KMT กล่าวหาว่ารัฐบาลไต้หวันลบเชียงไคเช็คหลังจากเปลี่ยนชื่อศาลากลางกองทัพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3330509/kmt-accuses-taiwan-government-erasing-chiang-kai-shek-legacy-after-army-hall-renamed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพของไต้หวันได้เปลี่ยนชื่อเป็นหอประชุมหลักของสำนักงานใหญ่ในสิ่งที่ถูกมองอย่างกว้างขวางว่าเป็นการเคลื่อนไหวอีกครั้งของรัฐบาลพรรคประชาธิปไตยก้าวหน้า (DPP) เพื่อลบมรดกของผู้นำคูมินตังตอนปลายเชียงไคเช็คและความสัมพันธ์ทางประวัติศาสตร์ของเกาะกับจีนแผ่นดินใหญ่หอประชุมซึ่งเป็นที่รู้จักกันมานานหลายทศวรรษในชื่อหอเชียงของได้รับการเรียกใหม่ว่าหอความภักดีตามที่กองบัญชาการกองทัพบก</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 02:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2248bb02100c86ec92be8b4b1bae12f29df161a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/5f6be7bf-45f2-408f-b53d-5db71857edb0_8ca4a3ee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ชื่นชมญี่ปุ่นนายกรัฐมนตรีทาคาอิจิกล่าวว่าสหรัฐฯเป็น ‘พันธมิตรในระดับที่แข็งแกร่งที่สุด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3330547/trump-commends-japans-takaichi-says-us-ally-strongest-level?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯได้พบกับนายซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีคนใหม่ของญี่ปุ่นในกรุงโตเกียวเมื่อวันอังคารเพื่อพูดคุยเกี่ยวกับการค้าและความมั่นคงโดยกล่าวยกย่องการยกระดับของเธอในฐานะผู้นำหญิงคนแรกของประเทศและคำมั่นสัญญาของเธอที่จะเร่งสร้างกองทัพ Takaichi คาดว่าจะเสนอแพคเกจการลงทุนของสหรัฐในข้อตกลง 550 พันล้านดอลลาร์สหรัฐที่ตกลงกันในปีนี้รวมถึงการต่อเรือและการซื้อถั่วเหลืองสหรัฐเพิ่มขึ้น</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 01:43:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9618b3958429bf10849923d4e1345e45edf3230a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/cb811d43-eace-4a84-a909-9e8b1ffe656a_1937d9aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียมองว่ามูลค่าของตลาดเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เป็นตัวกัดการคว่ำบาตรน้ำมัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3330522/russia-eyes-southeast-asian-markets-economic-boost-oil-sanctions-bite?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียกำลังมองหาการเพิ่มขึ้นทางเศรษฐกิจในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้หลังจากการคว่ำบาตรใหม่ๆจากสหรัฐอเมริกาส่งผลกระทบต่อภาคพลังงานโดยรัฐมนตรีอาวุโสกล่าวว่ามอสโกมองเห็นโอกาส "ที่เป็นประโยชน์ร่วมกัน" กับอาเซียนในด้านเทคโนโลยีนิวเคลียร์โลจิสติกส์และการค้าเมื่อวันจันทร์รองนายกรัฐมนตรีมินิสต์ได้กล่าวบนเวทีการประชุมสุดยอดสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้และเอเชียตะวันออกที่กรุงกัวลาลัมเปอร์</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 01:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0c39ca892895d66afd5188cefe08db49047744f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/5853c495-a15f-43c8-9c6c-d72d970e22a6_ccf05855.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>MetaX ซึ่งได้รับการสนับสนุนจากทหารผ่านศึกของ AMD ได้รับความสนใจจากที่พักในเซี่ยงไฮ้</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3330511/meet-metax-chinese-ai-chip-hopeful-challenging-nvidias-dominance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>MetaX สตาร์ทอัพด้านชิปปัญญาประดิษฐ์จากเซี่ยงไฮ้ได้รับความสนใจหลังจากได้รับการอนุมัติเมื่อสัปดาห์ที่แล้วจากการแลกเปลี่ยนของเซี่ยงไฮ้เพื่อลงประกาศในตลาดสตาร์สไตล์แนสแด็กของเมืองซึ่งตอกย้ำทั้งการลงทุน AI ที่เร่งขึ้นของจีนและศักยภาพในการท้าทาย Nvidia ยักษ์ใหญ่แห่งชิปของสหรัฐอเมริกา MetaX เป็นที่รู้จักในภาษาจีนว่า Muxi ก่อตั้งขึ้นในปี 2020 โดยทหารผ่านศึกสามคนของ Advanced Mic ผู้ผลิตชิปของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 01:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdf9ff044e7f2b4d12dad9b68565ef43e714c8ea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/0de1382d-2f29-4a94-8349-4824c2f0e967_1d0f4586.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
