<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ให้บริการ Fujian ของจีนพร้อมที่จะให้บริการหรือไม่? ภาพเหล่านี้อาจเป็นเบาะแส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3327658/chinese-carriers-pictured-side-side-speculation-grows-fujian-set-enter-service?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกเครื่องบินที่ทันสมัยที่สุดของจีนคือฝูเจี้ยนได้รับการถ่ายภาพที่ฐานทัพเรือบนเกาะไห่หนานทางตอนใต้เป็นครั้งแรกซึ่งแนะนำว่าเป็นขั้นตอนที่ใกล้ชิดกับการเข้ารับบริการภาพถ่ายดาวเทียมที่ถ่ายเมื่อวันพุธและแชร์บนโซเชียลมีเดียแสดงให้เห็นว่าฝูเจี้ยนและผู้ให้บริการชานตงที่มีอายุมากกว่าอยู่เคียงข้างกันที่ฐานทัพเรือหยู่หลินในซานย่ามันเป็นครั้งแรกที่ผู้ให้บริการทั้งสองมีผึ้ง</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 12:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a718ebfc10077a834bc89af4bb97b22f8b5f1d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/3b10f056-6fa8-4cf7-be08-ffc349fee05e_a17333fe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม้ในโลกตะวันตกยุคของการแสดงออกที่ปราศจากผลสืบเนื่องก็สิ้นสุดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3327429/even-west-era-consequence-free-expression-over?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสียชีวิตของชาร์ลีเคิร์กในสหรัฐอเมริกาเป็นเหตุสะเทือนขวัญทางการเมืองครั้งใหญ่แต่สิ่งที่ตามมาคือการเปิดเผยมากขึ้น: พนักงานที่มีวินัยในการโพสต์โซเชียลมีเดียคนดังที่ต้องเผชิญกับการตีกลับสำหรับคำพูดที่ถกเถียงกันและธุรกิจที่ตะเกียกตะกายเพื่อให้ห่างไกลจากความล้มเหลวการโต้เถียงเน้นความจริงที่กว้างขึ้นของยุคดิจิทัล: การแสดงความคิดเห็นเพียงครั้งเดียวไม่ว่าจะเป็นการล้อเล่นหรืออย่างจริงจังก็สามารถบานปลายได้</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45a32b40f87f249334d0764500f58ff022769f06</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/91ef2c90-e0af-4787-9748-8fa956aed4d3_8e270e55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯนั่งตำแหน่งคนขับในภาคคริปโตท่ามกลางนโยบายทรัมป์ความคลั่งไคล้ stablecoin</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3327662/us-takes-drivers-seat-crypto-industry-back-trump-policy-stablecoin-frenzy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกากำลังขยายอิทธิพลต่ออุตสาหกรรมคริปโตเคอเรนซีทั่วโลกมูลค่า 4 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐท่ามกลางกฎระเบียบที่เอื้ออำนวยภายใต้การบริหารของทรัมป์และการใช้ stablecoins ที่ได้รับการสนับสนุนจากดอลลาร์สหรัฐที่เพิ่มขึ้นตามที่ผู้เข้าร่วมในงาน Token2049 ในปีนี้ในสิงคโปร์ Bo Hines อดีตผู้อำนวยการบริหารของ White กล่าวว่าสหรัฐฯกำลังอยู่บนเส้นทางสู่การเป็น "เมืองหลวงแห่งคริปโต" ของโลก</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 12:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f80340d8bd54a038c2ac3627e3b046569fe06747</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/16773af2-4c8e-4b9e-bb49-e35733abbe1e_a1eddeda.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Citybus ของฮ่องกงเพิ่มเงินเดือนพนักงาน 2.5% ตรงกับคู่แข่ง KMB</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3327669/hong-kongs-citybus-raises-staff-salaries-25-matches-rival-kmb?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการรถบัสแฟรนไชส์ฮ่องกงซิตี้บัสได้เพิ่มเงินเดือนให้กับพนักงานแนวหน้า 2.5 เปอร์เซ็นต์ซึ่งตรงกับการเพิ่มค่าจ้างที่เสนอให้กับพนักงานทุกคนโดย KMB คู่แข่ง Citybus ซึ่งเป็นผู้ให้บริการรถบัสแฟรนไชส์ที่ใหญ่เป็นอันดับสองในฮ่องกงรองจาก KMB กล่าวว่าบริษัทพิจารณาปัจจัยต่างๆเช่นแนวโน้มตลาดแรงงานในการปรับค่าจ้างและหวังว่าการเพิ่มขึ้นจะช่วยเพิ่มขวัญกำลังใจให้กับพนักงาน</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 11:59:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e247cfb17f089ddf807d646485b5f85ba0fd30fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/be4efd51-cde5-493c-a664-a28f287027df_dd44513f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งกำหนดเส้นสีแดง 4 เส้นหลังจากที่ทูตสหรัฐฯติดต่อกับฝ่ายค้านฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3327668/beijing-sets-4-red-lines-us-envoy-hong-kong-after-opposition-figures-backlash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปักกิ่งได้วางสายสีแดงสี่สายสำหรับนักการทูตอันดับต้นๆของสหรัฐอเมริกาในฮ่องกงรวมถึงการเตือนไม่ให้เธอพบกับทูต "ไม่ควรพบกับ" หลังจากที่เธอได้รับรายงานว่าได้เชิญบุคคลฝ่ายค้านในท้องถิ่นเข้าร่วมงานเลี้ยงรับรองครั้งแรกของเธอ Cui Jianchun ผู้บัญชาการสำนักงานกระทรวงการต่างประเทศในฮ่องกงได้ยื่น "ตัวแทนที่เคร่งครัด" กับกงสุลใหญ่สหรัฐอเมริกา Julie Eadeh ในช่วงมี</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 11:37:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef932cf7ea68f12e97db28d5e912d0d94a36fcb6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/309000c6-e406-4db9-9c62-ac359f46f0b5_cda9054c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
