<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กลับไปที่กระดานวาดภาพ: สหภาพยุโรปรื้อฟื้นแผนลดความเสี่ยงของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3335099/back-drawing-board-eu-revives-faltering-china-de-risking-plans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่สหภาพยุโรปต่อสู้เพื่อความอยู่รอดในยุคใหม่ของการทำสงครามทางเศรษฐกิจสหภาพยุโรปต้องการเพิ่มความพยายามในการลดความเสี่ยงด้านความสัมพันธ์กับจีนโดยใช้ข้อเสนอใหม่สองข้อเปิดตัวในวันพุธพิมพ์เขียวจะรวมกันเพื่อยกระดับคลังแสงทางเศรษฐกิจของกลุ่มและยกเลิกการพึ่งพาจีนอย่างหนักสำหรับแร่ธาตุที่สำคัญรวมถึงโลกที่หายากประการแรกการสื่อสารความมั่นคงทางเศรษฐกิจจะให้</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 14:06:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4df85759adb0521d924e05fcea5b10479052e8b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/30e000d0-8d45-4fca-b2d0-ef31f8876b42_c42f511b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เซี่ยงไฮ้เปิดตัวแคลมป์ดาวน์ (clampdown) ในตลาดอสังหาริมทรัพย์ (property market doom-mongering)</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3335083/shanghai-launches-clampdown-property-market-doom-mongering?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เซี่ยงไฮ้ได้เปิดตัวการปราบปรามเนื้อหาออนไลน์ที่พูดถึงตลาดอสังหาริมทรัพย์เนื่องจากภาคส่วนนี้ยังคงอยู่ในภาวะถดถอยเป็นเวลานานและผู้ให้บริการข้อมูลชั้นนำสองรายดึงกลับมาเปิดเผยตัวเลขยอดขายที่อัปเดตสำหรับนักพัฒนาชั้นนำของจีนสำนักงานบริหารไซเบอร์สเปซแห่งเซี่ยงไฮ้ของจีนกล่าวว่าได้สั่งการแพลตฟอร์มต่างๆรวมถึง RedNote และ Bilibili ซึ่งมักจะเป็นคำตอบของจีน</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ad4e9e4df616e17070b48c31bf17e61ef3fe95e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/b3463a6a-1cab-40f0-8bec-566792a892d5_9a8c2a03.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮาวานาในความมืดเมื่อระบบไฟฟ้าของคิวบาพังทลายลงบางส่วน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3335097/cuba-faces-blackout-electrical-grid-suffers-partial-collapse-havana-without-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตารางไฟฟ้าของคิวบาได้รับผลกระทบจากการล่มสลายบางส่วนในช่วงต้นของวันพุธทำให้เมืองหลวงฮาวานาและคิวบาตะวันตกส่วนใหญ่ตกอยู่ในความมืดตามรายงานของสื่อท้องถิ่นและผู้เห็นเหตุการณ์ผู้สื่อข่าวสื่อของรัฐ Lazaro Manuel Alonso ยืนยันว่าสี่จังหวัดทางตะวันตกสุดของประเทศตั้งแต่ Pinar del Rio ไปจนถึง Mayabeque ไม่มีอำนาจยังไม่ชัดเจนในทันทีว่าอะไรเป็นสาเหตุของกริดฟา</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 13:03:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f5608fd4f094ab27148112cf15d18719258951a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/97beaadb-0fb3-4df3-ae68-f19d0f7e3012_29a46efc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิศวกรอดีตแอปเปิลเปิดตัวชิปเพื่อแข่งขันกับ Vision Pro สำหรับชุดหูฟัง XR, แว่นตา AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3335059/ex-apple-engineer-unveils-chinese-chip-rival-vision-pro-xr-headsets-ai-glasses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทสตาร์ทอัพสัญชาติจีนที่ก่อตั้งโดยบัณฑิตจากมหาวิทยาลัยสแตนฟอร์ดซึ่งก่อนหน้านี้ทำงานให้กับหน่วยขยายความเป็นจริง (XR) ของ Apple กำลังดึงดูดความสนใจในการพัฒนาชิปที่สามารถจ่ายพลังงานให้กับชุดหูฟังและแว่นตาปัญญาประดิษฐ์ GravityXR ก่อตั้งขึ้นโดย Wang Chaohao เมื่อสัปดาห์ที่แล้วได้แสดงชิปความเป็นจริงผสมแบบครบวงจร (MR) ตัวแรกของจีนคือ Jizhi G-X100 ซึ่งใช้โหนด 5 นาโนเมตรขั้นสูง</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 13:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e23fe36da96a84e96149bcd304804963dadf1dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/728aa627-dd4f-4fc7-95ac-87520fcffcb3_fb369038.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหาวิทยาลัยในสหรัฐอเมริกาพยายามที่จะยกเลิกการฟ้องร้องจากครอบครัวของนักประสาทวิทยาเจนวู</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335096/jane-wu-lawsuit-us-university-seeks-dismiss-case-china-born-neuroscientist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การต่อสู้ทางกฎหมายเกี่ยวกับการเสียชีวิตของนักประสาทวิทยาชาวจีนอเมริกันเจนวูเริ่มขึ้นอย่างเป็นทางการในห้องพิจารณาคดีของชิคาโกในสัปดาห์นี้ซึ่งเป็นคดีที่สั่นสะเทือนชุมชนการวิจัยและมุ่งเน้นการตรวจสอบอย่างเข้มงวดเกี่ยวกับการดำเนินการของมหาวิทยาลัยนอร์ทเวสเทิร์นการฟ้องร้องทางแพ่งที่ยื่นโดยครอบครัวของ Wu ในเดือนมิถุนายนเป็นศูนย์กลางเกี่ยวกับวิธีที่มหาวิทยาลัยจัดการกับหนึ่งในอาจารย์ที่ประสบความสำเร็จมากที่สุดในระหว่างการโต้เถียง "China Initi</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 12:59:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4ce75a9a50cdd18e80ec4dee80b458db0f3e4c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/d7a19333-bf05-49d5-87ad-b0ea71671c3a_d2b1ea69.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
