<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจเตือนนักต้มตุ๋นที่ใช้ความพยายามบรรเทาอัคคีภัยของชาวไทโปในการล่าเหยื่อชาวฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3334688/scammers-using-tai-po-fire-relief-efforts-prey-hongkongers-police-warn?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจได้ออกคำเตือนเป็นวันที่สองติดต่อกันเกี่ยวกับนักต้มตุ๋นที่หลอกลวงชาวฮ่องกงภายใต้หน้ากากของการบริจาคและความพยายามบรรเทาทุกข์ด้วยความช่วยเหลือที่หลั่งไหลเข้ามาสำหรับผู้ที่ตกเป็นเหยื่อของนรกที่ร้ายแรงในวันพุธที่บ้านของชาวไทโปตำรวจกล่าวในโพสต์ออนไลน์เมื่อวันอาทิตย์ว่าเจ้าหน้าที่ได้สังเกตเห็น “แบบฟอร์มการลงทะเบียนผู้เสียหายของศาลไทโปวังฟุก” ที่ฉ้อโกงหมุนเวียนกันเตือนผู้อยู่อาศัย</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 14:04:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd2ce8bfd044394077ee98937a569c21e60acd80</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/c4f23dff-0d7a-435e-8787-161bb831460c_75777e3f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครือข่าย 'ดวงตาแห่งดวงดาว’ Xingyan ของจีนเพื่อติดตามดาวเทียมและเศษซากอวกาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334681/chinas-xingyan-star-eye-network-track-satellites-and-space-debris?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังปล่อยกลุ่มดาวดาวเทียมดวงที่สองเพื่อตรวจสอบวัตถุในวงโคจรเพื่อช่วยให้ผู้ประกอบการเชิงพาณิชย์ลดความเสี่ยงจากการชนและลดความสะดวกในการพึ่งพาข้อมูลการติดตามจากต่างประเทศเป็นเวลานานเมื่อเสร็จสิ้นกลุ่มดาวการรับรู้สถานการณ์อวกาศ Xingyan – หรือ Star Eye – จะมีดาวเทียม 156 ดวงขึ้นและทำงานเพื่อระบุวงโคจรของดาวเทียมและเศษซากอื่นๆตรวจจับการเคลื่อนไหวที่ผิดปกติ</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9834a79c1fd3a88b640a4d70fd6b213baead44fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/fd8c0fe6-d0ee-438b-824f-03b47bf5c587_f0dc713b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนทันยาฮู: การพิจารณาคดีทุจริต ‘ข้อเรียกร้องที่เป็นไปไม่ได้’ การขออภัยโทษท่ามกลางการประท้วง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3334687/netanyahu-corruption-trial-impossible-demand-seeks-pardon-amid-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูของอิสราเอลถามประธานาธิบดีของประเทศในวันอาทิตย์สำหรับการอภัยโทษในการพิจารณาคดีทุจริตที่ยาวนานหลายปีของเขาโดยอ้างว่าการดำเนินคดีอาญาเป็นอุปสรรคต่อความสามารถในการปกครองของเขาและการอภัยโทษจะเป็นผลดีต่ออิสราเอลเนทันยาฮูนายกรัฐมนตรีที่ดำรงตำแหน่งยาวนานที่สุดของประเทศได้ปฏิเสธการติดสินบนการฉ้อโกงและการละเมิดข้อกล่าวหาความไว้วางใจมาเป็นเวลานานทนายความของเขากล่าวในจดหมายถึง t</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 13:41:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12a8673dc05f6431d9aab8459d0867e4aa628b8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/542a4734-706c-4b15-b034-6c788c604ae2_1295c0cd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปากีสถานปฏิเสธคำเตือนของสหประชาชาติเกี่ยวกับความคุ้มกันทางกฎหมายสำหรับหัวหน้าทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3334682/pakistan-rejects-un-warning-over-legal-immunity-military-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปากีสถานถูกปลดออกจากตำแหน่งเมื่อวันอาทิตย์โดยได้รับคำเตือนจากหัวหน้าฝ่ายสิทธิมนุษยชนแห่งสหประชาชาติเกี่ยวกับ "ผลกระทบที่อาจเกิดขึ้นอย่างกว้างขวาง" สำหรับหลักนิติธรรมในการให้อำนาจหัวหน้าของการป้องกันทางกฎหมายทางทหารที่มีอำนาจทั้งหมดกระทรวงการต่างประเทศกล่าวว่าปากีสถาน "มุ่งมั่นอย่างเต็มที่ที่จะปกป้อง... เสรีภาพขั้นพื้นฐานและหลักนิติธรรมตามที่บัญญัติไว้ในรัฐธรรมนูญ" เพื่อตอบสนองต่อการวิพากษ์วิจารณ์จากหัวหน้าฝ่ายสิทธิของสหประชาชาติ Volker Turk องค์ประกอบ</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:51:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">664ac38668b64ae5d8133dc275c6a1df5ee3bf0d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/1898cb68-b619-448b-b61c-6f0b98842bed_2e210fe9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มุมมองโลกของทรัมป์ทำให้ปักกิ่งเป็นหน้าต่างแห่งโอกาสของไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3334463/trumps-world-view-offers-beijing-window-opportunity-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นับตั้งแต่โดนัลด์ทรัมป์กลับมาที่ทำเนียบขาวเสียงประสานที่เพิ่มขึ้นของเจ้าหน้าที่และนักวิเคราะห์ชาวจีนได้พูดถึงโอกาสที่ไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อนสำหรับปักกิ่งในการปรับเปลี่ยนกลยุทธ์ทั้งในและต่างประเทศหัวใจของมันอยู่ที่คำถามของไต้หวันจุดวาบไฟตลอดกาลในความสัมพันธ์ระหว่างวอชิงตันและปักกิ่งในขณะที่รัฐบาลทรัมป์เพิ่มนโยบาย "อเมริกาก่อน"</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d87009f8fad62429490cd62d0773be32cf5f59f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/da6ecb70-d6a4-4bc6-bc44-e67e9cf75503_4521b4e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
