<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักเดินทางทางอากาศที่เดินทางออกจากสิงคโปร์จะต้องจ่ายค่าเก็บภาษีน้ำมันเชื้อเพลิงสีเขียวสูงสุด US $ 32</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332277/air-travellers-departing-singapore-pay-us32-green-fuel-levy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้โดยสารทางอากาศที่เดินทางออกจากสิงคโปร์จะจ่ายภาษีน้ำมันเชื้อเพลิงสีเขียวมากถึง S $ 41.60 (US $ 31.95) ตั้งแต่ปีหน้าเนื่องจากเมืองของรัฐล็อคในขั้นตอนสำคัญในความพยายามที่จะลดการปล่อยก๊าซเรือนกระจกของอุตสาหกรรมการบินนักเดินทางที่บินในชั้นประหยัดและชั้นประหยัดพรีเมียมรวมถึงผู้ที่อยู่ในเส้นทางระยะสั้นจะถูกเรียกเก็บเงินน้อยกว่ามากลูกค้าเหล่านั้นจะต้องจ่ายเพิ่ม S $ 1 สำหรับการเดินทางไปยังเอเชียตะวันออกเฉียงใต้และ S $ 10</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 03:28:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6907b2894687094e1cf104ebb864991a8d1a7077</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/78b567b9-0b79-4620-8b85-f6a1e496537b_1a8047c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>4 จัดขึ้นสำหรับความผิดทางจราจร; รถจับความเร็วที่ 170 กม./ชม. บนถนนฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3332273/4-held-traffic-offences-car-caught-speeding-170km/h-hong-kong-road?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมผู้ต้องสงสัยว่ากระทำความผิดเกี่ยวกับการจราจรจำนวน 4 คนรวมถึงคนที่ถูกจับได้ว่าขับรถเร็วเกือบ 170 กม ./ ชม. (106 ไมล์ต่อชั่วโมง) ซึ่งมากกว่าขีดจำกัดสองเท่าบนถนนอุโมงค์ Tseung Kwan O ผู้ต้องสงสัยอายุ 25 ถึง 37 ปีถูกจับกุมในปฏิบัติการที่ดำเนินการโดยหน่วยงานบังคับใช้และควบคุมของเกาลูนตะวันออกและถูกควบคุมตัวที่สำนักงานใหญ่ระดับภูมิภาคในวันอาทิตย์และวันจันทร์พวกเขาเป็นผู้ต้องสงสัย</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 03:06:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a79f6c00032ab540a82be5037fc730ef5b41843f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/18f5fd36-ef26-413f-9603-4702cfcb3543_40637fdf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชิป Nexperia ได้เริ่มไหลไปยังยุโรปอีกครั้งซัพพลายเออร์รถยนต์กล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3332272/nexperia-chips-have-begun-flowing-europe-again-auto-suppliers-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การจัดส่งชิป Nexperia ครั้งแรกกำลังเดินทางไปยุโรปแล้วหลังจากที่ปักกิ่งได้รับการยกเว้นข้อจำกัดในการส่งออกซัพพลายเออร์รถยนต์เยอรมันกล่าวกับ Post เพื่อผ่อนคลายแรงกดดันต่ออุตสาหกรรมรถยนต์ในยุโรปที่ถูกทำลายแต่ความเสี่ยงในห่วงโซ่อุปทานยังคงอยู่ในขณะที่ปักกิ่งและกรุงเฮกยังไม่ได้ตอกย้ำข้อตกลงขั้นสุดท้ายเพื่อตัดสินชะตากรรมของบริษัทชิปและความตึงเครียดของสหรัฐฯและจีนยังคงอยู่ใน</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 02:59:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e554a73ad7ad61b028db3702329b30ae869c3310</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/3d4a45c3-e1cf-49c9-b440-307d51436a6b_85ab73ef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ฉันตกใจมาก ': การระเบิดรถยนต์ในนิวเดลีก่อให้เกิดการก่อการร้าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3332271/indian-police-begin-delhi-car-blast-probe-families-wait-anxiously-news?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจอินเดียกำลังตรวจสอบการระเบิดรถยนต์ในกรุงนิวเดลีภายใต้กฎหมายต่อต้านการก่อการร้ายหลักของประเทศเนื่องจากความมืดมนปกคลุมเมืองหลวงในวันอังคารครอบครัวที่โกรธแค้นที่โรงพยาบาลกำลังรอข่าวของคนที่พวกเขารักอย่างกังวลหลังจากการระเบิดใกล้กับป้อมปราการแดงที่สำคัญทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อยเก้าคนในเย็นวันจันทร์พระราชบัญญัติว่าด้วยการกระทำผิดกฎหมาย (การป้องกัน) ใช้เพื่อเรียกร้อง</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 02:46:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4decd440273dbf5f127ecd9faa6d7c33ec39f1b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/b2450cd5-587e-47e8-aa1f-6b8dd1524836_6b1fe471.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิ้นสุดการปิดระบบของรัฐบาลสหรัฐฯเมื่อวุฒิสภาผ่านร่างกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332269/end-us-government-shutdown-sight-senate-passes-bill?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การชัตดาวน์ที่ยาวนานที่สุดของรัฐบาลสหรัฐเดินหน้าต่อไปในวันจันทร์เพื่อหาข้อยุติในที่สุดหลังจากวุฒิสมาชิกพรรคเดโมแครตหลายคนทำลายอันดับที่จะเข้าร่วมกับพรรครีพับลิกันในการลงคะแนน 60 -40 ผ่านข้อตกลงประนีประนอม - จุดประกายการโจมตีกลับพรรคตั้งแต่วันที่ 1 ตุลาคมซึ่งเป็นวันแรกของการปิดระบบแรงงานของรัฐบาลกลางกว่าล้านคนยังไม่ได้รับค่าจ้างในขณะที่สวัสดิการและบริการของรัฐบาลมีมากขึ้นเรื่อยๆ</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 02:34:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3344ecec3e12b2814cfe3241e882faeb298cd214</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/29082df4-a898-445f-aa81-56fb840a12d0_b637bd31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
