<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เยอรมนีต้องทำงานร่วมกับจีนเพื่อสร้างความไว้วางใจหลังจากความสัมพันธ์กลายเป็นน้ำแข็ง: EXPERT</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331885/where-now-germanys-ties-china-start-long-term-vision-academic-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เยอรมนีจำเป็นต้องคิดในระยะยาวและมีวิสัยทัศน์เชิงกลยุทธ์ที่จะฟื้นฟูความไว้วางใจซึ่งกันและกันกับจีนหลังจากการ "กระแทก" ทางการทูตในปีนี้ตามที่ผู้สังเกตการณ์ความสัมพันธ์ระหว่างประเทศความสัมพันธ์นี้ต้องเผชิญกับความล้มเหลวเมื่อเดือนที่แล้วเมื่อนายโยฮันน์วาเดฟุลรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศเยอรมนีเลื่อนการเดินทางครั้งแรกไปยังประเทศจีนเจ้าหน้าที่กระทรวงการต่างประเทศเยอรมนีกล่าวว่าการมาเยือนครั้งนี้ถูกยกเลิกหลังจากที่</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 10:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ac1633ca99e70c6698c48a292e29bc3ed511be8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/ff8819db-44c2-4f96-8e8d-9d602e6c773d_7c11e610.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คุณแม่ชาวจีนพาลูกสาวโคม่าไปเต้นรำทุกวันเป็นเวลา 10 ปีจากนั้นก็เป็นปาฏิหาริย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3331729/chinese-mum-takes-comatose-daughter-square-dancing-daily-10-years-then-miracle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม่คนหนึ่งในภาคกลางของจีนที่เห็นลูกสาวที่โคม่าของเธอมีชีวิตขึ้นมาหลังจากเต้นสแควร์ของเธอทุกวันเป็นเวลา 10 ปีได้รับการยกย่องว่าเป็นคนงานมหัศจรรย์ต้องขอบคุณการดูแลของเธอและการฟื้นฟูสมรรถภาพการเต้นทุกวันทำให้ลูกสาวของเธอฟื้นคืนสติและตอนนี้สามารถเดินพูดและดูแลตัวเองได้แล้ว Xiao Xuefei อายุ 59 ปีจากมณฑลหูหนานเป็นผู้ดูแลลูกสาวของเธอ Yang Fang ในขณะที่เขา</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 10:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d4fe733a4c3ce1200dff4eddef140e63864221fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/166c6ab1-d627-4457-a5a0-b46a892ac8c5_d4cf8da9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อตอบรับการเรียกร้องของ Xi Jinping สำหรับความสัมพันธ์ด้านเทคโนโลยีของ Greater Bay Area: Paul Chan</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3332101/hong-kong-answer-xi-jinpings-call-greater-bay-area-tech-ties-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการเงินกล่าวว่าประธานาธิบดีสีจิ้นผิงจะให้ความสำคัญกับการสร้างความสัมพันธ์ที่ใกล้ชิดกับเขตอ่าวใหญ่เพื่อติดตามนวัตกรรมทางเทคโนโลยีเนื่องจากจำนวนบริษัทสตาร์ทอัพในเมืองเพิ่มขึ้นร้อยละ 40 ระหว่างปี 2020 ถึง 2024 เลขาธิการฝ่ายการเงิน Paul Chan Mo-po ยังสาบานในวันอาทิตย์ว่าจะช่วยให้เมืองในพื้นที่อ่าวต่างๆเข้าถึงตลาดต่างประเทศโดยใช้ประโยชน์จากบทบาทสองด้านของฮ่องกง</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 09:52:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c274c57dd04aed8be4da7cde67086efec3bace6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/3f693078-ea77-4ebb-abfd-6924357df964_609c6691.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อซักถามเกี่ยวกับโครงการยกเว้นค่ารักษาพยาบาลแบบใหม่ของฮ่องกงมากกว่า 1,000 รายการต่อวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3332099/more-1000-daily-inquiries-hong-kongs-new-medical-fee-waiver-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่เปิดเผยว่าโรงพยาบาลของรัฐในฮ่องกงได้รับการสอบถามมากกว่า 1,000 ครั้งต่อวันนับตั้งแต่เปิดรับคำขอยกเว้นค่าธรรมเนียมทางการแพทย์เมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมาดร. Libby Lee Ha-yun ผู้บริหารระดับสูงของโรงพยาบาลกล่าวในการให้สัมภาษณ์ทางโทรทัศน์เมื่อวันอาทิตย์ว่ามีการส่งใบสมัครมากกว่า 100 ใบจากประชากรอีก 1.1 ล้านคนที่จะได้รับสิทธิ์</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 09:26:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ffe536f544373611f8fc3325cf98a305a1c3ae8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/f8a55a2b-c1f7-4cce-acee-2cb973bbc65b_bbdb2d5c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในการเป็นประเทศที่พัฒนาแล้วจีนยังคงต้องให้ความสำคัญกับการผลิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3331792/why-manufacturing-still-key-chinas-development-goals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากการประชุมใหญ่ครั้งที่สี่ของพรรคคอมมิวนิสต์จีนการอภิปรายได้ทวีความรุนแรงมากขึ้นเกี่ยวกับทิศทางเศรษฐกิจของประเทศโดยการผลิตยังคงเป็นเสาหลักของความทะเยอทะยานของปักกิ่งในทศวรรษที่จะถึงนี้ข้อเสนอแนะของคณะกรรมการกลางพรรคคอมมิวนิสต์สำหรับแผนห้าปีฉบับที่ 15 ซึ่งเผยแพร่เมื่อวันที่ 28 ตุลาคมยืนยันเป้าหมายของจีนในการบรรลุการปรับปรุงสังคมนิยมให้ทันสมัยภายในปี 2035</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5eeb22580806be822efcdcd3fcbc645c9e01706a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/23277617-ab68-4b4c-8967-dfd1619523f9_860c00be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
