<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ซื้อบ้านในฮ่องกงติดตามความต้องการที่แข็งแกร่งเมื่อการเปิดตัวใหม่ดึงดูดยอดขายอย่างรวดเร็ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3341104/hong-kong-homebuyers-keep-robust-demand-new-launches-draw-brisk-sales?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวแทนกล่าวว่าผู้ซื้อบ้านในฮ่องกงยังคงแสดงความต้องการอย่างมากสำหรับการเปิดตัวที่อยู่อาศัยใหม่ในช่วงสุดสัปดาห์ซึ่งอาจผลักดันการทำธุรกรรมตลาดหลักให้สูงขึ้นถึงห้าเดือนภายในเวลา 15.30 น. ของวันเสาร์ประมาณสองในสามของ 108 ยูนิตที่ Park Seasons ซึ่งเป็นโครงการ Lohas Park ใน Tseung Kwan O ที่พัฒนาโดย Wheelock Properties และ MTR Corp ผู้ให้บริการรถไฟใต้ดินของเมืองได้พบ bu</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 09:01:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e902cbd029e7e5c9c1b37237aa2343b456673e98</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/069a83f1-3b71-4089-a66d-8b66330a7a90_cf87d56b.jpg?itok=dNQrVhNk&amp;v=1769245262" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเตรียมขยายเวลาตรวจสอบอาคารท่ามกลางการอัพเกรดแพลตฟอร์ม URA</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3341103/hong-kong-extend-building-inspection-deadlines-amid-ura-platform-upgrade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ฮ่องกงจะขยายกำหนดเวลาให้เจ้าของบ้านปฏิบัติตามคำสั่งการตรวจสอบอาคารที่บังคับใช้เพื่อให้พวกเขามีเวลาตรวจสอบบันทึกความเชื่อมั่นของผู้รับเหมาเมื่อข้อมูลพร้อมใช้งานในปลายปีนี้หัวหน้าฝ่ายพัฒนาของเมืองกล่าวรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการพัฒนา Bernadette Linn Hon-ho กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่ารายชื่อผู้มีคุณสมบัติเบื้องต้นในการฟื้นฟูเมือง (URA) e</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:46:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4034dc266dd2e6b5c8b50330ce0bc5c55c97056b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/0f439220-fd4e-404b-9851-27af2bbb4797_f52f60ca.jpg?itok=Yh7jgUiY&amp;v=1769244295" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หันเหความสนใจไปที่ดาวอสผู้นำกำลังเพิกเฉยต่อปัญหาที่สำคัญอย่างหนึ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3340902/distracted-davos-leaders-are-ignoring-one-critical-issue?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รูปแบบที่มีน้ำหนักบางส่วนได้รับการกล่าวถึงในฟอรัมเศรษฐกิจโลกในดาวอสตั้งแต่การกลับมาอย่างชัดเจนของหลักคำสอนของมอนโรและ "โชคชะตาที่ประจักษ์ชัด" ของสหรัฐอเมริกาในภูมิศาสตร์การเมืองไปจนถึงการเล่นซ้ำของ "เกมที่ยิ่งใหญ่" ในศตวรรษที่ 19 ในหมู่ประเทศคู่แข่งที่อื่นแต่ประเด็นสำคัญประการหนึ่งที่ไม่ได้รับความสนใจอย่างเพียงพอคือแนวโน้มของวิกฤตระบบการเงินโลกที่บ่อนทำลายสมมติฐานที่สำคัญดังกล่าว</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc5e59c204572ce60d2bf66ccf0f6f6eb4edd863</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/5b8a4fc0-828d-4017-afd4-d42b6d9e5803_2fdbb349.jpg?itok=eFvEwYPm&amp;v=1769136394" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘การเป็นคนจีน ': ชาวต่างชาตินำนิสัยการดื่มน้ำอุ่นมาใช้ฝึกชี่กง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3341059/becoming-chinese-foreigners-adopt-habits-drinking-warm-water-practising-qigong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเร็วๆนี้ผู้ใช้อินเทอร์เน็ตในต่างประเทศจำนวนมากได้ยอมรับเทรนด์ใหม่ของ "การเป็นชาวจีน" โดยการรวมองค์ประกอบของชีวิตประจำวันของชาวจีนเข้ากับกิจวัตรประจำวันของพวกเขาการเปลี่ยนแปลงวิถีชีวิตเหล่านี้ส่วนใหญ่เกี่ยวข้องกับการดูแลตนเองทั่วไปในวัฒนธรรมจีนเช่นการดื่มน้ำอุ่นแทนความเย็นการสวมรองเท้าแตะในที่ร่มมากกว่าการเดินเท้าเปล่าการบริโภคผักปรุงสุกแทนผักสด</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a076d6e149613d530764fe2e9b3e720be732b6e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/a55d35ed-7b84-459c-8e46-82749d21e283_215f6d50.jpg?itok=4OnxstAZ&amp;v=1769178451" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไวรัลโกหก: AI ปลอมแปลงความเป็นจริงในการเลือกตั้งของเนปาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3341037/viral-lies-ai-deepfakes-hijack-reality-nepals-election-run?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิดีโอแสดงให้เห็นบุคคลทางการเมืองที่เป็นที่รู้จักมากที่สุดของเนปาลสามคนที่เดินเคียงข้างกันเมื่อปลายปีที่แล้วกระตุ้นการคาดเดาอย่างกว้างขวางว่าพันธมิตรทางการเมืองใหม่กำลังเป็นรูปเป็นร่างก่อนการเลือกตั้งระดับชาติแต่มีบางอย่างเกิดขึ้น: การประชุมที่แสดงไว้ไม่เคยเกิดขึ้นคลิปที่แสดงให้เห็น Rastriya Swatantra หัวหน้าพรรค Rabi Lamichhane อดีต Mayo ของกาฐมาณฑุ</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1fcef2b9903bb94ca743772e5bf399a66ba7165</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/0d01ff3e-5c90-4baf-aeaf-a74c2c816a0c_f247a0d9.jpg?itok=x-LWAF6q&amp;v=1769167090" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
