<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เอ็มมานูเอลมาครงของฝรั่งเศสเตรียมพบกับสีจิ้นผิงในทริปจีนสัปดาห์หน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334285/frances-emmanuel-macron-meet-xi-jinping-during-china-trip-next-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron จะไปเยือนจีนในสัปดาห์หน้าและพบกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนพระราชวังเอเซลีเซ่กล่าวในแถลงการณ์ในวันพุธการเยี่ยมชมสามวันมีกำหนดจะเริ่มในวันที่ 3 ธันวาคมโดยมีจุดแวะพักสองแห่งในปักกิ่งและเฉิงตูตามแถลงการณ์ “ในโอกาสนี้ปัญหาสำคัญที่เกี่ยวข้องกับความร่วมมือเชิงกลยุทธ์ระหว่างฝรั่งเศสและจีนจะได้รับการแก้ไขดังที่ WEL</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 18:10:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c614b59853829e753b2de09106184d0eca8fcba8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/be8d5fe3-8ea2-4215-b978-c55081bee9b8_6d9ef579.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดาวเทียมขนาดใหญ่ที่สุดของเกาหลีใต้ที่ติดตั้งบนจรวดนูรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3334284/south-koreas-largest-satellite-launched-nuri-rocket-ambitious-space-mission?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้ปล่อยดาวเทียมขนาดใหญ่ที่สุดบนจรวดอวกาศที่ได้รับการพัฒนาในระดับประเทศเมื่อต้นวันพฤหัสบดีซึ่งเป็นครั้งที่สี่ในหกของการปล่อยที่วางแผนไว้จนถึงปี 2027 จรวด Nuri สามขั้นยกออกจากท่าเรืออวกาศของประเทศบนเกาะนอกเขตชายฝั่งตะวันตกเฉียงใต้ของ Goheung เจ้าหน้าที่การบินและอวกาศกล่าวว่าจรวดวางดาวเทียมวิทยาศาสตร์ขนาด 516 กก. (1,137 ปอนด์) และดาวเทียมขนาดเล็ก 12 ดวงลงใน</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:44:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">49d389c097baa6c970febc0aeb187d94c538fa43</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/421f091c-a8e1-4a4f-a50b-d9f62b0d8fbb_fe8eb637.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การชะลอการเกิดเพลิงไหม้ที่ไม่ดีและคนงานที่ถูกกล่าวหาว่าสูบบุหรี่ท่ามกลางทฤษฎีเปลวไฟไทโปที่ร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334283/poor-fire-retardance-and-alleged-worker-smoking-among-fatal-tai-po-blaze-theories?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้ในขณะที่ไฟไหม้ครั้งใหญ่ในไทโปโหมกระหน่ำในยามค่ำคืนทฤษฎีก็หมุนวนไปรอบๆสาเหตุที่เป็นไปได้ของการลุกไหม้ที่ร้ายแรงที่สุดแห่งหนึ่งของฮ่องกงในช่วงหลายทศวรรษที่ผ่านมาโดยผู้เชี่ยวชาญและผู้อยู่อาศัยชี้ให้เห็นว่าอาจมีปัจจัยหลายอย่างเข้ามาเกี่ยวข้องเจ้าหน้าที่สาบานว่าจะตรวจสอบสาเหตุของไฟไหม้ No 5 ที่ร้ายแรงซึ่งจัดว่าเป็นภัยคุกคามระดับสูงสุดซึ่งอ้างว่ามีอยู่อย่างน้อย 36 ครั้ง</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:12:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a8e8b9d1ab90c5f49bad138f3701dbc518dd597</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/6516eab1-66f0-47d2-aca3-28d69e41f2f2_0b38ef12.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่กองทัพกล่าวว่าพวกเขาได้ยึดอำนาจในกินีบิสเซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3334282/army-officers-say-they-have-seized-power-guinea-bissau?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายทหารกลุ่มหนึ่งกล่าวว่าพวกเขาได้ยึดอำนาจในกินีบิสเซาที่มีแนวโน้มว่าจะก่อรัฐประหารในวันพุธในวันประกาศผลที่คาดว่าจะได้รับจากการเลือกตั้งประธานาธิบดีที่มีการแข่งขันกันอย่างร้อนแรงในแถลงการณ์ที่อ่านในโทรทัศน์ของรัฐเจ้าหน้าที่กองทัพกล่าวว่าพวกเขาได้ปลดประธานาธิบดี Umaro Sissoco Embalo ระงับกระบวนการเลือกตั้งปิดพรมแดนและจะบังคับใช้เคอร์ฟิวหลังจากนั้นไม่นานเอ็มบาโล</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 16:59:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18e346167d339308bcd0e3c4bd4a909d16f84fdd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/21077aa9-2684-4756-8fc4-acd22860c0db_6afcde20.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัยการใหม่ถอนฟ้องทรัมป์ในคดีทุจริตเลือกตั้งจอร์เจีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334280/new-prosecutor-drops-charges-against-trump-georgia-election-fraud-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาคนหนึ่งในวันพุธได้ยกฟ้องคดีแทรกแซงการเลือกตั้งในจอร์เจียต่อประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาและคนอื่นๆหลังจากที่อัยการที่เพิ่งเข้ารับตำแหน่งคดีกล่าวว่าเขาจะไม่ดำเนินการตามข้อกล่าวหา Pete Skandalakis ผู้อำนวยการบริหารของสภาอัยการแห่งจอร์เจียเข้ารับตำแหน่งเมื่อเดือนที่แล้วจาก Fulton County District Attorney Fani Willis ซึ่งถูกถอดถอน</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 16:40:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08bf5d84e14b3b1b49da744881409c7e9699f7a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/4821a356-c4a6-40ee-8fdc-58658d590b08_049971fb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
