<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อีวีบูมของจีนทำให้สหภาพยุโรปสร้างสิ่งกีดขวางบนท้องถนนความร่วมมือสามารถเคลียร์ทางได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3328961/chinas-ev-boom-has-eu-setting-roadblocks-can-cooperation-clear-way?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปีนี้ถือเป็นครึ่งศตวรรษของความสัมพันธ์ทางการทูตอย่างเป็นทางการระหว่างจีนและสหภาพยุโรปตลอดจนครบรอบ 25 ปีของการก่อตั้งหอการค้าสหภาพยุโรปในประเทศจีนเรื่องราวล่าสุดในซีรีส์ของเราที่ตรวจสอบความสัมพันธ์ระหว่างสองมหาอำนาจมุ่งเน้นไปที่การแข่งขันที่รุนแรงขึ้นในอุตสาหกรรมยานยนต์ภาคพื้นฐานสำหรับยุโรปและพื้นที่ที่จีนได้สร้างการโจมตีครั้งใหญ่</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9624f1a9675025012c4a8f1bef9befb3f156d8ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/814c091d-1437-490e-abba-35663c65edeb_db9df14b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลังจากหลายทศวรรษของการต่อสู้ผู้หญิงในประเทศจีนกำลังเขียนอนาคตของพวกเขาใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3328900/after-decades-struggle-women-china-are-rewriting-their-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทุกๆปีทางจันทรคติผู้หญิงมืออาชีพในเมือง – ขอเรียกเธอว่าเทรซี่ – กลับไปยังบ้านเกิดในชนบทของเธอที่ซึ่งเธอลดตัวตนของเมืองลงอย่างรวดเร็วสำหรับชื่อชนบทที่เรียบง่ายของเธอ Cuihua ช่วยให้ครอบครัวของเธอเตรียมอาหารวันหยุดภาพตลกก่อนและหลังที่เน้นความแตกต่างระหว่างเสื้อคลุมที่เพรียวบางและชุดนอนที่สวมใส่สบายทำให้ผู้ใช้โซเชียลมีเดียของจีนหลงใหลแต่โซเชียลมีเดียเหล่านี้ผม</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e2ecf0b687f76a2b838bdf962b658764af52c7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/1153c81a-1e4a-40ad-aef3-b0fb16f4b0b3_b2856558.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>OpenAI เพื่ออนุญาตอีโรติกาใน ChatGPT สำหรับผู้ใหญ่ที่ได้รับการยืนยัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329037/openai-allow-erotica-chatgpt-verified-adults?utm_source=rss_feed</link>
      <description>OpenAI ประกาศแผนการในวันอังคารเพื่อผ่อนคลายข้อจำกัดในแชทบอท ChatGPT รวมถึงการอนุญาตเนื้อหาอีโรติกสำหรับผู้ใช้ที่เป็นผู้ใหญ่ที่ได้รับการยืนยันซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของสิ่งที่บริษัทเรียกว่าหลักการ "ปฏิบัติต่อผู้ใช้ที่เป็นผู้ใหญ่เหมือนผู้ใหญ่" ในโพสต์โซเชียลมีเดียซีอีโอ Sam Altman กล่าวว่ามาตรการป้องกันที่เข้มงวดยิ่งขึ้นเกี่ยวกับ AI การสนทนาเพื่อแก้ไขปัญหาสุขภาพจิตทำให้แชทบอท "มีประโยชน์น้อยลง/สนุกกับผู้ใช้จำนวนมาก</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 21:20:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4290a181fdce4b8d0b6d12a3027eebfe7b9064a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/7704c34a-6996-46f8-954c-2a4e6b3b98be_3383aa12.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ขู่จีนห้ามใช้น้ำมันปรุงอาหารกับถั่วเหลือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3329036/trump-threatens-china-cooking-oil-embargo-soybean-spat-escalates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในวันอังคารเรียกจีนว่า "ศัตรูทางเศรษฐกิจ" เนื่องจากไม่ซื้อถั่วเหลืองอเมริกันและขู่ว่าจะหยุดการนำเข้าน้ำมันปรุงอาหารและผลิตภัณฑ์อื่นๆจากประเทศเพื่อตอบโต้ “ผมเชื่อว่าจีนมีจุดประสงค์ที่จะไม่ซื้อถั่วเหลืองของเราและสร้างความยากลำบากให้กับเกษตรกรผู้ปลูกถั่วเหลืองของเราเป็นพระราชบัญญัติที่ไม่เป็นมิตรต่อเศรษฐกิจ” ทรัมป์โพสต์บนโซเชียลมีเดียซึ่งเป็นชุดล่าสุดของ</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 21:18:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f75a72640857a5c0742b4f2b2f65ed526ae23928</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/1d019ad0-4d61-48aa-8424-678f1cf183f3_6e01ee90.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ถุงของขวัญสีแดง ': ผู้เชี่ยวชาญด้านความมั่นคงแห่งชาติของสหรัฐอเมริกาถูกจับกุมเนื่องจากเอกสารลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3329035/us-national-security-expert-arrested-over-classified-files-china-ties-probed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แอชลีย์เทลลิส (Ashley Tellis) ผู้เชี่ยวชาญด้านความมั่นคงแห่งชาติอินเดียน - อเมริกันที่มีชื่อเสียงและที่ปรึกษาของสหรัฐอเมริกาที่เป็นเวลานานถูกกล่าวหาว่าซ่อนเอกสารลับและพบเจ้าหน้าที่จีนซ้ำแล้วซ้ำอีกกระตุ้นความกังวลเกี่ยวกับความสัมพันธ์ที่เป็นไปได้ของปักกิ่งและสั่นคลอนแวดวงนโยบายต่างประเทศของวอชิงตันคำให้การลงวันที่ 13 ตุลาคมในศาลแขวงสหรัฐสำหรับเขตตะวันออกของเวอร์จิเนียกล่าวว่ามากกว่าพันหน้า</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 21:10:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96d77be4a7b2f8b3804b2d64668a3230b953cc89</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/beb4e6ea-0cb1-4431-877e-ade8ef25b1d1_3508b39b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
