<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Singapore Airshow: สายการบิน ‘ร้องไห้ออกมาดังๆ’ สำหรับเครื่องบินท่ามกลางวิกฤตอุปทาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342703/singapore-airshow-airlines-crying-out-loud-planes-amid-supply-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ยักษ์ใหญ่ด้านการบินพาณิชย์มารวมตัวกันในสิงคโปร์ในสัปดาห์นี้สำหรับการแสดงทางอากาศเป็นเวลาสองปีการเติบโตของการบินที่แข็งแกร่งของภูมิภาคและความล่าช้าของห่วงโซ่อุปทานยังคงเป็นสิ่งสำคัญที่สุดสำหรับภาคอุตสาหกรรมผู้เชี่ยวชาญและคนวงในอุตสาหกรรมในงาน AIR SHOW กล่าวกับสัปดาห์นี้ในเอเชียว่าปัญหาคอขวดยังคงเป็นปัญหาสำหรับยักษ์ใหญ่ด้านการบินพาณิชย์ Boeing และ Airbus โดยสายการบินในภูมิภาคนี้ต้องการอุปทานมากขึ้นเพื่อแตะเรจิโอ</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:27:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d5893177744d2fbb63d20f54a28e3ce3e4d72801</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/2f13171d-b263-41fe-a961-c0ef127ed0b7_280fb4b8.jpg?itok=z41R3BGK&amp;v=1770380824" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงคาโนลาจีน - แคนาดาเผชิญกับการทดสอบความเปราะบางขณะที่การเจรจาการค้า USMCA ปรากฏขึ้นคนวงในเตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3342694/china-canada-canola-deal-faces-fragility-test-usmca-trade-talks-loom-insiders-warn?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การกลับมาซื้อคาโนลาแคนาดาอีกครั้งของจีนซึ่งเป็นนายหน้าในระหว่างการเยือนกรุงปักกิ่งของนายกรัฐมนตรีมาร์คคาร์นีย์เมื่อเดือนที่แล้วต้องเผชิญกับปีที่ไม่แน่นอนโดยการเจรจาการค้าในอเมริกาเหนือที่กำลังจะมาถึงมีความเสี่ยงอย่างมากผู้เล่นในอุตสาหกรรมเตือนนอกเหนือจากการจัดส่งครั้งแรกคนวงในบางคนกล่าวว่ายังคง "ไม่มีการประกันสาธารณะ" ที่การนำเข้าจะดำเนินต่อไปอย่างไม่หยุดยั้งเช่นเดียวกับสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf7f15059e4d2f94aaa417b2d8e347a7a3e28016</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/a37b08d7-4192-4eb9-b5aa-de1b7f3e420f_fa6c7f9d.jpg?itok=MRnexxp0&amp;v=1770376616" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในฐานะที่เป็น UN grapples กับวิกฤตเงินสดไม่ได้คาดหวังว่าจีนจะเติมเต็มช่องว่างผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342614/un-grapples-cash-crisis-dont-expect-china-fill-gap-experts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การต่อสู้ด้วยเงินสดที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นที่สหประชาชาติได้ครอบงำการอภิปรายเกี่ยวกับอนาคตของพหุภาคีโดยนักวิเคราะห์เตือนว่าวิกฤตนี้ยังสะท้อนให้เห็นถึงการเปลี่ยนแปลงที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นในมุมมองของสหรัฐอเมริกาที่มีต่อร่างกายของโลกอันโตนิโอกูเตอร์เรสเลขาธิการสหประชาชาติเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเตือนว่าองค์กรมีความเสี่ยงที่จะ "ล่มสลายทางการเงินที่ใกล้เข้ามา" เนื่องจากเงินสมทบที่ไม่ได้รับค่าจ้างถูกคุกคามการส่งมอบโครงการ</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">107c3bc55fd8d9cf2cebd2e0a306d9db29b398ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/872ac565-1fa6-487e-8836-d0acb76d796b_df430d87.jpg?itok=P4Ydxlxo&amp;v=1770380017" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ป่วยที่ได้รับความหวังมากขึ้นในขณะที่การศึกษาพบว่าเวลาที่ดีที่สุดสำหรับการรักษามะเร็งปอด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3342699/patients-given-more-hope-study-finds-best-time-lung-cancer-treatment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ป่วยที่เป็นมะเร็งปอดขั้นรุนแรงที่ได้รับการรักษาบางอย่างก่อนหน้านี้ในวันที่มีชีวิตอยู่ได้นานขึ้นการศึกษาพบว่าโดยผู้เชี่ยวชาญทางการแพทย์ของฮ่องกงกล่าวว่าการค้นพบนี้เปิดโอกาสให้มีเวลาในการรักษาที่ดีที่สุดแม้ว่าจะจำเป็นต้องมีการวิจัยมากขึ้นก็ตามการศึกษานี้นำโดยนักวิชาการจากโรงพยาบาลมะเร็งหูหนานในจีนแผ่นดินใหญ่และได้รับการสนับสนุนจากคณะแพทย์ของมหาวิทยาลัยจีนแห่งฮ่องกง</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:40:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">480d01b4215ad4ef92a2d3b5f2175a12e98f7cab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/c4c2d9f6-b90c-49ed-bf3c-594e049457d4_e5e0abb7.jpg?itok=sRUx2CZS&amp;v=1770377867" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงสูญเสีย 350 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงในการหลอกลวงซื้อของออนไลน์ใน 11 เดือนแรกของปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3342698/hongkongers-lost-hk350-million-online-shopping-scams-first-11-months-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักต้มตุ๋นทางอินเทอร์เน็ตโกงผู้บริโภคชาวฮ่องกงจากประมาณ HK $ 350 ล้าน (US $ 44.8 ล้าน) ผ่านการหลอกลวงซื้อสินค้าออนไลน์ระหว่างเดือนมกราคมถึงพฤศจิกายน 2025 ในขณะที่จำนวนคดีดังกล่าวเพิ่มขึ้นร้อยละ 8 เมื่อเทียบกับปีที่ผ่านมาตำรวจยังกล่าวอีกว่าประมาณร้อยละ 63 ของคดีในช่วงเวลาที่เกี่ยวข้องกับการขายตั๋วคอนเสิร์ตปลอมในขณะที่อีกร้อยละ 9 เกี่ยวข้องกับการขายสินค้าอิเล็กทรอนิกส์ปลอม AC</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:33:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd51b29c984a448372d9355328b0c00c24af2b52</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/96796fbd-524d-426b-93fa-31da4f18eb44_fec97715.jpg?itok=ozC1Gvlf&amp;v=1770377605" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
