<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จดหมายรั่วไหลเผยให้เห็นความผิดพลาดในยุทธศาสตร์ทะเลจีนใต้ของฟิลิปปินส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343226/leaked-letter-exposes-fault-lines-philippines-south-china-sea-strategy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จดหมายรั่วไหลจากเลขานุการต่างประเทศของฟิลิปปินส์ได้เปิดเผยแนวความผิดพลาดในประเทศเกี่ยวกับวิธีการเผชิญหน้ากับปักกิ่งในทะเลจีนใต้อย่างเปิดเผยไม่กี่วันก่อนที่กระทรวงการต่างประเทศ (DFA) จะสร้างบทบาทโฆษกทางทะเลของตนเองตำแหน่งใหม่นี้นอกเหนือจากเสียงที่มีอยู่จากกองกำลังรักษาชายฝั่งฟิลิปปินส์กองกำลังติดอาวุธและสภาการเดินเรือแห่งชาติตอนนี้มี c</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:55:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d28fde3b7f14d2acab869404f524fb465accb95</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/d1d6d07b-de74-4e8b-ae74-e7a8e55791a6_83c49d74.jpg?itok=NIFWDtj6&amp;v=1770818143" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียมีความเสี่ยงภายใต้การรายงานผู้ป่วยวัณโรคเนื่องจาก ‘การระบาดของโรคไหม้ช้า’ ยังคงมีอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3343224/malaysia-risks-under-reporting-tb-cases-slow-burn-epidemic-persists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญทางการแพทย์กล่าวว่ากรณีวัณโรคอย่างต่อเนื่องในมาเลเซียเป็นตัวบ่งชี้ถึงการระบาดที่อาจไม่ได้รับการรายงานสำหรับโรคที่ง่ายต่อการวินิจฉัยและรักษามาเลเซียตรวจพบคลัสเตอร์วัณโรคที่ใช้งานอยู่ 10 คลัสเตอร์ทั่วประเทศณวันที่ 7 กุมภาพันธ์โดยมีผู้ป่วยทั้งหมด 2,571 รายสี่กลุ่มเหล่านี้ – ที่กำหนดโดยหน่วยงานสาธารณสุขเป็นสองกรณีหรือมากกว่าที่เชื่อมโยงทางระบาดวิทยาที่ระบุ w</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:39:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64c01567187fe51136e38da07b0e4ebf4f63b59e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/1fb63426-7edd-45bb-a47c-49ebefc0f6db_f81e8830.jpg?itok=5OlKPemt&amp;v=1770816947" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>AI, โดรนส่งของช่วยจีนลดต้นทุนโลจิสติกส์ให้ต่ำลงได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3343209/how-ai-delivery-drones-helped-china-cut-logistics-costs-new-low?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประสิทธิภาพด้านโลจิสติกส์ของจีนพุ่งขึ้นสู่จุดสูงสุดใหม่ในปี 2025 เนื่องจากการขยายการลงทุนด้านโครงสร้างพื้นฐานและการนำเทคโนโลยีใหม่ๆมาใช้อย่างรวดเร็วช่วยสนับสนุนการเติบโตของผลิตภาพในเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกอัตราส่วนของต้นทุนโลจิสติกส์ทางสังคมทั้งหมดต่อผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศลดลงเหลือร้อยละ 13.9 ในปี 2025 ซึ่งเป็นระดับต่ำสุดในบันทึก – ลดลงจากร้อยละ 14.1 ในปี 2024 ตามข้อมูลที่เปิดเผยโดย NATI</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f7723fce6685708f3f60ad87080e9219a619228</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/8b3c4e8f-3574-43d2-8297-dde5ac6deef5_31824021.jpg?itok=MToibQFO&amp;v=1770809786" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียขึ้นศาลสหรัฐฯเพื่อไต่ห่วงโซ่คุณค่าแร่ธาตุที่สำคัญในขณะที่ยังคงห้ามการส่งออกวัตถุดิบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3343222/malaysia-courts-us-climb-critical-minerals-value-chain-while-keeping-raw-export-ban?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่วอชิงตันวาดแผนที่โลกใหม่สำหรับแร่ธาตุที่สำคัญมาเลเซียกำลังเสนอตัวเองไปยังสหรัฐอเมริกาในฐานะการเชื่อมโยง "ที่เชื่อถือได้" ในห่วงโซ่อุปทานในขณะที่ทำให้ชัดเจนว่าจะไม่ทำหน้าที่เป็นเหมืองแร่ที่ส่งออกทรัพยากรที่ยังไม่ได้ประมวลผลนักวิเคราะห์กล่าวว่าท่าทีดังกล่าวสะท้อนให้เห็นถึงการกระทำที่สมดุลอย่างรอบคอบ: กัวลาลัมเปอร์ต้องการให้ทุนและเทคโนโลยีของสหรัฐอเมริกาสร้างอุตสาหกรรมปลายน้ำที่บ้านแต่ระวังการถูกมองว่า</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:16:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1afebc880202d5e5f6e4ce26f680d7974503fdb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/e5d83fd9-a0b7-423f-84f1-3bf71909c5d0_55b70091.jpg?itok=daVi1EP0&amp;v=1770815656" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลเยอรมันจำคุกผู้รับเหมาทหารสหรัฐในคดีสายลับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343221/german-court-jails-us-military-contractor-china-spy-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พลเมืองสหรัฐถูกตัดสินจำคุกสองปีแปดเดือนในวันพุธเนื่องจากให้ข้อมูลที่ละเอียดอ่อนของจีนในขณะที่ทำงานเป็นผู้รับเหมาพลเรือนที่ฐานทัพสหรัฐในเยอรมนีจำเลยซึ่งมีชื่อเพียงบางส่วนว่ามาร์ตินดี. ได้รับการพิจารณาคดีในศาลเยอรมนีในเมืองโคเบลนซ์ทางตะวันตกโดยมีการดำเนินคดีบางส่วนหลังประตูปิดในปี 2024 อัยการตั้งข้อหาว่า Marti</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:05:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4598b4aa67a2d33281a803b79ff1c46954275800</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/a33f138d-2fa3-4425-87b9-eb5e784b7896_7d9ad0cd.jpg?itok=ZLtuQ3zS&amp;v=1770815038" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
