<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้าจีนจาก Leapmotor ถึง Zeekr ท้าทาย Tesla ในกลุ่มพรีเมียม</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3329359/chinese-ev-makers-leapmotor-zeekr-challenge-tesla-premium-segment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้า (EV) ของจีนกำลังยกระดับเกมในกลุ่มพรีเมียมด้วยการเปิดตัวโมเดลที่กว้างขวางและยาวนานขึ้นเพื่อท้าทาย Tesla ซึ่งสูญเสียส่วนแบ่งการตลาดบนแผ่นดินใหญ่อย่างต่อเนื่อง Leapmotor ที่ได้รับการสนับสนุนจาก Stellantis ได้กลายเป็นคนล่าสุดที่เข้าร่วมต่อสู้กับ Tesla ของ Elon Musk โดยผู้ก่อตั้งและซีอีโอ Zhu Jiangming อธิบายถึงการตัดสินใจที่จะยกระดับห่วงโซ่คุณค่าเป็นไมล์</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">214ec53078b155f3f1920c6ffdb1a4d6137d3088</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/df7d3e62-8876-4bc2-a25f-2042699e5d4b_8b7a2e9c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวอินโดนีเซียอายุ 74 ปีจ่ายเงิน 180,000 ดอลลาร์สหรัฐเพื่อแต่งงานกับหญิงอายุ 24 ปีเลิกคิ้วถกเถียงกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3329213/indonesian-man-74-pays-us180000-marry-woman-24-raising-eyebrows-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวอินโดนีเซียวัย 74 ปีได้ก่อให้เกิดความปั่นป่วนหลังจากมีรายงานว่าต้องจ่ายราคาเจ้าสาวสามพันล้านรูเปียห์ (180,000 ดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อแต่งงานกับผู้หญิงคนหนึ่งในวัย 50 ปีของเขาคู่สามีภรรยาที่ถูกกล่าวหาว่าไม่น่าจะเป็นเชื้อเพลิงในการโต้เถียงหลังจากที่พวกเขาหายตัวไปโดยไม่จ่ายเงินให้ช่างภาพของพวกเขาพร้อมกับการสืบสวนของตำรวจพิธีแต่งงานที่หรูหราเกิดขึ้นเมื่อวันที่ 1 ตุลาคมใน Pacitan Regency จังหวัดชวาตะวันออก whe</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3d3b50f4c14b60fc36080451aef5ea671e7fec0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/c700bf1d-67bf-470f-965a-58c3c5287518_56b62dfd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นมุรายามะผู้ขอโทษสำหรับความก้าวร้าวในสงครามโลกครั้งที่สองเสียชีวิตที่ 101</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3329360/japan-ex-pm-murayama-who-apologised-wwii-aggression-dies-101?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตนายกรัฐมนตรีโทมิอิจิมุรายามะซึ่งเสียชีวิตเมื่อวันศุกร์อายุ 101 ปีเป็นที่รู้จักกันดีที่สุดสำหรับการขอโทษที่สำคัญของเขาสำหรับการรุกรานในสงครามโลกครั้งที่สองของญี่ปุ่น 50 ปีหลังจากการยอมจำนนซึ่งเป็นการแสดงออกถึงการขาดสารอาหารที่กลายเป็นมาตรฐานสำหรับผู้นำที่ตามมาในฐานะหัวหน้าพรรคแนวร่วมที่ไม่เปิดเผยของพรรคเสรีนิยมประชาธิปไตยและพรรคสังคมนิยมของเขาเองตั้งแต่ปี 1994 ถึง 1996 Mu ที่มีตาเป็นพุ่ม</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:45:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afd852f56594b36e853bab8e59e495f4cc777e9b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/999b2961-5f84-49e7-8154-99b4ae7d7e51_a995a5b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯโจมตีเรือในการเก็งกำไรน้ำมันเชื้อเพลิงในทะเลแคริบเบียนเหนือชาวประมงที่หายไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3329357/us-strikes-boats-caribbean-fuel-speculation-over-missing-fishermen?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอกอัครราชทูตเวเนซุเอลาประจำสหประชาชาติได้กล่าวหาสหรัฐว่าฆ่าผู้บริสุทธิ์ในทะเลแคริบเบียนโดยอ้างรายงานท้องถิ่นว่าชายสองคนในการทิ้งระเบิดเรือครั้งล่าสุดเป็นชาวประมงตรินิดา “ผู้คนจากประเทศต่างๆไม่ว่าจะเป็นโคลอมเบียตรินิแดดฯลฯกำลังได้รับผลกระทบจากการสังหารหมู่เหล่านี้” เอกอัครราชทูตซามูเอลมอนคาดากล่าวกับผู้สื่อข่าวที่สหประชาชาติเมื่อวันพฤหัสบดีขณะที่ยังคงยืนหยัด</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:18:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aca4ed5f12b00da9686cf058aee732035491b75e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/7c311c2d-5242-4d17-a2f9-7ddef8a8d83d_e91fff0c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียมีอำนาจทางเศรษฐกิจท้าทายนโยบายการค้าที่ผันผวนของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3329354/malaysias-third-quarter-gdp-growth-surges-52-defying-trumps-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเติบโตของมาเลเซียเร่งตัวขึ้นอย่างไม่คาดคิดในไตรมาสที่สามโดยเศรษฐกิจส่งออกไปทั่วทุกภาคส่วนและการส่งออกที่ท้าทายการกำหนดอัตราภาษีที่สูงขึ้นของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศเพิ่มขึ้นร้อยละ 5.2 ในช่วงเดือนกรกฎาคมถึงกันยายนจากปีก่อนหน้าตามการประมาณการล่วงหน้าจากกรมสถิติของมาเลเซียในวันศุกร์นั่นเร็วกว่า EST ที่สูงที่สุดด้วยซ้ำ</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:10:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e976b3d0ca473fa2013272d6cc0369eb746010b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/8bd57219-25ad-42a3-b426-74e48e84b669_933e2b0b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
