<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำไมจีนถึงเลือกเทคฮับเซินเจิ้นเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมสุดยอด APEC ปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331190/why-china-chose-tech-hub-shenzhen-host-2026-apec-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินใจของจีนที่จะเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมสุดยอดเอเปกในปีหน้าในศูนย์กลางนวัตกรรมของเซินเจิ้นสะท้อนให้เห็นถึง "ปณิธานในการรักษาความเปิดกว้าง" ของปักกิ่งตามที่นักวิเคราะห์ในช่วงไม่กี่ทศวรรษที่ผ่านมาประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนได้ประกาศการตัดสินใจในตอนท้ายของการประชุมสุดยอดความร่วมมือทางเศรษฐกิจเอเชียแปซิฟิก (APEC) ปี 2025 ที่เมืองคยองจูประเทศเกาหลีใต้เมื่อวันเสาร์ “LOC</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 13:49:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2dceec1d1668f123524e8e642c3ae572ba46d49</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/6c2557d0-48ba-4691-9427-924f9f5ceaa9_5ebfc44f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลยืนยันว่า 3 ศพที่ได้รับจากฮามาสไม่ใช่ตัวประกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3331189/israel-confirms-bodies-received-hamas-are-not-hostages-amid-uncertain-gaza-truce?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าสามศพที่ได้รับจากกาซาในคืนก่อนหน้านี้ไม่ใช่ตัวประกันที่ถูกจับในดินแดนปาเลสไตน์เนื่องจากแหล่งข่าวด้านความมั่นคงของฮามาสรายงานว่ามีการนัดหยุดงานในภาคใต้แม้จะมีการลุกเป็นไฟเป็นครั้งคราวแต่การสงบศึกที่เปราะบางได้จัดขึ้นในกาซาตั้งแต่วันที่ 10 ตุลาคมตามข้อตกลงที่สหรัฐให้ความสำคัญกับการกลับมาของตัวประกันชาวอิสราเอลทั้งที่ยังมีชีวิตอยู่และเสียชีวิตทหารของอิสราเอล</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 13:48:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc4d699d27146e0df0c679e69b45ea593f2c8f01</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/2531013e-1475-4a69-a566-1e688dbd2f33_40350503.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงรายงานว่ามีผู้ป่วยชิคุนกุนยานำเข้า 2 รายทำให้ปีนี้มีผู้ป่วยรวม 54 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3331188/hong-kong-reports-2-imported-chikungunya-cases-bringing-total-54-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงรายงานกรณีนำเข้าชิคุนกุนยาสองรายในวันเสาร์ซึ่งทั้งสองรายได้รับการรักษาในโรงพยาบาลและตอนนี้อยู่ในสภาพคงที่ทำให้จำนวนผู้ป่วยทั้งหมดในปีนี้เพิ่มเป็น 54 รายตามการเปิดเผยของเจ้าหน้าที่สาธารณสุขคดีแรกเกี่ยวข้องกับหญิงอายุ 32 ปีที่อาศัยอยู่ใน Sha Tin ซึ่งเดินทางไปอินเดียระหว่างวันที่ 9 -23 ตุลาคมเธอมีอาการผื่นคันและปวดข้อในวันสุดท้ายของการเดินทาง follo</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 13:11:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c19096bccbaa3e99e5e92b4c8eb60a5c04fafc90</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/96dcde9b-b328-4bec-923f-30af93fabe41_72527df2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พันธมิตรใหม่ในโลกที่หายากของ G7 เป็นความท้าทายที่ยิ่งใหญ่ต่อจีนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331170/g7s-new-rare-earths-alliance-big-challenge-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โลกที่หายากจะยังคงเป็น "บัตรสำคัญ" สำหรับจีนในความสัมพันธ์กับสหรัฐอเมริกาแม้ว่ากลุ่มเจ็ดมุ่งมั่นที่จะท้าทายการปกครองของปักกิ่งของแร่ธาตุที่สำคัญตามที่ผู้สังเกตการณ์ชาวจีนในการประชุมที่เมืองโตรอนโตของแคนาดาเมื่อวันศุกร์รัฐมนตรีพลังงาน G7 ตกลงที่จะสร้างพันธมิตรการผลิตแร่ธาตุที่สำคัญแผนนี้รวมถึง doze มากกว่าสองตัว</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57b19c263e9cd8f2efb0922656e6a50bb5f75366</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/99c0f60e-d44c-4427-9899-ec4ea83f5064_f832b96c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กล้องโทรทรรศน์วิทยุจีน - อาร์เจนตินาถูกกีดขวางโดยแรงดันของสหรัฐอเมริกาหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331185/has-china-argentina-radio-telescope-been-delayed-us-political-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กล้องโทรทรรศน์วิทยุล้ำสมัยที่สร้างขึ้นจากความร่วมมือระยะยาวระหว่างจีนและอาร์เจนตินามีกำหนดจะเริ่มมองขึ้นไปบนสวรรค์ในอีกไม่กี่เดือนแต่โครงการนี้กลับจ้องมองไปที่ความล่าช้าที่ยาวนานซึ่งติดตั้งอยู่ในแรงเสียดทานทางการเมืองระหว่างปักกิ่งและวอชิงตันกล้องโทรทรรศน์วิทยุจีน - อาร์เจนตินา (รถเข็น) ตั้งอยู่บนยอดเขาได้รับการอธิบายว่าเป็น "ประภาคาร" บนท้องฟ้าสำหรับ E</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 12:04:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0f45b5959eaba56ca2d73f922e193e7c9fab70c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/079c725c-62ac-4728-9fc0-777d425ebf01_aea248c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
