<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โซโลพรีนเนอร์ของจีนใช้ AI เพื่อเจาะตลาดงานที่ยากลำบากได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3335343/chinas-ai-boom-fuels-solopreneurs-1-person-businesses-flourish-tough-job-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความเฟื่องฟูของปัญญาประดิษฐ์ของจีนกำลังก่อให้เกิดกลุ่ม "นักทำงานเดี่ยว" กลุ่มใหม่ที่กำลังเปลี่ยนความฝันทางธุรกิจของพวกเขาให้เป็นจริงด้วยความช่วยเหลือของเทคโนโลยีซึ่งนำเสนอประกายแห่งความหวังในตลาดงานที่เยือกเย็นแม้ว่าจะไม่มีข้อมูลของรัฐบาลที่ติดตามกลุ่มนี้แต่การแพร่กระจายของโมเดล AI ราคาไม่แพงแสดงให้เห็นว่าจำนวนผู้ผลิตเดี่ยวที่ขับเคลื่อนด้วย AI ในประเทศจีนกำลังเพิ่มขึ้น</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 08:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5db128adea72ff78f0b2b7f2d324834474f0601</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/d4d2922a-7ff5-4699-83ae-d0359e999bd5_d626f5b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กสาวชาวจีนที่เกิดมาพร้อมกับผมสีบลอนด์ดวงตาสีฟ้าเนื่องจากปู่ทวดชาวรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3335325/daughter-chinese-parents-born-blonde-hair-blue-eyes-due-russian-great-grandfather?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กวัยหัดเดินอายุสามขวบในภาคตะวันออกของจีนได้ดึงดูดความสนใจของทั้งประเทศด้วยลักษณะผิวขาวที่โดดเด่นของเธอแม้ว่าพ่อแม่ของเธอจะเป็นคนจีนก็ตามเรื่องราวนี้มีผู้เข้าชม 120 ล้านวิวบนโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่อาศัยอยู่ในเมืองหยานเฉิงมณฑลเจียงซูในตอนแรกพ่อแม่ของเธอรู้สึกงงงวยกับรูปร่างที่ผิดปกติของลูกสาวพวกเขายังสงสัยว่าโรงพยาบาลให้ลูกผิดหรือเปล่า</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a361a6429f3355d0b86f6817469ab7cc79f968a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/7a7598b4-2855-47f6-a265-bbc810ff6c4d_8f552649.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยอดผู้เสียชีวิตจากน้ำท่วมในอินโดนีเซียพุ่งสูงถึง 883 รายและยังขาดหายไปหลายร้อยราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3335448/indonesias-flood-death-toll-hits-883-hundreds-still-missing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานภัยพิบัติของอินโดนีเซียเมื่อวันเสาร์รายงานว่ามีผู้เสียชีวิตเพิ่มขึ้นจากน้ำท่วมและดินถล่มบนเกาะสุมาตราโดยกล่าวว่ามีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 883 คนได้รับการยืนยันขณะที่มีผู้สูญหายมากกว่า 500 คนสำนักงานจัดการภัยพิบัติแห่งชาติ (BNPB) กล่าวว่าตัวเลขดังกล่าวครอบคลุม 3 จังหวัดได้แก่อาเจะห์สุมาตราเหนือและสุมาตราตะวันตกซึ่งได้รับผลกระทบจากฝนที่ตกลงมาอย่างหนักหลายวัน</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 07:36:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e25f438d0e4ce9e0cd07237fe2805bc286b70f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/4a1b708f-9a11-4822-be10-ce8bf6df14fa_e44cec2c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จาการ์ตาปะทะอินเทอร์เน็ต: การพนันของอินโดนีเซียกับอิสรภาพทางดิจิทัล</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3335389/jakarta-vs-internet-indonesias-gamble-digital-freedom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จะเกิดอะไรขึ้นเมื่อประชาธิปไตยเริ่มกลัวอินเทอร์เน็ตของตัวเอง? ในอินโดนีเซียคำถามนั้นไม่ใช่สมมติฐานอีกต่อไปเนื่องจากรัฐบาลขู่ว่าจะดึงปลั๊กบนแพลตฟอร์มออนไลน์หลักๆที่ผู้คนจำนวนมากพึ่งพาเมื่อจาการ์ตาเตือนเมื่อเดือนที่แล้วว่าสามารถบล็อกแพลตฟอร์มหลักๆเช่น Cloudflare และ Wikipedia ได้การเคลื่อนไหวดังกล่าวเป็นเหตุผลว่าเป็นการปราบปรามการพนันออนไลน์ซึ่งเป็นรองผู้ผิดกฎหมายอย่างเป็นทางการ</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 07:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">779e89c55b97048205f62d795d58b50dd64b7b9c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/2e16823a-d6dd-4aca-9024-b1981b5ffc04_79b8f07d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทาร่ารี้ดนักแสดงหญิงชาวสหรัฐอเมริกาเห็นภาพไวน์ในคลิปจากคืนที่ถูกกล่าวหาว่าวางยา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335447/us-actress-tara-reid-says-she-was-drugged-surveillance-footage-shows-her-downing-wine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพจากกล้องวงจรปิดที่เพิ่งเผยแพร่ออกมาจากโรงแรมในสหรัฐอเมริกาที่ดาราสาวชาวอเมริกัน Tara Reid อ้างว่าเธอถูกวางยาเมื่อเดือนที่แล้วแสดงให้เห็นว่านักแสดงหญิงคนนี้ดื่มมากกว่าที่เธอจำได้รี้ดอายุ 50 ปีรักษาการณ์ว่าเธอถูกวางยาเมื่อวันที่ 23 พฤศจิกายนที่โรงแรมดับเบิลทรีริมสนามบินชิคาโกโอแฮร์ยืนยันว่าเธอดื่มเพียงแก้วเดียวก่อนที่จะถูกเข็นออกไปบนเปลและนำตัวส่งโรงพยาบาลระบบรักษาความปลอดภัยของโรงแรม</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 07:16:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d4b798d22f0da5ef2320685f3eb162012ac345b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/257784c1-4a02-431d-baa5-62470aaba851_d43b2b2a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
