<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์ AI ไม่สามารถสร้างความประทับใจให้กับผู้เชี่ยวชาญของมนุษย์ในการประชุมออนไลน์ที่ไม่เหมือนใคร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331218/why-ai-scientists-fail-impress-human-experts-one-kind-online-conference?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อปัญญาประดิษฐ์ (AI) เข้ามามีส่วนร่วมในการวิจัยทางวิทยาศาสตร์มากขึ้นโดยเฉพาะอย่างยิ่งในการแข่งขันที่รุนแรงระหว่างจีนและสหรัฐอเมริกาการรวมตัวของ "นักวิทยาศาสตร์" ที่เป็นเอกลักษณ์ของ AI ได้เปิดเผยว่าเทคโนโลยีนี้ยังคงเผชิญกับจุดอ่อนพื้นฐานงานวิจัยแต่ละชิ้นที่นำเสนอในการประชุม Agents4Science 2025 เมื่อสัปดาห์ที่แล้วระบุว่าโมเดลภาษาขนาดใหญ่เป็นนักเขียนหลักและนักวิจารณ์ในขณะที่นักวิชาการ</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f367921c7038a9299869afbe80ec72616293ba6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/a9498937-bb52-4ea9-95e5-4a6d954ab3ab_cd0ed8d8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเข้าร่วมกับเมืองพี่เมืองน้องในการรับคบเพลิงสำหรับกิจกรรมถ่ายทอดกีฬาแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331240/hong-kong-joins-sister-cities-taking-torch-national-games-relay-events?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงเข้าร่วมกับมาเก๊าและเมืองกวางตุ้งสองแห่งในวันอาทิตย์เพื่อทำเครื่องหมายการแข่งขันกีฬาแห่งชาติด้วยการถ่ายทอดคบเพลิงที่มีนักกีฬาชั้นนำผู้นำธุรกิจและสมาชิกชุมชนในฐานะรัฐมนตรีว่าการกระทรวงเปิดเผยว่าประมาณหนึ่งในสามของตั๋วกิจกรรมในท้องถิ่นได้ถูกขายไปแล้วรีเลย์เริ่มขึ้นในตอนเช้าที่ฮ่องกงมาเก๊าเซินเจิ้นและกวางโจวโดยมีหัวหน้าเลขานุการ Eric Chan Kwok-ki อธิบายถึง Hon</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 11:45:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f72a731a0e2ed8a4a3ad3f1d7d090fee9a8de76a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/7d887168-40be-4492-8756-3892b6a47904_72b527ad.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนงานก่อสร้างชาวฮ่องกงเสียชีวิตหลังจากตกจากนั่งร้านในสถานที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331239/hong-kong-construction-worker-dies-after-falling-scaffolding-site?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนงานก่อสร้างเสียชีวิตในสถานที่ก่อสร้างของฮ่องกงหลังจากตกลงมาจากนั่งร้านรายงานอุบัติเหตุเมื่อเวลา 15.20 น. ของวันอาทิตย์หลังจากมีรายงานว่าคนงานตกลงมาจากนั่งร้านไม้ไผ่สูงเก้าชั้นในซอเมาปิงชายวัย 47 ปีลงจอดบนแท่นทำงานสูงสองเมตรและหมดสติไปเพื่อนคนงานเรียกใช้บริการฉุกเฉินหน่วยกู้ภัยมาถึงออนเอช</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 11:42:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">62150b2e90e2a08535636e9f2c3047306bb88952</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/d2c9c6b3-b555-44b3-95d3-33adda1fb118_08f9788d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘Patriots-only‘ ต้นแบบที่ดีสำหรับความสัมพันธ์ระหว่างฝ่ายบริหารกับฝ่ายนิติบัญญัติ: นักกฏหมายดอรีนคอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3331235/patriots-only-good-model-executive-legislative-ties-lawmaker-doreen-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในซีรีส์ใหม่เป็นครั้งคราวสมาชิกสภานิติบัญญัติที่ออกมาแสดงความคิดเห็นเกี่ยวกับเวลาของพวกเขาในสภานิติบัญญัติของฮ่องกงซึ่งมีวาระสี่ปีในวันที่ 24 ตุลาคมก่อนการเลือกตั้งทั่วไปครั้งต่อไปในวันที่ 7 ธันวาคมสภานิติบัญญัติ "เฉพาะผู้รักชาติ" แห่งแรกของฮ่องกงได้สร้างรูปแบบที่ดีของความสัมพันธ์ระหว่างฝ่ายบริหารกับฝ่ายนิติบัญญัติซึ่งมีการหารือนโยบายสำคัญกับเจ้าหน้าที่ในการประชุมแบบปิดประตูครั้งแรก</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 11:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c391358b02bc7aa15f6da326b635bd1cbfa7e75</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/a19b639a-0ecd-47b4-88e0-633f54e42e94_df6aa97e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความรุนแรงทางการเมืองของบังคลาเทศฆ่า 281 คนตั้งแต่การล่มสลายของฮาซินา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3331237/bangladesh-political-violence-kills-281-hasinas-fall?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิตจากความรุนแรงทางการเมืองในบังกลาเทศเกือบ 300 คนนับตั้งแต่การประท้วงของนักศึกษาที่นำโดยการโค่นล้มอดีตผู้นำเผด็จการชีคฮาซีนาซึ่งเป็นกลุ่มสิทธิมนุษยชนหลักของประเทศเมื่อวันอาทิตย์รายงานของ Odhikar ซึ่งเป็นองค์กรด้านสิทธิในกรุงธากากล่าวว่ามีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 281 คนจากความรุนแรงที่เกี่ยวข้องกับพรรคการเมืองตั้งแต่เดือนสิงหาคม 2024 – เมื่อการปกครองของ Hasina สิ้นสุดลงและเธอ</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 11:20:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7f401e1d5366e1dd3242ddaf59308caa2afd876</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/ffe07b39-d553-4311-bdd0-0fadbd228c21_c04e42e2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
