<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หัวหน้า C100 คนใหม่วางแผนที่จะช่วยเหลือชาวจีน - อเมริกันในพื้นที่ตอนกลางกับจีนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3338245/how-new-c100-chief-plans-help-chinese-americans-strike-middle-ground-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเร็วๆนี้ Paul Cheung ได้รับการแต่งตั้งให้เป็นประธานคณะกรรมการ 100 คนซึ่งเป็นองค์กรไม่แสวงหาผลกำไรของชาวจีน - อเมริกันที่มีอิทธิพลซึ่งส่งเสริมการแลกเปลี่ยนทวิภาคีระหว่างจีนและสหรัฐอเมริกาในทุกด้านในการสัมภาษณ์คำถามเปิดนี้ Cheung พูดถึงบทบาทของ C100 ในการจัดการกับความเกลียดชังต่อต้านเอเชียในสหรัฐอเมริกาและเชื่อมช่องว่างระหว่างสองมหาอำนาจทางเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในการเติบโตของพวกเขา</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 22:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd995fa486ba16ce425616f165f4e393370d108d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/54428d17-d86b-46b3-ad17-32f0a2f8ee88_d6b87d33.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไห่หนานเป็นฮ่องกงคนต่อไปหรือไม่? นั่นเป็นคำถามที่ไม่ถูกต้องที่จะถาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3338100/hainan-next-hong-kong-thats-wrong-question-ask?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันที่ 18 ธันวาคมจีนเคลื่อนไหวอย่างกล้าหาญบนกระดานหมากรุกเศรษฐกิจโลกได้เปิดตัวการทดลองการค้าเสรีครั้งใหญ่โดยเปลี่ยนจังหวัดไห่หนานทั้งเกาะซึ่งเป็นพื้นที่ที่มีขนาดเทียบเท่ากับเบลเยียมซึ่งมีผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศอยู่ที่ 113 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในปีที่แล้วให้กลายเป็นเขตศุลกากรปลอดภาษีการเล่าเรื่องใหม่ได้ถูกระงับแล้ว: ด้วยสถานะพอร์ตการค้าเสรีไห่หนานกำลังติดตามคู่แข่งหรือ</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 21:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61e23b011bcc6eec607983b14b08a74034a45e97</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/b677278e-d820-463d-ba3b-ccbfb8b0e704_b25e5676.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ออกการตรวจสอบครั้งแรกเนื่องจากพันธมิตรที่สนับสนุนการลงคะแนนเสียงของเอปสไตน์กลัว ‘การตอบโต้’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338352/trump-issues-first-vetoes-ally-who-backed-epstein-vote-fears-retaliation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้ออกใบสำคัญแสดงสิทธิครั้งแรกในวาระที่สองของเขาซึ่งฆ่าสองฉบับที่ได้รับการสนับสนุนจากพรรครีพับลิกันในสภาคองเกรสรวมถึงหนึ่งฉบับจากนักกฎหมายชื่อดังที่สนับสนุนการบริหารงานในการเปิดตัวไฟล์ที่เกี่ยวข้องกับเจฟฟรีย์เอปสไตน์ทรัมป์ตรวจสอบการออกกฎหมายในช่วงดึกของวันอังคารเพื่อช่วยให้โครงการท่อส่งน้ำเสร็จสมบูรณ์ซึ่งเป็นมาตรการที่ได้รับการสนับสนุนจากส.ส. Lauren Boebert, a Colorado Re</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 19:16:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">061400cade834b0e2e46d4993dfee72f78674f7f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/c8a88bfc-5a02-45f2-b538-92fd6fa449a4_3480e557.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โลกเริ่มอำลาปี 2025 ด้วยดอกไม้ไฟและพลุน้ำแข็ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3338350/world-begins-bid-goodbye-2025-fireworks-and-icy-plunges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันพุธเปลี่ยนเป็นวันพฤหัสบดีผู้คนทั่วโลกบอกลาปี 2025 ที่ท้าทายบางครั้งและแสดงความหวังสำหรับปีใหม่ที่จะมาถึงในโครเอเชียความสุขเริ่มต้นแต่เนิ่นๆตั้งแต่ปี 2000 เมือง Fuzine ได้จัดงานเคาท์ดาวน์ในเวลาเที่ยงซึ่งเป็นประเพณีที่แพร่กระจายไปทั่วประเทศฝูงชนโห่ร้องปิ้งกันด้วยแชมเปญและเต้นรำไปกับดนตรี – ทั้งหมดนี้อยู่ในช่วงกลาง</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 18:19:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ec34af69a7b81efe600698280229e9f95b9a5d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/996d1791-8daf-4beb-926e-8c55c23d750e_7ac28bda.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ป่วย 6 รายประหยัดค่าธรรมเนียมที่สูงขึ้นเนื่องจากค่าโรงพยาบาลใหม่มีผลบังคับใช้ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3338349/6-patients-spared-higher-fees-new-hospital-charges-take-effect-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ป่วยหกรายที่มาเยี่ยมแผนกอุบัติเหตุและฉุกเฉิน (A&amp;E) ที่โรงพยาบาลของรัฐในฮ่องกงหลังเที่ยงคืนได้รับการยกเว้นค่าธรรมเนียมที่สูงขึ้นแม้จะมีการกำหนดราคาใหม่ในวันพฤหัสบดีในขณะที่คนอื่นๆกล่าวว่าพวกเขาไม่มีทางเลือกอื่นนอกจากต้องจ่ายเพิ่มหรือเลือกที่จะไปพบแพทย์เอกชนแทนระบบการกำหนดราคาที่ปรับปรุงใหม่ซึ่งมีผลในวันปีใหม่กำหนดให้ผู้ป่วยที่มีอาการไม่รุนแรง</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 18:05:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4523a1d9fc363bf694280575c6331eb082b0e61</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/634d19ee-9c80-4acb-a873-3cc8c69b5980_9d8ab549.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
