<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Hansoh และ Leads Biolabs ทำข้อตกลงใบอนุญาตยาทั่วโลก 2.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 2.5 พันล้าน)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3329353/chinas-hansoh-and-leads-biolabs-clinch-us25-billion-global-drug-licensing-deals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักพัฒนายาเสพติดชาวจีนสองคนได้ลงนามในข้อตกลงการออกใบอนุญาตที่อาจให้ผลตอบแทนมากถึง 2.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในการชำระเงินตามประสิทธิภาพซึ่งเป็นการตอกย้ำถึงความเชื่อมั่นระหว่างประเทศที่เพิ่มขึ้นในภาควิทยาศาสตร์ชีวภาพของจีน Hansoh Pharmaceutical Group ได้ตกลงที่จะอนุญาตให้สิทธิทั่วโลก – ยกเว้นจีนแผ่นดินใหญ่ฮ่องกงมาเก๊าและไต้หวัน – เพื่อพัฒนาและทำการตลาดผู้สมัครยามะเร็งลำไส้ใหญ่กับ F Hoffmann-La</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:06:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">edd5ee6e798f606c9533572d39d361e6e02476a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/fc9c3ffa-4057-4aae-9654-07f8de9fa92d_fbdb0b55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเมืองญี่ปุ่นที่ปั่นป่วนอาจชะลอความคืบหน้ากับจีนเกาหลีใต้: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3329281/turbulent-japanese-politics-could-stall-progress-china-and-south-korea-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าภูมิทัศน์ทางการเมืองที่ไม่มั่นคงของญี่ปุ่นจะก่อให้เกิดข้อสงสัยเกี่ยวกับพันธสัญญาทางการทูตและอาจเป็นอุปสรรคต่อความคืบหน้าในการประชุมสุดยอดไตรภาคีกับจีนและเกาหลีใต้นักวิเคราะห์ได้ตั้งข้อสังเกตความไม่แน่นอนกำลังเพิ่มขึ้นในฐานะเส้นทางสู่ตำแหน่งนายกรัฐมนตรีของญี่ปุ่นสำหรับนายซานาเอะทาคาอิจิหัวหน้าพรรคเสรีนิยมประชาธิปไตยที่เพิ่งได้รับเลือกเมื่อเร็วๆนี้มีความซับซ้อนจากการออกจากแนวร่วมรุ่นน้องของพรรคแอลดีพีอย่างกะทันหัน</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0472ca3edb3bfc0d59b5729b65dd01d8d6d35147</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/d7c0fc1e-5206-4095-bce0-586b8cad40cc_1c0cbfa4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียถูกกล่าวหาว่าไร้ที่อยู่อาศัย ‘การแสดง' ก่อนการประชุมสุดยอดอาเซียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3329350/malaysia-rounds-homeless-ahead-asean-summit-accused-prizing-image-over-issue?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการมาเลเซียได้รวบรวมคนไร้บ้านหลายร้อยคนในกรุงกัวลาลัมเปอร์ก่อนการประชุมสุดยอดอาเซียนในสัปดาห์หน้าในสิ่งที่ถูกวิพากษ์วิจารณ์ว่าเป็นการกระทำที่ "มีประสิทธิภาพ" เพื่อเอาใจผู้มีเกียรติที่มาเยือนแทนที่จะแก้ไขปัญหาสังคมเรื้อรังในเมืองหลวงประมาณ 545 คนรวมถึงชาวต่างชาติ 180 คนได้รวมตัวกันตั้งแต่เดือนกุมภาพันธ์ในปฏิบัติการที่เรียกว่า KL Strike Force Aktiviti Orang</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:48:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9991fb984d8b5c413dad998821ede9aecefae68c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/59bab7c8-7ab4-41ea-9381-f7cef5c25271_0ae6b191.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ให้บริการรายใหม่ของจีนเป็นรูปเป็นร่างผู้ช่วยชาวฟิลิปปินส์ที่หายไป: 7 ไฮไลท์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3329318/chinas-fourth-carrier-takes-shape-missing-filipino-helpers-found-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ภาพของส่วนหัวเรือแสดงให้เห็นความคืบหน้าเกี่ยวกับเรือบรรทุกเครื่องบินลำที่ 4 ของจีนดูเหมือนว่าจีนจะมีความคืบหน้าเกี่ยวกับเครื่องบินลำที่ 4</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:11:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">799dcb7a9b593b559fb5d98d15cd8bf77dacb12d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/b0fb7ca5-630d-4fc4-82ef-fe9ff3d09b3d_b0eccdc7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>IPhone Air ของ Apple ขายหมดในประเทศจีนหลังจากการเยี่ยมชมของ CEO Tim Cook</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3329336/apples-iphone-air-sells-out-minutes-china-after-ceo-tim-cooks-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>IPhone Air ของ Apple ขายหมดภายในไม่กี่นาทีหลังจากเปิดตัวในประเทศจีนเมื่อวันศุกร์ซึ่งตอกย้ำความนิยมของอุปกรณ์ในหมู่ผู้บริโภคชาวจีนแม้จะมีการแข่งขันจากอุปกรณ์ Android ก็ตามยอดขายที่แข็งแกร่งตามมาด้วยการมาเยือนของซีอีโอทิมคุกในสัปดาห์นี้เพื่อโปรโมตผลิตภัณฑ์ในตลาดสมาร์ทโฟนที่ใหญ่ที่สุดในโลกท่ามกลางความตึงเครียดทางภูมิศาสตร์การเมืองอย่างต่อเนื่องระหว่างจีนและสหรัฐอเมริกาในฐานะประธานที่ปรึกษาของ Tsi</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24bce201fcf484bca5faf59c4022b6df26efb5d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/38cc9e04-3ee0-4f77-8856-5441f4ad5ad2_f03c7e92.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
