<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ในขณะที่ฤดูหนาวที่ร้ายแรงของญี่ปุ่นโหมกระหน่ำความกลัวของรูปแบบสภาพอากาศ ’ระดับภัยพิบัติ'</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3342265/japans-deadly-winter-rages-fears-disaster-level-weather-patterns-mount?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยจำนวนผู้เสียชีวิตในช่วงฤดูหนาวที่รุนแรงในญี่ปุ่นในปัจจุบันที่คาดว่าจะเพิ่มขึ้นผู้เชี่ยวชาญด้านสิ่งแวดล้อมและการท่องเที่ยวได้เตือนถึงความเสี่ยงที่มากขึ้นต่อชีวิตและทรัพย์สินที่เกิดจากรูปแบบสภาพอากาศที่ไม่สามารถคาดการณ์ได้เนื่องจากการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศบางส่วนของญี่ปุ่นมีหิมะตกในระดับ "ภัยพิบัติ" ในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมาโดยเจ้าหน้าที่รายงานว่ามีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 29 คนและได้รับบาดเจ็บจากอุบัติเหตุ 290 คนนับตั้งแต่จา</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 03:00:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a734d5c448cf52f984bf3f8c0034530a2372f483</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/f7ca6a5d-ed42-4397-a6c6-0699559814e8_4c8712cf.jpg?itok=fcDSFWPQ&amp;v=1770118314" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายอภิสิทธิ์เวชชาชีวะอดีตนายกรัฐมนตรีชาวไทยกลับมาเป็นผู้นำการฟื้นฟูประชาธิปไตยก่อนการสำรวจความคิดเห็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3342303/former-thai-prime-minster-abhisit-vejjajiva-returns-lead-democrat-revival-ahead-poll?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเดินผ่านหยุดอดีตนายกรัฐมนตรีของไทย Abhisit Vejjajiva ทุกครั้งเพื่อขอเซลฟี่ขณะที่ผู้นำผมเค็มและพริกไทยเดินผ่านตลาดที่คึกคักในกรุงเทพฯเพื่อหาเสียงสำหรับการเลือกตั้งทั่วไปในวันอาทิตย์ “ดีใจที่ได้เจอคุณอีกครั้งยังหล่อเหมือนเดิม” พ่อค้าก๋วยเตี๋ยวรายหนึ่งกล่าวซึ่งสะท้อนให้เห็นถึงความรู้สึกอบอุ่นของผู้มีสิทธิเลือกตั้งที่มีต่อนักเศรษฐศาสตร์ที่ผ่านการฝึกอบรมจาก Oxford ซึ่ง</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 02:13:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">02d1ceaa138dbc9c718c8d7967f0dc2f28cbf0e2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/e45b2dc1-85a5-44c1-bec2-51cea9e7c733_bb7eac64.jpg?itok=2HUMaP0u&amp;v=1770170638" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่การค้าชั้นนำของสหรัฐสะกดแผนการทำลายข้อจำกัดของจีนเกี่ยวกับแร่ธาตุที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342305/top-us-trade-official-spells-out-plan-break-chinas-grip-critical-minerals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่การค้าระดับสูงของทำเนียบขาวได้กล่าวหาปักกิ่งว่า "ใช้อาวุธ" ในการครอบงำแร่ธาตุที่สำคัญโดยให้คำมั่นว่าสหรัฐฯจะใช้การกำหนดราคาภาษีและนโยบายอุตสาหกรรมเพื่อให้แน่ใจว่าห่วงโซ่อุปทานแร่ธาตุที่สำคัญทั้งหมดอยู่ในมือของอเมริกาและพันธมิตร Howard Lutnick รัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์สหรัฐฯกล่าวที่ศูนย์ศึกษายุทธศาสตร์และนานาชาติในวอชิงตันเมื่อวันอังคาร</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 02:13:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c7f77af52389af5ab0b31cef9ddcd17b3bfa874</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/27114cf3-c9d1-42e3-838a-f4b5eab5c3d5_3c5f1de0.jpg?itok=AqKqf5xZ&amp;v=1770171204" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กัดดาฟีผู้ปกครองยุคสุดท้ายของลิเบียถูกสังหารโดยมือปืนที่บุกกลับบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3342304/son-libyas-late-ruler-gaddafi-killed-gunmen-who-stormed-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Saif al-Islam Gaddafi บุตรชายของผู้ปกครองที่ล่วงลับไปนานของลิเบียถูกสังหารเมื่อวันอังคารโดยมือปืนที่บุกบ้านของเขาใน Zintan ของลิเบียตะวันตก Marcel Ceccaldi ทนายความชาวฝรั่งเศสของเขากล่าว “วันนี้เขาถูกฆ่าตอนบ่ายสองโมง... ที่ Zintan ในบ้านของเขาโดยคอมมานโดสี่คน” Ceccaldi กล่าว Saif al-Islam อายุ 53 ปีบางคนถูกมองว่าเป็นผู้สืบทอดของบิดาแม้ว่าจะตกเป็นเป้าหมายของหมายจับจาก Internati</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 02:12:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4de71a762522f7de7f2be3a6bdb66c7f56aa225e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/90dd16d0-ad36-430a-a394-3ed0322a0eed_387d3350.jpg?itok=U7Q6mMRQ&amp;v=1770171177" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทแลกเปลี่ยนเงินตราต่างประเทศในฮ่องกงมีความปลอดภัยเพียงพอหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3342293/are-hong-kong-foreign-exchange-firms-secure-enough?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงสั่นคลอนเมื่อสัปดาห์ที่แล้วจากการปล้น 51 ล้านเยน (327,560 ดอลลาร์สหรัฐ) หลังจากที่พนักงานสองคนจากบริษัทแลกเปลี่ยนเงินตราของญี่ปุ่นรายงานว่าเงินสดของพวกเขาถูกขโมยไปนอกร้านรับแลกเปลี่ยนเงินตราใน Sheung Wan ชายชาวญี่ปุ่นสองคนบอกเจ้าหน้าที่ว่าพวกเขาได้นัดหมายที่จะแลกเปลี่ยนเงินประมาณ 190 ล้านเยนที่ร้านโอนเงินในท้องถิ่นในวันที่พวกเขาบินไปที่เมืองตำรวจได้จับกุมหกสุ</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 02:01:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3f4761b5e2bb9bea8d18ce36685f3c93472ac8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/987b6643-4c28-42af-a061-40e03cbcfd9e_99e2cff1.jpg?itok=XGE6c_LF&amp;v=1770146284" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
