<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ไม่มีโครงสร้างที่จะตอบตกลง ': การลงทุนของจีนยังสามารถหาบ้านในอเมริกาได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3331336/can-chinese-investment-still-find-home-america?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การอภิปรายที่ยาวนานในวอชิงตันเกี่ยวกับประโยชน์ของการลงทุนที่เพิ่มขึ้นจากประเทศจีนได้รับการฟื้นฟูขึ้นในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาหลังจากที่มีรายงานว่ารัฐบาลจีนได้ผลักดันการบริหารงานของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯเพื่อยกเลิกข้อจำกัดด้านความมั่นคงแห่งชาติเกี่ยวกับข้อตกลงจีนในสหรัฐฯแต่แม้จะมีสัญญาณของภาวะโลกร้อนทางการเมืองระดับสูงต่อแนวคิดนี้นักวิเคราะห์กล่าวว่าเส้นทางข้างหน้าสำหรับบริษัทจีนยังคงสูงชัน</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 17:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50bacc2ee7c878a85df661a6c1744b11f8d6d673</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/4935c6c4-f0ca-4074-892d-fa1c0785c5bb_f493dd73.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปเชื่อว่าสหภาพยุโรปได้รับการละทิ้งจากการผ่อนคลายของจีนเกี่ยวกับถนนสายประวัติศาสตร์ที่หายาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3331390/eu-believes-its-been-left-out-china-easing-historic-rare-earth-curbs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพยุโรปไม่เชื่อว่าอุตสาหกรรมของตนได้รับการคุ้มครองโดย "การกำจัดโดยพฤตินัย" ของข้อจำกัดทางประวัติศาสตร์ของจีนในการส่งออกแร่ธาตุหายากและแร่ธาตุที่สำคัญอื่นๆที่ประกาศโดยทำเนียบขาวเมื่อวันเสาร์ในเอกสารข้อเท็จจริงที่มีรายละเอียดเกี่ยวกับผลลัพธ์ของการประชุมสุดยอดของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาทำเนียบขาวกล่าวว่าจีนจะออก</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 16:55:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd55636b202732889102120f16cfa4e465d7051d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/6d2a3fad-afca-43fa-a2b2-9ce28ba87057_0e10bd51.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่หลบภัยนับหมื่นขณะที่ไต้ฝุ่น Kalmaegi พัดเข้ามาในฟิลิปปินส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3331389/tens-thousands-shelter-typhoon-kalmaegi-slams-philippines?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประชาชนกว่า 150,000 คนเข้าพักพิงในจังหวัดชายฝั่งทะเลของฟิลิปปินส์เมื่อวันจันทร์เนื่องจากพายุไต้ฝุ่นคาลแมกีที่ทรงพลังทำให้เกิดแผ่นดินถล่มในภูมิภาคที่ได้รับผลกระทบจากพายุที่ร้ายแรงที่สุดในประเทศพายุไต้ฝุ่นที่มีลม 150 กม ./ ชม. (93 ไมล์ต่อชั่วโมง) และลมกระโชกแรงถึง 205 กม ./ ชม. ได้ติดต่อกันเป็นครั้งแรกในจังหวัดหมู่เกาะดินากัตซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของห่วงโซ่เกาะวิซายาก่อนเวลา 23.00 น. ตามเวลาท้องถิ่น</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 16:49:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b66f206a6437df9cdfa141655a0877acfb9a1b13</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/a443d139-ac40-469b-b692-6ce8093128ff_3e2f1ecc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟไหม้เนินเขาเป็นเวลาหลายชั่วโมงในเทือกเขา Pat Sin Leng ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331388/hill-fire-rages-hours-hong-kongs-pat-sin-leng-mountain-range?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟบนเนินเขาขนาดใหญ่โหมกระหน่ำเป็นเวลาหลายชั่วโมงในเทือกเขา Pat Sin Leng ในเขต Tai Po ของฮ่องกงในเย็นวันจันทร์ส่งควันหนาทึบขึ้นไปบนท้องฟ้าและณจุดหนึ่งที่ทอดยาวกว่า 80 เมตร (260 ฟุต) ตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานหลายครั้งเกี่ยวกับไฟไหม้เนินเขาใกล้กับที่อยู่อาศัยหรูกรีนโคฟริมถนนติงก๊กในเวลาประมาณ 19.50 น. ของวันจันทร์เมื่อถึงเวลา 22.00 น. เปลวไฟได้ลุกลามเข้าสู่</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 16:11:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57fc30330451389462e557a22e3e6b82c48c0444</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/159a52f2-03cf-4339-a3ce-94555e242f8c_d1d05501.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สภาการแพทย์ฮ่องกงเพื่อทบทวนการยุติการสอบถามเกี่ยวกับความผิดปกติของเด็ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3331387/hong-kongs-medical-council-review-termination-paediatric-blunder-inquiry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภาการแพทย์ของฮ่องกงจะตรวจสอบการตัดสินใจที่จะยุติการสอบสวนกุมารแพทย์ที่ถูกกล่าวหาว่าเป็นความผิดปกติทางการแพทย์ที่ทำให้เด็กพิการทางสมองและเป็นสี่เท่าหลังจากที่หัวหน้าฝ่ายสุขภาพของเมืองสั่งให้ตรวจสอบกลไกทางวินัยของตนสภาเมื่อวันจันทร์กล่าวว่าจะทบทวนการตัดสินใจเมื่อสัปดาห์ที่แล้วในการสั่งพักการดำเนินการกับกุมารแพทย์ Sit Sou-chi</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 16:03:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29d48a7d12353823709666474d79d9736be295f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/45e2cc8a-2701-407b-a2fa-efc845b204ed_1dfd0a51.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
