<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ต้องสงสัยในการโจมตี Ilhan Omar Anthony Kazmierczak: อาชญากรที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดซึ่งทำโพสต์โปรทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341599/ilhan-omar-attack-suspect-kazmierczak-convicted-felon-who-made-pro-trump-posts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายที่ถูกกล่าวหาว่าพ่นสารที่ไม่รู้จักเกี่ยวกับอิลฮานโอมาร์ส.ส. พรรคเดโมแครตของสหรัฐอเมริกาที่ศาลากลางในมินนิอาโปลิสมีประวัติอาชญากรรมและโพสต์ออนไลน์สนับสนุนประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกา Anthony Kazmierczak อายุ 55 ปีถูกตัดสินว่ามีความผิดฐานโจรกรรมรถในปี 1989 ถูกจับกุมหลายครั้งในข้อหาขับรถภายใต้อิทธิพลและมีการอ้างอิงการจราจรจำนวนมาก Minnesota c.</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:45:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76250016ac8b528da902fd708b532c57ae0d0975</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/a3557ed0-d0c7-40e8-b602-83085b179926_f3fd29fb.jpg?itok=bFXWkjjR&amp;v=1769633103" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รูบิโอของสหรัฐกล่าวว่าจีนได้กำไรจากการล่มสลายของเวเนซุเอลาผ่านการตัดราคาน้ำมัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3341598/rubio-says-china-profited-venezuelas-collapse-through-cut-price-oil?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายมาร์โครูบิโอรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐกล่าวหาว่าจีนได้รับผลกำไรจากการล่มสลายทางเศรษฐกิจที่ยาวนานของเวเนซุเอลาโดยการลดราคาน้ำมันโดยบอกกับวุฒิสมาชิกว่าการถอดถอนนิโคลัสมาดูโรเป็นสิ่งจำเป็นเพื่อยุติการจัดการพลังงานที่เขากล่าวว่า "สนับสนุนรัฐบาลจีนด้วยค่าใช้จ่ายของประชาชนเวเนซุเอลา" ในระหว่างการพิจารณาของคณะกรรมาธิการการต่างประเทศวุฒิสภาสหรัฐเมื่อวันพุธที่ผ่านมารูบิโอได้แสดงให้เห็นว่าจีนเป็นประเทศที่</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:16:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4dfbf2b94b29d14654002b99e4ae5a5ec0efb815</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/833332b2-9ef4-408f-9d5b-3b76c8706696_85ffb965.jpg?itok=lz7BTcse&amp;v=1769631357" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่สหรัฐฯที่ยิงอเล็กซ์เพรตติชายชาวมินนีแอโพลิสขณะลางาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341597/us-agents-who-shot-minneapolis-man-alex-pretti-placed-leave?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองสองคนที่เกี่ยวข้องกับการยิงผู้ประท้วงเสียชีวิตในมินนิอาโปลิสได้รับการลาออกแล้วโฆษกศุลกากรและการป้องกันชายแดนของสหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์กำลังต่อสู้กับเหตุการณ์ที่เกิดขึ้น “เจ้าหน้าที่สองคนที่เกี่ยวข้องกำลังลางานนี่คือโปรโตคอลมาตรฐาน” โฆษกกล่าวในแถลงการณ์พยาบาลประจำหน่วยผู้ป่วยหนักอเล็กซ์เพรตติเป็น</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:11:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5dc2c98e3292fd633fb0f6e98244e0c4adfa496</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/bafa5f7a-5022-4fcc-8bef-c9ef0f9511d8_a046fa76.jpg?itok=EVLtnDMm&amp;v=1769631093" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ธนาคารกลางสหรัฐคงอัตราดอกเบี้ยคงที่ท้าทายแรงกดดันของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341596/us-federal-reserve-holds-interest-rates-steady-defying-trump-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางสหรัฐมีอัตราดอกเบี้ยคงที่ในวันพุธที่การประชุมเชิงนโยบายครั้งแรกในปีนี้โดยอ้างถึงการเติบโตทางเศรษฐกิจที่แข็งแกร่งเนื่องจากธนาคารกลางต่อต้านแรงกดดันที่เพิ่มขึ้นของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ในการปรับลดผลการลงคะแนนเสียง 10 -2 ของเฟดคงอัตราอยู่ในช่วงระหว่างร้อยละ 3.50 ถึงร้อยละ 3.75 ซึ่งเป็นผลที่คาดหวังอย่างกว้างขวางเนื่องจากเจ้าหน้าที่รอข้อมูลเพิ่มเติมเกี่ยวกับอีโคโนมีที่ใหญ่ที่สุดในโลก</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:23:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7665bb48ce30a7cdafff94abe51390e35c2264f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/a6dfdc42-b07b-43da-ba51-ea7ab27a66b8_e0a64b86.jpg?itok=7VWCskV2&amp;v=1769628192" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Bessent หัวหน้าฝ่ายการคลังสหรัฐเตือนแคนาดาเกี่ยวกับการต่อสู้ทางการค้ากระทบข้อตกลงระหว่างสหภาพยุโรปและอินเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3341595/us-treasury-chief-bessent-cautions-canada-says-hes-disappointed-eu-india-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีคลังสหรัฐฯ Scott Bessent กล่าวเมื่อวันพุธว่าสหรัฐฯและแคนาดามีแนวโน้มที่จะลงเอยใน "สถานที่ที่ดี" ในด้านการค้าแต่เตือนเพื่อนบ้านทางตอนเหนือของวอชิงตันว่าอย่าเปิดการต่อสู้ทางการเมืองล่วงหน้าก่อนที่จะมีการเจรจาเกี่ยวกับข้อตกลงการค้าเสรีระหว่างสหรัฐฯกับเม็กซิโก - แคนาดาในการให้สัมภาษณ์ทาง CNBC Bessent กล่าวเพิ่มเติมว่าเขารู้สึกผิดหวังกับการตัดสินใจของยุโรปในการทำข้อตกลงการค้าครั้งใหญ่กับอินเดียและ</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 17:38:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8bab9cb89034977a644e47738aae7ebfaa198869</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/ae2039a5-0d41-40eb-aa50-8b4f462ea262_c981646c.jpg?itok=_BRtsqlx&amp;v=1769634845" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
