<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชิปสมองอ่อนสามารถช่วยแก้ปัญหาความท้าทายในการฝังรากฟันเทียมครั้งใหญ่ของ Neuralink</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336179/soft-brain-chip-could-help-solve-neuralinks-big-implant-challenge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ได้พัฒนาเซมิคอนดักเตอร์ชนิดใหม่ที่พวกเขาหวังว่าจะเอาชนะปัญหาสำคัญสำหรับอุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์ชีวภาพ: การตอบสนองของระบบภูมิคุ้มกันที่ทำให้ร่างกายปฏิเสธสิ่งปลูกฝังไบโออิเล็กทรอนิกส์เป็นศาสตร์ของการรวมระบบอิเล็กทรอนิกส์เข้ากับระบบชีวภาพโดยใช้อุปกรณ์ที่สามารถตรวจสอบหรือโต้ตอบกับกระบวนการทางธรรมชาติของร่างกายตัวอย่างขั้นสูงรวมถึงการรบกวนทางสมองและคอมพิวเตอร์</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 06:01:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">825582e665adcbb9577029c514d87cd7e6061fdb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/23fcc4a9-240a-459b-b637-c10d7437168b_d1bb4db2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงจีนที่มีความวิตกกังวลทางสังคมรวบรวมของเหลือจากการจัดเลี้ยง 100 ครั้งเพื่อเลี้ยงแมวจรจัด 120 ตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3335564/china-woman-social-anxiety-gathers-leftovers-100-banquets-feed-120-stray-cats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงสาวจากทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนที่ต่อสู้กับความวิตกกังวลทางสังคมได้กลายเป็นข่าวฮือฮาหลังจากใช้เวลาสามปีเอาชนะความกลัวของเธอด้วยการ "ล้ม" งานเลี้ยงแต่งงานของคนแปลกหน้าราว 100 คนเพื่อรวบรวมอาหารที่เหลือไว้เลี้ยงแมวจรจัดกว่า 120 ตัวผู้หญิงที่รู้จักกันในชื่อเสวียนซวนได้รับผลกระทบจากเป่าซานมณฑลยูนนานก่อนหน้านี้เธอต่อสู้กับความวิตกกังวลทางสังคมในขณะที่ทำงานพาร์ทไทม์เป็นโปรแกรมตัดต่อวิดีโอฉัน</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0820e3e781ab0bf5d86a78a3f3fc4496dcad4a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/d4336bed-591f-453f-b338-b6035e189c63_54677dde.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภรรยาของนาจิบพ้นมลทินในขณะที่มาเลเซียลดการฟอกเงินอุทธรณ์การหลีกเลี่ยงภาษี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336183/najibs-wife-cleared-malaysia-drops-money-laundering-tax-evasion-appeal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัยการมาเลเซียถอนอุทธรณ์ต่อรอสม่าห์มันซอร์ภรรยาของนาจิบราซัคอดีตนายกรัฐมนตรีที่ถูกจำคุกในคดีที่เกี่ยวข้องกับการฟอกเงินและการหลีกเลี่ยงภาษีโดยกล่าวว่าพวกเขาไม่เห็นว่าจะประสบความสำเร็จตั้งแต่ปี 2018 ทั้งคู่ได้รับการตรวจสอบการทุจริตหลายครั้งเกี่ยวกับบทบาทที่ถูกกล่าวหาของ Najib ในเรื่องอื้อฉาว 1MDB มูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์ทั้งคู่มี r</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 05:56:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a69ecc38a835f6126a4bf9fc71417df574ba6915</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/693bd037-5616-4ff4-b655-497412f1eaed_7066a2e9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวฮ่องกงถูกส่งตัวกลับประเทศหลังจาก ‘แอบอ้างเป็นเหยื่อไฟไหม้โดยขอรับเงินช่วยเหลือ 18,000 ดอลลาร์ฮ่องกง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336178/hong-kong-man-remanded-after-impersonating-fire-victim-claiming-hk18000-aid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวฮ่องกงที่ไม่มีงานทำถูกคุมขังด้วยความสงสัยว่าจะฉ้อโกงเงิน 18,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (2,313 ดอลลาร์สหรัฐ) ในความช่วยเหลือทางการเงินสำหรับผู้ที่ได้รับผลกระทบจากเหตุเพลิงไหม้ที่ไทโปเมื่อเดือนที่แล้ว Fung Chun-kit ชาว Kwai Chung อายุ 36 ปีไม่จำเป็นต้องยื่นคำร้องในระหว่างการปรากฏตัวครั้งแรกที่ศาล Fanling ในวันศุกร์เนื่องจากอัยการหาเวลาเพิ่มเติมในการสอบสวนคดีนี้มีใบเรียกเก็บเงินสำหรับ MED</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 05:44:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c3e1402ebc6fb651ce998eaeeb8a8e50c67684e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/849e9c93-7c05-4685-866c-e2eadafec3b6_cfd60e7b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โควต้ารถเช่าในฮ่องกงควรสะท้อนถึง 'ความเป็นจริง‘ ในการดำเนินงานของ Uber: CEO</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3336176/hong-kong-ride-hailing-car-quota-should-reflect-ubers-operating-reality-ceo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โควต้าสำหรับยานพาหนะเรียกรถของฮ่องกงที่กำหนดโดยเจ้าหน้าที่ควรสะท้อนถึงสถานการณ์การดำเนินงานของ Uber ในเมืองซีอีโอของบริษัทได้เรียกร้องและเสริมว่าบริษัทให้ความสำคัญกับความปลอดภัยจะช่วยให้บริษัทโดดเด่นท่ามกลางคู่แข่ง Dara Khosrowshahi พูดกับสื่อเมื่อวันศุกร์ระหว่างการเยี่ยมชมฮ่องกงกล่าวว่าบริษัท "ไม่จำเป็นต้องคัดค้าน" ในการเรียกเก็บค่าโดยสารจากการเดินทางไปยัง</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 05:32:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4aa42b651a46bf73d0aca4157633481f1f0744e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/f9f57797-28fb-4f9d-8189-18690dc72ad2_f95f8891.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
