<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฟุตบอลมาเลเซียระงับเลขาธิการเกี่ยวกับเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับคุณสมบัติของฟีฟ่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3329444/malaysia-football-suspends-secretary-general-orders-probe-fifa-eligibility-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาคมฟุตบอลแห่งมาเลเซีย (FAM) กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าได้ระงับเลขาธิการและจะจัดตั้งคณะกรรมการอิสระเพื่อตรวจสอบ "ข้อผิดพลาดทางเทคนิค" ที่นำไปสู่ Fifa ซึ่งเป็นองค์กรปกครองโลกของกีฬาระงับผู้เล่นที่ได้รับสัญชาติเจ็ดคนของทีมชาติจากการใช้เอกสารที่ถูกกล่าวหาในระหว่างการแถลงข่าวอย่างร้อนแรงแฟมและทีมกฎหมายปฏิเสธว่ามีการสื่อสาร</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 11:04:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b4cea16384d4a84e0396e9cbec4434874f01cbe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/742435bb-e35b-4d0c-b055-5fa737008135_4cf7fd0c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีน ‘แสดงให้เห็นถึงความสามารถในการต่อสู้แบบบูรณาการในการล็อคเครื่องไอพ่นรุ่นที่ห้าของสหรัฐฯ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3329375/china-showed-integrated-combat-capabilities-locking-us-fifth-generation-jets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินรบ J -16 ของจีนที่ล็อคเข้ากับเครื่องบินรบต่างประเทศสองลำซึ่งเชื่อว่าเป็นเครื่องบิน F -22 ของอเมริกาก่อนที่จะพาพวกเขาออกจากเขตระบุการป้องกันทางอากาศของประเทศได้เน้นย้ำถึง "ความสามารถในการต่อสู้แบบบูรณาการ" ของกองทัพปลดปล่อยประชาชนนักวิเคราะห์ทางทหารกล่าวเหตุการณ์ดังกล่าวเกิดขึ้นในรายงานที่ออกอากาศโดยสถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมามันบอกว่าเครื่องบินรบมี EXP</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 10:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7cb7c4890086e3ff966839e9ffbba0230cf215b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/3f31e9fd-76d3-4238-8a03-ec1b8938d2a9_ea390151.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ยาแก้ปวด ': นักร้องไต้หวันช่วยบล็อกเกอร์ที่เป็นมะเร็งในงานแต่งงานสายสบายใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3328980/painkiller-taiwan-singer-helps-cancer-stricken-blogger-late-wedding-provide-comfort?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Kenji Wu นักร้องชาวไต้หวันได้มอบ "ยาแก้ปวดทางอารมณ์" ให้กับบล็อกเกอร์วัย 26 ปีที่เป็นโรคมะเร็งกระเพาะอาหารระยะสุดท้ายโดยการช่วยให้เธอจัดพิธีแต่งงานบล็อกเกอร์ได้รับการวินิจฉัยเพียงสองเดือนหลังจากการมีส่วนร่วมของเธอและการกระทำของ Wu ได้รับการยกย่องทางออนไลน์เป็นอย่างมาก Zou Dafu ซึ่งมีผู้ติดตาม 19,000 คนบนโซเชียลมีเดียเกิดในปี 1999 และย้ายไปอยู่ที่ Zhangjiajie ในมณฑลหูหนานทางตอนใต้ของ Ch</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">613f8fc957f42101a404b5f41ebfb615d5b5ee5b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/8be1e199-5675-4536-b0f7-da80dcf9c323_fd46c20f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนขับไล่เหอเหว่ยตงเมี่ยวฮัวและนายพลอีก 7 คนจากพรรคและทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3329429/chinas-no-2-general-he-weidong-expelled-communist-party?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพลทหารอันดับสองของจีนได้กลายเป็นนายพลชั้นนำคนล่าสุดที่อยู่ภายใต้การสอบสวนการทุจริตกระทรวงกลาโหมของจีนประกาศเมื่อวันศุกร์เขาไวตงรองประธานคณะกรรมาธิการทหารกลาง (CMC) และสมาชิกของโปลิตบูโร 24 คนถูกขับออกจากพรรคคอมมิวนิสต์และกองทัพกระทรวงกล่าวเขาเป็นสมาชิกรับใช้คนแรกของ</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 09:37:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8423b0da5f11e0de416efa6ae4c84b4f4b236b5b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/8d9b7926-911d-4abb-9bfe-0dbb87bd36cc_75b24ea2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนรถไฟใต้ดินบาหลีของอินโดนีเซียให้ความสำคัญกับความกังวลและความเป็นไปได้ของนักลงทุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3329421/indonesias-bali-subway-plan-stalls-over-investor-concerns-and-feasibility?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนสองหมื่นล้านดอลลาร์สหรัฐในการสร้างทางรถไฟใต้ดินในบาหลีของอินโดนีเซียได้หยุดชะงักลงเนื่องจากนักลงทุนที่ระมัดระวังและความกังวลเกี่ยวกับการขาดแคลนที่ดินทำให้เกิดคำถามว่าการแก้ปัญหาที่ยาวนานของเกาะเพื่อแก้ปัญหากริดล็อคการจราจรที่มีชื่อเสียงจะหลุดออกจากพื้นดินหรือไม่ "รถไฟใต้ดินในเมืองบาหลี" อยู่ในขั้นตอนการศึกษาความเป็นไปได้มากกว่าหนึ่งปีหลังจากการทำพิธี</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 09:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d451a56780319d393ee489a92bd63465342ce67e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/664718aa-cc67-4ef4-a304-72faeb072973_8bbab33c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
