<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ศุลกากรฮ่องกงยึดบุหรี่ 278 ล้านมวนในการปราบปรามการลักลอบขนยาสูบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3322703/hong-kong-customs-seizes-278-million-cigarettes-tobacco-smuggling-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศุลกากรฮ่องกงยึดบุหรี่ผิดกฎหมาย 278 ล้านมวนมูลค่าตลาดโดยประมาณ 1.25 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (160.3 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในกว่า 80 คดีในช่วงครึ่งแรกของปีซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการปราบปรามการลักลอบขนยาสูบข้ามภูมิภาคกรมสรรพสามิตกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่ากรมสรรพสามิตได้เสริมสร้างความร่วมมือในภูมิภาคเอเชียแปซิฟิกเพื่อยับยั้งการเข้ามาของบุหรี่ผิดกฎหมายตั้งแต่ปีพ.</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 14:02:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aea3e7ae2de843e2bfced7cb9b3c79ed944109d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/e9b66ec5-4342-4eaa-b6ad-3c866d5a5182_7e999be9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสังหารชายชาวญี่ปุ่น 2 คนในมะนิลาที่เชื่อมโยงกับคำสั่งซื้อในต่างประเทศ: ตำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3322704/killings-2-japanese-men-manila-linked-hit-order-overseas-boss-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสียชีวิตจากการยิงของชายชาวญี่ปุ่นสองคนในภาคกลางของกรุงมะนิลาเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเป็นส่วนหนึ่งของการฆ่าตามสัญญา 9 ล้านเปโซฟิลิปปินส์ (US $ 157,000) ที่ถูกกล่าวหาว่าได้รับคำสั่งจาก "เจ้านาย" ที่ตั้งอยู่ในญี่ปุ่นตามข้อมูลของตำรวจเมืองหลวงผู้ต้องสงสัยสองคนที่ถูกจับกุมจากการโจมตีอ้างว่าคำสั่งมาจากต่างประเทศพันตำรวจโท Alfonso Saligumba III กล่าวกับผู้สื่อข่าวระหว่างการแถลงข่าวเมื่อช่วงดึกวันพุธที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 14:01:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9308507539ccbd4aa1a36ea45f8c625a18882ebe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/98e27629-6fea-44d0-91eb-46f1f5744c0b_e0adf571.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Kuaishou จะจ่ายเงินปันผลครั้งแรกนับตั้งแต่การเสนอขายหุ้นในฮ่องกงเนื่องจากเครื่องมือ AI ยกระดับผลการดำเนินงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3322702/kuaishou-pay-first-dividend-hong-kong-ipo-ai-tools-lift-quarterly-results?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Kuaishou Technology เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาได้ประกาศจ่ายเงินปันผลพิเศษรวม 2 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (256 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งนับเป็นครั้งแรกที่ผู้ประกอบการแอปวิดีโอสั้นอันดับ 2 ของจีนจะชำระเงินดังกล่าวนับตั้งแต่ลงประกาศที่พักในฮ่องกงมูลค่า 5.4 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงในปี 2021 บริษัทในกรุงปักกิ่งกล่าวว่าจะจ่ายเงินปันผลพิเศษ 0.46 ดอลลาร์ฮ่องกงต่อหุ้นหลังจากรายงานผลประกอบการทางการเงินที่ดีกว่าที่คาดไว้ในไตรมาสที่สอง</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 14:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87097c4f223097c423de11e500466786bba5610d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/756fc31c-99c9-4406-80a9-06954796de1e_7f309569.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจะเป็นผู้ค้ำประกันความปลอดภัยของยูเครนหรือไม่? ไม่น่าเป็นไปได้แม้ว่ารัสเซียจะต้องการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322684/will-china-be-ukraines-security-guarantor-unlikely-despite-russias-wishes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อจำกัดด้านทรัพยากรและก่อนหน้านี้หมายความว่าจีนไม่น่าจะเป็นหนึ่งในผู้ค้ำประกันความมั่นคงของยูเครน – แม้ว่าข้อเสนอแนะของรัสเซียจะเป็นไปได้ตามที่นักวิเคราะห์กล่าวด้วยความคาดหวังที่เพิ่มขึ้นสำหรับการประชุมแบบตัวต่อตัวระหว่างประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียกับคู่ค้าชาวยูเครน Volodymyr Zelensky การรับประกันความปลอดภัยสำหรับ Kyiv ได้เป็นศูนย์กลางในการอภิปรายเกี่ยวกับสันติภาพ</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afc98695c2db58d5128b15e9b875953a194b3b0d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/043e6fcb-c7ba-4a38-8f14-bb2ed9f0e1fc_cdf7827b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงขอความช่วยเหลือจากประชาชนในการตามหาพ่อและลูกชายที่หายตัวไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322701/hong-kong-police-seek-publics-help-find-missing-father-and-son?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้ยื่นอุทธรณ์ขอความช่วยเหลือจากประชาชนในการค้นหาพ่อและลูกชายวัย 12 ปีของเขาที่หายตัวไปในฮุงฮอมเมื่อ 10 วันก่อนกองกำลังกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่า Tong Kin อายุ 49 ปีและ Theo Tong Mang-shun ถูกพบเห็นครั้งสุดท้ายบนถนน Po Loi เมื่อวันจันทร์สัปดาห์ที่แล้วครอบครัวของพวกเขายื่นรายงานในวันอังคารนี้ตามคำอธิบายของตำรวจพ่อสูง 1.73 เมตร (5.67 ฟุต) หนักประมาณ 65 กก. (</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 13:26:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47ffeedfed16127fc3a5aee36f159669b2f0e563</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/2a42642b-0b7e-4c3e-b71f-3fab0c8a15ae_38b5e9a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
