<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีมองโกเลียเคลื่อนไหวในการแย่งชิงอำนาจของพรรค</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3329418/mongolias-prime-minister-ousted-ruling-party-power-struggle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐสภาของมองโกเลียได้ลงคะแนนเสียงให้นายกรัฐมนตรีในการต่อสู้อำนาจสาธารณะที่ผิดปกติภายในพรรคประชาชนมองโกเลียผู้ปกครองฝ่ายตรงข้ามของนายกรัฐมนตรี Zandanshatar Gombojav สามารถผ่านมติที่ถกเถียงกันในวันศุกร์ซึ่งได้ปลดเขาออกจากตำแหน่งอย่างมีประสิทธิภาพรัฐสภายังถกเถียงกันเรื่องการขอลาออกจากเก้าอี้ Amarbayasgalan Dashzegve นายกรัฐมนตรี</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 09:04:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c145e956af5bd7dc7a399460bb5081ac9aeea88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/90cf660e-5109-4cc8-99aa-08c8e863fab0_cda02f64.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาวุธลับของจีนในการรบชิปกับสหรัฐฯ: การแข่งขันในเมืองที่รุนแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3329415/chinas-secret-weapon-chip-battle-us-intense-city-rivalry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหานครของจีนกำลังเดินหน้าควบคู่กันเพื่อดึงเงินทุนไปสู่การวิจัยและพัฒนาเซมิคอนดักเตอร์เนื่องจากรัฐบาลจีนเร่งขับเคลื่อนเศรษฐกิจพอเพียงของชิปท่ามกลางการควบคุมการส่งออกของสหรัฐฯอย่างเข้มงวดศูนย์กลางเทคโนโลยีที่สำคัญได้แก่เซินเจิ้นเซี่ยงไฮ้และหางโจวและแม้แต่ผู้เล่นที่ไม่ค่อยมีคนรู้จักอย่างมณฑลหูเป่ยล้วนเปิดตัวโครงการลงทุนในอุตสาหกรรมชิปที่สำคัญในช่วงไม่กี่เดือนที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:59:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67e63c76bcdc3aaae823399f568f98728a511676</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/fa84c10d-0431-4531-8f36-f74bd42ea8f6_89537848.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวออสเตรเลียที่ถูกตั้งข้อหาฆาตกรรมเหตุกราดยิงที่บาหลีอาจได้รับโทษประหารชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3329410/australians-charged-murder-over-bali-shooting-could-face-death-penalty?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวออสเตรเลียสามคนที่ถูกกล่าวหาว่ายิงและฆ่าเพื่อนร่วมชาติบนเกาะท่องเที่ยวบาหลีเมื่อต้นปีที่ผ่านมาถูกตั้งข้อหาฆาตกรรมโดยไตร่ตรองไว้ก่อนซึ่งเป็นความผิดที่มีโทษประหารชีวิตสูงสุดในอินโดนีเซียได้รับการขนานนามว่า “บาหลีสาม” ชายทั้งสองถูกกล่าวหาว่าวางแผนและดำเนินการยิงเสียชีวิตของชายชาวเมลเบิร์น Zivan Radmanovic ในฐานะภรรยาของเขา Jazmyn Gourdeas ซ่อนตัวอยู่ใต้อ่าว</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:41:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2209115c79719fb8da278aef8c8a07ecbc71ad2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/8f35e4b0-5eb7-4c4e-b6c8-6eefb385de7b_6075107a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายทหารสาบานตนเป็นประธานาธิบดีของมาดากัสการ์หลังจากการยึดอำนาจของทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3329405/army-officer-sworn-madagascars-president-after-military-takeover?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พันเอกไมเคิลแรนเดรียนิรินาผู้นำรัฐประหารของมาดากัสการ์ได้สาบานตนเป็นประธานาธิบดีในวันศุกร์เพื่อเชียร์เป่าแตรและยกดาบขึ้นหลายวันหลังจากเข้าควบคุมประเทศบนเกาะท่ามกลางการประท้วงที่นำโดยเยาวชนซึ่งบีบบังคับอดีตประธานาธิบดีของเขาอดีตผู้นำ Andry Rajoelina ซึ่งผู้ออกกฎหมายฟ้องร้องหลังจากที่เขาหนีไปต่างประเทศในช่วงสุดสัปดาห์ได้ประณามการยึดอำนาจและปฏิเสธที่จะลงจากตำแหน่งในขณะที่ฉัน</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:25:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3767d7f92b7653f9b7d02b8332b70a8485f4983</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/6e2b4d55-534f-4bfc-a3e8-73b7c7956608_a8348159.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเริ่มการซ้อมรบใกล้กับ Scarborough Shoal ขณะที่การฝึกทางเรือของสหรัฐฯ - ฟิลิปปินส์สิ้นสุดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3329400/china-begins-drills-near-scarborough-shoal-final-day-us-philippine-naval-exercises?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความตึงเครียดในทะเลจีนใต้ยังคงอยู่ในระดับสูงในวันศุกร์ขณะที่จีนเริ่มการฝึกทางทหารใกล้กับ Scarborough Shoal ซึ่งเป็นข้อพิพาทซึ่งตรงกับวันสุดท้ายของการฝึกร่วมทางเรือระหว่างสหรัฐอเมริกาฟิลิปปินส์และประเทศอื่นๆการออกกำลังกาย – กำหนดให้ดำเนินการตั้งแต่เที่ยงวันจนถึง 19.00 น. – เกิดขึ้นในพื้นที่จำกัดในน่านน้ำทางตะวันตกเฉียงใต้ของชายฝั่งที่มีข้อพิพาท – ที่รู้จักกันใน CHI</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:15:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0bf3288eca0ea9eed347a715efe0603b34d97ebc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/46c296bd-cd5a-45c6-8b47-38330da83166_3d7e92dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
