<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ข้อความภาษาจีนในงานโรงงานในเคดาห์จุดประกายข้อกล่าวหาสองมาตรฐาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3333678/malaysias-kedah-chinese-text-factory-event-sparks-double-standard-accusation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่อาวุโสในรัฐเคดาห์ทางตอนเหนือของมาเลเซียได้ปกป้องการใช้ตัวอักษรจีนบนหินฐานรากสำหรับโรงงานผลิตยางรถยนต์หลังจากที่จารึกได้รับการวิพากษ์วิจารณ์ในประเทศที่การแสดงข้อความภาษาจีนต่อสาธารณะสามารถกลายเป็นจุดวาบไฟเหนืออัตลักษณ์ของชาติและความภักดีทางการเมืองการโต้เถียงเริ่มขึ้นหลังจากที่มีการเผยแพร่ภาพถ่ายของหินฐานรากที่มีตัวอักษรจีนที่ gr</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:12:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">372ea9a94ea10c5bab7fb6a3ec85058f2f630093</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/3f149134-5247-473c-933d-e0f1637a1f4d_241dedbf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯคว่ำบาตรและรอยแตกจีน - ญี่ปุ่นทอผ้าผืนใหญ่เหนือการประชุมสุดยอด G20 แอฟริกาใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333666/us-boycott-and-china-japan-rift-loom-large-leaders-gather-g20-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำจากประเทศเศรษฐกิจที่ร่ำรวยและใหญ่ที่สุดในโลกจะมารวมตัวกันที่โจฮันเนสเบิร์กสำหรับการประชุมสุดยอดกลุ่ม 20 ในสุดสัปดาห์นี้เนื่องจากแรงเสียดทานทางภูมิศาสตร์การเมืองขู่ว่าจะทำให้งานตกต่ำมีความตึงเครียดเกี่ยวกับการคว่ำบาตรการประชุมสุดยอดทั้งหมดที่ไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อนของวอชิงตันและความแตกแยกทางการทูตระหว่างปักกิ่งและโตเกียวก็มีแนวโน้มที่จะเกิดขึ้นเป็นจำนวนมากหลังจากที่จีนได้ตัดสินการประชุมผู้นำแบบตัวต่อตัวกับยุ่น</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:03:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3adb0f1043da6930c82111995c65ef3ac73bec4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/1494cf0a-91c5-4b59-8665-a550ae0ca105_217e03bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลโตเกียวมีคำสั่งให้จ่ายค่าเสียหาย 247,970 $ ในการเสียชีวิตของชายเนปาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3333676/tokyo-government-ordered-pay-us247970-damages-nepal-mans-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลในญี่ปุ่นได้สั่งให้รัฐบาลมหานครโตเกียวจ่ายค่าเสียหาย 39 ล้านเยน (247,970 ดอลลาร์สหรัฐ) ให้กับครอบครัวของชายชาวเนปาลที่เสียชีวิตหลังจากถูกตำรวจควบคุมตัวมากเกินไปเมื่อแปดปีก่อน Arjun Bahadur Singh ถูกจับกุมในปี 2017 เนื่องจากสงสัยว่าพกบัตรเครดิตที่ไม่ได้เป็นของเขาต่อมาตำรวจกักตัวชายวัย 39 ปีไว้ในห้องกักตัวโดยผูกเข็มขัดและเชือกอาโร</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cecf29c1336e8ea508326165b6f59fbcabb7f1cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/ed45de66-86a7-4f38-a194-952f2c2e43cc_44321ac6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>องค์กรการกุศลของ CY Leung ย้ายไปยังสถานที่ 'จิตวิญญาณแห่งการกุศล‘ ในฮ่องกงอายุ 104 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333675/cy-leungs-charity-moves-104-year-old-hong-kong-site-philanthropic-spirit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์กรการกุศลในฮ่องกงที่ก่อตั้งโดยอดีตผู้นำเมืองได้ย้ายสำนักงานใหญ่ไปยังสถานที่ทางประวัติศาสตร์ที่มีอายุกว่า 104 ปีด้วยเบี้ยประกันภัยรับ HK $ 1,000 (US $ 128) โดยองค์กรกล่าวว่าองค์กรหวังที่จะสืบทอดจิตวิญญาณการกุศลของสถานที่แห่งนี้มูลนิธิ GX ประกาศเมื่อวันศุกร์ว่าได้ย้ายไปที่ถนนโรงพยาบาลหมายเลข 4 ในระดับกลางโดยสถานที่แห่งนี้สร้างขึ้นเพื่อตอบสนองต่อการระบาดของโรคระบาดที่</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:57:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b7fcb266c4a8770d5909a6a3253fd15dfc1ce97f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/ace601d5-70b8-410b-8ddc-5ee58a118731_99e1fa8f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ทุกคนลืม ': Namewee ระเบิดเพื่อล่างานท่ามกลางการซักถามของ Iris Hsieh</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3333671/malaysian-rapper-namewees-job-hunt-amid-iris-hsieh-death-probe-sparks-outrage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Namewee แร็ปเปอร์ชาวมาเลเซียได้รับการวิพากษ์วิจารณ์จากนายแบบชาวไต้หวัน Sprite Fang เนื่องจากต้องการหางานพาร์ทไทม์ท่ามกลางการสืบสวนอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับการเสียชีวิตของผู้มีอิทธิพลในโซเชียลมีเดีย Iris Hsieh, Oriental Daily รายงานในโพสต์โซเชียลมีเดียเมื่อวันพุธ Fang อายุ 42 ปีเขียนว่า :“ เจ้าไม่มีเงินแต่อย่างน้อยเจ้าก็ยังมีชีวิตของเจ้าคุณสามารถเขียนเพลงต่อไปเพื่อสร้างรายได้อย่างไรก็ตามไอริสมีเงินแต่</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:45:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c729a2e2e9619f3a7bf268a713ce3ba138f2336</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/68b2f45b-3c79-4ff8-88e6-eecf83037795_093fe10d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
