<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คิมของเกาหลีเหนือคาดว่าจะยึดติดกับผ้าห่มความมั่นคงนิวเคลียร์หลังจากการปฏิบัติการของเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3339129/kim-jong-un-expected-cling-nuclear-security-blanket-after-venezuela-decapitation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าปฏิบัติการตัดหัวของสหรัฐฯกับเวเนซุเอลาจะเสริมสร้างความทะเยอทะยานด้านนิวเคลียร์ของเกาหลีเหนือซึ่งเป็นความทะเยอทะยานที่จะดึง "ความอดทนโดยปริยาย" ของจีนต่อไปหลังจากกองทัพสหรัฐฯลักพาตัวนิโคลัสมาดูโรในระหว่างการโจมตีเวเนซุเอลาเมื่อวันเสาร์เปียงยางได้วิพากษ์วิจารณ์การกระทำของวอชิงตันว่าเป็นการละเมิดอธิปไตยของการากัสมันเป็นหนึ่งในการสังหาร</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 05:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc34079f23766d830b21f6512daed84ba4bd3bbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/4c74ebef-42ff-4af0-934a-282927165739_95380389.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงตามหาชายชาวจีนแผ่นดินใหญ่อายุ 47 ปีหายตัวไป 3 วัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339126/hong-kong-police-searching-mainland-chinese-man-47-missing-3-days?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังค้นหาชายชาวจีนแผ่นดินใหญ่วัย 47 ปีที่หายตัวไปเป็นเวลาสามวันกองกำลังกล่าวว่า Ye Zhihui ถูกพบครั้งสุดท้ายที่ Tai Au Mun ใน Tseung Kwan O ในเช้าวันจันทร์ครอบครัวของเขารายงานว่าเขาหายตัวไปในวันนั้นตำรวจกล่าวว่าเย่สูงประมาณ 1.65 เมตร (5.4 ฟุต) หนัก 63 กิโลกรัม (139 ปอนด์) และมีน้ำหนักปานกลางเขามีใบหน้าบูดบึ้งและตัวเตี้ยสีดำ</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 04:40:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd088cecf3331cd1626c4a8ea512db6d05ae764d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/432fc5d1-e0bb-4b82-9c59-1fc36959f175_a5c33cd4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลีที่เต็มไปด้วยดวงดาวได้รับตำแหน่งประธานาธิบดีเลกโกของฮ่องกงหลังจากชนะ 5 คะแนนเหนือโรนิคชาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3339124/hong-kongs-starry-lee-secures-legco-presidency-after-5-vote-win-over-ronick-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกฎหมายชาวฮ่องกงที่มีประสบการณ์ Starry Lee Wai-king ได้รับการเลือกตั้งเป็นประธานสภานิติบัญญัติเอาชนะ Ronick Chan Chun-ying อย่างแคบๆด้วยอัตรากำไรขั้นต้นห้าเสียงในการแข่งขันครั้งแรกระหว่างผู้แข่งขันโปรรัฐบาลสองคนสำหรับตำแหน่งนี้หลี่ได้ 47 เสียงจาก 42 เสียงของชานสมาชิกสภานิติบัญญัติ 90 ที่นั่งคนหนึ่งไม่อยู่ในการลงคะแนนตัวแทนคณะกรรมการการเลือกตั้ง Simon Hoey Lee ไม่ได้เป็น</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 04:25:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eeb8aee6c3f02e3f2b98aee1da49ad5e74b09686</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/66a86d50-47e0-4107-a44c-f7a05f1ad9ec_e8cac678.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนแสวงหาอุปทาน AI ที่ ‘ปลอดภัยและเชื่อถือได้’ เมื่อการแข่งขันด้านเทคโนโลยีระดับโลกร้อนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3339123/china-seeks-safe-and-reliable-ai-supply-global-tech-race-heats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ให้คำมั่นว่าจะบรรลุ "อุปทานที่ปลอดภัยและเชื่อถือได้" ในเทคโนโลยีปัญญาประดิษฐ์ (AI) ที่สำคัญภายในปี 2027 ในฐานะการแข่งขันระดับโลกสำหรับเทคโนโลยีและแอปพลิเคชันชายแดนที่ร้อนแรงขึ้นแผนเผยแพร่เมื่อวันพุธโดยหน่วยงานภาครัฐ 8 แห่งนำโดยกระทรวงอุตสาหกรรมและเทคโนโลยีสารสนเทศได้ระบุประเด็นหลักในการทำงานเพื่อให้บรรลุเป้าหมายรวมถึงการส่งเสริมการประยุกต์ใช้ THRE ในเชิงลึก</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 04:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a75bf3c3bb9b41442f33e07c44be27d88d6574c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/d2323e8f-5152-4d5f-89e8-387224aa11a1_2c49ea75.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พันธมิตรสหรัฐซาอุดีอาระเบียสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์เสี่ยงที่จะแตกแยกในตะวันออกกลางมากกว่าวิสัยทัศน์ของคู่แข่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3339089/us-allies-saudi-arabia-uae-risk-split-middle-east-over-competing-visions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พันธมิตรของวอชิงตันในตะวันออกกลางและอื่นๆกำลังเผชิญกับโอกาสในการเข้าร่วมกลุ่มคู่แข่งเพื่อให้สอดคล้องกับวิสัยทัศน์ที่แตกต่างกันของซาอุดิอาระเบียและสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์หลังจากการปะทะกันที่หาได้ยากระหว่างสองประเทศเหนือเยเมนที่ผ่านสงครามมีรายงานว่าสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ส่งระเบิดอาวุธให้กับกลุ่มแบ่งแยกดินแดนในเยเมนตอนใต้ของซาอุดีอาระเบียเมื่อสัปดาห์ที่แล้วได้เปิดเผยน้ำหนักหนักของอาหรับทั้งสอง</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fc70e6ce824a80564c26d7627a6944afb937810</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/543f9d31-4bfd-4b58-83bf-dcf1c49b8b2a_03374ed5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
