<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>TikTok บรรลุข้อตกลงใหม่ในสหรัฐอเมริกาคำตอบของจีนสำหรับ A100 ของ Nvidia: ไฮไลท์ประจำวัน SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3337106/tiktok-reaches-new-us-deal-chinas-answer-nvidias-a100-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. TikTok บรรลุข้อตกลงเกี่ยวกับการร่วมทุนใหม่ในสหรัฐอเมริกากับกลุ่มนักลงทุนชาวอเมริกันในการย้ายสถานที่สำคัญที่ยุติความไม่แน่นอนทางกฎหมายและการเมืองเป็นเวลาหลายปี CEO ของ TikTok Chew Shou Zi แจ้งให้พนักงานทราบว่าบริษัทได้ลงนามในข้อตกลงที่มีผลผูกพันเพื่อแบ่งนิติบุคคลในสหรัฐอเมริกาออกเป็น</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7987a46056221787fd269b538c94fa8a052fbf55</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/33ba2882-b020-4829-ba96-b410d953a7d8_9a30d0f4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนกล่าวว่านโยบายการป้องกันประเทศของสหรัฐฯกล่าวเกินจริงว่า ’ภัยคุกคามจากจีน' กระตุ้นให้เกิดมุมมองที่มี ‘เหตุผล’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337124/us-defence-policy-act-overstates-china-threat-beijing-says-urges-rational-view?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนเมื่อวันศุกร์กล่าวหาว่าพระราชบัญญัตินโยบายการป้องกันประเทศฉบับใหม่ของสหรัฐฯส่งเสริมภัยคุกคามที่เรียกว่าจีนและแทรกแซงกิจการภายในของจีนนอกจากนี้ยังกระตุ้นให้วอชิงตันมองความสัมพันธ์ของพวกเขาอย่าง "มีเหตุผล" และละเว้นจากการบังคับใช้บทบัญญัติที่เกี่ยวข้องกับจีนในเชิงลบพระราชบัญญัติการอนุญาตป้องกันประเทศฉบับล่าสุด (NDAA) ซึ่งลงนามในกฎหมายโดยประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์เมื่อวันพฤหัสบดีจำกัดการเดินทางออกนอกประเทศของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:14:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6eb4b4a23b65a6ab0883fe57b09fe9f13b030ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/40b5b8d9-e494-4c50-af2e-cc0af471f6be_2f0a2476.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แนวร่วมของอันวาร์ฟื้นฟูการอภิปรายการรับรองโรงเรียนมาเลเซียจีนจุดประกายแถว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3337123/anwars-coalition-revives-malaysian-chinese-school-certification-debate-sparking-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่รัฐบาลของนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมของมาเลเซียเปลี่ยนจากความล้มเหลวครั้งหนึ่งไปเป็นอีกครั้งหนึ่งแนวร่วมการปกครองของเขาได้หันไปใช้จุดพูดคุยที่คุ้นเคยเพื่อเรียกร้องการสนับสนุนจากชนกลุ่มน้อยของประเทศในช่วงที่เกิดความพ่ายแพ้อย่างร้ายแรงในการเลือกตั้งของรัฐซาบาห์เมื่อเดือนที่แล้วสมาชิกแนวร่วม Pakatan Harapan (PH) ของอันวาร์ได้ต่ออายุการผลักดันให้รัฐบาลยอมรับการศึกษา</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:08:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f50a90677665efd7798cd6edb01bdca5fc2d5571</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/705a3f71-448b-48d4-af8b-d7bee3c5911d_e6785c1f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รายงานระบุว่าเรือต่างชาติได้รับโทษจากการใช้ Starlink อย่างผิดกฎหมายภายในน่านน้ำจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337026/foreign-ship-gets-penalty-illegally-using-starlink-within-chinese-waters-report-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ออกบทลงโทษต่อเรือต่างประเทศเนื่องจากใช้ Starlink ซึ่งเป็นบริการอินเทอร์เน็ตผ่านดาวเทียมของ SpaceX ในน่านน้ำจีนอย่างผิดกฎหมายในกรณีแรกตามข้อมูลจากสื่อท้องถิ่นเรือซึ่งไม่ได้ระบุตัวตนถูกพบพร้อมกับ "เสาอากาศสี่เหลี่ยมผืนผ้าขนาดเล็ก" ที่ติดตั้งอยู่บนดาดฟ้าด้านบนในระหว่างการตรวจสอบตามปกติโดยเจ้าหน้าที่บังคับใช้กฎหมายทางทะเลที่ท่าเรือ Ningbo ใน Zhejian</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4d2ee8bd1233bfae1956fab36dd90fba369fe97</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/2f8273ef-2bef-4543-9632-5e86cef0f8ae_276335e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐสภาอินเดียอนุมัติแผนการทำงานในชนบทที่แตกแยกแม้จะมีการประท้วงคัดค้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3337121/indias-parliament-approves-divisive-rural-jobs-scheme-despite-opposition-walkout?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐสภาอินเดียผลักดันการยกเครื่องโครงการจ้างงานในชนบทในวันศุกร์แม้จะมีการเดินขบวนคัดค้านและเซสชั่นที่ยืดเยื้อไปถึงเที่ยงคืนร่างกฎหมายการรับประกันการจ้างงานและพันธกิจการยังชีพของอินเดียที่พัฒนาแล้วจะใช้แทนโครงการจ้างงานในชนบทที่มีอายุหลายสิบปีสำหรับคนที่ยากจนที่สุดในประเทศหลายล้านคนใช้แทนพระราชบัญญัติการประกันการจ้างงานในชนบทแห่งชาติของมหาตมะคานธีซึ่งเป็นคำจำกัดความ</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:57:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e156b061ba7e8f68fbe7ca8bbeb792f5976eb8f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/631f5521-8f28-4134-a513-cb8c77f37855_5fc4ceb5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
