<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะออก T1 เวลา 12.20 น. เนื่องจาก Ragasa อยู่ใกล้ T3 เป็นไปได้ในตอนเย็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3326326/hong-kong-issue-t1-1220pm-super-typhoon-ragasa-nears-t3-possible-evening?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกนักพยากรณ์อากาศของฮ่องกงจะออกสัญญาณสแตนด์บายหมายเลข 1 ในเวลา 12.20 น. ของวันจันทร์และพิจารณาอัพเกรดเป็นการแจ้งเตือนหมายเลข 3 ในช่วงเย็นเมื่อซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาเคลื่อนตัวเข้าหาเมืองด้วยความเร็ว "ค่อนข้างสูง" หอดูดาวฮ่องกงก็เช่นกัน</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 00:33:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a193412a2bce9574b1924bd8fe2726d4676f6a0b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/7950286c-9157-448b-8a7a-4e1d3c12d93f_8d765f4b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หอการค้าฮ่องกงเป็นหัวหอกในการผลักดันบริษัทท้องถิ่นจีนแผ่นดินใหญ่ในต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3326310/hong-kong-business-chamber-spearheads-local-mainland-chinese-firms-push-abroad?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในห้องประชุมทางธุรกิจที่ใหญ่ที่สุดของฮ่องกงกำลังมีบทบาทมากขึ้นในการเป็นผู้แทนการค้าชั้นนำเพื่อช่วยให้บริษัทจีนท้องถิ่นและแผ่นดินใหญ่เข้าถึงตลาดใหม่ๆในต่างประเทศโดยมีแผนที่จะไปเยือนโอซาก้าในสัปดาห์นี้และหางโจวในเดือนธันวาคมตามข้อมูลจากประธานคนใหม่ประธานผู้บริหาร John Lee Ka-chiu ได้เน้นย้ำในการกล่าวถึงนโยบายของเขาเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเกี่ยวกับการเดินทางเพื่อธุรกิจครั้งล่าสุดของสภาอุตสาหกรรมฮ่องกง</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 00:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">823f5b4986a309d43fe614b2605cf40e0fac8a63</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/91ab1705-99f9-45c8-867e-2ed9fe341481_8111b886.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การลดอัตราของเฟดเพื่อกระตุ้นการลงทุนในอสังหาริมทรัพย์ทั่วโลกแต่ฮ่องกงต้องเผชิญกับอุปสรรค</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3326288/feds-rate-cut-fuel-property-investment-globally-hong-kong-faces-hurdles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าการเริ่มต้นใหม่ของวงจรการผ่อนคลายนโยบายหลังจากการลดอัตราดอกเบี้ยไตรมาสของธนาคารกลางสหรัฐมีแนวโน้มที่จะกระตุ้นการลงทุนในอสังหาริมทรัพย์ทั่วโลกมากขึ้นอย่างไรก็ตามสำหรับจีนแผ่นดินใหญ่และฮ่องกงผลกระทบอาจมีนัยสำคัญน้อยลงเนื่องจากสายพันธุ์พื้นฐานและภูมิรัฐศาสตร์พวกเขากล่าวเสริม “ธนาคารกลางแทบจะไม่ทำ ‘หนึ่งเดียวและเสร็จสิ้น '” Pamela Ambler, h กล่าว</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 00:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a5e8df5b5e6b8bfb96ee924e8e4eca47179c358</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/0abcecc5-5881-4652-b930-552e0aa8105e_a9d12eea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คิมจองอึนแห่งเกาหลีเหนือเปิดรับการเจรจาของสหรัฐฯมี ‘ความทรงจำที่ชื่นชอบ’ ของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3326325/north-koreas-kim-jong-un-open-us-talks-has-fond-memories-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือกล่าวว่าเขาพร้อมที่จะเจรจากับสหรัฐอเมริกาในอนาคตหากวอชิงตันลดความต้องการที่จะให้ประเทศเลิกใช้อาวุธนิวเคลียร์สื่อของรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์คิมยังกล่าวอีกว่าเขา “มีความทรงจำที่ดี” เกี่ยวกับประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ซึ่งเขาได้พบกันสามครั้งสำหรับการประชุมสุดยอดที่มีรายละเอียดสูงในช่วงวาระแรกของทรัมป์ก่อนที่การเจรจาจะล่มสลายในฮานอยในปี 2019 เกี่ยวกับสัมปทาน Pyo</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 00:00:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d9e0caab6e4c20d24961a31389c59276c78d51a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/dbc25b88-18d7-4b59-bc83-515029f4509a_0a30705d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จากมาเลเซียไปบังคลาเทศเงินสกปรกของเอเชียหาที่พักในสหราชอาณาจักรได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3326142/malaysia-bangladesh-asias-dirty-money-finds-home-uk-property?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลาหลายทศวรรษที่ตลาดอสังหาริมทรัพย์ในลอนดอนได้นำเสนอสถานที่ศักดิ์สิทธิ์ที่เต็มไปด้วยต้นกำเนิดที่มืดครึ้มคฤหาสน์อิฐแดงและอาคารสำนักงานที่ส่องแสงระยิบระยับซึ่งตั้งอยู่ในฐานะอนุสาวรีย์แห่งความไม่ยุติธรรมทั่วโลกตอนนี้ในฐานะที่เป็นหน่วยเฝ้าระวังการต่อต้านการทุจริตจากมาเลเซียไปยังบังคลาเทศเรียกร้องความยุติธรรมอังกฤษถูกบังคับให้คำนึงถึงบทบาทของตนในฐานะร้านซักรีดชั้นนำของโลกสำหรับ kleptocrats อีกครั้งเจ้าหน้าที่สืบสวนของมาเลเซียเปิดเผยว่า</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 00:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0e352f9a612b62af092286f15310bd56440cfb56</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/d6ffc892-ee6b-416f-9012-2b225221dbdd_5512b5aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
