<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ซื้อพันธบัตร Netflix, Boeing, GM ในวงเงิน 51 ล้านดอลลาร์สหรัฐที่เชื่อมโยงกับวาระนโยบายของเขาเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340210/trump-buys-netflix-boeing-gm-bonds-us51-million-spree-linked-his-own-policy-agenda?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การลงทุนของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในหนี้เทศบาลและหนี้องค์กรจนถึงเดือนธันวาคมรวมถึงพันธบัตรของบางบริษัทที่ได้รับผลกระทบจากนโยบายการบริหารของเขาโดยรวมแล้วปัญหานี้มีค่าใช้จ่ายอย่างน้อย 51 ล้านดอลลาร์สหรัฐการเปิดเผยข้อมูลใหม่ของทำเนียบขาวที่โพสต์เมื่อวันพฤหัสบดีแสดงให้เห็นว่าการซื้อของทรัมป์รวมถึงพันธบัตรจาก Netflix, CoreWeave, General Motors, Boeing, Occidental Petroleum และ United Rentals นอกจากนี้เขายัง</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:16:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">576996adfd543fc1799a2fa14a072bcf732d0b29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/cb32f940-f765-4a59-8e15-46961f7bcd5c_cbb930bf.jpg?itok=Uvf1ssSQ&amp;v=1768565698" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดข้อตกลงการค้าปลอดภาษีของจีนที่ ‘ยิ่งใหญ่’ จึงทำให้เคนยาต้องการมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340189/why-monumental-china-duty-free-trade-deal-has-kenya-wanting-more?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เคนยาได้บรรลุข้อตกลงทางการค้าเบื้องต้นกับจีนสำหรับการส่งออกสินค้าปลอดภาษีที่สำคัญรวมถึงกาแฟชาและดอกไม้ตัดซึ่งเป็นขั้นตอนสำคัญในการลดช่องว่างทางการค้าที่ยาวนานของประเทศแอฟริกาตะวันออกกับปักกิ่งกรอบ "การเก็บเกี่ยวในช่วงต้น" ให้สิทธิ์การเข้าถึงปลอดภาษีในตลาดจีนสำหรับการส่งออกเคนยาร้อยละ 98.2 ตามที่กระทรวงการค้าเคนยาประกาศเมื่อวันพฤหัสบดี – ล.</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">823e181c3dd78f28595a80ec441d0c8a80eaceb5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/94430245-36d5-4503-aee4-e8deda36c4c4_b48cb65c.jpg?itok=wz8cwCVA&amp;v=1768561671" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงภาพยนตร์ CineArt ของฮ่องกงที่จะเปิดสาขาที่โรงละครแห่งเดียวของ Ma On Shan</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3340206/hong-kongs-cineart-cinema-open-branch-site-ma-shans-only-theatre?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวหม่าออนชานในฮ่องกงจะได้รับโรงภาพยนตร์ใหม่ที่โรงละครเพียงแห่งเดียวที่เพิ่งว่างลงซึ่งเป็นแนวโน้มของการปิดตัวที่เริ่มขึ้นในช่วงการระบาดใหญ่ CineArt Cinema กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าจะเปิดสาขาใหม่ที่ MOSTown ซึ่งเป็นศูนย์การค้าใน Ma On Shan ก่อนวันตรุษจีนในขณะที่ห่วงโซ่ไม่ได้ระบุวันที่แน่นอนวันแรกของปีใหม่ทางจันทรคติตรงกับวันที่ 17 กุมภาพันธ์มันบอกว่า</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:57:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">49e109a12977644926534ef635774f5978ec77e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/34857f9d-5c33-4159-abd8-f6825158f6be_b80ec04b.jpg?itok=b9Lbn2ss&amp;v=1768564417" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ธีมม้ากัลโช่ปิงของการแสดงดอกไม้ไฟในเทศกาลตรุษจีนของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3340201/galloping-horses-theme-hong-kongs-lunar-new-year-fireworks-display?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแสดงพลุดอกไม้ไฟในช่วงเทศกาลตรุษจีนที่กำลังจะมาถึงในฮ่องกงจะมีธีมของม้าที่กระโดดโลดเต้นเพื่อต้อนรับปีม้าโดยมี Jockey Club เป็นผู้สนับสนุนกิจกรรมเป็นครั้งแรกผู้บริหารระดับสูงของ Jockey Club Winfried Engelbrecht-Bresges กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่างานแสดงดอกไม้ไฟที่มีชื่อว่า “Prosperity gallops across Hong Kong” จะเป็นส่วนหนึ่งของแคมเปญตลอดทั้งปีโดยยักษ์ใหญ่ด้านการเดิมพัน</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:48:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">505e6a6fc5d16f58d394bbb6a2446d6ef06748b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/36dc1966-5981-48f1-be4c-a98b8537d1e1_6150a155.jpg?itok=AL8hchMe&amp;v=1768564003" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปูตินเสนอให้มอสโกเป็นตัวกลางในวิกฤตอิหร่านท่ามกลางความตึงเครียดกับอิสราเอลทรัมป์ขู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3340197/putin-offers-moscow-mediator-iran-crisis-amid-tensions-israel-trump-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียได้พูดคุยเกี่ยวกับสถานการณ์ในอิหร่านในการเข้าพบนายเบนจามินเนทันยาฮู (Benjamin Netanyahu) นายกรัฐมนตรีอิสราเอลและนายมาซูดเปเซชเคียน (Masoud Pezeshkian) ประธานาธิบดีอิหร่านและกล่าวว่ากรุงมอสโกยินดีที่จะไกล่เกลี่ยในภูมิภาคเครมลินกล่าวเตหะรานได้ปราบปรามอย่างหนักต่อการประท้วงทั่วประเทศที่เกิดขึ้นเมื่อปลายเดือนที่แล้วกระตุ้นให้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเตือนว่าเขาอาจ</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:45:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6596efbc42a510c018f8ed052ffb0b16889f103c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/eb18a69c-d42e-49c6-937d-fe9349a24f9b_89927943.jpg?itok=nw1CcXpe&amp;v=1768563613" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
