<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้สมัครโพลล์ฮ่องกงให้คำมั่นว่าจะลดจำนวนประชากรนักศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3334961/hong-kong-poll-candidates-pledge-stem-decline-student-population?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สมัครสองคนสำหรับที่นั่งภาคการศึกษาในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติที่จะเกิดขึ้นได้เน้นให้เห็นว่าประชากรนักเรียนที่ลดลงของฮ่องกงเป็นข้อกังวลที่สำคัญโดยหนึ่งในนั้นให้คำมั่นว่าจะสนับสนุนการเปิดสถาบันของรัฐใหม่อย่างค่อยเป็นค่อยไปให้กับผู้ที่ไม่ได้อยู่ในท้องถิ่นถังเฟยนักกฏหมายผู้ดำรงตำแหน่งในเขตเลือกตั้งและรองประธานสหพันธ์การศึกษาฮ่องกง</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:06:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">617c1e1efde0aadee7ff33a583cad0c0c7149822</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/d7cf8f3a-da20-4ed1-8424-4bede8ada04d_67c85780.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักรบสงครามเทคโนโลยีของจีนพยายามรบกวนสัญญาณสตาร์ลิ้งค์: 7 เรื่องเด่นทางวิทยาศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335013/chinas-new-tech-war-warriors-study-jamming-starlink-signals-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับวิทยาศาสตร์ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. นักรบสงครามเทคโนโลยีใหม่ของจีน: ผู้สำเร็จการศึกษาระดับปริญญาเอกโดยไม่มีวิทยานิพนธ์มหาวิทยาลัยป้องกันประเทศชั้นนำของจีนกำลังนำร่องโครงการที่ช่วยให้นักศึกษาระดับปริญญาเอกสามารถสำเร็จการศึกษาด้วยผลิตภัณฑ์หรือการออกแบบแทนที่จะเป็นวิทยานิพนธ์ในความพยายามที่จะ</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7ba7588698d0a877af81ed98e679787d0c702d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/c3cf1e28-dbc5-4cb1-9a55-1ce7c8d8037b_ddc10e52.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงงานในจีนของ Tesla เห็นการจัดส่งสินค้าพุ่งขึ้นก่อนที่เงินอุดหนุนจะหมดอายุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3335023/teslas-china-gigafactory-sees-shipment-surge-ahead-government-subsidy-expiry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Shanghai Gigafactory ของ Tesla รายงานการฟื้นตัวอย่างมีนัยสำคัญในการจัดส่งเมื่อเดือนที่แล้วเนื่องจากผู้บริโภคชาวจีนใช้ประโยชน์จากแรงจูงใจของรัฐบาลที่กำลังจะหมดอายุในไม่ช้าในการรวบรวมรถยนต์โรงงานเซี่ยงไฮ้ของผู้ผลิตรถยนต์ในสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นโรงงานผลิตที่ใหญ่ที่สุดในโลกส่งมอบรถยนต์ไฟฟ้ารุ่น 3 และรุ่น Y รวม 86,700 คันในเดือนพฤศจิกายนโดยเพิ่มขึ้นร้อยละ 41 จากเดือนตุลาคมและเพิ่มขึ้นร้อยละ 10 จากปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:53:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10fa7ca7c6a016686c05479b92e5cc8aab99dcc1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/a2fceac9-fc46-47bb-841e-63df93df1583_52fcd4d6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนไทยมีจิตวิญญาณที่ดีหลังจากที่รัฐบาลยกเลิกการห้ามขายเครื่องดื่มแอลกอฮอล์ในช่วงบ่าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3335021/cheers-thailand-gives-green-light-afternoon-alcohol-sales?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศไทยในวันพุธผ่อนคลายข้อจำกัดการขายเครื่องดื่มแอลกอฮอล์ที่มีอายุหลายสิบปีช่วยให้ผู้บริโภคสามารถซื้อไวน์เบียร์และสุราในช่วงบ่ายที่ถูกห้ามก่อนหน้านี้ในการทดลองใช้เป็นเวลาหกเดือนประเทศพุทธส่วนใหญ่ยังคงรักษากฎหมายเครื่องดื่มแอลกอฮอล์ที่เข้มงวดจำกัดการขายเฉพาะช่วงเวลาและห้ามพวกเขาในวันหยุดทางศาสนาร้านขายสุราบาร์และผู้รับขนอื่นๆถูกห้ามไม่ให้ขายอัลโก้</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:44:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c2a22fd0b4920da92311089c3dd6b16914ebd52</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/e9c66b24-5874-4ce9-be61-cd29ac08f2fa_2c831702.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โศกนาฏกรรมพายุไซโคลนของอินโดนีเซียเผยให้เห็นต้นทุนการทำลายป่าที่ร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3334963/indonesias-cyclone-tragedy-exposes-lethal-cost-forest-destruction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียกำลังเผชิญกับการเรียกร้องใหม่เพื่อลดการตัดไม้ทำลายป่าและกระชับการกำกับดูแลสัมปทานป่าไม้หลังจากพายุไซโคลนเขตร้อนที่หายากพัดผ่านเกาะสุมาตราปล่อยน้ำท่วมและดินถล่มที่มีผู้เสียชีวิตมากกว่า 700 คนและสูญหายไปหลายร้อยคนภัยพิบัติได้กระตุ้นให้เกิดการถกเถียงกันทั่วประเทศว่าโศกนาฏกรรมดังกล่าวเกิดจากสภาพอากาศที่รุนแรงที่มีการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศเป็นหลักหรือเกิดจาก</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f6ad8be25c19a7a164a10f5a98bf330dd0a4a8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/27ef9fe7-2f8b-4093-bc85-c1910d49890c_6f916a48.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
