<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐลดข้อหานักวิทยาศาสตร์จีนลักลอบนำเข้าหนอนหลังจากการเจรจาทางการทูต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344673/us-drops-charges-against-chinese-scientists-smuggling-worms-after-diplomatic-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนเข้าแทรกแซงและช่วยลดข้อกล่าวหาต่อนักวิทยาศาสตร์จีนสามคนที่มหาวิทยาลัยมิชิแกนซึ่งถูกกล่าวหาว่าช่วยเพื่อนร่วมงานลักลอบนำวัสดุชีวภาพเข้ามาในสหรัฐฯทนายความฝ่ายจำเลยกล่าววัสดุปรากฏว่าส่วนใหญ่เป็นหนอนขนาดเล็กโปร่งใส – ไม่มีอะไรอันตราย – แม้ว่าเจ้าหน้าที่สหรัฐเมื่อปีที่แล้วจะยกย่องการจับกุมว่าเป็นชัยชนะสำหรับความมั่นคงของชาติทนายความ Gener</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 03:07:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa705439d45f5a420f3909231d5bec7c19f6f747</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/8ff1f9e1-1cf2-4819-8295-5fa8f55473d2_42fc65c3.jpg?itok=XJ5Qu2JZ&amp;v=1772075237" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนงานฟิลิปปินส์ช่วยเจฟฟรีย์เอปสไตน์ทำความสะอาดภาพลักษณ์บนโลกออนไลน์ของเขาหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3344635/did-philippine-gig-workers-help-jeffrey-epstein-clean-his-online-image?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่มะนิลาพยายามตรวจสอบความเชื่อมโยงระหว่างเจฟฟรีย์เอปสไตน์ผู้กระทำผิดทางเพศในสหรัฐอเมริกาที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดทางเพศและทีมงานที่ตั้งอยู่ในฟิลิปปินส์เขาถูกกล่าวหาว่าว่าจ้างให้ขัดประวัติอาชญากรรมของเขาจากเว็บอุตสาหกรรมที่ค่อนข้างคลุมเครือในประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ได้มาภายใต้กล้องจุลทรรศน์เนื่องจากการเปิดเผยอีเมลที่ได้รับการเผยแพร่โดยกระทรวงยุติธรรมสหรัฐฯได้สร้างความตื่นตระหนกให้กับฝ่ายนิติบัญญัติของฟิลิปปินส์เกี่ยวกับการระเบิดที่อาจเกิดขึ้น</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 03:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83b2d017d7e7bfa2127981adf75e99e872492453</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/82d515e6-ba9e-42b3-8091-61864286c9a5_f834ba69.jpg?itok=RRWL4XUR&amp;v=1772022946" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สีจิ้นผิงพบกับผู้นำต่างประเทศ: TRACKER 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/china/diplomacy/article/3344664/xi-jinping-meets-foreign-leaders-tracker-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซของเยอรมันกลายเป็นผู้นำระดับโลกคนที่เจ็ดที่ได้พบกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนในกรุงปักกิ่งในปีนี้เมื่อทั้งสองได้มีการหารือกันเมื่อวันที่ 25 กุมภาพันธ์ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาอาจอยู่ในรายชื่อต่อไปเนื่องจากเขามีกำหนดเดินทางถึงประเทศจีนในวันที่ 31 มีนาคมซึ่งเป็นครั้งแรกในการประชุมแบบตัวต่อตัวสี่ครั้งกับ Xi ในปีนี้วลาดิเมียร์ปูตินผู้นำรัสเซียได้ตอบรับคำเชิญ</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 02:55:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f53e2e898e0919768343a1b6b0968728acdd3a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/93d31edb-355b-4a40-b0eb-68d6e88d1e0a_436e3547.jpg?itok=glYF-ByU&amp;v=1772072751" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวเว่ยของจีนเข้าร่วม OpenAI ยักษ์ใหญ่ของสหรัฐอเมริกา Google ในพันธมิตรมาตรฐาน AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3344667/huawei-joins-openai-google-global-push-advance-ai-standards-rare-china-us-collab?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Huawei Technologies ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของจีนได้ร่วมมือกับบริษัท OpenAI และ Google ของสหรัฐอเมริกาเพื่อพัฒนามาตรฐานโอเพ่นซอร์สทั่วโลกในด้านปัญญาประดิษฐ์ตัวแทนที่ก้าวหน้าอย่างรวดเร็วการพัฒนาดังกล่าวถือเป็นความร่วมมือที่หาได้ยากระหว่างชาวจีนรุ่นเฮฟวี่เวทที่ถูกคว่ำบาตรในสหรัฐฯและคู่ค้าของสหรัฐฯในมาตรฐาน AI ระดับโลกท่ามกลางการแข่งขันทางภูมิศาสตร์การเมืองและเทคโนโลยีระหว่างสหรัฐฯและจีนในวันอังคาร</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 02:31:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">07df5c4fbff3bf835ed42767eaebcafae2cc56ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/82993420-f99e-41b5-bb36-4c9e76bfb77f_92f6e6df.jpg?itok=THzmKGZd&amp;v=1772073045" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตบอสสื่อจิมมี่ไลชนะอุทธรณ์ความผิดฐานฉ้อโกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3344665/ex-media-boss-jimmy-lai-wins-appeal-over-fraud-conviction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลอุทธรณ์ฮ่องกงได้พิพากษายกฟ้องการฉ้อโกงของ Jimmy Lai Chee-ying ในการดำเนินงานสำนักงานที่ปรึกษาจากหนังสือพิมพ์สไตล์แท็บลอยด์ที่กำลังเริ่มต้นของเขา Apple Daily พบว่าการดำเนินคดีล้มเหลวในการพิสูจน์ว่าอดีตหัวหน้าสื่อที่ถูกจำคุกได้ทำ "การแสดงเท็จ" ในคำพิพากษาเมื่อวันพฤหัสบดีศาลอุทธรณ์ตัดสินว่าการดำเนินคดีล้มเหลวในการพิสูจน์ว่า Lai และ</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 02:29:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae42b57b8b62a4d1503c2d6941cc1aad35217ce4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/55b707ff-9caa-4882-8c50-c24cc1581070_3c282223.jpg?itok=BFL7Gg0s&amp;v=1772072944" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
