<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ยอดขายเครื่องประดับในฮ่องกงเปล่งประกายท่ามกลางผู้เข้าชมชาวจีนแผ่นดินใหญ่เพิ่มขึ้น 13%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344261/hong-kong-jewellery-sales-sparkle-amid-13pc-jump-mainland-chinese-visitors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงมีผู้เข้าชมจากจีนแผ่นดินใหญ่เพิ่มขึ้นร้อยละ 13 ในช่วงวันหยุดตรุษจีนโดยการไหลเข้าของสินค้าเข้าฮ่องกงช่วยเพิ่มยอดขายเครื่องประดับได้ถึงร้อยละ 10 ในช่วงเวลาดังกล่าวแม้ว่าราคาทองคำจะเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วตัวแทนอุตสาหกรรมกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าธุรกิจเทศกาลมีประสิทธิภาพสูงกว่าปีที่แล้วแม้ว่าการฟื้นตัวจะยังคงไม่สม่ำเสมอในทุกภาคส่วนและไม่ได้เชื่อมโยงโดยตรงกับการผ่าตัดเสมอไป</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 10:57:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c5463a767b520a8f994e1fb8d810922dd0b9286</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/22/ef0b5779-dac7-4c04-9e28-038168597809_1dc83312.jpg?itok=lAXab2OT&amp;v=1771756747" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การ์ดโปเกมอนมูลค่า HK $ 8,000 ที่ถูกขโมยในร้านค้าในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3344262/pokemon-cards-worth-hk8000-stolen-hong-kong-shop-burglary?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งได้รายงานการสูญเสียบัตรซื้อขายโปเกมอนมูลค่าประมาณ HK $ 8,000 (US $ 1,023) หลังจากการโจรกรรมที่ร้านค้าในฮ่องกงซึ่งเป็นคดีอาญาที่สองที่รายงานเกี่ยวกับรายการของนักสะสมในสองเดือนตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานเมื่อเวลาประมาณ 2.50 น. ของวันอาทิตย์จากชายอายุ 25 ปีว่าร้านค้า 1,000 ตารางฟุตในศูนย์ Chung Mei บนถนน Hing Yip, Kwun Tong ถูกรื้อค้นนอกจากนี้เขายัง fou</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 10:57:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">35a2ab5728aba77046b305cf91423b5502d850a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/22/44e66e3d-7910-4da1-906b-70fb6643eda4_18d1ca16.jpg?itok=j-746jyj&amp;v=1771757849" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แฟนฮ่องกงคิดถูกแล้วที่เดิมพันการเลือกลอตเตอรี่จาก K-POP STAR G DRAGON</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3344260/hong-kong-fans-were-right-bet-lottery-picks-k-pop-star-g-dragon?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แฟนๆฮ่องกงที่โชคดีบางคนของ K-POP STAR G DRAGON ได้รับรางวัลอย่างน้อย HK $ 320 (US $ 41) จากสถิติ HK $ 200 ล้าน Lunar New Year Mark Six หลังจากที่พวกเขาเลือกหมายเลขลอตเตอรี่ที่เขาแนะนำแฟน G Dragon เข้าสู่โซเชียลมีเดียเพื่อแชร์ข่าวเกี่ยวกับรายได้ของพวกเขาหลังจากที่มีการประกาศหมายเลขที่ถูกรางวัลในวันเสาร์ในระหว่างงานแฟนมีตติ้งเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาในกรุงโซลดาราคนนี้ถูกถามโดยแฟนชาวเกาหลีใต้</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 10:35:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">438cb38cb54b510cb41034bfd262ad5d1e5e4548</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/22/0b609f8a-496f-44ec-a744-0f49c38c14d0_c7d1fd93.jpg?itok=g_A7LLeD&amp;v=1771756534" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ค่ายทหารรัสเซียโจมตีโครงสร้างพื้นฐานของยูเครนในขณะที่สงครามลากบน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3344258/russian-barrage-strikes-ukrainian-infrastructure-war-drags?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียยิงขีปนาวุธและโดรนใส่เป้าหมายทั่วยูเครนในวันอาทิตย์โดยพุ่งชนโครงสร้างพื้นฐานด้านพลังงานและระบบรางและอาคารที่อยู่อาศัยก่อนครบรอบ 4 ปีการรุกรานของรัสเซียเพียง 2 วันนักข่าวในกรุงเคียฟได้ยินเสียงระเบิดดังต่อเนื่องเริ่มตั้งแต่เวลาประมาณ 4.00 น. หลังจากที่มีการแจ้งเตือนการจู่โจมทางอากาศไม่นานโดยต่อมากองทัพอากาศได้ขยายการแจ้งเตือนไปทั่วประเทศโดยอ้างถึง</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 10:08:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80f8199e1e42bd5a67151c7dbfe65d09c09ba722</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/22/7164b684-00c5-43a2-9902-cb9425258a9d_c495f556.jpg?itok=6CdKNZ8i&amp;v=1771754924" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความทุกข์ทรมานอย่างเงียบๆ: ความฝันของผู้ช่วยในบ้านในฮ่องกงกลายเป็นฝันร้ายได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3344257/silent-suffering-how-domestic-helpers-hong-kong-dream-became-nightmare?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซันจู * ผู้ช่วยแม่บ้านชาวต่างชาติเชื้อชาติเนปาลไม่เคยคิดเลยว่าความฝันของเธอในฮ่องกงจะกลายเป็นฝันร้ายชายวัย 34 ปีมาถึงฮ่องกงในปี 2023 ด้วยแรงผลักดันจากความปรารถนาง่ายๆที่จะทำงานในเมืองในฝันของเธอแต่เธอบอกว่านายจ้างคนแรกของเธอจ่ายค่าจ้างต่ำกว่าค่าจ้างขั้นต่ำตามกฎหมายร้อยละ 30 อนุญาตให้เธอนอนเพียงวันละสองชั่วโมงและให้เวลาเธอพักผ่อนเพียงสามวันในช่วงหกนาที</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 10:04:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59acb3d8cbd7865c24d7df01fa5f5f9e28b480b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/22/bada2051-6966-4876-9504-af1fd0593e84_af3cc023.jpg?itok=X5Xfxq5N&amp;v=1771754692" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
