<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>งานโนเบลของ Machado ถูกยกเลิกไม่ทราบที่อยู่ของผู้ได้รับรางวัลสันติภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335810/machados-nobel-press-conference-called-peace-prize-winners-whereabouts-unknown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถาบันโนเบลแห่งนอร์เวย์ยกเลิกการแถลงข่าวตามแผนในวันอังคารกับมาเรียโครีนามาชาโดผู้ได้รับรางวัลสันติภาพของเวเนซุเอลาในปีนี้ก่อนที่จะมีพิธีมอบรางวัลในออสโลเมื่อวันพุธ Machado อายุ 58 ปีถูกรัฐบาลของประธานาธิบดี Nicolas Maduro สั่งห้ามการเดินทางเป็นเวลากว่าสิบปีและซ่อนตัวมานานกว่าหนึ่งปีที่อยู่ของเธอยังไม่เป็นที่รู้จักในทันที A p</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:37:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f09ccb4f0b36486d2d8811ab3812d81114d3b84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/3956d82c-77ab-45f4-9679-3b30c7198010_ad223457.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาอนุมัติการเผยแพร่บันทึกคดีค้ามนุษย์ทางเพศ Ghislaine Maxwell</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335808/judge-approves-release-ghislaine-maxwell-sex-trafficking-case-records?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงยุติธรรมสหรัฐสามารถเผยแพร่เอกสารการสืบสวนจากคดีค้ามนุษย์ทางเพศต่อสาธารณชนต่อ Ghislaine Maxwell คนสนิทของ Jeffrey Epstein ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางเมื่อวันอังคารผู้พิพากษา Paul A. Engelmayer ตัดสินหลังจากกระทรวงยุติธรรมในเดือนพฤศจิกายนขอให้ผู้พิพากษาสองคนในนิวยอร์กเปิดผนึกใบรับรองคณะลูกขุนครั้งยิ่งใหญ่และการจัดแสดงจากคดีของ Maxwell และ Epstein พร้อมด้วย inves</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63598255de80944829bbbde6e35e0113085aa83f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/dca93e35-1e8d-47f0-823a-aaee07067bf7_5443bacc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>CODE TALKER 2025? กองกำลังแนวหน้าของ PLA กำลังทดสอบอุปกรณ์วิทยุควอนตัมแบบพกพา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335791/code-talker-2025-pla-frontline-troops-are-testing-portable-quantum-radio-devices?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพปลดปล่อยประชาชนกำลังทดสอบสิ่งที่อาจเป็นอุปกรณ์วิทยุควอนตัมแบบพกพาเครื่องแรกของโลกในกองกำลังตำรวจตระเวนชายแดนตามรายงานของวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีรายวันอย่างเป็นทางการกองกำลังสนับสนุนข้อมูลของ PLA กล่าวว่าต้นแบบการสื่อสารควอนตัมขนาดย่อที่มีน้ำหนัก 3 กก. (6.6 ปอนด์) ประสบความสำเร็จในการรับสัญญาณวิทยุจากระยะทางหลายสิบกิโลเมตรทีมงานสามารถอ่าน</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2731505f4a9d3c8ce064c04b3f5a69052f40b799</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/f811df78-692a-45df-b52f-cbe276dcb5bc_95ccf81e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวชาวฮ่องกงหลายร้อยคนปลอดภัยหลังจากแผ่นดินไหวครั้งใหญ่ที่ญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335805/hundreds-hong-kong-tourists-safe-after-powerful-earthquake-rocks-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวชาวฮ่องกงหลายร้อยคนอยู่ในญี่ปุ่นเมื่อเกิดแผ่นดินไหวขนาด 7.5 ที่ทรงพลังในช่วงดึกของคืนวันจันทร์แต่เจ้าหน้าที่ท้องถิ่นกล่าวว่าทุกคนได้รับรายงานว่าปลอดภัยโดยไม่มีการร้องขอความช่วยเหลือสภาอุตสาหกรรมการท่องเที่ยวเมื่อวันอังคารกล่าวว่ากลุ่มทัวร์ฮ่องกงประมาณ 20 คนซึ่งมีประมาณ 300 คนอยู่ในประเทศเมื่อแผ่นดินไหวทางตอนเหนือของญี่ปุ่นเมื่อเวลา 23.15 น. ทำให้เกิดคำเตือน</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:15:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7eeb251dd0a58bc11dee6095397b463a390d7401</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/42b80f74-8b9f-49b7-8fb6-d8f082ede7b9_22d925e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘อาจสูญพันธุ์ที่นี่ ': ลิงอุรังอุตังที่มีความเสี่ยงเนื่องจากอินโดนีเซียน้ำท่วมที่อยู่อาศัยที่ร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3335790/orangutans-risk-indonesia-floods-devastate-habitat-could-go-extinct-here?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ก่อนที่ดินถล่มและน้ำจะท่วมอินโดนีเซียเมื่อประมาณสองสัปดาห์ที่แล้วนายอัมรานเซียเกียนอายุ 39 ปีได้พบกับลิงอุรังอุตัง Tapanuli บนเนินเขาในภูมิภาค Sipirok จังหวัดสุมาตราเหนือ Siagian ซึ่งทำงานเป็นเจ้าหน้าที่พิทักษ์สัตว์ที่ใกล้สูญพันธุ์ที่ศูนย์ข้อมูลอุรังอุตัง (OIC) เป็นเวลาอย่างน้อยห้าปีจำได้ว่าอุรังอุตังชอบกินทุเรียนและผลไม้อื่นๆอย่างไร</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab0768db5bdcc66159fe9015efdc22a64ad22c64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/4ee189c1-27da-4242-b2ed-adcb9404de31_bb2c0152.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
