<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มือปราบป๊อปคอร์นฮ่องกง The Last Dance เข้าสู่การแข่งขันชิงรางวัลออสการ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326840/hong-kong-blockbuster-last-dance-enters-race-oscar-glory?utm_source=rss_feed</link>
      <description>The Last Dance ผู้ทำลายสถิติบ็อกซ์ออฟฟิศของฮ่องกงจะเป็นตัวแทนของเมืองในการเข้าชิงรางวัลภาพยนตร์ยอดเยี่ยมระดับนานาชาติที่ 98th Academy Awards หรือที่รู้จักกันทั่วไปว่า Oscars ในเดือนมีนาคมปีหน้าสภาผู้ผลิตภาพยนตร์แห่งฮ่องกงเมื่อวันพฤหัสบดีกล่าวว่าการคัดเลือกนี้เป็นไปตามเกณฑ์ที่กำหนดโดย Academy of Motion Picture Arts and Sciences เพื่อให้มีคุณสมบัติสำหรับสถาบันการศึกษา ’</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 09:09:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93762c6e22075de4ca9cd34dd328c0531928f8f2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/6b1c38ad-2943-459c-8c64-49b75760d654_27fb6c65.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งสาบานว่าจะปกป้องบริษัทจีนในสหรัฐฯและเพิ่มความสัมพันธ์ทวิภาคีท่ามกลางการเจรจา</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3326839/beijing-vows-protect-chinese-firms-us-boost-bilateral-ties-amid-negotiation-process?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนให้คำมั่นว่าจะปกป้องสิทธิที่ถูกต้องตามกฎหมายของบริษัทที่ดำเนินงานในสหรัฐอเมริกาและทำงานเพื่อรักษาเสถียรภาพความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจและการค้าเนื่องจากรัฐบาลจีนและวอชิงตันต้องการความคืบหน้าในการเจรจาการค้าอย่างต่อเนื่องรัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์ Wang Wentao ได้ประชุมโต๊ะกลมในนิวยอร์กเมื่อวันอังคารโดยมีผู้บริหารจากบริษัทจีนมากกว่าหนึ่งโหลที่ดำเนินงานในสหรัฐอเมริกาเข้าร่วมโดย t</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 09:05:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3023405d6844b61a8adfb5b171657d20ac7e2783</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/0dd63a48-ff02-435b-a50b-9d51900613d5_0042c09f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเกอร์ให้บริการชุมชนในข้อหายุยงปลุกปั่นให้เกิดความคิดเห็นเกี่ยวกับคดีล่วงละเมิดทางเพศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3326837/hongkonger-given-community-service-incitement-over-sexual-assault-case-comment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตตัวแทนอสังหาริมทรัพย์ฮ่องกงถูกตัดสินจำคุก 120 ชั่วโมงในการให้บริการชุมชนในข้อหายุยงปลุกปั่นให้ผู้อื่นเปิดเผยตัวตนของผู้ร้องเรียนในคดีล่วงละเมิดทางเพศอันเนื่องมาจากเหตุการณ์ปฐมนิเทศของมหาวิทยาลัยเมื่อสองปีก่อนศาลตะวันออกเมื่อวันพฤหัสบดีตัดสินให้วินเซนต์เอ็ดวินเชาจำนวนการยั่วยุให้เปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคลโดยไม่ได้รับความยินยอมในสิ่งที่ผู้พิพากษาศาลอธิบายว่าเป็น</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 09:04:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48ba060a1ec1cc1122018b3450583ae082737603</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/9b3f28b9-3381-4259-aefb-679536895273_49f49372.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซาร์โคซีอดีตประธานาธิบดีฝรั่งเศสถูกตัดสินว่ามีความผิดในคดีอื้อฉาวการระดมทุนกัดดาฟี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3326836/frances-ex-president-sarkozy-convicted-criminal-conspiracy-gaddafi-funding-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลปารีสตัดสินว่าอดีตประธานาธิบดีฝรั่งเศส Nicolas Sarkozy มีความผิดในข้อหาสมคบคิดทางอาญาในการพิจารณาคดีซึ่งเขาถูกกล่าวหาว่าได้รับเงินผิดกฎหมายหลายล้านยูโรจากนาย Muammar Gaddafi ผู้นำเผด็จการลิเบียผู้ล่วงลับสำหรับการเสนอราคาประธานาธิบดีปี 2007 ที่ประสบความสำเร็จอย่างไรก็ตาม Sarkozy พ้นจากข้อกล่าวหาอื่นๆทั้งหมดรวมถึงการทุจริตแบบพาสซีฟและการจัดหาเงินทุนเพื่อการรณรงค์ที่ผิดกฎหมาย Sarkozy ผู้ซึ่งมักจะ</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 09:01:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">535eb350764b428a64b994f104c3b9e7d1ffb9ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/b773663e-8453-454b-80a3-0e66d186e92b_d3610e21.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตั้งแต่การเต้นรำไปจนถึงการตักน้ำ: ซีอีโอของ Unitree สรุปอนาคตของหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3326807/dancing-fetching-water-unitree-ceo-outlines-future-humanoid-robots?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อนาคตของหุ่นยนต์ไม่ใช่เรื่องเกี่ยวกับเครื่องจักรที่เต้นเพื่อสร้างความขบขันให้กับมนุษย์แต่เป็นเรื่องเกี่ยวกับหุ่นยนต์ที่เข้าใจคำสั่ง "ฉันกระหายน้ำ" และสามารถนำขวดน้ำมาให้คุณในสถานที่ที่ไม่เคยไปมาก่อนนายหวางซิงซีอีโอของ Unitree Robotics กล่าวแต่ Wang ยังระบุถึงอุปสรรคสำคัญที่ทั้งอุตสาหกรรมต้องเอาชนะเพื่อให้สถานการณ์เหล่านี้เป็นจริงรวมถึงวิธีการระบายความร้อน</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 09:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c27050db5b4e39e39f4c97290f7bc8b97bbe204</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/185212a4-7a9a-43f0-ba3a-fd75be92f63f_9fd28afa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
