<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หมู่บ้านในไซกุงของฮ่องกงต่อสู้โดยไม่มีน้ำมานานกว่า 10 วัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334271/village-hong-kongs-sai-kung-struggles-without-water-more-10-days?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หมู่บ้านฮ่องกงไม่มีน้ำมานานกว่า 10 วันแล้วโดยกรมทรัพยากรน้ำให้คำมั่นว่าจะแก้ไขปัญหาการหยุดชะงักภายในสัปดาห์นี้บ้านในหมู่บ้านแปดหลังและสิ่งก่อสร้างชั่วคราวบางส่วนในหมู่บ้านไคฮังตุนในไซกุงสูญเสียแหล่งน้ำที่มั่นคงเมื่อวันที่ 14 พฤศจิกายนและปัญหายังคงไม่ได้รับการแก้ไขณวันพุธเดอะโพสต์ได้เรียนรู้แผนกนี้มีสาเหตุมาจากการขาดแคลน</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:39:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dcbb08ff1f7fb031972dbaab3159f5b81c3c38c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/a464e77e-2aac-47e4-8893-064db15d0d9f_c9221a16.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าร้านเสริมสวย ‘ไม่มีสิว’ ดีดขึ้น 19.58 ล้านดอลลาร์สหรัฐฯ ($) โฮมันทินลักซ์ชัวรี่ดูเพล็กซ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3334266/no-acne-salon-boss-snaps-us1958-million-ho-man-tin-duplex-luxury-deals-rebound?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้กำกับที่ Jackeline Beauty Salon ซึ่งเป็นเครือข่ายฮ่องกงที่มีชื่อเสียงจากโฆษณา "ไม่มีสิว" ได้ซื้อบ้านสองชั้น Ho Man Tin มูลค่า 152.27 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (19.58 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งเน้นย้ำถึงความอยากอาหารที่เพิ่มขึ้นสำหรับบ้านชั้นนำท่ามกลางความมั่งคั่งของเมือง Huang Yating ผู้บริหารได้ครอบครองห้องดูเพล็กซ์ชั้น 25 และ 26 ในอาคาร 3 ของการพัฒนา ULTIMA เฟส 2 บนถนน Fat Kwong เมื่อวันอังคารที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3402762ca2f780282115eec4e62fa3ae59c7cfa7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/1476da1d-f6dc-46b2-b8db-8ee2c47a3b1e_15d9b7e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตสุภาพสตรีหมายเลขหนึ่งของเกาหลีใต้เป็นตัวเร่งปฏิกิริยาของกฎอัยการศึกหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3334233/was-kim-keon-hee-catalyst-south-koreas-martial-law-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชุดของการทุจริตและข้อกล่าวหาที่มีอิทธิพลต่ออดีตสุภาพสตรีหมายเลขหนึ่งของเกาหลีใต้ Kim Keon-hee กำลังเพิ่มข้อกล่าวหาว่าบุคคลที่ไม่ได้รับการคัดเลือกมีอำนาจควบคุมกิจการของรัฐโดยไม่ชอบด้วยกฎหมายตอนนี้นักวิจัยและนักวิเคราะห์ต่างตั้งคำถามว่าคิมใช้ประโยชน์จากความใกล้ชิดกับตำแหน่งประธานาธิบดีเพื่อแทรกแซงการนัดหมายบุคลากรและการสืบสวนคดีอาญาหรือไม่ – รวมถึงการเข้าใกล้ตำแหน่งประธานาธิบดีเพียงครั้งเดียว</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7554b3f065492eb3172aa1622e9dcbe0efc0636</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/8c780557-54cb-4e39-8320-626bd040b94b_790630a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 44 รายสูญหาย 279 รายในเหตุเพลิงไหม้ที่ฮ่องกงโดยมี 3 รายที่ถูกจับกุมขณะเริ่มการสอบสวน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334292/44-dead-279-missing-hong-kong-fire-3-arrested-investigation-launched?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกสิ่งที่เรารู้จนถึงตอนนี้: มีผู้เสียชีวิต 44 คนรวมถึงนักดับเพลิงมี 279 รายที่ยังขาดหายไปในบรรดาผู้ที่เข้ารับการรักษาในโรงพยาบาล 45 รายอยู่ในสภาพที่ร้ายแรงอาคารที่อยู่อาศัยแปดแห่งในที่ดินได้รับการปรับปรุงใหม่ตั้งแต่เดือนกรกฎาคมพ.ศ. 2567 มีเปลือกไม้ไผ่</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 23:52:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6468a8fe709f563f45fd725fe1b4747d9288c1f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/0bf6f105-db8e-4575-af40-56acdfa3f324_4d8c34e2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟ้าผ่าบนดาวอังคาร? นักวิทยาศาสตร์เชื่อว่าพวกเขาได้บันทึกเสียงไว้ในเทป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334293/lightning-mars-scientists-believe-theyve-captured-its-sound-tape?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ได้ตรวจพบสิ่งที่พวกเขาเชื่อว่าเป็นฟ้าผ่าบนดาวอังคารโดยการแอบฟังลมหมุนที่บันทึกโดยนักสำรวจความเพียรของนาซ่าเสียงแตกของการคายประจุไฟฟ้าถูกจับโดยไมโครโฟนบนรถแลนด์โรเวอร์ทีมที่นำโดยฝรั่งเศสรายงานเมื่อวันพุธนักวิจัยได้บันทึก 55 กรณีของสิ่งที่พวกเขาเรียกว่า "ฟ้าผ่าขนาดเล็ก" ในช่วงสองปีที่ดาวอังคารส่วนใหญ่ในช่วงพายุฝุ่นและฝุ่นละออง</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 23:39:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc29a9f6d692e9cb198ac3dba561b98134da9a6b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/51f49460-1cda-49ec-b714-2e24e53ccbdf_a9eca393.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
