<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์เข้าสู่ ‘ชั่วโมงอันตราย’ ขณะที่มาร์กอสดูเตอร์เตปะทะกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3340193/philippines-enters-its-hour-danger-marcos-duterte-clash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับฟิลิปปินส์พ.ศ. 2569 สัญญาว่าจะนั่งรถไฟเหาะตีลังกาเพื่อวางอุบายทางการเมืองในฐานะประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์ Marcos Jnr และรองเขาล็อคในการปะทะกันที่มีอยู่ซึ่งเสี่ยงต่อการแท็งก์เศรษฐกิจแบ่งความจงรักภักดีทางทหารและทำให้การทูตในภูมิภาคอาเซียนตกต่ำ “ปีนี้จะเป็นปีที่ยุ่งเหยิงมากทั้งในด้านการเมืองและเศรษฐกิจ” นายเอ็ดการ์เอริซส.ส. ฟิลิปปินส์กล่าวกับ This Week in Asia</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 00:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6843694655b240f21a2455fab0f5be460187ecf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/b73d210b-7659-4563-bb10-00a9877993c8_de084741.jpg?itok=xDFLd3hI&amp;v=1768562819" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ชายถูกตัดสินว่ามีความผิดฐานฆ่าคนตายโดยไม่สมัครใจปู่ชาวไทยในซานฟรานซิสโก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340234/man-found-guilty-involuntary-manslaughter-san-francisco-thai-grandfather?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งถูกตัดสินว่ามีความผิดฐานฆ่าคนตายโดยไม่สมัครใจในการเสียชีวิตของชายไทยสูงอายุซึ่งการสังหารในซานฟรานซิสโกในปี 2021 ช่วยจุดประกายให้เกิดการเคลื่อนไหวระดับชาติเพื่อต่อต้านความรุนแรงในเอเชีย - อเมริกันคณะลูกขุนไม่พบว่า Antoine Watson อายุ 24 ปีมีความผิดในข้อหาฆาตกรรมเมื่อกลับมามีคำพิพากษาในวันพฤหัสบดีสำหรับการโจมตี Vicha Ratanapakdee, 84 ในเดือนมกราคม 2021 ลูกขุนเห็นว่าวัตสันมีความผิดในข้อหาที่น้อยกว่า o</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:51:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">487b0f7860b98200789cb186a90af42e3145fd59</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/343af1d2-513f-4d0c-b1a8-1d57577343cf_427cee4f.jpg?itok=S-yVhCX4&amp;v=1768607491" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ตั้งแบลร์และรูบิโอเป็น ‘คณะกรรมการสันติภาพ’ ในกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3340233/trump-names-blair-and-rubio-gaza-board-peace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในวันศุกร์แตะที่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศมาร์โกรูบิโอและอดีตนายกรัฐมนตรีอังกฤษโทนี่แบลร์ในฐานะสมาชิกผู้ก่อตั้ง "คณะกรรมการสันติภาพ" กาซาทรัมป์ยังตั้งชื่อทูตพิเศษของเขาว่าสตีฟวิตคอฟลูกเขยจาเรดคุชเนอร์และประธานธนาคารโลกอาเจย์บังกาในหมู่ผู้ที่อยู่ใน "คณะกรรมการบริหารผู้ก่อตั้ง" เจ็ดคนทำเนียบขาวกล่าวในแถลงการณ์ทรัมป์เองจะ</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:36:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5209d25e214f7409fd7d87795c8fea38f2e4129b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/f49a0f8f-800f-49a7-8a13-23fea7c4edc3_924c8f2c.jpg?itok=JqHUkXZ9&amp;v=1768606587" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ยักไหล่ข้อกังวลเกี่ยวกับข้อตกลง EV ของแคนาดา - จีนเรียกว่า ‘สิ่งที่ดี’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340232/trump-shrugs-concerns-over-canada-china-ev-deal-calls-it-good-thing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาเมื่อวันศุกร์ปัดข้อกังวลเกี่ยวกับข้อตกลงการค้าระหว่างแคนาดากับจีนที่เกี่ยวข้องกับออตตาวาที่ตกลงที่จะลดภาษีรถยนต์ไฟฟ้าของจีนโดยกล่าวว่าเป็น "สิ่งที่ดี" สำหรับนายกรัฐมนตรีแคนาดามาร์คคาร์นีย์ในการดำเนินการตามข้อตกลง “ไม่เป็นไรนั่นคือสิ่งที่เขาควรจะทำมันเป็นสิ่งที่ดีสำหรับเขาที่จะลงนามในข้อตกลงการค้าหากคุณสามารถตกลงกับจีนได้คุณควรทำเช่นนั้น”</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:55:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9187a3614ab14bdfe446608dcfeac5bada6934b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/e4dd45f5-88ac-486b-962f-a0be5e60c53c_1f1ae58b.jpg?itok=HpXg1kKS&amp;v=1768604111" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิตกว่า 100 คนจากฝนตกหนักและน้ำท่วมทั่วทั้งแอฟริกาใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3340231/over-100-dead-torrential-rains-and-floods-across-southern-africa?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เฮลิคอปเตอร์ของกองทัพบกได้รับการช่วยเหลือผู้คนที่ติดอยู่บนหลังคาและนักท่องเที่ยวและคนงานหลายร้อยคนได้รับการอพยพออกจากเขตสงวนเกมที่ใหญ่ที่สุดแห่งหนึ่งของโลกเนื่องจากฝนตกหนักและน้ำท่วมในสามประเทศในแอฟริกาใต้ทำให้มีผู้เสียชีวิตมากกว่า 100 คนเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันศุกร์จำนวนผู้เสียชีวิตทั่วแอฟริกาใต้โมซัมบิกและซิมบับเวเป็นการสะสมหลังจากฝนตกหนักเป็นเวลาหลายสัปดาห์สภาพอากาศเลวร้าย</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:52:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">030c2239c7b71e7444c52403871271e89564f42b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/c02cd768-153e-4454-b5f8-cca465494f0d_356ed10c.jpg?itok=5YHGRZWF&amp;v=1768603960" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
