<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำไมการจัดส่งแร่เหล็ก Simandou ไปยังประเทศจีนครั้งแรกจึงเป็นก้าวสำคัญระดับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332581/why-first-simandou-iron-ore-shipment-china-marks-global-milestone?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเปิดตัวโครงการแร่เหล็ก Simandou มูลค่า 20,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐในกินีถือเป็นก้าวสำคัญระดับโลกเหตุการณ์เมื่อวันอังคารที่ท่าเรือมอร์บายาของกินีซึ่งมีผู้นำจีนและผู้นำภูมิภาคแอฟริกาเข้าร่วมได้เห็นการจากไปของการขนส่งแร่ครั้งแรกจากโครงการ Simandou ซึ่งเป็นความสำเร็จที่สำคัญหลังจากเกือบสามทศวรรษของการพัฒนาคณะผู้แทนจีนนำโดยรองนายกรัฐมนตรีหลิวกั๋วจง</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 10:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2b92b4a53d1520adfe57618e254946660cfda74</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/819503e3-416d-41e3-a91e-2f4ced5a2088_56d94728.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คู่จีนถูกจับได้ว่าแกะสลัก ‘ความสำเร็จ‘ ’โชคดี’ ที่โบราณสถานเพื่อเปลี่ยนโชคชะตา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3332356/china-duo-caught-inscribing-words-success-good-luck-ancient-sites-change-fate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายสองคนถูกจับได้ว่าจารึกคำพูดเชิงบวกและชื่อของพวกเขาบนโขดหินที่สถานที่ทางประวัติศาสตร์ 35 แห่งบนภูเขาไท่ของจีนในวันเดียวอ้างว่าพวกเขาทำเช่นนั้นเพื่อ "เปลี่ยนชะตากรรม" คดีนี้ได้รับความสนใจในระดับประเทศเมื่อวันที่ 7 พฤศจิกายนที่ผ่านมาเมื่อศาลสูงสุดของจีนได้เปิดเผยรายละเอียดเกี่ยวกับคดีนี้เพื่อเป็นวันครบรอบหนึ่งปีของกฎหมายฉบับแก้ไขของสาธารณรัฐประชาชนจีนว่าด้วยการคุ้มครองโบราณวัตถุทางวัฒนธรรมความเคลื่อนไหวดังกล่าว</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1feadbc900a69f66f9542c0efd9616e5d36eb2dd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/1eb95b23-bfc3-41ba-8a9f-24a4098a68db_c5ab1778.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เสียชีวิต 6 รายสูญหาย 17 รายหลังดินถล่มชวากลางของอินโดนีเซีย: สื่อของรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332928/6-dead-17-missing-after-landslide-hits-indonesias-central-java-state-media?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักข่าวอันตารารายงานเมื่อวันเสาร์ว่าเกิดเหตุดินถล่มในชวากลางของอินโดนีเซียทำให้มีผู้เสียชีวิต 6 คนสูญหาย 17 คนหลังจากฝนตกหนักเป็นเวลานานเมื่อวันพฤหัสบดีดินถล่มในเมือง Cilacap ฝังบ้านหลายสิบหลังในหมู่บ้าน Cibeunying Antara กล่าวโดยอ้างถึงเจ้าหน้าที่ภัยพิบัติ Budi Irawan “เราพบอีกสามศพเหลืออีกเพียง 17 ศพเท่านั้นที่จะถูกพบเราได้ทำงานอย่างดีที่สุด</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 09:55:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">02c5656715dfd9f3beafb96f80102512596e615b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/d5288824-29e6-46ab-aa56-9d0a04d077a1_15f34f46.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงที่อาศัยอยู่ในจีนแผ่นดินใหญ่เรียกร้องให้ลงคะแนนเสียงในการเลือกตั้ง LEGCO ที่กำลังจะมาถึง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3332927/hongkongers-living-mainland-china-urged-vote-coming-legco-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงที่อาศัยอยู่ในจีนแผ่นดินใหญ่ได้รับการกระตุ้นให้ลงคะแนนเสียงในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติที่กำลังจะมาถึงโดยเจ้าหน้าที่วางแผนที่จะจัดตั้งหน่วยเลือกตั้งพิเศษที่อาคารผู้โดยสารสนามบินที่เพิ่งเปิดใหม่สำนักงานรัฐบาลฮ่องกงในกรุงปักกิ่งเมื่อวันเสาร์ได้จัดให้มีการบรรยายสรุปเกี่ยวกับการจัดการเลือกตั้งและบทบาทของสภานิติบัญญัติในกรุงปักกิ่งเพื่อส่งเสริมให้ผู้มีสิทธิเลือกตั้งบนแผ่นดินใหญ่กลับสู่เมือง</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 09:52:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e51815b0899e9150155a9f06c03c0ba16995e483</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/0ffa9807-76bb-4d34-9ed1-c4b61ba7a434_6cf6166e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>2 ชายชาวฮ่องกงถูกจับเพราะทำลายโปสเตอร์รณรงค์การเลือกตั้งของเลโก้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3332926/2-hong-kong-men-arrested-over-vandalising-legco-election-campaign-posters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายสองคนที่ถูกกล่าวหาว่าทำลายเอกสารการรณรงค์เพื่อการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติที่กำลังจะมาถึงตำรวจกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าเจ้าหน้าที่พบโปสเตอร์รณรงค์การเลือกตั้งที่ถูกทำลายสามใบแขวนอยู่บนสะพานลอยถนนทงมีในมงก๊กเมื่อวันพฤหัสบดีหลังจากการสืบสวนเจ้าหน้าที่ได้จับกุมชายท้องถิ่นสองคนอายุ 29 และ 34 ปีในมงก๊กเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาเนื่องจากสงสัยว่าจะเป็นอาชญากร</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 09:46:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be1ed11ece10d790e9c2799653d24504ef6caa21</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/e0000516-0406-4c8c-82ac-bf1462768f66_29738113.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
