<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ศัลยแพทย์ชาวจีนจะเป็นคนแรกที่ปลูกถ่ายหูของผู้ป่วยลงบนเท้าของเธอหลังจากเกิดอุบัติเหตุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337620/chinese-surgeons-become-first-graft-patients-ear-her-foot-after-accident?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศัลยแพทย์ชาวจีนได้ทำการผ่าตัดครั้งแรกของโลกเพื่อปลูกถ่ายหูฉีกขาดของผู้ป่วยลงบนเท้าของเธอก่อนที่จะใส่กลับเข้าที่หูของหญิงสาวถูกฉีกออกจากอุบัติเหตุในที่ทำงานในเดือนเมษายนซึ่งฉีกขาดส่วนใหญ่ของหนังศีรษะของเธอแพลตฟอร์มข่าวทางการแพทย์ Med-J รายงานเมื่อวันจันทร์ฉิวเฉินเฉียงรองผู้อำนวยการหน่วยจุลศัลยกรรมที่โรงพยาบาลมณฑลซานตงในจี่หนานซา</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 06:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8be3e26df9489aefdd0570c59c3494de1b228404</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/ea92a748-23d9-48e3-a149-c096cdee8ef2_914e29f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หมู่บ้านจีนเรียกเก็บค่าปรับ ‘อย่างไม่ยุติธรรม’ สำหรับการแต่งงานนอกอำนาจและการอยู่ร่วมกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3336870/china-village-imposes-unjust-fines-out-province-marriage-and-cohabitation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หมู่บ้านจีนแห่งหนึ่งต้องเผชิญกับการตีกลับทางออนไลน์หลังจากมีการปรับที่ถกเถียงกันสำหรับการตั้งครรภ์นอกการแต่งงานและคู่รักที่อาศัยอยู่ด้วยกันก่อนที่พวกเขาจะแต่งงานหมู่บ้านในเมืองลินกังมณฑลยูนนานทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนได้ก่อให้เกิดการถกเถียงกันอย่างร้อนแรงทางออนไลน์หลังจากมีการถ่ายภาพและโพสต์ประกาศเรื่อง “กฎของหมู่บ้าน: ทุกคนเท่าเทียมกัน” โดยชาวเน็ตตามภาพถ่ายที่มีการเผยแพร่อย่างกว้างขวางใน SOC</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">390fedb0003b6bbb3057dc5a0dd24a9da59549a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/a98dc7eb-bf73-4b24-8f47-5c14826c1633_8a10c900.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เลียนิ้ว KFC ที่ดีในเมนูคริสต์มาสสำหรับคนนับล้านในญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3337779/finger-lickin-good-kfc-christmas-menu-millions-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทศกาลคริสต์มาสในญี่ปุ่นมักหมายถึงงานเลี้ยง KFC สำหรับครอบครัวชาวญี่ปุ่นหลายล้านคนที่เฉลิมฉลองวันหยุดร้านอาหารของผู้พันแซนเดอร์สเป็นส่วนหนึ่งของประเพณีคริสต์มาสตั้งแต่ทศวรรษที่ 1970 ในญี่ปุ่นซึ่งวันหยุดส่วนใหญ่เป็นเทศกาลทางโลกสำหรับลัทธิบริโภคนิยม</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 05:54:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">182a238a6ec9cf7a0098e1f8b9f2efe5a0dde89f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/501ad2a0-2d06-407f-a090-d8d6e801d347_7ffb230a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยอดขายร้านอาหารในฮ่องกงลดลง 10% ในช่วงคริสต์มาสเนื่องจากการเดินทางข้ามพรมแดนพุ่งสูงถึง 1.2 ล้านเที่ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3337777/hong-kong-restaurant-sales-drop-10-over-christmas-cross-border-trips-hit-12-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาคส่วนอาหารและเครื่องดื่มของฮ่องกงมียอดธุรกิจลดลงร้อยละ 10 เมื่อเทียบกับปีก่อนในช่วงคริสต์มาสผู้นำอุตสาหกรรมกล่าวว่าเนื่องจากมีการเดินทาง 1.2 ล้านเที่ยวผ่านพรมแดนของเมืองในวันแรกของวันหยุดยาวแต่ดูเหมือนว่าภาคการบริการของเมืองจะดีกว่าโดยกลุ่มโรงแรมหนึ่งกล่าวว่าที่พักสองแห่งมีอัตราการเข้าพักมากกว่าร้อยละ 90 และเล็กน้อย</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 05:42:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">026e8504b72853e04ce74215189b78e7c21e1923</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/b13ba83e-ab65-45ce-8062-36014647ec1a_9a8f147e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชีวิตอันโหดร้ายของเด็กสรรหาภายใต้กลุ่มกบฏแอฟริกันที่มีเงา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3337778/brutal-life-child-recruits-under-shadowy-rebel-group-dr-congo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ถูกเกณฑ์เข้ากองทัพกบฏสังกัดรัฐอิสลามเด็กชายสองคนได้เปิดเผย "การทรมาน" ของการใช้ชีวิตในค่ายของตนในขณะที่สมาชิกก่อเหตุสังหารหมู่ในภาคตะวันออกเฉียงเหนือของสาธารณรัฐประชาธิปไตยคองโกผู้เยาว์ทั้งสองได้รับการปลดปล่อยจากกองกำลังประชาธิปไตยพันธมิตร (ADF) ทำให้ Agence France-Presse มีเรื่องราวที่ไม่เคยมีมาก่อนของกลุ่มเงาซึ่งขึ้นชื่อเรื่องความโหดร้ายสุดขีด Paluku, a frail 12</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 05:41:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27edaf601aac376a829fda94625a7f4d631a3976</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/b7507e2f-6cfc-47ee-89f5-fcb61158d3f7_c5e01a5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
