<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โศกนาฏกรรมครอบครัวเช็คสเปียร์ของ Chloé Zhao Hamnet คว้ารางวัลภาพยนตร์ยอดเยี่ยมจากโตรอนโต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325517/chloe-zhaos-shakespeare-family-tragedy-hamnet-wins-top-toronto-film-prize?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hamnet ละครช่วงเวลาที่ร้ายแรงเกี่ยวกับชีวิตของ William Shakespeare และครอบครัวของเขาได้รับรางวัลสูงสุดในวันอาทิตย์ที่เทศกาลภาพยนตร์นานาชาติโทรอนโตภาพยนตร์ที่เต็มไปด้วยหัวใจแสดงโดย Paul Mescal ในบท Shakespeare ซึ่งพยายามสร้างอาชีพนักเขียนบทละครในขณะที่ภรรยาของเขา Agnes – รับบทโดย Jessie Buckley – ต่อสู้กับภัยพิบัติและการคลอดบุตรใน Elizabethan England</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 19:08:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15b0d3963a08b098682f2ceba380c393b4d508cd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/085a40bd-2954-435a-9161-93c12c57ea9a_4a7b8a91.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ว่าราชการรัฐยูทาห์กล่าวว่านักฆ่าชาร์ลีเคิร์กมีความเชื่อแบบ ’ฝ่ายซ้าย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325516/alleged-charlie-kirk-killer-had-leftist-beliefs-utah-governor-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนนี้ถูกจับเพราะการลอบสังหารของชาร์ลีเคิร์กผู้มีอิทธิพลเชิงอนุรักษ์นิยมมีความสัมพันธ์โรแมนติกกับเพื่อนร่วมห้องข้ามเพศและมี "อุดมการณ์ฝ่ายซ้าย" ผู้ว่าการรัฐยูทาห์กล่าวเมื่อวันอาทิตย์โดยยืนยันรายละเอียดที่มีแนวโน้มที่จะทำให้การถกเถียงกันในระดับชาติเกี่ยวกับการสังหารผมยืนยันได้ ”ผู้ว่าการรัฐสเปนเซอร์ค็อกซ์กล่าวกับรายการทอล์คโชว์ State of the Union ของซีเอ็นเอ็นเมื่อถูกถามเกี่ยวกับผู้ต้องสงสัยของไทเลอร์โรบินสัน</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 18:16:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a844410732d1682e1eacf3e592800405cc5f912</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/3d0ad47f-c493-44ab-a4c0-835a772dda09_e5fcc4e9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเจรจายุติของ Sainsbury ในสหราชอาณาจักรเพื่อขาย Argos ให้กับ JD.com ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3325515/uks-sainsburys-ends-talks-sell-argos-chinas-jdcom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มซูเปอร์มาร์เก็ตอังกฤษ Sainsbury's กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าได้ยุติการเจรจากับ JD.com ยักษ์ใหญ่ด้านอีคอมเมิร์ซของจีนเกี่ยวกับการขายร้านค้าปลีกสินค้าทั่วไปของ Argos หนึ่งวันหลังจากยืนยันว่าการหารืออยู่ระหว่างดำเนินการ “JD.com ได้แจ้งว่าตอนนี้จะเตรียมความพร้อมที่จะมีส่วนร่วมในชุดข้อกำหนดและคำมั่นสัญญาที่ได้รับการแก้ไขอย่างมีนัยสำคัญซึ่งไม่ได้อยู่ในผลประโยชน์สูงสุดของ Sainsbury's shareho</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 17:16:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0396a7b8d5970bcda654a2e86e5c9bc22091eaf1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/e23576d9-ec31-44fc-8b05-3c262583a290_71d22e0b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนทันยาฮูกล่าวว่าพันธมิตรสหรัฐ ‘ไม่เคยแข็งแกร่งกว่านี้มาก่อน’ ขณะที่รูบิโอไปเยือนอิสราเอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3325513/netanyahu-says-us-alliance-has-never-been-stronger-marco-rubio-visits-israel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าการเยือนอิสราเอลโดยมาร์โกรูบิโอรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐได้ตอกย้ำถึงความแข็งแกร่งของความสัมพันธ์ระหว่างพันธมิตรหลายวันหลังจากการโจมตีของอิสราเอลที่ไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อนซึ่งมุ่งเป้าไปที่ผู้นำฮามาสในกาตาร์ทำให้เกิดการวิพากษ์วิจารณ์ในวงกว้างการโจมตีพันธมิตรสหรัฐและคนกลางสำคัญในการเจรจาสงบศึกกาซาได้กระตุ้นให้ผู้นำอาหรับและมุสลิมรวมตัวกันเพื่อแสดงความเป็นน้ำหนึ่งใจเดียวกันในโด</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 16:54:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e6d822c4021adc8152994a9cc65d501ec71b615</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/314b9fef-8b0d-4b7e-86bb-3ab219bba7f9_3f9e130a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงลงทะเบียนอาสาสมัคร 16,000 คนเพื่อช่วยในการแข่งขันกีฬาแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325512/hong-kong-signs-16000-volunteers-help-national-games?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้จัดตั้งกองอาสาสมัครที่ใหญ่ที่สุดซึ่งมีผู้ช่วยมากกว่า 16,000 คนสำหรับการแข่งขันกีฬาแห่งชาติที่กำลังจะมาถึงโดยรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการท่องเที่ยวกระตุ้นให้พวกเขาแสดงด้านที่ดีที่สุดของการต้อนรับของเมืองรัฐมนตรีว่าการกระทรวงวัฒนธรรมกีฬาและการท่องเที่ยวกฎหมายโรแซนนาชุกปุยปฏิบัติหน้าที่ในพิธีให้คำมั่นสัญญาในวันอาทิตย์สำหรับอาสาสมัครที่มีอายุตั้งแต่ 15 ถึง 80 ปีซึ่งจะช่วยเมืองในฐานะผู้ช่วยเจ้าของที่พักของ</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 16:24:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc36a73fc414257bab4cfdfa4e51283eb42fec66</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/7d2ed2c4-c4e4-4f34-8f26-2437eb018ea8_7f606e9e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
