<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียเปิดเผยพันล้านสำหรับเรือดำน้ำนิวเคลียร์ใหม่ภายใต้ข้อตกลงความมั่นคงของ Aukus</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3343637/australia-unveils-billions-new-nuclear-submarines-under-aukus-security-pact?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ออสเตรเลียเปิดเผยการใช้จ่าย 3.9 พันล้านดอลลาร์ออสเตรเลีย (2.8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในวันอาทิตย์เพื่อเป็น "เงินดาวน์" สำหรับสิ่งอำนวยความสะดวกใหม่ในการสร้างเรือดำน้ำนิวเคลียร์ภายใต้ข้อตกลงความมั่นคงไตรภาคี Aukus กับอังกฤษและสหรัฐอเมริกาข้อตกลง Aukus มีวัตถุประสงค์เพื่อติดอาวุธให้ออสเตรเลียด้วยกองเรือดำน้ำที่ทันสมัยจากสหรัฐอเมริกาและจะให้ความร่วมมือในการพัฒนาเทคโนโลยีการทำสงครามที่หลากหลาย</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 12:12:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d4a631a2742542c50ebbe77f89555771d151ee20</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/75c8f064-e21d-422b-8f92-72bd69e6f458_69dfb851.jpg?itok=oc45Sh5U&amp;v=1771157541" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แพทย์ชาวสหราชอาณาจักรผู้นำการตรวจสอบด้านการดูแลสุขภาพทางเพศกล่าวว่าเด็กๆ ‘ติดอาวุธ’ โดยโซเชียลมีเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343635/uk-doctor-who-led-gender-healthcare-review-says-children-weaponised-social-media?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญชาวอังกฤษผู้นำการทบทวนการดูแลสุขภาพทางเพศของเด็กกล่าวว่าเยาวชนได้รับ "อาวุธ" และเข้าใจผิดเกี่ยวกับความเป็นจริงของการเปลี่ยนผ่านทางโซเชียลมีเดียฮิลลารีแคสแพทย์ผู้ตรวจสอบการดูแลทางเพศของ National Health Service (NHS) สำหรับเด็กอายุต่ำกว่า 18 ปีนำไปสู่การกวาดล้างการเปลี่ยนแปลงรวมถึงการห้ามผู้ปิดกั้นวัยแรกรุ่นยินดีรับร่างที่เผยแพร่โดยกระทรวงการศึกษาของสหราชอาณาจักร</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 11:34:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d3dc78a876ac242f75d4ae3201b7557cc3a69e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/0c4b9823-aa4e-4126-a5d5-b6f34b0cbae0_f81d6d47.jpg?itok=-JlOG93m&amp;v=1771156078" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักปั่นจักรยานชาวฮ่องกงเสียชีวิตหลังจากชนเข้ากับเคิร์บบบนถนน Bride's Pool ที่มีชื่อเสียง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343633/hong-kong-cyclist-dies-after-crashing-kerb-notorious-brides-pool-road?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักปั่นจักรยานเสียชีวิตหลังจากพุ่งชนรถเคิร์บบบนถนน Bride's Pool Road ซึ่งเป็นจุดดำจากอุบัติเหตุที่มีชื่อเสียงในเขต Tai Po ของฮ่องกงเมื่อเช้าวันอาทิตย์ตำรวจกล่าวว่านักบิดวัย 49 ปีได้รับบาดเจ็บที่ศีรษะและหมดสติหลังจากชนกับเคิร์บบบนถนนใกล้กับลำธารวังจุงประมาณ 10.30 น. เขารีบไปที่โรงพยาบาล Alice Ho Miu Ling Nethersole แต่ถูกประกาศว่าเสียชีวิตเมื่อเวลา 11.36 น.</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 10:44:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6324249239a59b67c6ec0075a632b5d02c87c253</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/40ab258b-964a-4582-8169-f0ec2a2f06ad_c47f8208.jpg?itok=EwT3arZD&amp;v=1771151986" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเทศจีนอนุญาตให้บุคคลสัญชาติอังกฤษและแคนาดาเข้าประเทศได้โดยไม่ต้องขอวีซ่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343632/china-allows-visa-free-entry-british-canadian-nationals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ประกาศการเข้าประเทศโดยไม่ต้องขอวีซ่าสำหรับชาวแคนาดาและชาวอังกฤษซึ่งถือเป็นประเทศเดียวที่ไม่ได้รับสิทธิพิเศษนี้กระทรวงการต่างประเทศจีนกล่าวว่านโยบายใหม่นี้จะมีผลบังคับใช้ในวันอังคารและจะยังคงมีผลบังคับใช้จนถึงสิ้นปีกระทรวงระบุว่าผู้ถือหนังสือเดินทางจากแคนาดาและอังกฤษอาจพำนักอยู่ในประเทศจีนในวันอาทิตย์</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 10:24:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ecf3ec99224e825ec5771fced2e2fbf878a81044</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/dfdd6339-5fe4-4066-bfed-c8c4698874f0_163b8069.jpg?itok=WMBU_yyl&amp;v=1771152119" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯสามารถปลดล็อคโลกที่หายากของจีนด้วย AI และควอนตัมคอมพิวติ้งได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343609/could-us-unlock-chinas-rare-earths-grip-ai-and-quantum-computing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เส้นทางสู่ความท้าทายสูงสุดของจีนในแร่ธาตุหายากอยู่ที่การใช้ปัญญาประดิษฐ์ (AI) และควอนตัมคอมพิวติ้งเพื่อสร้างสารทดแทนหรือโลหะผสมสังเคราะห์ตามคำแนะนำของผู้เชี่ยวชาญด้าน AI ชาวอเมริกันที่มีชื่อเสียง Jack Hidary ซีอีโอของ SandboxAQ ซึ่งเป็นเทคโนโลยี AI และเทคโนโลยีควอนตัม Alphabet spin-off กล่าวว่าเทคโนโลยีเหล่านี้สามารถลดเวลาที่จำเป็นในการรักษาความปลอดภัยวัสดุที่สำคัญได้เพียงไม่กี่ปี</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5a9a1d68d48cc6aa0406ae0d4783f6b133b01db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/587151d7-a1ad-4b13-ac6a-032da0cc71b6_8be74927.jpg?itok=B023g-5K&amp;v=1771130040" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
