<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักบินอวกาศในวงโคจรทักทายกษัตริย์ไทยคนแรกที่ไปเยือนจีนแผ่นดินใหญ่ในรอบ 800 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3333360/astronauts-orbit-greet-first-thai-king-visit-china-mainland-800-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กษัตริย์และราชินีแห่งประเทศไทยได้กลายเป็นประมุขแห่งรัฐคนแรกที่ได้ต้อนรับนักบินอวกาศชาวจีนในวงโคจรในช่วงเวลาที่ไม่เคยมีมาก่อนสำหรับโปรแกรมการบินอวกาศของมนุษย์ที่มีการควบคุมอย่างเข้มงวดของจีนสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวมหาวชิราลงกรณบดินทรเทพยวรางกูรทรงมีพระชนมายุ 73 พรรษาซึ่งเป็นนักบินทหารที่ผ่านการฝึกอบรมและเป็นผู้ที่ชื่นชอบการบินมาเป็นเวลานานและสมเด็จพระราชินีสุธิดาทรงยิ้มและโบกมือให้กับนักบินอวกาศซึ่งปรากฏตัวผ่านหน้าจอขนาดใหญ่จาก</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 06:00:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d1d330521da673e2d91c81bca67054623968a138</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/2cd036c2-9017-4dda-b977-95a9fc218c9e_3525ab0b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Brawny man ซึ่งได้รับการขนานนามว่าเป็น ‘หมู่บ้านที่ร้อนแรงที่สุด’ ของจีนส่งเสริมผลผลิตในท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3332636/brawny-man-dubbed-chinas-hottest-village-cadre-promotes-local-produce-tourism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวจีนวัย 28 ปีได้รับฉายาว่า "นักเรียนในหมู่บ้านที่ร้อนแรงที่สุด" หลังจากวิดีโอเกี่ยวกับการโปรโมตผลิตภัณฑ์ทางการเกษตรด้วยการอวดสรีระกล้ามเนื้อของเขา Lin Yangduo ซึ่งใช้ชื่อเล่นว่า Lin Xiaobai เป็นอดีตเรือคายัคและเป็นอินฟลูเอนเซอร์ที่มีผู้ติดตาม 370,000 คนบนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียเมื่อเร็วๆนี้หลินได้เผยแพร่ร่างกายของเขาในวิดีโอที่เขาโพสต์โปรโมตลูกพลับ</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e23450dc93c6e6ca63619e353341dcbf1f52580</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/2af5030b-5de0-44ca-9a5a-5f6a1bcc07cd_b738864f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>8 ใน 10 สถานที่ลงคะแนนเสียงใหม่สำหรับข้าราชการฮ่องกงในสถานที่ตำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3333361/8-out-10-new-polling-stations-civil-servants-will-be-police-facilities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จะมีการจัดตั้งหน่วยเลือกตั้งใหม่ 8 ใน 10 หน่วยสำหรับข้าราชการในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติฮ่องกงที่จะมีขึ้นภายในสถานที่ตำรวจรายชื่อสี่ประเภทใหม่ของสถานีเลือกตั้งที่กำหนดได้รับการประกาศเมื่อวันพุธโดยมีสิบสถานีดังกล่าวตั้งขึ้นโดยเฉพาะสำหรับข้าราชการในจำนวนนี้มี 8 แห่งที่ตั้งอยู่ในสถานีตำรวจหรือสถานบริการรวมถึง</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 05:50:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c354d43652fc307981d54bd347791cc92677880a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/cbf5b536-71eb-4674-a283-cd525c18d851_c4922f68.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรนัลโด้มัสก์ร่วมงานเลี้ยงอาหารค่ำที่ทำเนียบขาวของทรัมป์กับมกุฎราชกุมารซาอุดิ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333359/ronaldo-musk-attend-trumps-white-house-dinner-saudi-crown-prince?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คริสเตียโนโรนัลโดซูเปอร์สตาร์ฟุตบอลชาวโปรตุเกสและอีลอนมัสก์มหาเศรษฐีเป็นหนึ่งในแขกในงานเลี้ยงอาหารค่ำที่ทำเนียบขาวอันหรูหราซึ่งจัดโดยประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาสำหรับการเสด็จเยือนมกุฎราชกุมารของซาอุดีอาระเบียในวันอังคารโรนัลโด้เล่นให้กับสโมสร Al Nassr ของซาอุดิอาระเบียซึ่งเป็นหนึ่งในผู้เล่นที่มีอายุมากกว่าจำนวนหนึ่งที่ได้รับความสนใจจากการใช้จ่ายอย่างหนักของอาณาจักรทะเลทรายในการซื้อดาวแม้ว่าจะมีสถิติด้านสิทธิ์ก็ตามนักเตะวัย 40 ปี</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 05:30:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5339533583d8f9fe89e0e940f73a1d6a1e3d88da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/fbaed387-3516-43ee-9974-702808d799b4_5c287cab.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นเตรียมรีสตาร์ทโรงไฟฟ้านิวเคลียร์ที่ใหญ่ที่สุดในโลกหลังจากระมัดระวังมาหลายปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3333356/japan-prepares-restart-worlds-biggest-nuclear-power-plant-boost-energy-security?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักข่าวเกียวโดรายงานเมื่อวันพุธว่าผู้ว่าการญี่ปุ่นที่ดูแลภูมิภาคที่เป็นที่ตั้งของโรงไฟฟ้านิวเคลียร์ที่ใหญ่ที่สุดในโลกมีกำหนดที่จะให้ความเห็นชอบในสัปดาห์นี้สำหรับการเริ่มต้นใหม่การอนุมัติจะล้างหนึ่งในเหตุการณ์สำคัญที่เหลืออยู่ในการแสวงหาของบริษัทพลังงานไฟฟ้าโตเกียวเพื่อนำโรงงาน Kashiwazaki-Kariwa กลับมาออนไลน์อีกครั้งกว่าทศวรรษหลังจากภัยพิบัตินิวเคลียร์ฟุกุชิมะ</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 05:25:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da6e0aff9b35861eccbf85ae637d6f29547ecd63</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/b1fb2f6b-4ee4-4384-a753-767c64a1259d_7f424366.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
