<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กฎแรงงานนำเข้าที่เข้มงวดของฮ่องกงยังคงสร้างความเดือดร้อนให้กับคนงานในท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327292/why-hong-kongs-tightened-imported-labour-rules-still-rankle-local-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Gurung ชาวเนปาล - ฮ่องกงอยู่ในตลาดงานเป็นเวลาสี่เดือนและรู้สึกว่าเขากำลังถึงทางตันเขาอยู่ในฮ่องกงมานานกว่าสามทศวรรษแต่นี่เป็นช่วงเวลาที่เลวร้ายที่สุดของเขาในการว่างงานห้าสิบคนกล่าวหลังจากตกงานก่อสร้างในเดือนมิถุนายนปีนี้ Gurung ซึ่งใช้นามสกุลของเขาเป็นชื่อที่เพื่อนของเขาใช้เรียกเขาพบว่าตัวเองกำลังแข่งขันในตลาด w</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4a5761051f9623994a60a8b177a87ebffbb1307</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/4a6a4f36-3d20-4b34-a10b-b505e7b73f59_5c0a37ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คิมจะได้พบกับทรัมป์อีกครั้งหรือไม่? Hopes grow for ‘surprise encounter’ at Apec</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327243/north-korea-signals-diplomatic-return-will-trump-kim-revive-bromance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สังเกตการณ์กล่าวว่าแนวโน้มของการประชุมสุดยอดครั้งที่สี่ระหว่างประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาและคิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือกำลังได้รับความสนใจก่อนการประชุมสุดยอด APEC ในปลายเดือนตุลาคมท่ามกลางสัญญาณว่าทั้งสองฝ่ายอาจกำลังทดสอบน่านน้ำเพื่อกลับไปสู่การทูตนิวเคลียร์ระดับสูงการเก็งกำไรทวีความรุนแรงขึ้นหลังจากคิมซอน – กยองรองรัฐมนตรีต่างประเทศของเกาหลีเหนือเดินทางไปนิวยอร์กเมื่อสัปดาห์ที่แล้ว</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73f715e3f15c4aa33b54641e42afbffe06027f5a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/812a69a7-1bb2-4597-8a9e-61e42280d2de_61892ffc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงเรียนอิสลามในอินโดนีเซียล่มสลายนักเรียนเสียชีวิต 1 คนและบาดเจ็บ 83 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3327300/islamic-school-indonesia-collapses-killing-1-pupil-and-injuring-83?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาคารที่กำลังก่อสร้างในโรงเรียนประจำอิสลามแห่งหนึ่งในอินโดนีเซียพังถล่มลงมาทับนักเรียนสวดมนต์หลายสิบคนเมื่อวันจันทร์ทำให้มีนักเรียนเสียชีวิตอย่างน้อยหนึ่งคนบาดเจ็บหลายสิบคนและฝังคนอื่นไว้ในซากปรักหักพังเจ้าหน้าที่กล่าวตำรวจทหารและหน่วยกู้ภัยขุดลงไปในซากปรักหักพังตลอดทั้งคืนในความพยายามที่จะค้นหานักเรียนเพิ่มเติมอย่างน้อยสามคนที่เชื่อว่าจะติดอยู่ในชีวิตที่ Al Khoziny Islamic Boarding Sc</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 23:52:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">302ebe171fc710136521de30d5687881882a2c36</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/073195de-1911-45ad-be60-bd02510dc2bd_0cbe5942.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอกอัครราชทูตสหรัฐของจีนชี้นำวอชิงตันในเรื่อง ‘การปิดประตู’ โดยออกกฎหมายภาษี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3327302/chinas-us-ambassador-chides-washington-closing-doors-enacting-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทูตชั้นนำของสหรัฐฯประจำกรุงปักกิ่งเมื่อวันจันทร์แสดงให้เห็นว่าจีนเป็นผู้นำระดับโลกในโลกาภิวัตน์และพหุภาคีโดยเข้าร่วมประชุมที่วอชิงตันเพื่อ "ปิดประตู" ขณะที่สหรัฐฯภายใต้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์กำหนดอัตราภาษีเพียงฝ่ายเดียวอย่างเข้มงวดต่อประเทศต่างๆทั่วโลกและกระชับนโยบายการขอวีซ่าแสดงให้เห็นว่าจีนและสหรัฐฯเป็น "สองผู้สร้างหลักของคำสั่งระหว่างประเทศ [สงครามโลกครั้งที่สอง ]" และค</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 23:49:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f64259ecf2f8068ce4e16413f878d444bae6bb6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/db44aab6-4463-4ce6-90e9-354fe6560de5_76de2546.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>YouTube จ่ายเงิน 24.5 ล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อยุติการฟ้องร้องระงับบัญชีทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327301/youtube-pay-us245-million-settle-trump-account-suspension-lawsuit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>YouTube ที่เป็นเจ้าของ Alphabet ได้ตกลงที่จะจ่ายเงิน 24.5 ล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อยุติการฟ้องร้องที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาฟ้องร้องบริษัทเกี่ยวกับการระงับบัญชีของเขาหลังจากการจลาจลในรัฐสภาสหรัฐในเดือนมกราคม 2021 การยื่นฟ้องของศาลแสดงให้เห็นในวันจันทร์ข้อตกลงนี้ทำให้ Google เป็นบริษัทเทคโนโลยียักษ์ใหญ่สามแห่งสุดท้ายในการแก้ไขปัญหาการฟ้องร้องที่ Trump นำมาใช้ในเดือนกรกฎาคม 2021 โดยกล่าวหาว่าพวกเขาปิดปากอย่างผิดกฎหมาย</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 23:43:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65a7100ee9f3809d37eb9bbb948136e3979524a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/fa2c9f8e-1cba-4172-af6f-6747a16270ab_e084b9c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
