<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>วิธีที่ ICBM นิวเคลียร์ DF -5C ของจีนสามารถเข้าถึงได้ทุกที่ทุกเวลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325301/how-chinas-df-5c-nuclear-icbm-can-reach-anywhere-any-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแสดงขบวนพาเหรดทางทหารของจีนในกรุงปักกิ่งเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเป็นขีปนาวุธนิวเคลียร์เชิงยุทธศาสตร์ข้ามทวีปที่ใช้เชื้อเพลิงเหลวซึ่งรู้จักกันในชื่อ DF -5C ในขณะที่ระบบใหม่ถูกเปิดตัวบนยานพาหนะขนส่งยกของหนักสามคันความเห็นอย่างเป็นทางการได้เน้นย้ำว่า "ตื่นตัวอยู่เสมอและสามารถโจมตีได้ทุกที่ในโลก" จรวดเชื้อเพลิงเหลวมีระยะทางไกลแต่ต้องใช้เวลาในการเติมเชื้อเพลิงและสามารถ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea868921e1bf97dc4c4bb11fb013dfa6e8df42b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/88cff7f1-ae24-47a1-982d-5f2af29ca601_b14f6709.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ระเบิดไม่มีวันหยุด ': อิสราเอลเพิ่มความรุนแรงในการโจมตีกาซาและมีผู้เสียชีวิตหลายสิบคน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3325391/israel-intensifies-gaza-strikes-least-40-killed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การนัดหยุดงานทำให้ชาวปาเลสไตน์เสียชีวิตอย่างน้อย 40 คนในฉนวนกาซาเมื่อวันศุกร์หน่วยงานสาธารณสุขในท้องถิ่นกล่าวว่าส่วนใหญ่อยู่ในเมืองกาซาที่ผู้อยู่อาศัยจำนวนมากพักอยู่แม้จะมีคำสั่งอพยพของอิสราเอลเนื่องจากพวกเขาไม่มีที่ปลอดภัยที่จะไปอิสราเอลได้ระบุความตั้งใจที่จะเข้าควบคุมเมืองที่ถูกทำลายอย่างเต็มที่ซึ่งมีประชากรประมาณหนึ่งล้านคนกำลังหลบภัยซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของแผนการที่จะกวาดล้างกองกำลังติดอาวุธ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:59:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d02f5ff4b8384cd4efcf639d0cd3b10748821ffa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/47e8d51d-709e-421e-88cd-363bb485dc7e_e11777fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จอห์นลีจากฮ่องกงให้ทิปเปิดตัวโครงการขายที่อยู่อาศัยสาธารณะสำหรับผู้เช่าอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325390/hong-kongs-john-lee-tipped-relaunch-public-housing-sale-scheme-tenants?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงคาดว่าจะเปิดตัวโครงการใหม่ที่อนุญาตให้ผู้เช่าแฟลตสาธารณะซื้อบ้านของพวกเขาซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของนโยบายของเขาแต่ผู้สังเกตการณ์ได้สร้างความกังวลเกี่ยวกับการระงับข้อพิพาทด้านการจัดการทรัพย์สินและเรียกร้องให้มีการทบทวนระบอบการเคหะสงเคราะห์คนวงในบอกกับเดอะโพสต์เมื่อวันศุกร์ว่าพิมพ์เขียวนโยบายที่กำลังจะมาถึงของประธานบริหารจอห์นลีคาชิวจะรวมถึงข้อเสนอในการเริ่มต้นใหม่</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:34:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c47a93b6eb6928ee7e35bb01cbc6bbb41b545433</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/e1d0cce4-90f7-4d53-a431-610af82337fb_c7c44e4d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความล่าช้าในการล่องเรือของดิสนีย์ในสิงคโปร์ทำให้ผู้โดยสารชาวฮ่องกงรู้สึกหงุดหงิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325384/disney-cruise-delay-singapore-leaves-hong-kong-passengers-frustrated-limbo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้โดยสารชาวฮ่องกงถูกทิ้งไว้ในเรือลิมโบ้และผิดหวังหลังจากปัญหาการต่อเรือทำให้การเดินทางครั้งล่าสุดของเรือสำราญดิสนีย์ในสิงคโปร์ล่าช้าออกไปโดยบางคนประสบปัญหาในการจัดการเที่ยวบินและห้องพักในโรงแรมที่จองไว้ล่วงหน้าดิสนีย์แอดเวนเจอร์ซึ่งเป็นเรือสำราญลำใหม่ที่ยังคงสร้างและดำเนินการโดยดิสนีย์ครูซไลน์เดิมทีถูกกำหนดให้เปิดตัวในการเดินทางครั้งแรกจากสิงคโปร์ซึ่งเป็นบ้านเกิด</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:24:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4be2f8a24adbaf2e2a681686b6ecc45b7fdab4b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/1fad33d4-a23f-4cef-9a91-90739d2b69a7_71378397.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯจีนเตรียมเจรจาเศรษฐกิจระดับสูงในสเปนสัปดาห์หน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325388/us-china-set-high-level-economic-talks-spain-next-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีคลังสหรัฐฯ Scott Bessent และรองนายกรัฐมนตรีจีน He Lifeng เตรียมพบกันที่กรุงมาดริดประเทศสเปนในสัปดาห์หน้าเพื่อรักษาการเจรจาระดับสูงเกี่ยวกับจุดวาบไฟทางการค้าความมั่นคงและเศรษฐกิจทั้งวอชิงตันและปักกิ่งได้รับการยืนยันในวันศุกร์กระทรวงพาณิชย์ของจีนกล่าวว่าการเจรจาจะดำเนินไปเป็นเวลาสี่วันโดยจะเริ่มในวันอาทิตย์ “ทั้งสองฝ่ายจะหารือเกี่ยวกับปัญหาทางเศรษฐกิจและการค้าเช่น</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:20:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e98b4878db4ed7e35e08f80eb175e0e2c46bf9b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/e77beb0b-84a6-4974-8e22-e6622fe133f2_8304c324.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
