<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการศึกษาฮ่องกงเปิดรับสมัครสอบ DSE ระดับนานาชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3323878/hong-kong-education-minister-open-international-version-dse-exams?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงศึกษาธิการกล่าวว่าเธอเปิดใจที่จะพัฒนารุ่นระหว่างประเทศของการสอบเข้ามหาวิทยาลัยของเมืองแต่รายละเอียดเช่นการดำเนินการทดสอบอิเล็กทรอนิกส์ยังคงต้องมีการหารือ Christine Choi Yuk-lin เลขานุการด้านการศึกษากล่าวกับ Post ในการสัมภาษณ์พิเศษว่าการตัดสินใจที่จะทำให้การสอบ Diploma of Secondary Education (DSE) เป็นสากลอาจลดลง</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:35:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0cda5bc2cfb7937c52913969e8d422a183068e8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/d9cab82b-f1f3-4479-8588-d82e94e8385e_f4f25fcb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>6 ประเด็นสำคัญจากการเปิดการประชุมสุดยอดองค์กรความร่วมมือเซี่ยงไฮ้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323877/6-takeaways-shanghai-cooperation-organisation-summit-opening?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนเรียกร้องให้สมาชิกขององค์การความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ (SCO) รักษาความเป็นธรรมและความยุติธรรมระหว่างประเทศในขณะที่แสวงหาความร่วมมือทางเศรษฐกิจและวัฒนธรรมที่เป็นประโยชน์ร่วมกัน Xi กล่าวในที่ประชุมอย่างเป็นทางการของผู้นำ SCO ระหว่างการประชุมสุดยอดประจำปีในเมืองเทียนจินทางตอนเหนือของจีนเมื่อวันจันทร์ควบคู่ไปกับการกล่าวสุนทรพจน์โดย Xi ผู้นำจากเบลารุส</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:30:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7374d0e48f446c8d7896d040073b1a4c4dd7548c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/651b8756-95d5-49da-ade9-05cdcbbe10df_da468b39.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นิวซีแลนด์เปิดประตูสู่ตลาดอสังหาริมทรัพย์แต่สำหรับผู้ซื้อชาวต่างชาติที่ร่ำรวยเท่านั้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3323874/new-zealand-opens-doors-property-market-only-rich-foreign-buyers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นิวซีแลนด์จะยกเลิกการห้ามชาวต่างชาติซื้อบ้านเปิดประตูให้นักลงทุนที่ร่ำรวยซื้ออสังหาริมทรัพย์หรูหราซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการผลักดันเพื่อฟื้นฟูเศรษฐกิจที่ซบเซารัฐบาลแนวร่วมเมื่อวันจันทร์กล่าวว่าจะอนุญาตให้ผู้ถือวีซ่าสีทองสามารถซื้อบ้านมูลค่าอย่างน้อย 5 ล้านนิวซีแลนด์ (3 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อยกเว้นข้อจำกัดที่เก็บไว้ในต่างประเทศเป็นส่วนใหญ่</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:24:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b62df524b911fb190cd637800411377223755d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/ae277cf3-410d-45b1-a95a-90aa7c9d902b_08d39f60.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โดรนและโรโบบีสต์ขั้นสูงของจีนจะแบ่งปันเวทีกับบุคลากรของ PLA อย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3323871/how-will-advanced-drones-and-robobeasts-share-stage-chinas-military-personnel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประมาณ 16 ปีหลังจากที่จีนแสดงโดรนเป็นครั้งแรกในขบวนพาเหรดของกองทัพมีความสนใจอย่างมากเกี่ยวกับวิธีที่กองทัพปลดปล่อยประชาชนได้พัฒนาระบบไร้คนขับและวิธีที่พวกเขาจะแสดงในระหว่างขบวนพาเหรดของกองทัพของปักกิ่งในวันพุธนักวิเคราะห์กล่าวว่าความกว้างและความหลากหลายของระบบโดรนที่คาดว่าจะเกิดขึ้นในขบวนพาเหรดทางทหารที่กำลังจะมาถึงของจีนอาจเป็นการตอกย้ำถึงความก้าวหน้าอย่างรวดเร็วของ PLA ในการบูรณาการ au</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:01:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d714ee4cea5e878bc7874ae62a5f679415dd933</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/3fc58f99-3443-441c-9009-e86b5f340168_ffa61a91.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยอดผู้เข้าชมฮ่องกงพุ่งขึ้น 12% หลังโควิดสูงถึง 5 ล้านคนในเดือนสิงหาคม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3323870/hong-kong-arrivals-surge-12-post-covid-record-515-million-visits-august?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวเลขผู้เข้าชมของฮ่องกงยังคงเพิ่มขึ้นร้อยละ 12 โดยเดือนสิงหาคมมีสถิติสูงสุดเป็นประวัติการณ์หลังโควิดตามรายงานของหัวหน้าการท่องเที่ยวของเมืองในขณะเดียวกันยอดจองในปีแรกนับตั้งแต่เปิดสวนกีฬาไก่ตากก็เกือบเต็มความจุรัฐมนตรีว่าการกระทรวงวัฒนธรรมกีฬาและการท่องเที่ยวกฎหมายโรซานนาชุกปุยเปิดเผยตัวเลขการท่องเที่ยวล่าสุดเมื่อวันจันทร์ที่ Redefining Hong K</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 04:58:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">235c12f9d9da398c5210cb2ce327488ae6051277</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/fa1fade8-6d5c-4f8c-9dfa-7e28a57b7966_00b550f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
