<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สิงคโปร์จำคุกอดีตธนาคารมากกว่าบทบาทในคดีฟอกเงิน 2.3 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ ($)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3330041/singapore-jails-ex-citi-banker-over-role-us23-billion-money-laundering-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตนายธนาคารความมั่งคั่งที่ Citigroup ได้รับโทษจำคุกยาวนานที่สุดในคดีการฟอกเงินที่ใหญ่ที่สุดของสิงคโปร์สำหรับบทบาทของเขาในการช่วยเหลือการเคลื่อนไหวของเงินที่ผิดกฎหมายและขัดขวางความยุติธรรม Wang Qiming อดีตผู้จัดการความสัมพันธ์ที่ธนาคารซิตี้แบงก์สิงคโปร์ถูกตัดสินจำคุก 24 เดือนหลังจากที่เขายอมรับความผิด 4 ใน 10 ข้อหาอัยการขอจำคุก 24 ถึง 30 เดือนในขณะที่วัง</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:44:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e1a64ce432aa9542e062244e93b7f9498218efa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/6d8fcb0f-a4c1-45fa-9c59-e33728406f12_0ddbd3de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนยืนยันการเจรจาการค้าของสหรัฐฯในมาเลเซียขณะที่การประชุมสุดยอดซีทรัมพ์มีศักยภาพมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330032/chinese-vice-premier-he-lifeng-talk-us-officials-malaysia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>He Lifeng รองนายกรัฐมนตรีของจีนจะมีการเจรจาการค้ากับเจ้าหน้าที่สหรัฐในระหว่างการเยือนมาเลเซียตั้งแต่วันศุกร์ถึงวันจันทร์กระทรวงพาณิชย์ของกรุงปักกิ่งกล่าวในวันพฤหัสบดีทั้งสองฝ่ายจะ "ปรึกษาหารือเกี่ยวกับประเด็นสำคัญในความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจและการค้าระหว่างจีน - สหรัฐอเมริกา" เพื่อให้สอดคล้องกับ "ฉันทามติที่ได้รับระหว่างการโทรศัพท์หลายครั้งโดยผู้นำทั้งสองประเทศในปีนี้" กระทรวงยืนยันในรัฐ</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 06:59:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e48c89d8624c3bfd3399cf3f63c4233a13538cff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/ae4bd3f8-a508-4569-9737-fa94b2fa0b66_1fe24b88.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กระตุ้นให้พนักงานลงคะแนนเสียงในการเลือกตั้งเลกโก้ของฮ่องกง: จอห์นลี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3330027/encourage-employees-vote-hong-kongs-coming-legco-election-john-lee?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงได้เรียกร้องให้ภาครัฐและเอกชนสนับสนุนให้พนักงานลงคะแนนเสียงในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติที่จะมาถึงโดยอธิบายว่าเป็นความรับผิดชอบต่อสังคมของพวกเขาในพิธีเปิดการเลือกตั้งเมื่อวันพฤหัสบดีประธานเจ้าหน้าที่บริหาร John Lee Ka-chiu ได้เรียกร้องให้ทั้งสถาบันสาธารณะและธุรกิจส่งเสริมให้พนักงานมีส่วนร่วมในการสำรวจความคิดเห็นโดยเน้นว่าการลงคะแนนเสียงเป็นสิ่งสำคัญ</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 06:23:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">35196e9a80bb093cdd4da0f58ab55f50401f196a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/86c6c664-4c98-4b48-96b8-8172f0f135a6_84f79a1c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ชายเสนอเงินสดขอโทษหลังจากคลำผู้หญิงขณะอยู่กับภรรยาในสิงคโปร์ยก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3330026/man-singapore-offers-us3848-apology-after-molesting-woman-while-exiting-lift-wife?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในสิงคโปร์เสนอเงิน 5,000 ดอลลาร์ (3,848 ดอลลาร์สหรัฐ) และขอโทษต่อสาธารณะหลังจากที่เขาเผชิญหน้ากับการลวนลามบั้นท้ายของเธอในขณะที่เขาออกจากลิฟท์กับภรรยาของเขาหูกุ้ยเซิง (Hu Guisheng) อายุ 39 ปีสัญชาติจีนถูกจำคุกเป็นเวลาหกวันเมื่อยอมรับความผิดในวันพุธด้วยข้อหาหนึ่งในความโกรธเกรี้ยวของความสงบเสงี่ยมในเหตุการณ์วันที่ 8 มีนาคมผู้ถือบัตรผ่านเข้าสังคมอยู่ในลิฟท์ที่ Marina Bay Sands (MBS) – ผู้ฟุ่มเฟือย</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 06:11:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6101630011cc1740cc38cdbaf40337ca2e2d39b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/66961987-2bd2-46cb-85a2-adbe02501b10_8ccfc0f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยานสำรวจน้ำของภารกิจดวงจันทร์นำโดยจีนจะเป็น ‘ครั้งแรกสำหรับมนุษยชาติ ': หน่วยงานอวกาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329997/china-led-moon-missions-water-probe-will-be-first-humanity-space-agency?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนสามารถเอาชนะสหรัฐฯเพื่อเป็นประเทศแรกที่พบน้ำบนดวงจันทร์โดยมีการส่งมอบน้ำหนักบรรทุกระหว่างประเทศทั้งหมดแล้วสำหรับภารกิจจันทรคติหุ่นยนต์ครั้งต่อไปซึ่งจะเปิดตัวในเดือนสิงหาคม Tang Yuhua รองหัวหน้านักออกแบบสำหรับภารกิจ Chang'e -7 กล่าวว่าการพัฒนายานอวกาศดำเนินไปอย่างราบรื่นด้วยเครื่องมือทางวิทยาศาสตร์จากพันธมิตรระดับชาติหกแห่งและอีกหนึ่ง N</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">870d1293045a0bc751865cac274f5abe1bf8c92c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/5fcff3c7-e3f8-4b50-b39a-262db0f4ea3b_d3b9ed60.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
