<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แม้จะมีคำวินิจฉัยของศาลฎีกาแต่ทรัมป์ก็มีบัตรทางกฎหมายสำหรับภาษีในมือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3344413/despite-supreme-court-ruling-trump-has-legal-cards-tariffs-hand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไม่น่าแปลกใจเลยที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐจะออกมาเคลื่อนไหวหลังจากที่ศาลฎีกามีคำตำหนิที่น่าทึ่งซึ่งเป็นหัวใจสำคัญของวาระทางเศรษฐกิจของเขามันส่งมอบความล้มเหลวทางกฎหมายที่เป็นผลสืบเนื่องมากที่สุดของเขาโดยการปิดกั้นเขาจากการเรียกร้องอำนาจฉุกเฉินเพื่อกำหนดอัตราภาษีการกวาดล้างเพียงฝ่ายเดียวให้กับคู่ค้าพระราชบัญญัติอำนาจทางเศรษฐกิจฉุกเฉินระหว่างประเทศ (IEEPA) ซึ่งตราขึ้นในปี 1977 อนุญาตให้ประธานาธิบดี</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">abfab2270d14533d6673524e7f806650f868a87b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/d1928138-b93b-44bb-9f35-bf5c4a92792f_641865ab.jpg?itok=KumxlA-f&amp;v=1771927888" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พริทามซิงห์กดเพื่อความชัดเจนเกี่ยวกับการใช้จ่ายภาครัฐของสิงคโปร์ในขณะที่ส่วนเกินขยายกว้างขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3344494/pritam-singh-presses-clarity-singapores-public-spending-surplus-widens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพริทามซิงห์หัวหน้าพรรคแรงงานได้เรียกร้องให้มีการเปิดเผยข้อมูลสาธารณะอย่างเต็มที่เกี่ยวกับการใช้จ่ายของรัฐบาลสิงคโปร์เป็นจำนวนหลายพันล้านดอลลาร์ซึ่งเป็นการกดดันความรับผิดชอบที่ชัดเจนขึ้นในช่วงเวลาที่เขาอธิบายว่าเป็น "หนึ่งในส่วนเกินทางการคลังที่ใหญ่ที่สุดในรอบหลายทศวรรษ" เมื่อวันอังคารที่รัฐสภาในช่วงเริ่มต้นของการอภิปรายงบประมาณสิงห์ยังเล็งไปที่ช่วงเวลาของการเลือกตั้งทั่วไปครั้งล่าสุดโดยกล่าวว่ามันถูกเรียกว่า sho</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:09:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24976005271b72ab3510212b77f8b07eac7eead3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/acdd279e-4af9-4a79-9675-e587159897ee_3ba29043.jpg?itok=x38obPya&amp;v=1771934964" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตัวเลขนักท่องเที่ยวฮ่องกงเพิ่มขึ้นในช่วงวันหยุดตรุษจีนเมื่อยอดขายทองคำสูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344488/hong-kong-visitor-numbers-jump-chinese-new-year-holiday-gold-sales-shine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวเลขผู้เข้าชมในฮ่องกงเพิ่มขึ้นประมาณร้อยละ 14 ในช่วงวันหยุดตรุษจีนแต่มีผู้อยู่อาศัยออกจากเมืองมากขึ้นในขณะที่ร้านค้าปลีกในท้องถิ่นรายงานว่ายอดขายผลิตภัณฑ์ทองคำเพิ่มขึ้นร้านค้าปลีกบางแห่งรายงานว่ามีการซื้อครั้งเดียวมูลค่าหลายล้านดอลลาร์ฮ่องกงในหมวดหมู่ต่างๆเช่นนาฬิกาและเครื่องประดับแม้ว่าการฟื้นตัวของร้านค้าปลีกในวงกว้างจะยังคงไม่สม่ำเสมอก็ตามตัวเลขของกรมตรวจคนเข้าเมืองแสดงให้เห็นว่า</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:05:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce83fe77fc8972fd16be875eab6e47185177dca3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/b7ee5c51-3191-430e-a350-24fc8bb6dc52_8090d8e3.jpg?itok=Ug4pfiuB&amp;v=1771933269" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไต้หวันอาจเห็นข้อตกลงด้านอาวุธของสหรัฐฯตกลงมาเป็นครั้งแรกเนื่องจากการหยุดชะงักของกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3344482/taiwan-may-see-us-arms-deals-fall-through-first-time-because-legislative-deadlock?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันมีความเสี่ยงที่จะพลาดชุดอาวุธที่ได้รับการอนุมัติจากสหรัฐฯสามชุดเป็นครั้งแรกเนื่องจากความล่าช้าในการใช้งบประมาณป้องกันพิเศษ 1.25 ล้านล้านเหรียญไต้หวัน (40,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในสภานิติบัญญัติสถานการณ์ที่ไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อนได้กระตุ้นให้รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหม Wellington Koo Li-hsiung เรียกร้องให้ผู้ออกกฎหมายฝ่ายค้านมอบอำนาจฉุกเฉินด้านงบประมาณก่อนกำหนดเส้นตาย 15 มีนาคมเมื่อจดหมายของ</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f02056597e0d8d9b7cdfd91ac478b71ed4168f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/b4b0f269-0545-44cf-91a1-89d3f049d2e2_b0e5ce1c.jpg?itok=fJzgBbSm&amp;v=1771933446" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิต EV ชาวจีน Geely เดิมพันเทคโนโลยีระยะไกลที่ชาร์จเร็วกว่าสงครามราคาอื่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3344489/chinese-ev-maker-geely-bets-longer-range-faster-charging-tech-over-another-price-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Geely Auto – ผู้ประกอบรถยนต์ไฟฟ้าบริสุทธิ์ (EV) ที่ขายดีที่สุดของจีนแผ่นดินใหญ่ Galaxy Xingyuan กล่าวว่ากำลังเดิมพันกับเทคโนโลยีที่มีระยะทางยาวขึ้นและชาร์จเร็วขึ้นมากกว่าการลดราคาเพื่อรวมตำแหน่งผู้นำในตลาดรถยนต์ที่ใหญ่ที่สุดในโลก Jerry Gan Jiayue ซีอีโอของบริษัทในเครือรถยนต์ของบริษัทให้คำมั่นว่าผู้ผลิตรถยนต์ในฐานะผู้เล่นที่มีปัญหาจะ "คัดค้านการบุกรุก" w</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:47:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9dfd64dcc0593a4d050bd0678a98edd851153f76</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/59aad14b-7589-48d9-9db7-5df9641c485b_4f9e519f.jpg?itok=tfw0JTgH&amp;v=1771933658" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
