<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พนักงานกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐอเมริกาถูกตัดสินจำคุกเนื่องจากส่งผ่านข้อมูลลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3324402/us-state-department-employee-sentenced-passing-classified-information?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พนักงานกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐถูกตัดสินจำคุกสี่ปีในศาลแขวงสหรัฐสำหรับเขตตะวันออกของเวอร์จิเนียเมื่อวันพฤหัสบดีในข้อหาสมคบคิดเพื่อรวบรวมและส่งต่อความลับในการป้องกันประเทศให้กับบุคคลที่เขาเชื่อว่าทำงานให้กับรัฐบาลจีนตามที่กระทรวงยุติธรรมสหรัฐ Michael Schena อายุ 42 ปีขายเอกสารของรัฐบาลสหรัฐฯที่ "ละเอียดอ่อน" ให้กับผู้ที่คลอดบุตร</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 23:23:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">acb6176622b7db492470e975f3c56dafcd18e9b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/b2966640-534b-4227-8abe-c472fe714eea_62e82d00.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทร่วมทุน Lanchi เพิ่มขึ้นเป็นสองเท่าใน AI ของจีนสตาร์ทอัพหุ่นยนต์ด้วยกองทุนใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3324384/venture-capital-firm-lanchi-doubles-down-chinese-ai-robotics-start-ups-new-fund?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทร่วมทุน Lanchi Ventures ของจีนกำลังลดลงเป็นสองเท่าในการลงทุนในบริษัทสตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์และหุ่นยนต์ของจีนในขณะที่เพิ่มกองทุนใหม่ท่ามกลางความต้องการของนักลงทุนทั่วโลกที่เพิ่มขึ้นสำหรับบริษัทเทคโนโลยีระยะแรกของประเทศผู้บริหารของบริษัทกล่าว Lanchi Ventures เดิมชื่อ BlueRun Ventures China จะยังคงเป็น "ทั้งหมดใน" เกี่ยวกับ AI และหุ่นยนต์โดยมุ่งเน้นไปที่แอปพลิเคชัน AI</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 23:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72208096c779cc201af9c73f04af2b330661f440</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/e2a3854b-8210-4d22-8db7-39efcf77c451_ac205ac3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พันธบัตร Stablecoin ของจีน: ทำไมโทเค็นเงินดอลลาร์สหรัฐถึงมีความสำคัญ – และวิธีที่รัฐบาลจีนอาจตอบสนอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3324322/chinas-stablecoin-dilemma-why-us-dollar-tokens-matter-and-how-beijing-might-respond?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อมุมเฉพาะของโลกสกุลเงินดิจิทัล stablecoins ได้พุ่งขึ้นสู่ความสนใจทั่วโลกในปีนี้กระตุ้นให้นักวิเคราะห์และคนวงในอุตสาหกรรมประกาศว่าถึงเวลาของสินทรัพย์ดิจิทัลแล้วในเดือนกรกฎาคมประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้ลงนามในกฎหมายอัจฉริยะเพื่อสร้างระบบการกำกับดูแลของรัฐบาลกลางแห่งแรกสำหรับ stablecoins – การเคลื่อนไหวที่หลายคนเชื่อว่าสามารถปูทางสำหรับการยอมรับตลาดมวลชน</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 22:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3bf88c9d10de4092b253da280aea6211c575a2e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/c1009cb6-b04c-41a9-971f-6e92e54caf00_234ff968.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐจำกัดวีซ่าของชาวอเมริกากลางบางคนเหนือความสัมพันธ์ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3324401/us-restricts-visas-some-central-american-nationals-over-china-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายมาร์โกรูบิโอรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐฯกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าวอชิงตันจำกัดวีซ่าสำหรับชาวอเมริกากลางบางคนที่ถูกกล่าวหาว่า "จงใจกระทำการในนามของพรรคคอมมิวนิสต์จีน" และทำลายหลักนิติธรรม “ด้วยเหตุนี้บุคคลเหล่านี้และสมาชิกในครอบครัวของพวกเขาโดยทั่วไปจะไม่มีสิทธิ์เข้าประเทศสหรัฐอเมริกา” รูบิโอกล่าวในรัฐบุรุษของเขา</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 21:43:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">318ad9741a6a405abf05658bd9985ca57ccbac43</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/95f1484e-7d6c-483f-b78c-91ebec9cf7ac_cd8d3ea2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิสัยทัศน์ ‘พหุภาคีที่แท้จริง’ ของจีนสะท้อนโลกมุสลิม</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3324164/chinas-vision-true-multilateralism-resonates-muslim-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเรียกร้องใหม่ของประธานาธิบดีสีจิ้นผิงสำหรับความมั่นคงระดับโลกและความสงบเรียบร้อยทางเศรษฐกิจใหม่ที่วางทั่วโลกภาคใต้เป็นหลักเป็นมากกว่าการวางตัวทางวาทศิลป์กับสหรัฐอเมริกามันส่งสัญญาณการเปลี่ยนแปลงกระบวนทัศน์ในสถาปัตยกรรมของการเมืองโลกนายสีได้กล่าวในการประชุมสุดยอดองค์การความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ (SCO) ที่เทียนจินเมื่อวันจันทร์ว่านายสีได้เรียกร้องให้ประเทศต่างๆ "ต่อต้านลัทธิอำนาจนิยมและการเมืองที่มีอำนาจ"</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b48cd5b58600eefcd7e2d81c393d6f75f6b4bd9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/6af05e0f-7015-4be1-a061-84ca281e4513_eeccfc0b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
