<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>วิดีโอเกี่ยวกับเป้าหมายของ Prabowo ในการโฆษณาชวนเชื่อหรือการบริการสาธารณะของโรงภาพยนตร์อินโดนีเซียหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325869/video-prabowos-goals-indonesian-cinemas-propaganda-or-public-service?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิดีโอสั้นๆที่นำเสนอโดย Prabowo Subianto ประธานาธิบดีอินโดนีเซียที่ส่งเสริมโครงการทางสังคมระดับเรือธงของเขาได้ก่อให้เกิดการถกเถียงกันหลังจากออกอากาศในโรงภาพยนตร์ทั่วประเทศโดยผู้ชมบางคนเปรียบเทียบการฉายภาพยนตร์กับแคมเปญโฆษณาชวนเชื่อในอดีตและคนอื่นๆปกป้องว่าเหมาะสำหรับการเผยแพร่ต่อสาธารณะวิดีโอความยาวหนึ่งนาทีซึ่งเริ่มฉายเมื่อสัปดาห์ที่แล้วในโรงภาพยนตร์ใหญ่ๆหลายแห่งเน้นให้เห็นถึงผู้กำกับคนสำคัญ</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ae437aca259904cc2be80b85cbb812a77abd66b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/1de812e0-37bb-4b92-9121-2e92fda49f10_e1456802.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลังจากเฟดตัดการผ่อนคลายปานกลางที่คาดว่าจะโดยธนาคารกลางของจีนสนับสนุนเงินหยวน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3325935/after-fed-rate-cut-only-moderate-easing-expected-chinas-central-bank-supporting-yuan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากที่ธนาคารกลางสหรัฐส่งการลดอัตราดอกเบี้ยครั้งแรกของปีนักวิเคราะห์กล่าวว่าธนาคารกลางจีนมีแนวโน้มที่จะดำเนินการผ่อนคลายในระดับปานกลางในปีนี้แม้ว่าจะมีพื้นที่ว่างมากขึ้นหลังจากการเคลื่อนไหวของเฟดในเช้าวันพฤหัสบดีธนาคารประชาชนจีน (PBOC) กำหนดอัตราจุดกึ่งกลางของหยวน – หรือที่เรียกว่าอัตราคงที่รายวัน – ที่ 7.1085 ลดลงจาก 7.1013 ในวันพุธ</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 02:28:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9fa520769c34540550333015e37f355b9b280863</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/fe758e0c-d6a0-4c6d-9443-e7325afcac23_02f76a28.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขีปนาวุธอิสราเอลผ่านน่านฟ้าอ่าวและโจมตีกาตาร์ได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3325934/israel-struck-hamas-qatar-red-sea-launched-missiles-revealing-covert-tactics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินขับไล่ของอิสราเอลเหนือทะเลแดงยิงขีปนาวุธเพื่อกำหนดเป้าหมายไปยังผู้นำฮามาสในกาตาร์เมื่อสัปดาห์ที่แล้วเจ้าหน้าที่ป้องกันของสหรัฐกล่าวว่าในวิธีการใหม่ที่น่าจะออกแบบมาเพื่อเอาชนะการป้องกันทางอากาศของประเทศที่อุดมไปด้วยพลังงานและหลีกเลี่ยงการเข้าไปในน่านฟ้าของประเทศ Mideast การโจมตีเมื่อวันที่ 9 กันยายนซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิต 6 คนในกรุงโดฮาเมืองหลวงของกาตาร์ซึ่งใช้เวลาหลายเดือนในการเจรจาทางการทูตไกล่เกลี่ยโดย</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 02:25:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98076803b4153f60b4936a83f3c45468321806d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/ea07f539-c833-4bbf-af5b-f1eed84aa60b_167aa1dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำปราศรัยของรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมจีนตงจุนที่ Xiangshan Forum</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325931/takeaways-defence-minister-dong-juns-speech-xiangshan-forum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมป้องกันประเทศประจำปีฟอรั่มปักกิ่งเซียงซานรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมดองจุนได้สรุปลำดับความสำคัญและจุดมุ่งหมายของประเทศในช่วงการกล่าวสุนทรพจน์ 30 นาทีของนายตงได้กล่าวถึงประเด็นสำคัญได้แก่ไต้หวันทะเลจีนใต้และกลุ่มประเทศในภูมิภาคของจีนโดยพันธมิตรสหรัฐฯ 1. ความทรงจำทางประวัติศาสตร์และวันครบรอบ 9/18 ปีดงเปิดโดยการทำเครื่องหมายเหตุการณ์ 918 กระตุ้นให้ประเทศต่างๆ "nev</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 01:51:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed6110951dfc7f8ff9ec720a60bb1aaa3debfcca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/f13174fd-4c2f-47e5-86aa-82e26bd3903f_47c08fb9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียสงสัยว่าจะจัดหาเทคโนโลยีเรือดำน้ำนิวเคลียร์ที่สำคัญให้เกาหลีเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325884/russia-suspected-helping-north-korea-build-nuclear-submarines-seoul-investigating?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้กำลังตรวจสอบรายงานที่ว่ารัสเซียได้จัดหาโมดูลเครื่องปฏิกรณ์เรือดำน้ำนิวเคลียร์ให้กับเกาหลีเหนือซึ่งนักวิเคราะห์การเคลื่อนไหวเห็นว่ามีความเป็นไปได้สูงและเป็นโมดูลที่อาจเป็นจุดเริ่มต้นของการผลักดันกองทัพเรือที่ใช้พลังงานนิวเคลียร์มานานหลายทศวรรษของเปียงยางเมื่ออ้างถึงแหล่งที่มาของรัฐบาลที่ไม่มีชื่อ JoongAng Ilbo ประจำวันของเกาหลีใต้รายงานว่ากรุงมอสโกคิดว่าได้จัดหาสองหรือสามอย่างให้กับเกาหลีเหนือ</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 01:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8fb4d52a1c50a7d0debcd04c5ff1acc43e90f5d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/3ce96e66-b4c6-4aed-9f97-f3ba6f1badca_a633d6b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
