<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พันธมิตรการค้าสหรัฐ ‘สับสน’ หลังจากภาษีของทรัมป์ล่มสลายทางกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323797/us-trade-allies-confused-after-trumps-tariffs-suffer-legal-setback?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การต่อสู้ทางกฎหมายเกี่ยวกับภาษีทั่วโลกของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกากำลังทวีความรุนแรงขึ้นหลังจากศาลอุทธรณ์ของรัฐบาลกลางตัดสินว่ามีการออกภาษีอย่างผิดกฎหมายภายใต้กฎหมายฉุกเฉินซึ่งขยายความวุ่นวายในการค้าโลกการตัดสินใจครั้งที่ 7 -4 โดยคณะผู้พิพากษาในคืนวันศุกร์ที่วอชิงตันเป็นความพ่ายแพ้ครั้งใหญ่ของทรัมป์แม้ว่าจะทำให้ทั้งสองฝ่ายมีบางอย่างที่น่าอวดก็ตามส่วนใหญ่ยึดถือคำวินิจฉัยของศาลในเดือนพฤษภาคม</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 02:59:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbc7304bd4ae1140a7ae4ae9821cb0dded11e7e2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/c1900571-3e2e-4fca-bce3-2fae37ad9faf_91cdfa32.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตลาดอสังหาริมทรัพย์ของญี่ปุ่นเฟื่องฟูด้วยการพุ่งขึ้นของการลงทุน 22.8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ ($)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3323741/japans-property-market-booms-us228-billion-investment-surge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความแข็งแกร่งทางเศรษฐกิจของญี่ปุ่นกำลังกระตุ้นการลงทุนในตลาดอสังหาริมทรัพย์มากขึ้นโดยเฉพาะกลุ่มหลายครอบครัวแต่สภาพแวดล้อมนำเสนอความท้าทายสำหรับนักลงทุนตามที่พันธมิตร Avatar Capital Partners ในฮ่องกงเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับห้าของโลกดึงดูดการลงทุนด้านอสังหาริมทรัพย์มากขึ้นจากทั้งเงินทุนในประเทศและต่างประเทศซึ่งกำหนดให้บริษัทจัดการสินทรัพย์มีความเข้าใจใน</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 02:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e614b2672898b7b7330b68c8d06857f62caca34</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/4d90d2a9-6209-4774-9ee1-a1409a182227_31ede026.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>KMT ฝ่ายค้านของไต้หวันมีโอกาสแต่ใครจะเป็นผู้รับผิดชอบ?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3323674/taiwans-opposition-kmt-has-opportunity-who-will-take-charge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากพรรคฝ่ายค้านหลักของไต้หวัน Kuomintang รอดชีวิตจากการลงคะแนนเสียงเรียกคืนสองครั้งผู้สนับสนุนพรรคหวังว่าพรรคจะสามารถทำกำไรได้มากขึ้นในการสำรวจความคิดเห็นในท้องถิ่นในปีหน้าและอาจได้อำนาจกลับคืนมาในปี 2028 แต่งานเลี้ยงไม่ได้ฉลองแต่กลับถูกความวิตกกังวลครอบงำว่าใครจะสืบทอดตำแหน่งต่อจากเอริคชูหลี่ลวนเมื่อเขาก้าวลงจากตำแหน่งประธานในเดือนตุลาคมบทบาทที่บางคนมองว่าเป็นถ้วยยาพิษมัน i</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 02:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">77790574438f6af42253949f0f42e60ee4eaf74b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/965ba261-30c4-4f21-a1bb-9c38d3268e44_74f92ee6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในจังหวะที่มีเจ้าหน้าที่ชาวต่างชาติในยุคอาณานิคมที่มีอันดับสูงสุดของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3323767/beat-hong-kongs-highest-ranking-colonial-era-expatriate-officer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเดินไปตามทางเดินในสำนักงานที่สำนักงานตำรวจฮ่องกงอย่างรวดเร็วเจ้าหน้าที่ในเครื่องแบบผมบลอนด์ก็ทักทายเพื่อนร่วมงานที่เดินผ่านไปมาด้วยความสนุกสนาน “Wei hing dai !” ซึ่งหมายถึง“ Hey, brother !” ในภาษากวางตุ้งสำนักงานของเขาจัดแสดงคอลเลกชันเหรียญกษาปณ์ที่ระลึกและเหรียญกษาปณ์จากหน่วยงานบังคับใช้กฎหมายทั่วโลกพร้อมกับกำแพงที่ปกคลุมด้วยภาพที่แสดงให้เห็นตำรวจจำนวนมาก</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 01:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e09b357c0274d68cfe5a5a84655908e4af17076</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/ce55a327-a3cf-4183-9ec2-4556801253bf_26c6fb83.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>EMPF ของฮ่องกงสามารถประหยัดเงินได้ 6.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับสมาชิกใน 10 ปี: หน่วยงานกำกับดูแล</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3323749/hong-kongs-empf-could-save-us65-billion-members-10-years-regulator-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกกองทุนสำรองเลี้ยงชีพภาคบังคับ (MPF) ของฮ่องกงจำนวน 4.75 ล้านคนสามารถประหยัดค่าธรรมเนียมได้ถึง 50,000 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (6.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในช่วงระยะเวลา 10 ปีหลังจากที่แพลตฟอร์มอิเล็กทรอนิกส์ดำเนินการอย่างเต็มรูปแบบในปีหน้าตามที่หน่วยงานกำกับดูแลรูปแบบการเกษียณอายุของเมืองหน่วยงานกำกับดูแลกองทุนสำรองเลี้ยงชีพ (MPFA) ได้แก้ไขประมาณการเดิมก่อนหน้านี้ไม่กี่ปีจาก 30,000 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงเป็น 40 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 01:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">725bc12956aea756fcd3947ec5438c54cfc3c076</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/fa316150-251e-4c5a-afa0-3a0ca231fd3c_775bc40d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
