<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>'น้ำค้างเย็น‘ ในฮ่องกงไม่เย็นอีกต่อไปทำไม?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3328432/hong-kong-cold-dew-days-are-not-cool-anymore-why?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเปลี่ยนแปลงเล็กน้อยในสภาพภูมิอากาศเนื่องจากภาวะโลกร้อนทำให้วัน "น้ำค้างเย็น" ของฮ่องกงในวันพุธนักอุตุนิยมวิทยาเตือนโดยนักสังคมสงเคราะห์เรียกร้องให้มีมาตรการที่สอดคล้องกันเพื่อลดผลกระทบจากอุณหภูมิที่สูงขึ้นต่อครอบครัวและคนงานที่มีรายได้น้อย Lam Chiu-ying อดีตผู้อำนวยการหอดูดาวฮ่องกงตั้งข้อสังเกตว่าอุณหภูมิในท้องถิ่นสูงถึง 36 องศาเซลซิว</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:33:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b44536aa90beb01a42c1aa614a36902e63e000ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/7b0d9c25-ad89-4b4e-8436-33f0a2ba6744_35ee28c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเติบโตของ Asean +3 ท้าทายความคาดหวังแต่ความเสี่ยงจากสงครามการค้ายังคง ‘สูง’ AMRO กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3328376/asean3-growth-defies-expectations-trade-war-risks-still-high-amro-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มประเทศ “Asean plus three” ประสบความสำเร็จในการเติบโตทางเศรษฐกิจอย่างมั่นคงในช่วงครึ่งแรกของปี 2025 แต่การเปลี่ยนแปลงนโยบายที่ไม่สามารถคาดการณ์ได้ในสหรัฐอเมริกายังคงส่งแรงสั่นสะเทือนไปทั่วภูมิภาคในปีนี้หน่วยงานเฝ้าระวังทางเศรษฐกิจชั้นนำกล่าวการเติบโตในกลุ่ม – สมาชิก 10 คนของสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้พร้อมกับจีนญี่ปุ่นและเกาหลีใต้คาดว่าจะถึง 4 คน</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6da8f571160da641c11c1c977f263d00d660c742</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/9caa42d5-47b0-4d2d-994e-470403cac947_384ae45f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โนเบลของญี่ปุ่นชนะแสงในการกังวลระบายสมองไปยังจีน ‘ใจกว้าง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3328351/japans-nobel-wins-shine-light-worrying-brain-drain-especially-generous-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชุมชนวิทยาศาสตร์ของญี่ปุ่นกำลังเฉลิมฉลองการชนะรางวัลโนเบลสองครั้งในสัปดาห์นี้แต่รางวัลยังครองความกังวลเกี่ยวกับความสามารถของประเทศในการรักษานักวิจัยชั้นนำท่ามกลางการแข่งขันที่เพิ่มขึ้นจากต่างประเทศชัยชนะได้ต่ออายุการตรวจสอบระบบการวิจัยของประเทศโดยผู้สังเกตการณ์อ้างถึงเงินทุนที่ไม่ดีความไม่มั่นคงในการทำงานและสถาบันที่เข้มงวดเป็นปัจจัยผลักดันความสามารถในต่างประเทศโดยเฉพาะอย่างยิ่ง</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5977a45e835775406010f6337e468efbfbbd87c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/08e43a28-c5be-465e-847f-58dba7f71c46_3d313c3d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯส่งกองกำลังประมาณ 200 นายไปยังอิสราเอลเพื่อสนับสนุนข้อตกลงหยุดยิงกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328449/us-sending-about-200-troops-israel-support-gaza-ceasefire-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกากำลังส่งกองกำลังประมาณ 200 นายไปยังอิสราเอลเพื่อช่วยสนับสนุนและตรวจสอบข้อตกลงหยุดยิงในกาซาซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของทีมที่รวมถึงประเทศหุ้นส่วนองค์กรเอกชนและผู้เล่นภาคเอกชนเจ้าหน้าที่สหรัฐกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีเจ้าหน้าที่ซึ่งพูดคุยเกี่ยวกับเงื่อนไขของการไม่เปิดเผยตัวตนเพื่อหารือเกี่ยวกับรายละเอียดที่ไม่ได้รับอนุญาตให้เผยแพร่กล่าวว่ากองบัญชาการกลางสหรัฐกำลังจะจัดตั้ง</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 23:57:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e785c84e5e34b474c2bacae0a55bbdd46767ba7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/c2dc45f9-8f8f-4dc9-8250-fbef9d85f145_066a85d7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาสหรัฐบล็อกการใช้งานคณะรักษาความสงบแห่งชาติของทรัมป์ในอิลลินอยส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328447/us-judge-blocks-trumps-deployment-national-guard-illinois?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางในชิคาโกเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาได้ปิดกั้นการใช้งานชั่วคราวของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐทหารรักษาความสงบแห่งชาติหลายร้อยนายในรัฐอิลลินอยส์ห้าวันหลังจากที่ผู้พิพากษาสหรัฐอีกคนหนึ่งปิดกั้นการใช้งานที่คล้ายกันในพอร์ตแลนด์รัฐออริกอนเอพริลเพอร์รีผู้พิพากษาเขตสหรัฐกล่าวว่าการอนุญาตให้ทหารองครักษ์ในรัฐจะ "เพิ่มเชื้อเพลิงในกองไฟ" เท่านั้นหลังจากได้ยินข้อโต้แย้งมากกว่าสองชั่วโมงจากกฎหมาย</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 23:43:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7bfa5a2cb1081f6ef39495f3e80afb53c83fe4fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/33ef0b73-134d-4c82-b446-824633bf6f9b_8fbe74a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
