<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะบังคับใช้กฎใหม่เกี่ยวกับเข็มขัดนิรภัยในวันที่ 25 มกราคม: สิ่งที่คุณต้องรู้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3340311/hong-kong-enforce-new-seat-belt-rules-january-25-what-you-need-know?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเวลาเพียงหนึ่งสัปดาห์ผู้โดยสารในรูปแบบต่างๆของการขนส่งสาธารณะและเอกชนในฮ่องกงจะต้องคาดเข็มขัดนิรภัยซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของกฎใหม่เพื่อเพิ่มความปลอดภัยผ่านบทลงโทษที่เข้มงวดยิ่งขึ้นสำหรับผู้ขับขี่และผู้เดินทางโพสต์ดูกฎใหม่และสิ่งที่ผู้โดยสารรวมถึงผู้ที่มีความต้องการพิเศษควรทำในสถานการณ์ที่แตกต่างกัน 1. กฎใหม่มีอะไรบ้าง? ตั้งแต่วันที่ 25 มกราคมเป็นต้นไป ALL PASS</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:00:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">911721515fa7a284f61746643f31422f0d8a9922</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/391666d8-7bd4-49e5-b9d5-f2bd8663a2b6_1205644e.jpg?itok=JUA16LO-&amp;v=1768722024" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจะช่วยอุรุกวัยต่อสู้กับด้วงที่ขู่ว่าจะรุกรานอเมริกาใต้ได้อย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3340156/how-can-china-help-uruguay-battle-beetles-threatening-invade-south-america?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บุกรุกตัวเล็กๆแต่ทำลายล้างกำลังคุกคามอเมริกาใต้และต้นปาล์มที่เป็นสัญลักษณ์ของอุรุกวัยก็อยู่ในแนวหน้านับตั้งแต่ปี 2022 ระบบฉุกเฉินแห่งชาติที่ประสานงานกับหน่วยงานด้านการเกษตรและได้รับการสนับสนุนการดำเนินงานจากกองทัพอากาศได้ประสบปัญหาในการควบคุมการระบาดของวัชพืชปาล์มแดงกระตุ้นให้พวกเขาเรียกนักวิทยาศาสตร์มาช่วยผู้เชี่ยวชาญจากมหาวิทยาลัยเทคโนโลยีแห่งอุรุกวัย</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c2c35b8d5e0d037d2303550bb5c5077431bc509</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/57c45278-3ba1-460b-b4e8-dfffc82fdeda_7ab2b858.jpg?itok=_C_RMYRw&amp;v=1768723698" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พนักงานออฟฟิศชาวจีนวิ่งเพื่อสร้างความผูกพันกับเพื่อนร่วมงานลูกค้าถูกกดดันให้ตอบสนองความคาดหวังด้านความเร็ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3339742/china-office-workers-run-bond-peers-clients-pressured-meet-speed-expectations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พนักงานสำนักงานชาวจีนกำลังเปลี่ยนไปทำงานอย่างจริงจังเนื่องจากการสร้างพันธบัตรกับลูกค้าและเพื่อนร่วมงานกลายเป็นเทรนด์มากขึ้นบนโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่จำนวนคนที่เพิ่มขึ้นบอกว่าการวิ่งได้กลายเป็นวัฒนธรรมการทำงานของบริษัทหรือช่วยให้พวกเขาผูกพันกับลูกค้าผู้หญิงคนหนึ่งที่อาศัยอยู่ในกรุงปักกิ่งกล่าวว่าเธอได้เรียนรู้ครั้งแรกเกี่ยวกับแนวคิด "การดำเนินธุรกิจ" เมื่อสองปีก่อนเมื่อ</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9412a63069f3222584afd91060db69fdb30fc88f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/dadb99fa-337e-4aa7-987e-d0350d492a59_4b179804.jpg?itok=r7B-DGll&amp;v=1768295623" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โซลเล็งไปที่บังเกอร์ผู้นำของเกาหลีเหนือด้วย ‘ขีปนาวุธมอนสเตอร์’ Hyunmoo -5</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3340310/seoul-takes-aim-north-koreas-leadership-bunkers-monster-missile-hyunmoo-5?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้ได้เริ่มใช้ขีปนาวุธแบบดั้งเดิมที่ทรงพลังที่สุด Hyunmoo -5 ซึ่งได้รับการขนานนามว่าเป็น "ขีปนาวุธมอนสเตอร์" สำหรับหัวรบขนาดใหญ่ – ให้กับหน่วยงานแนวหน้าเจ้าหน้าที่ทหารกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าเป็นการเคลื่อนไหวที่เน้นความพยายามของโซลในการเสริมสร้างการยับยั้งเกาหลีเหนือขีปนาวุธจากพื้นจรดพื้นซึ่งสามารถบรรทุกหัวรบได้ถึงแปดตันเริ่มเข้าสู่แนวหน้า</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 07:38:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a89dcef04537849edb12189bcdb8ac953a48ceda</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/8999f70c-fd38-4d40-9e6c-d5a16967b732_908d75a2.jpg?itok=HT7hLc8R&amp;v=1768721896" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การอภิปรายผู้นำฝ่ายค้านของสิงคโปร์มีการเปรียบเทียบกับระบบเวสต์มินสเตอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3340308/singapores-leader-opposition-debate-draws-comparisons-westminster-system?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กริดล็อคที่แปลกประหลาดได้ตั้งรกรากอยู่ในแวดวงการเมืองของสิงคโปร์โดยมีตำแหน่งผู้นำฝ่ายค้าน (LO) ว่างลงหลังจากที่นายกรัฐมนตรีลอว์เรนซ์หว่อง (Lawrence Wong) ได้ปลดพริทามซิงห์ออกจากตำแหน่งโดยมีวาทกรรมสาธารณะที่มีพื้นฐานมาจากรัฐธรรมนูญหรือขาดมันสำหรับบทบาทนี้สร้างขึ้นในปี 2020 โดยนายกรัฐมนตรี Lee Hsien Loong หลังจากที่พรรคของสิงห์ได้รับรางวัล 10 ที่นั่งในรัฐสภา</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 07:21:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">624a3cc9de8f148b827b4fca8feface70556ffa2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/23ed4d15-691c-454f-90ec-9121ee6d7f96_775564d3.jpg?itok=rDvWltAN&amp;v=1768720913" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
