<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัสเซียบอกว่า ‘ไม่มีสัญญาณ’ จากยูเครนในการเจรจาสันติภาพเนื่องจากต้องเผชิญกับคำเตือนของ Nato</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327179/facing-nato-warning-russia-says-ukraine-shows-no-signals-it-wants-peace-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยังไม่มีสัญญาณจากกรุงเคียฟเกี่ยวกับความเป็นไปได้ในการเริ่มต้นการเจรจาระหว่างคณะผู้แทนรัสเซียและยูเครนนายดมิทรีเปสคอฟโฆษกเครมลินกล่าวกับสำนักข่าว RIA ของรัสเซีย “ไม่โดยพื้นฐานแล้วจนถึงตอนนี้ยังไม่มีสัญญาณจากเคียฟเลย” เปสคอฟกล่าวเมื่อถูกถามว่ามีข้อบ่งชี้ใดๆเกี่ยวกับการเจรจาที่ดำเนินต่อไประหว่างคณะผู้แทนรัสเซียและยูเครนหรือไม่</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 02:03:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d0da7063feb9cc77c962708e4a9b878642da17e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/860fd10b-5bc4-4511-8767-c5bdc6b317da_c94fadd0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลาซาด้าของอาลีบาบานำ Gmarket ของเกาหลีใต้มาสู่เอเชียตะวันออกเฉียงใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3327158/alibabas-lazada-teams-south-koreas-gmarket-boosting-southeast-asia-offerings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Lazada ซึ่งเป็นกลุ่มอีคอมเมิร์ซในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ของ Alibaba Group Holdings ได้ร่วมมือกับ Gmarket ซึ่งเป็นตลาดออนไลน์ของเกาหลีใต้เพื่อให้ผู้ซื้อทั่วเอเชียตะวันออกเฉียงใต้สามารถเข้าถึงผลิตภัณฑ์ 20 ล้านชิ้นจากผู้ขายชาวเกาหลีใต้ความร่วมมือนี้เปิดตัวเมื่อวันจันทร์เปิดตัวหน้าร้านสำหรับ Gmarket ภายใน LazMall ซึ่งเป็นห้างสรรพสินค้าเสมือนจริงระดับเรือธงของลาซาด้านักช้อปในสิงคโปร์มาเลเซียไทย</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 02:00:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09abfe39bb05dbc5da4f2e921ff5da968a9fb600</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/cacc1017-ff3f-44d3-8b1e-d2919ca7da88_094bc036.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำสั่งซื้อของเครื่องบินเจ็ท C919 ของจีนอาจต้องเผชิญกับความล่าช้ามากกว่าแรงฉุดของเครื่องยนต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3327021/orders-chinas-c919-jet-could-face-delays-over-engine-supply-snags?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งมอบเครื่องบินโดยสารลำแคบลำแรกของจีนไปยังสายการบินภายในประเทศสามอันดับแรกอาจล่าช้ากว่ากำหนดตามรายงานทางการเงินของบริษัททำให้เกิดการเก็งกำไรในตลาดเกี่ยวกับการหยุดชะงักที่อาจเกิดขึ้นกับการจัดหาเครื่องยนต์ของโมเดลสายการบินแอร์ไชน่าและสายการบินไชน่าอีสเทิร์นแอร์ไลน์ได้รับเครื่องบิน C919 จำนวน 1 ลำในช่วงครึ่งแรกของปีแม้จะมีเป้าหมายที่ระบุไว้ว่าจะเพิ่มอีก 10 ลำในปีพ.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 02:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">417e8c2becfef9bcf5064af5597bbda7f40186cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/ee42ebb3-dd53-4e6a-ad6b-91c714a16cd4_a25cd095.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>BeyonCa เข้าใกล้การผลิต EV ในฮ่องกงมากขึ้นเตรียมโมเดลหรูหรา</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3327130/beyonca-edges-closer-ev-production-hong-kong-prepares-luxury-car-global-buyers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>BeyonCa สตาร์ทอัพยานยนต์ไฟฟ้าระดับพรีเมียมของจีน (EV) วางแผนที่จะเปิดตัวรุ่นการผลิตรุ่นแรกในช่วงต้นเดือนตุลาคมเนื่องจากใกล้เคียงกับการบุกเบิกการผลิตรถยนต์ในฮ่องกงรถหรูซึ่งเป็นที่รู้จักกันในชื่อ Grand Tourer และออกแบบมาสำหรับการเดินทางระยะไกลด้วยความเร็วสูงจะถูกประกอบขึ้นที่สถานที่ผลิตขั้นสูงของ Tai Po ของ Hong Kong Science and Technology Parks (HKST</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 02:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">470443b0c49b9305f6ef9dcf608740b35246095a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/23bdb1d0-c9ce-4837-85d6-3e4f779d775a_6d02756b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านอาหารฮ่องกงกล่าวขอโทษหลังจากวิดีโอของร้านอาหารที่แอบนำอาหารไปเผยแพร่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327178/hong-kong-restaurant-says-sorry-after-video-diners-sneaking-seafood-beef-goes-viral?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านอาหารหม้อไฟที่คุณทานได้ไม่อั้นในฮ่องกงได้ออกมาขอโทษหลังจากวิดีโอที่แสดงให้เห็นว่ามีผู้รับประทานอาหาร 2 คนพยายามแอบเอาอาหารทะเลสดๆและเนื้อวัวใส่ถุงรั่วไหลออกมาทางออนไลน์โดยเน้นย้ำว่าคลิปนี้ไม่ได้มีไว้สำหรับเผยแพร่ต่อสาธารณะร้านอาหาร Aquatic Market ใน Tsuen Wan Plaza กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าบริษัทให้ความสำคัญอย่างมากกับการปกป้องสิทธิส่วนบุคคลของลูกค้ามาโดยตลอด</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 01:54:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b7b62c77a915e78802018963f0242576dc9fc8b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/4854984c-5d80-4f59-b979-c8e8b575140b_8e19139d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
