<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นกล่าวว่าเธอต้องการความสัมพันธ์ที่ดีขึ้นกับจีนแต่ไม่ถอนความคิดเห็นของไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333718/japanese-leader-says-she-wants-better-ties-china-doesnt-withdraw-taiwan-comments?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าประเทศนี้ "มีความสม่ำเสมอ" เหนือไต้หวันแต่ยืนยันว่าเธอต้องการความสัมพันธ์ที่ดีขึ้นกับจีนรัฐบาลจีนยืนยันว่าเธอจะต้องถอนความคิดเห็นล่าสุดของเธอที่ว่าทหารญี่ปุ่นอาจเข้ามาแทรกแซงความขัดแย้งเหนือเกาะเพราะมันอาจเป็น "สถานการณ์ที่คุกคามความอยู่รอด" แต่เมื่อถามว่าเธอจะทำเช่นนั้นหรือไม่เธอไม่ได้ตอบโดยตรงแต่</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">296a7b393af3aa8d69fc61fea872d1ae22066c0b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/7099d596-4acf-422c-a091-ccb885892b91_721b103f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รองนายกรัฐมนตรีจีนกระตุ้นการอัพเกรดการผลิตการกระจายการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333667/chinese-vice-premier-urges-manufacturing-upgrades-trade-diversification-policy-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รองนายกรัฐมนตรี He Lifeng ได้เน้นย้ำถึงความจำเป็นในการกระจายตลาดส่งออกของจีนและรักษาอัตราการเติบโตทางการค้าในขณะเดียวกันก็กระตุ้นให้เจ้าหน้าที่ระดับท้องถิ่นเพิ่มขีดความสามารถให้กับองค์กรและเพิ่มการสนับสนุนด้านนโยบายเพื่อเสริมสร้างการผลิตคำพูดของเขาเกิดขึ้นในระหว่างการทัวร์ตรวจสอบสามวันซึ่งได้ข้อสรุปในวันพฤหัสบดีในจังหวัดภาคกลางของมณฑลหูเป่ยและหูหนานซึ่งเขาได้เรียนรู้เกี่ยวกับการดำเนินงานของการค้าท้องถิ่น</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">23f4613b9907b770203a589d6da4402c54a61e48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/77928cf8-9b9c-4e76-8a14-2a22f233f859_74cd6e36.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงยึดกุชชี่ปลอมสินค้าอื่นๆมูลค่า 65 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงในช่วงการลดราคาครั้งใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3333719/hong-kong-seizes-fake-gucci-hermes-other-goods-worth-hk65-million-during-major-sale?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศุลกากรฮ่องกงได้ยึดสินค้าปลอมแปลง 120,000 รายการที่ต้องสงสัยในการดำเนินงานเป็นเวลาหนึ่งเดือนซึ่งกำหนดเป้าหมายการขนส่งข้ามพรมแดนในช่วงเทศกาลช้อปปิ้งออนไลน์ครั้งใหญ่ในจีนแผ่นดินใหญ่โดยยึดสินค้ารวมถึงกระเป๋า Gucci ปลอมรองเท้า Hermes และ iPhone รุ่นล่าสุดกรมสรรพสามิตเปิดเผยเมื่อวันศุกร์ว่าได้ดำเนินการบังคับใช้กฎหมายพิเศษระหว่าง O</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 10:45:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5d621611213282c44b532bcbc5b7dd32fa7b1e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/27645bff-f6f2-4168-9cdd-57457cf5260c_3bf60ee3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มือปืนลักพาตัวนักเรียนจากโรงเรียนคาทอลิกไนจีเรียการโจมตีครั้งที่สองในหนึ่งสัปดาห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3333717/nigerian-catholic-school-pupils-abducted-gunmen-second-attack-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แก๊งติดอาวุธได้ลักพาตัวนักเรียนไม่ทราบจำนวนจากโรงเรียนคาทอลิกในภาคกลางของไนจีเรียตำรวจและเจ้าหน้าที่ของรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์ในเหตุการณ์ดังกล่าวครั้งที่สองในเวลาน้อยกว่าหนึ่งสัปดาห์การลักพาตัวในโรงเรียนและการโจมตีคริสตจักรในช่วงต้นสัปดาห์เกิดขึ้นหลายสัปดาห์หลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาข่มขู่การดำเนินการทางทหารเกี่ยวกับสิ่งที่เขาอธิบายว่าเป็นการสังหารเป้าหมายของคริสของไนจีเรีย</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 10:33:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c6886246d4c7fb7b31add5562a2ed82a9d8cfb40</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/953f72fe-3ff8-4fd3-99b6-ac8a1e60e154_64b368f3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีพาณิชย์จีนเรียกร้องให้มีความร่วมมือด้านการค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีนอย่างลึกซึ้งยิ่งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333689/chinese-commerce-minister-calls-deeper-us-china-cooperation-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายหวังเหวินเถารัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์จีนเรียกร้องให้จีนและสหรัฐฯพยายามร่วมกันจัดการความไม่แน่นอนและขยายความร่วมมือด้านการค้าระหว่างการประชุมกับนายเดวิดเพอร์ดูเอกอัครราชทูตสหรัฐฯประจำประเทศจีนณกรุงปักกิ่งเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาทั้งสองประเทศควรรักษา "ความเข้าใจที่ถูกต้อง" เกี่ยวกับข้อเท็จจริงที่ว่าจีนและสหรัฐฯต้องหาวิธีที่จะอยู่ร่วมกันและผลลัพธ์ที่ทั้งสองฝ่ายได้รับอาจเป็น ac</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 10:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0cc2eeb531d31e89b48123393418e6ba0129db6f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/fb7dd171-f21a-456a-b146-6a43ce653799_817c98f7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
