<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หนึ่งปีต่อจากวิกฤตกฎอัยการศึกของเกาหลีใต้บางชีวิตมีการเปลี่ยนแปลงตลอดไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3334845/year-south-koreas-martial-law-upheaval-some-lives-are-changed-forever?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อผู้นำเกาหลีใต้ประกาศใช้กฎอัยการศึกเมื่อปีที่แล้วหญิงสาวคนหนึ่งปิดกั้นรถถังข้าราชการคนหนึ่งลาออกจากการประท้วงและนักกฎหมายก็เปลี่ยนฝ่ายเพื่อถอดเขาออกจากตำแหน่งพวกเขาเป็นหนึ่งในชาวเกาหลีใต้จำนวนมากที่ชีวิตได้รับการเปลี่ยนแปลงเมื่อวันที่ 3 ธันวาคม 2024 ในคืนที่หนาวเหน็บนั้นประธานยุนซุกยอลจึงขัดจังหวะการออกอากาศทางโทรทัศน์แห่งชาติเพื่อระงับการปกครองของพลเรือนสำหรับชาวเฟอร์</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 03:34:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9844709246b3cb20b4f18c58d53b451c60862beb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/2dc8a09d-714e-4f7e-b46c-7c2280c9f335_098e49dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วัยรุ่นเมาจนตายหลังจากปีนเข้าไปในกรงสิงโตที่สวนสัตว์บราซิล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3334843/teen-mauled-death-after-climbing-lion-enclosure-brazil-zoo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่กล่าวว่าวัยรุ่นชาวบราซิลถูกสิงโตขย้ำจนเสียชีวิตในมุมมองที่เต็มไปด้วยผู้เข้าชมสวนสัตว์หลังจากปรับขนาดกำแพงหกเมตรและรั้วนิรภัยและส่องต้นไม้ลงไปในกรง Gerson de Melo Machado อายุ 19 ปีต่อสู้กับปัญหาสุขภาพจิตที่รุนแรงและใฝ่ฝันที่จะเป็นพ่อค้าสิงโตตามคำกล่าวของผู้ที่รู้จักเขารัฐบาลเทศบาลเมืองชายฝั่งตะวันออกเฉียงเหนือของ Joa</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 03:32:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e56eca2bff13373f40f10448e99d78ed7655d614</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/88c6691b-be26-46b0-a6e7-e3a9177137ac_b4831c83.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เลบานอนจะเผชิญกับการโจมตีของอิสราเอลต่อไปหลังจากการยื่นคำขาดฮิซบอลเลาะห์ของเนทันยาฮูหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334841/israel-sets-deadline-hezbollah-disarmament-can-lebanon-deliver?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เลบานอนกำลังเตรียมพร้อมสำหรับการโจมตีของอิสราเอลที่เข้มข้นขึ้นในปีใหม่หลังจากที่รัฐบาลของนายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูกำหนดเส้นตายในวันที่ 31 ธันวาคมสำหรับการปลดอาวุธของฮิซบุลเลาะห์หลังจากการลอบสังหารผู้บัญชาการทหารของกลุ่มแทนที่จะประกาศการรุกรานทางบกอื่นเหมือนปีที่ผ่านมาอย่างไรก็ตามนักวิเคราะห์กล่าวว่าคำขาดทางทหารที่ออกโดยรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมอิสราเอลแคทซ์เมื่อสัปดาห์ที่แล้วมีจุดมุ่งหมาย</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 03:31:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dfabb26009a806edac3a2b223f139f54465b05d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/fc83eacb-4e56-4b36-a10a-c57f3032f7cd_fb2d16ac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนหันมา 'หยุดพักหิมะ‘ ในโรงเรียนเพื่อเพิ่มความอบอุ่นให้กับอุตสาหกรรมการท่องเที่ยวในฤดูหนาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3334792/china-turns-school-snow-breaks-warm-winter-tourism-industry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภูมิภาคทางตอนเหนือของจีนกำลังแนะนำ "การหยุดพักหิมะ" ในฤดูหนาวนี้ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามที่กว้างขึ้นในการกระตุ้นการท่องเที่ยวภายในประเทศและการใช้จ่ายท่ามกลางแรงกดดันจากภาวะเงินฝืดมณฑลจี๋หลินภาคตะวันออกเฉียงเหนือเป็นมณฑลล่าสุดที่ประกาศความคิดริเริ่มโดยมีแผนที่จะให้นักเรียนระดับประถมศึกษาและมัธยมศึกษามีวันหยุดสั้นๆตั้งแต่วันพุธถึงวันอาทิตย์วันหยุดเพิ่มเติมจะไม่ทำให้วินเต้แบบดั้งเดิมสั้นลง</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 03:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f22e4c3c11bf3d19c418aa6781efa8424e57ee9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/51453b3b-1f80-4f84-b87c-b0a44310fa3d_e755be83.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ให้บริการโดรนของ PLA อยู่ในเส้นทางที่รวดเร็วในการปรับใช้กับการทดลอง SEA ครั้งที่สองที่เห็นได้ชัด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3334778/plas-type-076-drone-carrier-fast-track-deployment-apparent-second-sea-trial?utm_source=rss_feed</link>
      <description>"ผู้ให้บริการโดรน" รายใหม่ของ PLA ซึ่งเป็นสินทรัพย์สำคัญสำหรับปฏิบัติการสะเทินน้ำสะเทินบกที่อาจเกิดขึ้นกับไต้หวันดูเหมือนจะดำเนินการทดลองทางทะเลครั้งที่สองซึ่งนับเป็นความคืบหน้าอย่างรวดเร็วต่อการใช้งานท่ามกลางความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นระหว่างปักกิ่งและโตเกียวเหนือเกาะเรือขนาดใหญ่ออกจากอู่ต่อเรือ Hudong-Zhonghua เมื่อวันศุกร์ตามคำเตือนการเดินเรือที่ออกโดย Shanghai Maritim หนึ่งวันก่อนหน้านี้</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 03:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea2b3d0afa9440872120688db04e47bcaf470bf1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/c2ba0766-c560-4606-b22c-61cf3531b638_f4b08ca8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
