<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การวิจัยดีเอ็นเอชี้ให้เห็นว่าฮิตเลอร์มีแนวโน้มที่จะมีสภาพที่จำกัดพัฒนาการทางเพศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332730/dna-research-suggests-hitler-likely-had-condition-limiting-sexual-development?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดอล์ฟฮิตเลอร์มีแนวโน้มที่จะได้รับความทุกข์ทรมานจากภาวะทางพันธุกรรม Kallmann Syndrome ที่สามารถแสดงตัวเองในลูกอัณฑะที่ไม่ได้ลดลงและ micropenis นักวิจัยและผู้สร้างสารคดีกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีหลังจากการทดสอบดีเอ็นเอของเลือดของเผด็จการนาซีงานวิจัยใหม่นี้ยังยกเลิกข้อเสนอแนะที่ว่าฮิตเลอร์มีบรรพบุรุษเป็นชาวยิวเพลงสงครามโลกครั้งที่สองยอดนิยมมักจะเยาะเย้ยกายวิภาคของฮิตเลอร์แต่ขาด</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 02:57:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">feb5e466f11752ebeea6c961357b25e3f4fe91d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/850251bb-fcce-4e38-be3c-3d65c06a37af_ecc81716.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้บุกรุกต่อเนื่องคว้าตัว Ariana Grande ในงานเปิดตัวภาพยนตร์ในสิงคโปร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332725/serial-intruder-grabs-ariana-grande-wicked-premiere-singapore?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Cynthia Erivo แสดงมายากลที่แท้จริงในวันพฤหัสบดีเมื่อเธอช่วยชีวิต Ariana Grande ดาราร่วมของ Wicked จาก "เกรียน" ที่มากเกินไปในรอบปฐมทัศน์ของบทที่สองของบล็อกบัสเตอร์ในสิงคโปร์ผู้เข้าชิงรางวัลออสการ์กำลังเดินไปตามพรมที่ได้รับแรงบันดาลใจจากถนนอิฐสีเหลืองจับมือกับดาราร่วมมิเชลโยห์และโพสท่าให้กับแฟนๆเมื่อชายคนหนึ่งกรีดร้องและกระโดดข้ามสิ่งกีดขวางตามภาพจากแฟนคลับ</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 02:41:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">749b54e1f38de14e3ac02c85f198004c12feac64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/bf03218e-a978-4f6c-972d-e0d3219215c5_debf1983.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิสัยทัศน์การขนส่งสีเขียวของสิงคโปร์กำลังได้รับความสนใจอย่างไรด้วยความช่วยเหลือของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3332718/how-singapores-bid-green-shipping-leadership-gaining-traction-chinas-help?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความทะเยอทะยานของสิงคโปร์ที่จะเป็นผู้นำโลกในการขนส่งทางเรือสีเขียวกำลังเพิ่มพลังไอน้ำโดยมีข้อตกลงใหม่กับจีนที่พร้อมจะยกระดับความพยายามในการลดการปล่อยคาร์บอนของรัฐในเมืองและทำให้บทบาทของสิงคโปร์เป็นศูนย์กลางสำคัญสำหรับเชื้อเพลิงทางเลือกความร่วมมือที่ลงนามเมื่อเดือนที่แล้วมีวัตถุประสงค์เพื่อสร้างทางเดินเรือดิจิทัลและสีเขียวระหว่างสองประเทศและส่งเสริมการลดการปล่อยคาร์บอนทางทะเลนวัตกรรมและ g</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 02:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c39d35226498a6fc4044ca75e986f02b58ba368</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/9ac2e48c-03d3-4f68-b730-7fedcb73b91a_a970a993.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เศรษฐกิจของจีนผสมในเดือนตุลาคมเนื่องจากการลงทุนในสินทรัพย์ถาวรลดลงอีก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3332722/chinas-economy-posts-mixed-results-october-fixed-asset-investment-declines-further?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวชี้วัดทางเศรษฐกิจของจีนโพสต์ผลลัพธ์ที่หลากหลายในเดือนตุลาคมเนื่องจากตลาดถูกจับโดยความไม่แน่นอนก่อนการประชุมสุดยอดปลายเดือนระหว่างประธานาธิบดีสหรัฐและจีนการลงทุนในสินทรัพย์ถาวรแห่งชาติลดลงร้อยละ 1.7 ขยายตัวจากการลดลงร้อยละ 0.5 ที่บันทึกไว้ในช่วงเก้าเดือนแรกและต่ำกว่าการคาดการณ์ของ Wind ที่ลดลงร้อยละ 0.71 ยอดค้าปลีกมาตรวัดที่สำคัญของ sp ผู้บริโภค</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 02:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">81868f58a21516f68bcf260b00e3f808b946a1a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/3e255992-69bc-422c-9be6-2e4e6f92963e_5737b9ce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักบินอวกาศชาวจีนติดเครื่องเพื่อกลับสู่โลกบนยานอวกาศของลูกเรือคนใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3332719/stranded-chinese-astronauts-return-earth-aboard-new-crews-spacecraft?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักบินอวกาศสามคนบนสถานีอวกาศเทียนกงของจีนซึ่งการปล่อยกลับมายังโลกล่าช้าเมื่อสัปดาห์ที่แล้วหลังจากที่สงสัยว่ามีเศษซากอวกาศตกกระทบเรือของพวกเขามีกำหนดจะเดินทางกลับในวันศุกร์บนยานอวกาศของลูกเรือใหม่คาดว่าลูกเรือ Shenzhou -20 จะลงจอดที่สถานที่ลงจอด Dongfeng ในเขตปกครองตนเองมองโกเลียในวันศุกร์บนยานอวกาศ Shenzhou -21 ซึ่งเป็น China Manned</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 01:33:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0575581f3b920b9113cba0413937a3a949a5cee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/cc435a6c-d05a-474a-8deb-384f353d65a6_0072ed56.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
