<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความขัดแย้งอินเดีย - ปากีสถานมีความเสี่ยงสูงท่ามกลางการโจมตีของผู้ก่อการร้ายการอ้างสิทธิ์สงครามตัวแทนอัฟกานิสถาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3332728/india-pakistan-conflict-risks-surge-amid-terror-attacks-afghan-proxy-war-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความตึงเครียดกำลังเพิ่มขึ้นอีกครั้งในเอเชียใต้หลังจากที่สงสัยว่ามีการโจมตีของผู้ก่อการร้ายในปากีสถานและอินเดียทำให้เกิดการแลกเปลี่ยนข้อกล่าวหาอย่างรุนแรงรวมถึงการอ้างว่ามีการทำสงครามพร็อกซีผ่านอัฟกานิสถานนักวิเคราะห์มองโลกในแง่ดีอย่างระมัดระวังว่าความขัดแย้งที่เกิดขึ้นใหม่สามารถหลีกเลี่ยงได้หลังจากการปะทะกันอย่างรุนแรงระหว่างปากีสถานและอินเดียในเดือนพฤษภาคมและการต่อสู้ระหว่างกองกำลังปากีสถานและกลุ่มตาลิบอัฟกานิสถาน</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d877f5c1d503cf2db63c19ecbfb827c3064a2817</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/4bb7a15f-c5e7-4af6-801a-495d572cb21d_a380b773.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเตรียมเปิด 4 สถานีเลือกตั้งรูปแบบใหม่เพื่อกระตุ้นการเลือกตั้งของเลโก้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3332797/hong-kong-open-4-new-types-polling-stations-boost-legco-election-turnout?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะเปิดตัวสถานีเลือกตั้งใหม่สี่ประเภทเพื่อให้ข้าราชการเจ้าหน้าที่ทางการแพทย์กลุ่มชนกลุ่มน้อยและผู้สูงอายุและผู้พิการในสถานดูแลสามารถลงคะแนนเสียงในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติได้ง่ายขึ้นในขณะที่การลงคะแนนเสียงจะขยายเวลาออกไปอีกสองชั่วโมงถึง 23.30 น. นายเดวิดลอกไค - ฮงประธานคณะกรรมการกิจการการเลือกตั้งกล่าวว่าเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาเดวิดลอกไค - ฮงประธานคณะกรรมการกิจการการเลือกตั้ง</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 07:39:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0446af2b426e50c6ddbd4be1b5c0974661958cdc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/4d950a8e-2436-43a0-b665-66988e3a33fb_aadc609c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi ยินดีต้อนรับกษัตริย์ไทยสู่ประเทศจีนด้วยคำมั่นสัญญาว่าจะพัฒนาความสัมพันธ์ที่แน่นแฟ้นของครอบครัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332794/xi-welcomes-thai-king-china-pledge-progress-family-strength-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงกล่าวกับพระมหากษัตริย์ไทยที่สมเด็จพระเจ้าอยู่หัวมหาวชิราลงกรณบดินทรเทพยวรางกูรในกรุงปักกิ่งเมื่อวันศุกร์ว่าจีนพร้อมที่จะปรับกลยุทธ์การพัฒนาให้สอดคล้องกับประเทศไทยเพื่อ "ความก้าวหน้าที่ยิ่งใหญ่" ในความสัมพันธ์ทวิภาคีผู้นำจีนกล่าวว่าทั้งสองชาติเป็น "ญาติมิตรและคู่ครองที่ดีที่แท้จริง" ในระหว่างการพบปะกับกษัตริย์ที่หอประชุมใหญ่แห่งประชาชนตามการถ่ายทอดอย่างเป็นทางการ</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 07:35:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ffdce873ac6e0a1a7365b56a75f10797950bb489</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/8c1814b0-f64b-4c39-a1c0-2f49e9851cbf_8221b3fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องยนต์เทอร์โบเจ็ทพิมพ์ 3 มิติของจีนนำเสนอ ‘ตัวเลือกพลังงานใหม่’ สำหรับโดรนทางทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3332792/chinese-3d-printed-turbojet-engine-offers-new-power-option-military-drones?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ทดสอบเครื่องยนต์เทอร์โบเจ็ทที่พิมพ์ 3 มิติในการบินเป็นครั้งแรกซึ่งเป็นการพัฒนาที่สามารถรองรับฝูงบินที่เติบโตขึ้นของประเทศด้วยโดรนทางทหารที่มีความเร็วสูงต้นทุนต่ำและผลิตได้อย่างรวดเร็วในระหว่างการบิน 30 นาทีในวันอาทิตย์เครื่องยนต์ได้นำโดรนเป้าหมายรูปขีปนาวุธขนาดเล็กไปที่ระดับความสูง 6 กม. (3.8 ไมล์) และความเร็วสูงสุดประมาณ 925 กม./ชม. ประมาณสามในสี่ของความเร็วเสียง</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 07:31:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b7c8e764d5748e29743fb99607f62e59099cb55</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/35f4f22e-76f4-42a3-a704-1276b515080a_9e9f9470.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เศรษฐกิจมาเลเซียร้อนแรงต่อเนื่องแม้ทรัมป์จะขึ้นภาษี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332782/malaysian-economys-hot-run-continues-despite-trumps-tariff-squeeze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเลเซียคาดการณ์ว่าการเติบโตในปีนี้มีแนวโน้มที่จะเข้าใกล้ร้อยละ 4.8 หลังจากภาคการส่งออกที่ฟื้นตัวท้าทายผลกระทบจากภาษีของสหรัฐฯในไตรมาสที่สามอัตราการเติบโตของประเทศในปี 2025 ได้รับการตั้งค่าให้ "ใกล้เคียง" กับช่วงบนของการคาดการณ์อย่างเป็นทางการที่ร้อยละ 4 ถึงร้อยละ 4.8 และอาจเกินกว่านั้นนายอับดุลราชีดกาฟโฟร์ผู้ว่าการธนาคารเนการามาเลเซียกล่าวในการบรรยายสรุปในกรุงกัวลาลัมเปอร์</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 07:03:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fdd125fdd78dd8eb5670c276622c7477ac936077</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/a273c1ee-0fd0-4a1c-8c2c-1e0b5cab4786_e1eebad4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
