<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯอิหร่านจับตาการเจรจานิวเคลียร์เบื้องต้นเมื่อการทูตระดับภูมิภาคทวีความรุนแรงมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343257/us-iran-eye-tentative-nuclear-talks-regional-diplomacy-intensifies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในไม่ช้าสหรัฐฯและอิหร่านอาจดำเนินการตามขั้นตอนเบื้องต้นเพื่อทำข้อตกลงนิวเคลียร์ฉบับใหม่ตามความพยายามทางการทูตอย่างเข้มข้นของสถาบันกษัตริย์แห่งอ่าวไทยและตุรกีเพื่อป้องกันไม่ให้เกิดสงครามทำลายล้างในภูมิภาคเนื่องจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐแสดงให้เห็นถึงความชอบอย่างชัดเจนในการทูตมากกว่าการรุกรานวอชิงตันดูเหมือนจะยกเลิกข้อเสนอในการติดตามการเปลี่ยนแปลงการปกครองในเตหะรานและช่วยเหลือชาวอิหร่านที่ติดอยู่ในความโหดร้าย</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 04:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c76ea1a8741b7ba912be1ff9da3ea4fe435b58ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/c0b84cc6-bba3-4455-9c8d-7c4ae8df39ad_975d9e24.jpg?itok=NgKBhLly&amp;v=1770867003" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปรากฏตัวครั้งใหม่ของกองทัพสหรัฐในฟิลิปปินส์และการผลักดันให้มีการควบคุมจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3343214/us-armys-new-presence-philippines-and-push-contain-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯได้จัดตั้งฐานที่มั่นของกองทัพใหม่ในฟิลิปปินส์ด้วยการติดตั้งแบบหมุนที่ออกแบบมาเพื่อรักษาระบบขีปนาวุธไทฟอนและควบคุมจีนตามที่นักวิเคราะห์ทางทหารกล่าวกองทัพสหรัฐได้เริ่มการใช้งานแบบหมุนในฟิลิปปินส์ตามโพสต์ที่เผยแพร่เมื่อวันที่ 29 มกราคมในหน่วยบริการกระจายข้อมูลภาพเพื่อการป้องกันประเทศภาพและวิดีโอของกองทัพสหรัฐเป็นเจ้าภาพ w</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 04:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f411b542101a8aef8ad22c130831ef44c0f3a54</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/3b50b154-21bf-45bc-9140-6e4582f37a36_8b922706.jpg?itok=yEnbYjBX&amp;v=1770811517" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>MTR Corp ขอให้ตรวจสอบข้อผิดพลาดของมนุษย์ที่อาจเกิดขึ้นหลังจากการปิดสายการบินของเกาะฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3343256/mtr-corp-urged-probe-possible-human-error-after-hong-kong-island-line-shutdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ให้บริการรถไฟของฮ่องกงได้รับการกระตุ้นให้ตรวจสอบว่าข้อผิดพลาดของมนุษย์อยู่เบื้องหลังการปิดสายเกาะบางส่วนเป็นเวลา 1½ ชั่วโมงล่าสุดและเพื่อเสริมสร้างการฝึกอบรมพนักงานเพื่อป้องกันเหตุการณ์ที่คล้ายกันในอนาคตอดีตนักกฎหมายแกรี่จางซินหยูอดีตวิศวกรของเอ็มทีอาร์คอร์ปอเรชั่นกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าการหยุดชะงักของวันก่อนหน้านี้น่าจะเกิดจากการไม่ปฏิบัติตามมาตรการบำรุงรักษา</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 03:19:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c45a5f755265e527919fe4142f52a186d25c6511</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/7403caf4-b235-479a-ae9c-7d559dfd42d5_dbd0c75a.jpg?itok=MxQHXaCI&amp;v=1770866358" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไป่ตู้ของจีนเปิดตัวผู้ท้าชิงวิกิพีเดียที่ขับเคลื่อนด้วยปัญญาประดิษฐ์ในการเสนอราคาสำหรับผู้ใช้ระหว่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3343254/chinas-baidu-unveils-ai-driven-wikipedia-challenger-bid-international-users?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Baidu ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของจีนเปิดตัวผู้ท้าชิงวิกิพีเดียในสัปดาห์นี้ธนาคารด้านปัญญาประดิษฐ์เพื่อเชื่อมช่องว่างข้อมูลสำหรับผู้ชมในท้องถิ่นและทั่วโลกในการย้ายนักวิเคราะห์กล่าวว่ามีวัตถุประสงค์เพื่อคว้าโอกาสระดับโลก BaiduWiki บริการสไตล์วิกิพีเดียภาษาอังกฤษสเปนฝรั่งเศสรัสเซียและญี่ปุ่นออกอากาศอย่างเงียบๆเมื่อวันจันทร์ตามบันทึกจาก Wayback Mach</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 02:51:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f258665d70497c6e738389e775a92e6b6da9edf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/abb57650-f69c-455b-b6ee-51909293fb7a_0a80f5d5.jpg?itok=8QbYCzI2&amp;v=1770864707" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความปรารถนาปี 2026 ของประธาน AmCham? มีการพูดคุยในสหรัฐฯ - จีนมากขึ้นอัตราภาษีลดลงไม่มีเรื่องน่าตกใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/china/diplomacy/article/3343252/amcham-chairmans-2026-wishes-more-us-china-talks-fewer-tariffs-no-shocks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเดือนมกราคม James Zimmerman กลับไปที่หอการค้าอเมริกันในประเทศจีน (AmCham China) ในฐานะประธานก่อนหน้านี้เขาดำรงตำแหน่งดังกล่าวเป็นระยะเวลาหนึ่งปีสี่ครั้งในปี 2007, 2008, 2015 และ 2016 Zimmerman ทนายความจากการฝึกอบรมและผู้มีถิ่นที่อยู่ในประเทศจีนเป็นเวลา 28 ปีได้เห็นการเพิ่มขึ้นของเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกความท้าทายที่ต้องเผชิญและผู้ดูแลเปลี่ยนไปอย่างไร</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 02:32:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0af7b763eb88aca9df70d5b6cf11f740cf08ae88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/ab0ce063-7f21-485b-8e6e-263ecd7d236e_366f6796.jpg?itok=2vJ09nSH&amp;v=1770863254" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
