<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Modi ของอินเดียที่จะเป็นเจ้าภาพให้กับผู้นำเยอรมันเพื่อเสริมสร้างความสัมพันธ์ทางการค้าและการป้องกันประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3339515/indias-modi-host-german-leader-bolster-trade-defence-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซแห่งเยอรมนีออกเดินทางไปอินเดียเมื่อวันอาทิตย์เพื่อเยี่ยมชมเพื่อเสริมสร้างความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจและความมั่นคงระหว่างเศรษฐกิจอียูชั้นนำกับประชากรยักษ์ใหญ่ในเอเชียทั้งเบอร์ลินและนิวเดลีต้องเผชิญกับระเบียบโลกที่ปั่นป่วนและชุดของความท้าทายทางเศรษฐกิจและภูมิศาสตร์การเมืองจากสองประเทศเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกคือสหรัฐอเมริกาและจีนการมาเยือนของ Merz ตั้งแต่วันจันทร์ – ครั้งแรกของเขาไปยังประเทศในเอเชีย</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 15:13:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3df782b7b86efc5c6b86d52157bbc614813def5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/3379388b-2cd5-4db2-8027-cdf6f67a3661_37311aa7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสามารถปฏิบัติการกองกำลังพิเศษเช่นการลักพาตัวมาดูโรที่แม่นยำของสหรัฐอเมริกาได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3339503/could-china-execute-special-forces-operation-us-precision-maduro-abduction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความแม่นยำสูงสุดของสหรัฐในปฏิบัติการเวเนซุเอลาแสดงให้เห็นว่าทำไมประเทศต่างๆต้องสามารถทำการนัดหยุดงานผ่าตัดพิเศษที่ซับซ้อนได้ตามที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าจีนได้ติดตามความสามารถมานานแต่ยังไม่เชี่ยวชาญในความพยายามร่วมกันที่ซับซ้อนซึ่งรวมกองทัพอากาศกองทัพเรือหน่วยข่าวกรองและอวกาศและหน่วยไซเบอร์หน่วยภารกิจพิเศษเดลต้าฟอร์ซชั้นยอดของกองทัพสหรัฐ</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b13f8a0d60330352f4275440e103f6fe432a760</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/28839a81-b8ae-48d0-850e-3e30b0170579_9c3336c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เยอรมนีเตรียมภารกิจอาร์กติกนาโตในฐานะกรีนแลนด์ซึ่งเป็นผู้ค้ำจุนสหภาพยุโรปสำหรับทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3339512/germany-pitch-arctic-nato-mission-greenland-eu-brace-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เยอรมนีจะเสนอการจัดตั้งภารกิจนาโตร่วมกันเพื่อตรวจสอบและปกป้องผลประโยชน์ด้านความมั่นคงในภูมิภาคอาร์กติกเพื่อบรรเทาความตึงเครียดกับสหรัฐฯเกี่ยวกับภัยคุกคามที่จะผนวกกรีนแลนด์ตามที่คนสองคนที่คุ้นเคยกับความคิดของรัฐบาลภารกิจ "Baltic Sentry" ของนาโตซึ่งเริ่มขึ้นเมื่อปีที่แล้วเพื่อปกป้องโครงสร้างพื้นฐานที่สำคัญในทะเลบอลติก – อาจใช้เป็นพิมพ์เขียวสำหรับ "Ar" ใหม่</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 13:54:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc4626bd6917d6eb05f6aeec4d18c99d465fed57</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/da0db7fe-9b05-4c26-90fc-f43091096855_60400ef6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียระงับการเข้าถึง Grok ท่ามกลางการตีกลับทั่วโลกเกี่ยวกับ AI ของ Musk</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339510/malaysia-suspends-grok-access-amid-global-backlash-musks-ai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเลเซียระงับการเข้าถึงแชทบอท Grok ของ Elon Musk ผ่านเนื้อหาลามกอนาจารที่สร้างโดย AI ซึ่งเป็นหน่วยงานกำกับดูแลด้านเทคโนโลยีของประเทศเมื่อวันอาทิตย์การตัดสินใจดังกล่าวเป็นไปตามผลสะท้อนกลับทั่วโลกหลังจากปรากฏว่าคุณลักษณะการสร้างภาพของ Grok ช่วยให้ผู้ใช้สามารถสร้างภาพทางเพศของผู้หญิงและเด็กโดยใช้ข้อความแจ้งเตือนที่เรียบง่ายในวันเสาร์อินโดนีเซียกลายเป็นประเทศแรกที่ปฏิเสธการเข้าถึงเครื่องมือทั้งหมดซึ่ง h</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 13:03:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e783aadc7fdc9487cb7bfb96dc30882a00716782</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/5d2325db-5888-47a9-a23f-de0ddd0a4c06_4a58d7b2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนบังคับให้นำดาวเทียม 200,000 ดวงขึ้นสู่อวกาศหลังจากเรียก Starlink ว่ามีความเสี่ยงต่อการชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3339493/china-applies-put-200000-satellites-space-after-calling-starlink-crash-risk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทจีนได้ส่งสัญญาณแผนการเปิดตัวดาวเทียมอินเทอร์เน็ตมากกว่า 200,000 ดวงโดยยื่นเรื่องต่อหน่วยงานสหประชาชาติเช่นเดียวกับที่รัฐบาลจีนกล่าวหาว่า SpaceX ของ Elon Musk มีทรัพยากรวงโคจรที่ใช้ร่วมกันการส่งข้อมูลจากผู้เล่นดาวเทียมชาวจีนหลายรายถูกยื่นต่อสหภาพโทรคมนาคมระหว่างประเทศ (ITU) เมื่อปลายเดือนที่แล้วโครงการที่ใหญ่ที่สุด – CTC -1 และ CTC -2 – WER</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e067c2bc9562d535fc88d3dc84135e28a0f0122b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/a6b9f68d-3abd-48b9-ac4e-0fcf7f323ac0_efac1a31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
