<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ร่างกฎหมายรีพับลิกันผลักดันให้กรีนแลนด์เป็นรัฐที่ 51 ของสหรัฐท่ามกลางการเคลื่อนไหวอาร์กติกที่กล้าหาญของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339768/republican-bill-pushes-make-greenland-51st-us-state-amid-trumps-bold-arctic-move?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ส.ส. พรรครีพับลิกันจากฟลอริดาได้เสนอร่างกฎหมายเมื่อวันจันทร์เพื่อผนวกกรีนแลนด์และทำให้เป็นรัฐที่ 51 ของสหรัฐอเมริกาในขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ขู่ว่าจะยึดดินแดนเดนมาร์กที่ปกครองตนเองทรัมป์ได้กล่าวว่าสหรัฐอเมริกาจะยึดกรีนแลนด์ "ไม่ทางใดก็ทางหนึ่ง" โดยลอยตัวความคิดในการซื้อดินแดนหรือยึดโดยใช้กำลังแม้ว่าจะมีการผลักดันอย่างมากจากเดนมาร์กซึ่งเป็นพันธมิตรของนาโต</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:18:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a98cf2b99c5621818c34413e2ceca986a536daf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/a001b6df-3acd-4aba-8a50-df8ccfb38aa0_1de99b37.jpg?itok=zo4Ij6l2&amp;v=1768305644" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทะเลจีนใต้: การกล่าวอ้างถึงการบีบบังคับการหลอกลวงขณะที่ปักกิ่งและมะนิลาทำสงครามคำพูดครั้งใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339766/south-china-sea-claims-coercion-deception-beijing-and-manila-wage-new-war-words?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและฟิลิปปินส์ได้แลกเปลี่ยนเครื่องกีดขวางกับการเผชิญหน้าในทะเลจีนใต้ที่เป็นข้อพิพาทอีกครั้งโดยแต่ละฝ่ายกล่าวหาว่ามีการยั่วยุและเพิ่มความตึงเครียดรองโฆษกสถานทูตจีนในฟิลิปปินส์กล่าวเมื่อวันอังคารว่าแถลงการณ์เมื่อวันก่อนโดยสภาการเดินเรือแห่งชาติซึ่งเป็นหน่วยงานของรัฐบาลที่สร้างขึ้นโดยประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์กอส Jnr ของฟิลิปปินส์ในปี 20</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:06:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7735512d252b7353c323d27a7aff03470c74db30</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/1cf32fe6-14c5-4c13-9f9d-cf5a64986387_eca8db84.jpg?itok=KC545Let&amp;v=1768304388" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงสัยว่าเจ้านายหลอกลวงที่เชื่อมโยงกับการสังหารโหดของนักศึกษาเกาหลีใต้ที่ถูกจับกุมในประเทศไทย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3339767/suspected-scam-boss-linked-south-korean-students-brutal-killing-arrested-thailand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่รัฐกล่าวว่าชาวจีนที่ต้องสงสัยว่าดำเนินการหลอกลวงในกัมพูชาซึ่งเชื่อมโยงกับการฆ่านักศึกษามหาวิทยาลัยเกาหลีใต้ถูกจับกุมในระหว่างการบุกค้นบ้านหรูในประเทศไทยผู้ต้องสงสัยที่เจ้าหน้าที่เกาหลีใต้ระบุว่าเป็นฮันโมถูกจับกุมตัวในพัทยาโดยหน่วยเฉพาะกิจไทย - เกาหลีใต้ที่จัดตั้งขึ้นหลังจากการค้นพบร่างของนักเรียนเมื่อปีที่แล้ว SPAR</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:05:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79dd533a6b7934f8f7cf0cd1f8f26824fa5bcc27</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/eb5a8a4f-137a-4c6a-9726-8791f84a37a9_40d476e6.jpg?itok=6C7xFM4J&amp;v=1768305440" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Sinovac บริษัทจีนที่จะจัดหาวัคซีนให้กับชิลีก่อนฤดูไข้หวัดใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3339739/chinese-firm-sinovac-supply-vaccine-chile-ahead-flu-season?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลชิลีได้มอบสัญญาให้กับบริษัทชีวเภสัชศาสตร์จีน Sinovac Biotech เพื่อจัดหาวัคซีนไข้หวัดใหญ่ก่อนฤดูหนาวของซีกโลกใต้วัคซีนนี้จะเป็นส่วนหนึ่งของโครงการสร้างเสริมภูมิคุ้มกันโรคทั่วประเทศของชิลีซึ่งหน่วยงานสาธารณสุข Cenabast กล่าวว่า "เป็นที่ยอมรับในระดับสากลสำหรับผลกระทบต่อการคุ้มครองสุขภาพของประชาชนโดยเฉพาะในกลุ่มที่มีความเสี่ยงสูง"</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">569a6bde5326a77599fe258d59f5cea320eaded5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/194b8044-0bf1-4572-b4bf-c84593d68346_d0e7f217.jpg?itok=lkhIs3zK&amp;v=1768295188" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บีบีซีเคลื่อนไหวที่จะยกฟ้องคดี 10 พันล้านดอลลาร์สหรัฐของทรัมป์ต่อสารคดีการจลาจลในรัฐสภา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3339764/bbc-moves-dismiss-trumps-us10-billion-lawsuit-over-capitol-riot-documentary?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บีบีซีตั้งใจที่จะขอให้ศาลรัฐบาลกลางสหรัฐในฟลอริดายกฟ้องคดีมูลค่า 10,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐที่โดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐดำเนินการกับผู้ประกาศข่าวชาวอังกฤษตามเอกสารของศาลที่ยื่นฟ้องใหม่ทรัมป์เริ่มการฟ้องร้องเมื่อปีที่แล้วผ่านสารคดีของบีบีซีที่แก้ไขสุนทรพจน์ในปี 2021 ของเขาก่อนการจลาจลในรัฐสภาสหรัฐฯเมื่อฝ่ายนิติบัญญัติรับรองชัยชนะในการเลือกตั้งของ Joe Biden ในปี 2020 โปรแกรมประกบ</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:26:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72f584ff0a7193562f3977429e07cf9130b025b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/0b7cdb6e-f3d8-4ccc-a901-36ece5696d3b_966076cd.jpg?itok=G9KvEnpD&amp;v=1768303433" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
