<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>205 เปิดตัวการดำเนินคดีเกี่ยวกับงานเหล็กย่อยที่โครงการ CK Asset ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3322886/205-prosecutions-launched-over-subpar-steel-work-ck-asset-hong-kong-project?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านอาคารของฮ่องกงได้เริ่มดำเนินคดี 205 ครั้งกับคนเจ็ดคนและบริษัทสองแห่งเกี่ยวกับงานเสริมเหล็กที่ถูกกล่าวหาในโครงการที่อยู่อาศัยของ CK Asset Holdings หลังจากที่หน่วยงานต่อต้านการทุจริตของเมืองได้ค้นพบการติดสินบนที่ต้องสงสัยก่อนหน้านี้เพื่อแลกกับการกำกับดูแลที่หละหลวมแผนกอาคารกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าได้รับรายงานเมื่อเดือนสิงหาคมที่ผ่านมาโดยกล่าวหาว่าเหล็ก</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 15:06:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">021da84bb83c61aaf8f0af0ddd004b95cda249c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/49e127ba-f004-4a7e-8277-ab0c3191cf44_1b05e115.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแสดงพลังของสหรัฐอาจทำให้เวเนซุเอลาเข้าใกล้จีนมากขึ้น: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3322853/us-show-force-could-move-venezuela-closer-china-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่การติดตั้งเรือรบสหรัฐใกล้ชายฝั่งเวเนซุเอลามีวัตถุประสงค์เพื่อสร้างแรงกดดันต่อรัฐบาลและจำกัดขีดความสามารถที่ตึงเครียดอยู่แล้วสำหรับการขนส่งน้ำมันการดำเนินการนี้อาจช่วยเสริมสร้างความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจที่กว้างขวางของจีนกับประเทศในอเมริกาใต้นักวิเคราะห์กล่าวเรือพิฆาตสามลำและฝูงบินสะเทินน้ำสะเทินบกพร้อมนาวิกโยธินสหรัฐประมาณ 4,000 คนถูกส่งไปยังทะเลแคริบเบียน</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e8c7e6dc6144908fff6bd2684d17d07402ed902</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/646ce559-8d9b-4db7-81c0-2222b4d640b5_74a2d0ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อเผชิญกับแรงกดดันของทรัมป์ประธานเฟดของสหรัฐบอกใบ้ว่าอัตราการลดลงแต่ไม่มีกำหนดเวลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322885/facing-trump-pressure-powell-hints-rate-cut-will-proceed-carefully?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายเจอโรมพาวเวลล์ประธานธนาคารกลางสหรัฐฯเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาได้เปิดประตูสู่การลดอัตราดอกเบี้ยที่สำคัญลงเล็กน้อยในอีกไม่กี่เดือนข้างหน้าแต่ไม่ได้บอกใบ้ถึงช่วงเวลาของการเคลื่อนไหวและแนะนำให้ธนาคารกลางดำเนินการอย่างระมัดระวังเนื่องจากยังคงประเมินผลกระทบของภาษีและนโยบายอื่นๆต่อเศรษฐกิจในคำปราศรัยที่มีชื่อเสียงซึ่งจะได้รับการจับตามองอย่างใกล้ชิดที่ทำเนียบขาวและที่ Wall St</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 14:45:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae7fa4faf278ce5994ef80a5dcf1a5a065468204</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/923e9a1d-3c7e-48b5-9757-547777be86d7_0a646511.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อกำจัดกลุ่มต่อต้านอย่างน้อย 5 กลุ่มออกจากการลงทะเบียนในสังคม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3322884/hong-kong-remove-least-5-opposition-groups-societies-register?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงกำลังพยายามที่จะลบอย่างน้อยห้ากลุ่มฝ่ายค้านออกจากการลงทะเบียนสังคมอย่างเป็นทางการรวมถึงทุนการศึกษาที่ได้รับการสนับสนุนในขณะนี้ซึ่งก่อตั้งขึ้นโดยโจชัวหว่องชิฟุงนักกิจกรรมที่ถูกจำคุกและพรรคพลังประชาชนพรรคการเมืองกลุ่มมีเวลาสามเดือนในการส่งหลักฐานว่าพวกเขายังคงทำงานอยู่มิฉะนั้นการดำเนินการของพวกเขาจะถูกแบนตามประกาศที่รัฐบาลเผยแพร่</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 14:17:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e899be7c349f86488c0ab91b712aa5ca3601bf3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/dec5e921-bc4e-4e27-882b-83cc637ff496_4a791b58.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งกล่าวหาว่าเรากักขังนักเรียนจีนไว้ใน ‘ห้องเล็กๆมืดๆ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322866/beijing-accuses-us-holding-chinese-students-small-dark-rooms-over-70-hours?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปักกิ่งได้ออกไปที่สหรัฐอเมริกาเพื่อสอบถามนักศึกษาจีนที่ชายแดนโดยกล่าวหาว่ามีการเลือกปฏิบัติและพาพวกเขาเข้าไปใน "ห้องเล็กๆที่มืดมิด" เป็นเวลากว่า 70 ชั่วโมงเหมาหนิงโฆษกหญิงของกระทรวงการต่างประเทศกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าการกระทำเหล่านี้ “ละเมิดสิทธิและผลประโยชน์ที่ถูกต้องตามกฎหมายและถูกต้องตามกฎหมายของพลเมืองจีนอย่างร้ายแรงขัดขวางบุคลากรปกติ e</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7e4053010d874ba3299ba282b5333f39cea7652</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/0b2f37f5-747b-41de-8789-256bb8d46ccf_f97fbfc0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
