<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ลีปกป้องเอกราชทางทหารของเกาหลีใต้ใน ‘ข้อความ’ ถึงเรา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3326431/south-koreas-lee-pans-submissive-reliance-us-troops-comments-aimed-washington?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีเกาหลีใต้ Lee Jae-myung กล่าวว่า "ยอมจำนน" ต่อความคิดที่ว่าโซลไม่สามารถป้องกันตัวเองได้หากไม่มีกองทหารอเมริกันในข้อความที่มุ่งเป้าไปที่ผู้ชมทั้งในวอชิงตันและในประเทศคำพูดดังกล่าวเกิดขึ้นเนื่องจากกรุงโซลและกรุงวอชิงตันยังคงหยุดชะงักเกี่ยวกับการเจรจาภาษีและการแบ่งปันค่าใช้จ่ายสำหรับกองกำลังสหรัฐอเมริกาโดยมีรายงานว่าทำเนียบขาวกดดันนักลงทุนชาวเกาหลีใต้จำนวน 350,000 ล้าน $</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 01:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72328f39bd7e7e26269963333167dfd3ccb91c90</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/2423baf9-290d-4ffe-86e4-90c4d7e21bc1_8575d82c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมจีนถึงบอกว่า ‘ไม่’ ให้ถอดชิป Nvidia ออก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3326186/why-china-said-no-stripped-down-nvidia-chips?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อ Nvidia ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของสหรัฐอเมริกาเปิดตัวชิปซีรีส์ B40 สำหรับประเทศจีนซึ่งเป็นรุ่นที่ถูกถอดสาย H20 ที่ก้าวหน้ากว่าหลายคนในวอชิงตันและซิลิคอนวัลเลย์เชื่อว่าพวกเขาได้ประนีประนอมอย่างชาญฉลาดสหรัฐอเมริกาจะยังคงรักษาความเป็นผู้นำด้านเทคโนโลยีในขณะที่อนุญาตให้จีนซื้อทางเลือกที่ "ปลอดภัย" ซึ่งยังคงพึ่งพาซัพพลายเออร์อเมริกันในทางกลับกัน Nvidia อาจยังคงเป็นมืออาชีพต่อไป</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42fb080ab234d0a8441b46c902aa9d6fd4fff0d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/00b41829-30a3-4011-9875-afdd50ac56d1_6efbd610.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คลัสเตอร์คอมพิวเตอร์ของ Huawei เพื่อขับเคลื่อนโครงการ AI ท้าทายแพลตฟอร์มของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3326432/tech-war-huaweis-computing-cluster-power-ai-projects-challenge-us-platforms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแสวงหาอำนาจการประมวลผลที่มากขึ้นสำหรับโครงการปัญญาประดิษฐ์ของ Huawei Technologies คาดว่าจะอยู่ในระบบคลัสเตอร์คอมพิวเตอร์ซูเปอร์โนดล่าสุดของบริษัทเนื่องจากสิ่งเหล่านี้ใช้แพลตฟอร์มคู่แข่งจาก Nvidia และ xAI ATLAS 950 และ ATLAS 960 SuperPoDs รวมถึง ATLAS 950 และ ATLAS 960 SuperClusters คาดว่าจะช่วยให้บริษัทในเซินเจิ้น "หลีกเลี่ยงข้อจำกัดในประเทศจีน</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 01:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff2cd77eccb9b543b6ca3e0b3be547d6c0266b60</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/89327fb4-d15e-4f22-a05b-a339b993384a_9ca8163f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เล็บมือของมนุษย์ที่ใช้ใน TCM เพื่อดีท็อกซ์รักษาบาดแผลหลังจากการฆ่าเชื้อในประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3325704/human-fingernails-used-tcm-detox-heal-wounds-after-sterilisation-process-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวจีนคนหนึ่งที่สะสมเล็บมือของเธอมาตั้งแต่เด็กเพื่อขายในราคา 150 หยวน (US $ 21) ต่อกิโลกรัมได้จุดประกายความอยากรู้อยากเห็นบนโลกออนไลน์หญิงสาวจากมณฑลเหอเป่ย์ทางตอนเหนือของจีนกำลังขายเล็บมือของเธอเป็นส่วนผสมสำหรับการแพทย์แผนจีน (TCM) เรียกว่า jin tui ใน TCM กล่าวกันว่าเล็บของมนุษย์มีประสิทธิภาพในการล้างความร้อนและองค์ประกอบที่เป็นพิษจาก SYS ของบุคคล</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 01:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47ac44653dad502e6b74794067093f93f8c3e99b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/71acc657-4415-4375-b9b9-2ea8b357d41a_90ea5dfb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงอาจมีการซ่อมแซมอาคารนับล้านจากความเสียหายของ Ragasa: ผู้เชี่ยวชาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326437/hong-kong-could-incur-millions-building-repairs-typhoon-damage-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าเจ้าของอาคารในฮ่องกงอาจมีค่าใช้จ่ายหลายล้านดอลลาร์และต้องใช้เวลาหนึ่งปีในการซ่อมแซมผนังม่านกระจกที่ได้รับความเสียหายจากพายุเนื่องจาก Super Typhoon Ragasa จุดประกายความกังวลด้านความปลอดภัยด้วยความเร็วลมที่อาจเกิดขึ้นเป็นประวัติการณ์หอดูดาวเตือนเมื่อวันจันทร์ว่ารากาซาอาจเป็นภัยคุกคามที่ “ใหญ่กว่า” มากกว่าซูเปอร์ไต้ฝุ่นมังคุดซึ่งส่งผลให้เกิด SMA อย่างน้อย 500 ราย</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ce8b662366d16452d1d1a3f1d561514191c0e64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/13b3e762-b59c-4c3b-bdb0-f6cc6d84f4d5_21e37cd1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
