<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การสอบสวนของตำรวจฮ่องกงขโมยเงิน 58 ล้านเยนที่ร้านแลกเปลี่ยนเงินตราต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3341792/hong-kong-police-probe-theft-58-million-japanese-yen-currency-exchange-shop?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังตรวจสอบการโจรกรรมที่ถูกกล่าวหาซึ่ง 58 ล้านเยน (376,600 ดอลลาร์สหรัฐ) ถูกขโมยไปนอกร้านรับแลกเปลี่ยนเงินตราใน Sheung Wan กองกำลังกล่าวว่าคนที่เดินผ่านไปมารายงานคดีเมื่อเวลา 9.47 น. ของวันศุกร์โดยการสืบสวนเบื้องต้นชี้ให้เห็นว่าชายสองคนทำขึ้นด้วยเงินมูลค่า 2.94 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงใกล้กับ 272 Des Voeux Road Central คู่หนึ่งในวัยยี่สิบกว่าและอีกคู่หนึ่งในช่วงวัยรุ่นข</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 06:20:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6cc7be11f310e3c0c8379a2a2c4d08ff1c02496</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/47ac8cf9-4c2a-4fff-aefe-0c9d4b1c0a0b_5d8ab4d0.jpg?itok=4wz8RFQU&amp;v=1769754017" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตหัวหน้าพรรคมองโกเลียในของจีนรัฐมนตรีทหารผ่านศึกตรวจสอบการทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3341764/former-inner-mongolia-party-chief-veterans-minister-investigated-corruption?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตหัวหน้าพรรคของเขตปกครองตนเองมองโกเลียในที่อุดมไปด้วยทรัพยากรซึ่งเป็นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกิจการทหารผ่านศึกคนแรกของจีนกำลังอยู่ระหว่างการตรวจสอบท่ามกลางการรณรงค์ต่อต้านการทุจริตอย่างต่อเนื่องของประเทศ Sun Shaocheng อายุ 65 ปีกำลังถูกตรวจสอบโดยคณะกรรมาธิการกลางเพื่อการตรวจสอบวินัยสำหรับ "สงสัยว่ามีการละเมิดวินัยและกฎหมายอย่างร้ายแรง" คำพังเพยสำหรับการทุจริตแผ่นด้านบน</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 06:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa3f2146766902ff97e6ccf8f5018d0e566799e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/9bc28d5a-ee06-4e7c-9678-80a7e67ac81d_480eb050.jpg?itok=mcwGgywc&amp;v=1769745031" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลี่หยาเผิงอดีตสามีของราชินี Cantopop เปลี่ยนจาก ‘ลุงเยิ้ม‘ เป็น ’ฮีโร่‘ หลังจากยื่นอุทธรณ์เงินทุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3340840/li-yapeng-ex-husband-cantopop-queen-goes-greasy-uncle-hero-after-funding-appeal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลี่หยาเผิงอดีตนักแสดงและนักธุรกิจชาวจีนซึ่งเป็นอดีตสามีของ Cantopop diva Faye Wong ได้พาดหัวข่าวเมื่อเร็วๆนี้หลังจากที่เขายอมรับว่าโรงพยาบาลการกุศลที่เขาก่อตั้งขึ้นมีหนี้สินล้นพ้นตัว Li อายุ 54 ปีประกาศเมื่อวันที่ 14 มกราคมว่าโรงพยาบาล Beijing Smile Angel ซึ่งเขาและภรรยาเก่าของเขา Wong ก่อตั้งขึ้นในปี 2012 เพื่อช่วยเหลือเด็กที่เกิดมาพร้อมกับภาวะปากแหว่งเพดานโหว่เช่นเดียวกับ Li Yan ลูกสาวของพวกเขากำลังเผชิญกับ c</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e56e4ee4e3655de11d16cb9da7a227592876705</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/6f943e58-a120-40a9-95b3-90cc73adec40_91cb66e2.jpg?itok=MBCyIp9p&amp;v=1769072857" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ว่ากันว่าอิหร่านกำลังรวมตัวกันเป็นพันๆครั้งหลังจากบดขยี้ความไม่สงบที่นองเลือดที่สุดในรอบหลายปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3341787/iran-said-be-rounding-thousands-after-crushing-bloodiest-unrest-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังรักษาความปลอดภัยอิหร่านได้รวบรวมผู้คนหลายพันคนในการรณรงค์การจับกุมมวลชนและการข่มขู่เพื่อยับยั้งการประท้วงเพิ่มเติมหลังจากบดขยี้ความไม่สงบที่นองเลือดที่สุดนับตั้งแต่การปฏิวัติอิสลามปี 1979 แหล่งข่าวกล่าวกับรอยเตอร์การประท้วงเจียมเนื้อเจียมตัวที่เริ่มขึ้นเมื่อเดือนที่แล้วในแกรนด์บาซาร์ของเตหะรานเกี่ยวกับความยากลำบากทางเศรษฐกิจได้ปลดปล่อยความคับข้องใจในวงกว้างออกมาอย่างยาวนานและทวีความรุนแรงขึ้นอย่างรวดเร็วใน</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 05:46:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b56aef60f4c072efa04d72cadbe31733e63e75d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/5b748ca0-e435-4b93-9907-357b60708c99_90ca84ba.jpg?itok=DPqZGoR-&amp;v=1769751998" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>CK Hutchison ของฮ่องกงเสี่ยงต่อการสูญเสียสิทธิท่าเรือปานามาหลังจากศาลตัดสิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3341785/hong-kongs-ck-hutchison-risks-losing-panama-port-rights-after-court-ruling?utm_source=rss_feed</link>
      <description>CK Hutchison Holdings จากฮ่องกงซึ่งควบคุมโดยมหาเศรษฐี Li Ka-shing มีความเสี่ยงที่จะสูญเสียสิทธิในการดำเนินการท่าเรือสำคัญที่ปลายทั้งสองด้านของคลองปานามาหลังจากที่ศาลฎีกาของประเทศตัดสินว่าสัญญาของบริษัทย่อยไม่ชอบด้วยรัฐธรรมนูญการตัดสินใจได้รับการประกาศในแถลงการณ์ที่โพสต์ในบัญชีโซเชียลมีเดียอย่างเป็นทางการของตุลาการปานามาเมื่อวันพฤหัสบดีตามเวลาท้องถิ่นในคำแถลงคณะกรรมการป.</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 05:37:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5771e2137fbc03153460c0a2364129a95f94d62a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/bfa535c7-1a80-47f6-a045-44fe49e307dd_dbdd5d89.jpg?itok=Lwpw8wRw&amp;v=1769751456" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
