<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘OPTIMUS CHAIN ': ซัพพลายเออร์จีนเป็นแกนหลักในการริเริ่มหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ของ Tesla</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3341953/optimus-chain-chinese-suppliers-form-backbone-teslas-humanoid-robot-initiative?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Elon Musk ต้องการนำการผลิตหุ่นยนต์ Optimus ไปยังสหรัฐอเมริกาท่ามกลางแผนการของ Tesla ผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้าที่จะเปลี่ยนไปสู่การผลิต Humanoids ซึ่งเป็นเครื่องจักรอัจฉริยะที่วันหนึ่งอาจทำหน้าที่เป็นส่วนหนึ่งของแรงงานที่โรงงานในอเมริกาอย่างไรก็ตามความคิดริเริ่มที่ทะเยอทะยานนั้นคาดว่าจะยังคงขึ้นอยู่กับห่วงโซ่อุปทานหุ่นยนต์ที่กว้างใหญ่และการพัฒนาอย่างรวดเร็วของจีนไปสู่อนาคตที่คาดการณ์ได้แม้ในขณะที่</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 06:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d5f51e48d0640b3f7c4531447fe68ad2c28fdf4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/5c7d739a-4d83-4f7c-aae6-89cda8b3a7f2_8223b760.jpg?itok=bUr4Amym&amp;v=1769860166" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรื่องราวของสองเมือง: สิงคโปร์ฮ่องกงและเส้นทางที่ตัดกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3341918/tale-two-cities-singapore-hong-kong-and-their-contrasting-paths?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในบันทึกความทรงจำใหม่ No Borders: Journeys Across Islands And Continents นักประวัติศาสตร์ชื่อดัง Wang Gungwu ติดตามชีวิตของเขาทั่วมาลายาลอนดอนออสเตรเลียฮ่องกงและสิงคโปร์โดยแบ่งปันเรื่องราวและมุมมองส่วนตัวเกี่ยวกับการเปลี่ยนแปลงในจีนและโลกสมัยใหม่ในข้อความที่ตัดตอนมาด้านล่าง Wang สะท้อนให้เห็นถึงความประทับใจที่เขามีต่อสิงคโปร์หลังจากเดินทางมาจากฮ่องกงพร้อมกับภรรยาของเขา Margaret ในปี 199</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cadaab196da7677c4ea3f6ad9c8f219d95ac1b05</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/ea2fde06-5fbc-4d9a-948d-393823443fc4_6a752a31.jpg?itok=Lz-Elplb&amp;v=1769829322" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หนังสือเกี่ยวกับ Guandan เกมโป๊กเกอร์จีนที่ได้รับการยอมรับในห้องสมุดฮาร์วาร์ด; ชั้นนำของประเทศเป็นแฟน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3340703/book-guandan-china-poker-game-accepted-harvard-library-nations-premier-fan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนังสือฉบับภาษาอังกฤษเกี่ยวกับเกมไพ่จีนยอดนิยม Guandan ได้รับการยอมรับจากห้องสมุดในมหาวิทยาลัยชั้นนำในสหรัฐอเมริกาการยอมรับถือเป็นก้าวสำคัญในความพยายามที่จะเผยแพร่ความรู้เกี่ยวกับเกมไปทั่วโลกแก่นแท้ของ Guandan หรือ Guandan Xin Fa ในภาษาจีนเขียนโดย Yu Mingyang ศาสตราจารย์ด้านเศรษฐศาสตร์จากมหาวิทยาลัย Shanghai Jiao Tong อันทรงเกียรติ</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b81fa94207fcf34ca5ab48ba759b066f3b73edd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/43037bbe-070a-4794-9bff-34467bb4cc99_e29bc2a8.jpg?itok=i2tK439C&amp;v=1768989691" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียเรียกการกล่าวถึงการไปเยือนอิสราเอลของ Modi ในอีเมล Epstein ว่า ‘ruminations ขยะ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3341980/india-calls-modis-israel-visit-mention-epstein-email-trashy-ruminations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลอินเดียยกเลิกการอ้างอิงถึงการเยือนอิสราเอลของนายกรัฐมนตรีนเรนทราโมทีโดยเจฟฟรีย์เอปสไตน์ในอีเมลเมื่อปี 2017 กระทรวงยุติธรรมสหรัฐเปิดเผยเนื้อหา 3 ล้านหน้าเกี่ยวกับนักการเงินผู้ล่วงลับซึ่งเป็นผู้กระทำความผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดเมื่อวันศุกร์ในอีเมลที่ส่งถึง Y. Jabor ในเดือนกรกฎาคม 2017 Epstein อ้างถึงการเดินทางของ Modi ไปยังอิสราเอลโดยกล่าวว่านายกรัฐมนตรีอินเดีย "เอา</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 05:34:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">907d62b6cd2d6e2f5cfc5692d1ca29a90c56f785</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/4bb7b2e5-2a27-47e1-8029-ba5a25012686_3c7fe1b2.jpg?itok=XxV8spJr&amp;v=1769924074" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ต่อต้านเบาๆ’ หนึ่งใน 4 ภัยคุกคามความมั่นคงหลักของประเทศต่อฮ่องกง: Chris Tang</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3341979/soft-resistance-among-4-main-national-security-threats-hong-kong-chris-tang?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงความมั่นคงของฮ่องกงกล่าวว่าปัจจุบันเมืองต้องเผชิญกับความเสี่ยงหลักสี่ประการต่อความมั่นคงแห่งชาติโดยการต่อต้านอย่างอ่อนเป็นหนึ่งในภัยคุกคามที่สำคัญที่สุดในรายการวิทยุเมื่อวันเสาร์เลขาธิการฝ่ายความมั่นคง Chris Tang Ping-keung ยังกล่าวอีกว่าสายด่วนความมั่นคงแห่งชาติของตำรวจได้ทำรายงาน 1.1 ล้านฉบับนับตั้งแต่ก่อตั้งขึ้นในเดือนพฤศจิกายน 2020 โดยบางส่วนนำไปสู่</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 05:25:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7c0dd77695654fe687aee830c19fc223c5b4044</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/e6e1ae15-0dc6-48ef-b32d-b08f8becd344_34cfb58f.jpg?itok=xsTA4NOr&amp;v=1769923510" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
