<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหตุใดความบาดหมางระหว่างโตเกียวและปักกิ่งจึงรุนแรงขึ้นในช่วงเวลาหนึ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338020/why-feud-between-tokyo-and-beijing-could-rage-while-yet?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบสองเดือนหลังจากที่นายกรัฐมนตรีคนใหม่ของญี่ปุ่นโกรธแค้นปักกิ่งด้วยคำพูดของเธอเกี่ยวกับไต้หวันปัญหานี้จะไม่หายไปซานาเอะทาคาอิจิเริ่มต้นการจุดไฟทางการทูตในเดือนพฤศจิกายนเมื่อเธอแนะนำว่าญี่ปุ่นสามารถให้เหตุผลในการตอบโต้ทางทหารได้หากปักกิ่งโจมตีไต้หวันรัฐบาลจีนได้รับผลกระทบจากแรงกดดันทางการทูตเศรษฐกิจและการทหารในการหาเสียงของนักวิเคราะห์กล่าวว่าสะท้อนให้เห็นถึงความกังวลเกี่ยวกับญี่ปุ่น</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 22:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">413bd9eefd2fbb7155159fbff5eb08c9ae6d79bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/418eb4e6-7327-423a-a0d3-b7516d35c19e_254232ca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เวเนซุเอลาประณามการขายอาวุธของสหรัฐให้ไต้หวันสะท้อนจุดยืนของปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3338080/venezuela-condemns-us-arms-sale-taiwan-echoing-beijings-position?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เวเนซุเอลาวิพากษ์วิจารณ์สหรัฐอเมริกาเมื่อวันจันทร์เกี่ยวกับการตัดสินใจอนุมัติการขายอาวุธขนาดใหญ่ให้กับไต้หวันซึ่งสอดคล้องกับปักกิ่งในขณะที่ความตึงเครียดเพิ่มขึ้นทั่วเกาะในแถลงการณ์ของกระทรวงการต่างประเทศรัฐบาลเวเนซุเอลากล่าวว่าการขายแทรกแซงกิจการภายในของจีนและละเมิดพันธกรณีระหว่างประเทศที่วอชิงตันดำเนินการมันตอกย้ำการสนับสนุนของมัน</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 21:59:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0cc048a807080dd6f9f9ea6a90863ceade103b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/aa5db70a-9bd2-4031-9ee6-1bbabcd0a596_d4e95a59.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การอนุรักษ์ป่าไม้ต้องมีความสำคัญในระยะยาวสำหรับเอเชียตะวันออกเฉียงใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3337932/forest-conservation-must-be-long-term-priority-southeast-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>น้ำท่วมร้ายแรงในสุมาตราเมื่อปลายเดือนพฤศจิกายนซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิตมากกว่า 1,000 คนเผยให้เห็นผลกระทบร้ายแรงจากการตัดไม้ทำลายป่าด้วยท่อนไม้ขนาดใหญ่ที่ถูกชะล้างที่ปลายน้ำแรงกดดันจากประชาชนทำให้รัฐบาลอินโดนีเซียต้องตอบสนองและหน่วยงานด้านสิ่งแวดล้อมได้ประกาศการสอบสวนบริษัทแปดแห่งที่สงสัยว่ามีส่วนทำให้เกิดน้ำท่วมและดินถล่มสิ่งที่เกิดขึ้นในอินโดน</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2dd527bf9d059f19e746f0109065ee0d0981935d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/25192ab6-6658-487a-93e6-b75812e5131f_f31a68db.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เตือนเรื่อง ‘นรกที่ต้องจ่าย‘ หากฮามาสไม่สามารถปลดอาวุธได้อิสราเอลกล่าวว่ากำลังปฏิบัติตาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338079/trump-calls-hamas-disarm-he-meets-netanyahu-florida-discuss-gaza-peace-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเตือนเมื่อวันจันทร์ว่าฮามาสจะมี "นรกที่ต้องจ่าย" หากไม่ปลดอาวุธอย่างรวดเร็วในฐานะส่วนหนึ่งของข้อตกลงกาซาซึ่งเขากล่าวว่าอิสราเอลปฏิบัติตาม “ถ้าพวกเขาไม่ปลดอาวุธตามที่ตกลงไว้พวกเขาก็ตกลงที่จะทำและจากนั้นก็จะมีนรกที่จะจ่ายเงินให้พวกเขา” ทรัมป์กล่าวในการประชุมข่าวร่วมกับนายกรัฐมนตรีอิสราเอลเบนจามินเนทันยาฮูที่งาน Mar-a-Lago re ของประธานาธิบดีสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 20:55:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2080cb22483c9f7f2b1c22c3dd877723a6ef934</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/4aeadc0d-1579-4fb4-afe3-284aff29df68_f85e2b5d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีเฮอซอกแห่งอิสราเอลขัดแย้งข้อเรียกร้องของทรัมป์ว่า ‘การอภัยโทษของเนทันยาฮู‘ กำลังจะมาถึง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338078/trump-says-netanyahu-pardon-its-way-president-herzogs-office-disputes-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าประธานาธิบดีอิสราเอล Isaac Herzog ได้บอกเขาว่ามีการอภัยโทษให้กับนายกรัฐมนตรี Benjamin Netanyahu "กำลังเดินทางมา" สำนักงานของ Herzog ยืนยันได้อย่างรวดเร็ว “เขาเป็นนายกรัฐมนตรีในยุคสงครามที่เป็นวีรบุรุษคุณจะไม่ให้อภัยได้อย่างไร?” ทรัมป์บอกกับผู้สื่อข่าวขณะยืนอยู่ข้างเนทันยาฮูก่อนการประชุมในฟลอริดา “ผมได้คุยกับท่านประธาน… เขา</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 20:17:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afd1e2e23f648980922d0a2095110d1f629f561a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/3e63fa96-ac80-40c1-a273-8d50e94c9428_f4e80c86.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
