<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Porpoise กับลูกวัวที่ยังไม่เกิดที่พบในน่านน้ำฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3340532/porpoise-stillborn-calf-found-hong-kong-waters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เชื่อกันว่าแมงกระพรุนตัวเมียที่พบในน่านน้ำฮ่องกงตายขณะคลอดลูกนักวิจัยจากสถาบันวิทยาศาสตร์ทางทะเล Swire Institute of Marine Science (SWIMS) ของมหาวิทยาลัยฮ่องกงกล่าวเมื่อวันอังคารว่าพบสัตว์เลี้ยงลูกด้วยนมในอ่าว Mirs Bay และเชื่อว่าเสียชีวิตในขณะที่คลอดลูกหลังจากที่พบลูกวัวที่ยังไม่คลอดซากศพถูกพบโดยกัปตันเรือคู่หูของสถาบัน</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:50:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8379311dfa73c9baf8d0db88ed5162736ba5405f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/746d90fe-f790-420f-a701-014a58aa0ff7_7d0ebf11.jpg?itok=vJmDLAi1&amp;v=1768895455" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ทางตัน ': ครอบครัวของผู้ที่ตกเป็นเหยื่อเรือข้ามฟากฮ่องกงยังคงแสวงหาคำตอบก่อนที่จะมีคำพิพากษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3340528/hong-kong-inquest-verdict-ferry-crash-will-be-ellipsis-not-full-stop?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Alice Leung Shuk-ling ใช้เวลากว่าทศวรรษในการแสวงหาความจริงเบื้องหลังเรือเฟอร์รี่ล่มในปี 2012 ซึ่งฆ่าน้องชายของเธอและอีก 38 คนและเธอคาดว่าคำตัดสินของศาลชันสูตรพลิกศพที่ครบกำหนดในวันพุธจะเป็นเพียงวงรี – ไม่ใช่การหยุดทั้งหมด – ในการแสวงหาของเธอ Leung อายุ 40 ปีกล่าวว่าเธอไม่เคยคาดคิดว่าการสอบสวน 44 วันของปีที่แล้วเกี่ยวกับการชนของ Lamma IV จะเปิดเผยคำตอบทั้งหมดของครอบครัวผู้เสียชีวิต h</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:29:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05d33469afaffff713f736a1bd7f2382cd5f8173</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/0602def5-2c0f-429b-ba62-9386eae5ed7d_f7773773.jpg?itok=HqF-O01f&amp;v=1768894154" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้ซักถามว่าสายลับได้รับเงินสนับสนุนโดรนบินเข้าสู่ภาคเหนือโดยนักเรียนหรือไม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3340527/south-korea-probes-if-spies-funded-drones-flown-north-student?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันอังคารนายลีแจมยองประธานาธิบดีเกาหลีใต้ได้สั่งการให้สอบสวนการอ้างว่ากองบัญชาการข่าวกรองทางทหารของประเทศสนับสนุนพลเรือนที่ถูกกล่าวหาว่าส่งโดรนเข้าไปในเกาหลีเหนือพลเรือนที่เป็นศูนย์กลางของข้อกล่าวหานักศึกษาระดับบัณฑิตศึกษาในวัยสามสิบของเขาระบุด้วยนามสกุลของเขาเท่านั้นโอ้อ้างว่าเขาบินโดรนเข้าไปในเกาหลีเหนือสามครั้งตั้งแต่เดือนกันยายนปีที่แล้วก่อนหน้านี้เขา</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:27:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">246cdb446d476a3fd89894cc0e3bde36baf0f9a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/feeea983-9aa8-4cc6-a102-df4e4cb3f5dc_2950db6f.jpg?itok=wNyo_pdQ&amp;v=1768894015" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้บริโภคของจีนปฏิเสธที่จะเปิดกระเป๋าเงินของพวกเขา ‘ความกลัวหรูหรา’ เป็นปัญหาหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3340525/chinas-consumers-refuse-open-their-wallets-luxury-phobia-problem?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนกำลังดิ้นรนเพื่อเพิ่มการใช้จ่ายของผู้บริโภคศาสตราจารย์ในมหาวิทยาลัยชั้นนำแห่งหนึ่งของประเทศได้แย้งว่าเจ้าหน้าที่จำเป็นต้องเอาชนะอุปสรรคทางจิตวิทยาก่อนนั่นคือ "ความหวาดกลัวหรูหรา" ที่ฝังลึกในหมู่ประชาชนชาวจีนข้อเสนอแนะของซูเจี้ยนศาสตราจารย์แห่งมหาวิทยาลัยปักกิ่งเกิดขึ้นท่ามกลางการถกเถียงกันในแวดวงนโยบายของจีนเกี่ยวกับวิธีการฟื้นฟูความซบเซาของประเทศ</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:00:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3735d429722be7bce91809851d16b82f36258491</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/81623415-57cf-4531-babb-2759b16545fb_1528a0a2.jpg?itok=Wy-3EmI3&amp;v=1768892431" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงไอแอนด์ทีกล่าวว่าฮ่องกงมุ่งมั่นที่จะเป็น ‘ป้อมปราการ’ ที่ปกป้องความปลอดภัยทางดิจิทัล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340519/hong-kong-strives-be-fortress-safeguards-digital-security-it-minister-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงนวัตกรรมและเทคโนโลยีของเมือง (I&amp;T) กล่าวว่าฮ่องกงมุ่งมั่นที่จะเป็น "ป้อมปราการ" ที่ปกป้องความปลอดภัยทางดิจิทัลโดยเน้นว่าสงครามไซเบอร์ไม่ได้เป็นเพียงการเผชิญหน้าของเทคโนโลยีแต่เป็น "การประกวดเต็มรูปแบบ" ที่อยู่เหนือขอบเขตทางภูมิศาสตร์และรวมปัญญาประดิษฐ์ (AI) กล่าวในการประชุมที่จัดโดยสำนักงานนโยบายดิจิทัลณ</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:28:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50a61309caa9976fd454d4f8fb481522ce89aef4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/a0f013ba-65e7-4526-a007-f77f8af750c6_8b2cc1a0.jpg?itok=L7ax2uch&amp;v=1768890518" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
