<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้กัมพูชาจัดตั้งคณะทำงานเฉพาะกิจร่วมกันเพื่อแก้ไขปัญหาเครือข่ายการหลอกลวง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3330453/south-korea-cambodia-form-joint-task-force-combat-online-scam-gangs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีเกาหลีใต้ Lee Jae-myung และนายกรัฐมนตรีกัมพูชา Hun Manet ตกลงกันในวันจันทร์ที่จะจัดตั้งคณะทำงานเฉพาะกิจร่วมกันเพื่อต่อสู้กับการหลอกลวงที่มุ่งเป้าไปที่ชาวเกาหลีใต้เพื่อตอบสนองต่อความกังวลของสาธารณชนที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับการลักพาตัวและการกักขังเพื่อนร่วมชาติของ Lee ในกัมพูชาคณะทำงานเฉพาะกิจซึ่งจะเริ่มปฏิบัติการในเดือนหน้าจะรวมถึงเจ้าหน้าที่ตำรวจเกาหลีใต้ตามรายงานของโฆษกประธานาธิบดี</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:10:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6df9f5deec0750b6fa0abebcf03dfdc22c81f8de</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/3ed752ca-a60a-4f20-9248-0324e8d09479_29f810a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์แต่งตั้งแทมมี่แทมเป็นผู้เผยแพร่ในการยกเครื่องครั้งใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3330452/south-china-morning-post-appoints-tammy-tam-publisher-major-structural-overhaul?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์ได้ประกาศยกเครื่องโครงสร้างองค์กรเพื่อแต่งตั้งผู้จัดพิมพ์ที่จะดูแลการดำเนินงานทั้งด้านบรรณาธิการและธุรกิจที่หนังสือพิมพ์บันทึกภาษาอังกฤษของฮ่องกงประธานกรรมการ Joe Tsai เมื่อวันจันทร์กล่าวว่าหัวหน้าบรรณาธิการ Tammy Tam จะรับตำแหน่งผู้เผยแพร่โฆษณาที่สร้างขึ้นใหม่ในขณะที่บรรณาธิการบริหาร Chow Chung-yan จะได้รับการเลื่อนตำแหน่งเป็น ta</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:51:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6324b360f40bf33f327ebe5f482ff2bf89650ac6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/f00ba4eb-2e2c-496a-9351-c2ed6b1a19b6_ef80dcf0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวต่างชาติ 2 คนเสียชีวิตใน 1 สัปดาห์ในการปีนเขา ‘หิมาลัยมัตเตอร์ฮอร์น’ ของเนปาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3330448/2-foreigners-die-1-week-climbing-nepals-himalayan-matterhorn?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักปีนเขาสองคนชาวฝรั่งเศสหนึ่งคนและเกาหลีใต้หนึ่งคนเสียชีวิตในเนปาลหลังจากการเดินทางแยกกันไปยังภูเขา Ama Dablam ในเทือกเขาหิมาลัยเจ้าหน้าที่เดินป่ากล่าวเมื่อวันจันทร์ Hugo Lucio Colonia Lazaro อายุ 65 ปีจากฝรั่งเศสถูกกระแทกที่ศีรษะโดยชิ้นส่วนของน้ำแข็งที่ตกลงมาและถูกอพยพไปยังกาฐมาณฑุโดยเฮลิคอปเตอร์เมื่อสัปดาห์ที่แล้ว Subash Shrestha จากบริษัท Himalayan Vision Treks and Expedition กล่าวลาซ่า</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:09:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">526e0f815b139368358b983de8a3b283b3def66b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/260045bd-4063-4f60-919b-42625ae176f8_07a7dc07.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเศรษฐศาสตร์กล่าวว่าจีนควรยกระดับการกู้ยืมเงินเพื่อเพิ่มอุปสงค์ในประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3330430/china-should-step-borrowing-boost-domestic-demand-economist-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลกลางของจีนควรกู้เงินเพิ่มเพื่อยกระดับอุปสงค์ภายในประเทศผ่านนโยบายการเงินและการคลังที่สนับสนุนซึ่งนักเศรษฐศาสตร์จีนได้เรียกร้อง “ถ้าฉันสามารถให้คำแนะนำได้สิ่งที่ฉันคิดว่าเราสามารถทำได้คือการรวบรวมนโยบายเศรษฐกิจมหภาคที่ก้าวร้าวมากขึ้นโดยใช้การใช้ประโยชน์จากรัฐบาลกลางหรือเพิ่มการใช้ประโยชน์จากรัฐบาลกลาง” Huang Yiping ศาสตราจารย์จากมหาวิทยาลัยปักกิ่งและคณบดี</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dbf5a088ad3e20fac976940132b5f1dc69e19908</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/138fc776-52e1-417d-8357-d20a9879e178_67bd6644.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่พบผู้ป่วย Chikungunya ในหมู่ชาวฮ่องกง 450 คนที่ได้รับการคัดกรองหลังจากการติดเชื้อในท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3330445/no-chikungunya-cases-found-among-450-hongkongers-screened-after-first-local-infection?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไม่พบผู้ป่วยที่ต้องสงสัยของไข้ชิคุนกุนยาหลังจากเจ้าหน้าที่ตรวจคัดกรองอย่างน้อย 450 คนในพื้นที่ที่มีความเสี่ยงสูงที่เชื่อมโยงกับการติดเชื้อในท้องถิ่นครั้งแรกของฮ่องกงของโรคที่มียุงเป็นพาหะเจ้าหน้าที่สาธารณสุขกล่าวว่ากระตุ้นให้ผู้อยู่อาศัยที่มีอาการไม่รุนแรงควรปรึกษาแพทย์เมื่อวันจันทร์เจ้าหน้าที่วางแผนที่จะจัดการประชุมระหว่างแผนกเกี่ยวกับการควบคุมยุงทั่วเมือง</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:43:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e78251711a4f006456d8beaac88669d8ca0635a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/faee3263-db23-423f-ba72-96cc16350a8b_2ed9cf3c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
