<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ส่งผลให้ข้อตกลง ‘ยั่งยืน’ กับ Xi ลดอัตราภาษีที่เป็นไปได้มากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3331140/trump-hails-lasting-deal-xi-dangles-more-possible-tariff-cuts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เพิ่งกลับมาจากทัวร์ลมกรดในเอเชียประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเมื่อวันศุกร์ได้ยกย่องข้อตกลงการค้าที่เจรจาใหม่กับจีนว่าเป็นชัยชนะที่ "ยาวนาน" แม้ในขณะที่เขาล้อเลียนความเป็นไปได้ที่จะได้รับสัมปทานภาษีมากขึ้นบนเรือ Air Force One ระหว่างทางไปปาล์มบีชฟลอริดารีสอร์ทของเขาทรัมป์วาดภาพปูซานเกาหลีใต้การประชุมสุดยอดกับประธานาธิบดีจีนสีจิ้นผิงในวันพฤหัสบดีในฐานะบล็อกบัสเตอร์สำหรับการเกษตรของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 22:06:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9d9ae67625ba8ce423c4017056525efb42846e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/14469844-0e90-4e3d-9cb0-490c4fc1337c_edefa662.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การลดอัตราภาษี ‘fentanyl‘ ของสหรัฐฯช่วยให้ผู้ส่งออกจีนได้รับประโยชน์จากการแข่งขัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331116/cuts-us-fentanyl-tariffs-help-chinese-exporters-close-gap-competition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยการที่สหรัฐฯลดภาษีนำเข้าสินค้าจากจีนลงร้อยละ 10 – ทำให้ภาษีที่วอชิงตันกำหนดไว้ในตอนแรกลดลงครึ่งหนึ่งจากข้อกล่าวหาว่ามีส่วนได้ส่วนเสียในการค้าเฟนทานิล – นักวิเคราะห์กล่าวว่าการลดลงอาจเสริมสร้างความสามารถในการแข่งขันของผู้ส่งออกสินค้าจากจีนโดยเฉพาะอย่างยิ่งในสินค้าที่ผลิตเป็นจำนวนมากหลังจากการประชุมเมื่อวันพฤหัสบดีระหว่างประธานาธิบดีสีจิ้นผิงและประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในภาคใต้</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 22:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb1cc1799ead025f3e4e3287357fdea4eb3f6a8e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/532f86b4-33d3-458c-aee0-566e2898ca60_fcbbf6d3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฉันวางตัวเองในตลาดการแต่งงานในเซี่ยงไฮ้มันไม่สวยงาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3330839/i-put-myself-shanghai-marriage-market-it-wasnt-pretty?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในคอลัมน์ก่อนหน้านี้ฉันออกเดทก่อนการระบาดของโรคในฐานะหญิงจีนโสดใหม่วัยกลางคนในสหราชอาณาจักรหกเดือนในแนวทางสเปรดชีตของฉันเพื่อความรัก (100 รายวัน Tinder swipes, 50 culls และตัวกรองการรู้หนังสือและพื้นฐาน - มนุษย์ – decency) อย่างไรก็ตามฉัน decamped ไปยังประเทศจีน – ในวันหยุดเพื่อวิจัย xiaolongbao และเพื่อความตื่นเต้นทางมานุษยวิทยาของการเป็น shengnu (ผู้หญิงที่เหลือ) บน</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7895f155d5d8979c32626b8b04fce80d82830be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/c1f277d2-e245-45f5-ba44-2bf91519e365_5d985574.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าคาร์นีย์ของแคนาดาขอโทษสำหรับโฆษณาแต่การเจรจาการค้าจะไม่กลับมาอีก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331138/trump-says-canadas-carney-apologised-ad-trade-talks-wont-resume?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าเขาได้รับคำขอโทษจากมาร์คคาร์นีย์นายกรัฐมนตรีแคนาดาเกี่ยวกับโฆษณาทางโทรทัศน์ที่ต่อต้านภาษีแต่ชี้ให้เห็นว่าการเจรจาการค้าระหว่างสองประเทศจะไม่เริ่มต้นใหม่เมื่อถามผู้สื่อข่าวบนเรือแอร์ฟอร์ซวันว่าการเจรจาระหว่างทำเนียบขาวกับรัฐบาลของคาร์นีย์จะกลับมาอีกหรือไม่ทรัมป์กล่าวว่า “ไม่แต่ฉันมีความสัมพันธ์ที่ดีมากฉันชอบสวัสดี</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 20:43:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">258998a45798c52582a89cbb86be537e274d128f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/47239a7b-6bb2-419c-9172-7d621b911b26_33ea3513.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้กำกับแคชพาเทลกล่าวว่าเอฟบีไอทำแผนการโจมตีในช่วงสุดสัปดาห์ฮาโลวีนในมิชิแกน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331137/fbi-foils-halloween-weekend-attack-plot-michigan-director-kash-patel-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายคนที่ถูกกล่าวหาว่าวางแผนโจมตีอย่างรุนแรงในช่วงสุดสัปดาห์ฮาโลวีนถูกจับกุมเมื่อวันศุกร์ที่มิชิแกนผู้อำนวยการเอฟบีไอแคชพาเทลกล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดียการบังคับใช้กฎหมายมุ่งเน้นไปที่ชานเมืองดีทรอยต์พาเทลกล่าวว่าจะมีการเปิดเผยข้อมูลเพิ่มเติมในภายหลังผู้วิจัยเชื่อว่าโครงเรื่องนี้ได้รับแรงบันดาลใจจากลัทธิหัวรุนแรงรัฐอิสลามและกำลังตรวจสอบว่าสิ่งเหล่านั้น</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 19:32:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a362cf34968381b061fcd7ed2d56a5fc9c5c8bbc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/261e1f92-85c1-48f3-ad9a-86ec325e9a39_aab81d21.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
