<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำไมการสนับสนุนของญี่ปุ่นสำหรับยูเครนจึงช่วยเพิ่มแผนการของนาโตสำหรับสำนักงานโตเกียว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3322642/why-japans-support-ukraine-boosts-natos-plan-tokyo-office?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำมั่นสัญญาของญี่ปุ่นในสัปดาห์นี้เพื่อรับประกันความปลอดภัยสำหรับยูเครนควบคู่ไปกับพันธมิตรอื่นๆเป็นการเตือนว่าโตเกียวอาจเป็นพันธมิตรด้านการป้องกันที่เชื่อถือได้มากที่สุดของยุโรปในเอเชียนอกจากนี้ยังเสริมสร้างข้อโต้แย้งให้นาโตดำเนินการตามแผนระยะยาว: เปิดสำนักงานประสานงานของพันธมิตรด้านความมั่นคงข้ามมหาสมุทรแอตแลนติกในโตเกียวเมื่อวันอังคารนายชิเกรุอิชิบะนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นแถลงว่านายยุ่น</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 02:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">973a5bca9b90139de3bf05e6a926de6bf187d1aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/8ffd86c7-7f34-49a5-8177-a7cfa8f2192b_1a3e621d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เล่นผิด ': ทรัมป์บอกใบ้ยูเครนควรขยายการโจมตีรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3322735/play-offence-trump-hints-ukraine-should-widen-attacks-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกายืนยันในโพสต์บนโซเชียลมีเดียว่าเขาเปิดกว้างให้ยูเครนโจมตีรัสเซียมากขึ้นเนื่องจากทำเนียบขาวต้องการกดดันประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียให้ตกลงที่จะประชุมแบบตัวต่อตัวกับประธานาธิบดีโวโลดีเมียร์ซีเลนสกีแห่งยูเครน “มันยากมากที่จะชนะสงครามโดยไม่โจมตีประเทศผู้รุกราน” ทรัมป์เขียน “มันเหมือนเป็นทีมที่ยอดเยี่ยมใน</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 02:30:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2e4c8a35103e701a4c9f5c2353b87f023148cbe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/f81eb599-35e0-4c83-9f3e-945402ea8528_14433246.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Nvidia หยุดการผลิตชิป AI H20 ท่ามกลางความกังวลของจีน: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3322729/nvidia-halts-h20-ai-chip-production-amid-china-concerns-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nvidia ได้บอกซัพพลายเออร์ส่วนประกอบบางรายให้ระงับการผลิตชิป AI H20 ซึ่งออกแบบมาโดยเฉพาะสำหรับตลาดจีนข้อมูลที่รายงานเมื่อวันพฤหัสบดีอ้างถึงบุคคลสองคนที่มีความรู้โดยตรงเกี่ยวกับการสื่อสารตามรายงาน Nvidia ได้สั่งให้ Amkor Technology ในรัฐแอริโซนาหยุดการผลิตชิป H20 ในสัปดาห์นี้และแจ้งให้ Samsung Electronic ของเกาหลีใต้ทราบ</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 02:04:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ff9732d016df7324878cf4c050c0a86f170ff42</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/26a0effa-dbb6-48d4-adfb-5524e470c0db_889725ce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เอดเรียกการซื้อน้ำมันในรัสเซียของอินเดียว่า ‘ร้านซักรีดสำหรับเครมลิน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3322728/trump-aide-navarro-calls-indias-russian-oil-purchases-laundromat-kremlin?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ปรึกษาการค้าของทำเนียบขาวปีเตอร์นาวาร์โรระเบิดอินเดียเพื่อซื้อน้ำมันรัสเซียต่อไปและกล่าวว่าเขาคาดว่าจะมีการลงโทษทางภาษีร้อยละ 50 ต่อการนำเข้าจากประเทศในเอเชียใต้ที่จะเริ่มดำเนินการตามแผนที่วางไว้ในสัปดาห์หน้า “ผมเห็นว่าสิ่งที่เกิดขึ้น” นาวาร์โรกล่าวกับผู้สื่อข่าวที่หน้าทำเนียบขาวเมื่อถูกถามเกี่ยวกับภาษีอินเดียที่จะเพิ่มเป็นสองเท่าในวันที่ 27 สิงหาคม “อินเดียดูเหมือนจะไม่ต้องการ</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 01:59:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">820eefba5ae7f62d68ab9abd43c287b6100e737e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/5c48ed12-3c40-43dc-8524-7a5db59daf4b_fb8ebd55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>12 ที่จัดขึ้นในฮ่องกงในการโจมตีงานที่ผิดกฎหมายรวมถึงการแต่งหน้าสำหรับแฟนๆ G.E.M.</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3322726/12-held-hong-kong-crackdown-illegal-work-including-make-services-gem-fans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองฮ่องกงได้จับกุมประชาชน 12 คนในการปราบปรามแรงงานผิดกฎหมายทั่วเมืองโดยผู้ต้องสงสัยบางคนถูกกล่าวหาว่าทำงานผิดกฎหมายในฐานะช่างแต่งหน้าสำหรับแฟนๆที่เข้าร่วมคอนเสิร์ตโดยนักร้อง Gloria Tang Tsz-kei หรือที่รู้จักกันในชื่อ G.E.M. ผู้ต้องสงสัยถูกจับกุมในระหว่างการปฏิบัติการสองวันที่เริ่มขึ้นในวันพุธซึ่งเกี่ยวข้องกับการบุกค้นสถานที่กว่า 50 แห่งรวมถึงร้านอาหารการนวด</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 01:31:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4059ff913539990b68a0ba37d8f906398499f83b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/17fabed9-1fb4-47a3-99ee-78b2f867032f_3fcdbbe3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
