<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ชิปต่อรองในเกมอำนาจ ': รายงานจีนกระทบสิทธิมนุษยชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322151/china-report-says-us-using-human-rights-bargaining-chip-deeply-unequal-society?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกล่าวหาว่าสหรัฐฯใช้สิทธิมนุษยชนเป็น "ชิปต่อรอง" ในรายงานประจำปีฉบับล่าสุดเกี่ยวกับปัญหานี้รายงานที่เผยแพร่เมื่อวันอาทิตย์ได้วิพากษ์วิจารณ์สิ่งที่เรียกว่าการเสแสร้งของระบบการเมืองสหรัฐสวัสดิการสังคมที่ไม่เท่าเทียมกันการเหยียดเชื้อชาติอย่างกว้างขวางและการเมืองการเข้าเมืองที่ผู้อพยพกลายเป็น "แพะรับบาปสำหรับพรรคการเมือง" สหรัฐฯได้เปลี่ยนสิทธิมนุษยชนในปีพ.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 02:26:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e00320db9ac8c67852a84161e438dce7e6508f30</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/17/2bdb753e-8a0f-4331-a237-0d2940ad13a4_b1625ad9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักกฎหมายสามารถเรียนรู้จากการวิพากษ์วิจารณ์รัฐบาลอย่างสร้างสรรค์ของ CY Leung</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3322021/lawmakers-can-learn-cy-leungs-constructive-criticism-government?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนสำหรับสภานิติบัญญัติชุดต่อไปกำลังได้รับการประสาน – กระบวนการเสนอชื่อจะเริ่มในวันที่ 24 ตุลาคมโดยวาระปัจจุบันจะสิ้นสุดในวันเดียวกันอย่างไรก็ตามไม่สามารถพูดได้ในวันที่กล่าวถึงนโยบายของประธานบริหารจอห์นลีคาชิวจนถึงตอนนี้เราเพิ่งได้รับแจ้งว่าจะมีการเลื่อนไปเป็นเดือนกันยายนเพื่อให้เวลาสำหรับการเลือกตั้งของเลโก้มีรายงานว่าแหล่งข่าวกล่าวว่าจะต้องใช้เวลา</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">865fff16cc19ec8036cb5e36241633d23ed00d29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/9f8f3e0c-0bd7-4989-b488-bb4d8f3ca442_a6947d2a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวญี่ปุ่นเสนอบริการบริจาคอสุจิ ‘เพศหรือการผสมเทียม’ ช่วยให้ตั้งครรภ์ได้ 7 ครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3321575/japan-man-offers-sex-or-insemination-sperm-donation-service-helps-7-women-get-pregnant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บริจาคสเปิร์มในญี่ปุ่นที่ช่วยให้ผู้หญิงตั้งครรภ์โดยการนอนกับพวกเขาได้จุดประกายการสนทนาออนไลน์อย่างมีชีวิตชีวา Hajime ซึ่งเป็นที่รู้จักกันในนามของ Hajime วัย 38 ปียังเสนอตัวเลือกการผสมเทียมโดยไม่มีเพศสัมพันธ์โดยใช้อสุจิของเขาพนักงานออฟฟิศที่อาศัยอยู่ในเมืองท่าโอซาก้าบนเกาะฮอนชูฮาจิเมะเริ่มต้นเส้นทางการบริจาคสเปิร์มของเขาหลังจากที่เขาได้รับคำขอร้องอย่างสิ้นหวังจากเพื่อนที่มีบุตรยาก</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 01:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7419c59826aee8fa84ba76209abc777fddf9058f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/12/31815c6d-4153-4f94-b2ac-86ce95432c76_4ddbfea3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่จะได้รับประโยชน์จากการทดลองทางคลินิกข้ามพรมแดนมากขึ้นหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3322131/could-hong-kong-mainland-china-benefit-more-cross-border-clinical-trials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ป่วยชาวฮ่องกงจะได้รับประโยชน์จากการมีส่วนร่วมในการทดลองทางคลินิกมากขึ้นในจีนแผ่นดินใหญ่และในทางกลับกันสำหรับผู้ที่อยู่อีกด้านหนึ่งของชายแดนตามที่ซีอีโอของสถาบันรัฐบาลที่เป็นเจ้าของซึ่งกำลังสำรวจโครงการและต้องการเพิ่มนวัตกรรมชีวการแพทย์ในบริเวณอ่าวเกรตเตอร์ศาสตราจารย์ Bernard Cheung Man-yung ซีอีโอของ Greater Bay Area International Clinical Trial Insti</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:30:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a870e2c509395802171476d464ccc47aa2830116</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/17/1c79dbcc-874c-4fb8-b93d-0439e910a595_d4f2ef2b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ธนาคารฮ่องกงจะขาดแคลนปัญญาประดิษฐ์ความสามารถด้านการเงินสีเขียวภายในปี 2030 การศึกษาแสดงให้เห็นว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3322124/hong-kong-banks-face-ai-and-green-finance-talent-shortage-2030-study-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ให้กู้ฮ่องกงคาดว่าจะเผชิญกับปัญหาการขาดแคลนบุคลากรด้านปัญญาประดิษฐ์ (AI) การเงินสีเขียวและความเชี่ยวชาญที่เกี่ยวข้องกับตลาดตะวันออกกลางและอาเซียนในช่วงห้าปีข้างหน้าตามการศึกษาที่นำโดยองค์การการเงินฮ่องกง (HKMA) “เราต้องการเห็นธนาคารในท้องถิ่นให้การฝึกอบรมเพิ่มเติมสำหรับพนักงานของพวกเขาเพื่อยกระดับความรู้และทักษะของพวกเขาเพื่ออุดช่องว่างการขาดแคลนบุคลากร</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ba4f7751e5ee68fa86a95b5ee90c35be92c73ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/17/ab5bab9d-656b-4bd9-8e17-7609ee069982_37641f86.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
