<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวชาวแคริบเบียนติดแหง็กหลังจากปฏิบัติการในสหรัฐอเมริกาเพื่อยึด Maduro หยุดเที่ยวบิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3338655/caribbean-holidaymakers-stranded-after-us-operation-seize-maduro-halts-flights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปฏิบัติการทางทหารของสหรัฐที่จับตัวประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรของเวเนซุเอลาและบินออกนอกประเทศในช่วงต้นวันเสาร์ยังรบกวนการเดินทางของแคริบเบียนในช่วงเวลาการเดินทางที่วุ่นวายสำหรับภูมิภาคนี้อ้างอิงจาก FlightRadar24.com ไม่มีเที่ยวบินของสายการบินใดข้ามเวเนซุเอลาในวันนั้นสายการบินหลักยกเลิกเที่ยวบินหลายร้อยเที่ยวทั่วภูมิภาคแคริบเบียนตะวันออกและเตือนผู้โดยสารที่ขัดขวาง</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 05:16:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8959f1d8f1c9e13c5a3f80274d4f59de2453b06f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/f5f3ee92-5840-467e-97eb-ac1c6dccb7e6_61b4cc8e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรมแดนที่ไม่สม่ำเสมอเป็นเชื้อเพลิงให้กับเศรษฐกิจการหลอกลวงที่กว้างใหญ่และยืดหยุ่นของเมียนมาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3338564/how-uneven-borders-fuel-myanmars-vast-and-resilient-scam-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหประชาชาติกล่าวว่าเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ได้กลายเป็น "ศูนย์กลาง" สำหรับอุตสาหกรรมการหลอกลวงออนไลน์ทั่วโลกซึ่งมีมูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์สหรัฐในแต่ละปีการดำเนินการหลอกลวงดำเนินการโดยองค์กรอาชญากรรมของจีนจากสารประกอบเสริมในประเทศเช่นเมียนมาร์ซึ่งได้รับการปักหลักในความขัดแย้งทางอาวุธทั่วประเทศตั้งแต่ปี 2021 ขนาดของอุตสาหกรรมการหลอกลวงได้นำไปสู่การปราบปรามการรักษาความปลอดภัยอย่างต่อเนื่องใน</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 05:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8acb768ddfc1069a8fa4f90aa4fdabbfff299a98</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/5ac0fcf8-9e78-4d1d-8df5-06b585bc090c_6c6c04d0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคที่ได้รับการสนับสนุนโดยรัฐบาลเมียนมาชนะ 90% ของที่นั่งในช่วงการลงคะแนนครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338653/myanmars-junta-backed-party-wins-90-seats-first-vote-phase?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคสนับสนุนการทหารของเมียนมาร์มีผู้นำที่เด็ดขาดในการเลือกตั้งในระยะแรกของการเลือกตั้งที่ดำเนินการโดยรัฐบาลกลางโดยได้รับชัยชนะร้อยละ 90 ของที่นั่งในบ้านชั้นล่างที่ประกาศจนถึงขณะนี้ผลการเลือกตั้งอย่างเป็นทางการที่ตีพิมพ์ในสื่อของรัฐแสดงให้เห็นกองทัพยึดอำนาจในปี 2021 ซึ่งก่อให้เกิดสงครามกลางเมืองทำให้เกิดกบฏประชาธิปไตยต่อต้านกองกำลังจุนต้าเพื่อควบคุมประเทศเมียนมาร์เปิดการลงคะแนนเสียงในวันจันทร์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 04:32:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29ae6fd3de11b3bcbefa61a7b9164db8665f05d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/957a3029-1833-4557-98ab-89a260d48a38_a20220c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานกมธ .คนใหม่หวังที่จะนำข้อความสันติภาพไปยังกรุงปักกิ่งในขณะที่อยู่ในสถานการณ์คับขันทางการเมืองของไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3338624/new-kmt-chair-hopes-take-peace-message-beijing-while-taiwan-political-tightrope?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนของประธานหญิงของพรรคฝ่ายค้านหลักของไต้หวันที่จะไปเยือนกรุงปักกิ่งซึ่งเธอหวังว่าจะได้พบกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนในช่วงต้นปีนี้มีความหวังที่จะปรับปรุงการสื่อสารท่ามกลางความตึงเครียดสูงระหว่างสองด้านของช่องแคบในขณะที่ผู้สนับสนุนแสดงให้เห็นว่าการเดินทางของเฉิงลี่หวุนเป็นช่องทางที่มีศักยภาพในการบรรเทาความตึงเครียดข้ามช่องแคบแต่นักวิจารณ์เตือนว่ามีความเสี่ยงที่จะส่งสัญญาณไหวพริบในการจัดตำแหน่งทางการเมือง</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 04:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">364a309fc91da5ede917e078d15273001e9e0b72</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/84ac8fc4-ee99-449e-84d4-9e47674b0010_fdbbc17c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมสิงคโปร์จึงเดิมพันความร่วมมือระหว่างประเทศเพื่อช่วยให้อุตสาหกรรมภาพยนตร์ขยายตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3338560/why-singapore-betting-international-partnerships-help-its-film-industry-scale?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อสิบปีที่แล้ว Samantha Ong จะไปที่โรงภาพยนตร์ในสิงคโปร์สัปดาห์ละสองครั้งตอนนี้เธอไปประมาณเดือนละครั้งโดยเลือกที่จะดูภาพยนตร์ผ่านเน็ตฟลิกซ์ที่บ้านแทน “บางครั้งก็รู้สึกไม่คุ้มค่าที่จะใช้เวลา 3 ชั่วโมงในการชมภาพยนตร์ดังนั้นจึงเป็นการดีกว่าที่จะดูที่บ้านซึ่งมีตัวเลือกในการก้าวไปข้างหน้าอย่างรวดเร็ว” Ong อายุ 26 ปีกล่าว “ฉันต้องไปออกกำลังกายและพบปะกับเพื่อนๆในเวลาว่างดังนั้น</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 04:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cae05dfe980cffc4ec3fab966a6a19b02524b1d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/7b27840a-fb45-4bcc-945e-0923a3ad06a2_93ecfe66.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
