<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนกระตุ้นให้ชนะ ‘ใจและความคิด‘ เพื่อเติมเต็มความเป็นผู้นำระดับโลกให้เป็นโมฆะขณะที่สหรัฐฯถอยกลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336891/china-urged-win-hearts-and-minds-fill-global-leadership-void-us-retreats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่สหรัฐอเมริกาได้รับการเปลี่ยนแปลงเชิงกลยุทธ์ในลำดับความสำคัญระดับโลกผู้เชี่ยวชาญในประเทศจีนกำลังผลักดันวิสัยทัศน์ของรัฐบาลจีนสำหรับระเบียบโลกใหม่ – แต่พวกเขากล่าวว่าประเทศจะต้องปรับปรุงการส่งข้อความของตนนักรัฐศาสตร์ชั้นนำและที่ปรึกษารัฐบาลเจิ้งหยงเนียนกล่าวว่าจีนมีหลักการสองประการคือการรักษาหน่วยงานของตนในขณะที่มีส่วนร่วมกับโลกและขยายบันไดที่ปีนขึ้นไปเพื่อช่วย</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 02:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fab21e9413af7558ee21065a049e26e0c5a07593</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/8360b8ec-9804-47be-87d8-03d8ef33c4ee_66a97ad8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนขับแท็กซี่ชาวฮ่องกงอายุ 62 ปีถูกจับกุมหลังขับรถชนคนตาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336984/hong-kong-taxi-driver-62-arrested-after-fatally-knocking-down-pedestrian?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมคนขับแท็กซี่อายุ 62 ปีหลังจากที่เขาถูกกล่าวหาว่าล้มผู้หญิงคนหนึ่งในเซ็นทรัลซึ่งต่อมาได้ยอมจำนนต่อการบาดเจ็บของเธอแท็กซี่กำลังเดินทางไปตามถนนเคนเมื่อชนกับคนเดินเท้าหญิงอายุ 68 ปีใกล้กับถนนเอลจินในเวลา 8.55 น. ของวันพฤหัสบดีตามแรงหญิงสาวที่ได้รับบาดเจ็บหลายครั้งถูกนำตัวส่งโรงพยาบาลรัตนจีในหว่านไจ๋โดยไม่รู้ตัว</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 01:44:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d41ac40040359b0730fa321b9eead77af389fd6a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/c8c8e95d-8aa5-4bf5-8701-e2baf22b18af_6f244e0a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเป็นเจ้าของบ้านเป็นกุญแจสำคัญในการสร้างความไว้วางใจของพลเมืองฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3336614/home-ownership-key-hong-kong-rebuilding-civic-trust?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเลือกตั้งสภานิติบัญญัติในเดือนนี้ทำให้การมีส่วนร่วมทางการเมืองของฮ่องกงได้รับความสนใจอีกครั้งแม้จะมีการเรียกร้องอย่างเป็นทางการสำหรับการมีส่วนร่วมของประชาชนและการปรับปรุงเจียมเนื้อเจียมตัวในการเลือกตั้งก่อนหน้านี้แต่ผู้มีสิทธิเลือกตั้งยังคงอยู่ในระดับต่ำในอดีตโดยเฉพาะอย่างยิ่งในหมู่ผู้มีสิทธิเลือกตั้งที่อายุน้อยกว่าความรู้สึกห่างไกลจากการเมืองสถาบันนั้นเห็นได้ชัดนี่ไม่ใช่แค่เรื่องของความเฉยเมยหรือการประท้วงหน้าท้อง</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">49946b406e3df88c78483e44cb45886d4baa1334</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/f598d946-2249-4446-978e-296c6fb1e7c5_9001ad50.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมืองญี่ปุ่นเปิดตัวของที่ระลึกจากรองเท้าบูทที่ดูน่ารับประทานซึ่งได้รับแรงบันดาลใจจากข้าวหมูตุ๋นไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3336031/japan-city-launches-edible-looking-boot-souvenirs-inspired-taiwan-braised-pork-rice?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลเมืองในญี่ปุ่นได้เปิดตัวรองเท้าบูทที่สวมใส่ได้อย่างแปลกประหลาดแต่น่าประทับใจซึ่งจำลองมาจากข้าวหมูตุ๋นซึ่งเป็นอาหารจานโปรดของไต้หวันการสร้างนี้ได้จุดประกายการอภิปรายอย่างมีชีวิตชีวาบนโซเชียลมีเดียและทำให้ชาวเน็ตในไต้หวันทั้งสนุกและไม่เชื่อ Lu rou fan หรือข้าวหมูตุ๋นเป็นหนึ่งในอาหารที่โดดเด่นที่สุดของไต้หวันมันมีหมูนุ่มเคี่ยวในหวาน</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 01:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">172029a171a9d7629b73ec17ee547e3ef94c34ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/88ecc1e0-c43f-444a-b671-b01106f26f0c_29da12de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เชี่ยวชาญด้านการฟื้นฟูไต้หวันช่วยครอบครัวบอกลาผู้ประสบอัคคีภัยชาวฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336959/taiwan-restoration-experts-help-families-say-goodbye-hong-kong-fire-victims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Kuo Chang-chen ผู้เชี่ยวชาญด้านการฟื้นฟูศพชาวไต้หวันไม่เสียเวลาในการเริ่มงานเพื่อฟื้นฟูศพของผู้เสียชีวิตจากไฟไหม้ของศาลหวังฟุกเมื่อมาถึงฮ่องกงในวันพฤหัสบดี Kuo อายุ 62 ปีเป็นผู้นำทีมผู้เชี่ยวชาญอีก 5 คนจากไต้หวันที่อาสาที่จะช่วยในการสร้างซากศพของเหยื่อที่สถานที่จัดงานศพเกาลูนงานของพวกเขามีจุดมุ่งหมายเพื่อเตรียมร่างกายให้พร้อมสำหรับศักดิ์ศรี</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:49:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8e667bca729d2878856ca2fc82e05994c43d82e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/0dab98fe-90eb-4bd4-a80b-ba6cb9392338_8cdcb06d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
