<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘เราจะพาเขากลับบ้าน ': ครอบครัวไทยต้องรอกาซากลับมาเป็นตัวประกันนาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3335467/thai-family-end-long-wait-gaza-hostage-return-well-bring-him-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สองปีหลังจากที่คนงานชาวไทย Sudthisak Rinthalak ถูกสังหารโดยกลุ่มติดอาวุธฮามาสครอบครัวของเขาในภาคตะวันออกเฉียงเหนือของประเทศไทยกำลังเตรียมที่จะต้อนรับศพของเขากลับบ้านและจัดพิธีทางพุทธศาสนาที่พวกเขาเชื่อว่าจะนำจิตวิญญาณของเขาสงบสุขสุทธิศักดิ์เป็นหนึ่งในตัวประกัน 47 คนที่ร่างของฮามาสได้กลับมาภายใต้ข้อตกลงหยุดยิงในปัจจุบันการส่งมอบตัวประกันที่เสียชีวิตเป็นเงื่อนไขสำคัญของการเริ่มต้น</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 13:10:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">541b3e145224b9b39c36842a538f6f66535f47e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/9fbfba48-6d00-4c83-ac7b-78d3de7ec552_7b41d00b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อะไรที่อาจท้าทายเป้าหมายเชิงกลยุทธ์ล่าสุดของวอชิงตันในไต้หวัน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3335465/what-could-challenge-washingtons-latest-strategic-goal-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าลำดับความสำคัญในการแข่งขันและผลประโยชน์ทางเศรษฐกิจของสหรัฐมีแนวโน้มที่จะท้าทายวอชิงตันในเป้าหมายของการ "ยับยั้งความขัดแย้งเหนือไต้หวัน" ผ่านความได้เปรียบทางทหารอย่างท่วมท้นเป้าหมายเชิงกลยุทธ์ถูกวางไว้ในรายงานยุทธศาสตร์ความมั่นคงแห่งชาติฉบับล่าสุดของทำเนียบขาวที่เผยแพร่เมื่อวันศุกร์ในขณะที่รายงานระบุว่าซีกโลกตะวันตกและความมั่นคงภายในประเทศเป็นอันดับต้นๆของวอชิงตัน</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">525b24d8fd63deb31d5d64ae0cfcbaf1f6eaacd9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/afcf8d74-ae13-423d-8fa2-93f059829e08_da1ffa93.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งเตือนสื่อต่างชาติในฮ่องกงข้าม ‘เส้นสีแดง’ ระหว่างการประชุม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3335466/beijing-warns-foreign-media-hong-kong-over-crossing-red-lines-during-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานความมั่นคงแห่งชาติของปักกิ่งในฮ่องกงได้พบกับตัวแทนจากสื่อต่างประเทศในเมืองและเตือนพวกเขาไม่ให้ข้าม "เส้นสีแดง" หลังจากรายงานระบุว่ารัฐบาลละเลงความพยายามบรรเทาอัคคีภัยและโจมตีการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติแหล่งข่าวกล่าวว่าสื่อต่างประเทศที่ได้รับการร้องขอให้เข้าร่วมการประชุมประกอบด้วย Agence France-Presse, the Fina</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 12:50:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d76a227a9c2dd543d309613b86b604c047a60aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/df1c90ec-ef13-43ff-8d1a-496d46f906d0_fd972315.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสงบศึกกาซาไม่สมบูรณ์โดยไม่ต้อง ‘ถอนตัวเต็มรูปแบบ’ โดยอิสราเอล: กาตาร์ PM</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3335463/gaza-truce-incomplete-without-full-withdrawal-israel-qatar-pm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การหยุดยิงเกือบสองเดือนในฉนวนกาซาจะไม่สมบูรณ์จนกว่ากองทัพอิสราเอลจะถอนตัวออกจากดินแดนปาเลสไตน์ภายใต้แผนสันติภาพที่ได้รับการสนับสนุนจากวอชิงตันและสหประชาชาตินายกรัฐมนตรีของกาตาร์ผู้ไกล่เกลี่ยกล่าว “ตอนนี้เราอยู่ในช่วงเวลาที่สำคัญ... การหยุดยิงไม่สามารถเสร็จสิ้นได้เว้นแต่จะมีการถอนกองกำลังอิสราเอลเต็มรูปแบบ [และ] มีเสถียรภาพกลับมา</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 12:40:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d5e32afa8d001c04839ecc9f4f388a689d14e22</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/e122e025-a6ed-4ded-84f1-c35bca8da07a_c64088ae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผลพวงจากไฟไหม้ฮ่องกง: เหยื่อรับมือกับค่าผ่านทางจิตวิทยาอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335464/hong-kong-fire-aftermath-how-victims-are-dealing-psychological-toll?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กว่าหนึ่งสัปดาห์หลังจากที่นรกถล่มศาลหวังฟุกในไทโปของฮ่องกงโดยอ้างว่ามีอย่างน้อย 159 ชีวิตแม่คนหนึ่งยังคงอยู่ในความกลัวและความเจ็บปวดที่ลูกสาวของเธออาจเป็นหนึ่งในเหยื่อผู้หญิงคนนั้นนามสกุล Ng กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าเธอกลัวว่าเธอจะสูญเสียลูกสาวไปหลังจากพบศพสองศพซึ่งรอการตรวจดีเอ็นเออยู่ในแฟลตเช่าในที่ดิน “ลูกพี่ลูกน้องของลูกสาวฉันก็อาศัยอยู่ที่นั่นด้วยแต่</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 12:33:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ddeaa4028e52e9ed48c3c35e7348fb1ab3033f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/48747e91-0d15-4e04-9f63-a957479cec9c_095cec97.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
