<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘นักวรรณกรรมอนาธิปไตย’ Yan Lianke เกี่ยวกับนักเขียนชาวจีนรางวัลโนเบลและการเซ็นเซอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3326962/literary-anarchist-yan-lianke-chinese-writers-nobel-prize-and-censorship?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเขียนนวนิยายชาวจีน Yan Lianke ถือเป็นคู่แข่งที่แข็งแกร่งในการได้รับรางวัลโนเบลสาขาวรรณกรรมหยานใช้ภาพที่มีมนต์ขลังและไร้สาระเพื่อแสดงให้เห็นถึงความเป็นจริงของจีนในชนบทโดยเฉพาะอย่างยิ่งชีวิตของคนธรรมดาในยุคเหมาเจ๋อตงรางวัลของเขาได้แก่รางวัล Franz Kafka Award, Lao She Literary Award และ Lu Xun Literary Prize Yan เป็นศาสตราจารย์ที่ Renmin University of China ในกรุงปักกิ่ง</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 22:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">07f550f84074ebab95d00644515fd4b3bdad1780</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/fd1a1736-4c14-4ea2-9203-f17ff1304d7a_70fbe51e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมเอเชียจึงมีส่วนได้ส่วนเสียอย่างมากในการทบทวนข้อตกลงการค้าระหว่างสหรัฐฯกับเม็กซิโก - แคนาดา</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3326820/why-asia-has-huge-stakes-us-mexico-canada-trade-deal-review?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่สหรัฐเริ่มกระบวนการปรึกษาหารือสาธารณะสำหรับการทบทวนข้อตกลงสหรัฐ - เม็กซิโก - แคนาดา (USMCA) ในปี 2026 เศรษฐกิจในเอเชียควรให้ความสนใจอย่างใกล้ชิดการทบทวน USMCA ส่วนใหญ่จะให้ผลลัพธ์หนึ่งในสี่: การต่ออายุข้อตกลงเป็นเวลาอีก 16 ปีจนถึงปี 2042 ข้อตกลงที่จะอนุญาตให้ข้อตกลงหมดอายุในปี 2036 การยกเลิกทันทีเมื่อมีการแจ้งล่วงหน้าหกเดือนโดยส่วนใดส่วนหนึ่ง</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e68de7c44d585f94aa4d48bed7c3df595700c154</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/043fdd7e-efd6-4172-80b6-748be26965d1_7f1dba6b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรอังกฤษ George Galloway ‘ถูกคุมขังเป็นเวลา 9 ชั่วโมง’ โดยตำรวจต่อต้านการก่อการร้ายของสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327172/ex-british-mp-george-galloway-held-9-hours-counterterror-police-uk-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จอร์จกัลโลเวย์อดีตสมาชิกรัฐสภาอังกฤษกล่าวว่าเขาถูกตำรวจต่อต้านการก่อการร้ายกักตัวเป็นเวลาเก้าชั่วโมงที่สนามบินแกตวิกและถูกยึดโทรศัพท์และแล็ปท็อปของเขาก่อนที่จะถูกปล่อยตัวโดยไม่มีค่าใช้จ่าย Galloway อายุ 71 ปีกล่าวว่าเจ้าหน้าที่หยุดเขาด้วย "ไม่มีเหตุผลเลย" นอกเหนือจาก "เข้าถึงการสื่อสารของเรา" อดีต MP และภรรยาของเขา Putri Gayatri Pertiwi ได้รับอนุญาตระหว่างทาง</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 21:24:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0231bee216612dd78ba6a7976513753cf47755f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/7e5cc91d-9340-4436-9553-221f4d7a759f_ee76ea29.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรครีพับลิกันเรียกร้องให้พรรคเดโมแครตเห็นชอบร่างกฎหมายระยะสั้นเพื่อให้รัฐบาลสหรัฐเปิดกว้าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327171/republicans-urge-democrats-agree-short-term-bill-keep-us-government-open?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ก่อนการประชุมระหว่างฝ่ายนิติบัญญัติกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาผู้นำสภาคองเกรสของพรรครีพับลิกันได้แสวงหาในวันอาทิตย์เพื่อตำหนิพรรคเดโมแครตว่าเป็นคนยากจนก่อนที่จะมีกำหนดเวลาที่จะผ่านการออกกฎหมายเพื่อหลีกเลี่ยงการปิดตัวของรัฐบาลและกระตุ้นให้พวกเขาเห็นด้วยกับการเรียกเก็บเงินระยะสั้นเพื่อซื้อเวลาโดยไม่ต้องผ่านกฎหมายเงินทุนส่วนหนึ่งของรัฐบาลจะปิดในวันพุธซึ่งเป็นวันแรกของ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 20:38:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c97686a798ff01747f366607e378953477cb58c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/7eb583ba-d63f-4ba2-96a3-680ebf36e0b7_1eabf594.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าเขาจะบอกผู้นำกองทัพสหรัฐฯว่า ‘เรารักพวกเขา’ ในการประชุมควอนติโก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327170/trump-says-he-will-tell-us-military-leaders-we-love-them-last-minute-quantico-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าเขาจะบอกการชุมนุมของนายพลและพลเรือโทสหรัฐในควอนติโกเวอร์จิเนียว่าพวกเขาเป็นผู้นำที่หวงแหนซึ่งจำเป็นต้องแข็งแกร่งและแข็งแกร่ง Pete Hegseth รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมได้เรียกผู้นำทหารระดับสูงของสหรัฐจากทั่วโลกมาประชุมที่ควอนติโกในวันอังคารซึ่งเป็นการรวมตัวที่หาได้ยากของผู้นำทางทหารของประเทศในที่เดียว "ผมต้องการที่จะ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 20:01:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a869f603eb8225cfd0316c91e084650cadd8faca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/1aa1765d-9185-45e8-be14-d12a94645326_9341c441.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
