<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การที่สหรัฐยกอาวุธห้ามกัมพูชาหมายถึงความสัมพันธ์ในการป้องกันประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343079/what-us-lifting-arms-embargo-cambodia-means-defence-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินใจของสหรัฐอเมริกาในการยกเลิกข้อจำกัดด้านการส่งออกอาวุธที่สำคัญในกัมพูชาส่งสัญญาณถึงการละลายในความสัมพันธ์ด้านการป้องกันที่ได้รับการฝึกฝนมาอย่างยาวนานแต่พนมเปญมีแนวโน้มที่จะซื้อเพียงเล็กน้อยและยังคงพึ่งพาอาวุธของจีนอย่างมากในอนาคตที่คาดการณ์ได้นักวิเคราะห์กล่าวในสิ่งที่สื่อกัมพูชาอธิบายว่าเป็นการย้ายสถานที่สำคัญกระทรวงพาณิชย์สหรัฐเมื่อสัปดาห์ที่แล้วได้นำกัมพูชาออกจาก "ประเทศกลุ่ม D:</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 11:07:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55b9c8d51e01a9102399dc0dea684b3c679c0dd4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/3c45c1aa-f4ad-4c56-a7b3-33a0322a335a_6f5f12fd.jpg?itok=gt8CQ4dn&amp;v=1770721661" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดานันตราอินโดนีเซียหัวหน้าคณะปฏิญาณว่าจะไม่ยุ่งเกี่ยวกับการเมืองจากกองทุนมูลค่าหลายล้านล้านดอลลาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3343078/danantara-indonesia-chief-vows-keep-politics-out-trillion-dollar-fund?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เนื่องจากกองทุนความมั่งคั่งของอธิปไตยถูกนำไปใช้เป็นเครื่องมือทางการเมืองมากขึ้นยานพาหนะที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐใหม่ของอินโดนีเซียจึงสร้างความแตกต่างด้วยการดำเนินงานด้วยความโปร่งใสและมีระเบียบวินัยระดับมืออาชีพตามหนึ่งในผู้บริหารระดับสูง Pandu Sjahrir ประธานเจ้าหน้าที่ฝ่ายการลงทุนของ Danantara Indonesia กล่าวว่ากองทุนความมั่งคั่งของกษัตริย์กำลังดำเนินการเพื่อผลกำไรมากกว่าการเมืองแม้ในขณะที่รัฐบาล</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:40:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ecef5971d11c181f6597566a0b5ffd54cc0f6e37</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/72673e96-bfcc-4236-81b9-c1c0b1eefa1c_61ebdf19.jpg?itok=C3oyZYVp&amp;v=1770720014" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงครามเทคโนโลยี: เซี่ยงไฮ้เพิ่มเงินทุนชิป 11 เท่าภายใต้การขับเคลื่อนเศรษฐกิจพอเพียงของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3343061/tech-war-shanghai-boosts-chip-fund-11-fold-under-chinas-self-sufficiency-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทุนการลงทุนในอุตสาหกรรมวงจรรวมเซี่ยงไฮ้ซึ่งได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลเทศบาลได้ขยายหนึ่งในสามกองทุนมากกว่า 11 เท่าเพื่อเพิ่มทุนให้กับบริษัทชิปของศูนย์กลางทางการเงินซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการแสวงหาการพึ่งพาตนเองด้านเทคโนโลยีในวงกว้างของจีนกองทุนระยะที่สามหรือที่รู้จักกันในชื่อ Shanghai IC Fund III เพิ่งเพิ่มทุนจดทะเบียน 5.5 พันล้านหยวน (794 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ($ 794 ไมล์)</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da6824e0cdae7f33ef30d775e4b88aa3f2ccfc61</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/ecef16cd-072e-48d2-8ef4-bd4367662659_181c132f.jpg?itok=AU4IGFju&amp;v=1770714985" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อจำกัดของอิสราเอลกำลังหิวโหยครอบครัวชาวปาเลสไตน์ในเขตเวสต์แบงก์ที่ถูกยึดครอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3343076/how-israeli-restrictions-are-starving-palestinian-families-occupied-west-bank?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮานาดีอาบูแซนท์ไม่สามารถจ่ายค่าเช่าแฟลตของเธอในเวสต์แบงก์ที่ถูกยึดครองเป็นเวลาเกือบหนึ่งปีหลังจากสูญเสียใบอนุญาตทำงานในอิสราเอลเมื่อเจ้าของบ้านโทรหาตำรวจเธอก็ซ่อนตัวอยู่ในมัสยิด “ความกลัวที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของฉันคือการถูกไล่ออกจากบ้านของฉันเราจะนอนที่ไหนบนถนน ?” เธอพูดพร้อมกับเช็ดน้ำตาจากแก้มของเธอเธอเป็นหนึ่งในชาวปาเลสไตน์จำนวน 100,000 คนที่มีใบอนุญาตทำงาน w</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:13:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bfc4e87fc3d8912288bba04b4707f331b702a610</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/d49c77b1-a1b8-4c33-b894-c0fcfa99de03_6aea456b.jpg?itok=U5rV3fmu&amp;v=1770718246" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิกฤตความเหงาคือราคาที่จีนจ่ายเพื่อความทันสมัยอย่างรวดเร็ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3342802/loneliness-crisis-price-china-paying-rapid-modernisation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อปีงูสิ้นสุดลงการเดินทางของผู้โดยสารมากกว่า 9 พันล้านคนจะเกิดขึ้นในช่วงเทศกาลฤดูใบไม้ผลิของจีนซึ่งเป็นปีที่ยิ่งใหญ่ที่สุดในการอพยพของมนุษย์บนโลกสำหรับบางคนนี่เป็นเพียงไม่กี่สัปดาห์ในปีที่ครอบครัวอยู่ด้วยกันสำหรับหลายๆคนนี่เป็นช่วงเวลาที่พวกเขาสามารถบรรเทาความเหงาได้ชั่วคราว – จากความพยายามและการปรับตัวแม้ว่าจะยังไม่ได้ปรับตัว</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:01:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d775f66fa44b8bc1e30454f33c84ff7ecc37022c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/a8e85c3c-c861-49ef-b7f6-922ac985d810_f2f6235b.jpg?itok=kRskGQOf&amp;v=1770525319" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
