<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จาการ์ตาห้ามขายเนื้อสุนัขและแมวเพื่อยับยั้งโรคพิษสุนัขบ้าเพื่อสิทธิของสัตว์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334143/jakarta-bans-sale-and-consumption-dog-cat-and-bat-meat-after-25-rabies-deaths?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จาการ์ตาเมืองหลวงของอินโดนีเซียได้ห้ามการขายและการบริโภคเนื้อสุนัขแมวและค้างคาวเพื่อป้องกันการแพร่กระจายของโรคพิษสุนัขบ้าผู้ว่าการเมืองได้ประกาศเมื่อวันอังคารในการชนะสำหรับผู้สนับสนุนด้านสิทธิสัตว์ “ฉันได้ลงนามในกฎระเบียบ… ซึ่งห้ามการขายสัตว์ส่งผ่านโรคพิษสุนัขบ้าเพื่อวัตถุประสงค์ด้านอาหาร” Pramono Anung ผู้ว่าการกรุงจาการ์ตากล่าวในแถลงการณ์บนโซเชียลมีเดียหนึ่งเดือนหลังจากสัญญา</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ca231621a53e01d72b5684381d19c1314f68696</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/b1fee331-0139-41af-b8e3-c5fe2cf4ace1_112bb98e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>UK back-pedals on tougher English language test for Hongkongers on BN (O) pathway</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3334144/uk-back-pedals-tougher-english-language-test-hongkongers-bno-pathway?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสหราชอาณาจักรได้พายเรือกลับจากการตั้งข้อกำหนดภาษาอังกฤษที่ยากขึ้นเกี่ยวกับชาวฮ่องกงที่ต้องการตั้งถิ่นฐานในประเทศผ่านเส้นทางแห่งชาติอังกฤษ (ต่างประเทศ) โดยกล่าวว่าจะมีการปรึกษาหารือกันรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการโยกย้ายถิ่นฐานและสัญชาติ Mike Tapp กล่าวด้วยว่ารัฐบาลจะพิจารณาขยายเส้นทางไปยังชาวฮ่องกงที่เกิดหลังจากที่เมืองกลับสู่อธิปไตยของจีน</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 15:59:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">073658e3cc9e45b10f0815b236e84a2df7861875</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/9c246cdb-824d-4ebb-99d8-908e29161d0e_7fe01fcb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์อาจเข้าร่วม APEC ในประเทศจีนในปีหน้าหัวหน้าฝ่ายการคลังของสหรัฐกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334142/trump-may-attend-apec-china-next-year-us-treasury-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายสก็อตต์เบสเซนต์รัฐมนตรีคลังสหรัฐฯกล่าวเมื่อวันอังคารว่าทรัมป์อาจเดินทางไปจีนในเดือนพฤศจิกายน 2026 สำหรับการประชุมสุดยอดความร่วมมือทางเศรษฐกิจเอเชียแปซิฟิกซึ่งเป็นหนึ่งในสี่การประชุมแบบตัวต่อตัวที่เป็นไปได้ระหว่างนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯและนายสีจิ้นผิงประธานาธิบดีจีนในปี 2026 เมื่อพูดถึง CNBC ไม่นานก่อนที่ตลาดสหรัฐฯจะเปิด Bessent กล่าวว่าสหรัฐฯและจีนจะเป็นคู่แข่งกันโดยธรรมชาติเสมอแต่ความสัมพันธ์ของพวกเขาเป็นแบบเคอร์เรน</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 15:02:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5377349af47da4a9f8cc76c79083a810ef734430</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/2894a8a0-c045-49df-8dfb-68e626dc245f_2ee29619.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจะเล่นไพ่อะไรกับญี่ปุ่น? นักวิเคราะห์เห็นภาวะที่กลืนไม่เข้าคายไม่ออกในแถว</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3334120/what-economic-cards-will-china-play-japan-analysts-say-beijing-faces-balancing-act?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่ารัฐบาลจีนจะปรับเทียบการตอบสนองต่อญี่ปุ่นด้วยความระมัดระวังโดยชั่งน้ำหนักมาตรการลงโทษที่อาจเกิดขึ้นกับความเสี่ยงของการฟื้นตัวทางเศรษฐกิจนักวิเคราะห์กล่าวและในขณะที่จีนมีคันโยกมากมายตั้งแต่ขอบถนนการท่องเที่ยวไปจนถึงการควบคุมการส่งออกผู้เชี่ยวชาญเตือนว่ามือหนักอาจย้อนกลับได้ “จีนจะไม่เคลื่อนไหวอย่างกะทันหัน” Xu Weijun ผู้ช่วยศาสตราจารย์ด้านการวิจัยของสถาบัน Pu กล่าว</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 15:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1fc37438c6ceebb61300fe24624c8c527ff3f43</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/7da496eb-56d5-47fd-90d8-46a572086087_7eff6026.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ถูกจับกุมอีก 4 รายในปารีสจากการโจรกรรมลูฟวร์ 102 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 102 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334141/louvre-heist-4-more-arrested-france-over-us102-million-theft-napoleon-jewels?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ทางการฝรั่งเศสเมื่อวันอังคารได้จับกุมผู้คนอีกสี่คนในการซักถามเกี่ยวกับการโจรกรรมอัญมณีของจักรพรรดิในเวลากลางวันที่งดงามเมื่อเดือนที่แล้วจากพิพิธภัณฑ์ลูฟวร์อัยการสูงสุดของปารีสกล่าว “พวกเขาเป็นชายสองคนอายุ 38 และ 39 ปีและหญิงสองคนอายุ 31 และ 40 ปีทั้งหมดมาจากภูมิภาคปารีส” Laure Beccuau กล่าวตามข้อกล่าวหาก่อนหน้านี้กับอีกสี่คนเกี่ยวกับการโจรกรรมเมื่อวันที่ 19 ตุลาคมแก๊ง 4 คนบุกโจมตี</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 14:20:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e94e38484fe910b910df0505870eb9ee0ebdd5a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/6b23f0a8-15b6-4b5d-b0d6-d9b5a564d69f_217cf906.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
