<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สามีคนแรกของ Jill Biden ถูกตั้งข้อหาฆ่าภรรยาในกรณีพิพาทภายในประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342292/jill-bidens-first-husband-charged-killing-wife-domestic-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สามีคนแรกของอดีตสุภาพสตรีหมายเลขหนึ่ง Jill Biden ถูกตั้งข้อหาฆ่าภรรยาของเขาที่บ้านของพวกเขาในเดลาแวร์เมื่อปลายเดือนธันวาคมเจ้าหน้าที่ประกาศในข่าวเมื่อวันอังคารวิลเลียมสตีเวนสันอายุ 77 ปีจากวิลมิงตันแต่งงานกับจิลไบเดนตั้งแต่ปี 1970 ถึง 1975 แคโรไลน์แฮร์ริสันโฆษกหญิงของอัยการสูงสุดเดลาแวร์ยืนยันทางโทรศัพท์ว่าสตีเวนสันเป็นอดีตสามีของจิลล์บี</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:16:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">137fcc070df177d0562b913c59b9624757d40339</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/189da527-239c-4ede-b950-66a3c2937932_a1ed8da5.jpg?itok=T2-7ybDG&amp;v=1770146208" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐยิงโดรนของอิหร่านเข้าใกล้เรือบรรทุกเครื่องบินอย่าง ‘ดุดัน'</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3342291/us-shoots-down-iranian-drone-aggressively-approaching-aircraft-carrier?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันอังคารกองทัพสหรัฐยิงโดรนอิหร่านที่ "รุก" เข้าหาเรือบรรทุกเครื่องบินอับราฮัมลินคอล์นในทะเลอาหรับเจ้าหน้าที่สหรัฐกล่าวเหตุการณ์นี้เกิดขึ้นเนื่องจากนักการทูตพยายามที่จะจัดการเจรจานิวเคลียร์ระหว่างอิหร่านและสหรัฐอเมริกาและประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์เตือนว่าด้วยเรือรบอเมริกันที่มุ่งหน้าไปยังอิหร่าน "สิ่งเลวร้าย" อาจเกิดขึ้นได้หากข้อตกลง</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 18:16:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd49407597aca21600c43eb9b4b3f3dfda064c9a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/17d93453-fa01-47d6-b175-75747bf351b7_e4663d65.jpg?itok=rVGgklPD&amp;v=1770142603" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นาโต้เริ่มวางแผนสำหรับภารกิจทางทหารในอาร์กติกท่ามกลางแถวกรีนแลนด์กับทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342290/nato-starts-planning-arctic-military-mission-amid-greenland-row-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาโตกล่าวเมื่อวันอังคารว่าการวางแผนทางทหารได้เริ่มต้นขึ้นสำหรับภารกิจใหม่ในการเสริมสร้างความมั่นคงในอาร์กติกหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้ปกป้องภูมิภาคนี้เป็นศูนย์กลางในการเรียกร้องกรีนแลนด์ “กำลังอยู่ระหว่างการวางแผนสำหรับกิจกรรมการเฝ้าระวังที่เพิ่มขึ้นของนาโตซึ่งมีชื่อว่า Arctic Sentry” มาร์ตินโอดอนเนลล์โฆษกของสำนักงานใหญ่สูงสุดของนาโตซึ่งเป็นพันธมิตรที่มีอำนาจในยุโรปกล่าว “กิจกรรมจะ</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 18:02:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a489111569bd6dc57ffec0363bfa786c549a20ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/b940ca46-6c7f-470d-8c33-6418087b0392_16c5fd49.jpg?itok=t-Zywhcg&amp;v=1770141746" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จอชดามาโรหัวหน้าสวนสนุกดิสนีย์เพื่อสืบทอดตำแหน่งซีอีโอของบ็อบอิเกอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342289/disney-theme-parks-chief-josh-damaro-succeed-bob-iger-ceo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัท Walt Disney ประกาศเมื่อวันอังคารว่า Josh D'Amaro หัวหน้าแผนกสวนสนุกจะมาแทนที่ Bob Iger ในฐานะผู้บริหารสูงสุดเมื่อไททันบันเทิงก้าวลงจากตำแหน่งในเดือนมีนาคม D’Amaro อายุ 54 ปีจะเข้ารับตำแหน่งในวันที่ 18 มีนาคมหลังจากการลงคะแนนเสียงของคณะกรรมการเป็นเอกฉันท์บริษัทกล่าวเขาจะประสบความสำเร็จกับอิเกอร์ซึ่งเป็นผู้นำดิสนีย์มาเกือบสองทศวรรษในสองสถานะที่แยกจากกัน “จอชดามาโรครอบครอง</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:29:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1bb0253b0c26671633c58541174a1dacdc4092d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/2a751baa-14b8-41e0-8dd8-01386719ce38_a96192e0.jpg?itok=YCv0Onwh&amp;v=1770139785" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศิษย์ถูกแทงครูบาดเจ็บสาหัสในฝรั่งเศส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342288/pupil-stabs-critically-wounds-teacher-france?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเรียนชั้นมัธยมศึกษาคนหนึ่งแทงครูสอนศิลปะในภาคใต้ของฝรั่งเศสเมื่อวันอังคารทำให้ชายวัย 60 ปีอยู่ในสภาพวิกฤตอัยการกล่าวนักเรียนในชั้นเรียนของวัยรุ่นวัยแรกรุ่นแทงครูอย่างน้อยสามครั้งต่อมาเขาถูกจับกุมในข้อหาพยายามฆ่าราฟาเอลบัลแลนด์พนักงานอัยการในเมืองตูลงทางตอนใต้กล่าวไม่มี “ศาสนาหรือการเมือง” ที่เป็นที่รู้จัก</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 16:34:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17aa740a4741e50e5084f931a199876b1f959ae2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/d5aba0e4-a56e-45c7-be2b-72d18cb07a55_08fb9773.jpg?itok=Z5gnk97A&amp;v=1770136489" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
