<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กรีนแลนด์กล่าวว่า ‘เราเลือกเดนมาร์ก’ เนื่องจากการพูดคุยกับเจ้าหน้าที่ทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3339793/greenland-says-we-choose-denmark-talks-trump-officials-loom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กรีนแลนด์จะเลือกที่จะคงความเป็นเดนมาร์กเหนือการยึดอำนาจของสหรัฐฯผู้นำของกรีนแลนด์กล่าวเมื่อวันอังคารก่อนที่จะมีการเจรจาของทำเนียบขาวเกี่ยวกับอนาคตของเกาะอาร์กติกซึ่งประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ได้คุกคามซ้ำแล้วซ้ำเล่าทรัมป์ได้พูดถึงแนวคิดในการซื้อหรือผนวกดินแดนปกครองตนเองเป็นเวลาหลายปีและกระตุ้นความตึงเครียดเพิ่มเติมในสัปดาห์นี้โดยกล่าวว่าสหรัฐอเมริกาจะดำเนินการ "ไม่ทางใดก็ทางหนึ่ง"</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:08:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">02a9860fe6572c1e0867b728288259a89ee7e3e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/3bc7727e-e43d-4866-a7ec-13f12ba2e446_b59656bf.jpg?itok=Oy8CUn7c&amp;v=1768331282" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คลินตันปฏิเสธที่จะเป็นพยานในการซักถามของเอปสไตน์ท้าทายคำขู่ของพรรครีพับลิกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339792/clintons-refuse-testify-epstein-probe-defying-republican-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตประธานาธิบดีสหรัฐบิลคลินตันและอดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศฮิลลารีคลินตันกล่าวว่าพวกเขาจะปฏิเสธที่จะปฏิบัติตามหมายเรียกจากรัฐสภาเพื่อให้พวกเขาเป็นพยานในการสอบสวนเจฟฟรีย์เอปสไตน์คลินตันกำลังโจมตีความพยายามของคณะกรรมการที่ควบคุมโดยพรรครีพับลิกันว่า "ไม่ถูกต้องตามกฎหมาย" เนื่องจากฝ่ายนิติบัญญัติของพรรคเตรียมดูหมิ่นการดำเนินการของสภาคองเกรสต่อพวกเขาในจดหมายที่ออกเมื่อวันที่</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:49:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8e9c44309f9d1fc2f472c7f281c264496fcf434</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/99b19e15-68af-4597-85bb-bbe9e1fdf665_07d1aa6a.jpg?itok=Gbet2HpM&amp;v=1768326563" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สก็อตต์อดัมส์นักเขียนการ์ตูนดิลเบิร์ตและแฟนทรัมป์เสียชีวิตเมื่ออายุ 68 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339791/scott-adams-dilbert-cartoonist-and-trump-fan-dead-68?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สก็อตต์อดัมส์ผู้สร้างการ์ตูน Dilbert ซึ่งเป็นผู้สนับสนุนเสียงของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาซึ่งอาชีพของเขาถูกตั้งธงหลังจากที่มีการโวยวายเหยียดผิวเสียชีวิตในวันอังคารอดีตภรรยาของเขากล่าวเขาอายุ 68 ปี Shelly Miles ประกาศการส่งผ่านของ Adams ในสตรีมสดออนไลน์ซึ่งเธอได้อ่านข้อความสุดท้ายจากศิลปินผู้ซึ่งมีชีวิตในแถบลำพูในฟาร์มขนาดเล็กของบริษัทในอเมริกาซึ่งล้อมรอบด้วยสัญลักษณ์ไตเติลของมัน</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:15:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c62bba8960ee6685c1dc0f585751e36b11aae2f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/8011c29b-4891-4426-9ea1-591df54a820b_2a7a6277.jpg?itok=XnZXwJW9&amp;v=1768324540" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงส่วนใหญ่สนับสนุนมาตรการควบคุมการสูบบุหรี่มากขึ้นการศึกษาพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3339788/most-hong-kong-residents-support-more-smoking-control-measures-study-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบร้อยละ 90 ของผู้อยู่อาศัยในฮ่องกงสนับสนุนมาตรการควบคุมการสูบบุหรี่ที่แข็งแกร่งขึ้นมีการสำรวจความคิดเห็นในขณะที่การศึกษาแยกต่างหากคาดการณ์ว่าการเพิ่มภาษียาสูบอย่างต่อเนื่องอาจลดอัตราการสูบบุหรี่ของเมืองอย่างมีนัยสำคัญภายในทศวรรษสภาการสูบบุหรี่และสุขภาพฮ่องกง (COSH) และนักวิชาการเมื่อวันอังคารได้ประกาศผลการสำรวจและการศึกษาของมหาวิทยาลัยสองแห่ง</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:32:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cac2069ac922d39eb6174f9e7a189f963d4d21c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/119a85cc-8de6-4fcb-ac61-3c25da608101_1900b700.jpg?itok=SjM4eBbM&amp;v=1768318201" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกชาวอิหร่านว่า ‘ความช่วยเหลือกำลังมา’ ขณะที่ยอดผู้เสียชีวิตจากการประท้วงพุ่งทะลุ 2,000 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3339787/trump-tells-iranians-help-its-way-protest-death-toll-hits-2000?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกิจกรรมกล่าวว่าจำนวนผู้เสียชีวิตจากการประท้วงทั่วประเทศในอิหร่านเพิ่มขึ้นอย่างน้อย 2,003 คนเมื่อวันอังคารและชาวอิหร่านโทรศัพท์ไปต่างประเทศเป็นครั้งแรกในไม่กี่วันหลังจากเจ้าหน้าที่ตัดขาดการสื่อสารระหว่างการปราบปรามจำนวนผู้เสียชีวิตตามที่รายงานโดยสำนักข่าวนักเคลื่อนไหวด้านสิทธิมนุษยชนแห่งสหรัฐอเมริกา (HRANA) คนแคระว่าในการประท้วงหรือความไม่สงบในอิหร่านในทศวรรษอื่นๆ</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:16:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae1909ab6866c7b5f5b7914724d27e7457382287</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/df032fc2-6e55-45eb-8274-f998a9332ab3_07adbc4d.jpg?itok=mILGwo5U&amp;v=1768317271" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
