<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ซาบาห์ของมาเลเซียเริ่มลงคะแนนเสียงเมื่ออันวาร์ต้องเผชิญกับการทดสอบประสิทธิภาพของแนวร่วม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334597/malaysias-sabah-begins-voting-anwar-faces-test-over-coalitions-performance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้มีสิทธิเลือกตั้งในซาบาห์เริ่มลงคะแนนเสียงเลือกตั้งเมื่อวันเสาร์ในการเลือกตั้งของรัฐที่ถูกมองว่าเป็นการลงประชามติเกี่ยวกับความเป็นผู้นำของนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมของมาเลเซียในช่วงกลางของวาระแรกของเขาอันวาร์ซึ่งเข้ามาดำรงตำแหน่งในปี 2022 หลังจากดึงพันธมิตรแท็กผ้าขี้ริ้วของอดีตคู่แข่งทางการเมืองเข้าด้วยกันขึ้นอยู่กับซาบาห์เพื่อสนับสนุนความเป็นใหญ่ในรัฐสภาของเขาแนวร่วมของเขาได้ปกป้องความท้าทายของ</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 02:18:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22c1a78420cd6902779c32322900805fb8864d02</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/d0918169-30d1-4110-bf21-45eb6ffedf18_8ee56b28.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เซี่ยงไฮ้เพื่อยกระดับการผลิตในขณะที่จับตาสถานะทางการเงินทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/article/3334520/shanghai-bets-manufacturing-buttress-finance-two-pronged-growth-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เซี่ยงไฮ้ซึ่งเป็นศูนย์กลางทางการเงินและการค้าอันดับต้นๆของจีนแผ่นดินใหญ่มีความพยายามเพิ่มขึ้นเป็นสองเท่าในการป้องกันไม่ให้ภาคการผลิต "กลวง" แม้ในขณะที่ดำเนินการตามสถานะศูนย์กลางทางการเงินทั่วโลกแผนห้าปีข้างหน้าของเมืองซึ่งจะครอบคลุมช่วงเวลาตั้งแต่ปี 2026 ถึง 2030 คาดว่าจะมีมาตรการที่ออกแบบมาเพื่อยกระดับส่วนแบ่งการผลิตของผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศไม่น้อยกว่าร้อยละ 25</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 02:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f909c5c251120d1a496e50a7b24d51ebbb359843</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/6055e160-d0e5-4c38-bed6-63d7bb9c2c64_d0f5124f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเก็บเกี่ยวผลผลิตจากเมล็ดฟินเทคที่หว่านเมื่อเกือบ 10 ปีที่แล้ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3334469/work-progress-hong-kong-reaps-fruits-fintech-seeds-sown-nearly-10-years-ago?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อ Alvin Kwock ผู้ร่วมก่อตั้งบริษัทประกันดิจิทัล OneDegree เข้าร่วมในงาน Hong Kong FinTech Week ครั้งแรกในเดือนพฤศจิกายน 2016 ที่จัดขึ้นในสถานที่ที่เหมาะสำหรับคนเพียงไม่กี่ร้อยคน “เนื่องจากเป็นงานฟินเทคครั้งแรกในฮ่องกงมีเพียงฟินเทคสตาร์ทอัพเท่านั้นที่ให้ความสนใจไม่มีสถาบันการเงินขนาดใหญ่ให้ความสนใจ” คว็อคกล่าว “ผู้คนไม่ได้มีความคิดที่ชัดเจนเกี่ยวกับฟินเทคเนื่องจาก</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 02:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2c2529e7172c667fac52b16d148cb24bd1d4f95</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/c70f17e1-dea6-4142-a0c5-a8a70f71283e_d90dd81e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมผู้หญิงจีนอย่างฉันถึงเงียบและ ‘เหมาะสม’</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3334195/why-chinese-women-me-are-done-being-quiet-and-appropriate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในประเทศจีนเด็กผู้หญิงได้รับการสอนตั้งแต่เนิ่นๆให้ "เหมาะสม" – ฟังไม่ใช่เป็นผู้นำ; พูดเบาๆไม่ใช่เสียงดังเราเติบโตขึ้นมาโดยเชื่อว่าความเงียบคือความชอบและความชอบคือความปลอดภัยแต่มีบางอย่างกำลังเปลี่ยนไปเมื่อนักเขียนชาวจีนเจียงฟางโจวพูดกับผมในระหว่างการสัมภาษณ์ครั้งล่าสุดว่า “ผมไม่สามารถรอให้ผู้มีอิทธิพลบางคนพูดว่า ‘ผมจะให้เวลาคุณหนึ่งชั่วโมงเพื่อพูดคุยเกี่ยวกับวรรณกรรม’ คุณไม่สามารถ</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1720b15be8a4e6fbdc2948ab8da123340f82af81</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/31ebd960-5ac5-4bf7-be71-6611b4e89096_fd3cbf1b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โค้ชใหม่ Gavin Lee สามารถคืนความหวังและความภาคภูมิใจในฟุตบอลสิงคโปร์ได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3334573/why-new-coach-gavin-lee-could-be-key-singapore-footballs-revival-future-bright?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แฟนบอลที่มีชื่อเสียงมาอย่างยาวนานของสิงคโปร์กล้าที่จะลุ้นอีกครั้งหลังจากคว้าชัยชนะในเอเชียนคัพรอบคัดเลือกและการแต่งตั้งโค้ชที่พวกเขาเชื่อว่าสามารถคืนความภาคภูมิใจให้กับทีมชาติที่อยู่เคียงข้างกันมาอย่างยาวนานในพรีเมียร์ลีกอังกฤษเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาสมาคมฟุตบอลแห่งสิงคโปร์ (FAS) ประกาศว่า Gavin Lee โค้ชเฉพาะกาลที่รักษาสิทธิ์ของสิงโต</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 01:00:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">946fb81a1e64ecb9d05d8d336288090714391207</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/46d4e78e-3142-48f1-9bc3-c10b56535236_2e2fda1f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
