<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไฟไหม้แบตเตอรี่บนเที่ยวบินแอร์ไชน่าไปเกาหลีใต้กองกำลังลงจอดฉุกเฉิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3329521/battery-fire-aboard-air-china-flight-south-korea-forces-emergency-landing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เที่ยวบินของสายการบินแอร์ไชน่าจากหางโจวไปยังโซลถูกบังคับให้ลงจอดฉุกเฉินในเซี่ยงไฮ้เมื่อวันเสาร์หลังจากที่แบตเตอรี่ลิเธียมถูกไฟไหม้ในห้องโดยสารของเครื่องบินในแถลงการณ์บนโซเชียลมีเดียสายการบินแอร์ไชน่ายืนยันเหตุการณ์ที่เกิดขึ้น “เมื่อวันที่ 18 ตุลาคมบนเที่ยวบิน CA139 จากหางโจวไปอินชอนแบตเตอรี่ลิเธียมในสัมภาระถือขึ้นเครื่องของผู้โดยสารที่เก็บไว้ในช่องเหนือศีรษะติดไฟเอง”</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 10:30:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5f5b698389b95bbc5c162dbe3ed2664ff2d1519</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/0c4ae1f9-6a03-4aca-8737-74abfa4c1505_47877098.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศูนย์รวมศิลปะฮ่องกงยกเลิกการเล่นธีมเกย์หลายชั่วโมงก่อนที่ตั๋วจะวางขาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3329520/hong-kong-arts-hub-cancels-gay-themed-play-hours-tickets-go-sale?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เขตวัฒนธรรมเกาลูนตะวันตกของฮ่องกงยกเลิกการแสดงละครเกย์ในธีมที่จะจัดขึ้นที่ศูนย์ซีคิวภายในเวลาไม่ถึงสองชั่วโมงก่อนที่ตั๋วจะวางขายในเวลา 11.00 น. ของวันเสาร์โดยอ้างถึงการร้องเรียนเกี่ยวกับงานที่ได้รับการส่งเสริมการเผชิญหน้าและหมิ่นประมาทเมืองผู้เขียน We Are Gay, Candace Chong Mui-ngam ยังถูกโจมตีในบทความความคิดเห็น 1,000 คำในหนังสือพิมพ์ภาษาจีนโปรปักกิ่ง Wen Wei Po</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 10:13:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">779f7fc625f871d7a322b649b65908e2c23161a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/cb02ce1c-1762-453e-93bd-81d4f9e43d2e_49c7e333.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมเด็จพระสันตะปาปาลีโอเสด็จเยือนเรือเดินสมุทรเมดิเตอร์เรเนียนในภารกิจสันติภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329519/pope-leo-visits-ship-sailing-mediterranean-peace-mission?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนหนุ่มสาวที่มีความเชื่อแตกต่างกันจะแสดงแด็บเก้ซึ่งเป็นการเต้นรำพื้นเมืองอาหรับในท่าเรือออสเทียของอิตาลีโดยได้รับการเยี่ยมชมจากสมเด็จพระสันตะปาปาลีโอด้านหลังของพวกเขาคือ Bel Espoir ซึ่งเป็นเรือที่เยาวชนไม่ว่าจะมาจากลิเบียและอียิปต์หรือฝรั่งเศสและบอสเนียได้ล่องเรือในทะเลเมดิเตอร์เรเนียนเพื่อส่งเสริมสันติภาพ “สำหรับฉันโดยเฉพาะอย่างยิ่งมันมีความหมายมากที่สมเด็จพระสันตะปาปาเชื่อในมืออาชีพ</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 10:11:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">725377eee8bfa0c3f79c3797f5f351885b2a1de0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/0c3acb9d-5315-4eb6-956f-de47d0568116_4867a499.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีน - แคนาดาผูกสัมพันธ์กับการแก้ไขหลังจากการเปลี่ยนแปลง 'ในทางปฏิบัติ’ ของออตตาวา: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3329503/china-canada-ties-mend-after-ottawas-pragmatic-shift-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและแคนาดากำลังแสดงความพร้อมที่จะแก้ไขความสัมพันธ์ระหว่างกันในขณะที่ทั้งสองประเทศจัดการกับความสัมพันธ์ที่ตึงเครียดกับสหรัฐฯซึ่งถือเป็นการเปลี่ยนแปลงโดยออตตาวาที่นักวิเคราะห์ได้อธิบายว่า "ในทางปฏิบัติ" รัฐบาลจีนยินดีที่จะเริ่มการเจรจาและแลกเปลี่ยน “ทุกระดับ” และสร้างความไว้วางใจกับออตตาวาอีกครั้งนายหวังยี่นักการทูตชั้นนำของจีนกล่าวขณะที่เขาได้พบกับนายแอนนิต้าอานันท์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศแคนาดาระหว่างการเดินทางไป Chi สองวัน</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 10:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3cfd4c1700ae13a646550ece65985e659e267253</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/272e8463-77c0-47d8-ab01-f1b52ad9d0f9_5f1301e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้สร้างภาพยนตร์จีนอายุ 74 ปีเยาะเย้ยวันเกิดปีแรกของลูกสาวโอกาสที่จะได้เห็นเธอแต่งงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3329114/china-filmmaker-74-mocked-celebrating-daughter-turning-1-chances-seeing-her-wed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โปรดิวเซอร์ภาพยนตร์ชื่อดังวัย 74 ปีในประเทศจีนเพิ่งฉลองวันเกิดให้กับลูกสาววัย 1 ขวบของเขาเพียงเพื่อเผชิญกับการล่วงละเมิดทางออนไลน์ตั้งแต่นั้นมาภรรยาของเขาได้ดำเนินการทางกฎหมายกับผู้ก่อการร้ายทางไซเบอร์เนื่องจากช่องว่างอายุมากกว่า 30 ปีของพวกเขาก่อให้เกิดการถกเถียงกันในที่สาธารณะจางจีจง (Zhang Jizhong) ผู้สร้างภาพยนตร์ศิลปะการต่อสู้ชื่อดังของจีนเป็นที่รู้จักกันดีในการสร้างภาพยนตร์โรแมนติกของสามก๊กและขอบน้ำรวมถึง</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ffaf8dbf7d404f1d778a397735630cddc85c0474</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/e96126f6-28dc-4738-a968-cbde0f0f99e4_6af200ae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
