<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Netflix ละทิ้งการเสนอราคาของ Warner Bros เพื่อเปิดทางให้กับ Paramount</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344795/netflix-abandons-warner-bros-bid-clearing-way-paramount?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Netflix กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าจะไม่เพิ่มข้อเสนอการเทคโอเวอร์สำหรับ Warner Bros. Discovery ซึ่งเป็นการยกระดับสื่อยักษ์ใหญ่ให้มีประสิทธิภาพในการเสนอราคาคู่แข่งจาก Paramount Skydance หลังจากตัดสินใจว่าข้อตกลงนี้ไม่น่าสนใจทางการเงินอีกต่อไป Ted Sarandos และ Greg Peters ผู้ร่วมซีอีโอของบริษัทสตรีมมิ่งยักษ์ใหญ่กล่าวว่าพวกเขา "ปฏิเสธที่จะจับคู่" ข้อเสนอล่าสุดของ Paramount Skydance หลังจากที่คณะกรรมการของ Warner Bros. Discovery ประกาศว่า</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 00:35:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47abadde4b96771304681b73e4ef461c59c3b3ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/267f0d04-a8b5-4065-b351-9373f71662b9_8153e53a.jpg?itok=bXgLgL4v&amp;v=1772152845" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นตั้งเป้าหมายที่จะทนต่อฤดูร้อนอีกครั้งเนื่องจากภาวะโลกร้อนยังคงมีอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3344770/japan-set-endure-another-record-hot-summer-global-warming-persists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นมีแนวโน้มที่จะเผชิญกับฤดูร้อนอีกครั้งผู้เชี่ยวชาญด้านสภาพภูมิอากาศได้เตือนเนื่องจากภาวะโลกร้อนทำให้น้ำแข็งอาร์กติกหดตัวเปลี่ยนทิศทางลมและทำให้อุณหภูมิในมหาสมุทรร้อนขึ้นสำนักงานอุตุนิยมวิทยาญี่ปุ่นเมื่อวันอังคารเปิดเผยการคาดการณ์สภาพอากาศในอีกไม่กี่เดือนข้างหน้าโดยคาดการณ์ความน่าจะเป็นร้อยละ 60 ของอุณหภูมิที่สูงกว่าปกติสำหรับทุกภาคส่วนของคิวชูชิโกกุและภาคใต้และภาคตะวันออก</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 00:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">807108ad785838bcad01cb09d7c5c6e8fb88213e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/d986e07e-1f18-4fb9-becb-7ac766123ac7_8404b229.jpg?itok=LFyxf_H-&amp;v=1772112365" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Melania Trump เป็นประธานในการประชุมคณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติทำเนียบขาวกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3344794/melania-trump-preside-over-un-security-council-meeting-white-house-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมลาเนียทรัมป์สุภาพสตรีหมายเลขหนึ่งของสหรัฐอเมริกาจะเป็นประธานการประชุมของคณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติในนิวยอร์กในวันจันทร์ที่ทำเนียบขาวประกาศซึ่งนับเป็นครั้งแรกที่คู่สมรสของผู้นำโลกที่ทำเช่นนั้น “สุภาพสตรีหมายเลขหนึ่งเมลาเนียทรัมป์ (Melania Trump) ได้รับการตั้งค่าให้สร้างประวัติศาสตร์ที่องค์การสหประชาชาติโดยรับเกเวล (Gavel) เนื่องจากสหรัฐอเมริกาได้รับตำแหน่งประธานคณะมนตรีความมั่นคง (Security Council Presidentidency) เพื่อเน้นย้ำการศึกษา</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:34:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1a112e73f207b2c0f51400225214d815278c38f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/24fba73b-50c7-4668-87ac-2faff9a38eae_310dd2aa.jpg?itok=A7dO24ZL&amp;v=1772149779" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์จำคุกชาวมาเลเซียที่ปลอมตัวเป็นตำรวจและข่มขืนผู้ช่วยในบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3344780/singapore-jails-malaysian-who-posed-policeman-and-raped-domestic-helper?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งที่ข่มขืนลูกจ้างทำงานบ้านชาวต่างชาติในพุ่มไม้ใกล้สถานีรถไฟสิงคโปร์หลังจากที่แกล้งทำเป็นเจ้าหน้าที่ตำรวจถูกตัดสินจำคุก 12 ปีและไม้เท้า 12 จังหวะในวันพฤหัสบดี Sharveen Chetty อายุ 48 ปีชาวมาเลเซียได้ยอมรับความผิดในข้อหาข่มขืนในวันที่สองของการพิจารณาคดีของเขาข้อหาข่มขืนครั้งที่สองและข้อหาแอบอ้างเป็นเจ้าหน้าที่ตำรวจถูกนำตัวไปที่ค.</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de0dab2559bd061d641d65a3b0b7d1d2cb262c42</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/8aa74901-3314-409a-9f9f-19bcf7ed278d_3b2185ed.jpg?itok=9e9RiwK2&amp;v=1772118410" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อากรแสตมป์ 6.5% ของฮ่องกงจะไม่หยุดยั้งผู้ซื้อบ้านหรูจากจีนแผ่นดินใหญ่: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3344762/hong-kongs-65-stamp-duty-will-not-stop-luxury-homebuyers-mainland-china-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเพิ่มขึ้นของอากรแสตมป์สำหรับบ้านหรูพิเศษที่สูงกว่า 100 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (12.8 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ไม่น่าจะเปลี่ยนพฤติกรรมการซื้อนักวิเคราะห์กล่าวว่าเนื่องจากกองกำลังโครงสร้างที่สนับสนุนความต้องการจากผู้ซื้อจีนแผ่นดินใหญ่อาจมีมากกว่าผลกระทบของการเพิ่มขึ้นของต้นทุนการทำธุรกรรมรัฐบาลฮ่องกงในงบประมาณประจำปีเมื่อวันพุธได้เพิ่มอัตราภาษีในการทำธุรกรรมที่อยู่อาศัยมากกว่า 10 ดอลลาร์ฮ่องกง</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">523de26595bc99616d88a6ad47fc80064fe3f482</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/4fa16076-3656-4a5d-a3a5-de61e4c65a7c_de0bc1eb.jpg?itok=uNZLcdyQ&amp;v=1772108468" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
