<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>1 ถูกจับกุมหลังจากพนักงานแลกเปลี่ยนเงินตราต่างประเทศปล้นเงิน 1 พันล้านเยนญี่ปุ่นในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336860/1-arrested-after-currency-exchange-staff-robbed-1-billion-japanese-yen-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมผู้ต้องสงสัยหนึ่งคนหลังจากชายติดอาวุธสี่คนปล้นพนักงานของร้านแลกเปลี่ยนเงินตรา 1 พันล้านเยน (6.4 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) กองกำลังกล่าวว่าได้รับรายงานเมื่อเวลา 9.06 น. ของวันพฤหัสบดีจากพนักงานคนหนึ่งซึ่งพร้อมกับเพื่อนร่วมงานถูกปล้นเงินสดเกือบ 50 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงที่ 181 Queen's Road Central ใกล้ Grand Millennium Plaza ใน Sheung Wan มีดสี่เล่ม -</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 04:20:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64e88a5917560095bc1aaddfde955f4b71c22da4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/5b6a59c1-bd37-4c9b-a17f-2828c0dd3509_5919c0dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำขู่ของนักการเมืองบังคลาเทศที่มุ่งเป้าไปที่แถวทางตะวันออกเฉียงเหนือของอินเดียทำให้แถวลึกขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336823/bangladeshi-politicians-threat-targeting-indias-northeast-deepens-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความสัมพันธ์ที่ตึงเครียดของธากากับนิวเดลีได้รับแรงกดดันอย่างมากหลังจากผู้นำฝ่ายค้านบังคลาเทศขู่ว่าจะปกป้องกลุ่มแบ่งแยกดินแดนที่มุ่งเป้าไปที่ภูมิภาคตะวันออกเฉียงเหนือที่อ่อนไหวของอินเดียเพื่อตอบโต้สิ่งที่เขาอ้างว่าเป็นการแทรกแซงการเลือกตั้งฮัสนัตอับดุลลาห์หัวหน้าพรรคพลเมืองแห่งชาติ (NCP) ที่จัดตั้งขึ้นใหม่ได้เตือนในการชุมนุมที่กรุงธากาเมื่อวันจันทร์ว่าเขาจะดำเนินการ</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 04:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f02b5e70e1e0a6dc2c8e6cb447ce781ffd6b6fbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/9e3dc845-0322-404a-958e-7daec1f3f843_9516ea8c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราการว่างงานของจีนสำหรับคนหนุ่มสาวลดลงเหลือ 16.9% เนื่องจากผู้สำเร็จการศึกษาตั้งถิ่นฐานในราคาที่ต่ำกว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336857/chinas-jobless-rate-young-people-eases-169-graduates-settle-less?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัตราการว่างงานของเยาวชนจีนต่ำลงในเดือนพฤศจิกายนแม้ว่าการแข่งขันยังคงดุเดือดสำหรับผู้สำเร็จการศึกษาจากมหาวิทยาลัยที่พยายามหางานที่ตรงกับคุณสมบัติของตนอัตราการว่างงานสำหรับผู้ที่อายุ 16 ถึง 24 ปีไม่รวมนักเรียนลดลงเหลือร้อยละ 16.9 ในเดือนพฤศจิกายนจากร้อยละ 17.3 ในเดือนตุลาคมตามข้อมูลที่เผยแพร่โดยสำนักงานสถิติแห่งชาติในวันพฤหัสบดีอัตราดอกเบี้ยผ่อนคลายลงตั้งแต่ปีพ.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 04:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b5cddec417e06e158d66027fc50a40dced805ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/2d0782dd-33f6-456a-b99c-4254544625ea_231eaa86.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเสนอ ‘โอกาสที่ยอดเยี่ยม’ สำหรับนักวิทยาศาสตร์นักประสาทวิทยาชั้นนำของยุโรปกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336812/china-offers-wonderful-opportunity-scientists-says-leading-european-neurologist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักประสาทวิทยาชาวเบลเยียม Steven Laureys กล่าวว่าจีนกำลังกลายเป็นมหาอำนาจที่เพิ่มขึ้นสำหรับนวัตกรรมทางวิทยาศาสตร์ในช่วงเวลาที่การวิจัยทางวิทยาศาสตร์ในสหรัฐอเมริกาเผชิญกับความไม่มั่นคงด้านเงินทุนที่เพิ่มขึ้น Laureys ผู้บุกเบิกในการตรวจจับการรับรู้ที่ซ่อนอยู่ในผู้ป่วยที่ได้รับบาดเจ็บที่สมองอย่างรุนแรงกำลังขยายเครือข่ายการวิจัยทั่วโลกของเขาไปยังประเทศจีนโดยทำงานร่วมกับมหาวิทยาลัยหางโจวนอร์มอล “มีว.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3f2b31ad2f61200e7f6553fbab3da6821f15064</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/61ed4b25-321e-4c19-94c7-9921a34801d0_c60153c6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เขียนประวัติศาสตร์ทำเนียบขาวใหม่ด้วยแผ่นป้ายเยาะเย้ยก่อนหน้านี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336854/trump-rewrites-white-house-history-plaques-mocking-predecessors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทำเนียบขาวได้ติดตั้งแผ่นป้ายใหม่ไว้ใต้รูปถ่ายของอดีตผู้นำในงาน "Presidential Walk of Fame" ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาที่ทำเนียบขาวซึ่งวิพากษ์วิจารณ์ผู้นำพรรคเดโมแครตอย่างรวดเร็วโล่เป็นส่วนเสริมที่โดดเด่นเนื่องจากทั้งพรรครีพับลิกันและพรรคเดโมแครตได้มองว่าอาคารประวัติศาสตร์เป็นสัญลักษณ์ของความสามัคคีของชาติอย่างไรก็ตามทรัมป์ไม่ได้หลีกเลี่ยงการใช้</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 03:50:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">551199503cd5047a04f574c87beb7459e30c95a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/dcfd2826-19fa-4b69-bbd1-cd01dbfa075d_3d2f5196.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
