<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Michelle Yeoh, Stray Kids ในหมู่ดาราแถวหน้าสำหรับการแสดงรางวัล K-POP ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3332683/michelle-yeoh-stray-kids-among-star-line-major-k-pop-award-show-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แฟนๆที่เข้าร่วมงาน K-POP AWARDS ที่ยิ่งใหญ่ที่สุดในเอเชียที่จะจัดขึ้นที่ Kai Tak Stadium ของฮ่องกงในเดือนพฤศจิกายนคาดว่าจะได้เห็นนักแสดงหญิงเจ้าของรางวัลออสการ์ Michelle Yeoh การเปิดตัวทั่วโลกของเพลงใหม่ของวงบอยแบนด์เกาหลีใต้ Stray Kids และความร่วมมือพิเศษกับซีรีส์แอนิเมชั่นของ Netflix KPop Demon Hunters ผู้จัดงานเมื่อวันพุธได้ประกาศไฮไลท์ของ 2025 MAMA Awards ซึ่งมี p</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:15:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">297e15dd9e85ff83ca7e9abc2e55a047599e89fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/2715c80a-b84a-4e76-9e6d-de51d699ef39_8d284f17.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘การเยาะเย้ยทางตุลาการ ': การพิจารณาคดี Hasina slams ของบังคลาเทศเป็นคำตัดสินที่ใกล้เข้ามา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3332682/bangladeshs-hasina-regrets-student-bloodshed-slams-trial-judicial-mockery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sheikh Hasina อดีตนายกรัฐมนตรีผู้หลบหนีของบังกลาเทศได้แสดงความเสียใจต่อการนองเลือดที่ "ไม่มีความจำเป็น" ในขณะที่ฝ่ายบริหารของเธอพยายามที่จะต่อสู้กับการประท้วงที่นำโดยนักศึกษาซึ่งส่งผลให้เธอสูญเสียอำนาจหลังจาก 15 ปีแต่เทความเยาะเย้ยต่อศาลเนื่องจากการปกครองหากเธอกระทำความผิดต่อมนุษยชาติโดยการสั่งการปราบปรามในการสัมภาษณ์ท้าทายกับสัปดาห์นี้ในเอเชียเพียงไม่กี่วันก่อนคำตัดสิน</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:12:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd993608dff6de5966faf8a3b39af3085936f1c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/6f40b396-b2e8-47da-8a02-65590e8f6796_f2bbc3aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯเชิญหัวหน้าเคเอ็มทีไต้หวันไปวอชิงตันเน้นความสำคัญสูงสุดเพื่อ ‘หลีกเลี่ยงสงคราม’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3332676/us-invites-kmt-chief-cheng-li-wun-washington-stresses-priority-avoid-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าสถานทูตสหรัฐในไต้หวันได้เชิญประธานหญิงคนใหม่ของ Kuomintang (KMT) Cheng Li-wun มาเยือนสหรัฐอเมริกาโดยเน้นย้ำว่าการหลีกเลี่ยงสงครามเป็นสิ่งสำคัญที่สุดคำเชิญจาก Raymond Greene ผู้อำนวยการสถาบันอเมริกันในไต้หวัน (AIT) มาในระหว่างการประชุมด้วยตนเองที่สำนักงานใหญ่ของ KMT ในไทเปเมื่อวันพุธตามคำแถลงของ oppo ที่ใหญ่ที่สุดของไต้หวัน</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4844da8eb988df2f5686f6d5f1af673bbe208efe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/e3b2b0c4-de53-431d-b1b7-62b365ac4723_89d777df.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แองเกอร์ยักษ์ใหญ่ด้านพาวเวอร์แบงก์ของจีนควานหารายชื่อฮ่องกงมูลค่า 8 พันล้าน $</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3332655/chinas-us8-billion-power-bank-giant-anker-seeks-share-listing-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตอุปกรณ์ชาร์จแบบพกพาของจีน Anker Innovations ซึ่งแพร่หลายเมื่อปีที่แล้วในฐานะธนาคารพลังงานที่เป็นที่ต้องการของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาวางแผนที่จะลงประกาศในฮ่องกงท่ามกลางการตรวจสอบของสหรัฐอเมริกาและการเรียกคืนผลิตภัณฑ์ล่าสุดตั้งอยู่ในฉางชาเมืองหลวงของมณฑลหูหนานของจีนตอนกลาง Anker ที่ได้รับการจดทะเบียนในเซินเจิ้นจะนำเสนอหุ้นในคณะกรรมการหลักของตลาดหลักทรัพย์ฮ่องกงกล่าวในปีพ.</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b68fbea281cdaddc7a6a3996980bbdf648788eb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/c90bda33-651b-464f-880a-2c526b87a435_bc47df64.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วัยรุ่นที่เลื่อนตำแหน่ง ‘รัฐสภาฮ่องกง’ จำคุก 1 ปีฐานยุยงปลุกปั่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3332681/teen-who-promoted-hong-kong-parliament-jailed-1-year-sedition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฮ่องกงได้ตัดสินจำคุกหญิงอายุ 19 ปีเป็นเวลาหนึ่งปีในข้อหาส่งเสริมรัฐสภาที่มีสไตล์เป็นของตนเองในแคนาดาโดยละเมิดกฎหมายความมั่นคงแห่งชาติในประเทศศาลเกาลูนตะวันตกเมื่อวันพฤหัสบดีตัดสินจำคุก Bettie Lan Fei ในข้อหาปลุกปั่นให้ชุมนุมสนับสนุนการเลือกตั้งที่เรียกว่ารัฐสภาฮ่องกงที่พยายามโค่นล้มรัฐบาลเมืองและกำจัดคอมมิวนิสต์</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 11:54:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d66568d1ed27a40d2c54c6c04f8f5a6350141d97</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/bfb058d8-dfbf-4a19-9a35-5d033252c290_46be4795.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
