<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อาหารสำเร็จรูปเป็นคำตอบสำหรับร้านอาหารฮ่องกงหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327119/are-pre-made-meals-answer-struggling-hong-kong-restaurants?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการร้านราเมน Dominic Tang ยืนยันที่จะไปตลาดสดในฮ่องกงเพื่อซื้ออาหารทะเลเพื่อเตรียมซุปกุ้งทุกวันเพื่อต่อต้านสิ่งล่อใจที่จะใช้ตัวเลือกที่ทำไว้ล่วงหน้าราคาถูก Tang อายุ 39 ปีได้ตัดสินใจที่จะละทิ้งการประหยัดที่อาจเกิดขึ้นร้อยละ 30 ในด้านแรงงานและส่วนผสมหลังจากเยี่ยมชมร้านอาหารชั้นนำและใช้จ่าย HK $ 700 ในติ่มซำเพียงเพื่อพบว่าขนมปังบางชิ้นมีรอยประทับ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 04:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc4b302a57de6ebbb861f1b6e004438a76cb3edb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/097cb8d5-a953-4cd3-a0c5-b2b56332076e_e3db6e57.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตลาดตกต่ำขณะที่ปูขนตัวแรกเข้าสู่ตลาดจีนในวันหยุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326980/consumption-doldrums-see-hairy-crab-prices-down-china-eve-golden-week-holiday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อใกล้ถึงวันหยุดวันชาติของจีนราคาปูขนซึ่งเป็นหนึ่งในของขวัญตามฤดูกาลที่ได้รับความนิยมมากที่สุดในช่วงเวลานี้ของปีลดลงอย่างเห็นได้ชัดเมื่อชุดแรกถูกส่งไปยังตลาดทั่วประเทศคนวงในอุตสาหกรรมคาดการณ์ว่าราคาจะลดลงอีกโดยอ้างถึงการผลิตที่สูงขึ้นการหดตัวของอุปสงค์การให้ของขวัญและการใช้จ่ายในครัวเรือนที่อ่อนแอธุรกิจและบุคคลที่ร่ำรวยมี lon</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 04:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93386461430b1511bdd85a7b5d9ecde6a401f0c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/abb7a6d8-a3b8-4a62-9fd9-8691113bcc5a_999a41f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสอบสวนของตำรวจฮ่องกงพบศพชายอายุ 58 ปีเสียชีวิตภายในรถที่จอดอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327127/hong-kong-police-probe-discovery-man-58-found-dead-inside-parked-car?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังตรวจสอบการค้นพบชายชาวฮ่องกงอายุ 58 ปีที่ถูกพบว่าเสียชีวิตในรถที่จอดอยู่เมื่อเย็นวันเสาร์ตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานจากเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยเมื่อเวลา 5.47 น. ของวันเสาร์ซึ่งพบว่าชายคนนี้ล้มลงภายในรถที่ที่จอดรถของที่อยู่อาศัยของ Hong Keung Court ใน Lok Fu ชายคนนั้นชื่อหว่องได้รับการรับรองว่าเสียชีวิตในที่เกิดเหตุกองกำลังกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 03:54:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45d88688e603038c76ddaa775ce4c09520fdf265</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/dd28e133-a21a-4873-9ee3-c6ed974e5a9b_8b7599d1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จับคู่ห่ออาหารทะเลสดเนื้อวัวเพื่อนำกลับบ้านจากบุฟเฟ่ต์ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327125/2-diners-caught-bagging-fresh-seafood-beef-take-home-hong-kong-buffet?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกค้าสองคนที่ร้านอาหารหม้อไฟที่คุณทานได้ไม่อั้นในฮ่องกงถูกจับได้ว่าพยายามแอบเอาอาหารทะเลเนื้อวัวและบะหมี่กึ่งสำเร็จรูปสดๆใส่ถุงเพื่อนำกลับบ้านและแจ้งให้พนักงานเข้ามาช่วยเหลือคลิปวิดีโอที่เผยแพร่ในโซเชียลมีเดียเมื่อวันเสาร์แสดงให้เห็นว่าพนักงานที่ร้านอาหารใน Tsuen Wan เดินเข้ามาหาชายและหญิงเพื่อถามว่าพวกเขาได้ใส่วัสดุที่ไม่สุกลงในกระเป๋าเป้หรือไม่ “โปรดนำ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 03:37:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43ef7060e1204617556e79071b58bde81122e033</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/449371c1-46a3-4c9b-8ea1-66e3fba12ea1_309721ae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความทะเยอทะยานด้าน AI ‘เต็มรูปแบบ’ ของจีนที่แสดงในการประชุม Apsara ของอาลีบาบา</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3327089/chinas-full-stack-ai-ambitions-show-alibabas-apsara-conference?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองเทคโนโลยีปัญญาประดิษฐ์เต็มรูปแบบของจีนจัดแสดงที่การประชุม Apsara ในปีนี้ซึ่งเป็นการรวมตัวประจำปีของผู้ใช้และนักพัฒนา Alibaba Cloud ที่จัดขึ้นทุกเดือนกันยายนในหางโจวเมืองหลวงของมณฑลเจ้อเจียงทางตะวันออกฝนที่ตกลงมาในวันพุธทำให้ฝูงชนล้มเหลวหลังจากการกล่าวสุนทรพจน์ของ Eddie Wu Yongming ซีอีโอของ Alibaba ซึ่งเขาได้ประกาศการใช้จ่ายโครงสร้างพื้นฐาน AI ใหม่</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 02:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">90b2bdff231d9d26b138a67497aefdd0bf66e061</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/368537f7-6079-40a2-9dcf-f4e3508fb003_4c14031c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
