<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หญิงฮ่องกงถูกจับสองครั้งในหนึ่งสัปดาห์หลังจากพบว่าแมวและสุนัขตายในแฟลต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325504/hong-kong-woman-arrested-twice-week-after-cat-and-dog-found-dead-flat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวฮ่องกงวัย 26 ปีถูกจับกุมสองครั้งในหนึ่งสัปดาห์ในข้อหาต้องสงสัยว่าทารุณกรรมสัตว์หลังจากพบแมวเสียชีวิตในแฟลตนอร์ธพอยท์หนึ่งสัปดาห์หลังจากพบศพสุนัขในสถานที่เดียวกันเจ้าหน้าที่ได้รับรายงานเมื่อเวลาประมาณ 16.30 น. ของวันอาทิตย์จากเจ้าของอาคารในอาคาร The Consonance บนถนน Jupiter Street ในเมือง Tin Hau โดยกล่าวหาว่ามีการปฏิบัติที่ไม่ถูกต้องของ ANI</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 13:04:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e7d4b769eb9f7becccab86ca72cdfe7e5fde983</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/1a689a4b-a0ec-4630-a367-dfab938af5c3_20c77e05.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหมืองนิกเกิลของอินโดนีเซียเปิดขึ้นอีกครั้งแม้จะมีเสียงโห่ร้องด้านสิ่งแวดล้อม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3325502/indonesian-nickel-mine-reopened-despite-environmental-outcry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลอินโดนีเซียได้อนุญาตให้บริษัทเหมืองแร่นิกเกิลกลับมาดำเนินการในหมู่เกาะทางตะวันออกรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกล่าวเมื่อวันอาทิตย์แม้ว่าจะมีเสียงโห่ร้องมากกว่าความเสียหายที่อาจก่อให้เกิดเกาะที่เก่าแก่กลุ่มเกาะและรองเท้าในจังหวัดปาปัวตะวันตกเฉียงใต้ตั้งอยู่ในสามเหลี่ยมปะการังและคิดว่าเป็นหนึ่งในแนวปะการังที่บริสุทธิ์ที่สุดในโลกในขณะที่น้ำทะเลสีฟ้าใสทำให้เป็นที่นิยม</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 12:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af3dd8c4cd5aaca1cb5b0931bab86ba9275cc634</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/66925cec-8b3f-4699-b121-7fd6ed829ff8_71979072.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตั้งแต่ความมั่นคงไปจนถึงเศรษฐกิจและการปกครองตนเองยุโรปอยู่ตรงทางแยก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3325120/security-economy-and-autonomy-europe-crossroads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปี 1966 ประธานาธิบดีฝรั่งเศสชาร์ลส์เดอโกลได้ถอนตัวฝรั่งเศสออกจากการเป็นผู้บัญชาการทหารแบบบูรณาการของนาโตโดยให้เหตุผลว่าอำนาจของสหรัฐฯในการเป็นพันธมิตรด้านความมั่นคงข้ามมหาสมุทรแอตแลนติกไม่เพียงแต่บ่อนทำลายอธิปไตยของฝรั่งเศสเท่านั้นแต่ยังรวมถึงสมาชิกยุโรปคนอื่นๆด้วยต่อมาเขาได้ลงนามในข้อตกลงความร่วมมือกับสหภาพโซเวียตโดยแสดงให้เห็นว่านโยบายต่างประเทศที่เป็นอิสระอาจมีลักษณะอย่างไร</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">62ddc89b93211942c5a0b426620e74fe99b0d5d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/fa8da857-31f7-4c9d-981b-e941e3859953_0d2f1a4e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คณะผู้แทนการค้าจีนและสหรัฐฯเริ่มการเจรจารอบที่สี่ในมาดริด</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3325494/china-us-trade-delegations-kick-fourth-round-talks-madrid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รองนายกรัฐมนตรีจีน He Lifeng และรัฐมนตรีคลังสหรัฐฯ Scott Bessent กำลังนำการเจรจาการค้ารอบใหม่ในมาดริดโดยการสงบศึกด้านภาษีในสตอกโฮล์มจะหมดอายุในเดือนพฤศจิกายนคณะผู้แทนเดินทางมาถึงกระทรวงการต่างประเทศสเปนในตอนกลางของกรุงมาดริดในช่วงบ่ายวันอาทิตย์ตามเวลาท้องถิ่นเพียงไม่กี่ชั่วโมงหลังจากที่ทีมจีนลงมาถึงเมืองหลวงนักข่าวหลายสิบคนจากจีนและยูร์</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 12:08:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9346e588f822f6f4694fe19c58d4b1f0106109aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/075cecf0-b31f-4fe1-8225-45fc110f5cd9_7e3275e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีคาร์กีคนใหม่ของเนปาลปฏิญาณที่จะยุติการทุจริตปฏิบัติตามข้อเรียกร้องของผู้ประท้วง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3325499/nepals-new-pm-karki-vows-end-corruption-follow-protesters-demands?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำคนใหม่ของเนปาลปฏิญาณในวันอาทิตย์ที่จะปฏิบัติตามข้อเรียกร้องของผู้ประท้วงที่จะ "ยุติการทุจริต" ในขณะที่เธอเริ่มทำงานเป็นนายกรัฐมนตรีชั่วคราวหลังจากการประท้วงของเยาวชน "Gen Z" ขับไล่อดีตประธานาธิบดีของเธอ Sushila Karki อดีตหัวหน้ากระบวนการยุติธรรมวัย 73 ปีได้รับมอบหมายให้ฟื้นฟูความสงบเรียบร้อยและจัดการกับข้อเรียกร้องของผู้ประท้วงเพื่ออนาคตที่ปราศจากการทุจริตก่อนการเลือกตั้งในอีกหกเดือนข้างหน้าการประท้วงเริ่มขึ้นในวันจันทร์</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 11:43:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5dd6406dbcff3c05b6379458cfc8a943b11908be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/cf690200-88b1-482a-92a9-a2aaeb534903_56498c2c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
