<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มันคือ HAL ข้างนอกนั่น: แชทบอท Tencent AI บอกให้ผู้ใช้ ‘หลงทาง’ ในการระเบิดความโกรธที่หายาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3338793/its-hal-out-there-tencent-ai-chatbot-tells-user-get-lost-rare-angry-outburst?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tencent Holdings ยักษ์ใหญ่ด้านโซเชียลมีเดียและการเล่นเกมของจีนออกมาขอโทษหลังจากที่แชทบอทปัญญาประดิษฐ์ Yuanbao ถูกกล่าวหาว่า "ดูหมิ่นด้วยวาจา" ผู้ใช้เพื่อเติมเต็มการถกเถียงออนไลน์เกี่ยวกับความเสี่ยงที่เกิดจากเครื่องมือ AI ที่มีการพัฒนาอย่างรวดเร็ว Yuanbao เป็นหนึ่งในแชทบอท AI ที่ได้รับความนิยมมากที่สุดของจีนฝังอยู่ใน WeChat ของ Tencent และมีผู้ใช้หลายสิบล้านคนในแต่ละวันไม่เคยมีมาก่อน</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 23:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65aa57a79a35201e4f5c6f64881040727c14bc3f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/79db069d-f01a-4fbc-9348-65351486e240_b356be68.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักแสดงที่ได้รับการเสนอชื่อเข้าชิงรางวัลออสการ์ Mickey Rourke ขอความช่วยเหลือจากแฟนๆในการจ่ายค่าเช่าค้างชำระ US $ 60,000</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338835/oscar-nominated-actor-mickey-rourke-asks-fans-help-paying-us60000-rent-arrears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักแสดงที่ได้รับการเสนอชื่อเข้าชิงรางวัลออสการ์ Mickey Rourke ได้เริ่มต้นบัญชี GoFundMe เพื่อชำระค่าเช่าที่ค้างชำระเกือบ 60,000 $ สหรัฐและหลีกเลี่ยงการถูกขับไล่เขาได้รับคำสั่งเมื่อเดือนที่แล้วให้จ่ายค่าเช่าหรือออกจากบังกะโล 3 ห้องนอนในลอสแอนเจลิสและเจ้าของบ้านของเขาฟ้องร้องเขาเมื่อสัปดาห์ที่แล้ว Rourke เริ่มให้เช่าที่พักซึ่งมีการกล่าวกันว่าเรย์มอนด์แชนด์เลอร์ผู้เขียนอาศัยอยู่ในช่วงทศวรรษที่ 1940 ในเดือนมีนาคม “ปัจจุบันมิกกี้ Rourke เป็น f</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 22:35:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f1384ef6222aca9a3a73d5b986ae00325272c6f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/ceec40d2-5f26-4530-8ec4-46835d888e28_1313b609.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯของทรัมป์ไม่ยอมแพ้ต่ออำนาจนอกอาณาเขตเพียงแค่กฎ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3338724/trumps-us-isnt-giving-extraterritorial-power-just-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การระเบิดที่เขย่าเมืองหลวงของเวเนซุเอลาในช่วงเช้าตรู่ของวันที่ 3 มกราคมส่งสัญญาณถึงการล่มสลายของคำสั่งระหว่างประเทศหลังสงครามด้วยการประกาศว่ากองกำลังสหรัฐได้จับตัวประธานาธิบดี Nicolas Maduro และภรรยาของเขาภายใต้ "Operation Absolute Resolve" โลกได้ผลักดันเข้าสู่ยุคใหม่ที่หนาวเหน็บนี่คือยุคของ “Trump Corollary” ซึ่งเป็นหลักคำสอนที่ใช้แทน</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 21:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40401cc55f61d2c7287c0d9111bc08b8dd92e651</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/dcce2185-ba40-4721-ab8f-2b8b8ada89fc_880e5c47.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีกรีนแลนด์เรียกร้องให้มีการ ‘ติดต่อ’ กับสหรัฐฯหลังจากทรัมป์แสดงความคิดเห็นล่าสุดเกี่ยวกับดินแดนที่ผนวกเข้าด้วยกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338834/greenland-pm-calls-contact-us-after-latest-trump-comments-annexing-territory?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีของกรีนแลนด์ในวันจันทร์เรียกร้องให้มีการเจรจาใหม่กับสหรัฐอเมริกาและเรียกร้องให้ต่อต้านความตื่นตระหนกหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ย้ำว่าเขาต้องการผนวกดินแดนอาร์กติกที่อุดมไปด้วยแร่ธาตุ “สถานการณ์ไม่ได้เป็นเช่นที่สหรัฐอเมริกาสามารถเอาชนะกรีนแลนด์ได้นั่นไม่ใช่กรณีที่เกิดขึ้นดังนั้นเราต้องไม่ตื่นตระหนกเราต้องฟื้นฟูความร่วมมือที่ดีที่เราเคยมี” Jens-Frederick Nie</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 21:11:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db87d06c553b0648c04a88f372e10c6d7ced2793</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/2887b47a-7fa6-4bd6-817d-ad90215d0075_ddfeea74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิจารณ์ TikTok-ban กับวาระ ‘ความรักชาติทางเศรษฐกิจ’ ที่จะนำพรรคเดโมแครตในแผง House China</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3338833/california-progressive-lead-democrats-house-china-panel-seeks-economic-patriotism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ro Khanna ผู้ก้าวหน้าในแคลิฟอร์เนียซึ่งต่อต้านความพยายามของรัฐสภาสหรัฐในการบังคับให้ชาวจีนปันส่วน TikTok จะเข้ามาแทนที่ Raja Krishnamoorthi ตัวแทนจากรัฐอิลลินอยส์ในฐานะนักประชาธิปไตยอันดับต้นๆในคณะกรรมการสภาผู้แทนราษฎรในพรรคคอมมิวนิสต์ในปลายเดือนนี้การประกาศของ Hakeem Jeffries ผู้นำพรรคเดโมแครตเมื่อวันจันทร์เกิดขึ้นแปดเดือนหลังจากที่ Krishnamoorthi กล่าวว่าเขาจะทำลาย</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 20:40:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14fd80509a9c0d54857f41a3dd595f669fabe7a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/0bc34d5a-33d1-40c4-b546-4f00f988befd_320e4a70.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
