<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาบราซิลวางแผนรัฐประหารผู้ต้องหาภายใต้การจับกุมบ้านหลังจากอดีตผู้บัญชาการตำรวจหลบหนี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3337912/brazil-judge-puts-coup-plot-convicts-under-house-arrest-after-ex-police-commander-flees?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาชาวบราซิลเมื่อวันเสาร์ได้ออกคำสั่งให้จับกุมบุคคล 10 คนที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดและถูกตัดสินว่ามีส่วนร่วมในแผนการที่จะให้อดีตประธานาธิบดี Jair Bolsonaro อยู่ในอำนาจต่อไปหลังจากที่เขาแพ้การเลือกตั้งในปี 2022 คำตัดสินของผู้พิพากษาศาลฎีกา Alexandre de Moraes เกิดขึ้นเพียงไม่กี่ชั่วโมงหลังจากที่เจ้าหน้าที่ในประเทศเพื่อนบ้านปารากวัยได้จับกุมอดีตผู้บัญชาการตำรวจที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดใน</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 18:03:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c5f6bb88b4b3e3d57d8fe7894caad67485f5959</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/ab643d7c-4bbb-40a5-89ba-f2591f78b6b5_1f0604d0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คลิปนักปีนเขา 3 คนปรับขนาดความลาดชันที่โอเชียนพาร์คของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337910/clip-3-hikers-scaling-slope-hong-kongs-ocean-park-goes-viral?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิดีโอที่เผยแพร่ทางออนไลน์แสดงให้เห็นว่านักปีนเขากำลังปรับขนาดส่วนของภูเขาที่เชื่อมต่อกับโอเชียนพาร์คของฮ่องกงได้กระตุ้นให้เกิดความกังวลด้านความปลอดภัยวิดีโอจากวันที่ 23 ธันวาคมซึ่งดูเหมือนจะถ่ายจากเคเบิลคาร์ที่สวนสาธารณะแสดงให้เห็นนักปีนเขาสามคนปีนเขาไปตามม้าน้ำยักษ์ที่แกะสลักไว้ที่ด้านข้างของ Brick Hill ตัวตนของนักปีนเขาและวิธีที่พวกเขาเข้าถึงความลาดชันไม่ได้เกิดขึ้นในทันที</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 16:12:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04e6124663b360bbf36dea45638ebb06b25f92c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/dc41dd8e-242c-4d47-b98a-3a875f0d8231_f334eaa8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำขอความช่วยเหลือหลังจากมีรายงานว่ามีชาวฮ่องกง 2 คนเสียชีวิตในสงครามยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3337909/requests-help-after-2-hongkongers-reportedly-killed-ukraine-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองกำลังติดตามคำร้องขอความช่วยเหลือหลังจากมีรายงานว่ามีชาวฮ่องกงสองคนเสียชีวิตในยูเครนขณะเป็นอาสาสมัครในสงครามของประเทศกับรัสเซียในการตอบกลับไปยังโพสต์กรมตรวจคนเข้าเมืองกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าได้ติดตามคำขอและให้การสนับสนุนครอบครัวของผู้ที่เกี่ยวข้อง “เมื่อได้รับคำขอที่เกี่ยวข้องสำหรับตูด</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 15:58:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5cf7980822ccb537b2d85fc7ac37f98ce95c9989</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/37a4832c-8eee-4ca2-8e2c-aee4e99b4415_cb25009f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐสภายูเครนบุกเข้าตรวจสอบการติดสินบนเพื่อลงคะแนนเสียงขณะที่ Zelensky ออกไปเจรจากับสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337908/ukrainian-parliament-raided-bribes-votes-probe-zelensky-jets-us-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานต่อต้านการทุจริตของยูเครนกล่าวว่าบริการรักษาความปลอดภัยพยายามป้องกันไม่ให้เจ้าหน้าที่บุกสำนักงานรัฐสภาในวันเสาร์เนื่องจากเจ้าหน้าที่สืบสวนกล่าวว่าสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรบางคนมีส่วนเกี่ยวข้องในการสอบสวนครั้งใหม่ต่อมานักสืบต่อต้านการทุจริตได้รับอนุญาตให้เข้าไปในบริเวณที่มีการรักษาความปลอดภัยอย่างแน่นหนาซึ่งเป็นที่ตั้งของรัฐสภากระทรวงความมั่นคงแห่งรัฐของยูเครนกล่าวบนโซเชียลมีเดียยูเครนได้รับการปักใน</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 15:50:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29add855d33c16dcc3d53f9947dc927418e1cc9a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/68ac3ce7-1287-4fce-80fb-47d6de35c7f3_159dbc14.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บทบาทของฮ่องกงที่จะกล่าวถึงในการประชุมประจำปีของสภานิติบัญญัติชั้นนำของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3337906/hong-kongs-development-role-be-discussed-top-legislatures-annual-session?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์กรนิติบัญญัติชั้นนำของจีนจะทบทวนแผนพัฒนาห้าปีข้างหน้าของประเทศในการประชุมประจำปีในเดือนมีนาคมซึ่งคาดว่าจะมีการหารือเกี่ยวกับบทบาทของฮ่องกงในการมีส่วนร่วมในการพัฒนาประเทศตามที่ผู้แทนของเมืองแต่เพียงผู้เดียวขององค์กรกล่าว Starry Lee Wai-king สมาชิกคณะกรรมการประจำสภาประชาชนแห่งชาติ (NPC) กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าวาระที่เสนอเพื่อ</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 14:56:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15ef867eb172e1c3e4c06d1c2342e142283d7fa5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/59d14501-fdab-4b3e-9f14-8b8af04c8ec7_bd60bc3d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
