<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ยุคหลังวัตถุนิยมของจีนปฏิเสธประชาธิปไตยเสรีนิยมทำให้ตะวันตกสับสน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3335861/chinas-post-materialist-generation-says-no-liberal-democracy-confounds-west?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวจีนที่มีอายุมากขึ้นในช่วงที่เศรษฐกิจของประเทศเฟื่องฟูนั้นสนับสนุนค่านิยมประชาธิปไตยเสรีนิยมน้อยกว่าคนรุ่นเก่าซึ่งขัดแย้งกับการคาดการณ์ของผู้กำหนดนโยบายและนักวิชาการตะวันตกการศึกษาโดยนักวิชาการที่อยู่ในประเทศจีนและอังกฤษพบว่าคนจีนที่เกิดหลังปี 1990 "มีแนวโน้มที่จะสนับสนุนค่านิยมประชาธิปไตยน้อยกว่าคนรุ่นเก่า" แม้จะมีความมั่นคงทางเศรษฐกิจมากขึ้น</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:01:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3cfb0def98ac29c9d5452d4201ab2d1e737fa1a9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/9e3c50fb-2370-430e-940f-14516cec95a4_b028a796.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวที่ไม่เชื่อเพราะกระเป๋าเดินทางลอยหายไประหว่างนั่งเรือข้ามฟากในประเทศไทย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3335211/shocked-tourists-thai-ferry-watch-luggage-float-away-while-enjoying-deck-views?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิดีโอไวรัลที่แสดงให้เห็นว่านักท่องเที่ยวเพลิดเพลินกับวิวบนดาดฟ้าเรือข้ามฟากในประเทศไทยเพียงเพื่อเห็นกระเป๋าเดินทางและข้าวของส่วนตัวของพวกเขาลอยออกไปอย่างกะทันหันทำให้เกิดความประหลาดใจอย่างกว้างขวางในแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียเหตุการณ์เกิดขึ้นเมื่อวันที่ 23 พฤศจิกายนเนื่องจากกลุ่มนักท่องเที่ยวชาวต่างชาติเดินทางโดยเรือข้ามฟากจากเกาะเต่าไปยังเกาะสมุยในขณะที่พวกเขาดื่มด่ำกับวิวทิวทัศน์พวกเขาก็ตื่นตระหนก</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1390b8cee363799f13b3a9db61d0f6291b3c86be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/7d73fdc9-1782-40de-9c77-bd6e572aa6e1_22ee002d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘พวกเขาจะติดคุก ': ฟิลิปปินส์จะรื้อถอน‘ ซินดิเคท ‘นับพันล้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3335860/philippines-vows-tear-down-corrupt-infrastructure-syndicate-siphoning-billions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟิลิปปินส์จะย้ายไปรื้อ "ซินดิเคท" ที่ขโมยเงินของรัฐในขณะที่เพิ่มการใช้จ่ายด้านโครงสร้างพื้นฐานในช่วงต้นปีหน้าเพื่อฟื้นฟูเศรษฐกิจตามรายงานของเจ้าหน้าที่คณะรัฐมนตรีคนสำคัญกรมโยธาธิการและทางหลวงจะทำความสะอาดตำแหน่งเพื่อให้แน่ใจว่าเรื่องอื้อฉาวการทุจริตที่ฝังอยู่ในขณะนี้จะไม่เกิดขึ้นอีกเลขาธิการวินซ์ดิซอนกล่าว “องค์กรนี้มี</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 05:32:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e49b58f5a8650a751d4bfec5cd99243d276c09a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/8e8dc253-bb17-4fb7-b951-aa6fa0ccb05a_d71f4b37.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลิทัวเนียประกาศสถานการณ์ฉุกเฉินแห่งชาติเหนือบอลลูนจากเบลารุส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335857/lithuania-declares-national-emergency-over-balloons-belarus?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลลิทัวเนียได้ประกาศภาวะฉุกเฉินแห่งชาติเกี่ยวกับความเสี่ยงด้านความปลอดภัยที่เกิดจากบอลลูนอุตุนิยมวิทยาที่ส่งมาจากรัสเซียซึ่งเป็นพันธมิตรกับเบลารุสซึ่งได้ละเมิดน่านฟ้าในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาในขณะที่ผู้นำเบลารุสเรียกร้องให้มีการเจรจาเกี่ยวกับความตึงเครียดชายแดนและกล่าวว่าประเทศของเขา "ไม่จำเป็นต้องมีสงคราม" บอลลูนทำให้ลิทัวเนียต้องปิดสนามบินหลักซ้ำๆหลายพันปอนด์</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 05:03:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">823f393630373f95ac24febeaaa521e55866fbe8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/6911f20c-b967-45e1-9002-e2badc3a9cea_f6a71088.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรเบิร์ตโฮนักข่าวชาวฮ่องกงผู้ใจบุญและพุทธศาสนิกชนที่เลื่อมใสศรัทธาเสียชีวิตเมื่ออายุ 93 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335855/robert-ho-hong-kong-journalist-philanthropist-and-devout-buddhist-dies-93?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Robert Ho Hung-ngai นักข่าวชาวฮ่องกงผู้ใจบุญและชาวพุทธที่มีชื่อเสียงได้เสียชีวิตแล้วเมื่ออายุ 93 ปีประกาศที่โพสต์บนเว็บไซต์ของมูลนิธิครอบครัวโรเบิร์ตเอชเอ็นโฮระบุว่าโฮเสียชีวิตอย่างสงบเมื่อวันที่ 30 พฤศจิกายนในแวนคูเวอร์แคนาดาข่าวมรณกรรมแยกต่างหากในสื่อแคนาดารายงานว่าจะมีการจัดงานศพส่วนตัวโดยมีกำหนดสวดมนต์ในวันที่ 16 ธันวาคมเกิดในปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 04:58:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ea35d74fa7521a00b19e462a78be338b42a5c9c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/9144d5a1-1832-4d80-8d4d-f9c7673a46b3_b13381be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
