<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้หญิงจีนยอมรับการฉ้อโกง bitcoin 7.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐที่ศาลสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327295/chinese-woman-admits-us74-billion-bitcoin-fraud-uk-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวจีนวัย 47 ปีในวันจันทร์บอกกับศาลสหราชอาณาจักรว่าเธอมีบทบาทนำในแผนการฉ้อโกง Bitcoin มูลค่าหลายพันล้านปอนด์นักธุรกิจหญิง Qian Zhimin นามแฝง Zhang Yadi สารภาพผิดที่ศาล Southwark Crown ของกรุงลอนดอนตามสิ่งที่เชื่อกันว่าเป็นการยึดสกุลเงินดิจิทัลที่ใหญ่ที่สุดเพียงแห่งเดียวในโลกซึ่งตอนนี้มีมูลค่าประมาณ 5.5 พันล้านปอนด์ (7.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) เฉียนยอมรับการครอบครองหนึ่งครั้ง</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 19:18:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dec05e1e46d8e28082156451d4d187285a53e3c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/a1d48616-9414-46f7-9990-8507eb58969a_f935edd1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ขู่ว่าจะให้เงินทุนแก่มัมดานี่ในนครนิวยอร์กหลังจากที่อดัมส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327294/trump-threatens-new-york-city-funding-if-mamdani-wins-mayors-race-after-adams-bows-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกเทศมนตรีนิวยอร์กอีริคอดัมส์สั่นสะเทือนการต่อสู้ที่แข่งขันกันอย่างร้อนแรงเพื่อบริหารเมืองที่ใหญ่ที่สุดในสหรัฐอเมริกาด้วยการโค้งคำนับจากการรณรงค์เลือกตั้งใหม่ที่กำลังดิ้นรนและสร้างแรงผลักดันใหม่ให้กับอดีตผู้ว่าการรัฐแอนดรูว์คูโอโมอดัมส์ลาออกในวันอาทิตย์ท่ามกลางตัวเลขโพลล์ที่แปรปรวนและการดิ้นรนเพื่อหาเงินทางออกของเขาถูกคาดเดามานานโดยบางคนและคนอื่นๆที่หวังว่าการแข่งขันจะแคบลงเพื่อเป็นประโยชน์ต่อโอกาสของ Cuomo</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 17:54:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4eddad763780387cf797ef6d2297a5e5dd3c77a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/b925230c-5267-433f-b247-857857706310_9f2616c1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำนานตลกฮ่องกง Michael Hui เกี่ยวกับชีวิตความตายและการปล่อยวาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327290/hong-kong-comedy-legend-michael-hui-talks-about-life-death-and-letting-go?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Michael Hui Koon-man ตำนานตลกฮ่องกงผู้รับบทนักพรตเต๋าในภาพยนตร์บล็อกบัสเตอร์ท้องถิ่นเรื่อง The Last Dance ในธุรกิจงานศพได้เปิดเผยความปรารถนาของเขาสำหรับวันสุดท้ายของเขาเองในเซสชั่นแบ่งปันปัญหาชีวิตและความตายที่หาได้ยากกับนักศึกษาแพทย์มหาวิทยาลัยจีนแห่งฮ่องกง (CUHK) ที่โรงพยาบาลพรินซ์ออฟเวลส์ใน Sha Tin เมื่อเย็นวันจันทร์นักแสดงวัย 83 ปีกล่าวว่ากุญแจสำคัญในการ</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 16:43:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4086b6fcf967592c9da10ff40d995fd2499bb2f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/195a91bd-8553-4c80-a040-eb185064f722_b35c7ae8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การส่งออกถั่วเหลืองของอาร์เจนตินาไปยังจีนทำให้เราโกรธ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327291/argentinas-soy-exports-china-soar-amid-us-bailout-fuelling-tensions-trump-camp?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำสั่งซื้อส่งออกถั่วเหลืองของอาร์เจนตินาพุ่งขึ้นสูงสุดในรอบเจ็ดปีในเดือนนี้เนื่องจากผู้นำเข้าจีนซื้อพืชหลักหลายล้านตันในระหว่างการระงับภาษีส่งออกในช่วงสั้นๆซึ่งรักษาความปลอดภัยมากกว่าครึ่งหนึ่งของความต้องการระยะใกล้จากอเมริกาใต้คำสั่งที่เร่งรีบได้สั่นคลอนรัฐบาลทรัมป์ซึ่งความแตกแยกกำลังกระชับความสัมพันธ์ที่ใกล้ชิดของประธานาธิบดีอาร์เจนตินา Javier Milei กับ Beiji</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 16:41:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">beffe5c41217e38b660f7bb11b41c088eec37ace</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/6d865522-56c3-4f22-9862-ecb8b6b866d8_020f2c21.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าเนทันยาฮูเห็นด้วยกับข้อเสนอสันติภาพกาซาที่สหรัฐสนับสนุนในการเจรจาของสหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327289/trump-meets-israels-netanyahu-white-house-pivotal-talks-gaza-peace-proposal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาและนายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูของอิสราเอลกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าผู้นำทั้งสองได้ตกลงที่จะวางแผนที่จะยุติสงครามในกาซาแต่ก็ยังไม่ชัดเจนว่าฮามาสจะยอมรับเงื่อนไขหรือไม่เมื่อวันจันทร์ทรัมป์วางแผน 20 จุดเพื่อยุติสงครามอิสราเอล - กาซาและสร้างการปกครองหลังสงครามในดินแดนปาเลสไตน์ที่ได้รับผลกระทบจากสงครามแผนของทรัมป์จะจัดตั้งรัฐบาลชั่วคราว</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 16:37:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ce6bfeb61f5eec6e9e10b69b6f12d95c67d6fb1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/1908a0fa-37e5-4f0b-bcec-94ecfbb8c955_ed2aa317.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
