<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ยื่นคำร้องในญี่ปุ่นต่อโพสต์ภาพระเบิดปรมาณูของนักร้อง K-POP Aespa</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3333786/outrage-japan-over-k-pop-aespas-singer-posting-atomic-bomb-image?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้คนมากกว่า 103,000 คนได้ลงนามในคำร้องออนไลน์เพื่อเรียกร้องให้กลุ่มเกิร์ลกรุ๊ป K-POP Aespa ถูกห้ามไม่ให้เข้าร่วมกิจกรรมดนตรีปีใหม่ในญี่ปุ่นผ่านภาพที่โพสต์โดยหนึ่งในนักร้องที่ผู้ประท้วงอ้างว่าแสดงให้เห็นถึงการทิ้งระเบิดปรมาณูของฮิโรชิมาและนางาซากิคำร้องบน Change.org ชี้ให้เห็นว่านักร้องโพสต์ภาพ "ไฟจำลองระเบิดปรมาณู" บนโซเชียลมีเดีย</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 06:55:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8cdff57231359ac38a0eb1b0658c817c9de6c8e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/aef62d7c-96ca-47c1-9b10-fcc6d2a0b846_02dc91d8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อสร้างความสำเร็จในการแข่งขันกีฬาแห่งชาติกับเมือง GBA: อย่างเป็นทางการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333782/hong-kong-build-national-games-success-gba-cities-official?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่กีฬาอาวุโสกล่าวว่าผลงานของฮ่องกงในการเป็นเจ้าภาพร่วมในการแข่งขันกีฬาแห่งชาติเป็นที่น่าพอใจและเมืองนี้จะสำรวจการจัดกิจกรรมเพิ่มเติมกับประเทศเพื่อนบ้านใน Greater Bay Area หลังจากที่ภูมิภาคนี้ได้รับการแต่งตั้งให้เป็นผู้สมัครสำหรับการแข่งขันกีฬาโอลิมปิกในอนาคต Yeung Tak-keung หัวหน้าสำนักงานประสานงานการแข่งขันกีฬาแห่งชาติในฮ่องกงกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าเจ้าหน้าที่ของเมืองและหน่วยงานของพวกเขา</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 06:23:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c6f6ad3ce640ef8efd3c0101c8fe7a15e0de046</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/a74da033-a6bb-441c-822a-c5d2ffec9f4f_e13bb346.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Siobhan Haughey ดำน้ำในขณะที่การแข่งขันฮ่องกงวิกตอเรียฮาร์เบอร์พยายามที่จะเข้าสู่การขยายตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333781/siobhan-haughey-dives-hong-kong-victoria-harbour-race-plans-expanded-entry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้จัดงานฮ่องกงวิคตอเรียฮาร์เบอร์เรซกำลังพิจารณาสรรหาไลฟ์การ์ดชาวจีนแผ่นดินใหญ่เพื่อเพิ่มขีดจำกัดผู้เข้าร่วมเป็นมากกว่า 10,000 คนหลังจากมีนักว่ายน้ำมากกว่า 3,700 คนรวมถึง Siobhan Haughey นักเหรียญรางวัลกีฬาแห่งชาติเข้าร่วมงานประจำปีของวันเสาร์รอนนี่หว่องมันชิวประธานสมาคมว่ายน้ำฮ่องกงจีนกล่าวกับสื่อหลังเหตุการณ์ว่าปัจจัยสำคัญในเกดซี</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 06:01:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0732a9817af3a751a4d15ff549dabaaeaa6efda9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/8ee48a1b-cc5e-4f7a-97d1-4d971f75e596_4edb595d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หอการค้าธุรกิจไอร์แลนด์ยินดีต้อนรับการลงทุนของจีนแม้จะมีแรงกดดันจากสหรัฐฯและสหภาพยุโรป</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333696/ireland-business-chamber-welcomes-chinese-investment-despite-us-eu-pressures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การลงทุนของจีนยังคงได้รับการต้อนรับอย่างแข็งขันในไอร์แลนด์หัวหน้าองค์กรธุรกิจรายใหญ่กล่าวแม้ในขณะที่สหภาพยุโรปใช้ทัศนคติที่ระมัดระวังมากขึ้นและดับลินเดินแบบรัดเข็มขัดเพื่อรักษาความสัมพันธ์กับทั้งสหรัฐฯและจีนท่ามกลางการแข่งขันกันอย่างกว้างขวางระหว่างเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดสองแห่งของโลก “เราเปิดกว้างอย่างแน่วแน่สำหรับธุรกิจภายใต้กฎของสหภาพยุโรปนั่นคือตำแหน่งที่ไม่ชัดเจน</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 06:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbc1882814e0dcdb7624c5e0e3af7833500565be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/b2998995-b54a-4ab7-95ca-94a2a273e3e1_16858844.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วลีภาษาจีน ‘สวมรองเท้าขนาดเล็ก’ หมายถึงอะไรเชื่อมโยงกับรองเท้าเจ้าสาวที่เจ็บปวดอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3332656/what-chinese-phrase-wearing-small-shoes-means-and-its-connection-painful-bridal-shoes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการเมืองในสำนักงานสมัยใหม่คนจีนใช้วลี “สวมรองเท้าขนาดเล็ก” เพื่ออธิบายถึงคนที่ใช้อำนาจหรือตำแหน่งของตนในทางที่ผิดเพื่อจงใจทำให้สิ่งที่ยากลำบากสำหรับผู้อื่นคำนี้มาจากนิทานการแต่งงานโบราณที่เจ้าสาวถูกบังคับให้สวมรองเท้าปักที่ทำขึ้นโดยเจตนาเล็กเกินไปที่จะทรมานเธอรองเท้ามีความสำคัญอย่างยิ่งในการแต่งงานของจีน</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7176b0c7c1860f679dac6b7f2c06206f103391da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/1669895c-dc30-4262-9023-4c12e3aa24dc_e992d1dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
