<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘มาตรฐานความปลอดภัยสูงสุด’ ที่พิพิธภัณฑ์พระราชวังฮ่องกงสำหรับการแสดงอียิปต์โบราณ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3330671/highest-security-standards-hong-kong-palace-museum-ancient-egypt-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พิพิธภัณฑ์พระราชวังฮ่องกงกล่าวว่าจะรักษา "มาตรฐานความปลอดภัยระดับสากลสูงสุด" และ "สภาพการจัดเก็บที่ดีที่สุด" ก่อนที่จะจัดนิทรรศการสมบัติอียิปต์โบราณที่ใหญ่ที่สุดและยาวนานที่สุดของเมืองพิพิธภัณฑ์ในเขตวัฒนธรรมเกาลูนตะวันตกเมื่อวันอังคารเปิดตัวรูปปั้นอียิปต์ 3 รูปรวมถึงรูปปั้นขนาด 1.8 ตันซึ่งจะเปิดให้ประชาชนเข้าชมตั้งแต่ปีพ.</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 14:02:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">344b3174fbd13cace40ec8d4d323529b0813b8fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/318813f2-c2ec-42f5-884c-31d14361aea3_e21cf192.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักแสดงหญิง ’Fawlty Towers’ Prunella Scales เสียชีวิตอย่างสงบที่บ้านอายุ 93 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330669/prunella-scales-sibyl-fawlty-towers-dies-peacefully-home-93?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักแสดงหญิง Prunella Scales ซึ่งเป็นที่รู้จักกันดีในบทบาทของเธอในฐานะซีบิลที่อดทนอดกลั้นมานานในภาพยนตร์ตลกทางทีวีคลาสสิกของอังกฤษเรื่อง Fawlty Towers ได้เสียชีวิตลงแล้วในวัย 93 ปีครอบครัวของเธอกล่าวเมื่อวันอังคารนักแสดงหญิงคนนี้เสียชีวิตอย่าง “สงบที่บ้านในลอนดอน” เมื่อวันจันทร์ซามูเอลและโจเซฟบุตรชายของเธอกล่าว “เธอเฝ้าดู Fawlty Towers ในวันก่อนที่เธอจะเสียชีวิต” พวกเขากล่าวในแถลงการณ์บนโซเชียลมีเดียและเสริมว่าวันสุดท้ายของเธอคือ “comfo”</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:34:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b7d1b84e7a19e57a105fe25ffe72a62b876348b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/1ca03ce6-47ca-4d41-b770-ce89384a458d_a229934d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อคงความสามารถในการแข่งขันผ่านความร่วมมือระหว่างภาครัฐและเอกชน: Paul Chan</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3330662/hong-kong-keep-competitive-edge-through-public-private-partnerships-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพอลชานโมโพเลขาธิการฝ่ายการเงินของฮ่องกงกล่าวในการประชุมสุดยอดระดับโลกว่าฮ่องกงจะยังคงแข่งขันได้ผ่านความร่วมมือระหว่างภาครัฐและเอกชนและการแสวงหาแนวทางแก้ไขปัญหาในทางปฏิบัติท่ามกลางความตึงเครียดของจีน - สหรัฐอเมริกาคำพูดของหัวหน้าฝ่ายการเงินเกิดขึ้นในวันแรกของเขาที่เวที Future Investment Initiative (FII) ครั้งที่ 9 ในกรุงริยาดเมืองหลวงของซาอุดิอาระเบียเพื่อต่อต้านฉากหลังของการเจรจาระหว่างสหรัฐฯและจีนเพื่อหลีกเลี่ยงการยกระดับการซื้อขาย</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:19:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">417223f0092ef68af5fc4745b4838e5023e5da27</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/cf3e8e3f-4123-4e36-a081-057636117fc1_1d31fc8b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำวิงวอนของเกษตรกรผู้ปลูกถั่วเหลืองในสหรัฐอเมริกา; การเสียชีวิตของนักวิทยาศาสตร์ AI ชั้นนำ: SCMP DAILY HIGHLIGHTS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3330661/us-soybean-farmers-plea-trump-death-leading-ai-scientist-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ‘ความร่วมมือไม่ใช่แรงกดดัน’ เกษตรกรถั่วเหลืองสหรัฐกระตุ้นทรัมป์ก่อนที่การเจรจาของ Xi เกษตรกรสหรัฐที่สิ้นหวังมากขึ้นรวมถึงหลายคนที่ลงคะแนนให้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกำลังกระตุ้นให้เขาใช้วิธีการประนีประนอมมากกว่าการเผชิญหน้าถ้าสุดท้าย</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed39d890537bd6fbf9e5317817dac37ad38b1b48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/fecef5cc-0608-4923-8610-57681762408a_5b702a01.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวไต้หวันไม่เต็มใจมากขึ้นที่จะให้ชีวิตเพื่อปกป้องเกาะการสำรวจความคิดเห็นพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3330641/taiwanese-increasingly-reluctant-give-their-lives-defend-island-opinion-poll-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวไต้หวันจำนวนมากขึ้นไม่เต็มใจที่จะสละชีวิตเพื่อปกป้องเกาะตามการสำรวจความคิดเห็นใหม่ในการสำรวจล่าสุดโดย My Formosa ผู้ตอบแบบสอบถามถูกถามว่าผู้คนควรเตรียมพร้อมที่จะจ่ายราคาใดๆหรือไม่รวมถึงการเสียชีวิตเพื่อปกป้องสถานะของไต้หวันและป้องกันการรวมตัวกับแผ่นดินใหญ่ของจีนการสำรวจความคิดเห็นพบว่าร้อยละ 52.2 ของผู้ที่ถูกตั้งคำถามไม่เต็มใจที่จะทำเช่นนั้น –</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e82e0ef7ce7112ab7cb527d3b6f4fa6983caadaf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/17a6d2be-b0ea-4d9f-a13d-e2b4a180e5c8_d93a1c23.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
