<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘เข้าคุกดีกว่า ': การชุมนุมของอิสราเอลอัลตร้าออร์โธดอกซ์ต่อต้านการรับใช้กองทัพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3330966/ultra-orthodox-men-rally-jerusalem-defy-israels-army-conscription-plans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวยิวออร์โธดอกซ์จำนวนนับหมื่นคนชุมนุมกันในกรุงเยรูซาเล็มเมื่อวันพฤหัสบดีเพื่อประท้วงการเกณฑ์ทหารสำหรับชุมชนของพวกเขาซึ่งเป็นปัญหาที่ก่อให้เกิดความเครียดครั้งใหญ่ในแนวร่วมการปกครองฝ่ายขวาของอิสราเอลฝูงชนจำนวนมากกำลังแสดงให้เห็นถึงการเรียกร้องกฎหมายที่รับประกันสิทธิของพวกเขาในการหลีกเลี่ยงการรับราชการทหารภาคบังคับของอิสราเอล – สัญญานานโดยนายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูฝูงชน</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 16:02:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff5c92e44ad2ce1fb4f027897ce3c8e9cad4708b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/2f1b1fa5-537b-4fdd-8db6-f4a1a333d882_9be1b2a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>NTK ปูทางสู่ผลลัพธ์ IBDP ที่สมบูรณ์แบบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/ntk-paves-way-future-leaders/article/3330628/learners-today-leaders-tomorrow-ntk-paves-their-way-through-academic-achievement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] ผู้บุกเบิกการศึกษาในฮ่องกงเป็นเวลาเกือบ 30 ปีแล้วที่ศูนย์วิชาการที่ตั้งอยู่ในฮ่องกงเป็นผู้บุกเบิกภูมิทัศน์การศึกษาที่เปลี่ยนแปลงตลอดเวลาของฮ่องกงและเอเชียซึ่งช่วยเพิ่มขอบเขตอาชีพของนักเรียนความสามารถของ NTK ในการปรับรูปแบบการสอนให้เข้ากับการเปลี่ยนแปลงอย่างต่อเนื่องในหลักสูตรและการสอบระหว่างประเทศและการยอมรับ</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 16:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cfa161535a8f446b94278c1c04a599181774ca82</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/10/28/0P3A2926.JPG" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิทยาลัยการศึกษาปฐมวัยเยว่จุงเปิดตัววันชุมชนเพื่อเชื่อมโยงผู้เชี่ยวชาญผู้ปกครองและเด็ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/yccece-community-day/article/3330441/yew-chung-college-early-childhood-education-launches-community-day-connect-experts-parents-and?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] การเล่นที่เน้นเด็กเป็นศูนย์กลางการเรียนรู้แบบสืบเสาะหาความรู้ในสภาพแวดล้อมที่หล่อเลี้ยงและพัฒนาการทางสังคมและอารมณ์เป็นหนึ่งในเสาหลักที่สำคัญของการศึกษาปฐมวัยแบบองค์รวมแนวทางเหล่านี้ได้รับการออกแบบมาเพื่อจุดประกายความอยากรู้อยากเห็นตามธรรมชาติของเด็กส่งเสริมนิสัยการเรียนรู้ตลอดชีวิตและส่งเสริมการพัฒนา ‘ทั้งเพ</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 16:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4368fa6d053ed7d485c5b5f5d922c44d451b580</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/10/27/YC_hero.JPG" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงซักถามแพทยสภาหลังจากการซักถามเกี่ยวกับเด็กล่าช้ากว่า 8 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3330965/hong-kong-probes-medical-council-after-paediatric-inquiry-axed-over-8-year-delay?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สาธารณสุขฮ่องกงได้สั่งให้มีการตรวจสอบสภาการแพทย์ของเมืองหลังจากยุติการสอบสวนกุมารแพทย์เนื่องจากความล่าช้าในการดำเนินการเป็นเวลานาน 8½ ปีเนื่องจากหน่วยงานกำกับดูแลสัญญาว่าจะตอบกลับภายในแปดสัปดาห์การเคลื่อนไหวของรัฐบาลเกิดขึ้นในวันพฤหัสบดีหนึ่งวันหลังจากที่สมาคมสิทธิผู้ป่วยโต้แย้งว่าคำวินิจฉัยของแพทยสภา – ครั้งแรกที่เกี่ยวข้องกับ</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 15:37:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce4a9e5342891e45437795c86f7d86bb534d971f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/a614a6c0-ce0e-42f3-8c77-a8b8f129d197_c4cee124.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเงียบของยอดเขาซีทรัมพ์ในไต้หวันหมายความว่าอย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3330958/what-does-xi-trump-summits-silence-taiwan-mean-contentious-issue?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการออกเดินทางอย่างรวดเร็วจากการประชุมสุดยอดจีน - สหรัฐฯที่ผ่านมาไต้หวันไม่ได้ให้คะแนนการกล่าวถึงในวันพฤหัสบดีซึ่งกระตุ้นให้เกิดการคาดเดาว่าสีจิ้นผิงและโดนัลด์ทรัมป์ได้มาถึงความเข้าใจโดยปริยายและในทางปฏิบัติเพื่อลดความสำคัญของปัญหาที่ถกเถียงกันไต้หวัน – ได้รับการยกย่องจากรัฐบาลจีนว่าเป็นผลประโยชน์หลักและ "เส้นสีแดงแรกที่ไม่สามารถข้ามได้" ในความสัมพันธ์ทวิภาคี – ในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมามีเส้นไม่กี่เส้น i</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 15:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79adbb12dd13b9904d8454a51ad8dbe944f79857</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/0f49d343-cce2-4ab9-968f-7ee230aa872c_95e07af3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
