<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กองทัพจีนกล่าวหาว่าญี่ปุ่นเพิ่มความเสี่ยง ‘การแข่งขันอาวุธอวกาศ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3336947/chinas-military-accuses-japan-raising-space-arms-race-risk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำปราศรัยทางทหารของจีนมุ่งเป้าไปที่ความทะเยอทะยานในอวกาศของญี่ปุ่นและหน่วยข่าวกรองใหม่ในวันพฤหัสบดีโดยกล่าวหาว่าโตเกียวเริ่มการแข่งขันอาวุธอวกาศและบ่อนทำลายความมั่นคงในภูมิภาคการวิพากษ์วิจารณ์ในสองบทความใน PLA Daily เป็นดาวซัลโวล่าสุดในการเพิ่มฝุ่นทางการทูตในช่วงเดือนที่ผ่านมาซึ่งเกี่ยวข้องกับการตอบโต้เกือบทุกวันจากปักกิ่งในบทความชิ้นหนึ่งมีงานวิจัยสองชิ้น</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 11:03:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f1062a928b87e46bc75a9a6460179d77a9d3e97</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/39fedf33-b40b-42ae-b424-5a2ce570c668_bb1ce572.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การใช้โมเดล ByteDance AI เติบโตขึ้นกว่าสิบเท่าท่ามกลางการยอมรับขององค์กรจีนที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3336895/bytedance-ai-model-usage-grows-over-tenfold-amid-increased-chinese-enterprise-adoption?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ByteDance เห็นว่าการใช้โมเดลภาษาขนาดใหญ่ของ Doubao (LLMs) เพิ่มขึ้นมากกว่าสิบเท่าในปีนี้เนื่องจากองค์กรในประเทศจีนใช้ปัญญาประดิษฐ์มากขึ้นเพื่อเพิ่มผลผลิตและลดค่าใช้จ่ายในการดำเนินงานตามข้อมูลจากหัวหน้าหน่วยบริการคลาวด์คอมพิวติ้ง “AI กำลังถูกนำมาใช้ด้วยความเร็วที่ไม่เคยมีมาก่อนและวิธีการใช้ประโยชน์ที่ดีขึ้นได้กลายเป็นคำถามที่ทุกธุรกิจต้อง</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 11:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d4e009cdefad3e0d68d19693f62b3be2e1aa8f3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/ffb50dcc-bd6b-4a9a-a11a-af2d44a6066b_8816f033.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในมาเลเซียความโกลาหลเกี่ยวกับนโยบายที่เป็นมิตรกับสัตว์เลี้ยงของห้างสรรพสินค้าบังคับให้กลับรถ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3336945/malaysia-uproar-over-malls-pet-friendly-policy-forces-u-turn?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศูนย์การค้าเปิดใหม่ในมาเลเซียได้พลิกความพยายามในการสร้างแบรนด์พื้นที่ภายในอาคารให้เป็นมิตรกับสัตว์เลี้ยงหลังจากการโจมตีทางออนไลน์ซึ่งเป็นปฏิกิริยาที่เน้นย้ำถึงความไวต่อสุนัขในพื้นที่สาธารณะในประเทศที่มีประชากรส่วนใหญ่นับถือศาสนาอิสลามห้างสรรพสินค้าซันเวย์สแควร์ในสลังงอร์ซึ่งเปิดให้บริการเมื่อวันที่ 12 ธันวาคมกล่าวในวันพฤหัสบดีว่าสัตว์เลี้ยงจะถูกห้ามจากพื้นที่ค้าปลีกที่ปิดล้อมแต่อนุญาตให้นำสัตว์เลี้ยงเข้าพักได้</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:59:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34add7f5bb112900f0610f51b27549319d82a9b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/aedf5358-0fa9-4fea-aa7f-76148f6f5c5a_6f5b640e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนส่งทูตพิเศษไปไกล่เกลี่ยขณะที่ไทยกับกัมพูชาแลกเปลี่ยนไฟกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336944/china-sends-special-envoy-mediate-thailand-and-cambodia-exchange-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ส่งทูตพิเศษไปยังประเทศไทยและกัมพูชาในวันพฤหัสบดีสำหรับความพยายามในการไกล่เกลี่ยสันติภาพหลังจากที่ทั้งสองประเทศเพื่อนบ้านในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้มีส่วนร่วมในการแลกเปลี่ยนไฟครั้งใหญ่อีกครั้ง “ในฐานะเพื่อนบ้านและเพื่อนสนิทของกัมพูชาและไทยจีนติดตามความขัดแย้งชายแดนที่กำลังดำเนินอยู่ระหว่างสองประเทศอย่างใกล้ชิดและได้ปิดปากระหว่างสองฝ่ายเพื่อส่งเสริมสันติภาพ” กระทรวงการต่างประเทศของจีนกล่าว</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:55:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f380a4e654430872176775f14a6b5790f838c038</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/8d04f097-57f3-496e-8f92-a833845709ab_7c867a6c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Frederic Pechier แพทย์ชาวฝรั่งเศสจำคุกตลอดชีวิตเนื่องจากเป็นพิษต่อผู้ป่วย 30 รายเสียชีวิต 12 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336943/french-doctor-frederic-pechier-jailed-life-poisoning-30-patients-12-fatally?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฝรั่งเศสเมื่อวันพฤหัสบดีตัดสินจำคุกแพทย์เนื่องจากวางยาพิษผู้ป่วยเด็กและผู้ใหญ่ 30 รายเสียชีวิต 12 รายโดยมีรายงานว่าพยายามทำให้เพื่อนร่วมงานเสียชื่อเสียง Frederic Pechier อายุ 53 ปีทำงานเป็นวิสัญญีแพทย์ในคลินิกสองแห่งในเมือง Besancon ทางตะวันออกเมื่อผู้ป่วยเข้าสู่ภาวะหัวใจหยุดเต้นในสถานการณ์ที่น่าสงสัยระหว่างปี 2008 ถึง 2017 สิบสองไม่สามารถกู้ชีพได้ Pechier ’</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:51:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73a1515bc46a1680bb84ad3f1cca5d2d9e03de5d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/d6eaea9b-dca5-4fea-b1f7-36848d42cd66_33d1d700.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
