<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โปแลนด์ใช้โดรนในน่านฟ้าเป็นครั้งแรกในช่วงสงครามยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324972/nato-member-poland-engages-russian-drones-its-airspace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โปแลนด์กล่าวว่าได้โจมตีการป้องกันทางอากาศของตนเองและนาโตเพื่อยิงโดรนในวันพุธหลังจากการโจมตีทางอากาศของรัสเซียในยูเครนตะวันตกซึ่งเป็นครั้งแรกในสงครามยูเครนที่วอร์ซอมีส่วนร่วมในน่านฟ้าของตนผู้บัญชาการทหารของโปแลนด์กล่าวว่าน่านฟ้าโปแลนด์ถูกละเมิดโดย "วัตถุประเภทโดรน" ซ้ำแล้วซ้ำเล่าในระหว่างการโจมตีของรัสเซียข้ามชายแดนในยูเครน “การดำเนินการอยู่ระหว่างดำเนินการ</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 02:49:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b40d18a5c397c83eae304cff6969a847d57eecd8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/6ba9abe3-1f52-4297-a68d-1629e7c89187_e9b44155.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียดำน้ำลึกด้วยการซื้อเรือดำน้ำโดรน 1.1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 1.1 billion purchase of drone submarines)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3324969/australia-dives-deep-us11-billion-purchase-ghost-shark-autonomous-submarines?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ออสเตรเลียจะลงทุน 1.7 พันล้านดอลลาร์ (1.1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อพัฒนาและผลิตยานพาหนะอัตโนมัติระยะไกลหรือที่เรียกว่าฉลามผีเนื่องจากประเทศเพิ่มขีดความสามารถของกองทัพเรือนายริชาร์ดมาร์ลส์รองนายกรัฐมนตรีกล่าวฉลามผีจะถูกสร้างขึ้นภายใต้สัญญากับแอนดูริลออสเตรเลียมาร์ลส์บอกกับผู้สื่อข่าวในซิดนีย์เมื่อวันพุธขนาบข้างด้วยรัฐมนตรีว่าการกระทรวงอุตสาหกรรมกลาโหมแพทคอนรอยและซีอีโอของ</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 02:40:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f8996cac3802256792fe5a5c80ab3ff8b294554</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/242102ee-3307-46a1-bcd7-64e02eb42d02_e43501bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การจองบนคลาวด์มีมูลค่าถึง 455 พันล้านดอลลาร์สหรัฐโดยได้รับแรงหนุนจากอุปสงค์ของ AI และข้อเสนอด้านเทคโนโลยีที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3324967/oracle-shares-surge-26-cloud-growth-and-openai-energy-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Oracle พุ่งขึ้นสู่ระดับสูงสุดเป็นประวัติการณ์ในการขยายการซื้อขายหลังจากที่บริษัทโพสต์การจองที่เพิ่มขึ้นอย่างมากและให้มุมมองเชิงรุกสำหรับธุรกิจโครงสร้างพื้นฐานระบบคลาวด์ Oracle เป็นที่รู้จักในด้านซอฟต์แวร์ฐานข้อมูลเมื่อเร็วๆนี้พบความสำเร็จในตลาดคลาวด์คอมพิวติ้งที่มีการแข่งขันสูงเมื่อต้นฤดูร้อนที่ผ่านมาบริษัทได้ลงนามในสัญญาที่ไม่เคยมีมาก่อนกับ OpenAI สำหรับความจุของศูนย์ข้อมูล 4.5 กิกะวัตต์ –</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 02:22:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">90a81d2afde1b8558f2379d0e18052f3d20faf91</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/803ca770-abff-4f46-8fe1-19191da79e35_522c061f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Gaza aid flotilla กล่าวว่าเรือลำที่สองถูกโจมตีโดยโดรนที่ต้องสงสัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3324966/gaza-aid-flotilla-says-second-boat-hit-suspected-drone-tunisian-waters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้จัดงานของ flotilla ที่ยึดติดกับกาซาและนักเคลื่อนไหวชาวปาเลสไตน์กล่าวเมื่อปลายวันอังคารว่าเรืออีกลำของพวกเขาได้รับผลกระทบจากการโจมตีด้วยโดรนที่ต้องสงสัยนอกชายฝั่งของตูนิเซียโดยมีเป้าหมายที่จะทำลายการปิดล้อมกาซาของอิสราเอล flotilla มีกำหนดจะกลับมาเดินเรืออีกครั้งในวันพุธหลังจากถูกล่าช้าหลายครั้งจากสภาพอากาศและปัญหาอื่นๆ “คืนที่สองการโจมตีด้วยโดรนครั้งที่สอง” เมลานีช</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 02:11:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b02641a5914fb2c58bd4d3515f24d917b5a33b7c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/33e3124e-9bf1-4dac-8652-186ee25c2de9_4fc33d94.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ช็อคในโซล ': การบุกโจมตีฮุนไดทำร้ายความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับเกาหลีใต้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3324937/hyundai-raid-hurts-us-south-korea-ties-trade-immigration-agendas-clash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การบุกตรวจคนเข้าเมืองในโรงงานผลิตรถยนต์ไฟฟ้าฮุนไดในสหรัฐอเมริกาซึ่งพบว่าวิศวกรชาวเกาหลีใต้หลายร้อยคนที่ถูกคุมขังในตรวนได้กระตุ้นให้เกิด "เหตุการณ์ทางการทูตครั้งใหญ่" และสั่นคลอนความเชื่อมั่นของโซลในความมุ่งมั่นของวอชิงตันที่มีต่อพันธมิตรของพวกเขานักวิเคราะห์กล่าวเจ้าหน้าที่สหรัฐกล่าวว่า 475 คนซึ่งส่วนใหญ่เป็นชาวเกาหลีใต้ถูกควบคุมตัวเมื่อเจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางบุกเข้าตรวจค้นโรงงานผลิตของฮุนได</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 02:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1290f3b72a90fa82c4c84fad7954622b33de82e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/163e1f91-988b-4db3-a5b6-aa359edd4dc4_18306355.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
