<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์พลิกตัวออกจากพนักงานโรงงานหลังจากการเยาะเย้ยของเอปสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339806/trump-flips-factory-worker-after-epstein-taunt?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ยกนิ้วกลางของเขาและดูเหมือนจะแสดงความหยาบคายต่อพนักงานโรงงานที่แสดงการวิพากษ์วิจารณ์เกี่ยวกับการจัดการข้อถกเถียงของเจฟฟรีย์เอปสไตน์ที่โรงงานรถยนต์ในมิชิแกนเมื่อวันอังคารวิดีโอที่เผยแพร่ทางออนไลน์แสดงให้เห็นเว็บไซต์บันเทิง TMZ เผยแพร่วิดีโอที่จับภาพการแลกเปลี่ยนเป็นครั้งแรกและทำเนียบขาวไม่ได้โต้แย้งความถูกต้อง “คนวิกลจริตคือ</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 02:50:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7aea8f7e679aa084f69e276f0116bd1c4690327</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/287f5632-f56d-4adc-9905-a3177cab45ef_74bf7b8d.jpg?itok=KWfIKqWm&amp;v=1768359040" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อนาคตการทำฟาร์มของสิงคโปร์จะเติบโตในศูนย์กลางการเกษตร 123 ล้านดอลลาร์ของมาเลเซียได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339803/can-singapores-farming-future-grow-malaysias-us123-million-agriculture-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Vincent Wei นำเพื่อนเกษตรกรชาวสิงคโปร์ไปรอบๆแปลงเปล่าของมาเลเซียวางแผนสำหรับเรือนกระจกและแถวของผักใบเขียวสิ่งที่เขาตั้งค่าไม่ได้เป็นเพียงพื้นที่สำหรับพืชผลแต่เป็นเส้นชีวิตสำหรับผู้ปลูกที่ดิ้นรนเพื่อให้ได้พบกันในรัฐในเมืองที่มีราคาสูงและที่ดินว่างเปล่าเพียงเล็กน้อยศูนย์กลางการเกษตรที่จะเป็นส่วนหนึ่งของเขตเศรษฐกิจพิเศษร่วมที่เปิดตัวเมื่อปีที่แล้วโดยเพื่อนบ้านทั้งสอง</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 02:18:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4ac0a49d3a38a8d883b7c25ec537d92ab0603a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/68459f23-496c-4d91-ba45-d2c1f1d0676c_7e990f0d.jpg?itok=my1KVzq1&amp;v=1768357121" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียเสนอให้เปิดการประมูลของรัฐบาลต่อบริษัทจีนอีกครั้งในฐานะความสัมพันธ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3339772/india-proposes-reopening-government-bidding-chinese-firms-ties-thaw?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียวางแผนที่จะยกเลิกข้อจำกัดที่ยาวนานเกี่ยวกับบริษัทจีนที่เสนอราคาสำหรับสัญญาของรัฐบาลเจ้าหน้าที่การย้ายกล่าวว่ามีวัตถุประสงค์เพื่อบรรเทาปัญหาการขาดแคลนและความล่าช้าของโครงการเนื่องจากความสัมพันธ์กับปักกิ่งแสดงให้เห็นถึงสัญญาณเบื้องต้นของการรักษาเสถียรภาพข้อเสนอซึ่งรายงานครั้งแรกโดยรอยเตอร์จะย้อนกลับไปที่ขอบถนนซึ่งกำหนดขึ้นหลังจากการปะทะกันของชายแดนในปี 2020 ที่ร้ายแรงของทั้งสองประเทศในหุบเขากัลวานซึ่งปิดอย่างมีประสิทธิภาพ</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 02:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1e80b1e8d383dcfca64b5e0c2a93f59d6d19d25</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/eb190ce9-89d6-4cf7-90af-ae1f8ccdf9d0_619404f3.jpg?itok=EiWv8ziS&amp;v=1768307386" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>DeepSeek จะอยู่กับ MUM ในการเปิดตัวแบบจำลอง AI ครั้งต่อไปเนื่องจากเอกสารทางเทคนิคแสดงให้เห็นถึงนวัตกรรมชายแดน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3339769/deepseek-stays-mum-next-ai-model-release-technical-papers-show-frontier-innovation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>DeepSeek บริษัทปัญญาประดิษฐ์ของจีนยังคงคาดเดาต่อไปว่าจะมีการเปิดตัวรุ่น V3 และ R1 ที่คาดว่าจะมีการเปิดตัวเมื่อใดท่ามกลางการตีพิมพ์เอกสารทางเทคนิคล่าสุดงานวิจัยนี้เน้นย้ำถึงความพยายามของ DeepSeek ในการปรับปรุงโครงสร้างพื้นฐานของระบบ AI ในประเทศจีนในช่วงเวลาที่ภูมิรัฐศาสตร์</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 02:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbb8e0545547f59a01c1f45a57564d86747d1501</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/bd8f79f8-22da-42d4-8d91-78c2e4af449f_e93b43ff.jpg?itok=f8M-w7S2&amp;v=1768305958" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศตวรรษของจีนอาจอยู่ที่นี่แล้ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3339687/chinese-century-may-already-be-here?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บางคนสงสัยว่าจีนสามารถดำเนินการลักพาตัวที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐที่มีความซับซ้อนเช่นเดียวกับการจับกุมประธานาธิบดีเวเนซุเอลา Nicolas Maduro และภรรยาของเขาและไม่ใช่แค่นั้นยังมีการก่อการร้ายของรัฐเช่นการลอบสังหารจากระยะไกลโดยโดรนซึ่งท้ายที่สุดก็ฆ่าผู้ชมพลเรือนจำนวนมากไม่รวมถึงการละเมิดอธิปไตยของประเทศของพวกเขาสหรัฐอเมริกาสามารถปรากฏ</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 01:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d16b46d7b30804bca20bb6f9c717f10044270a17</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/1b0ddcae-ef41-49c4-bbd3-be3df453bbf7_ce5e46c9.jpg?itok=8jumCaz1&amp;v=1768279030" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
