<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘วิดีโอจากพายุฝนปี 2025 ของฮ่องกง’ แสดงให้เห็นถึงฝนที่ตกลงมาในปี 2023</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323134/videos-hong-kongs-2025-rainstorm-actually-show-downpour-2023?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยการเพิ่มขึ้นของโซเชียลมีเดียและ AI รุ่นใหม่สิ่งที่เราเห็นบนโลกออนไลน์เป็นจริงมากน้อยเพียงใด? ในซีรีส์ใหม่นี้ SCMP Fact-Check, the Post จะตรวจสอบการอ้างสิทธิ์ที่เผยแพร่ทางออนไลน์และแก้ไขข้อมูลที่ผิดพลาดของไวรัสซึ่งส่งผลกระทบต่อชีวิตประจำวันของชาวฮ่องกงเนื่องจากฮ่องกงได้รับผลกระทบจากฝนตกหนักในเดือนสิงหาคมคลิปต่างๆได้เผยแพร่ทางออนไลน์อย่างไม่ถูกต้องเนื่องจากเหตุการณ์สภาพอากาศที่รุนแรงหนึ่งคือ</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:36:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eaa9e472232f64ea2b952ffc8f45a1a972d2ed32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/502d5d99-846d-4433-b330-5de26bba0184_aedfe674.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียฟิลิปปินส์เพิ่มความสัมพันธ์ด้านการป้องกันประเทศท่ามกลางความตึงเครียดในทะเลจีนใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3323161/australia-philippines-forge-defence-pact-counter-beijings-south-china-sea-dominance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การผลักดันของออสเตรเลียและฟิลิปปินส์เพื่อสรุปข้อตกลง "ความร่วมมือด้านการป้องกันที่เพิ่มขึ้น" ภายในปีหน้าตอกย้ำว่าพันธมิตรในภูมิภาคกำลังเร่งประสานงานด้านความมั่นคงเพื่อตอบสนองต่อความแน่วแน่ที่เพิ่มขึ้นของจีนในน่านน้ำที่มีการแข่งขันนักวิเคราะห์การเปลี่ยนแปลงกล่าวว่าสามารถปรับเปลี่ยนพลวัตเชิงกลยุทธ์ในทะเลจีนใต้ได้การเจรจาได้รับการประกาศระหว่างการแถลงข่าวในวันศุกร์ที่กรุงมะนิลาซึ่ง Austr</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:09:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2eb33caffa2ddd121c08b4c6baea5e597774f08e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/19985ae6-860f-41d0-8885-18d0aecea6f8_e998339a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักออกแบบชาวมาเลเซียกล่าวว่าลุคพิธีการของฟานบิงบิงสะท้อนให้เห็นถึง ‘ความสง่างาม’ ของเธอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3323159/malaysian-designer-says-fan-bingbings-datukship-attire-reflects-her-elegance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อนักแสดงหญิงชาวจีนฟ่านปิงปิงได้รับตำแหน่งดาตุกในรัฐมะละกาเมื่อสัปดาห์ที่แล้วการแต่งกายของเธอในโอกาสนี้ได้รับความประทับใจอย่างเห็นได้ชัดจากชาวมาเลเซียนักแสดงหญิงก้าวออกมาในการสร้างสรรค์ตามความต้องการของนักออกแบบท้องถิ่นที่มีชื่อเสียง Melinda Looi ซึ่งได้จินตนาการถึง Baju kurung แบบดั้งเดิมที่มีกลิ่นอายร่วมสมัยตัดเย็บในโทนสีเขียวมินต์ที่ละเอียดอ่อนชุดนี้จับคู่กับเซเลนด้าที่เข้าคู่กัน</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:03:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">312aba9dc824a61ab62a272d5f3a898ec1403e8e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/fda04728-5ac6-43a2-af1d-1a84e5397772_69a13ed9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สโมสรอีสปอร์ตของจีนเสนอหลักสูตร ‘เลิกเล่นเกม’ 22 วันคิดค่าบริการ US $ 1,400</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3322517/china-esports-club-offers-22-day-course-help-children-quit-gaming-charges-us1400?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สโมสรอีสปอร์ตของจีนที่ฝึกอบรมผู้เล่นมืออาชีพได้ค้นพบโอกาสทางธุรกิจใหม่: การช่วยให้เยาวชนที่ติดยาเสพติดเลิกเล่นเกมออนไลน์ซูเฉินห่าวเป็นเจ้าของสโมสรอีสปอร์ตในมณฑลเหอเป่ย์ทางตอนเหนือของจีนที่เปิดให้บริการในปี 2018 อย่างไรก็ตามซูค้นพบอย่างรวดเร็วว่าผู้เล่นที่มีความสามารถเป็นหนึ่งในล้านคนคนส่วนใหญ่คิดว่าพวกเขาสามารถเป็นมืออาชีพได้แต่พวกเขากลายเป็นคนติดยาเสพติด</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b210cfc24e9617b19e075b48b19c3a3d9402c0be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/a3874dcd-2a46-417e-9521-4dbb0e388b89_39255a91.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าเขาจะอนุญาตให้ชาวจีน 600,000 คนเรียนในสหรัฐอเมริกา – ตัวเลขปัจจุบันสองเท่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323156/trump-says-he-will-allow-600000-chinese-study-us-double-current-number?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าเขาจะอนุญาตให้นักเรียนจีน 600,000 คนเข้ามาในสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นตัวเลขสองเท่าของตัวเลขปัจจุบันและย้ำว่าประธานาธิบดีสีจิ้นผิงได้เชิญเขา “มาที่ประเทศจีน” การเปลี่ยนแปลงอย่างมีนัยสำคัญจากรัฐบาลสหรัฐเกิดขึ้นในไม่ช้าหลังจากที่สถานทูตจีนในสหรัฐแนะนำให้นักเรียน "ระมัดระวังเมื่อเลือก" ฮุสตันเป็นจุดหมายปลายทางเมื่อเข้าสู่</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 05:20:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e7e0f6b314c443a771a49461b204e63e1e30512</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/5184f020-2a3d-4971-8cae-f29348de2b32_2e244a2a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
