<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไฟลุกไหม้ที่แฟลตใน Tin Shui Wai ของฮ่องกงมีผู้ได้รับบาดเจ็บ 1 คนและอพยพ 200 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336308/fire-breaks-out-flat-hong-kongs-tin-shui-wai-1-injured-and-200-evacuated?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกิดไฟไหม้ขึ้นที่แฟลตในหมู่บ้านจัดสรรสาธารณะใน Tin Shui Wai ของฮ่องกงเมื่อต้นวันเสาร์ทำให้ชายคนหนึ่งได้รับบาดเจ็บสาหัสโดยมีผู้อยู่อาศัยมากกว่า 200 คนอพยพออกไปเจ้าหน้าที่ได้รับโทรศัพท์หลายครั้งในเวลา 3.43 น. ของวันเสาร์จากผู้อยู่อาศัยที่รายงานเปลวไฟที่นิคมอุตสาหกรรม Tin Chak ใน Tin Shui Wai โดยมีเสียงระเบิดเป็นครั้งคราวเจ้าหน้าที่ดับเพลิงรีบไปที่เกิดเหตุและช่วยเหลือชายคนหนึ่งที่อาศัยอยู่ใน</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 03:38:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbfb361befb02936e9908f6906cdd4d3dd1893b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/7513e925-91fc-4f97-8411-dbc1384e1a88_54ac700c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คิมของเกาหลีเหนือเปิดเผยว่าทหารได้กวาดล้างทุ่นระเบิดสำหรับรัสเซียในแถลงการณ์สาธารณะที่หาได้ยาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3336306/north-koreas-kim-reveals-soldiers-cleared-mines-russia-rare-public-statement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีเหนือส่งกองกำลังไปเคลียร์เหมืองแร่ในภูมิภาคเคิร์สต์ของรัสเซียเมื่อต้นปีนี้ผู้นำคิมจองอึนกล่าวในการกล่าวสุนทรพจน์ที่ดำเนินการโดยสื่อของรัฐเมื่อวันเสาร์โดยเป็นการรับรู้ถึงภารกิจร้ายแรงที่ได้รับมอบหมายจากทหารที่นั่นเปียงยางได้ส่งกองกำลังหลายพันคนไปต่อสู้เพื่อมอสโกในขณะที่กำลังรุกรานยูเครนเป็นเวลาเกือบสี่ปีตามรายงานของเกาหลีใต้และตะวันตก</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 03:22:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0ec659cca1306580318e792e62c1e9cdd719ee3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/5b79b4f3-7c26-4b7b-b763-3d032b3d190a_a7653da7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คอปเปอร์ฮาร์ทแลนด์ของจีนสาบานว่าจะสร้างอาณาจักรมูลค่า 28 พันล้านดอลลาร์สหรัฐครองตลาดโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336261/chinas-copper-heartland-vows-build-us28-billion-empire-dominate-global-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศูนย์กลางอุตสาหกรรมที่สำคัญในภาคตะวันออกของจีนกำลังเปิดตัวการผลักดันให้ตัวเองกลายเป็นหนึ่งในฐานการหลอมทองแดงชั้นนำของโลกโดยมีเป้าหมายเพื่อสร้างห่วงโซ่อุปทานที่แข็งแกร่งสำหรับโลหะเชิงกลยุทธ์ในขณะที่ราคาสูงเป็นประวัติการณ์ในแผนการดำเนินงานที่เผยแพร่เมื่อวันอังคารรัฐบาลมณฑลซานตงให้คำมั่นว่าจะขยายอุตสาหกรรมทองแดงโดยในอีกสองปีข้างหน้าจะมีความก้าวหน้าอย่างรวดเร็ว T</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 03:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a36ea52bbf7f157ecfc3f3fa45ec9a6f43c33ede</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/dadeb170-5ac3-4303-b8bc-5936949af261_c0b060b6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเพณีที่ตระหง่าน: เทศกาล Kam Tin Jiao ที่มีอายุหลายร้อยปีของฮ่องกงกลับมาอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336286/towering-traditions-hong-kongs-centuries-old-kam-tin-jiao-festival-returns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทุกๆทศวรรษชาวบ้านใน Kam Tin สร้างโครงสร้างไม้ไผ่สูงเกือบ 30 เมตร (100 ฟุต) ซึ่งใหญ่พอที่จะรองรับความจุเกือบครึ่งหนึ่งของโคลีเซียมฮ่องกง – เพื่อแสดงพิธีกรรมและการแสดงโอเปร่ากวางตุ้งสำหรับผู้ชมที่อาศัยอยู่ในเทพและวิญญาณโครงสร้างขนาดมหึมาประดับด้วยแผ่นป้ายและธงที่มีชีวิตชีวาเป็นอาคารที่ใหญ่ที่สุดในฮ่องกงและทำหน้าที่เป็น</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd49b9cdaacf9f52dcb5e974e7ba7430ac6c276a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/a0c36d11-ac57-426d-b19e-97a080ba7b71_ff9e2034.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผ่นดินไหวที่ญี่ปุ่นแสดงให้เห็นถึงความจำเป็นเร่งด่วนในการปรับปรุงความปลอดภัยของนักท่องเที่ยว: ‘ไม่รู้ว่าจะไปที่ไหน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3336303/japan-quake-shows-urgent-need-improve-tourist-safety-didnt-know-where-go?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผ่นดินไหวขนาด 7.5 ที่เกิดขึ้นนอกภาคตะวันออกเฉียงเหนือของญี่ปุ่นเมื่อเร็วๆนี้เน้นให้เห็นถึงความจำเป็นที่ญี่ปุ่นจะต้องให้คำแนะนำด้านความปลอดภัยและข้อมูลการอพยพแก่ชาวต่างชาติได้อย่างมีประสิทธิภาพมากขึ้นโดยเฉพาะอย่างยิ่งเมื่อประเทศเป็นพยานถึงความเฟื่องฟูด้านการท่องเที่ยวขาเข้าชาวท้องถิ่นและนักท่องเที่ยวชาวต่างชาติถูกขอให้อพยพเนื่องจากหน่วยงานด้านสภาพอากาศได้ออกคำเตือนสึนามิสำหรับบางส่วนของชายฝั่งแปซิฟิกของฮอกไกโด</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:19:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e0b6803251593189f20c252cd88015283909128</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/ca38f50c-68b5-4867-a577-62e287e20668_37c5ddd0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
