<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ชายถูกจับในข้อหาลอบวางเพลิงฆาตกรรมหลังจากที่ผู้หญิงถูกพบว่าได้รับบาดเจ็บในฮ่องกงแฟลตตาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3334853/man-arrested-arson-murder-after-woman-found-injured-hong-kong-flat-dies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งถูกจับกุมในข้อหาวางเพลิงและฆาตกรรมหลังจากที่ผู้หญิงคนหนึ่งถูกพบว่าได้รับบาดเจ็บภายในแฟลตฮ่องกงและเสียชีวิตในเวลาต่อมาตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานเมื่อเวลา 6.59 น. ของวันอังคารหลังจากเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยที่ Ting Fuk House ของ On Ting Estate ใน Tuen Mun พบไฟไหม้ในแฟลตเจ้าหน้าที่ผู้ปฏิบัติงานแนวหน้ามาถึงที่เกิดเหตุเพื่อพบเอกสารที่ถูกไฟไหม้พร้อมกับชายและหญิงซึ่งทั้งคู่เชื่อว่าเกี่ยวกับ</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 04:02:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">07cc1499fa6316cad01fe9a37c3536239acb1a38</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/d0fcd10f-665a-434c-b899-4ee9867e2446_b4079c65.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>DeepSeek ของจีนท้าทาย Google DeepMind ด้วยโมเดล AI ใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3334852/chinas-deepseek-challenges-google-deepmind-and-openai-new-ai-model?utm_source=rss_feed</link>
      <description>DeepSeek สตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์ได้เปิดตัวรูปแบบโมเดลที่ทรงพลังที่สุด DeepSeek-V3.2-Speciale ซึ่งกล่าวกันว่าตรงกับโมเดล Gemini 3 Pro ใหม่ของ Google DeepMind ในงานบางอย่างแม้ว่าบริษัทจีนจะมีการจำกัดการเข้าถึงชิปเซมิคอนดักเตอร์ขั้นสูงความสำเร็จจากห้องปฏิบัติการโอเพ่นซอร์สได้จุดประกายการอภิปรายอย่างกว้างขวางภายในชุมชนการวิจัย AI เนื่องจากสอดคล้องกับ</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 04:02:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3bf44134a8bc052b3afd67421c63cb36ec2563ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/15a46ade-c077-4830-b3d6-8a02814bd330_067d3ea2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>3SBio ของจีนพยายาม 400 ล้านดอลลาร์สหรัฐในฮ่องกงเพื่อเพิ่มท่อส่งยาเสพติด</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3334844/chinas-3sbio-seeks-us400-million-hong-kong-boost-drug-pipeline?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตยาจีน 3SBio วางแผนที่จะระดมทุน 3.12 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (401 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) โดยการขายหุ้นร้อยละ 4.14 ในบริษัทเพื่อสนับสนุนการวิจัยทางคลินิกในประเทศจีนและสหรัฐอเมริกาและขยายกลุ่มยาไปทั่วโลกบริษัทชีวเภสัชภัณฑ์ในเสิ่นหยางได้ตกลงที่จะขายหุ้นใหม่ 105.1 ล้านหุ้นในราคาหุ้นละ 29.62 ดอลลาร์ฮ่องกงราคาวางแสดงถึงส่วนลดร้อยละ 6.5 เมื่อเทียบกับ cl ของวันจันทร์</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 03:47:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac115c8e5a4275b80cf2b86fcbee06036f83d3fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/d19821cc-9fca-436d-83e3-961cdb0688b5_37f33998.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หนึ่งปีต่อจากวิกฤตกฎอัยการศึกของเกาหลีใต้บางชีวิตมีการเปลี่ยนแปลงตลอดไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3334845/year-south-koreas-martial-law-upheaval-some-lives-are-changed-forever?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อผู้นำเกาหลีใต้ประกาศใช้กฎอัยการศึกเมื่อปีที่แล้วหญิงสาวคนหนึ่งปิดกั้นรถถังข้าราชการคนหนึ่งลาออกจากการประท้วงและนักกฎหมายก็เปลี่ยนฝ่ายเพื่อถอดเขาออกจากตำแหน่งพวกเขาเป็นหนึ่งในชาวเกาหลีใต้จำนวนมากที่ชีวิตได้รับการเปลี่ยนแปลงเมื่อวันที่ 3 ธันวาคม 2024 ในคืนที่หนาวเหน็บนั้นประธานยุนซุกยอลจึงขัดจังหวะการออกอากาศทางโทรทัศน์แห่งชาติเพื่อระงับการปกครองของพลเรือนสำหรับชาวเฟอร์</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 03:34:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9844709246b3cb20b4f18c58d53b451c60862beb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/2dc8a09d-714e-4f7e-b46c-7c2280c9f335_098e49dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วัยรุ่นเมาจนตายหลังจากปีนเข้าไปในกรงสิงโตที่สวนสัตว์บราซิล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3334843/teen-mauled-death-after-climbing-lion-enclosure-brazil-zoo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่กล่าวว่าวัยรุ่นชาวบราซิลถูกสิงโตขย้ำจนเสียชีวิตในมุมมองที่เต็มไปด้วยผู้เข้าชมสวนสัตว์หลังจากปรับขนาดกำแพงหกเมตรและรั้วนิรภัยและส่องต้นไม้ลงไปในกรง Gerson de Melo Machado อายุ 19 ปีต่อสู้กับปัญหาสุขภาพจิตที่รุนแรงและใฝ่ฝันที่จะเป็นพ่อค้าสิงโตตามคำกล่าวของผู้ที่รู้จักเขารัฐบาลเทศบาลเมืองชายฝั่งตะวันออกเฉียงเหนือของ Joa</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 03:32:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e56eca2bff13373f40f10448e99d78ed7655d614</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/88c6691b-be26-46b0-a6e7-e3a9177137ac_b4831c83.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
