<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหตุใดพรรคชั้นนำในบังกลาเทศจึงเผชิญกับความไม่แน่นอนเมื่อการเลือกตั้งใกล้เข้ามา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3335640/why-a-leading-party-in-Bangladesh-is-facing-uncertainty-as-election-looms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สองเดือนก่อนที่บังกลาเทศจะมุ่งหน้าไปยังการสำรวจความคิดเห็นเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่การล่มสลายของรัฐบาลของ Sheikh Hasina พรรคที่ได้รับการยอมรับมากที่สุดที่ยังคงอยู่ในการแข่งขันคือพรรคชาตินิยมบังกลาเทศ (BNP) กำลังเผชิญกับความไม่แน่นอนอย่างมากเนื่องจากบุคคลชั้นนำทั้งสองคนป่วยหนักหรือติดอยู่ในต่างประเทศเก้าอี้ BNP Begum Khaleda Zia อดีตนายกรัฐมนตรีกำลังต่อสู้กับภาวะแทรกซ้อนร้ายแรงที่เกี่ยวข้องกับหัวใจของเธอ li</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:00:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ffb06d31d1daeda5b6e8afdfa74a44648f18cbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/7499d864-7485-480f-83ca-20479382f27a_17e80895.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเตือนแพลตฟอร์มอินเทอร์เน็ตไม่ให้เปลี่ยนภาระภาษีให้กับคนงาน GIG</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3335634/china-warns-internet-platforms-not-shift-tax-burden-gig-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านภาษีของจีนได้บอกกับแพลตฟอร์มอินเทอร์เน็ตเพื่อหลีกเลี่ยงการส่งต่อภาระภาษีให้กับแรงงาน GIG ทำให้การกำกับดูแลอุตสาหกรรมรัดกุมขึ้นในขณะที่เพิ่มการปราบปรามผู้มีอิทธิพลทางอินเทอร์เน็ตที่หลบเลี่ยงภาษี “แพลตฟอร์มไม่ควรปลอมค่าธรรมเนียมเพิ่มเติมในระหว่างกระบวนการหักภาษีณที่จ่ายและการโอนเงินและไม่ควรใช้กระบวนการดังกล่าวเพื่อเปลี่ยนภาระภาษีและเพิ่มภาระของคนงาน gig” officia</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0fdccb60c8e65b1059dafe03b2075bc2143b727</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/a886f10d-1493-464a-90d9-97952d0199d5_9768a1bc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>MetaX ผู้ผลิตชิป AI ของจีนดึงนักลงทุน IPO มากกว่าหัวข้อมัวร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3335630/chinas-fever-ai-chip-stocks-persists-metax-draws-more-investors-moore-threads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทชิปในเซี่ยงไฮ้ MetaX Integrated Circuits ได้กลายเป็นดาวดวงล่าสุดในตลาดหุ้นของจีนแผ่นดินใหญ่โดยผู้ผลิตหน่วยประมวลผลกราฟิก (GPU) พิสูจน์ให้เห็นว่าได้รับความนิยมมากยิ่งขึ้นในหมู่นักลงทุนรายย่อยมากกว่าเพื่อนมัวร์เธรดก่อนการเปิดตัวการซื้อขาย MetaX ดึงดูดนักลงทุนรายย่อย 5.17 ล้านรายสำหรับการสมัครสมาชิกออนไลน์ทำให้มีอัตราการจัดสรรขั้นสุดท้ายที่ 0.033 เปอร์เซ็นต์ ACCO</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ca830ff7dd12a1803386f4ef70b84dc6d10354b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/24bddb03-fc51-4fbf-9285-6dc284a25506_7bee4189.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือข้ามฟากจีน - ญี่ปุ่นหยุดให้บริการเนื่องจากความตึงเครียดเหนือคำพูดของทากาอิจิพลุ่งพล่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335626/china-japan-ferry-halts-service-tensions-over-takaichi-remarks-flare?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือข้ามฟากโดยสารที่ตั้งชื่อตามพระสงฆ์โบราณที่เห็นว่าเป็นสัญลักษณ์ของการแลกเปลี่ยนวัฒนธรรมจีน - ญี่ปุ่นได้ระงับการให้บริการเนื่องจากรัฐบาลจีนยังคงตอบโต้คำพูดของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi เกี่ยวกับไต้หวันเรือข้ามฟาก Jian Zhen Hao จากเซี่ยงไฮ้ไปยังโอซาก้าของญี่ปุ่นและโกเบถูกระงับตั้งแต่วันเสาร์ “เนื่องจากคำขอจากฝ่ายจีน” เนื่องจากข้อกังวลว่าความปลอดภัยของ TRA</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7275b5a139b4f66154277708ef3a53de41bf00f0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/23df2813-ad0a-4cc7-b79e-58ce4e3fe1a9_cebe250e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แนวทางใหม่ของจีนในการจ่ายเงินให้กับผู้จัดการสินทรัพย์ตามผลการดำเนินงานของเงินทุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3335635/new-china-guidelines-base-asset-managers-pay-performance-funds-they-run?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานกำกับดูแลหลักทรัพย์ของจีนได้เรียกร้องให้กองทุนรวม 160 แห่งของประเทศสร้างกลไกเงินเดือนตามผลการปฏิบัติงานซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามในการถอนรากถอนโคนชนชั้นนำจากอุตสาหกรรมคณะกรรมการกำกับหลักทรัพย์ของจีน (CSRC) ได้จัดทำแนวทางการควบคุมสิทธิประโยชน์ในการจ่ายเงินของผู้จัดการสินทรัพย์โดยชี้ให้เห็นว่าประสิทธิภาพของเงินทุนที่พวกเขาดำเนินการควรมีปัจจัยสูงถึงร้อยละ 80 ในการพิจารณา</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:00:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67592b4f30d24125e905bc027dd019704a42b361</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/01b6594e-7c0a-4efb-9d43-26e1137307e1_f5af8fc4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
