<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าของบ้าน 3 คนที่ Redhill Peninsula ของฮ่องกงถูกปรับสำหรับงานอาคารที่ผิดกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3339597/3-homeowners-hong-kongs-redhill-peninsula-fined-illegal-building-works?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของบ้านสามคนที่คาบสมุทรเรดฮิลล์ของฮ่องกงได้รับค่าปรับรวม 275,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (35,270 ดอลลาร์สหรัฐ) เนื่องจากมีส่วนร่วมในงานอาคารที่ผิดกฎหมายกรมอาคารกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าค่าปรับได้รับการส่งมอบโดยศาลตะวันออกเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาหลังจากที่เจ้าของบ้านเดี่ยวสามหลังในย่านร่ำรวยยอมรับความผิดในการดำเนินงานอาคารที่ไม่ได้รับอนุญาตพวกเขาเป็น fou</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:19:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41aaae18ff883969ed8d3b429a25ec9e03f11b7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/7cfa923b-4c0c-49b1-ac5b-f3c0907a2296_7aded5bd.jpg?itok=EddYiEt4&amp;v=1768209575" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธาน LEGCO ของฮ่องกงตั้งกลุ่มผู้ประสานงานเพื่อปรับปรุงประสิทธิภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3339591/hong-kong-legco-president-sets-group-coordinators-improve-efficiency?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานสภานิติบัญญัติคนใหม่ของฮ่องกงได้จัดตั้งกลุ่มผู้บัญญัติกฎหมายเพื่อทำหน้าที่เป็นผู้ประสานงานในการเสนอราคาเพื่อให้องค์กรมีประสิทธิภาพและประสิทธิผลมากขึ้นกลุ่มสมาชิก 12 คนจะมีเพื่อนนักกฎหมาย Ronick Chan Chun-ying ซึ่งเป็นตัวแทนของภาคการเงินและ Stanley Ng Chau-pei จากสหพันธ์สหภาพแรงงานเป็น "หัวหน้าผู้ประสานงาน" ประธาน Legco Starry Lee Wai-king กล่าวใน Face</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:03:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a1dccb2b3d730395d30f59401e0fe999d12fbe8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/a75fe961-f6db-4109-b12d-a257b7e4e119_32410f4d.jpg?itok=43cMEk3q&amp;v=1768208364" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้าวฟ่างหนึ่งชามช่วยยุติวิกฤตแรงงานข้ามชาติในจีนเมื่อ 1,500 ปีก่อนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3339593/did-bowl-millet-help-end-migrant-crisis-china-1500-years-ago?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การย้ายถิ่นของมนุษย์นั้นเก่าแก่พอๆกับประวัติศาสตร์และเป็นปัจจุบันเช่นเดียวกับหัวข้อข่าวในปัจจุบันเกี่ยวกับการบังคับใช้กฎหมายและโศกนาฏกรรมท่ามกลางการเผชิญหน้าคำถามยังคงอยู่: คนแปลกหน้าจะกลายเป็นคนโสดได้อย่างไร? ปัจจุบันประชากรกว่าร้อยละ 90 ของจีนระบุว่าเป็นชาวจีนฮั่นแม้ว่าจะมีการโยกย้ายถิ่นฐานและความวุ่นวายมานานหลายศตวรรษนักประวัติศาสตร์เคยให้เครดิตความสามัคคีนี้กับผู้ปกครองที่แข็งแกร่งการเขียนเครื่องแบบและการควบคุม</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:00:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">679b0bb810e065d026dda61fa34e735f62a5978e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/5f354dd3-2f22-45a1-aacf-609cacb75edb_43e7c97c.jpg?itok=MrUsUvS2&amp;v=1768208433" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักการทูตอันดับต้นๆของญี่ปุ่นมุ่งหน้าสู่ฟิลิปปินส์โดยคำนึงถึงทะเลจีนใต้เป็นอันดับต้นๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3339547/japans-top-diplomat-heads-philippines-south-china-sea-top-mind?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักการทูตระดับสูงของญี่ปุ่นกำลังมุ่งหน้าไปยังฟิลิปปินส์ในสัปดาห์นี้สำหรับการเจรจาที่คาดว่าจะมุ่งเน้นไปที่ความตึงเครียดทางทะเลในทะเลจีนใต้และบทบาทเชิงกลยุทธ์ของโตเกียวในภูมิภาคการแวะพักที่มะนิลาในวันพฤหัสบดีของรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศ Toshimitsu Motegi เป็นส่วนหนึ่งของทัวร์ทางการทูต 9 วันในตะวันออกกลางและเอเชียที่เริ่มขึ้นเมื่อวันเสาร์ที่ผ่านมาโดยมีจุดแวะพักในอิสราเอลดินแดนปาเลสไตน์กาตาร์และอินเดีย H</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0460c93ef478ed60890ab0322efc70dbfa0f5f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/4799909c-236f-4607-b418-d8dd9600882b_93c33aa7.jpg?itok=nsrTFsXP&amp;v=1768194376" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หวังยี่อ้างถึง ‘ความเสี่ยงรุนแรง’ หลังจากโซมาเลียตกจากกำหนดการเดินทางในแอฟริกาในนาทีสุดท้าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339584/wang-yi-cites-severe-risks-after-somalia-dropped-africa-itinerary-last-minute?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ในโมกาดิชูได้เคลียร์ถนนสำหรับการเยี่ยมชมครั้งประวัติศาสตร์แต่เมื่อวันศุกร์ที่หวังยี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนเดินทางไปแทนซาเนียแทนการวางแผนไปเยือนโซมาเลียนี่จะเป็นภารกิจระดับสูงของจีนครั้งแรกในรอบสี่ทศวรรษที่โมกาดิชูการตัดสินใจในนาทีสุดท้ายที่จะไม่รวมเมืองหลวงในกำหนดการเดินทางของ Wang เกิดขึ้นเนื่องจากโซมาเลียแสวงหาการแสดงการสนับสนุนทางการทูตหลังจากอิสราเอล</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:37:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc218e29d91eedeb0ddebcba2b5ce5fc65107856</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/215cda45-4c4f-476f-ba39-4daab5fb0e4a_f05f325c.jpg?itok=8buWFuEA&amp;v=1768206986" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
