<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความเงียบของยอดเขาซีทรัมพ์ในไต้หวันหมายความว่าอย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3330958/what-does-xi-trump-summits-silence-taiwan-mean-contentious-issue?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการออกเดินทางอย่างรวดเร็วจากการประชุมสุดยอดจีน - สหรัฐฯที่ผ่านมาไต้หวันไม่ได้ให้คะแนนการกล่าวถึงในวันพฤหัสบดีซึ่งกระตุ้นให้เกิดการคาดเดาว่าสีจิ้นผิงและโดนัลด์ทรัมป์ได้มาถึงความเข้าใจโดยปริยายและในทางปฏิบัติเพื่อลดความสำคัญของปัญหาที่ถกเถียงกันไต้หวัน – ได้รับการยกย่องจากรัฐบาลจีนว่าเป็นผลประโยชน์หลักและ "เส้นสีแดงแรกที่ไม่สามารถข้ามได้" ในความสัมพันธ์ทวิภาคี – ในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมามีเส้นไม่กี่เส้น i</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 15:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79adbb12dd13b9904d8454a51ad8dbe944f79857</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/0f49d343-cce2-4ab9-968f-7ee230aa872c_95e07af3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทการค้าทองคำโทเค็นแต่เพียงผู้เดียวของฮ่องกงขอการอนุมัติผลิตภัณฑ์จากปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3330961/hong-kongs-sole-tokenised-gold-trading-firm-seeks-beijing-approval-product?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทการค้าทองคำโทเค็นแห่งแรกและแห่งเดียวของฮ่องกงกำลังเจรจากับปักกิ่งเพื่อขอรับการรับรองผลิตภัณฑ์ซึ่งเชื่อว่าสามารถช่วยจีนส่งเสริมเศรษฐกิจไปยังประเทศอื่นๆในเอเชียได้ Esperanza Fintech ก่อตั้งขึ้นใหม่ซึ่งวางแผนที่จะนำเสนอโทเค็นทองและการรักษาความปลอดภัยสำหรับรายการบันเทิงสดและโครงการอื่นๆเช่นศูนย์การค้าโรงแรมและผู้อยู่อาศัย</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 14:58:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d0cc63cfc0a9cac2097db38e3a0d9a9bd1965df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/6df2b5eb-2f81-47a9-943b-ad83688cd1cc_e48f1ca2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประชุมสุดยอด Xi-Trump ให้ผลชนะทั้งจีนและสหรัฐแม้จะขาดความก้าวหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330960/xi-trump-summit-yields-wins-both-china-and-us-despite-lack-breakthroughs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประชุมสุดยอดแบบตัวต่อตัวครั้งแรกระหว่างผู้นำจีนและอเมริกันนับตั้งแต่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯกลับมาดำรงตำแหน่งนับเป็นการรีเซ็ตสัญลักษณ์ในความสมดุลของอำนาจระหว่างคู่แข่งทั้งสองซึ่งทำให้เกิดข้อตกลงที่มีเวลาจำกัดในการหยุดการยกระดับชั่วคราวในความขัดแย้งทางการค้าที่รุนแรงขึ้นตั้งแต่การระงับภาษีใหม่และการควบคุมการส่งออกของโลกที่หายากไปจนถึงการกลับมาส่งออกสินค้าเกษตรที่สำคัญของสหรัฐอเมริกาและความร่วมมือในการให้คำมั่นสัญญา</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 14:37:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae45a8495b96eb0c8d9b4e30b8e7af95b8459de6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/016947d4-68ef-4079-9b17-461214304ae2_40b14718.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์, Xi โจมตีการสงบศึกด้วยข้อตกลงถั่วเหลืองและพยักหน้า TikTok: Bessent</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3330959/trump-xi-strike-truce-soybean-deal-and-tiktok-nod-bessent?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากหลายเดือนของการคุกคามหน้าอกและความไม่แน่นอนโลกถอนหายใจร่วมกันด้วยความโล่งอกในวันพฤหัสบดีหลังจากการประชุมระหว่างประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาและประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนล้อเลียนการบรรเทาทุกข์ชั่วคราวเป็นอย่างน้อยในการเป็นเจ้าภาพของการระคายเคืองทางการค้าทวิภาคีรัฐมนตรีคลังสหรัฐฯ Scott Bessent ประกาศว่าจีนได้ตกลงที่จะซื้อถั่วเหลือง 12 ล้านเมตริกตัน (13.28 ตัน) นี้</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 14:24:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2dee01b8acfa2a3b7de673258cd836b62a4c5bc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/848ed059-b66c-47cc-858e-14450e003a8e_a0bfd963.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงเพื่อให้เข้าถึงยาที่ถูกกว่าได้มากขึ้นภายใต้รายการยาที่เฉพาะเจาะจง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3330957/hongkongers-get-greater-access-cheaper-medicines-under-specific-list-drugs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ป่วยชาวฮ่องกงที่ลงทะเบียนในบริการด้านการดูแลสุขภาพที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลจะสามารถซื้อยาภายใต้รายการยาเฉพาะในราคาที่ต่ำกว่าอัตราตลาดมากเมื่อมีการเปิดตัวโครงการใหม่ในปลายปีหน้าสำนักงานสาธารณสุขยังกล่าวในวันพฤหัสบดีว่าโครงการเภสัชกรรมชุมชนที่จะเปิดตัวในไตรมาสที่สี่ของปี 2026 จะเปิดตัวครั้งแรกในสี่เขต – ตะวันออก Yau Ts</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 14:14:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd14bb5deef1c3708116a9bcdfbe8df67be1a582</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/e3838da6-6dd5-430d-baa1-101c7025dadb_00c9888a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
