<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Farage ของสหราชอาณาจักรเปิดเผยแผนการที่จะเนรเทศผู้แสวงหาที่ลี้ภัยเตือนถึง ‘ความผิดปกติทางแพ่ง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3323259/uks-nigel-farage-unveils-plan-deport-asylum-seekers-warns-civil-disorder?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไนเจลฟารจ์ (Nigel Farage) ผู้นำพรรคต่อต้านการโยกย้ายถิ่นฐานของสหราชอาณาจักรประกาศแผนในวันอังคารที่จะยกเลิกกฎหมายสิทธิมนุษยชนเพื่อให้มีการเนรเทศผู้แสวงหาที่ลี้ภัยจำนวนมากการกระทำที่เขากล่าวว่าเป็นสิ่งจำเป็นเพื่อป้องกัน "ความผิดปกติทางแพ่งที่สำคัญ" Farage กล่าวว่าพรรคของเขาซึ่งเป็นผู้นำในการสำรวจความคิดเห็นระดับชาติจะนำสหราชอาณาจักรออกจากอนุสัญญายุโรปว่าด้วยสิทธิมนุษยชน (ECHR) ยกเลิก Human Rights Ac</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 21:04:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30bdb16340d608d081a9efc11e2b5e05194db4c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/119240b8-1eb8-4db5-a54b-ee070af450e2_79f546ae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูเครนผ่อนปรนกฎหมายห้ามผู้ชายอายุ 18 -22 ปีเดินทางไปต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3323258/ukraine-eases-law-banning-men-aged-18-22-travelling-abroad?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวยูเครนอายุ 18 ถึง 22 ปีได้รับอนุญาตให้เดินทางไปต่างประเทศแล้วทางการเคียฟกล่าวเมื่อวันอังคารในการผ่อนคลายกฎหมายที่ออกแบบมาเพื่อให้แน่ใจว่าทหารเกณฑ์ของกองทัพเพียงพอที่จะต่อสู้กับการรุกรานของรัสเซียตั้งแต่เริ่มการโจมตีทั้งหมดของรัสเซียชายชาวยูเครนอายุ 18 ถึง 60 ปีต้องได้รับอนุญาตให้ออกจากยูเครนผู้ชายหลายพันคนพยายามที่จะหลบหนีออกนอกประเทศอย่างผิดกฎหมายในแต่ละปีบางครั้งก็อยู่ในเส้นทางที่มีความเสี่ยงมากกว่า</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 19:50:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b426cc771073d29769523c262c399e800fbe8eb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/f2d4536c-90c1-4d98-8b71-05209462a9ee_7e5585d7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Taylor Swift และ Travis Kelce ประกาศการมีส่วนร่วมบน Instagram</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/society-culture/article/3323257/taylor-swift-and-travis-kelce-announce-engagement-instagram?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทย์เลอร์สวิฟต์และทราวิสเคลซได้หมั้นกันแล้วทั้งคู่ได้ประกาศผ่านอินสตาแกรมเมื่อวันอังคารในโพสต์ร่วมกันห้ารูปนักร้องซูเปอร์สตาร์และนักอเมริกันฟุตบอลเผยให้เห็นถึงการมีส่วนร่วมของพวกเขาจุดสูงสุดของการเกี้ยวพาราสีในเทพนิยายซึ่งเป็นเวลาสองปีที่สร้างความตื่นเต้นและความหลงใหลให้กับผู้คนนับล้านทั่วโลกแต่โดยเฉพาะอย่างยิ่ง Swifties ซึ่งเป็นฐานแฟนคลับขนาดใหญ่และกระตือรือร้นของป๊อปสตาร์ “ครูสอนภาษาอังกฤษของคุณ</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 18:39:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afe0c0141c3d903ebc950fffb77de4e5cc39faa6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/03270c75-0fec-41ae-955c-48675c8d9101_af66d11a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มุมมองเชิงลบของชาวบราซิลที่มีต่อสหรัฐสองเท่าจีนมองเห็นการเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วในเชิงบวก: การสำรวจความคิดเห็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3323256/brazilians-negative-views-us-double-china-sees-sharp-rise-positives-poll?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปัจจุบันชาวบราซิลมองสหรัฐฯในแง่ลบมากกว่าแง่บวกเป็นครั้งแรกในรอบ 2 ปีตามการสำรวจใหม่ที่เผยแพร่เมื่อวันอังคารในขณะที่การรับรู้ของจีนดีขึ้นการเปลี่ยนแปลงดังกล่าวเป็นไปตามประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาที่เพิ่มอัตราภาษีการส่งออกของบราซิลและกระชับกฎการขอวีซ่าซึ่งทำให้ประเทศที่คุ้นเคยกับการปิดความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจกับวอชิงตันไม่มั่นคง The Quaest po</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 18:34:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae0e713c06a618aa57990cb5d37151557c7eb1b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/d9303af9-3eec-4175-86bb-3cb4feb6b359_44e0c720.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อเผชิญหน้ากับความโกรธของ Maga ทรัมป์ปกป้องการย้ายไปยอมรับนักศึกษาจีนหลายพันคน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3323255/trump-base-erupts-over-his-move-admit-thousands-more-chinese-students?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในวันอังคารได้ปกป้องข้อเสนอของเขาที่จะยอมรับนักศึกษาชาวจีนหลายแสนคนโดยกล่าวว่าสหรัฐฯ "รู้สึกเป็นเกียรติ" ที่ได้ต้อนรับพวกเขาและเตือนว่าระบบวิทยาลัยอเมริกันจะ "ลงนรก" โดยไม่มีพวกเขาเมื่อเผชิญกับความโกรธที่เพิ่มขึ้นจากฐานทางการเมืองของเขาทรัมป์ก็ละทิ้งการวิพากษ์วิจารณ์แผนดังกล่าวในฐานะ "ดูถูก" และชี้ให้เห็นถึงความสัมพันธ์ของเขากับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนในฐานะผู้นำ</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 18:29:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8966eb00bf0b2976743b079af657a8443273d534</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/1af66490-5f72-4216-ac33-6c1f8b50662c_efd071e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
