<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไข้หวัดนกอาจเสี่ยงต่อการระบาดใหญ่ ‘แย่กว่าโควิด’ ถ้ามันกลายพันธุ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334464/bird-flu-could-risk-pandemic-worse-covid-if-it-mutates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไวรัสไข้หวัดนกที่แพร่กระจายในนกป่าสัตว์ปีกและสัตว์เลี้ยงลูกด้วยนมอาจนำไปสู่การแพร่ระบาดที่เลวร้ายยิ่งกว่าโควิด -19 หากมันกลายพันธุ์เพื่อส่งผ่านระหว่างมนุษย์หัวหน้าศูนย์ติดเชื้อทางเดินหายใจ Institut Pasteur ของฝรั่งเศสกล่าวไข้หวัดนกที่มีเชื้อโรคสูงหรือที่เรียกกันทั่วไปว่าไข้หวัดนกได้นำไปสู่การกำจัดนกหลายร้อยล้านตัวในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 05:03:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dddf7f28282bfe874f5ca0c0005182f2174984fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/6354e25f-2150-4a5f-8efb-31087af2e560_09ca11e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บททดสอบใหม่สำหรับความยินยอม: การปฏิรูปแนวทางของฮ่องกงต่ออาชญากรรมทางเพศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3334459/new-test-consent-reforming-hong-kongs-approach-sexual-crimes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้เห็นการแก้ไขกฎหมายอาญาหลายครั้งในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อเสริมสร้างการตอบสนองต่ออาชญากรรมทางเพศตัวอย่างที่โดดเด่นคือความผิดใหม่ในกฎหมายอาชญากรรมเกี่ยวกับการถ้ำมองการยกทรงและการเผยแพร่ภาพที่ใกล้ชิดโดยไม่ได้รับความยินยอมนอกจากนี้ยังมีการอภิปรายรวมถึงในคอลัมน์นี้เกี่ยวกับวิธีที่กฎหมายสามารถปรับให้เข้ากับปรากฏการณ์ใหม่ของ POR</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 04:49:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a2f90af367a94307541ba0ca2207d6d15d38055</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/52b6d4eb-b9d2-47c2-8b0a-69a9710e881e_6a10320d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งระงับโครงการแลกเปลี่ยนเยาวชนญี่ปุ่นเหนือคำกล่าวไต้หวันของทาคาอิจิ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334452/beijing-freezes-japan-youth-exchange-programmes-over-pm-takaichis-taiwan-remarks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้แช่แข็งโครงการแลกเปลี่ยนเยาวชนกับกรุงโตเกียวท่ามกลางความล้มเหลวอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับคำพูดของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi เกี่ยวกับไต้หวันซึ่งเป็นแหล่งข้อมูลทางการทูตกล่าวว่าทำให้เกิดความกังวลว่ารอยแยกทวิภาคีอาจส่งผลกระทบต่อคนรุ่นต่อไปฝ่ายญี่ปุ่นได้รับแจ้งเกี่ยวกับโครงการที่ถูกยกเลิกในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาหลังจากที่จีนได้เริ่มมาตรการตอบโต้ญี่ปุ่นเกี่ยวกับความคิดเห็นของทากาอิจิ</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 04:02:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">679b608b28371d74e06840ff2caf56b69b278957</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/319fdbad-be51-44c1-a68d-c5d5f725bb81_d83efde3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียปิดหูปิดตาโดยการวินิจฉัยต่อต้านกฎหมายสิทธิในที่ดิน 190 ปีของนูซันตารา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3334392/indonesia-blindsided-nusantaras-190-year-land-right-law-nullified-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนของอินโดนีเซียในการสร้างเมืองหลวงใหม่ในกาลิมันตันตะวันออกกำลังเผชิญกับการตรวจสอบใหม่หลังจากที่ศาลรัฐธรรมนูญได้ออกกฎระเบียบที่ให้สิทธิในที่ดินแก่นักลงทุนเป็นเวลาถึง 190 ปีซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่ได้รับการต้อนรับจากกลุ่มชนพื้นเมืองแต่นักพัฒนามองว่าเป็นการยับยั้งการลงทุนที่อาจเกิดขึ้นการตัดสินใจนี้เน้นย้ำถึงความท้าทายที่ต้องเผชิญกับ 466 ล้านล้านรูเปียห์ (28 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) Nusantara pro</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0bb839bac57a0efb957237836f76cdba05c98194</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/2e02f475-6108-49ba-97fc-b8f6ae1c00cb_ff2fa925.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รางวัล MAMA ในฮ่องกงที่จะลดขนาดกระจกถอนตัวเมื่อเกิดไฟไหม้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334450/mama-awards-hong-kong-be-downsized-mirror-withdraws-wake-tai-po-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแสดงรางวัล K-POP ที่ใหญ่ที่สุดในเอเชียซึ่งมีกำหนดจัดขึ้นในช่วงเย็นวันศุกร์และวันเสาร์ที่สนามกีฬาไคตั๊กของฮ่องกงจะลดขนาดลงเนื่องจากไฟไหม้ไทโปโดยมีบอยแบนด์มิเรอร์ออกจากงานกลุ่มประกาศเมื่อวันศุกร์ว่าพวกเขาจะไม่ปรากฏตัวในงาน 2025 MAMA Awards สองวันหลังจากมีข่าวลือก่อนหน้านี้เกี่ยวกับการถอนตัวของดาราภาพยนตร์ Michelle Yeoh และ Chow Yun-fat Makerville, the</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 03:25:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8789c02df51902763e37b9098253ecfe423fc8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/43d57513-173d-4864-b4c2-d9518cf98850_57807e68.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
