<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พอลคอสเทลโล่ดีไซเนอร์ส่วนตัวของเจ้าหญิงไดอาน่าเสียชีวิตด้วยวัย 80 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333820/paul-costelloe-personal-designer-princess-diana-dies-80?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พอลคอสเทลโล่ดีไซเนอร์แฟชั่นชาวไอริชซึ่งเป็นดีไซเนอร์ส่วนตัวของเจ้าหญิงไดอาน่าผู้ล่วงลับซึ่งได้เข้าร่วมงานลอนดอนแฟชั่นวีคเป็นเวลาสี่ทศวรรษได้เสียชีวิตลงแล้วในวัย 80 ปีครอบครัวของเขากล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันเสาร์ Costelloe ได้รับการแต่งตั้งให้เป็นนักออกแบบส่วนบุคคลของ Diana ในปี 1983 ไม่นานหลังจากก่อตั้งค่ายเพลงของตัวเอง Paul Costelloe Collections และการทำงานร่วมกันของพวกเขายังคงดำเนินต่อไปจนกระทั่งเธอเสียชีวิตในรถค</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 18:53:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">97cf027e70467804ba644aad46019b97c2010708</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/c68b49ae-11bd-4fc2-9e74-77eace791a83_e2f3acbd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีทางอากาศของอิสราเอลฆ่าอย่างน้อย 20 คนในกาซาในการทดสอบล่าสุดของการหยุดยิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3333818/israeli-air-strikes-kill-least-20-gaza-latest-test-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีทางอากาศของอิสราเอลในกาซาทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 20 คนและบาดเจ็บมากกว่า 80 คนเจ้าหน้าที่สาธารณสุขในท้องถิ่นกล่าวเมื่อวันเสาร์ในการทดสอบเพิ่มเติมเกี่ยวกับการหยุดยิงที่เปราะบางระหว่างกลุ่มติดอาวุธฮามาสของปาเลสไตน์และอิสราเอลพยานและเจ้าหน้าที่ทางการแพทย์กล่าวว่าการโจมตีครั้งแรกชนรถในย่าน Rimal ที่มีประชากรหนาแน่นทำให้รถลุกเป็นไฟยังไม่ชัดเจนในทันทีว่าคนตายทั้งห้า</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 17:20:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4905409d8a487af5340bc6cd9c55f2aa92930aab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/cabc7759-a869-4d5a-a083-eda50ac8ddbd_5e136eea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>WORLD รักษาข้อตกลงประนีประนอมที่ Cop30 ซึ่งเป็นเชื้อเพลิงฟอสซิล sidesteps</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3333817/world-secures-compromise-deal-cop30-sidesteps-fossil-fuels?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลโลกตกลงกันในวันเสาร์ที่จะมีการประนีประนอมข้อตกลงด้านสภาพภูมิอากาศในการประชุม Cop30 ในบราซิลซึ่งจะช่วยเพิ่มเงินทุนให้กับประเทศยากจนที่รับมือกับภาวะโลกร้อนแต่ไม่มีการกล่าวถึงเชื้อเพลิงฟอสซิลที่ขับเคลื่อนในการรักษาความสอดคล้องนี้ประเทศต่างๆพยายามที่จะแสดงให้เห็นถึงความเป็นเอกภาพของโลกในการจัดการกับผลกระทบจากการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศแม้ว่าสหรัฐอเมริกาจะเป็นผู้ส่งสัญญาณทางประวัติศาสตร์ที่ใหญ่ที่สุดในโลกแล้วก็ตาม</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 17:05:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4003a18265b73370449f96549f01ea25f25bf909</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/8dc82055-3def-4d7c-9683-e36d98790629_b3462248.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนงานอายุ 49 ปีเสียชีวิตหลายชั่วโมงหลังจากการล่มสลายที่โรงบำบัดน้ำเสียในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3333816/worker-49-dies-hours-after-collapsing-hong-kong-sewage-treatment-plant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พนักงานสัญญาจ้างเสียชีวิตในโรงพยาบาลหลายชั่วโมงหลังจากล้มลงในห้องใต้ดินของโรงบำบัดน้ำเสียเมื่อวันเสาร์โดยแผนกบริการระบายน้ำของฮ่องกงสั่งให้นายจ้างของเขาตรวจสอบผู้อำนวยการแผนก Ringo Mok Wing-cheong แสดงความเสียใจต่อการเสียชีวิตของคนงานและกระตุ้นให้ผู้รับเหมาให้ความช่วยเหลือที่เหมาะสมแก่ครอบครัวของชายคนนั้นหยุดโครงการและตรวจสอบ</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 16:14:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">041057fd925047f22609c1ca1a426833f4dbe5c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/5cfc359e-119b-49d9-8456-eff507164b8e_22ff89e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คลิปเสียงปลอม AI ของทรัมป์ ‘ไม่ปล่อย’ ไฟล์ Epstein แพร่กระจายไปทั่ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333807/ai-fake-audio-clip-trump-not-releasing-epstein-files-goes-viral?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยกล่าวว่าเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาผู้ใช้โซเชียลมีเดียแบบเอียงซ้ายได้ขยายคลิปเสียงที่สร้างขึ้นโดย AI เพื่อแสดงให้เห็นว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกากรีดร้องเจ้าหน้าที่ของสหรัฐอเมริกาเพื่อปิดกั้นการเผยแพร่เอกสารที่เกี่ยวข้องกับนายเจฟฟรีย์เอปสไตน์นักการเงินที่ได้รับความอับอายในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาการต่ออายุไฟล์สาธารณะที่เรียกว่า Epstein ได้ใช้การเมืองของสหรัฐอเมริกากระตุ้นการประลองระหว่างฝ่ายนิติบัญญัติและทรัมป์</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 16:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18121623d28e36edbb78bfcfd7ddc273c825d36f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/e243fbe9-0050-4623-8411-199fe0612bd8_43087bf7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
