<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาสั่งปล่อยตัว Salvadorean Kilmar Abrego Garcia ท่ามกลางการอพยพยุคทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336124/judge-orders-release-salvadorean-kilmar-abrego-garcia-amid-trump-era-immigration-saga?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางในแมรี่แลนด์สั่งให้คิลมาร์อะเบรโกการ์เซียปลอดจากการกักตัวคนเข้าเมืองในวันพฤหัสบดีในขณะที่การท้าทายทางกฎหมายต่อการเนรเทศเขาเดินหน้าต่อไปผู้พิพากษาเขตสหรัฐพอล่าซีนิสตัดสินว่าสำนักงานตรวจคนเข้าเมืองและศุลกากร (ICE) จะต้องปล่อยตัว Abrego Garcia จากการคุมขังทันที “ตั้งแต่ที่ Abrego Garcia กลับมาจากการกักขังโดยมิชอบในเอลซัลวาดอร์เขาก็ถูกกักขังอีกครั้ง</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:04:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0caedd75702084e0e0bba886f17e6b2a190328e6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/c36e46b0-42df-4979-af6f-0188a65e2b34_5b25550e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิ่งที่คุณต้องรู้เกี่ยวกับบริการที่โรงพยาบาลแพทย์แผนจีนของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336123/what-you-need-know-about-services-hong-kongs-chinese-medicine-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงพยาบาลแห่งแรกของฮ่องกงที่ให้บริการด้านการแพทย์แผนจีนเปิดให้บริการในวันพฤหัสบดีโดยมีผู้ป่วยนอกทั่วไปที่ได้รับเงินอุดหนุนได้รับการจองเต็มจำนวนแล้วในเดือนแรกสถานที่สำคัญตั้งอยู่บนถนนปากชิงก๊กใน Tseung Kwan O ไม่เพียงแต่เป็นผู้ให้บริการด้านการดูแลสุขภาพเท่านั้นแต่ยังเป็นศูนย์กลางการฝึกอบรมและการวิจัยที่ได้รับมอบหมายให้อำนวยความสะดวกในการทำงานร่วมกันและช่วยการแพทย์แผนจีน</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:51:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">740eab7503bca960df18cb5e0d55286bfb52799d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/ba06896a-e11c-4af3-8cab-ce31079ed5f9_3c92352a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่จำเป็นต้องเปลี่ยนจากโครงไม้ไผ่เป็นโครงโลหะอย่างสมบูรณ์: รัฐมนตรีว่าการกระทรวงฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336120/no-need-complete-switch-bamboo-metal-scaffolding-hong-kong-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงพัฒนาของฮ่องกงกล่าวว่าไม่จำเป็นต้องเปลี่ยนจากนั่งร้านไม้ไผ่เป็นนั่งร้านโลหะโดยกล่าวว่าสิ่งแรกไม่ใช่สาเหตุของการเกิดเพลิงไหม้ที่ไทโปเมื่อเดือนที่แล้วท่าทีของรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการพัฒนาเบอร์นาเด็ตต์ลินน์ฮอนโฮในวันพฤหัสบดีดูเหมือนจะเปลี่ยนไปจากของหัวหน้าเลขานุการเอริคชานควอกกิซึ่งก่อนหน้านี้กล่าวว่าเมืองควรจะแทนที่นั่งร้านไม้ไผ่ w</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:09:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a44929a91bce986645b395f4a6c21edb69537fbf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/cdcc0878-7905-44ee-b5a7-c63a6b045320_1a410278.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แถวจีน - ญี่ปุ่นทำให้โดนัลด์ทรัมป์ผู้นำสหรัฐฯต้องเผชิญกับ ‘ภาวะที่กลืนไม่เข้าคายไม่ออก ': นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336106/china-japan-row-has-left-us-leader-donald-trump-facing-dilemma-analyst?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายบริหารของทรัมป์อาจกำลังเผชิญกับ "ภาวะที่กลืนไม่เข้าคายไม่ออก" เนื่องจากความตึงเครียดระหว่างจีนและญี่ปุ่นทวีความรุนแรงมากขึ้นนักวิเคราะห์ชาวจีนคนหนึ่งได้แนะนำในขณะที่อีกคนหนึ่งตั้งข้อสังเกตว่าความก้าวหน้าใดๆในข้อพิพาททางการทูตยังคงขึ้นอยู่กับการมีส่วนร่วมโดยตรงระหว่างสองประเทศเพื่อนบ้านในเอเชียสัปดาห์นี้การลดลงของความสัมพันธ์ระหว่างจีนและญี่ปุ่นไม่มีสัญญาณของการผ่อนคลายปักกิ่งออกคำเตือนการเดินทางอีกครั้ง</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">364d8d7a08413951cc801a6f329fa72c6c530800</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/f4b1c12c-21fa-478e-826f-63e7da8ab169_e62d6904.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวฮ่องกงถูกจับในญี่ปุ่นหลังขับรถเช่าชนคนขับได้รับบาดเจ็บ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336118/hong-kong-tourist-arrested-japan-after-crashing-rental-car-injuring-driver?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองในท้องถิ่นได้รับคำขอความช่วยเหลือหลังจากนักท่องเที่ยวชาวฮ่องกงวัย 46 ปีถูกจับกุมในญี่ปุ่นหลังจากเกิดอุบัติเหตุรถชนชายชาวฮ่องกงถูกจับกุมหลังจากมีรายงานว่ารถเช่าของเขาข้ามเส้นตรงกลางบนทางหลวงแช่แข็งในเกียววาฮอกไกโดชนกับรถคันอื่นในเวลาประมาณ 3.50 น. ของวันพุธผู้ขับขี่ชาวญี่ปุ่นอายุ 52 ปีในรถคันอื่นถูกนำไปที่</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 14:53:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf19d6304597499db3ef8f9f44c91bc982d545e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/5671a902-8ff6-4c56-b0cd-5132f7b04653_f4e9e034.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
