<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเสนอขายหุ้น IPO ของฮ่องกงในปี 2025 เตรียมเข้าสู่ปีใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3338505/hong-kongs-ipo-dominance-2025-set-carry-new-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โมเมนตัมของฮ่องกงในฐานะสถานที่เสนอขายหุ้นต่อสาธารณชนครั้งแรก (IPO) จะเริ่มขึ้นในปี 2026 หลังจากที่เงินทุนที่ได้จากการขายหุ้นเพิ่มขึ้นมากกว่าสามเท่าในปี 2025 ทำให้การแลกเปลี่ยนของเมืองอยู่ในอันดับต้นๆของการจัดอันดับทั่วโลกเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่ปี 2019 บริษัททั้งหมด 114 แห่งระดมทุน 37.22 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในกรรมการหลักของตลาดหลักทรัพย์ฮ่องกงในปี 2025 ตามข้อมูลที่เปิดเผยเมื่อวันศุกร์โดย London Sto</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 08:04:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9867ac78a1fcaac2647e498a45e3903c86d9d55b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/dfe00ecc-285c-4b5f-9988-2b5e6852d4fc_5c52a24b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ระบบการสู้รบ Hanwha ช่วยเพิ่มบทบาทของเกาหลีใต้ในการป้องกันฟิลิปปินส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3338489/hanwha-combat-systems-deal-deepens-south-koreas-role-philippine-defence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บทบาทที่เพิ่มขึ้นของเกาหลีใต้ในฐานะผู้จัดหาอาวุธรายสำคัญให้กับฟิลิปปินส์ได้ก้าวไปข้างหน้าอีกขั้นหนึ่งโดย Hanwha Systems ตั้งเป้าหมายที่จะจัดหา "สมอง" ที่จะใช้เรือรบรุ่นต่อไปของกองทัพเรือฟิลิปปินส์สองลำผู้ผลิตการป้องกันเกาหลีใต้กล่าวเมื่อวันพุธว่าบริษัทได้รับสัญญามูลค่า 27.7 ล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อจัดหาระบบการจัดการการต่อสู้ (CMS) และการเชื่อมโยงข้อมูลทางยุทธวิธีสำหรับสอง 3,200 -</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 08:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f0c3789eac1c6ecf78aa1dd0475ef7b5176a081</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/18c9f752-ed0c-446b-9fe2-b06eb6664e9f_b6770651.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักบินของสายการบินแอร์อินเดียออกปฏิบัติหน้าที่เนื่องจากข้อกล่าวหาเมาสุราในแคนาดา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3338500/air-india-pilot-taken-duty-over-intoxication-allegations-canada?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานกำกับดูแลการขนส่งของแคนาดาได้ขอให้สายการบินแอร์อินเดียตรวจสอบเหตุการณ์ที่นักบินรายงานการปฏิบัติหน้าที่ภายใต้อิทธิพลของแอลกอฮอล์และไม่ผ่านการทดสอบเครื่องช่วยหายใจสองครั้งซึ่งเป็นบุคคลที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้กล่าวการทดสอบดำเนินการโดยตำรวจแคนาดาที่สนามบินนานาชาติแวนคูเวอร์หลังจากนักบินถูกขอให้ออกจากเครื่องบินบุคคลนั้นกล่าวเหตุการณ์นี้ถูกระบุว่า "ร้ายแรง</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 07:33:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe7a1c1c77a2f650c9720c4a60c7747f97861863</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/d3ddfa04-9d39-4a6a-af1f-c80da9faed93_a809fc51.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่ตั้งแคมป์ไซกุงที่เต็มไปด้วยขยะหลังจากการเฉลิมฉลองวันส่งท้ายปีเก่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3338498/sai-kung-campsite-flooded-trash-after-new-years-eve-celebration?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพที่เผยแพร่ในโซเชียลมีเดียอย่างกว้างขวางแสดงให้เห็นว่าแคมป์ของ Ham Tin Wan ในย่าน Sai Kung ของฮ่องกงเต็มไปด้วยขยะรวมถึงอ่างล้างหน้าในห้องน้ำสาธารณะที่เต็มไปด้วยสิ่งสกปรกและขยะหลังจากการเฉลิมฉลองวันส่งท้ายปีเก่า</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 07:32:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">368a463d5f83c9fa5d217655a6be2245b0e47bb0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/b53e8f7c-84d9-4491-8d8f-e0820c03d71a_0484d99c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงมีชาวจีนแผ่นดินใหญ่มาเยือนมากขึ้นเป็นสองเท่าในวันปีใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338494/hong-kong-receives-twice-many-mainland-chinese-visitors-new-years-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวชาวจีนแผ่นดินใหญ่จำนวนสองเท่าเดินทางมาถึงฮ่องกงในวันขึ้นปีใหม่เมื่อเทียบกับวันเดียวกันในปี 2025 โดยมีนักกฎหมายคนหนึ่งเนื่องจากวันหยุดสามวันข้ามพรมแดนในปีนี้ Alan Chan Chung-yee สมาชิกสภานิติบัญญัติและประธานเจ้าหน้าที่ฝ่ายปฏิบัติการของ Miramar Group กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าความสัมพันธ์ที่เลวร้ายลงระหว่างจีนและญี่ปุ่นได้ผลักดันให้นักเดินทางแผ่นดินใหญ่บางคน v</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 07:07:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27fa6ba36ff3d1c1c6341f4b624798b82df02fb1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/2511e0de-369f-4603-8b37-42e9f580aaf8_4038a442.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
