<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บาทหลวงฮ่องกงสูญเสียบุคคลอันเป็นที่รัก 3 คนในกองไฟไทโปที่ร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334694/hong-kong-pastor-loses-3-loved-ones-tai-po-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลา 17 ปีที่แปลกประหลาดในฐานะบาทหลวงบาทหลวงเจนนี่ลามยัตควานได้เห็นชีวิตและความตายและช่วยเหลือผู้ที่อยู่ในความสิ้นหวังแต่หลังจากสูญเสียสมาชิกสามคนในครอบครัวของเธอในไฟไหม้ Tai Po ที่ร้ายแรงในฮ่องกงเธอต้องการความกล้าหาญและความแข็งแกร่งทั้งหมดที่เธอสามารถดึงออกมาจากพระเจ้า Lam บาทหลวงของโบสถ์ Diamond Lutheran ELCHK บอกกับ Post ในคืนวันอาทิตย์ว่าสมาชิกในครอบครัวทั้งสามคนได้รับการยืนยันว่าเสียชีวิตแล้ว</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 00:30:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4e8b61d9899a5867244caad784855e64a0cd24d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/72d8687a-8b51-471d-897b-8b38d085e7f4_2a22b7bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิเคราะห์กล่าวว่าตลาดสำนักงานชั้นนำของฮ่องกงมีแนวโน้มที่จะดีขึ้นในปีหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3334664/hong-kongs-battered-prime-office-market-poised-better-year-ahead-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าการเพิ่มขึ้นของกิจกรรมการเช่าสำนักงานในฮ่องกงควบคู่ไปกับพื้นที่ใหม่จำนวนปานกลางที่เข้ามาในตลาดแปลว่ามีแนวโน้มที่ดีขึ้นสำหรับภาคอสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์ที่ได้รับผลกระทบในปีหน้าการจัดหาพื้นที่สำนักงานเกรด A ใหม่ในปี 2026 และ 2027 มีแนวโน้มที่จะน้อยกว่าจำนวนเงินที่เสร็จสมบูรณ์ในช่วงสองปีที่ผ่านมาตามการคาดการณ์ของกงสุลทรัพย์สิน</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 00:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af3e32cfd078a99a58001e6e1b8b805b699e54c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/d7f6c16e-1eda-4cc0-a971-f4173a7f554d_d69b167b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนงานกิ๊กหลายล้านคนของมาเลเซียสัญญาว่าจะมีเครือข่ายความปลอดภัยแต่นักวิจารณ์เห็นช่องโหว่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3334557/malaysias-millions-gig-workers-promised-safety-net-critics-see-holes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่นาฬิกาเข้าสู่เวลา 8.00 น. ในปีนัง Syamil Azizi ก็ลื่นไถลไปกับการบดขยี้ทุกวันของเขา: รับผู้โดยสารข้ามเกาะด้วยการวิ่งหนีเปโรดัวตัวน้อยของเขาในตอนเที่ยงเขาหยุดพักนานพอที่จะไปรับลูกสาวสองคนของเขาจากโรงเรียนก่อนที่จะกลับไปที่ถนนบ่อยครั้งจนกระทั่งพระอาทิตย์ตกดินวันหยุดสุดสัปดาห์ไม่มีการผ่อนปรนจากนั้นชายวัย 33 ปีก็เปลี่ยนหมวกกันน็อคเป็นหมวกเชฟงานแต่งงานและโรงเรียน</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 00:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b744328d049aa30872725c0a411f0b9c9f10b6fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/c6ed9713-b74b-4c8e-8d01-02a3fbb16c6f_732a03b0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทอาวุธสุดอื้อฉาวของจีนฉุดยอดขายในภูมิภาคลดลงในปีที่ทำลายสถิติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3334509/chinas-scandal-hit-weapons-firms-drag-down-regional-sales-record-breaking-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้ว่ายอดขายอาวุธทั่วโลกโดยรวมจะเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วและทำลายสถิติเมื่อปีที่แล้วรายได้รวมของบริษัทจีนแปดแห่งที่ระบุไว้ใน 100 อันดับแรกของอุตสาหกรรมอาวุธลดลงอย่างมากแต่รถถังความคิดของสวีเดนก็พบว่าร้อยละ 10 ลดลงเหลือ 88.3 พันล้านดอลลาร์สหรัฐยังเป็นเปอร์เซ็นต์ที่ลดลงมากที่สุดในบรรดาประเทศที่มีบริษัทอยู่ในรายชื่อซึ่งเผยแพร่เมื่อวันจันทร์โดย Stockholm Internat</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 23:01:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">74647a05a39831f075635a030e5bdbd4d9bfa6bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/cfa41790-adb7-41f3-990a-59c1bb655716_94cfee3e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปัญหาไต้หวัน ‘ซับซ้อนแต่ทางออกง่าย ': อดีตพันเอกโจวโบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334626/taiwan-complicated-issue-way-out-simple-ex-pla-colonel-zhou-bo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โจวโบเป็นผู้พันอาวุโสที่เกษียณอายุในกองทัพปลดปล่อยประชาชนและเป็นเพื่อนร่วมรุ่นที่ศูนย์ความมั่นคงระหว่างประเทศและยุทธศาสตร์ของมหาวิทยาลัยชิงหัวอาชีพทหารของเขารวมถึงบทบาทในสำนักงานการต่างประเทศของกระทรวงกลาโหมและในฐานะผู้ดูแลการป้องกันประเทศโจวเป็นผู้เขียนหนังสือเล่มล่าสุดที่โลกควรกลัวจีน? การสัมภาษณ์นี้ปรากฏครั้งแรกใน SCMP Plus สำหรับ ot</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 22:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5642efdba953e6f48d17a246b480c670698f829c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/24370352-a737-4788-b52d-f7cfea0e8110_1838daa8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
