<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แบรนด์เครื่องสำอางของจีนก้าวออกจากเงามืดของ K-beauty ออกสู่ตลาดโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3340143/chinas-cosmetics-brands-stepping-out-k-beautys-shadow-set-sights-global-markets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เช่นเดียวกับเพื่อนร่วมชั้นหลายคนของเธอ Xie Roumei นักบัญชีวัย 28 ปีจากมณฑลฝูเจี้ยนของจีนเริ่มใช้เครื่องสำอางของเกาหลีใต้ในโรงเรียนมัธยมปลายซึ่งเป็นความชอบของเธอในวัยยี่สิบเซี่ยกล่าวว่าผลิตภัณฑ์แต่งตาและความงามส่วนใหญ่ที่เธอใช้ยังคงเป็นของเกาหลีซึ่งเป็นความภักดีที่ช่วยเปลี่ยนอุตสาหกรรมเครื่องสำอางให้กลายเป็นมหาอำนาจระดับโลกด้วยการส่งออกที่แข่งขันกับเซมิคอนดักโต</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 22:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">415729eede52c8e47b069ee0ad55375213cc53b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/2f7aa416-cd55-4307-95e1-c14dc7271218_5d93a2c2.jpg?itok=MWSvlpza&amp;v=1768550118" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีของสหรัฐในซีเรียสังหารผู้นำที่เกี่ยวข้องกับการซุ่มโจมตีของไอซิสซึ่งทำให้ชาวอเมริกัน 3 คนเสียชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3340286/us-strike-syria-kills-leader-tied-isis-ambush-left-3-americans-dead?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีตอบโต้รอบที่สามโดยสหรัฐในซีเรียส่งผลให้ผู้นำในเครืออัลกออิดะห์เสียชีวิตเจ้าหน้าที่กล่าวว่ามีข้อผูกมัดโดยตรงกับสมาชิกรัฐอิสลามที่รับผิดชอบการซุ่มโจมตีเมื่อเดือนที่แล้วซึ่งทำให้ทหารสหรัฐเสียชีวิตสองคนและล่ามพลเรือนอเมริกันหนึ่งคนในประเทศกองบัญชาการกลางสหรัฐประกาศว่าการนัดหยุดงานในซีเรียตะวันตกเฉียงเหนือเมื่อวันศุกร์ได้สังหาร Bilal Hasan al-Jasim ซึ่ง</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 21:48:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">282a2fd1c46a550ac77466863af77290fb4c90cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/fd824e15-fa53-48d6-939f-4faf5138d44c_e7196b20.jpg?itok=TOmOW2hB&amp;v=1768686521" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จุดแข็งด้านเทคโนโลยีของยุโรปอยู่ที่การปรับใช้ไม่ใช่การแข่งขัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3339748/europes-tech-strength-lies-deployment-not-rivalry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การอภิปรายของยุโรปเกี่ยวกับอนาคตทางเทคโนโลยีมีทั้งเวลาที่เหมาะสมและจำเป็นศูนย์กลางของแรงโน้มถ่วงสำหรับเทคโนโลยีแพลตฟอร์มเซมิคอนดักเตอร์ขั้นสูงโครงสร้างพื้นฐานระบบคลาวด์ระดับสูงและปัญญาประดิษฐ์ (AI) ได้เปลี่ยนไปสู่สหรัฐอเมริกาและจีนอย่างปฏิเสธไม่ได้ในขณะที่สหรัฐฯมียักษ์ใหญ่อย่าง Microsoft และ Nvidia และจีนได้สร้างมหาอำนาจอย่าง Huawei และ Tencent แต่ยุโรป</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 21:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1bf66ebb5fe8c3d2c0e4ac60b53223da42feb236</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/25dbf2c4-66b2-4bc1-8a3f-d968ba9221cc_3092ff3a.jpg?itok=wK18lHX9&amp;v=1768296911" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลปฏิเสธองค์ประกอบของ 'คณะกรรมการสันติภาพ‘ ที่นำโดยทรัมป์ในกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3340285/israel-objects-composition-trump-led-gaza-board-peace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักนายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าประกาศการบริหารทรัมป์ในสัปดาห์นี้เกี่ยวกับองค์ประกอบของคณะกรรมการบริหารกาซาไม่ได้รับการประสานงานกับอิสราเอลและต่อต้านนโยบายของรัฐบาลกล่าวว่ารัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศ Gideon Saar จะยกประเด็นนี้กับรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐฯ Marco Rubio ข้อความดังกล่าวไม่ได้ระบุว่าองค์ประกอบส่วนใดของคณะกรรมการในทางตรงกันข้าม</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:05:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b7cae33111446a81dcde422a73515b105d753f44</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/d2648ec9-00ba-4a9f-bdc7-fb3a240021e7_e1cebd75.jpg?itok=kL3EX25w&amp;v=1768673108" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ตีเดนมาร์กและพันธมิตรนาโตอีก 7 รายด้วยภาษีสำหรับการต่อต้านสหรัฐอเมริกาในกรีนแลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340283/trump-hits-denmark-and-other-nato-allies-tariffs-force-greenland-sale?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกากล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าเขาจะเรียกเก็บภาษีนำเข้าร้อยละ 10 จากสหราชอาณาจักรและ 6 ประเทศในยุโรปสำหรับการคัดค้านแผนการซื้อกรีนแลนด์ของเขาและอัตราดังกล่าวจะมากกว่าสองเท่าหากพวกเขาไม่ยอมให้เขาเข้าซื้อดินแดนเดนมาร์กโพสต์ของเขาใน Truth Social สองสัปดาห์ต่อวันหลังจากที่เขาลักพาตัวเวเนซุเอลา</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 16:39:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ad18bd9e438bd1168c13b12f86044073de13dfa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/420d40ae-ceeb-4623-bfe1-36c8d0adf45f_de506d05.jpg?itok=Hu8pGLPA&amp;v=1768679542" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
