<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ภาคส่วนยาและอุปกรณ์ทางการแพทย์ของจีนปรากฏตัวเป็นเครื่องมือใหม่ในการเติบโตทางเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3340333/chinas-drug-and-medical-device-sector-emerges-new-engine-economic-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อุตสาหกรรมยาของจีนซึ่งคาดว่ารายได้จะเพิ่มขึ้นร้อยละ 50 ระหว่างปี 2024 ถึง 2030 ได้กลายเป็นเครื่องมือการเติบโตใหม่สำหรับเศรษฐกิจของประเทศในขณะที่ผู้นำเพิ่มการลงทุนในการวิจัยและการผลิตคาดการณ์ว่าธุรกิจยาและอุปกรณ์ทางการแพทย์ของประเทศจะมีรายได้สูงสุด 2.1 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐภายในปี 2030 และ 3.2 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐต่อปีภายในปี 2050 ตามการประมาณการของ</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 22:00:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d4e97aba02b010ef2fb5b3d8b5e539980afc6e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/a17db7ac-229c-431e-9932-d55f5df17c19_7a95ca57.jpg?itok=ABdJLqkF&amp;v=1768736157" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จอห์นเมียร์ไฮเมอร์กับทรัมป์และทำไมอิหร่านไม่ใช่เวเนซุเอลาและเวเนซุเอลาไม่ใช่ปานามา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340309/john-mearsheimer-trump-and-why-iran-isnt-venezuela-and-venezuela-isnt-panama?utm_source=rss_feed</link>
      <description>John Mearsheimer เป็น R. Wendell Harrison Distinguished Service Professor of Political Science ที่มหาวิทยาลัยชิคาโกซึ่งเขาสอนมาตั้งแต่ปี 1982 เขาได้เขียนอย่างกว้างขวางเกี่ยวกับประเด็นด้านความมั่นคงและการเมืองระหว่างประเทศและเป็นที่รู้จักกันดีที่สุดสำหรับทฤษฎีความสมจริงที่น่ารังเกียจของเขาซึ่งถือได้ว่าในการครองระบบระหว่างประเทศมหาอำนาจจะต้องมีส่วนร่วมในการแข่งขันด้านความมั่นคงอย่างต่อเนื่อง</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 22:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa750bac560f21e34a36cd326d7394cd29f4f740</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/e707f013-3451-49df-9166-34245f1e4bd7_eab0abd8.jpg?itok=yNZBOxAS&amp;v=1768721110" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชิลีประกาศภาวะฉุกเฉินเนื่องจากไฟป่าคร่าชีวิตผู้คนอย่างน้อย 18 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3340354/chile-declares-state-emergency-wildfires-kill-least-18-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟป่าที่ควบคุมไม่ได้ไหม้ผ่านชุมชนทางตอนใต้ของชิลีทำให้มีซากปรักหักพังที่ลุกไหม้และมีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 18 รายเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ผู้คนมากกว่า 50,000 คนต้องพลัดถิ่นจากเปลวไฟที่ลุกไหม้เป็นเวลาสองวันแล้วในภูมิภาค Nuble และ Biobio ประมาณ 500 กม. (300 ไมล์) ทางตอนใต้ของซานติอาโกซึ่งเต็มไปด้วยลมแรงและอากาศร้อน “เราต้องทิ้งเสื้อเชิ้ตไว้บนหลังของเราถ้าเรา</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 21:52:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9cef81f850eeadabb4c1231aac4d7e69fd902b6f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/39a2ad70-cc5b-4b36-872d-8e392cb0bfe8_6ad5f8e8.jpg?itok=higEimBJ&amp;v=1768773050" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เสียชีวิต 7 รายหลังรถไฟความเร็วสูงชนกันหลังตกรางทางตอนใต้ของสเปน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340353/7-dead-after-high-speed-trains-collide-following-derailment-southern-spain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รถไฟความเร็วสูงสองขบวนตกรางในวันอาทิตย์ทางตอนใต้ของสเปนผู้ให้บริการเครือข่ายรถไฟกล่าวและช่องโทรทัศน์ที่ดำเนินการโดยรัฐ RTVE กล่าวว่ามีผู้เสียชีวิตเจ็ดคนโดยอ้างแหล่งข่าวของตำรวจอุบัติเหตุเกิดขึ้นใกล้กับอาดามูซซึ่งอยู่ใกล้กับคอร์โดบามีผู้โดยสารไม่ทราบจำนวนได้รับบาดเจ็บ RTVE กล่าวโดยอ้างแหล่งข่าวของ Civil Guard “รถไฟ Iryo 6189 Málaga – (ไปมาดริด) ตกรางจากรางรถไฟ</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 21:35:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f04ee6a9df2af3e9b8456c7c738aabd679e7037</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/186919eb-1f75-4a93-8908-2ccbfcfb97a3_4266b82e.jpg?itok=4tPq9772&amp;v=1768771965" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีเวเนซุเอลาของทรัมป์สร้างความอับอายขายหน้าให้กับรัสเซียและสร้างความกังวลให้กับจีนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3339860/how-trumps-venezuela-strike-humiliated-russia-and-worried-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การกระทำของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ในเวเนซุเอลาและการลักพาตัวประธานาธิบดีของประเทศนิโคลัสมาดูโรทำให้รัสเซียและจีนซึ่งถือเป็นหุ้นส่วนระหว่างประเทศที่สำคัญที่สุดของการากัสอยู่ในฐานะที่ยากลำบากหากพวกเขาไม่ลดความสัมพันธ์กับประเทศในละตินอเมริกาอย่างมีนัยสำคัญพวกเขาก็เสี่ยงต่อการตอบโต้ของวอชิงตันแต่ใครจะแพ้มากกว่ากันมอสโกหรือปักกิ่ง? ไม่เหมือน</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 21:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">accf531906c3f6aaf31098a117dee72869e7e0e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/dd9555e4-7cf4-4485-8263-275ef994b304_3f98b000.jpg?itok=9GLJxVTd&amp;v=1768700384" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
