<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจมาเลเซียยึดเครื่องดื่มผสมยาเสพติดมูลค่า 246,000 ดอลลาร์สหรัฐตัวแทนจำหน่ายอาจถูกลงโทษประหารชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339554/malaysian-police-seize-drug-laced-drinks-worth-us246000-dealer-faces-death-penalty?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องดื่มที่มีส่วนผสมของยาเสพติดมูลค่าเกือบ 1 ล้านริงกิต (US $ 246,000) ถูกยึดหลังจากการจับกุมยาเสพติดของมาเลเซียที่เห็นการจับกุมตัวแทนจำหน่ายรายหนึ่งในการแถลงข่าวเมื่อวันจันทร์ Fadil Marsus ผู้บัญชาการตำรวจกรุงกัวลาลัมเปอร์กล่าวว่าหน้าอกถูกดำเนินการในวันพุธในเมืองหลวงซึ่งชายวัย 29 ปีถูกจับกุม “การตรวจสอบยานพาหนะสองคันและที่อยู่อาศัยสองแห่งของเขานำไปสู่การค้นพบ sever</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:06:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11dd62038e0e86d37c974cd5e71d9e06918b3385</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/8f743ad6-49af-4f81-bb98-5fbe27f4a196_60684e2f.jpg?itok=SaZIA_DT&amp;v=1768197988" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พยาบาลจีนระงับการให้บริการหลังโพสต์รูปแฟนหนุ่มเขียนรายงานคัดแยกถุง IV</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3338934/china-nurse-suspended-after-posting-photos-boyfriend-writing-reports-sorting-iv-bags?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พยาบาลคนหนึ่งในประเทศจีนถูกระงับการทำงานเนื่องจากปล่อยให้แฟนของเธอไปกับเธอในช่วงกะกลางคืนและแสดงให้เห็นว่าเขาช่วยเธออย่างไรพยาบาลซึ่งทำงานที่โรงพยาบาล Singde Brain Blood Vessel ที่ดำเนินการโดยเอกชนในเมืองชิงเต่ามณฑลซานตงทางตะวันออกของจีนถูกไฟไหม้หลังจากที่เธอแชร์วิดีโอบนโซเชียลมีเดียเมื่อวันที่ 2 มกราคมเห็นได้ชัดว่าเธอตั้งใจจะแสดงให้เห็นว่าเด็กผู้ชายของเธอมีความเกรงใจแค่ไหน</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69b5a394b1791a40621f6773bf4232b681536d61</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/018dc250-736d-4d5e-86b9-cb90d902aeb7_fa59cadb.jpg?itok=v-rfXliq&amp;v=1767693500" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หม่าออนชานจากฮ่องกงสูญเสียโรงภาพยนตร์เพียงแห่งเดียวท่ามกลางคลื่นโรงภาพยนตร์ที่ปิดตัวลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339550/hong-kongs-ma-shan-loses-its-only-cinema-amid-wave-theatre-closures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงภาพยนตร์เพียงแห่งเดียวในย่านหม่าออนชานได้ปิดตัวลงรวมถึงการปิดโรงละครในฮ่องกงที่เริ่มขึ้นในช่วงการระบาดใหญ่โรงภาพยนตร์จักรพรรดิประกาศเมื่อวันจันทร์ว่าสาขาในมอสทาวน์ศูนย์การค้าในหม่าออนชานได้หยุดดำเนินการในวันเดียวกันไม่มีเหตุผลสำหรับการปิด “ขอบคุณสำหรับการสนับสนุนของคุณโรงภาพยนตร์จักรพรรดิ (Ma On Shan) จะหยุดดำเนินการตั้งแต่เดือนมกราคม</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 05:37:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ab8d19d61add446dda348d2acd94d3fcd03578d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/d345553e-e11f-4cdb-9cd2-d644b9574294_4938546c.jpg?itok=FepVH8ps&amp;v=1768196143" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทการเงิน ARES เพิ่มพื้นที่สำนักงานในฮ่องกงเป็นสองเท่าเมื่อแนวโน้มอสังหาริมทรัพย์ดีขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3339546/financial-firm-ares-doubles-hong-kong-office-footprint-real-estate-outlook-improves?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ares Management ซึ่งเป็นหนึ่งในผู้จัดการการลงทุนทางเลือกที่ใหญ่ที่สุดในเอเชียกำลังเพิ่มจำนวนอสังหาริมทรัพย์เป็นสองเท่าในฮ่องกงซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่สอดคล้องกับการขยายตัวที่กว้างขึ้นโดยบริษัททางการเงินและความต้องการพื้นที่สำนักงานในย่านธุรกิจกลางหลักผู้จัดการสินทรัพย์ในลอสแอนเจลิสจะเพิ่มพื้นที่ประมาณ 12,500 ตารางฟุตในอาคารกลอสเตอร์ทาวเวอร์ซึ่งเป็นผู้เช่ามาตั้งแต่ปี 2017 ตามข้อมูล</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 05:10:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b73738b4e06dca2f15631eb5a2daa73c85ecb8ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/a8ca85bc-a590-450f-842f-8b8c775f294b_a6d401d4.jpg?itok=1W7f_Fd7&amp;v=1768194246" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐพุ่งเจ้าหน้าที่อีกหลายร้อยคนไปยังมินนิอาโปลิสท่ามกลางฟูโรเรเหนือการฆ่าด้วยน้ำแข็ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339548/us-surges-hundreds-more-agents-minneapolis-amid-furore-over-ice-killing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางอีกหลายร้อยคนกำลังมุ่งหน้าไปยังมินนีแอโพลิสหัวหน้าฝ่ายความมั่นคงแห่งมาตุภูมิของสหรัฐกล่าวเมื่อวันอาทิตย์โดยปัดความต้องการของผู้นำประชาธิปไตยของเมืองมิดเวสต์เทิร์นที่จะออกไปหลังจากที่เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองยิงผู้ประท้วงหญิงเสียชีวิตในการสัมภาษณ์ทางโทรทัศน์หลายครั้ง Kristi Noem ได้ปกป้องการกระทำของเจ้าหน้าที่ที่ยิงและฆ่า Renee Nicole Good วัย 37 ปีซึ่งความตายได้จุดประกายขึ้นใหม่</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 05:07:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11c2cea45904d28bd17f0e3805e372e9e500a026</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/f7492e66-b29d-41c6-b8de-e8bd6746b9c1_2e556b73.jpg?itok=IO_0OHdg&amp;v=1768194445" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
