<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คณะผู้เชี่ยวชาญที่ก่อตั้งขึ้นในฮ่องกงเพื่อซักถามการสูญเสียน้ำเรื้อรังที่นิคมอุตสาหกรรมหยวนหลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339523/expert-panel-formed-hong-kong-probe-chronic-water-loss-yuen-long-estate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้จัดตั้งกลุ่มผู้เชี่ยวชาญสามคนเพื่อตรวจสอบการสูญเสียน้ำจืดอย่างต่อเนื่องที่บ้านจัดสรร Fairview Park ของ Yuen Long หลังจากได้รับการวิพากษ์วิจารณ์จากเจ้าของบ้านเกี่ยวกับความเฉื่อยชาของระบบราชการแต่ฝ่ายจัดหาน้ำยังคงยืนยันว่าไม่มีหน้าที่รับผิดชอบในการซ่อมแซมท่อน้ำที่วางอยู่ภายในที่ดินของเอกชนแม้ว่าเจ้าหน้าที่จะให้การสนับสนุนด้านเทคนิคแก่ผู้อยู่อาศัย</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 00:48:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d03719505997da023590c34bf0b96a39060c24ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/997badda-c4e0-48fb-8505-244f6f95af0f_179c2217.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บทบาทที่ไม่ได้ประกาศของนักสำรวจชาวฮ่องกงทำให้เกิดการทบทวนกฎหลังจากไฟไหม้ Tai Po อย่างร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339516/hong-kong-surveyors-undeclared-role-prompts-rule-review-after-deadly-tai-po-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะกระชับกฎการประกาศผลประโยชน์หลังจากพบว่าผู้สำรวจที่ถูกจับกุมในข้อหาฆ่าคนตายจากเหตุเพลิงไหม้ร้ายแรงล้มเหลวในการเปิดเผยบทบาทของเขาที่ที่ดินที่ถูกทำลายโดยเปลวไฟให้กับแผนกที่อยู่อาศัยซึ่งเขาทำงานเป็นผู้ให้บริการโพสต์ได้เรียนรู้การเคลื่อนไหวของแผนกที่อยู่อาศัยเพื่อเสริมสร้างการกำกับดูแลตามการจับกุมสตีฟวัย 68 ปี</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 00:30:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c8cbd385ef908fe44dbc45902c030b0bed25afa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/3824d4f7-937f-449f-8cce-d5add0b71425_36149cf0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านค้าปลีกต่างชาติและฮ่องกงปิดร้านค้าในจีนแผ่นดินใหญ่ท่ามกลางพลวัตที่เปลี่ยนแปลงไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3339368/foreign-hong-kong-retailers-close-stores-mainland-china-amid-changing-dynamics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาคส่วนอสังหาริมทรัพย์เพื่อการค้าปลีกและการค้าปลีกของจีนแผ่นดินใหญ่ได้รับผลกระทบอีกครั้งท่ามกลางคลื่นลูกใหม่ของการปิดร้านโดยแบรนด์ต่างชาติและฮ่องกง “ชุดของการปิดการขายมาจากรูปแบบธุรกิจที่ล้าสมัยและการเปลี่ยนแปลงที่ลึกซึ้งในสภาพแวดล้อมทางเศรษฐกิจมหภาค” Wang Tianshi นักวิเคราะห์จากสถาบันวิจัย LeadLeo ในเซี่ยงไฮ้กล่าว “เมื่อเทียบกับ RET แผ่นดินใหญ่ที่เกิดขึ้นใหม่</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 00:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2de04a8b3bf86b57e8ba70f36f887098a462c7cd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/118771e5-aba0-4856-8d70-1d2ca09682a8_4f3df733.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พันกองทัพฟิลิปปินส์ต้องเผชิญกับข้อกล่าวหาหลังจากที่การต่อต้านมาร์กอสได้แพร่กระจายไปทั่วท่ามกลางความกังวลเกี่ยวกับการรัฐประหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3339488/philippine-army-colonel-faces-charges-after-anti-marcos-post-goes-viral-amid-coup-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พันกองทัพฟิลิปปินส์โล่งใจสำหรับท่าทีต่อต้านมาร์กอสของเขาได้ "สมัครใจ" กลับไปที่หน่วยของเขาและจะต้องเผชิญกับข้อกล่าวหาและการประเมินผลทางจิตเวชตามที่ผู้บังคับบัญชาของเขากล่าว Audie Mongao ได้รับการปลดประจำการเมื่อวันศุกร์จากผู้บัญชาการของกลุ่มสนับสนุนการฝึกอบรมของกองทัพฟิลิปปินส์หลังจากที่เขาได้ถอนการสนับสนุนต่อประธานาธิบดี Ferdinand Marcos Jnr ในโพสต์โซเชียลมีเดียโดยกล่าวว่า "มันคือการ</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 00:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">895c04878574f082e7afe251c058715952505bb4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/9b989f99-b4b4-4d36-95a3-b577d63152c8_1293a96b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักสกีนอกสถานที่ 6 คนที่เสียชีวิตในหิมะถล่มเทือกเขาแอลป์ฝรั่งเศสแยกต่างหากในช่วงสุดสัปดาห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3339522/6-piste-skiers-killed-separate-french-alps-avalanches-over-weekend?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หิมะถล่มสามครั้งทำให้นักสกีสามคนในเทือกเขาแอลป์ฝรั่งเศสเสียชีวิตในวันอาทิตย์เจ้าหน้าที่ของรีสอร์ทกล่าวว่าหนึ่งวันหลังจากนักสกีสามคนเสียชีวิตในเหตุการณ์ที่คล้ายกันทำให้จำนวนผู้เสียชีวิตในช่วงสุดสัปดาห์เพิ่มเป็นหกคนการเสียชีวิตเกิดขึ้นแม้จะมีการแจ้งเตือนจากบริการสภาพอากาศที่มีความเสี่ยงสูงต่อการเกิดหิมะถล่มและคำเตือนเกี่ยวกับการเล่นสกีนอกสถานที่ในเหตุการณ์หนึ่งเมื่อวันอาทิตย์ชายชาวอังกฤษอายุราว 50 ปีถูกฝังขณะเล่นสกี</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 22:44:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8258a98893ad9bdd45bbf5b532f4522588744508</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/cc8c22c5-c9b6-45d4-9d1d-f91c1d4ba1cb_d617c038.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
