<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์ Hu Haitao ออกจากสหรัฐอเมริกาไปยังจีนเม็กซิโกภาษีตกตะลึง: 5 การอ่านสุดสัปดาห์ที่คุณพลาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3337269/scientist-hu-haitao-leaves-us-china-mexico-tariff-shock-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากข่าวของเราเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับข้อมูลเกี่ยวกับข่าวทั่วเอเชียและอื่นๆหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. เม็กซิโกช็อคภาษี 50% ปิดทางเลี่ยงการค้าในอเมริกาเหนือของเอเชีย 2 จีนเตือนอินเดีย: ‘อย่าแม้แต่จะคิดขโมยดาไลลามะองค์ที่หกของเรา’ 3. เจ้าหน้าที่เขตฮ่องกงขอโทษเกี่ยวกับชุด ch</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 04:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e4a93f8b1b0d8d6d7b9c181c81ea906474c1510</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/c76f83e4-5116-402f-9126-a2d0b9c538c7_b474ee7b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายลับจีน? นักโฆษณาชวนเชื่อ? อดีตผู้อำนวยการสถาบันขงจื๊อเล่าเรื่องราวของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337265/chinese-spy-propagandist-former-confucius-institute-director-tells-his-story?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเซิงจิงหานยอมรับข้อเสนอในการเป็นผู้นำสถาบันขงจื๊อที่มหาวิทยาลัยแลงคาสเตอร์ในอังกฤษในปี 2018 เขาก็มีแผนที่จะเขียนหนังสือแล้ว “ฉันคิดว่ามันน่าสนใจมากถ้าฉันสามารถเขียนเกี่ยวกับบางสิ่งที่ฉันรู้มากและมีส่วนร่วมในเรื่องนี้เป็นการส่วนตัวเช่น The Diary of a Cabinet Minister ของ Richard Crossman” Zeng กล่าวโดยกล่าวถึงผับบันทึกความทรงจำของนักการเมืองอังกฤษ</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b18e664e5f8fa6b9474825600ffd2642a09c7b35</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/061f0f41-c620-4423-b12a-c8b4f3d1734d_78afc037.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การพัฒนาใหม่ทำให้ชุมชนใกล้ชิดอายุหลายสิบปีแตกแยกกันที่นิคมอุตสาหกรรมชอยฮุงของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3337266/redevelopment-breaks-decades-old-close-community-hong-kongs-choi-hung-estate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลาหลายทศวรรษที่สนามบาสเก็ตบอลขนาดใหญ่ของชอยฮุงเอสเตทในฮ่องกงเป็นสถานที่ท่องเที่ยวยอดนิยมที่อยู่อาศัยของรัฐแห่งนี้สร้างเสร็จในปี 1964 และเป็นพยานอย่างเงียบๆเกี่ยวกับประวัติศาสตร์ของฮ่องกงเมื่อเมืองพัฒนาขึ้นชุมชนใกล้ชิดที่ชอยฮุงเอสเตทก็เช่นกันแต่ในปี 2024 รัฐบาลประกาศว่าอสังหาริมทรัพย์ขนาดใหญ่จะถูกรื้อถอนอย่างสมบูรณ์</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 03:40:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f40592de72737f6a1fcbf134f99df0b69f066f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/d65722ad-e4cd-4f63-b0e3-f5aefdf8731f_f3485652.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุม 15 คน ‘วางแผนอย่างพิถีพิถัน’ ปล้นเงิน 1 พันล้านเยน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3337263/hong-kong-police-arrest-15-over-meticulously-planned-1-billion-yen-robbery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมผู้ต้องสงสัย 15 คนที่เกี่ยวข้องกับการโจรกรรมนอกตลาดแลกเปลี่ยนเงินตราซึ่งในระหว่างนั้นกระเป๋าเดินทางสี่ใบที่มีเงิน 1 พันล้านเยน (6.4 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ถูกฉกไปภายใน 30 วินาทีซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของแผนการ "วางแผนอย่างพิถีพิถัน" กองกำลังในวันจันทร์กล่าวว่ายังคงพยายามกู้คืนเงินสดโดยกล่าวว่าการปล้นครั้งนี้มุ่งเป้าไปที่พนักงานสองคนของบริษัทญี่ปุ่นที่เชี่ยวชาญด้าน CRYP</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 03:35:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c97152b546f2ae6ef136c40b8a7ed6946d9f06d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/b7ef91d3-8953-45e1-a211-24865be77659_5de366c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่มียูเครนหยุดยิงแม้จะมีการพูดคุยที่ ‘มีประสิทธิผลและสร้างสรรค์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337262/no-ukraine-ceasefire-breakthrough-despite-productive-and-constructive-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทูตสหรัฐและยูเครนออกแถลงการณ์ร่วมกันเมื่อวันอาทิตย์ซึ่งกล่าวถึงการเจรจาที่ "มีประสิทธิผลและสร้างสรรค์" ในไมอามีแต่ไม่ได้ประกาศความก้าวหน้าที่ชัดเจนในความพยายามที่จะยุติสงครามกับรัสเซียตัวแทนชั้นนำจากทั้งยูเครนและรัสเซียรวมถึงพันธมิตรในยุโรปของเคียฟอยู่ทางตอนใต้ของฟลอริดาในช่วงหลายวันที่ผ่านมาสำหรับการเจรจาแยกต่างหากที่จัดขึ้นโดยประธานาธิบดีโดของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 03:30:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68e68ceecb7e9bfdca1920d55f30f006c3377c29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/5cdf1648-0b89-46bb-b500-fb0b2c4cd139_b36102a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
