<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหตุใดกลุ่ม Gen Z ของเกาหลีใต้จึงตกเป็นเหยื่อของแก๊งต้มตุ๋นในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3329836/why-south-koreas-gen-z-are-falling-prey-scam-gangs-southeast-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนุ่มสาวชาวเกาหลีใต้จำนวนมากขึ้นกำลังหายตัวไปในโลกอาชญากรของเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ซึ่งถูกล่อลวงโดยสัญญาว่าจะทำงานที่ได้รับค่าจ้างสูง – เพียงเพื่อจบลงด้วยการค้ามนุษย์ถูกทรมานหรือถูกฆ่าตายหลายคนที่หนีออกจากตลาดแรงงานที่หยุดนิ่งที่บ้านกำลังถูกหลอกโดยกลุ่มอาชญากรรมข้ามชาติให้ใช้การหลอกลวงออนไลน์และการดำเนินการพนันที่ผิดกฎหมายคนอื่นๆเข้าร่วมด้วยความเต็มใจในการค้นหาของเงินง่ายแต่อัล</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ef002cdf8e87f57478073531315952dcf4e7c6a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/080a817b-f026-40c3-9506-7ce78a26b846_31efdc15.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดวงตา CUHK ของฮ่องกงใช้การดูแลมะเร็งตับที่ ‘ไม่เจ็บปวด’ ได้กว้างขึ้นหลังจากประสบความสำเร็จ 96%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3329813/hong-kongs-cuhk-eyes-wider-use-painless-liver-cancer-care-after-96-success?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ป่วยมะเร็งตับฮ่องกงนายชาน * กล่าวว่าเนื้องอกของเขาหายไปหลังจากการรักษาด้วยอัลตราซาวนด์ที่ไม่เจ็บปวดซึ่งรู้สึกคล้ายกับการ "งีบหลับ" ผู้เกษียณอายุ 68 ปีซึ่งต่อสู้กับมะเร็งตับมาตั้งแต่ปี 2013 เป็นหนึ่งในผู้ป่วย 26 รายที่ได้รับการรักษาด้วยฮิสโตทริปซีที่ดำเนินการโดยมหาวิทยาลัยจีนแห่งฮ่องกงตั้งแต่เดือนเมษายนปีนี้ “ไม่มีความเจ็บปวดเลยมันก็เหมือนกับ</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 00:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22f941b7eeec6e823bdd9a4c9f4a5f84594fd3a9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/f37a91f5-a4e1-4d34-a514-da944976de88_2c10342f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่ากระทรวงยุติธรรมสหรัฐอาจเป็นหนี้เขา ‘เงินจำนวนมาก’ มากกว่าการซักถาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329860/trump-says-us-justice-department-probably-owes-him-lot-money-over-probes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าเขาเชื่อว่ากระทรวงยุติธรรมอาจเป็นหนี้ค่าชดเชยของเขาหลังจากรายงานว่าเขาต้องการเงินจำนวน 230 ล้านดอลลาร์สหรัฐหลังจากที่เขาเผชิญกับการสอบสวนของรัฐบาลกลางหลายครั้ง “เท่าที่มีการดำเนินคดีทุกอย่างที่เกิดขึ้นใช่พวกเขาอาจเป็นหนี้ผมจำนวนมาก” ทรัมป์กล่าวกับผู้สื่อข่าวเมื่อวันอังคารที่ทำเนียบขาวนิวยอร์กไทมส์รายงานก่อนหน้านี้ว่า</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 23:34:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">404413ae4dfd303e42698e2dca3283c77c4b3591</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/f703084a-a284-4406-8a33-0fc144a7f33f_e6e9ed8b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกว่าตอนนี้ยูเครนคุยกับปูตินออกไปก่อนไม่ต้องการ ‘การประชุมที่สูญเปล่า’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329859/trump-says-ukraine-talks-putin-now-doesnt-want-wasted-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันอังคารว่าแผนของเขาสำหรับการประชุมอย่างรวดเร็วกับผู้นำรัสเซียวลาดิเมียร์ปูตินถูกระงับเพราะเขาไม่ต้องการให้เป็น "เสียเวลา" นี่เป็นความพยายามครั้งล่าสุดของทรัมป์ในการแก้ไขสงครามในยูเครนการตัดสินใจระงับการประชุมในบูดาเปสต์ฮังการีซึ่งทรัมป์ได้ประกาศเมื่อสัปดาห์ที่แล้วมีขึ้นหลังจากการเรียกร้องในวันจันทร์ betwe</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 22:28:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a552f5dedb6f456f456ba3ee680d015b227c3546</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/d8b4838e-fdb5-4da5-afc0-217abdf6400c_1a7583a2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลัทธิปฏิบัตินิยมของทรัมป์สามารถแทนที่เหยี่ยวจีนเพื่อรักษาความสัมพันธ์จากการแตกหักได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3329223/how-paramount-leader-donald-trump-could-prove-be-guard-rail-us-china-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความสัมพันธ์ทางการค้าของจีนกับสหรัฐจัดแสดงอย่างเต็มรูปแบบในเดือนนี้เนื่องจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐขู่ว่าจะกำหนดอัตราภาษีเพิ่มเติมสำหรับการนำเข้าของจีนนายสก็อตต์เบสเซนท์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังสหรัฐได้ประณามการเคลื่อนไหวของจีนในการขยายการลดการส่งออกของโลกที่หายากโดยเรียกว่า "สัญญาณของความอ่อนแอทางเศรษฐกิจของพวกเขา" เขายังอธิบายถึงหลี่เฉิงกังหนึ่งในผู้เจรจาการค้าของจีน</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 22:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e80e4dac0f62c636e7b9152b0661a56b41f2335</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/588057bb-bfbc-4e88-87f5-5f4862906897_d6780fb3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
