<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เรือข้ามฟากจีน - ญี่ปุ่นหยุดให้บริการเนื่องจากความตึงเครียดเหนือคำพูดของทากาอิจิพลุ่งพล่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335626/china-japan-ferry-halts-service-tensions-over-takaichi-remarks-flare?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือข้ามฟากโดยสารที่ตั้งชื่อตามพระสงฆ์โบราณที่เห็นว่าเป็นสัญลักษณ์ของการแลกเปลี่ยนวัฒนธรรมจีน - ญี่ปุ่นได้ระงับการให้บริการเนื่องจากรัฐบาลจีนยังคงตอบโต้คำพูดของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi เกี่ยวกับไต้หวันเรือข้ามฟาก Jian Zhen Hao จากเซี่ยงไฮ้ไปยังโอซาก้าของญี่ปุ่นและโกเบถูกระงับตั้งแต่วันเสาร์ “เนื่องจากคำขอจากฝ่ายจีน” เนื่องจากข้อกังวลว่าความปลอดภัยของ TRA</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7275b5a139b4f66154277708ef3a53de41bf00f0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/23df2813-ad0a-4cc7-b79e-58ce4e3fe1a9_cebe250e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แนวทางใหม่ของจีนในการจ่ายเงินให้กับผู้จัดการสินทรัพย์ตามผลการดำเนินงานของเงินทุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3335635/new-china-guidelines-base-asset-managers-pay-performance-funds-they-run?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานกำกับดูแลหลักทรัพย์ของจีนได้เรียกร้องให้กองทุนรวม 160 แห่งของประเทศสร้างกลไกเงินเดือนตามผลการปฏิบัติงานซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามในการถอนรากถอนโคนชนชั้นนำจากอุตสาหกรรมคณะกรรมการกำกับหลักทรัพย์ของจีน (CSRC) ได้จัดทำแนวทางการควบคุมสิทธิประโยชน์ในการจ่ายเงินของผู้จัดการสินทรัพย์โดยชี้ให้เห็นว่าประสิทธิภาพของเงินทุนที่พวกเขาดำเนินการควรมีปัจจัยสูงถึงร้อยละ 80 ในการพิจารณา</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:00:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67592b4f30d24125e905bc027dd019704a42b361</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/01b6594e-7c0a-4efb-9d43-26e1137307e1_f5af8fc4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในฟิลิปปินส์คะแนนของมาร์กอสลดลงเนื่องจากการต่อต้านการทุจริตเป็นแรงผลักดันให้เกิด ‘ไฟสำรอง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3335633/filipinos-losing-patience-marcos-anti-corruption-drive-presidents-ratings-tank?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ferdinand Marcos Jnr ประธานาธิบดีฟิลิปปินส์กำลังเผชิญกับคะแนนต่ำสุดของเขานับตั้งแต่เข้ารับตำแหน่งในปี 2022 ผู้สังเกตการณ์แนวโน้มเตือนว่าอาจเป็นสัญญาณว่าความพยายามของเขาในการระงับเรื่องอื้อฉาวการทุจริตเกี่ยวกับโครงการควบคุมน้ำท่วมของประเทศกำลังลุกลามคะแนนความพึงพอใจของมาร์กอสลดลงเหลือร้อยละ 21 ในเดือนพฤศจิกายนซึ่งลดลง 14 คะแนนจากเดือนสิงหาคมและบาปที่ลดลงอย่างมากของเขา</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 10:56:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48d08ca1b11d9d987d6ca31c01a0e135df50ea53</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/47355490-e028-4e17-8e2e-89ac79281f52_45448314.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แท่งเหล็กที่นำเข้ามาเพื่อเสริมสร้างความแข็งแกร่งให้กับอาคารที่ถูกทำลายในเปลวไฟไทโปของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335631/steel-bars-brought-strengthen-building-ravaged-hong-kongs-tai-po-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เหล็กแท่งถูกนำเข้ามาเพื่อเสริมโครงสร้างของหนึ่งในบล็อกที่ถูกไฟไหม้ในศาลหวังฟุกของไทโปในฮ่องกงในขณะที่การสืบสวนเปลวไฟหายนะคาดว่าจะดำเนินต่อไปเป็นเวลาสองถึงสามสัปดาห์ The Post สังเกตเห็นในช่วงบ่ายวันจันทร์กลุ่มยกเครนของแท่งเหล็กเหนือชั้น 31 ของ Wang Cheong House ซึ่งเป็นอาคารแรกที่จุดชนวนในการรวมตัวกัน</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 10:49:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">23761b7eb3873649b5bb225af0eb5da2c29b68e2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/f1ddcb25-c955-48f2-a964-fe84a81731f6_1d2dd27f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีจีนเรียกร้องให้มีการเปิดตัวมากขึ้นในขณะที่การประชุมการวางแผนที่สำคัญปรากฏขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3335608/chinese-minister-calls-more-opening-key-planning-meeting-looms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีพาณิชย์ของจีนได้กระตุ้นให้ประเทศผลักดันนโยบายการเปิดประเทศในช่วงห้าปีข้างหน้าเพื่อปรับบทบาทของจีนในเศรษฐกิจโลกในขณะที่สนับสนุนการบริโภคภายในประเทศเนื่องจากรัฐบาลจีนได้เตรียมการประชุมการวางแผนเศรษฐกิจที่สำคัญที่สุดแห่งหนึ่งของปีรัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์หวังเหวินเทาเน้นย้ำถึงความมุ่งมั่นของจีนในการเปิดตลาดและการค้าพหุภาคีอย่างชัดเจน</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 10:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9fc9b5a5220a84fdc6729100779181bc45996ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/6c62ce33-319b-45ed-a2c4-3ca8f2457d26_d2541617.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
