<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แคทเธอรีนโอฮาราดาราชื่อดังของ Schitt's Creek เสียชีวิตเมื่ออายุ 71 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341907/schitts-creek-star-catherine-ohara-dies-71?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แคทเธอรีนโอฮารานักแสดงการ์ตูนชาวแคนาดาที่มีพรสวรรค์และ SCTV ALUM ผู้ซึ่งแสดงเป็นแม่ของ Macaulay Culkin ในภาพยนตร์ Home Alone สองเรื่องและสร้างตัวละครที่ไม่เหมือนใครของ Moira Rose ในภาพยนตร์ตลกที่ได้รับรางวัล Emmy Schitt's Creek เสียชีวิตเมื่อวันศุกร์ O’Hara เสียชีวิตที่บ้านของเธอในลอสแองเจลิส “หลังจากป่วยสั้นๆ” ตามคำแถลงของเอเจนซี่ Creative Artists Agency ของเธอนอกจากนี้ detai</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 19:48:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48c9d3d8b3ef20dffbad6065e48791fee0dfa126</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/78cb57e3-7647-4f84-b451-2bb0fbab78ac_1f8f6841.jpg?itok=SKTOV-w0&amp;v=1769802494" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กระทรวงยุติธรรมสหรัฐเปิดการซักถามเกี่ยวกับการสังหาร Alex Pretti ในเหตุการณ์น้ำแข็งในมินนิอาโปลิส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341904/us-justice-department-opens-civil-rights-probe-killing-alex-pretti?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงยุติธรรมสหรัฐได้เปิดการสอบสวนสิทธิพลเมืองของรัฐบาลกลางเกี่ยวกับการยิง Alex Pretti ชาวมินนิอาโปลิสที่ถูกสังหารโดยเจ้าหน้าที่ตำรวจตระเวนชายแดนเมื่อวันที่ 24 มกราคมรองอัยการสูงสุด Todd Blanche กล่าวเมื่อวันศุกร์ “เรากำลังดูทุกอย่างที่จะให้ความกระจ่างเกี่ยวกับสิ่งที่เกิดขึ้นในวันนั้นและในวันและสัปดาห์ที่นำไปสู่สิ่งที่เกิดขึ้น” Blanche กล่าวระหว่างการให้ข่าว</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 18:38:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2c204259afe659ba88e4fde11a7055520d1f5e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/8d8b44e7-4763-4ff4-be49-cba4e98ec7ea_c5d364a0.jpg?itok=2SrQ0HdD&amp;v=1769798310" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความผิดขององค์การการค้าโลก (WTO) ในข้อพิพาทที่จีนนำมาซึ่งการอุดหนุนพลังงานสะอาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341903/wto-faults-us-dispute-brought-china-over-clean-energy-subsidies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์การการค้าโลกได้สร้างความผิดให้กับสหรัฐฯในข้อพิพาทที่จีนนำเสนอเกี่ยวกับเงินอุดหนุนด้านพลังงานสีเขียวของสหรัฐฯภายใต้อดีตประธานาธิบดีสหรัฐฯ Joe Biden ตามคำวินิจฉัยที่ออกเมื่อวันศุกร์คณะกรรมการข้อพิพาทขององค์กรการค้าโลกกล่าวว่าเครดิตภาษีขนาดใหญ่ที่ได้รับภายใต้กฎหมายสภาพภูมิอากาศที่สำคัญของ Biden คือพระราชบัญญัติการลดอัตราเงินเฟ้อ (IRA) นั้น "ไม่สอดคล้องกัน" กับข้อตกลง WTO หลายฉบับ</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 18:11:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b57a08512c8b9962c130973a84dde17996522434</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/c7d837e3-4dbb-44bc-9f45-684e4dd7b826_de054873.jpg?itok=5UWvNPMA&amp;v=1769796710" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนยกเลิกมาตรการคว่ำบาตรผู้ออกกฎหมายอังกฤษหลังการประชุม Starmer-Xi สหราชอาณาจักรกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3341900/uk-says-china-lifts-sanctions-british-lawmakers-after-starmer-xi-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีเซอร์เคียร์สตาร์เมอร์ได้กล่าวว่ารัฐบาลจีนได้ยกเลิกการคว่ำบาตรเพื่อนร่วมงานและนักนิติบัญญัติชาวอังกฤษหลังจากการพบปะกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีน “นี่เป็นสาเหตุของความกังวลในรัฐสภาและสมาชิกรัฐสภามาระยะหนึ่งแล้วและนั่นเป็นเหตุผลที่ฉันยกเรื่องนี้ขึ้นมาในการเยี่ยมชมครั้งนี้” สตาร์เมอร์กล่าวกับ ITV News ในเซี่ยงไฮ้ “และการตอบสนองจากชาวจีนก็คือข้อจำกัดไม่ได้บังคับใช้อีกต่อไป</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 17:17:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">893c5e50f7e4426b614fdbdce304139ce3569831</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/ec14dff4-3485-479b-aea6-11d5dc907195_e09a2bfc.jpg?itok=uyBKKvhl&amp;v=1769802393" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Luigi Mangione จะไม่ได้รับโทษประหารชีวิตหลังจากที่ผู้พิพากษาของสหรัฐอเมริกายกฟ้องคดีฆาตกรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341899/luigi-mangione-wont-face-death-penalty-after-us-judge-dismisses-murder-charge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัยการของรัฐบาลกลางไม่สามารถขอโทษประหารชีวิต Luigi Mangione ในการสังหาร Brian Thompson ซีอีโอของ UnitedHealthcare ซึ่งเป็นผู้พิพากษาที่ตัดสินเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาทำให้การเสนอราคาของรัฐบาลทรัมป์เสียโฉมเพื่อดูว่าเขาถูกประหารชีวิตในสิ่งที่เรียกว่า "การลอบสังหารโดยไตร่ตรองไว้ก่อนและเลือดเย็นที่ทำให้อเมริกาตกตะลึง" Margaret Garnett ผู้พิพากษาเขตของสหรัฐอเมริกาได้ยกฟ้องข้อหาฆาตกรรมของรัฐบาลกลางซึ่งทำให้อัยการสามารถ</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 17:13:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1c057fcb43180c4c305602835647e3af8dc2452</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/bbfd072f-c31b-4241-b5d7-9968715000f0_3e282758.jpg?itok=sojIgdod&amp;v=1769793185" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
