<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อัตราราคาตลาดกำหนดเงินอุดหนุน 150,000 ดอลลาร์ฮ่องกงสำหรับผู้ประสบอัคคีภัยไทโป: รัฐมนตรีว่าการกระทรวง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337056/market-rates-set-hong-kongs-hk150000-subsidy-tai-po-fire-victims-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้พิจารณาอัตราตลาดก่อนที่จะตั้งเงินอุดหนุนรายปีสองปีเป็นจำนวน HK $ 150,000 (US $ 19,278) สำหรับเจ้าของแฟลตที่พลัดถิ่นจากไฟไหม้ Tai Po รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกิจการบ้านของเมืองได้กล่าวท่ามกลางการเรียกร้องให้รัฐบาลตรวจสอบว่ามาตรการใหม่นี้จะช่วยเพิ่มค่าเช่าในพื้นที่หรือไม่ภายใต้มาตรการใหม่เจ้าของบ้านของศาลหวางฟุกที่ได้รับความเสียหายจากอัคคีภัยแต่ละคนจะได้รับ</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:12:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7410859b3be8d3c3b1bd9e4efd513b4ede23547</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/f061896c-19b7-4891-9f92-a6c3470332ac_e928a7a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุม 5 ข้อหาขโมยเงิน 1.8 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงจากเจ้าของบัญชี eMPF</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3337048/hong-kong-police-arrest-5-over-stealing-hk18-million-mpf-account-holders?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายห้าคนที่สงสัยว่าปลอมตัวเป็นผู้ถือบัญชีกองทุนสำรองเลี้ยงชีพ (MPF) เพื่อถอนเงิน 1.8 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (231,300 ดอลลาร์สหรัฐ) จากแพลตฟอร์มกองทุนบำเหน็จบำนาญออนไลน์แห่งใหม่ของเมืองการหลอกลวงยังกระตุ้นให้หน่วยงานกองทุนสำรองเลี้ยงชีพภาคบังคับซึ่งจัดการโครงการบำเหน็จบำนาญระงับกระบวนการตรวจสอบโดยไม่ใช้กระดาษทันทีหรือที่เรียกว่า eKYC เพื่อลงทะเบียนในวันที่</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:55:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aac69ad76aad3ced9012d1a295cb9d79409b4411</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/22331832-1b0e-463c-b928-210c67f51ac2_7c4ece00.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฮ่องกงมีคำสั่งให้พิจารณาคดีเพื่อชดเชย Mo Li นักเต้นที่เป็นอัมพาตใน Mirror show</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3337047/hong-kong-court-orders-trial-compensate-mo-li-dancer-paralysed-mirror-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฮ่องกงได้สั่งให้มีการพิจารณาคดีเพื่อกำหนดจำนวนเงินชดเชยที่จะจ่ายให้กับนักเต้นโดยนายจ้างของเขาหลังจากที่เขาเป็นอัมพาตตั้งแต่คอลงไปในอุบัติเหตุในคอนเสิร์ตที่มีวงบอยแบนด์ยอดนิยม Mirror Phillis Loh Lai-ping ผู้พิพากษาศาลแขวงกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าเธอเชื่อว่า Studiodanz นายจ้างของ Mo Li Kai-yin ในขณะที่เกิดอุบัติเหตุ "หลีกเลี่ยงความรับผิดชอบทางแพ่ง" ในฐานะ</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:54:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ea1015c17d7b3d851f14e4998cc55c001762da0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/39d2c6cc-8bb5-426d-98d0-800903d67a80_f3379734.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯเปิดตัวการตรวจสอบยอดขายชิป H200 ของ Nvidia ไปยังประเทศจีน: แหล่งข้อมูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3337039/us-launches-review-nvidias-h200-chip-sales-china-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายบริหารของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้เปิดตัวการตรวจสอบที่อาจส่งผลให้มีการจัดส่งชิป H200 ของ Nvidia ไปยังประเทศจีนเป็นครั้งแรกแหล่งข้อมูลห้าแห่งกล่าวโดยให้คำมั่นสัญญาที่ดีในการอนุญาตให้มีการขายที่ถกเถียงกันทรัมป์ในเดือนนี้กล่าวว่าเขาจะอนุญาตให้มีการขายชิป H200 ของ Nvidia ไปยังประเทศจีนโดยรัฐบาลสหรัฐเก็บค่าธรรมเนียมร้อยละ 25 และการขายจะช่วยให้บริษัทสหรัฐล่วงหน้าโดย</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:30:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d129073a8fc32228bf983690d6d8cd12ffc181f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/cbd8b1c5-c866-4333-9ff5-e71d6cf280b7_891949c9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียสยบคำกล่าวอ้างที่ ‘ไม่มีมูลความจริง’ ของพลเมืองที่ต่อสู้เพื่อกัมพูชาในสงครามชายแดนไทย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3337036/russia-slams-unfounded-claims-citizens-fighting-cambodia-thailand-border-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียได้ยกเลิกรายงานเกี่ยวกับชาวต่างชาติที่ต่อสู้เพื่อกัมพูชาในการปะทะชายแดนที่เพิ่มขึ้นกับประเทศไทยโดยกล่าวว่า "การยืนยันที่ไม่มีมูลความจริงเป็นการบ่อนทำลาย" ความสัมพันธ์ที่เป็นมิตรแบบดั้งเดิมระหว่างมอสโกและกรุงเทพฯสถานทูตรัสเซียในราชอาณาจักรเอเชียตะวันออกเฉียงใต้กล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดียเมื่อวันจันทร์ว่าข้อเรียกร้องดังกล่าวเกิดขึ้นจากนอกประเทศไทยไทยและกัมพูชาถูกขังอยู่ในกรงขังที่อันตรายถึงชีวิต</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:14:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3d0dcf95c696d243706cfd34e215f7c2efefd6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/b2f2d6b4-338f-4043-a1dc-08ef88b9d03a_39a274a8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
