<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไทยและกัมพูชาต่อสู้เพื่อหูของโลกเหนือความบาดหมางชายแดนที่ร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343975/thailand-and-cambodia-fight-worlds-ear-over-deadly-border-feud?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไทยและกัมพูชากำลังต่อสู้เพื่อควบคุมการเล่าเรื่องเกี่ยวกับข้อพิพาทชายแดนของตนโดยนายกรัฐมนตรีฮุนมาเนต์ของกัมพูชากล่าวหาว่ามีการละเมิดการสงบศึกระหว่างการเดินทางในกรุงวอชิงตันและกรุงเทพฯกล่าวหาว่าเพื่อนบ้านของตนเผยแพร่ข้อมูลที่ "บิดเบือน" ต่อประชาคมระหว่างประเทศทั้งสองประเทศปะทะกันเป็นระยะๆเหนือจุดแบ่งเขตตามแนวชายแดน 817 กม. (508 ไมล์) ตั้งแต่เดือนกรกฎาคมที่ผ่านมาจนถึง</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 05:25:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2d6cee21f9572683da210644ab339396ea372e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/733ebacc-6e17-444c-80de-97a14a93e974_b9b264b0.jpg?itok=UuA06ZVo&amp;v=1771478712" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บิลเกตส์ถอยออกจากอินเดียปราศรัยการประชุมสุดยอด AI Impact Summit ท่ามกลางพายุเอปสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3343971/bill-gates-cancels-india-ai-impact-summit-speech-amid-epstein-storm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Bill Gates ได้ยกเลิกสุนทรพจน์ของเขาที่กำหนดไว้ในวันพฤหัสบดีที่การประชุมสุดยอด AI ครั้งใหญ่ในอินเดีย Gates Foundation กล่าวหลังจากที่ผู้ร่วมก่อตั้ง Microsoft ได้รับการตั้งชื่อในไฟล์ Epstein “หลังจากพิจารณาอย่างรอบคอบและเพื่อให้แน่ใจว่ายังคงมุ่งเน้นไปที่ลำดับความสำคัญที่สำคัญของการประชุมสุดยอด AI นายเกตส์จะไม่กล่าวสุนทรพจน์ของเขา” มูลนิธิกล่าวในแถลงการณ์ “The Gates Foundation r</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 04:59:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b49c1e8e55ad082f7fb3d1f8ed0520f2e0b5e08</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/9c0795e4-5f86-40f6-bdce-2ace6bb88788_05545233.jpg?itok=leUwG7-N&amp;v=1771477144" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาพถ่ายดาวเทียมแสดงให้เห็นว่าอิหร่านได้ซ่อมแซมและเสริมสร้างสถานที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3343965/satellite-photos-show-iran-repairing-and-fortifying-key-sites-amid-tensions-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพถ่ายดาวเทียมแสดงให้เห็นว่าเมื่อเร็วๆนี้อิหร่านได้สร้างโล่คอนกรีตเหนือสิ่งอำนวยความสะดวกใหม่ที่สถานที่ทางทหารที่ละเอียดอ่อนและปกคลุมไปด้วยดินผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าการทำงานในสถานที่ที่มีรายงานว่าอิสราเอลทิ้งระเบิดในปี 2024 ท่ามกลางความตึงเครียดกับสหรัฐอเมริกานอกจากนี้ภาพยังแสดงให้เห็นว่าอิหร่านได้ฝังอุโมงค์ทางเข้าที่บริเวณที่มีการทิ้งระเบิดนิวเคลียร์โดยสหรัฐฯในช่วงสงคราม 12 วันกับอิหร่านของอิสราเอลเมื่อปีที่แล้ว</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 04:18:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c24b7ebdb758398f95cf00f8d1a03ff0eddd71f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/b8c31296-82f4-4217-b186-a3f7b83b5bc9_c83883e0.jpg?itok=scPDq8ey&amp;v=1771474686" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดการพลิกผันอย่างรวดเร็วของจีนจึงทำให้โครงการในเคนยามีความได้เปรียบเหนือตะวันตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343302/why-chinas-fast-turnaround-gives-its-projects-edge-kenya-over-west?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าหน่วยงานการลงทุนของประเทศแอฟริกากล่าวว่าข้อตกลงของจีนในเคนยามักจะย้ายจากการลงนามไปสู่การก่อสร้างในเวลาน้อยกว่าหนึ่งปีโดยข้อตกลงส่วนใหญ่ที่ลงนามในระหว่างการเยือนกรุงปักกิ่งของประธานาธิบดีวิลเลียมรูโตแห่งเคนยาในปี 2025 อยู่ระหว่างดำเนินการ John Mwendwa ซีอีโอของ Kenya Investment Authority (InvestKenya) ตั้งข้อสังเกตว่าในทางตรงกันข้ามโครงการที่ได้รับเงินทุนจากตะวันตกมักจะใช้เวลา</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 04:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84f711ae30ac643d95e5938de06ddd02aa2a0b21</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/5c8388d4-1c05-4692-b038-86e07ad33204_015b96d7.jpg?itok=irTwJpIm&amp;v=1770882767" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัท AI และหุ่นยนต์ของจีนแต่งตั้งดาวรุ่งแห่งสหัสวรรษและ Gen Z เป็นหัวหน้านักวิทยาศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3343042/chinese-ai-and-robotics-firms-appoint-millennial-and-gen-z-rising-stars-chief-scientists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทเทคโนโลยีของจีนตั้งแต่ Tencent Holdings จนถึง AgiBot ได้เสนอชื่อคนรุ่นมิลเลนเนียลและแม้แต่คนที่มีความสามารถ Gen Z ในฐานะหัวหน้านักวิทยาศาสตร์เพื่อนำไปสู่การวิจัยที่ทันสมัยในด้านปัญญาประดิษฐ์และหุ่นยนต์คนที่ถูกจับตามองมากที่สุดคือ Vinces Yao Shunyu ซึ่งมีอายุ 28 ปีในปีนี้เขาเป็นอดีตนักวิจัยที่ OpenAI และเข้าร่วมกับ Tencent ในเดือนธันวาคมในฐานะหัวหน้านักวิทยาศาสตร์ AI ภายใต้สำนักงานซีอีโอรายงานโดยตรงต่อประธาน</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 04:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c6194148ca8d59a56918158fd51f80b7e44e195</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/7ce5a87b-23d7-4c7f-869b-8e0c9fc1bd53_c4852114.jpg?itok=n3VpIiHx&amp;v=1770710277" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
