<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหตุใดฉลาก ‘G2‘ ของโดนัลด์ทรัมป์จึงได้รับการตอบสนองอย่างรวดเร็วจากประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332527/why-donald-trumps-g2-label-prompts-tepid-response-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกากำลังจะเริ่มการประชุมสุดยอดที่ได้รับการจับตามองอย่างใกล้ชิดกับคู่ค้าชาวจีนของเขาสีจิ้นผิงเมื่อเดือนที่แล้วเขาเขียนโพสต์โซเชียลมีเดียที่ฟื้นฟูแนวคิดที่มีอายุหลายสิบปีเกี่ยวกับพลวัตระหว่างทั้งสองประเทศและบทบาทของพวกเขาในกิจการระดับโลก “G2 จะประชุมในไม่ช้า” เขาเขียนไว้ก่อนหน้าการพูดคุยทั้งหมดคำว่า “G2” หรือกลุ่มสองปรากฏขึ้นใน</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 22:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eadbf3f0e97c0416655bff096511b25e637cae9e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/f79d666a-8bd9-46c8-b7a2-fecb372f589b_17e37187.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียและสหรัฐจะหาทางกลับไปสู่ความสัมพันธ์ที่ดีขึ้นได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3332216/how-india-and-us-can-find-their-way-back-better-relations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปีนี้เริ่มต้นด้วยคำมั่นสัญญาสำหรับความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับอินเดียการเยือนวอชิงตันของนายกรัฐมนตรีนเรนทราโมทีของอินเดียช่วยตอกย้ำความตั้งใจของทั้งสองประเทศในการรักษาแรงผลักดันของความร่วมมือสายสัมพันธ์ส่วนบุคคลของพวกเขาได้รับการหล่อหลอมในช่วงวาระแรกของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาดูเหมือนจะเสนอทุนทางการเมืองสำหรับวาระการประชุมที่ขับเคลื่อนด้วยผลลัพธ์อินเดียเข้าสู่ปี 2025 โดยมีฉันทามติสองฝ่ายในวอชิงตันว่า New</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18eacec4a388514d9cee3ff4bad3d83d39720d9a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/abc5a05a-3daf-45f1-bb44-6dcff2930d54_dc5dba8c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯระบุข้อตกลงกับจีนในการยับยั้งสารเคมีเฟนทานิลเพื่อลดอัตราภาษี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3332557/us-outlines-china-plan-curb-fentanyl-chemicals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายบริหารของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาเมื่อวันพุธเปิดเผยรายละเอียดเพิ่มเติมเกี่ยวกับข้อตกลงกับจีนเกี่ยวกับการควบคุมสารตั้งต้นเฟนทานิลซึ่งเป็นส่วนผสมสำคัญในการผลิตยาที่ฆ่าชาวอเมริกันหลายหมื่นคนในแต่ละปีผู้อำนวยการสำนักงานสอบสวนกลาง Kash Patel กล่าวในการบรรยายสรุปของทำเนียบขาวเป็นประจำว่าจีนได้ตกลงที่จะควบคุมบริษัทย่อยทางเคมีเจ็ดแห่ง</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 21:20:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">acfe3cdab99697492ae37cf21f61bc1a4ed53610</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/7388d42a-b4d1-461e-995f-fa2dbcefd956_90424a5d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯคว่ำบาตรบริษัทจากจีนไปยังอินเดียเหนืออาวุธอิหร่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3332556/us-sanctions-firms-china-india-over-iranian-weapons?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯคว่ำบาตรบริษัทและประชาชนหลายสิบคนที่สนับสนุนอุตสาหกรรมการผลิตขีปนาวุธและโดรนของอิหร่านในหลายประเทศในเอเชียและตะวันออกกลางซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการรณรงค์ "แรงกดดันสูงสุด" ของรัฐบาลทรัมป์ต่อกรุงเตหะรานกระทรวงการคลังประกาศมาตรการคว่ำบาตรเมื่อวันพุธต่อบุคคลและนิติบุคคล 32 แห่งในอิหร่านสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ตุรกีจีนฮ่องกงอินเดียเยอรมนีและยูเครน</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 19:49:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22f3a3cac6205caf5a065c04d89b1d9c37a5c5fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/9eaaa5ac-8558-4323-baf0-04a849dcfb73_aae40517.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนครองแชมป์การแข่งขันด้านสิทธิบัตรทั่วโลกด้วยการยื่นแบบบันทึก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3332555/china-dominates-global-patent-race-record-filings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนส่งคำขอรับสิทธิบัตรจำนวนมากที่สุดในปี 2024 ซึ่งเป็นผู้นำกิจกรรมด้านทรัพย์สินทางปัญญาระดับโลกรายงานฉบับใหม่แสดงให้เห็นคำขอรับสิทธิบัตรทั้งหมด 1.8 ล้านฉบับในประเทศจีนเมื่อปีที่แล้วคิดเป็นเกือบครึ่งหนึ่งของทั้งหมดทั่วโลกและมากกว่าสามเท่าของจำนวนที่ยื่นต่อสหรัฐอเมริกาตามข้อมูลขององค์การทรัพย์สินทางปัญญาโลก (WIPO) สหรัฐฯ</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 19:46:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ac989bd0969c94356e4f8b80430feb974b6c8c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/0b0d6424-7cd4-4bb3-9e71-1f08dd5a7780_2404fcd7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
