<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 4 คนบาดเจ็บ 20 คนจากการยิงที่บาร์ในเซาท์แคโรไลนาเจ้าหน้าที่กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328728/4-people-dead-20-injured-shooting-bar-south-carolina-officials-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกิดเหตุกราดยิงหมู่ที่บาร์แออัดบนเกาะเซาท์แคโรไลนาอันงดงามทำให้มีผู้เสียชีวิต 4 คนและบาดเจ็บอย่างน้อย 20 คนเจ้าหน้าที่กล่าวเจ้าหน้าที่กล่าวว่าเหตุกราดยิงเกิดขึ้นเมื่อเช้าตรู่วันอาทิตย์ที่ Willie's Bar and Grill บนเกาะเซนต์เฮเลนาฝูงชนจำนวนมากอยู่ในที่เกิดเหตุเมื่อผู้ช่วยนายอำเภอมาถึงและพบว่ามีผู้ป่วยหลายคนที่ได้รับบาดเจ็บจากการถูกยิง “ผู้เสียหายและพยานหลายคนวิ่งไปที่</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 18:25:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">81eeb397ddf436008968266cb1b43a1d369390c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/4bac305d-d43a-494e-a920-af68887d7f6f_23012024.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยอดผู้เสียชีวิตเพิ่มขึ้นเป็น 44 รายหลังจากฝนตกหนักมาหลายวันน้ำท่วมในเม็กซิโก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3328727/death-toll-rises-44-after-days-torrential-rains-floods-mexico?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่ามีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 44 คนในเม็กซิโกหลังจากฝนตกหนักและน้ำท่วมหลายวันฝนที่ตกหนักจากพายุโซนร้อน Priscilla และ Raymond ทำให้เกิดแผ่นดินถล่มและน้ำท่วมในห้ารัฐมีผู้เสียชีวิต 18 คนในรัฐเวรากรูซ 16 คนใน Hidalgo 9 คนใน Puebla และ 1 ใน Queretaro แถลงการณ์ของรัฐบาลระบุการปกครองของ Claudia Sheinbaum ประธานาธิบดีเม็กซิโก</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 18:01:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56563e4b3fff89cf7e1be466c7f910cb5d0ef266</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/fa8b9b2a-0aef-4292-9252-e6170b1c90c9_7b0f38a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Wingtech ของจีนกล่าวว่าศาลเนเธอร์แลนด์ระงับการควบคุม Nexperia ท่ามกลางข้อพิพาท ‘ความมั่นคงแห่งชาติ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328726/chinas-wingtech-says-dutch-court-freezes-control-nexperia-amid-national-security-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการเคลื่อนไหวที่อาจทำให้ความสัมพันธ์ของจีนกับสหภาพยุโรปแย่ลงบริษัทเทคโนโลยีของจีน Wingtech กล่าวว่าการควบคุมบริษัทในเครือ Nexperia ของเนเธอร์แลนด์ถูกระงับอย่างมีประสิทธิภาพหลังจากการแทรกแซงของกระทรวงรัฐบาลและศาลในเนเธอร์แลนด์ในการยื่นของบริษัทลงวันที่ 13 ตุลาคมซึ่งยื่นต่อตลาดหลักทรัพย์เซี่ยงไฮ้เมื่อวันอาทิตย์ Wingtech กล่าวว่าผู้ผลิตเซมิคอนดักเตอร์ Nexperi</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 17:40:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">90421910d9e91a495cf433db4330fa2a6c393e07</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/39eebe68-fed4-4608-b92d-d3f4c0079e4d_9c6a5dbe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทูตการค้าสหรัฐกล่าวว่าจีน ‘เลื่อน’ เมื่อสหรัฐพยายามหารือเกี่ยวกับการควบคุมการส่งออก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328725/us-trade-envoy-says-china-deferred-when-us-tried-discuss-export-controls-expansion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jamieson Greer ผู้แทนการค้าสหรัฐกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าสหรัฐได้ติดต่อไปยังจีนเพื่อขอโทรศัพท์หลังจากประกาศว่ากำลังขยายการควบคุมการส่งออกของโลกที่หายากแต่ปักกิ่งเลื่อนออกไป “ฉันสามารถบอกคุณได้ว่าเราไม่ได้รับแจ้งและเร็วที่สุดเท่าที่เรารู้จากแหล่งสาธารณะเราติดต่อไปยังชาวจีนเพื่อขอโทรศัพท์และพวกเขาก็เลื่อนออกไป” Greer กล่าวกับ Fox News ’</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 17:05:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c4fa7a54f908c67e9264c4ec0adef029a276fb3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/b293cee0-35ee-467d-9a10-009271edd7fb_ad36d351.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รองผู้อำนวยการสำนักงานปักกิ่งดูแลฮ่องกงพบผู้แทนสื่อมวลชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3328722/new-deputy-chief-liaison-office-meets-hong-kong-media-delegation-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nong Rong รองผู้อำนวยการสำนักงานกิจการฮ่องกงและมาเก๊า (HKMAO) ของสภาแห่งรัฐได้พบกับคณะผู้แทนสื่อมวลชนจากเมืองปักกิ่งเขาได้เข้าร่วมในการประชุมเมื่อวันอาทิตย์โดยซุนซางวูรองหัวหน้าสำนักงานประสานงานของรัฐบาลกลางคนใหม่ในฮ่องกงซึ่งเปิดตัวต่อสาธารณชนหนึ่งวันหลังจากรับตำแหน่งพวกเขาได้พบกับตัวแทนจากสื่อกระแสหลักกว่า 20 แห่ง</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 15:43:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">395a2b8b6047b61b118b6da88c98376f273251c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/c1ca5faf-32e0-4106-b272-5112c0927fc3_c2475d7c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
