<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติของสหรัฐอเมริกาผลักดันให้มีการระดมทุนผ่าน VPN เพื่อให้ชาวอิหร่านสามารถเข้าถึงอินเทอร์เน็ตได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3343760/us-lawmakers-push-vpn-funding-so-iranians-can-access-internet?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานในสหรัฐอเมริกากำลังดิ้นรนเพื่อหาวิธีที่ดีที่สุดในการจัดหาซอฟต์แวร์เพิ่มเติมให้กับพลเรือนชาวอิหร่านหลายล้านคนเพื่อเข้าถึงการเซ็นเซอร์อินเทอร์เน็ตที่เข้มงวดของรัฐบาลท่ามกลางความต้องการที่เพิ่มขึ้นในช่วงหลายสัปดาห์ของความไม่สงบในประเทศกระทรวงการต่างประเทศวุฒิสมาชิกสหรัฐจากทั้งสองฝ่ายและหน่วยงานอื่นๆในสหรัฐได้สนับสนุนการให้ทุนสนับสนุนเครือข่ายส่วนตัวเสมือนจริงและโครงการเทคโนโลยีป้องกันการเซ็นเซอร์</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 12:20:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf4cabd42d745acd211f726d8d30d9088d4ae351</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/07286c10-5a24-4041-99f6-6dab724772f0_c21451f6.jpg?itok=EakxuNGv&amp;v=1771244451" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สตีฟเดิร์สต์ (Steve Durst) – นักการทูตอวกาศพลเมืองสหรัฐอเมริกาที่ติดต่อไปยังประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3343571/steve-durst-us-citizen-space-diplomat-who-reached-out-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Steve Durst ผู้ประกอบการด้านอวกาศของสหรัฐอเมริกาซึ่งใช้เวลาหลายสิบปีในการสร้างสะพานที่หายากกับภาคอวกาศของจีนแม้จะมีข้อจำกัดด้านความร่วมมืออย่างเป็นทางการแต่ก็เสียชีวิตด้วยวัย 82 ปี Durst ผู้ก่อตั้ง International Lunar Observatory Association (ILOA) ที่ไม่แสวงหาผลกำไรกำลังตีพิมพ์เกี่ยวกับการฝึกอบรมนักบินอวกาศของจีนในช่วงต้นปี 1980 เมื่อความทะเยอทะยานในการบินในอวกาศของมนุษย์ยังไม่ค่อยเป็นที่รู้จักของคนภายนอก</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 12:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5cc06103e77946b6aceddcf3002c1703cf262ee4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/707356b4-1838-43b2-a2a0-3b456dfbf532_87dd631a.jpg?itok=5ZO4xPTS&amp;v=1771225316" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การจราจรติดขัดในภาคกลางของฮ่องกงเนื่องจากมีฝูงชนหนาแน่นในวันสุดท้ายของเทศกาลตรุษจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3343756/traffic-gridlock-central-hong-kong-crowds-throng-last-day-lunar-new-year-fair?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บางส่วนของเกาะฮ่องกงแออัดอย่างมากในวันจันทร์เนื่องจากวันสุดท้ายของตลาดดอกไม้ปีใหม่ทางจันทรคติที่วิคตอเรียพาร์คดึงดูดฝูงชนช้อปปิ้งทำให้ผู้เดินทางติดอยู่และทำให้ระบบขนส่งสาธารณะหยุดนิ่งเป็นเวลาหลายชั่วโมงเวลา 19.00 น. รถประจำทางและรถรางยังคงติดอยู่ในการจราจรแบบกันชนต่อกันชนในคอสเวย์เบย์ซึ่งเป็นที่ตั้งของตลาดดอกไม้ที่ใหญ่ที่สุดของเมืองโดยมีคนขับรถบางคน blari</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 11:08:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab4f03d2d318337c6546bfdd00f17fba2da12c29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/1f5db694-e1eb-47d7-832a-173a2a6b69b2_8064a36d.jpg?itok=YDac5uEW&amp;v=1771241893" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สุนัขเฝ้าบ้านฮ่องกงพบสารก่อภูมิแพ้น้ำหอมในน้ำหอม Gucci, Bvlgari</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3343755/hong-kong-watchdog-finds-fragrance-allergens-gucci-bvlgari-perfumes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>น้ำหอมจากแบรนด์แฟชั่น Gucci ของอิตาลีและผลิตภัณฑ์หรูหราอีกสองชนิดพบว่ามีสารก่อภูมิแพ้น้ำหอม 10 ประเภทที่อาจทำให้สภาพผิวแย่ลงสำหรับผู้ป่วยโรคผื่นคันสุนัขเฝ้าระวังผู้บริโภคของฮ่องกงกล่าวสภาผู้บริโภคกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าได้ทดสอบผลิตภัณฑ์น้ำหอม 40 รายการรวมถึง “The Alchemist's Garden Tears from the Moon Eau de Parfum” ของ Gucci ซึ่งมีราคาอยู่ที่ HK $ 2,850 (US $ 3</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 11:02:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">82033c19a5c91bd819a54fac3c928d96e284b1ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/31132320-63ec-451c-b925-098f837caa0c_e5226709.jpg?itok=3ebwHQ9X&amp;v=1771239292" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศุลกากรฮ่องกงจับกุม 4 รายยึดยาผิดกฎหมายที่ลักลอบนำเข้า 140 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 140 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3343754/hong-kong-customs-arrests-4-seizes-hk140-million-smuggled-illicit-medicines?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศุลกากรฮ่องกงได้จับกุมคนสี่คนและยึดยาลดความอ้วนและยาฉีดเสริมความงามมูลค่า 140 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (18 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) พร้อมกับยาหย่อนสมรรถภาพทางเพศในการปราบปรามยาผิดกฎหมายที่ลักลอบนำเข้ากรมสรรพสามิตกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าผู้ต้องสงสัยอายุระหว่าง 26 ถึง 61 ปีประกอบด้วยชายชาวจีนแผ่นดินใหญ่สองคนและหญิงชาวท้องถิ่นสองคนมีการตรวจสอบอย่างต่อเนื่องและ departme</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:53:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22ad949d195ff8a31283b977c9f11f007768d31d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/6eb74798-d288-4c04-a206-a54cffc26658_c2e75162.jpg?itok=MF2W0uvi&amp;v=1771239192" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
