<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>McKinsey กล่าวว่าผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้าจีนได้รับการแนะนำให้บุกตลาดผู้ผลิตรถยนต์ 10 อันดับแรกของโลกภายในปี 2030</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3334406/chinese-ev-makers-tipped-storm-worlds-top-10-carmakers-2030-mckinsey-forecasts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบรถยนต์ชาวจีนมากถึงห้ารายใช้ประโยชน์จากเทคโนโลยีและข้อได้เปรียบด้านการผลิตในการสร้างรถยนต์ไฟฟ้ามีแนวโน้มที่จะทำรายชื่อผู้ผลิตรถยนต์ 10 อันดับแรกของโลกภายในปี 2030 ซึ่งขัดขวางคำสั่งซื้อในอุตสาหกรรมยานยนต์ทั่วโลกตามข้อมูลจากที่ปรึกษาระดับโลก McKinsey “อุตสาหกรรมนี้จะมีการเปลี่ยนแปลงครั้งใหญ่ภายในปี 2030” Guan Mingyu หุ้นส่วนอาวุโสของ McKinsey กล่าวกับ r</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 00:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e835e31534cdf2163b9154d8a1355b0406a1c44</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/af95473b-1af5-4c5f-957b-aa3bdbc723ec_cb6e4f7a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ความร้อนเปลวไฟความท้าทายหลักสำหรับนักกู้ภัยไม่ใช่ขีดจำกัดของบันได’ ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334430/hong-kong-blazes-heat-flames-main-challenges-rescuers-not-ladder-limits?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความร้อนที่มากเกินไปและเปลวไฟที่ลุกโชนที่กลืนกินที่ดินของ Tai Po ในไฟที่ร้ายแรงที่สุดแห่งหนึ่งของฮ่องกงก่อให้เกิดความท้าทายที่ยิ่งใหญ่ที่สุดสำหรับนักดับเพลิงผู้เชี่ยวชาญกล่าวในขณะที่พวกเขายกเลิกข้อเสนอแนะว่าข้อจำกัดความสูงของบันไดทางอากาศได้เพิ่มความรุนแรงของเปลวไฟพวกเขาตอบสนองต่อการคาดเดาออนไลน์อย่างกว้างขวางว่าความรุนแรงของเปลวไฟสัญญาณเตือนไฟไหม้หมายเลข 5 ที่สูงที่สุดเกิดจากลิมิ</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 00:00:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ba9bb864fc2b4bf2fad73893ca8eacd9e4ff048</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/0cc6d565-f1b0-4fa6-8b93-74489b3c73c5_e12321da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Regal Hotels ให้บริการห้องพักฟรี 160 ห้องเป็นเวลา 2 สัปดาห์เพื่อช่วยเหลือผู้ประสบภัยชาวไทโป</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3334425/regal-joins-hong-kong-developers-hoteliers-offer-free-lodging-tai-po-fires-victims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Regal Hotels International จะให้บริการที่พักฟรีในโรงแรมหลายแห่งทั่วฮ่องกงแก่ผู้ประสบภัยไฟไหม้ Tai Po เมื่อวันพุธเนื่องจากโรงแรมร่วมกับผู้ประกอบการโรงแรมและผู้บริจาคองค์กรรายอื่นๆในการเร่งช่วยเหลือเปลวไฟที่เลวร้ายที่สุดของเมืองในรอบเจ็ดทศวรรษโรงแรมจะให้บริการห้องพัก 160 ห้องโดยอิสระแก่ผู้ที่ได้รับผลกระทบจากไฟไหม้ Tai Po เป็นเวลาสองสัปดาห์โฆษกหญิงกล่าวโดยอ้างคำแนะนำจาก h</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 00:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c445f47231ad902c4dee75e24a0e56154dfb6cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/9c23ba33-bf32-4ca7-930d-1bcfae51984c_3a94bcba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สัตว์รบกวนที่กินกระดาษอาจสร้างความหายนะให้กับสมบัติทางวัฒนธรรมของญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3334326/paper-eating-invasive-pest-could-wreak-havoc-japans-cultural-treasures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแพร่กระจายอย่างรวดเร็วของแมลงตัวเล็กๆที่รุกรานเข้ามาในกระดาษขู่ว่าจะทำลายสมบัติทางวัฒนธรรมที่ล้ำค่าของญี่ปุ่นบันทึกประวัติศาสตร์และม้วนกระดาษที่ละเอียดอ่อนเมื่อมีการเรียกร้องให้มีมาตรการที่แข็งแกร่งขึ้นเพื่อกลับเข้าสู่หายนะปลาเงินผีที่มีความยาว 1 ซม. (0.3 นิ้ว) ถูกพบครั้งแรกในศรีลังกาในปี 1910 ถูกค้นพบในญี่ปุ่นในปี 2022 สัตว์เลื้อยคลานได้คลานเข้าไปในสถาบันใน 19 เขตการปกครอง</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 00:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58cb4d4538d74abf7e3f5587798cbf835905402e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/9f045b6f-5ebd-4305-b2eb-61be543d33b4_7669aa82.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จำนวนผู้เสียชีวิตจากอัคคีภัยในฮ่องกงเพิ่มขึ้นเป็น 94 รายเนื่องจากงานกู้ภัยยังคงดำเนินต่อไปจนถึงวันที่ 3</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334435/hong-kong-fire-death-toll-rises-94-rescue-work-continues-day-3?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราสิ่งที่เรารู้จนถึงขณะนี้: 94 คนรวมถึงนักดับเพลิงเสียชีวิต 76 คนบาดเจ็บรวมถึงนักดับเพลิง 11 คน 25 คนขอความช่วยเหลือยังคงไม่ได้รับการแก้ไขงานกู้ภัยเต็มรูปแบบกำลังดำเนินการอยู่โดยมีผู้หญิงคนหนึ่ง</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 23:51:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">329278404bc5b940a1bbb0a4c3839711d604a9a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/2707f6f7-bd68-41cc-84a7-dfa02675d25f_359963cf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
