<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเรียกร้องค่าสินไหมทดแทนจาก 'ข้อตกลงหลังห้อง‘ เกี่ยวกับความปลอดภัยของเชื้อเพลิงอัคคีภัยในอินโดนีเซียที่ร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3336766/deadly-indonesia-fire-fuels-claims-back-room-dealings-safety?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งสัปดาห์หลังจากไฟมฤตยูไหม้อาคารสำนักงานในกรุงจาการ์ตาและคร่าชีวิต 22 คนกลุ่มแรงงานและนักวางผังเมืองกล่าวว่าโศกนาฏกรรมนี้เป็นตัวอย่างที่ชัดเจนว่าการบังคับใช้ที่อ่อนแอ "การจัดการหลังห้อง" และการแปลงพื้นที่สำนักงานที่มีความเสี่ยงยังคงเป็นอันตรายต่อคนงานในเมืองหลวงของอินโดนีเซียไฟลุกโชนขึ้นเมื่อวันที่ 9 ธันวาคมที่อาคารเจ็ดชั้นใจกลางกรุงจาการ์ตาที่เช่าโดยผู้ให้บริการโดรน Te</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:00:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab28b79467e513efa82d205fb8c5d1ec81064c39</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/76e15702-7d67-40fa-b6a9-ad31796eeeb4_0b93e2d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเดิมพันทองแดงจำนวนมากแต่ ‘การใช้อาวุธ‘ มีความเสี่ยงต่ำซึ่งแตกต่างจากโลกที่หายาก: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3336765/china-bets-big-copper-weaponisation-risks-low-unlike-rare-earths-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังเร่งความพยายามในการรักษาความปลอดภัยของห่วงโซ่อุปทานทองแดงโดยกำหนดให้โลหะมีความสำคัญในอุตสาหกรรมเชิงกลยุทธ์เช่นยานพาหนะไฟฟ้าปัญญาประดิษฐ์และการป้องกันประเทศท่ามกลางความตึงเครียดทางภูมิรัฐศาสตร์ที่เพิ่มขึ้นรัฐบาลจังหวัดเป็นผู้นำในการตั้งข้อหาในวันจันทร์เจียงซีซึ่งเป็นศูนย์กลางของเหมืองแร่หายากขนาดใหญ่ได้ให้คำมั่นในแผนห้าปีที่ 15 ในการพัฒนาเหมืองแร่ชั้นนำของโลก</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">315b79d7dede2fdffc80ff29e12b50652af57561</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/5d645d69-02c7-441e-93c8-65f656748bca_6460b361.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงจีน ALS จัดงานเลี้ยงในงานศพกล่าวว่าโรคไม่สามารถเอาชนะ ‘การมองโลกในแง่ดีความรักความหวัง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3336005/china-als-woman-holds-funeral-home-party-says-disease-cannot-beat-optimism-love-hope?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวจีนที่มีชีวิตอยู่แปดปีด้วยโรคทางระบบประสาทที่หายาก amyotrophic lateral sclerosis (ALS) เมื่อเร็วๆนี้ได้จัดพิธีอำลาที่บ้านศพเพื่อเฉลิมฉลองความรักและชีวิต Liu Jie อายุ 42 ปีจัดการชุมนุมที่ห้องจัดงานศพในเขตเทศบาลเมืองฉงชิ่งทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนก่อนที่เธอจะได้รับการวินิจฉัยว่าเป็นโรค ALS เมื่อแปดปีก่อนหลิวเป็นไกด์นำเที่ยวในระหว่างการเจ็บป่วยของเธอเธอ expe</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0875205916d184b805bbf3e641d885a7c06adf1b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/61dfddd3-45e8-4751-9cc1-fe8ab48c8b23_313fc844.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนก PLA ที่ดูแลไต้หวันเห็นผู้มาใหม่เป็นผู้รับผิดชอบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3336778/pla-division-overseeing-taiwan-sees-newcomers-charge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยบัญชาการโรงละครตะวันออกของกองทัพจีนซึ่งดูแลไต้หวันและที่ได้รับผลกระทบอย่างหนักในการรณรงค์ต่อต้านการปลูกถ่ายอวัยวะของปักกิ่งดูเหมือนจะเป็นประธานโดยเจ้าหน้าที่สองคนที่เข้าร่วมแผนกนี้เมื่อไม่นานมานี้นักวิเคราะห์กล่าวว่าการแต่งตั้งหมายถึงแผนกรักษาความต่อเนื่องของการดำเนินงานแม้จะพบคดีทุจริตในความเป็นผู้นำนาวาอากาศโทเก</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 09:49:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b113ae77fb54b39877870db9aab58cd387dd0f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/dffba770-118a-408b-a021-315d29eb91d4_8d38a2e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่ได้รักมัน: ควันจีนที่แมคโดนัลด์เพิ่มราคา ’อาหารคนจน‘ ราคาแพงกว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336762/not-lovin-it-chinese-fume-mcdonalds-raised-prices-costlier-poor-mans-meal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>McDonald's China ได้เพิ่มราคาในรายการเมนูส่วนใหญ่โดยจุดประกายให้เกิดการตีกลับของโซเชียลมีเดียเนื่องจากผู้บริโภคเข้าใจถึงความไม่แน่นอนในการทำงานและค่าจ้างที่หยุดนิ่งผู้สนับสนุนพบว่าราคาเบอร์เกอร์ขนมขบเคี้ยวและคอมโบในสัปดาห์นี้เพิ่มขึ้นสูงถึง 1 หยวน (0.14 ดอลลาร์สหรัฐ) ในขณะที่เจียมเนื้อเจียมตัวการเพิ่มขึ้นดึงดูดความสนใจเพราะคอมโบงบประมาณของห่วงโซ่ได้รับการขนานนามว่าเป็น "มื้ออาหารของคนจน" โดยคนหนุ่มสาวที่หงุดหงิด</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 09:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">edc54e7eebaa7b2d3855b3e42d5278b9423bde27</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/27bdbd5c-c12e-4081-95b8-075956c06ace_ab8e1760.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
