<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำไมการขับไล่นายพลระดับสูง 2 คนอย่างรวดเร็วของจีนจึงเป็นคำเตือนที่ชัดเจนเกี่ยวกับความบริสุทธิ์ของปาร์ตี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3341173/why-chinas-rapid-ousting-2-top-generals-sharp-warning-party-purity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การถอดถอนนายพลอาวุโสที่สุดสองคนของจีนอย่างกะทันหันเชื่อว่าเป็นคำเตือนที่เน้นย้ำถึงความไม่อดทนของประธานาธิบดีสีจิ้นผิงที่มุ่งเน้นไปที่ระเบียบวินัยของพรรคคอมมิวนิสต์และความบริสุทธิ์ทางการเมืองก่อนที่จะมีเหตุการณ์สำคัญสองครั้งในปีหน้ารัฐบาลจีนประกาศเมื่อวันเสาร์ว่า Zhang Youxia รองประธานอันดับหนึ่งของคณะกรรมาธิการทหารกลาง (CMC) และนายทหารในเครื่องแบบชั้นนำของจีนอยู่ภายใต้ i</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b652545ee77034f5e42997a1844c8b8934241b0e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/5072c56c-7533-4d32-bf41-4208301bb48b_72c46937.jpg?itok=deVDp3vZ&amp;v=1769344704" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้าราชการฮ่องกงเตือนให้หลีกเลี่ยงสิทธิประโยชน์หลังจากการสอบสวนการติดสินบนของเจ้าหน้าที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3341176/hong-kong-civil-servants-warned-avoid-perks-after-officials-bribery-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้าราชการฮ่องกงได้รับการกระตุ้นให้ใช้ความระมัดระวังมากขึ้นและละเว้นจากการยอมรับข้อเสนอใดๆในสถานที่ทำงานเนื่องจากผู้มีส่วนได้ส่วนเสียเรียกร้องให้เจ้าหน้าที่อธิบายว่าหัวหน้าสำนักงานของรัฐถูกฝังในคดีติดสินบนอย่างไร Ricky Cheng Chun-sang อดีตผู้อำนวยการหน่วยประสานงานเทียนจินถูกไล่ออกเมื่อสัปดาห์ที่แล้วและอยู่ภายใต้การสอบสวนคดีอาญาเนื่องจากยอมรับ Advantag</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 13:49:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98022193a4f4f2460b425f5006bc3277c480506b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/d6035e6f-484e-44d9-a120-83f541ead386_05489965.jpg?itok=j9tkRxNQ&amp;v=1769348868" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิรักเลือกประธานาธิบดีเพื่อเลือกนายกรัฐมนตรีท่ามกลางแรงกดดันของสหรัฐฯในการตัดความสัมพันธ์กับอิหร่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3341174/iraq-elects-president-choose-pm-amid-us-pressure-cut-iran-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐสภาของอิรักจะประชุมกันในวันอังคารเพื่อเลือกประธานาธิบดีคนใหม่ของประเทศซึ่งจะแต่งตั้งนายกรัฐมนตรีซึ่งคาดว่าจะเป็นนูรีอัลมาลิกีหลังจากที่เขาได้รับการรับรองจากกลุ่มประเทศชิอิทที่ใหญ่ที่สุดของประเทศเลวานตินตามอนุสัญญาชาวมุสลิมนิกายชีอะฮ์ดำรงตำแหน่งนายกรัฐมนตรีผู้พูดในรัฐสภาคือซุนนีและประธานในพิธีส่วนใหญ่ไปที่เคิร์ดผู้พูดในรัฐสภา</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 13:30:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7bd3a19b65f723a5a4ea44f278848b78a9fca8e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/05d9d71a-60e9-4e16-b3a3-1f61f60011c5_b4d440c3.jpg?itok=hrxUl1hJ&amp;v=1769347846" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเยือนอุรุกวัยครั้งแรกของกองทัพเรือของจีนบอกอะไรเกี่ยวกับความทะเยอทะยานในละตินอเมริกา?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3341146/what-does-chinas-first-naval-visit-uruguay-say-about-its-latin-american-ambitions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือโรงพยาบาลของกองทัพเรือ PLA Silk Road Ark มาถึงท่าเรืออุรุกวัยของมอนเตวิเดโอเมื่อวันอังคารที่ผ่านมาเพื่อหยุดทางเทคนิคเป็นเวลาสี่วันตามที่สำนักข่าวซินหัวของสำนักข่าวแห่งรัฐของจีนได้รายงานไว้ว่าการเยือนอุรุกวัยครั้งแรกของเรือของกองทัพเรือจีนซึ่งตั้งอยู่ระหว่างสองประเทศเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดของอเมริกาใต้คือบราซิลและอาร์เจนตินานักวิเคราะห์กล่าวว่าการเยือนครั้งแรกส่งสัญญาณว่าความพยายามของปักกิ่ง</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aebe3cddd6bbb4de7c0e0b9420a1d262cc7d5524</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/dca26c73-2dbe-48aa-9443-32eda0437eb1_b788faa7.jpg?itok=Iqj544aL&amp;v=1769321482" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุโรปต้องทำให้สหรัฐฯรู้สึกถึงค่าใช้จ่ายในการบีบบังคับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3341010/europe-must-make-us-feel-cost-coercion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความอยู่รอดของยุโรปในฐานะผู้มีอำนาจทางการเมืองอิสระขึ้นอยู่กับความพร้อมในการกำหนดค่าใช้จ่ายในสหรัฐอเมริกาในขณะที่เปิดช่องทางที่ยั่งยืนกับจีนอีกครั้ง Arthashastra ให้คำปรึกษาว่าศัตรูของศัตรูคือเพื่อนของตัวเองยุโรปเพิกเฉยต่อหลักการนี้โดยดูดซับการกลั่นแกล้งชาวอเมริกันซ้ำแล้วซ้ำเล่าในขณะที่ปฏิเสธที่จะใช้ประโยชน์จากความสัมพันธ์กับจีนในฐานะตัวถ่วงเสียงร้องไห้ตอนกรีนแลนด์</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bfcc8a0d90e789e68b7f13ae034fc088170f8467</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/17150b5a-7dd8-4e8f-91d0-04878c2066c3_f81a1204.jpg?itok=skuVJ0W0&amp;v=1769160344" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
