<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ธนาคารคาดว่าจีนแผ่นดินใหญ่ฮ่องกงจะดึงดูดเงินทุนไหลเข้ามากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3331436/mainland-china-hong-kong-lead-asia-attracting-overseas-capital-wall-street-bankers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนแผ่นดินใหญ่ฮ่องกงญี่ปุ่นและอินเดียพร้อมที่จะดึงดูดเงินทุนไหลเข้าจากนักลงทุนต่างชาติที่ต้องการกระจายพอร์ตการลงทุนของพวกเขาด้วยสินทรัพย์ที่ไม่ใช่ดอลลาร์สหรัฐในขณะที่แสวงหาโอกาสการเติบโตในอีกไม่กี่ปีข้างหน้าตามที่นายธนาคารชั้นนำของวอลล์สตรีทกล่าว “จีนเป็นหนึ่งในประเทศที่ใหญ่ที่สุด [และ] เศรษฐกิจที่สำคัญที่สุดในโลก” เดวิดโซโลมอนประธานและซีอีโอของโกลด์แมนแซคส์กล่าว</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">795862d6c18930943ba7f553bca989a461dec056</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/195c88de-5f8f-47f5-9ca0-a222483c6386_af788a00.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมคนจีนถึงเรียกความหึงหวงโรแมนติกว่า ‘กินน้ำส้มสายชู '; ความเชื่อมโยงของราชวงศ์ถังคืออะไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3331376/why-chinese-call-romantic-jealousy-eat-vinegar-what-its-tang-dynasty-minister-link?utm_source=rss_feed</link>
      <description>น้ำส้มสายชูซึ่งเป็นเครื่องปรุงทั่วไปมีความสำคัญเป็นพิเศษในวัฒนธรรมจีนโดยเฉพาะอย่างยิ่งเกี่ยวกับความสัมพันธ์ที่โรแมนติกในภาษาจีนคำว่า chi cu แปลตามตัวอักษรว่า "กินน้ำส้มสายชู" หมายถึงความหึงหวงวลีนี้ใช้เป็นหลักเพื่ออธิบายความรู้สึกหึงหวงหรือไม่มีความสุขที่เกิดขึ้นเมื่อมีคนค้นพบคู่ของพวกเขาที่มีพฤติกรรมใกล้ชิดกับบุคคลอื่นว่ากันว่า t</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">06ff6747bbc5d57cefd3aaea4d3b90f670cea9d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/b270da10-a2ac-42df-884c-defbd56a8643_1a64223d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เยอรมนีต้องต่อต้าน ‘การทูตเมกะโฟน’ ต่อจีนหวังบอกวาเดฟุล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331437/germany-must-resist-megaphone-diplomacy-wang-tells-wadephul-after-trip-china-postponed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายหวางยี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนได้เรียกร้องให้นายโยฮันวาเดฟุลคู่ปรับชาวเยอรมันของเขาละเว้นจาก "การทูตทางโทรศัพท์" หรือทำสิ่งที่เขาอธิบายว่าเป็นข้อกล่าวหาที่ไม่มีมูลความจริงซึ่งขัดแย้งกับข้อเท็จจริงแต่ยินดีต้อนรับเขาเข้าเยี่ยมชมประเทศจีน “จีนและเยอรมนีมีประวัติศาสตร์วัฒนธรรมและระบบสังคมที่แตกต่างกันดังนั้นความแตกต่างจึงเป็นสิ่งที่หลีกเลี่ยงไม่ได้” หวังยี่กล่าวในการสนทนาทางโทรศัพท์เมื่อวันจันทร์ตามข้อมูลจาก</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 05:38:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ae8f234491395934d21ba1e87eac136b61eda01</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/62881846-cbd6-4e8e-95cd-30b4aa7f1b38_4ccaad46.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมหลายคนใน RAIDED MYANMAR SCAM HUB เลือก US $ 1,400 จ่ายมากกว่า ‘โอกาส’ ที่จะหนี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3331438/why-many-raided-myanmar-scam-hub-chose-us1400-pay-over-chance-escape?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การบุกรุกศูนย์กลางการหลอกลวงทางอินเทอร์เน็ตที่มีชื่อเสียงที่สุดแห่งหนึ่งของเมียนมาร์ก่อให้เกิดความเร่งด่วนในการสรรหาแรงงานเนื่องจากแรงงานที่หลบหนีจากการบุกรุกเพื่อสมัครเข้ารับการเกณฑ์ทหารที่โรงงานฉ้อโกงในบริเวณใกล้เคียงตามคำแนะนำของผู้เชี่ยวชาญและคนวงในศูนย์กลางการหลอกลวงออนไลน์ได้แพร่กระจายไปทั่วเอเชียตะวันออกเฉียงใต้โดยมีเหยื่อที่ไม่น่าสงสัยหลายพันล้านดอลลาร์ต่อปีในความโรแมนติกที่ซับซ้อนและข้อเสียของสกุลเงินดิจิทัลแรงงานจำนวนมากถูกค้ามนุษย์</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 05:38:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">681f21307a636198e4d2e96e2e865e003f3b9e0b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/d4900452-a749-4980-bf04-772ef085a6ee_28a7040b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิ่งที่ยุโรปเห็นในฟิลิปปินส์คือบูกิตบินตังของมาเลเซีย: 7 ไฮไลท์ในเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3331429/what-europe-sees-philippines-malaysias-bukit-bintang-upgrade-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากรายงานข่าวของ SCMP เกี่ยวกับเอเชียในสัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งสะท้อนกับผู้อ่านของเราและเปิดเผยประเด็นเฉพาะเรื่องหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ทะเลจีนใต้: ยุโรปเห็นอะไรในฟิลิปปินส์? สวีเดนได้ยืนยันความมุ่งมั่นอีกครั้งในการยกระดับความร่วมมือด้านความมั่นคงกับฟิลิปปินส์เพิ่มการเติบโต</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 05:37:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed052901c5ad72557a5abf4601fc4d3df2926472</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/2ad23ec8-2477-4728-86d0-944f4eb111a9_f7a3a6c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
