<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กรีนแลนด์และอิหร่านเป็นปัจจัยที่อยู่เบื้องหลังการเจรจาจีน - รัสเซียครั้งล่าสุดหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342142/could-greenland-and-iran-have-been-factors-behind-latest-china-russia-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สังเกตการณ์ชาวจีนกล่าวว่าคำขู่ซ้ำๆของโดนัลด์ทรัมป์ต่อกรีนแลนด์และความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นกับอิหร่านอาจเป็นปัจจัยหนึ่งในการเจรจารอบล่าสุดระหว่างจีนและรัสเซียเมื่อวันอาทิตย์นายหวางยี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนและเซอร์เกโชวกูหัวหน้าคณะมนตรีความมั่นคงรัสเซียได้พบกันที่กรุงปักกิ่งซึ่งตามรายงานของกระทรวงการต่างประเทศจีนนายหวางได้เตือนถึงอันตรายของโลก</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:44:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a33845c6349fec60f4f1a5ed36bca97b4c389a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/7c534ee7-2690-40ec-9ecc-2690c912ee4d_ff01a148.jpg?itok=hpOHh_LV&amp;v=1770039834" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักลงทุนคริปโตในฮ่องกงยังคงระมัดระวังแต่มีความเร้าใจเมื่อการเทขายบิทคอยน์มีความลึกมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3342126/hong-kong-crypto-investors-stay-cautious-upbeat-bitcoin-sell-deepens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักลงทุนคริปโตเคอเรนซีของฮ่องกงยังคงมองโลกในแง่ดีอย่างระมัดระวังแม้จะมีการเทขายในตลาดอย่างรวดเร็วในช่วงสุดสัปดาห์ที่ผลักดันสินทรัพย์ดิจิทัลที่สำคัญให้อยู่ในระดับต่ำสุดเป็นเดือนๆบิตคอยน์เลื่อนไปที่ 74,541 ดอลลาร์ในเช้าวันจันทร์ซึ่งเป็นระดับต่ำสุดในรอบ 10 เดือนซึ่งขยายตัวลดลงประมาณร้อยละ 40 จากระดับสูงสุดเป็นประวัติการณ์เหนือ 126,000 ดอลลาร์จุดสูงสุดนั้นได้รับการเติมเต็มในบางส่วนโดยความคาดหวังของเพื่อนคริปโตที่มากขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:30:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4356f3f837890fe36e4805a6e2d0d05dad102338</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/4d70bbce-3279-4dfc-96d3-6bb544c60178_e0865755.jpg?itok=rbWJk5LR&amp;v=1770030391" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนผลักดันการเงินของรัฐบาลด้วยการขึ้นภาษีในหลายภาคส่วน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3342098/china-pushes-shore-government-finances-tax-rises-several-sectors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เพิ่มมาตรการทางภาษีอย่างเข้มงวดและเพิ่มอัตราพิเศษในหลายภาคส่วนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการผลักดันในวงกว้างเพื่อสร้างเงินทุนของรัฐบาลมากขึ้นหลังจากที่รายได้ทางการคลังลดลงอย่างรวดเร็วท่ามกลางการชะลอตัวทางเศรษฐกิจและแรงกดดันจากภาวะเงินฝืดอย่างต่อเนื่องกระทรวงการคลังและสำนักงานบริหารการจัดเก็บภาษีของรัฐได้ออกบทบัญญัติรายละเอียดสำหรับภาษีมูลค่าเพิ่ม (VAT) ใหม่ของประเทศ</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6dd8246d5cf3e74aaf386873d058ed82b40153e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/84f5d4de-78b1-40ba-acc3-0836ccbce391_312f449c.jpg?itok=v8zPBM6B&amp;v=1770022719" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงมีเป้าหมายที่จะคัดเลือกโรงพยาบาลเอกชนมากขึ้นในรูปแบบการตรวจคัดกรองทารกแรกเกิดฟรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3342134/hong-kong-aims-enlist-more-private-hospitals-free-newborn-screening-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าจะมีโรงพยาบาลเอกชนในฮ่องกงเข้าร่วมโครงการตรวจคัดกรองทารกแรกเกิดฟรีของรัฐบาลสำหรับสภาวะทางพันธุกรรมที่หายากในปีนี้มากขึ้นตามข้อมูลของหน่วยงานด้านสุขภาพโครงการนี้ทดสอบทารกแรกเกิดสำหรับความผิดปกติของการเผาผลาญที่สืบทอดมาทำให้สามารถระบุและรักษาได้ตั้งแต่เนิ่นๆในขณะที่บรรเทาภาระระยะยาวต่อระบบการดูแลสุขภาพของรัฐโปรแกรมนี้เปิดตัวในปี 2020 ครอบคลุม</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:10:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7b5bb946e3fc6a34d8852a96ede7faccf38f7d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/bdbc2f02-9bca-4a5c-8cf5-67c9cc8501ae_c946519e.jpg?itok=SlIUFKnH&amp;v=1770034649" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คริสตัล ABF ที่ไม่เหมือนใครแห่งแรกของจีนสร้างลำแสงเลเซอร์โซลิดสเตทที่มีพลังมากที่สุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3342103/chinas-first-kind-abf-crystal-creates-most-energised-solid-state-laser-beam?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความยาวคลื่นที่สั้นที่สุดของลำแสงเลเซอร์ที่สร้างจากคริสตัลได้รับการยอมรับในห้องปฏิบัติการที่ Xinjiang Technical Institute of Physics and Chemistry, Chinese Academy of Sciences ตามรายงานฉบับใหม่ที่ 158.9 นาโนเมตร (นาโนเมตร) มันนำไปสู่เลเซอร์สถานะของแข็งทั้งหมดที่มีพลังงานเอาต์พุตสูงสุดที่บันทึกไว้โซลูชันแบบ all-solid-state มีขนาดเดสก์ท็อปต้นทุนต่ำเมนต์ง่ายขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae52d00e85e41d84489b781f6f0b7ac37f15fece</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/f7383b11-5b87-489d-909c-95a6e6193f5d_e5a471ac.jpg?itok=QNFwzIyh&amp;v=1770023653" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
