<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Zhao Leji อย่างเป็นทางการอันดับ 3 ของจีนเรียกร้องให้มีความสัมพันธ์ทางการค้าที่ใกล้ชิดยิ่งขึ้นกับนิวซีแลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333840/chinas-no-3-official-zhao-leji-calls-closer-new-zealand-trade-ties-landmark-trip?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่อาวุโสอันดับสามของจีนและสมาชิกสภานิติบัญญัติระดับสูงให้คำมั่นสัญญาว่าจะมีมิตรภาพ "ที่จริงใจ" กับนิวซีแลนด์และเรียกร้องให้มีการเชื่อมโยงทางเศรษฐกิจที่แน่นแฟ้นยิ่งขึ้นระหว่างสองประเทศในระหว่างการเดินทางสี่วันไปยังประเทศในมหาสมุทรแปซิฟิก Zhao Leji ประธานคณะกรรมการประจำสภาประชาชนแห่งชาติ (NPC) สรุปการเดินทางไปนิวซีแลนด์ในวันเสาร์ซึ่งเป็นครั้งแรกในรอบสองทศวรรษโดยหัวหน้าสายบนสุดของจีน</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 09:02:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f52b928074ba8016f6e3f8c098e74034d84ca9b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/f29e2499-456f-45a2-a54c-ea30736ab2fb_b815ddf9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือเฟอร์รี่ชนเข้ากับท่าเรือกลางของฮ่องกงทำให้โครงสร้างเสียหาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333846/ferry-smashes-hong-kongs-central-pier-damaging-structure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ขนส่งของฮ่องกงได้ขอรายงานการสอบสวนหลังจากเรือ Sun Ferry ที่บรรทุกผู้โดยสารชนเข้ากับท่าเรือเซ็นทรัลขณะเทียบท่าซึ่งสร้างความเสียหายต่อสิ่งอำนวยความสะดวกตำรวจได้รับรายงานเมื่อเวลา 9.33 น. ของวันอาทิตย์จากคนเดินผ่านว่าเรือ Sun Ferry สามชั้น “Xin Chao” จาก Cheung Chau ได้ชนกับท่าเรือหมายเลข 5 ขณะเทียบท่าราวบันไดส่วนหนึ่งของท่าเรือชำรุด</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 08:59:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37a56ce967c5502bd369c7013846cff64cfe5921</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/78f89c35-9a73-4bcf-b4a2-3af92c8f2541_6f36f95b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝ่ายซ้ายอิตาลีรวมตัวกันเพื่อรณรงค์ต่อต้านเมโลนีแม้จะมีการแข่งขัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333843/italian-left-gathers-anti-meloni-campaign-despite-rivalries?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายค้านกลางซ้ายของอิตาลีกำลังทดสอบพันธมิตรขนาดใหญ่เดาว่านี่เป็นวิธีที่ดีที่สุดในการปลดปล่อย Giorgia Meloni ในการเลือกตั้งทั่วไปครั้งต่อไปส่วนที่เหลือยังคงดำเนินการต่อไปพันธมิตรดึงพรรคที่มีความเชื่อทางการเมืองที่แตกต่างกัน – พรรคเดโมแครตฝ่ายซ้ายกลางขบวนการห้าดาวประชานิยมกรีนฝ่ายซ้ายและพันธมิตรฝ่ายซ้ายและกลุ่มเล็กๆหลายกลุ่มเป้าหมายคือการ</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 08:38:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1cf1e34a232d1f8bda56f75b4bbe4f129502f41</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/c6c53c8d-8cc0-4d1d-a765-2caf3e8115e6_7bd55474.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การที่จีนมุ่งเน้นไปที่ AI ที่ราคาไม่แพงและเข้าถึงได้จะกำหนดอนาคตได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3333634/how-chinas-focus-affordable-accessible-ai-will-shape-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องเล่าของ "AI ไม่มีค่าใช้จ่ายใดๆ" ดูเหมือนว่าจะสูญเสียไอน้ำไปบ้างเมื่อเร็วๆนี้เมื่อได้รับการประกาศว่าเป็นพลังที่หยุดยั้งไม่ได้สำหรับการเติบโตตอนนี้ปัญญาประดิษฐ์ต้องเผชิญกับคำถามที่สำคัญเกี่ยวกับความยั่งยืนโดยเฉพาะอย่างยิ่งในรูปแบบการระดมทุนและการเปลี่ยนแปลงความเชื่อมั่นของตลาดตัวบ่งชี้หนึ่งที่ควรค่าแก่การเฝ้าดูอย่างใกล้ชิดเมื่อเทียบกับยุคดอทคอมคือแหล่งเงินทุนสำหรับการใช้จ่ายเงินทุนของผู้ขายสูงกว่าเราคือ n</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 08:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8a529d314d194c4c896dc3b72fcad6e3319290f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/e9608284-7dfc-46f2-8a50-d6a504912860_ecf3e550.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ความล้มเหลวอย่างมาก ': ข้อตกลงข้อขัดข้องของ Tejas ส่งผลต่อความทะเยอทะยานในการส่งออกเครื่องบินเจ็ทของอินเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3333842/tejas-crash-dubai-air-show-deals-blow-indias-fighter-jet-export-ambitions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การล่มสลายของเครื่องบินรบ Tejas ของอินเดียต่อหน้าผู้ซื้ออาวุธทั่วโลกที่งาน Dubai Air Show ถือเป็นการทำลายถ้วยรางวัลสำคัญระดับประเทศครั้งล่าสุดทำให้เครื่องบินไอพ่นต้องพึ่งพาคำสั่งทางทหารของอินเดียเพื่อรักษาบทบาทของตนในฐานะการแสดงเทคโนโลยีการป้องกันประเทศที่สร้างขึ้นเองสาเหตุของการชนในวันศุกร์ยังไม่เป็นที่ทราบในทันทีแต่มันจำกัดสัปดาห์ของการเล่นจ๊อกกี้เพื่ออิทธิพลในงานโดยมี Pa คู่แข่งของอินเดียเข้าร่วม</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 08:28:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48e58bee00fa3c05a6165b5bc92e56e0d3acc24a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/09ff0f54-0852-42ca-a282-2f2076c1fdef_175c09ef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
