<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การบันทึกสถิติการวิ่งมาราธอนดึงดูดนักวิ่ง 1 ใน 4 จากนอกฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339619/record-setting-marathon-attracts-1-4-runners-outside-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประมาณหนึ่งในสี่ของนักวิ่งสำหรับสแตนดาร์ดชาร์เตอร์ดฮ่องกงมาราธอนที่กำลังจะมาถึงมาจากนอกเมืองซึ่งเป็นสถิติสำหรับการแข่งขันประจำปีผู้จัดกล่าวเจ้าหน้าที่ยังเตือนด้วยว่าการปิดถนนสำหรับการวิ่งมาราธอนในวันอาทิตย์จะส่งผลกระทบต่อบริการตามเส้นทางรถประจำทาง 269 สายและรถมินิบัส 40 สายและเรียกร้องให้ผู้อยู่อาศัยวางแผนการเดินทางล่วงหน้าสมาคมกรีฑาแห่งฮ่องกงประเทศจีน</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:53:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5136c7497935dc708fe63f1a895876b3b11426aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/b9f97141-6337-4093-831a-708e729d5dd0_d0434050.jpg?itok=iZzcxOyI&amp;v=1768215217" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่พักในฮ่องกง: ซิตี้ยกระดับการคาดการณ์หลังจากการอัปเกรดของมอร์แกนสแตนลีย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3339616/hong-kong-property-citi-lifts-forecast-after-morgan-stanleys-upgrade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถาบันการเงินรายใหญ่รวมถึง Citi และ Bank of America มองโลกในแง่ดีมากขึ้นเกี่ยวกับตลาดอสังหาริมทรัพย์ที่อยู่อาศัยของฮ่องกงในปีนี้เนื่องจากอัตราการจำนองที่ลดลงและความต้องการเช่าที่แข็งแกร่งทำให้พฤติกรรมการซื้อเปลี่ยนแปลงไปซิตี้เพิ่มการคาดการณ์ราคาบ้านเป็นร้อยละ 8 ในปีนี้เพิ่มขึ้นจากร้อยละ 3 ในเดือนตุลาคมโดยอ้างถึงการฟื้นตัวที่เร็วกว่าที่คาดไว้ในปีที่แล้ว “[ จะมี] accelera เพิ่มเติม</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:47:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1eb0d70adfc1bae79c8466ff88b7b2a4f852ebf2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/fc475680-9dd3-4c81-8e82-1a9fed758222_f32fdd22.jpg?itok=HASV-FjW&amp;v=1768214752" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การนัดหยุดงานของคนงาน GIG ในอินเดียกระตุ้นการถกเถียงเกี่ยวกับค่าใช้จ่ายของมนุษย์ในการแข่งขันการจัดส่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3339617/gig-workers-strike-india-spurs-debate-human-cost-delivery-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การนัดหยุดงานในวันส่งท้ายปีเก่าต้อนรับปีใหม่โดยคนงานกิ๊กในอินเดียที่ให้การเชื่อมต่อทางการค้าเช่นการจัดส่งถึงหน้าประตูบ้าน 10 นาทีได้ดึงดูดความสนใจไปที่สวัสดิการของพวกเขารวมถึงความเสี่ยงของอุบัติเหตุท่ามกลางความอ่อนล้าทางร่างกายคนงานกิ๊กมากกว่า 200,000 คนจัดฉากการประท้วงในเมืองใหญ่ๆของอินเดียในช่วงระยะเวลาการส่งมอบสูงสุดเพื่อเน้นความต้องการของพวกเขาสำหรับการคุ้มครองทางกฎหมายสังคม</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:46:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b1c3ac8779a65ef750b39f1b823e68d2bcab7fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/c889a0d2-36fb-494e-b402-7bab1bef7acb_882011b1.jpg?itok=hKKq_DUd&amp;v=1768214781" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชิมแปนซีไอ ‘อัจฉริยะ’ ของญี่ปุ่นผู้ชำนาญตัวอักษรจีนเสียชีวิตเมื่ออายุ 49 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3339614/japans-genius-chimpanzee-ai-who-mastered-chinese-characters-dies-49?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยชาวญี่ปุ่นกล่าวว่า Ai ลิงชิมแปนซี "อัจฉริยะ" ที่สามารถจดจำตัวอักษรจีนและตัวอักษรภาษาอังกฤษได้มากกว่า 100 ตัวได้เสียชีวิตลงแล้วในวัย 49 ปี Ai ซึ่งหมายถึงความรักในภาษาญี่ปุ่นมีส่วนร่วมในการศึกษาเกี่ยวกับการรับรู้การเรียนรู้และความทรงจำที่เพิ่มความเข้าใจของเราเกี่ยวกับความฉลาดหลักแหลมศูนย์ต้นกำเนิดวิวัฒนาการของพฤติกรรมมนุษย์ที่มหาวิทยาลัยเกียวโตกล่าวในแถลงการณ์เธอ</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:44:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">639f78f7afc73dcfa341368cbd84bb0b4eb23a67</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/6ca69f13-0acc-4914-894b-3f31a5569ad0_740adea8.jpg?itok=o5c9OK68&amp;v=1768214409" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิตในงานมหกรรมของเล่นฮ่องกงวางเดิมพันตุ๊กตาที่ขับเคลื่อนด้วย AI เพื่อเพิ่มยอดขายเป็นสองเท่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3339613/producers-hong-kong-toy-fair-bet-ai-powered-plushies-double-sales?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตุ๊กตาสุนัขและแมวที่ขับเคลื่อนโดยปัญญาประดิษฐ์ (AI) สามารถช่วยเพิ่มยอดขายได้เป็นสองเท่าตามที่ผู้ผลิตในงานของเล่นที่ใหญ่ที่สุดในเอเชียในฮ่องกงในขณะที่ผู้ซื้อบางรายแสดงความกังวลเกี่ยวกับการใช้เทคโนโลยีในรายการของเล่นสำหรับเด็กตุ๊กตาสุดไฮเทคเหล่านี้เป็นหนึ่งในไฮไลท์ที่งานฮ่องกงทอยส์แอนด์เกมส์แฟร์ครั้งที่ 52 ซึ่งจัดควบคู่ไปกับงานแสดงสินค้าอื่นๆอีกมากมาย</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:39:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c6f67d5b0036a367b2e2828ee0e90b683bc8c653</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/9ff776a2-4fd2-421d-9b9f-15e146f90a7f_fc69945c.jpg?itok=Mmy0TSLC&amp;v=1768214340" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
