<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะเพิ่มที่ชาร์จที่ใช้งานร่วมกันได้มากขึ้นสำหรับรถยนต์ไฟฟ้าของจีนในขณะที่รถกวางตุ้งพุ่งชนถนน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3337419/hong-kong-add-more-compatible-chargers-chinese-evs-guangdong-cars-hit-roads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะจัดหาเครื่องชาร์จที่เข้ากันได้กับยานพาหนะไฟฟ้าของจีนมากขึ้นหัวหน้าฝ่ายขนส่งกล่าวว่าเนื่องจากรถยนต์ชุดแรกจากมณฑลกวางตุ้งเข้าสู่เขตเมืองภายใต้โครงการใหม่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการขนส่งและโลจิสติกส์ Mable Chan กล่าวเมื่อวันอังคารว่ารถยนต์จีนแผ่นดินใหญ่เกือบ 100 คันเข้าสู่ฮ่องกงในวันแรกของการประชุม “Southbound Travel for Guangdong Vehicles (E</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 03:28:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6993a83ab661079715ef03a26e7687c0a8c50b2a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/dcd94699-ab7f-4dfd-9ccc-dd817ecf1c70_0763634f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การจัดส่ง LNG ของรัสเซียไปยังจีนพุ่งขึ้น 143% ในเดือนพฤศจิกายนแซงหน้าออสเตรเลีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3337367/russian-lng-shipments-china-surge-143-november-overtaking-australia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขนส่งก๊าซธรรมชาติเหลว (LNG) ของรัสเซียไปยังจีนทะยานขึ้นเมื่อเดือนที่แล้วซึ่งเป็นการรวมบทบาทของมอสโกในฐานะซัพพลายเออร์พลังงานอันดับต้นๆของเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกแม้จะต้องเผชิญกับการคว่ำบาตรของตะวันตกการนำเข้าก๊าซ LNG จากรัสเซียพุ่งขึ้นร้อยละ 142.6 ในปีต่อปีเป็น 1.6 ล้านตันแทนที่ออสเตรเลียเพื่อเป็นหนึ่งในสองซัพพลายเออร์รายใหญ่ที่สุดของจีนควบคู่ไปกับกาตาร์เมื่อเดือนที่แล้ว acc</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 03:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09ecaaf6fc39a8de1ec7c436a14e0d9c635393d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/37f52866-2d30-48a4-a9f8-3d8fa255bb4f_de88a775.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>น้ำท่วมในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้จะคุกคามสัตว์ป่ามากขึ้นเนื่องจากการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3337344/southeast-asian-floods-set-threaten-more-wildlife-due-climate-change?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เนื่องจากการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศเป็นเชื้อเพลิงของน้ำท่วมและพายุบ่อยครั้งมากขึ้นทั่วเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ป่าไม้และสัตว์ป่าจึงถูกผลักดันให้ถึงจุดแตกหักโดยมีนักอนุรักษ์และนักวิทยาศาสตร์เตือนถึงผลกระทบที่เลวร้ายลงต่อระบบนิเวศเนื่องจากขาดการกำกับดูแลและมาตรการตอบโต้ในช่วงปลายเดือนพฤศจิกายนฝนที่เกิดจากพายุไซโคลนได้พัดถล่มเกาะสุมาตราของอินโดนีเซียทำให้เกิดน้ำท่วมและดินถล่มซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิตมากขึ้น</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 03:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a3b8963bec23440279244f74958687a641dc843</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/6f6e2765-e7ba-4539-8c85-e3b0020cd3f1_e57cb686.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความทะเยอทะยานของจรวดที่นำกลับมาใช้ใหม่ของจีนประสบกับความพ่ายแพ้ครั้งที่สองในเดือนเดียวกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337415/chinas-reusable-rocket-ambitions-experience-second-setback-same-month?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Long March 12A ซึ่งเป็นจรวดนำกลับมาใช้ใหม่ได้ลำแรกของจีนเปิดตัวครั้งแรกในเช้าวันอังคารแต่การฟื้นตัวของขั้นตอนแรกล้มเหลวนับเป็นการเสนอราคาที่ล้มเหลวครั้งที่สองของจีนในเดือนนี้เพื่อคืนบูสเตอร์ระดับวงโคจรซึ่งเป็นผลงานที่ประสบความสำเร็จในสหรัฐอเมริกาเท่านั้นจรวดที่สามารถนำกลับมาใช้ใหม่ได้ซึ่งออกแบบโดย Shanghai Academy of Spaceflight Technology ภายใต้ China Aerospace Scienc</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 02:40:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">046905da48ce26779b4360ea25e9522edc3f3ce7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/5ecb02f8-687f-4d40-a073-2fe3cc73a15b_bd389fc9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>AI ค้นพบจุดยืนในโลกแห่งความเป็นจริงที่การประชุมสุดยอดวิจัย RGC ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/ai-moves-real-world-research/article/3337295/ai-finds-its-real-world-footing-hong-kongs-rgc-research-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] การประชุมสุดยอดการวิจัย Research Grants Council (RGC) ครั้งแรกของฮ่องกงซึ่งจัดขึ้นที่อุทยานวิทยาศาสตร์ฮ่องกงเมื่อวันที่ 11 ธันวาคมมาถึงในช่วงเวลาลุ่มน้ำเมื่อความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีเช่น AI ไม่ได้เป็นเพียงการค้นพบทางวิทยาศาสตร์ภายในหอคอยงาช้างอีกต่อไปแต่ส่งผลกระทบโดยตรงต่อชีวิตประจำวันของเรานำเสนอผลงานของพวกเขาที่ S</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8cd820f981ba9994698c4a824a1fb88c9ad6cfa0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/12/22/Main_2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
