<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หัวหน้าบาร์ฮ่องกงกระตุ้นให้นักวิจารณ์ทบทวนคำตัดสินของจิมมี่ไลก่อนตัดสิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3336741/hong-kong-bar-chief-urges-critics-review-jimmy-lai-verdict-judging?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าสมาคมบาร์ได้เรียกร้องให้ประชาชนและรัฐบาลต่างประเทศทบทวนการตัดสินต่ออดีตผู้ประกอบการสื่อ Jimmy Lai Chee-ying ซึ่งถูกตัดสินว่ามีความผิดด้านความมั่นคงแห่งชาติก่อนที่จะแสดงความคิดเห็นของตนเองโดยยอมรับว่าคำตัดสินดังกล่าวอาจก่อให้เกิดการโต้เถียงท่ามกลางค่านิยมที่แตกต่างกันเมื่อวันพุธประธานสมาคม Jose-Antonio Maurellet กล่าวกับสื่อว่า</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 07:06:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b06a8e830d169a9d51c2e36e6c9b4cf69079a1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/88f23f5a-bd42-42d9-938f-5cec4622792a_57c8975c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลเกาหลีใต้ปกครองกฎอัยการศึกของยุนผิดกฎหมายเนื่องจากกำแพงอยู่ใกล้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3336740/south-korean-court-rules-yoons-martial-law-illegal-walls-close?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่ออัยการและประมุขสูงสุดของเกาหลีใต้ยูนซุกยอล (Yoon Suk-yeol) ต้องเผชิญกับการนับหนึ่งชีวิตในห้องพิจารณาคดีเนื่องจากคำวินิจฉัยที่ต่อเนื่องกันแสดงให้เห็นถึงความล้มเหลวของเขาในการบังคับใช้กฎอัยการศึก "ขัดต่อรัฐธรรมนูญและไม่ชอบด้วยกฎหมาย" ซึ่งเป็นเวทีสำหรับคำตัดสินที่อาจมีโทษประหารชีวิตในการค้นพบทางกฎหมายที่เป็นผลสืบเนื่องมากที่สุดครั้งหนึ่งนับตั้งแต่การกลับสู่ประชาธิปไตยของประเทศในปี 1987 คดีอาญาครั้งที่ 21</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 07:02:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">955c6fed09b6ef0f538077a92e67c6daec9c5d07</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/0bf76035-cf3d-498e-aac1-bd830565f904_7f75120c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสืบสวนคดีฆาตกรรมเริ่มขึ้นหลังจากที่ศาสตราจารย์ของ MIT ถูกยิงเสียชีวิตที่บ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336731/homicide-investigation-launched-after-mit-professor-fatally-shot-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาสตราจารย์ที่สถาบันเทคโนโลยีแมสซาชูเซตส์ถูกยิงเสียชีวิตที่บ้านของเขาใกล้กับบอสตันและเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันอังคารว่าพวกเขาได้เริ่มการสืบสวนคดีฆาตกรรมนูโนเอฟจีลูเรย์โรนักฟิสิกส์และนักวิทยาศาสตร์ฟิวชั่นวัย 47 ปีถูกยิงเมื่อคืนวันจันทร์ที่บ้านของเขาในบรุกไลน์แมสซาชูเซตส์เขาเสียชีวิตที่โรงพยาบาลท้องถิ่นในวันอังคารที่สำนักงานอัยการเขตนอร์ฟอล์กกล่าวในสถิติ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:31:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3f1528ed3b96712dfddc3cf1b0ddb901f37bd3e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/3956aac7-1135-4a11-b7e4-861ed02525b0_77799294.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงที่จะเปลี่ยนรถไฟที่ฮุงฮอมในช่วง 2 วันสาย Tuen Ma ทำงานในปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3336728/hongkongers-change-trains-hung-hom-during-2-day-tuen-ma-line-works-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้โดยสารที่เดินทางด้วยรถไฟสาย Tuen Ma ในวันที่ 1 กุมภาพันธ์และ 8 มีนาคมปีหน้าจะต้องเปลี่ยนขบวนรถไฟที่สถานี Hung Hom เนื่องจากงานรางรถไฟซึ่งคาดว่าจะใช้เวลาเดินทางประมาณสี่ถึงห้านาทีตามรายงานของบริษัทรถไฟยักษ์ใหญ่ของฮ่องกง MTR Corporation กล่าวเมื่อวันพุธว่าความถี่รถไฟปกติจะคงอยู่ในทั้งสองวันซึ่งจะลดลงในวันอาทิตย์ “[ Thegethereme</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:15:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85d693a61427aaffb73a9628218cd098539500ea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/e19effec-5fb7-405c-937f-d95367a696a8_d1509d82.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์จีนเปลี่ยนเซลล์ภูมิแพ้ที่น่ารำคาญให้กลายเป็นอาวุธอันทรงพลังในการต่อสู้กับโรคมะเร็งได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336725/how-chinese-scientists-turn-annoying-allergy-powerful-weapon-against-cancer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนได้เปลี่ยนโรคภูมิแพ้ให้กลายเป็นอาวุธที่ทรงพลังในการต่อต้านโรคมะเร็งเพื่อส่งมอบยาและเทอร์โบชาร์จการโจมตีภูมิคุ้มกันของร่างกายต่อโรคมะเร็งทีมโหลดเซลล์แมสต์ – ซึ่งทำให้เกิดอาการแพ้เมื่อพวกเขาพบแอนติเจนเช่นอาหารทะเลและเกสรดอกไม้ – ด้วยยาต้านมะเร็งเพื่อส่งไปยังเนื้องอกนักวิจัยกล่าวว่าพวกเขากำลังทำงานเพื่อเปลี่ยนวิธีการไปสู่คลินิกอย่างรวดเร็ว</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:03:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a22f7f32e6d219f2cde8fe4ea4c29ef8265a645</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/dcfe5505-1872-4045-a430-5688b5985c55_58e6f031.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
