<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหตุใดยุโรปจึงต้องยอมรับข้อตำหนิสำหรับการกัดเซาะของระเบียบโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3343834/why-europe-must-accept-blame-erosion-global-order?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการเปิดการประชุมความมั่นคงมิวนิกในปีนี้นายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซแห่งเยอรมนีเตือนว่าคำสั่งระหว่างประเทศตามกฎกำลังกัดเซาะต่อหน้าต่อตาเราคำพูดของเขาสะท้อนรายงานประจำปีของการประชุมซึ่งวาดภาพของการแยกส่วนและความผิดปกติคำพูดของเขายังสะท้อนให้เห็นถึงความวิตกกังวลที่เพิ่มขึ้นทั่วยุโรป: ระบบที่สร้างขึ้นหลังปี 1945 กำลังกัดเซาะภายใต้น้ำหนักของภูมิศาสตร์</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67849813dd70347d6738187f4a11d54fbf1268b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/bdd71f18-b169-4f84-b5a8-4aafb2d47117_3ab07bc5.jpg?itok=uGpUmIza&amp;v=1771407429" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พลเมืองชาวออสเตรเลียในซีเรียที่มีการกล่าวหาว่ามีความสัมพันธ์กับไอซิสที่ถูกห้ามไม่ให้กลับบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3343932/australian-citizen-syria-alleged-isis-ties-banned-returning-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แคนเบอร์ราสั่งห้ามพลเมืองออสเตรเลียที่ถูกกล่าวหาว่ามีความสัมพันธ์กับกลุ่มรัฐอิสลาม (ไอซิส) จากการกลับบ้านจากค่ายกักกันในซีเรียซึ่งเป็นการพัฒนาล่าสุดในกรณีการส่งคืนครอบครัวของนักรบไอซิสผู้หญิงคนนี้กำลังวางแผนที่จะเข้าร่วมกับชาวออสเตรเลียอีก 33 คน – ผู้หญิง 10 คนและเด็ก 23 คน – และบินในวันจันทร์จากดามัสกัสซีเรียไปยังออสเตรเลียรัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทย T</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:16:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec5eb9308878c66f03c28fe258657873639663c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/9e78275e-3745-471a-907f-42fc59985d01_f025e55a.jpg?itok=u45gR0tm&amp;v=1771416990" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 12 รายจากเหตุพลุระเบิดในเทศกาลตรุษจีนครั้งที่สองของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3343931/12-killed-chinas-second-deadly-lunar-new-year-firework-explosion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิตสิบสองคนจากเหตุระเบิดที่ร้านดอกไม้ไฟในมณฑลหูเป่ยทางตอนกลางของจีนเมื่อวันพุธเพียงไม่กี่วันหลังจากมีผู้เสียชีวิตแปดคนจากเหตุการณ์ที่คล้ายกันในจังหวัดใกล้เคียงสำนักข่าวซินหัวรายงานว่าอุบัติเหตุเกิดขึ้นก่อนเวลา 14.30 น. ของวันที่สองของเทศกาลตรุษจีนในเมืองเจิ้งจีในเมืองเซียงหยางรายงานเพิ่มเติมว่าไฟที่ตามมาลุกลามไปทั่วพรี</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:15:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e37845236d4e5fb10ad6d7cb42dfca8e05dbd511</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/4a87bd59-0301-4e56-9016-da8072ad3c24_0ed4eacd.jpg?itok=35klonNQ&amp;v=1771416656" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สะพานลอยเท้าเชื่อมท่าเรือกลางของฮ่องกงกับ IFC เพื่อปิดสำหรับการรื้อถอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343929/footbridge-linking-hong-kongs-central-pier-ifc-close-demolition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สะพานคนเดินเท้าที่เชื่อมโยงท่าเรือกลางของฮ่องกงกับศูนย์การเงินระหว่างประเทศ (IFC) จะถูกรื้อถอนและแทนที่ด้วยสะพานชั่วคราวโดยวันพุธจะเปิดให้ประชาชนเข้าชมเป็นวันสุดท้ายเฮนเดอร์สันแลนด์ดีเวลลอปเม้นท์ระบุว่าทางเดินชั่วคราวใหม่ซึ่งตั้งอยู่ใกล้กับสะพานลอยเท้าในปัจจุบันจะเปิดให้ใช้ในวันพฤหัสบดีในวันพุธผู้อยู่อาศัยบางคนมาครีบ</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:01:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f278f07a15a144196fae84e5c3db2e44b74d963</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/96097d74-2971-44b7-8ea6-7a4f9aa76274_cfe97090.jpg?itok=yev9mvH9&amp;v=1771416111" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Moonshot AI ตั้งเป้าการประเมินมูลค่า 12,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐเนื่องจากรายได้ในต่างประเทศพุ่งสูงขึ้นสำหรับโมเดล Kimi</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3343927/moonshot-ai-targets-us12-billion-valuation-overseas-revenue-surges-kimi-models?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Moonshot AI ซึ่งเป็นบริษัทสตาร์ทอัพของจีนที่อยู่เบื้องหลังรูปแบบปัญญาประดิษฐ์ Kimi ที่ทรงพลังได้เพิ่มเงินอย่างน้อย 700 ล้านดอลลาร์สหรัฐให้กับหีบสงครามหลังจากเปิดตัวรอบการระดมทุนอื่นที่อาจมีมูลค่าสูงถึง 12,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐรอบใหม่ซึ่งเกิดขึ้นเพียงหนึ่งเดือนหลังจากรอบสุดท้ายอาจเพิ่มขึ้นเกือบสามเท่าของมูลค่าก่อนหน้านี้ของ Moonshot ที่ 4.3 พันล้านดอลลาร์สหรัฐท่ามกลางความสนใจของนักลงทุนที่เพิ่มขึ้น</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b96e4500f886716b99ec65ea723673e6e96b13f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/a50eccd2-8c28-4449-82c1-23975965b37e_6caad9fa.jpg?itok=QyuAGUoo&amp;v=1771413415" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
