<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เคียฟจมดิ่งสู่ความมืดมิดหลังจากรัสเซียโจมตีกริดพลังงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328604/kyiv-plunged-darkness-russian-strikes-hit-energy-grid-1-million-without-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ส่วนใหญ่ของกรุงเคียฟตกอยู่ในความมืดในตอนเช้าตรู่ของวันศุกร์หลังจากโดรนและขีปนาวุธของรัสเซียโจมตีสิ่งอำนวยความสะดวกด้านพลังงานของยูเครนตัดพลังงานและน้ำไปยังบ้านและหยุดการเชื่อมโยงรถไฟใต้ดินที่สำคัญข้ามแม่น้ำ Dnipro ในการโจมตีครั้งใหญ่ล่าสุดที่มุ่งเป้าไปที่ระบบพลังงานเมื่อฤดูหนาวใกล้เข้ามาไฟฟ้าถูกขัดจังหวะใน 9 ภูมิภาคและกว่าล้านครัวเรือนและธุรกิจที่เรา</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 16:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">177f9ef9dc4b419ed45fcb083b12fecbf3df593d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/38039104-6abd-4800-ae76-b78e93a07938_873ba78d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟีนิกซ์ซันส่องแสงในมาเก๊าขณะที่เอ็นบีเอทำให้การกลับมาที่จีนติดดาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/basketball/article/3328603/phoenix-suns-shine-macau-nba-makes-star-studded-return-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอ็นบีเอได้กลับไปที่ประเทศจีนอีกครั้งในวันศุกร์โดยมีนักร้องนักเต้นแฟนๆหลายพันคนและคนดังมากมายที่เชียร์เกมแรกของลีกเป็นเวลาหกปีค่ำคืนที่ยาวนานในการสร้างเริ่มต้นด้วยฝูงชน 11,317 คนที่ Venetian Arena ในมาเก๊าได้รับการแสดงของนักเต้นสิงโตที่ส่องสว่างในชุดสีดำสีส้มและสีม่วงซึ่งเป็นสีของบรูคลิน</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:59:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5fe8f831311d26feee1854d52a04840dbd66ed25</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/d36daf55-980c-4b2b-8007-eba1a1603096_61aa6e55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดูเหมือนว่าทรัมป์จะยกเลิกการประชุมกับ Xi ท่ามกลางการปะทะกันของการค้าโลกที่หายากคุกคามภาษี ‘มหาศาล’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328601/trump-threatens-cancel-meeting-xi-amid-rare-earth-trade-clash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเมื่อวันศุกร์ดูเหมือนจะยกเลิกการประชุมตามแผนกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนโดยกล่าวหาว่ารัฐบาลจีนมีพฤติกรรมการค้าที่ "ไม่เป็นมิตร" หลังจากที่มีการขยายการควบคุมการส่งออกเพิ่มเติมเกี่ยวกับองค์ประกอบของโลกที่หายากและคุกคามภาษี "มหาศาล" ในโพสต์โซเชียลมีเดียทรัมป์กล่าวว่าเขา "ประหลาดใจ" กับการเคลื่อนไหวของจีนซึ่งเขาอ้างว่าจะ "อุดตันตลาด" และทำร้ายการผลิตทั่วโลก</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:18:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">890efd62411edad2e7fcb9cac9b5fc72d84cd6ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/e654e654-8925-4f45-bb1f-b0bf066bf455_0e552ca6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจกล่าวว่านักต้มตุ๋นสินเชื่อชาวฮ่องกงที่ใช้ AI เพื่อปรับเปลี่ยนรูปถ่ายบัตรประจำตัวประชาชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328599/hong-kong-loan-scammers-using-ai-alter-identity-card-photos-police-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้ทลายองค์กรท้องถิ่นที่ถูกกล่าวหาว่าใช้ AI เพื่อปรับเปลี่ยนรูปถ่ายบัตรประจำตัวประชาชนเพื่อเปิดบัญชีธนาคารและกู้เงินโดยจับกุมผู้ต้องสงสัยว่าสมรู้ร่วมคิดเพื่อฉ้อโกงและฟอกเงินมากกว่า 190 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (24.4 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) จำนวน 22 คนตำรวจกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าระหว่างเดือนกันยายน 2024 ถึงเดือนเมษายนปีนี้องค์กรใช้เทคโนโลยีปัญญาประดิษฐ์ (AI) เพื่อ combi</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:06:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d5d03f05036891ce709b5d1d66b1394a71778ea0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/d35b4e75-3c69-462a-bdea-118ad34648d2_b888bd31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘การตอบสนองแบบ Tit-for-tat '? ทำไมจีนจึงปล่อยมาตรการคว่ำบาตรใหม่ๆและการส่งออกอย่างรวดเร็ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3328559/tit-tat-response-why-china-unleashed-fresh-sanction-export-curb-blitz?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและสหรัฐอเมริกาได้ปลดปล่อยมาตรการคว่ำบาตรทางเศรษฐกิจและมาตรการควบคุมการส่งออกในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมา – และการแลกเปลี่ยน tit-for-tat ไม่น่าจะสิ้นสุดลงเร็วๆนี้เมื่อทั้งสองฝ่ายแสวงหาอำนาจต่อรองในการเจรจาอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับปัญหาด้านการค้าและเทคโนโลยีนักวิเคราะห์กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาวอชิงตันได้ออกมาตรการคว่ำบาตรการสังหารหน่วยงานของจีนรวมถึงโรงกลั่นอิสระและอาคารผู้โดยสารโดยกล่าวหาว่า</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9cdf7d29d9b7de50555cfedb49095a5e1053c04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/5583bbbe-3a35-433d-a61e-4d18df0ec0ea_3671671c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
