<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มาเลเซียยื่นอุทธรณ์ความเสียหายต่อครอบครัวนักกิจกรรมที่ถูกลักพาตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3331796/malaysia-appeal-against-damages-ruling-families-abducted-activists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลมาเลเซียจะอุทธรณ์คำตัดสินของศาลสูงสถานที่สำคัญเพื่อสั่งให้เจ้าหน้าที่จ่ายเงินหลายล้านริงกิตในความเสียหายให้กับครอบครัวของบาทหลวงเรย์มอนด์โคห์และอัมรีเชมัตในแถลงการณ์สองฉบับเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาที่ประชุมอัยการสูงสุด (AGC) กล่าวว่าจะท้าทายคำวินิจฉัยที่พบว่ารัฐบาลและตำรวจต้องรับผิดต่อการหายตัวไปของเกาะและอัมรี</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 10:06:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8776f49a0c94e549c98137e3705b713f348ef06a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/a39f7b38-0b07-4e6d-9ace-336085a8c4e5_d71ae4f6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนดึงปลั๊กบนเครื่องชนอนุภาคที่ใหญ่ที่สุดในโลกหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331618/chinas-god-particle-quest-over-worlds-largest-collider-project-may-be-dropped?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแสวงหาเพื่อทำความเข้าใจ "อนุภาคพระเจ้า" อาจเพิ่งเกิดขึ้นในประเทศจีนแผนหลายพันล้านดอลลาร์ที่ทะเยอทะยานในการสร้างเครื่องชนอนุภาคที่ใหญ่ที่สุดในโลกซึ่งเป็นเครื่องจักรที่อาจทำให้ประเทศอยู่ในจุดสูงสุดของการวิจัยพื้นฐานระดับโลกและความสามารถทางวิทยาศาสตร์ – อาจถูกละทิ้งตามความเห็นของนักวิทยาศาสตร์ชั้นนำ Circular Electron Positron Collider (CEPC) ที่ออกแบบมาเพื่อทุบอิเล็กตรอน</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 10:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f966a5c7c1ad1610f6d7811f0f786befbec2fe4e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/d75db4c0-a21c-4be6-b21e-054ae759602b_57744ec2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พิธีกรรมของจีนใช้น้ำมันร้อนในการตัดสินความผิดของบุคคลโดยใช้น้ำมันหล่อลื่นเดือด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3331500/how-chinese-ritual-uses-hot-oil-determine-persons-guilt-reaction-boiling-lube?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในประเทศจีนโบราณวิธีการพิเศษในการตัดสินของพระเจ้าที่เรียกว่า "พิธีกรรมตักน้ำมัน" ทำหน้าที่ในการตัดสินขั้นสุดท้ายในกรณีของการโจรกรรมหรือข้อพิพาทหนี้เครื่องมือทางกฎหมายที่ผิดปกติถูกนำมาใช้เมื่อหลักฐานไม่เพียงพอหรือยังไม่ได้ข้อสรุปในเวลานั้นนิติวิทยาศาสตร์ยังไม่ได้รับการพัฒนาและผู้คนขาดความรู้ที่จะเปิดเผยความจริงซึ่งมักจะดึงดูดให้เทพเจ้าแยกแยะความถูกต้องจากความผิดเมื่อวันที่</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbba49fa15284af009ede3b1b3941c5999b0a00f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/965f2f51-a0ab-40ff-bebf-8e67846d29c3_7c825824.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงชาวสหราชอาณาจักรถูกจับในประเทศไทยในข้อหาเสนอชั้นเรียนเพื่อสุขภาพ ’เพศศักดิ์สิทธิ์'</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3331793/uk-woman-arrested-thailand-offering-sacred-sexuality-wellness-classes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวอังกฤษที่ถูกกล่าวหาว่าสอนโยคะ tantric และ "เพศศักดิ์สิทธิ์" บนเกาะพะงันของไทยถูกจับกุมในข้อหาทำงานผิดกฎหมายเนื่องจากเจ้าหน้าที่ปราบปรามแรงงานต่างชาติที่ไม่มีเอกสารบนเกาะที่เป็นที่นิยมของชาวต่างชาติแบกเป้ Maria Shchetinina อายุ 40 ปีอยู่ในช่วงกลางของชั้นเรียนที่ดำเนินการที่ด้านหลังของร้านอาหารยุคใหม่เมื่อตำรวจบุกเข้าไปในสถานที่เมื่อวันอังคารตัวแทนสื่อท้องถิ่น</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:59:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1fb7a98066c1f020eff1ec1f52d472a8f39ce6bc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/e35561d1-9c40-4bd2-99bf-21d577b6e029_5fd114b7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ศาสตราจารย์คังกุง ': นักวิชาการมาเลเซียเยาะเย้ยทฤษฎีการต่อเรือของโรมัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3331789/did-malays-teach-romans-shipbuilding-malaysian-academics-claim-draws-brickbats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รองศาสตราจารย์จากมหาวิทยาลัยอิสลามนานาชาติมาเลเซีย (IIUM) ได้เลิกคิ้วและเลิกคิ้วหลังจากวิดีโอของเธอแสดงให้เห็นว่าชาวโรมันได้เรียนรู้เทคนิคการต่อเรือจากชาวมาเลเซียคำแถลงที่ถกเถียงกันของ Solehah Yaacob ซึ่งได้รับการขนานนามว่า "ประวัติศาสตร์เทียม" โดยนักวิจารณ์ได้กระตุ้นให้เพื่อนร่วมงานทางวิชาการของเธอกระตุ้นให้มหาวิทยาลัยดำเนินการอย่างแน่วแน่กับ</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:42:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f1c53ba4e8e6847ac042716d85c59f489cc10b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/a89cbafc-5b6b-430d-aee5-fa99d4289bf0_a410a1e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
