<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มาดูโรสาบานว่าจะประกาศ ‘สาธารณรัฐในอาวุธ’ หากกองกำลังสหรัฐโจมตีเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323974/maduro-vows-declare-republic-arms-if-us-forces-caribbean-attack-venezuela?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีเวเนซุเอลา Nicolas Maduro เมื่อวันจันทร์กล่าวว่าเขา "จะประกาศสาธารณรัฐตามรัฐธรรมนูญในอ้อมแขน" หากประเทศอเมริกาใต้ถูกโจมตีโดยกองกำลังที่รัฐบาลสหรัฐอเมริกาส่งไปยังแคริบเบียนความคิดเห็นของเขาในระหว่างการแถลงข่าวมีขึ้นเนื่องจากรัฐบาลสหรัฐในสัปดาห์นี้มีกำหนดที่จะเพิ่มกำลังทางทะเลในน่านน้ำนอกเวเนซุเอลาเพื่อต่อสู้กับภัยคุกคามจากละตินอเมริกา</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 20:01:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31ecf0ffb8e4497026ce15ab2ba19b61be741063</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/17dee376-e3fb-450f-92b4-994d3fffe54e_7be326fa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กัวเตมาลาเตรียมรับผู้เยาว์ที่ถูกเนรเทศจากสหรัฐอเมริกา: ประธานาธิบดีอาเรวาโล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323973/guatemala-prepared-receive-hundreds-deported-minors-us-president-arevalo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีแบร์นาร์โดอาเรวาโลกล่าวเมื่อวันจันทร์หนึ่งวันหลังจากที่ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางสหรัฐหยุดการเนรเทศเด็กกัวเตมาลา 10 คนรัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวในศาลที่ยื่นในวันจันทร์ว่าเด็กทั้ง 10 คนที่ได้ขึ้นเครื่องบินเมื่อศาลตอบสนองต่อ</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 19:31:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5b69d02c64bceea4cf01e8a7c3273f0862b547e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/8428b12c-0473-4ec1-972e-6bb37c63b11d_baa35335.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>RFK Jnr ‘เป็นอันตราย‘ ชาวอเมริกันทุกคนอดีตผู้นำหน่วยงานด้านสุขภาพเตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323972/rfk-jnr-endangering-all-americans-health-agency-ex-leaders-warn?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตผู้นำหน่วยงานด้านสุขภาพชั้นนำของสหรัฐจำนวนเก้าคนส่งเสียงเตือนเมื่อวันจันทร์เกี่ยวกับการขับไล่หน่วยงานของรัฐบาลทรัมป์และเตือนว่าโรเบิร์ตเอฟ. เคนเนดีเจนเนอร์ผู้เคร่งครัดด้านวัคซีน "เป็นอันตรายต่อสุขภาพของชาวอเมริกันทุกคน" บทความของผู้เข้าพักที่ทื่อใน The New York Times นับเป็นการโจมตี Snowballing ครั้งล่าสุดต่อเลขานุการด้านสุขภาพของสหรัฐอเมริกาหลังจากที่ผู้อำนวยการศูนย์ควบคุมโรคของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 17:41:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aabf0919246347e6f276ef91b98c7b32d6820336</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/cbe3a78c-912b-4ae1-a1f5-2b4bc081f836_169254ae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์วางแผนภาษียาเสพติดนำเข้าจำนวนมากเสี่ยงต่อราคาที่สูงขึ้นและการขาดแคลน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323971/trump-plans-hefty-tax-imported-drugs-risking-higher-prices-and-shortages?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้ให้สัญญาว่าจะเรียกเก็บภาษีนำเข้าอย่างหนักจากยาซึ่งเป็นหมวดหมู่ของผลิตภัณฑ์ที่เขาไว้วางใจเป็นส่วนใหญ่ในสงครามการค้าของเขาหลายทศวรรษที่ผ่านมาในความเป็นจริงยานำเข้าส่วนใหญ่ได้รับอนุญาตให้เข้าสู่สหรัฐอเมริกาปลอดภาษีนั่นเริ่มเปลี่ยนไปแล้วเมื่อเร็วๆนี้ผู้นำสหรัฐและยุโรปได้ให้รายละเอียดข้อตกลงทางการค้าซึ่งรวมถึงอัตราภาษีร้อยละ 15 สำหรับสินค้ายุโรปบางชนิดข</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 17:16:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">933079ece5277c387e4598967e77cf9b32216243</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/abf439cf-f88b-4bfe-9eb3-77f4c234a3dc_7fcdc8c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘GAZA NOT FOR SALE ': ฮามาสประณามแผนของทรัมป์ในการยึดครองสหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323970/trumps-nonsense-gaza-takeover-plan-condemned-hamas-gaza-not-sale?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮามาสประณามเมื่อวันจันทร์ว่ามีรายงานว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้พิจารณาให้สหรัฐอเมริกาเข้าควบคุมฉนวนกาซาที่เสียหายและย้ายประชากรเกือบสองปีนับตั้งแต่อิสราเอลเริ่มการรณรงค์ในกาซาหลังจากการโจมตีของกลุ่มติดอาวุธฮามาสในวันที่ 7 ตุลาคม 2023 กองกำลังของดินแดนปาเลสไตน์ได้ลดลงจนกลายเป็นซากปรักหักพังและประชาชนส่วนใหญ่</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 16:12:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd211e4cb64eec7c15ebadf6791655b070b68712</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/02342177-1c68-460e-82a5-9d8816d25f22_86394cbb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
