<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คู่มือเล่นจีนของเยอรมนี: ถ้าคุณเอาชนะพวกเขาไม่ได้ให้ร่วมมือกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3334907/buy-china-trend-price-wars-push-german-industry-localise-seeing-rivals-leaders?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทเยอรมันกำลังเร่งความพยายามในการเป็นพันธมิตรกับคู่แข่งชาวจีนโดยยอมรับในผลการสำรวจที่สดใหม่ว่าคู่แข่งในท้องถิ่นดูเหมือนจะพร้อมที่จะคว้าตำแหน่งผู้นำด้านนวัตกรรมระดับโลกในขณะที่ความเชื่อมั่นทางธุรกิจในหมู่บริษัทเยอรมันที่สำรวจในประเทศจีนได้เห็นการปรับตัวสูงขึ้นเล็กน้อยแต่การมองโลกในแง่ดีได้รับอารมณ์จากการแข่งขันด้านราคาที่รุนแรงและการผลักดัน "ซื้อประเทศจีน" ชาตินิยมตามผลการวิจัยจาก G</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 09:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b928d3d4088ea12c16a6164c86234490e0b98127</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/2dcb1020-8939-421c-b44a-bd89104d3b03_8e869b7f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Kuaishou เปิดตัวโมเดลวิดีโอ AI หลายรูปแบบด้วยความสามารถในการตัดต่อ ‘Nano Banana’</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3334903/chinas-kuaishou-debuts-multimodal-ai-video-model-nano-banana-editing-capability?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Kuaishou แพลตฟอร์มวิดีโอสั้นของจีนเมื่อวันจันทร์ได้เปิดตัวรูปแบบการสร้างวิดีโอปัญญาประดิษฐ์ใหม่เพื่อท้าทาย Sora ของ OpenAI และรันเวย์เริ่มต้นในตลาดโลกสำหรับการสร้างเนื้อหา AI Kuaishou ซึ่งแข่งขันกับ Douyin พี่น้องชาวจีนของ TikTok ในประเทศจีนกล่าวว่า Kling O1 เป็นโมเดลวิดีโอหลายรูปแบบที่รวมกันเป็นครั้งแรกในอุตสาหกรรมโดยใช้สถาปัตยกรรมที่ผสมผสานความหลากหลาย</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 09:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">295273c96bb1f38f263457b2ea2d4ddb34320aef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/a6fa56ad-e0fd-4bba-baf9-e5874f291678_0973ec59.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทประกันภัยในฮ่องกงต้องเผชิญกับแรงกดดันด้านผลกำไรจากเหตุเพลิงไหม้ที่ไทโป</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3334893/hong-kong-insurers-face-profit-pressure-aftermath-deadly-tai-po-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟไหม้ครั้งใหญ่ใน Tai Po มีแนวโน้มที่จะทำร้ายความสามารถในการทำกำไรที่บริษัทประกันทรัพย์สินของฮ่องกงและอาจกระตุ้นให้พวกเขาทบทวนกลยุทธ์การกำหนดราคาที่ทำให้เบี้ยประกันภัยลดลงท่ามกลางการแข่งขันที่รุนแรงตามการจัดอันดับของ S&amp;P Global Ratings เอมิลี่ยีชางยุนนักวิเคราะห์สินเชื่อของบริษัทเอมิลี่ยีชางยุนกล่าวว่า “การเรียกร้องความสูญเสียจากเหตุเพลิงไหม้ที่ศาลหวังฟุกในเมืองไทโปเมื่อสัปดาห์ที่แล้วจะทำลายส่วนต่างการรับประกันภัยของภาคธุรกิจมากขึ้น”</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 09:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9197df1e63801fcfe7a4c5c1748afa2e6f24ee72</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/b14b1a2a-eaa4-4cd2-b923-9051a0c74a29_93aaded4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ขัดรัฐธรรมนูญ ': มหาเธร์รายงานนายกรัฐมนตรีอันวาร์ต่อตำรวจเกี่ยวกับข้อตกลงการค้าทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334905/mahathir-reports-pm-anwar-police-over-unconstitutional-malaysia-us-trade-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาเธร์โมฮัมหมัดได้ยื่นรายงานตำรวจต่อนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมเกี่ยวกับข้อตกลงการค้าระหว่างกัน (ART) ระหว่างมาเลเซียและสหรัฐอเมริกาซินาร์ฮาเรียนกล่าวว่าอดีตนายกรัฐมนตรีอ้างว่าการกระทำของอันวาร์ถูกดำเนินการโดยไม่ได้รับมอบอำนาจอย่างเต็มที่จากหน่วยงานที่เป็นตัวแทนของสหพันธรัฐมาเลเซีย “ข้อตกลงนี้ไม่ถูกต้องเพราะเขา [อันวาร์] เป็น n</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:55:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b533afb59e27740db06990522a800c9501201434</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/286a6c5f-f8fa-4a80-af04-8993d33d04e2_763c700a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขณะที่อินเดียเตรียมพร้อมสำหรับการทดสอบขีปนาวุธการปรากฏตัวของเรือจีนเป็นเครื่องหมายของอำนาจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334904/india-prepares-missile-test-presence-chinese-survey-vessels-marks-power-jostle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขณะที่นิวเดลีเริ่มทำการทดสอบขีปนาวุธพิสัยไกลในมหาสมุทรอินเดียการมีเรือสำรวจของจีนในภูมิภาคนี้ส่งสัญญาณถึงความตั้งใจของปักกิ่งที่จะเพิ่มการตรวจสอบความสามารถของคู่แข่งในภูมิภาคผู้สังเกตการณ์ตั้งข้อสังเกตว่าจีนอาจท้าทายความสนใจของอินเดียใน "สนามหลังบ้าน" โดยการใช้ประโยชน์จากโอกาสที่เกิดขึ้นจากการทดสอบขีปนาวุธสื่ออินเดียรายงานเมื่อสัปดาห์ที่แล้ว</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:44:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">91513ffc1ff14f3f8bf5f842df75aa959046a3df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/2931a095-1442-4022-9b6f-e23515b61840_c3fa7285.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
