<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้บริหารกองทุนอธิปไตยของจีนท่ามกลางความกังวลเกี่ยวกับการตรวจสอบของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3332834/chinas-sovereign-fund-sidelines-executives-amid-worries-over-us-scrutiny?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทุนความมั่งคั่งแห่งอธิปไตยของจีนได้ย้ายกรรมการผู้จัดการสามคนไปยังบทบาทใหม่ที่อยู่ใต้บังคับบัญชาแหล่งข่าวบอกกับไปรษณีย์โดยหัวหน้าฝ่ายตราสารหนี้กองทุนส่วนบุคคลและฝ่ายประชาสัมพันธ์ต่างก็เข้ารับตำแหน่งใหม่ที่ไม่ใช่ผู้บริหารทุกคนมีประสบการณ์การทำงานในต่างประเทศอย่างกว้างขวางและไม่มีใครถึงวัยเกษียณตามกฎหมายการจัดระเบียบใหม่เพิ่มเติมอาจอยู่ใน horizo</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7eba87b71e0b8733be6811bde15fa29b6ad688ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/9da4bcc9-268e-432c-acef-423f8f6e523a_af1102f2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐต้องการ ‘ความเข้าใจที่ดีขึ้นเกี่ยวกับจีน’ เพื่อเปลี่ยนหน้าปัดอดีตนักการทูตกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332747/us-needs-better-understanding-china-shift-dial-former-diplomat-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>น้ำเสียง "สร้างสรรค์" ในการประชุมสุดยอดผู้นำสหรัฐฯ - จีนแต่อำนาจทั้งสองยังคงขัดแย้งกันในประเด็นสำคัญ – และนั่นจะไม่เปลี่ยนแปลงเว้นแต่วอชิงตันจะเปลี่ยนแนวทางของมันอดีตนักการทูตอเมริกันกล่าว David Firestein ประธานและซีอีโอคนแรกของ George H.W. Bush Foundation for US-China Relations กล่าวว่านโยบายของอเมริกาจะต้องมีพื้นฐานบนความเข้าใจที่ดีขึ้นเกี่ยวกับจีนแล้วเขาก็พูดว่า</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9fe2312ae4a45ca62748ac553a8ced4a66415e47</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/8da9988a-0aec-431e-a077-a56c5b23d4ec_988cbf31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Uber เรียกร้องให้ฮ่องกงใช้โควต้าผู้ขับแบบ ‘ยืดหยุ่น’ ตามตัวชี้วัดการให้บริการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3332878/uber-urges-hong-kong-adopt-flexible-driver-quota-based-service-metrics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Uber ยักษ์ใหญ่ด้านการเดินทางเรียกร้องให้รัฐบาลฮ่องกงใช้ระบบโควต้าแบบ “ยืดหยุ่น” ซึ่งจะช่วยให้ผู้ขับทำงานกับแพลตฟอร์มการเดินทางได้มากขึ้นหากไม่เป็นไปตามตัวบ่งชี้คุณภาพการให้บริการเช่นเวลารอ Nicole Lee Tsz-yu หัวหน้าฝ่ายนโยบายสาธารณะและกิจการรัฐบาลของ Uber Hong Kong กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่ารัฐบาลควรพิจารณาระบบโควต้าที่จะช่วยให้สามารถใช้งานได้มากขึ้น</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:50:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3081041a7d6181eda5de6c677295cbc6455f082e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/d5279d7e-0d3d-4a7b-b0dc-6d6e5490f664_7de9c2ce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตเจ้าหน้าที่ฟิลิปปินส์ผู้หลบหนีกล่าวหาว่ามาร์กอสสั่งซื้อโปรเจกต์หลอกลวง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3332876/fugitive-ex-philippine-official-accuses-marcos-ordering-bogus-flood-control-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตนักกฎหมายชาวฟิลิปปินส์ที่หลบหนีได้กล่าวหาว่าประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์คอส Jnr สั่งให้เขาเพิ่มโครงการงานสาธารณะที่น่าสงสัยมูลค่า 100,000 ล้านเปโซ (1.7 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ลงในงบประมาณแผ่นดินซึ่งเป็นข้อเรียกร้องที่โยนเชื้อเพลิงใหม่ให้กับเรื่องอื้อฉาวการทุจริตที่ทำให้การบริหารงานของเขาเป็นเวลาหลายเดือนนักวิเคราะห์กล่าวว่าข้อกล่าวหาระเบิดที่ทำในวิดีโอที่ส่งไปยังผู้สื่อข่าวโดยอดีตการจัดสรรค</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:45:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83b907cfd9dc65c3646b6c671d9c5f048e1f9a68</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/e363eb7b-a6a0-4763-b4e6-03b7d6b4b4f1_3f0d151a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘นักธุรกิจสิงคโปร์’ ขโมย 2.6 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงจากฮ่องกงในการหลอกลวงแบบโรแมนติก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3332875/hong-kong-police-record-more-40-cases-online-romance-scams-2-weeks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาตำรวจฮ่องกงได้บันทึกการหลอกลวงแบบโรแมนติกออนไลน์มากกว่า 40 คดีรวมถึงหนึ่งในผู้หญิงอายุ 52 ปีที่สูญเสียเงินกว่า 2.6 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (334,500 ดอลลาร์สหรัฐ) ให้กับนักต้มตุ๋นที่ปลอมตัวเป็น "นักธุรกิจสิงคโปร์" กองกำลังในวันศุกร์กล่าวว่าคดีที่เกี่ยวข้องกับการสูญเสียรวมกว่า 17 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงนอกจากนี้ผู้เสียหายมากกว่าร้อยละ 40 มีอายุมากกว่า 50 ปีในโพสต์บน Cyb ของมัน</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:29:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e76b53297ddc347d7af1e0ca425d03ff3498a3fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/b6e1cf27-9bf4-4098-bdad-b926487873c9_f55d417f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
