<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าปูตินไม่ชอบการประชุมล่าช้าของซีเลนสกีระหว่างผู้นำ 2 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3323137/trump-says-putins-dislike-zelensky-delaying-meeting-between-2-leaders?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเขาได้พูดคุยกับคู่ค้าชาวรัสเซีย Vladimir Putin ตั้งแต่การประชุมที่กรุงวอชิงตันเมื่อสัปดาห์ที่แล้วกับ Volodymyr Zelensky ของยูเครนและผู้นำยุโรปเป็นที่ทราบกันดีว่าทรัมป์ได้พูดคุยกับปูตินเมื่อวันที่ 18 สิงหาคมเมื่อเขาขัดจังหวะการเจรจากับ Zelensky และชาวยุโรปที่ทำเนียบขาวเพื่อเรียกผู้นำรัสเซีย “ใช่ฉันเคย” ทรัมป์กล่าวกับผู้สื่อข่าวเมื่อถาม</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 03:20:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7715417bddf3de254d4e3ef178737cf1e1c87c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/6cd0341f-9366-4d1f-9860-b71dbb77fe5c_aea7985d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แหล่งข่าวกล่าวว่า PURE ได้รับเงิน 50 ล้านดอลลาร์สหรัฐจากเส้นชีวิตทางการเงินจากนักลงทุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3323133/hong-kong-gym-financial-elites-gets-lifeline-pure-receives-us50-m-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เพียวซึ่งเป็นเครือโรงยิมของฮ่องกงที่มีชนชั้นสูงทางการเงินของเมืองอยู่บ่อยครั้งได้ให้คำมั่นสัญญาสำหรับการระดมทุนใหม่เพื่อช่วยในการชำระหนี้ตามที่ผู้คนคุ้นเคยกับเรื่องนี้ผู้ประกอบการโรงยิมซึ่งมีแนวโน้มที่จะให้เช่าพื้นที่ขนาดใหญ่ในสถานที่ระดับพรีเมียมในเมืองได้รับเงินมากกว่า 50 ล้านดอลลาร์สหรัฐจากนักลงทุนรวมถึง Primavera Capital และผู้ถือหุ้นที่มีอยู่บางรายเช่น Fount</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 02:47:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5608ebe3b4bde9c2f43b84667461337bee29f83d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/df2967e6-4667-4c2b-88d8-723367225af8_57dc6d9f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริการรถไฟฟ้าสายใหม่ของมาเลเซียที่จะมาแรงในการเดินทาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3323108/malaysia-eyes-travel-boom-launch-new-electric-train-service?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริการรถไฟฟ้าสายเหนือ - ใต้ (ETS) ระยะทาง 1,000 กม. ของมาเลเซียซึ่งเปิดให้บริการอีกครั้งในวันเสาร์ครึ่งหนึ่งใช้เวลาเดินทางข้ามประเทศและสามารถเปิดเมืองชนบทห่างไกลสู่การท่องเที่ยวในประเทศที่มีชื่อเสียงขึ้นอยู่กับรถยนต์แต่เพื่อปลดล็อกศักยภาพที่แท้จริงอุตสาหกรรมการท่องเที่ยวกล่าวว่าต้องใช้รถไฟที่ผลิตในจีนมากขึ้นในขณะที่เส้นทางซึ่งวิ่งไปตามมาเลเซียตะวันตกจาก</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 02:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b852c8d7677fd848c7d5710177487fe5e926e41f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/4903e04f-8a8c-48c7-9e9e-0f49dbd3e1f6_33d9c488.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซีอีโอ Marumae กล่าวว่าผู้ผลิตชิปเกียร์เฉพาะของญี่ปุ่นออกจาก Nvidia บูม</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3323127/japans-niche-chip-gear-makers-should-consolidate-reap-rewards-ai-boom-marumae-ceo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ราคากำลังเพิ่มขึ้นทั่วญี่ปุ่นแต่ไม่ใช่สำหรับส่วนประกอบของเกียร์สำหรับการผลิตชิปมารูมาเอะผู้จัดจำหน่ายโตเกียวอิเล็กตรอนกำลังมองหาข้อเสนอเพื่อเปลี่ยนแปลงสิ่งนั้น Toshikazu Maeda ประธาน Marumae กล่าวว่าผู้ผลิตชิ้นส่วนสูญญากาศที่พบในเครื่องมือชิปจำนวนมากในญี่ปุ่นยังไม่ได้รับผลกำไรจากการเติบโตของปัญญาประดิษฐ์ที่กระตุ้นการใช้จ่ายหลายพันล้านดอลลาร์ในชิป Nvidia และฮาร์ดแวร์อื่นๆ</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 02:20:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04116f9ef33e1d69cfd2fb74b85a43534e836a7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/82c5ce28-45ad-4610-b096-d124455b8d58_fc7dc47a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไซบอร์กแมลงสาบเพื่อบรรเทาภัยพิบัติ? ความสำเร็จ 68 วินาทีของทีมสิงคโปร์ตอบตกลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3322924/singapore-teams-68-second-feat-opens-door-cyborg-cockroaches-disaster-relief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ในสิงคโปร์ได้ผลิตแมลงสาบไซบอร์กที่ควบคุมจากระยะไกลซึ่งวันหนึ่งสามารถสร้างกองทัพขนาดเล็กที่เหมาะสำหรับภารกิจค้นหาภัยพิบัติเมื่อเดือนที่แล้วนักวิจัยนำโดย Hirotaka Sato ที่มหาวิทยาลัยเทคโนโลยีหนานหยางได้เผยแพร่การศึกษาที่พิมพ์ไว้ก่อนหน้านี้ซึ่งอธิบายถึงระบบการผลิตแมลงสาบกลจำนวนมากบทความธรรมชาติในวันที่ 28 กรกฎาคม</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 02:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93bb6e1e10f2f1de4a6f1e0f40ae5ccee4bc23ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/0e772d63-bc1d-4c4d-b30c-d5d86fcebfa2_12d38a75.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
