<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Soft power, hard cash: ความหลงใหลในอนิเมะพันล้านดอลลาร์ของเอเชียตะวันออกเฉียงใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3339415/soft-power-hard-cash-southeast-asias-billion-dollar-anime-obsession?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับ Sana Kok อนิเมะเป็นมากกว่าความบันเทิงเสมอชาวมาเลเซียวัย 28 ปียังคงจำซีรีส์เรื่องแรกที่เขาแสดงทางโทรทัศน์ในวัยเด็กได้: สีสันสดใสตัวละครที่มีขนาดใหญ่กว่าชีวิตและการเล่าเรื่องในภาพยนตร์ที่แตกต่างจากเรื่องอื่นที่เขาเคยเห็นในช่วงวัยรุ่นของเขาชื่ออนิเมะที่เต็มไปด้วยแอ็คชั่นได้กลายเป็นฉากในช่วงเย็นของเขา “อนิเมะมีการเล่าเรื่องที่ดีที่สุด</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 05:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">590a410bea9112f71a5c36c3e861c18ff671cdb4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/c042e488-c43a-4567-afa8-21cf8c06d50b_3a0b63be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เปรูสามารถทำให้ทั้งจีนและสหรัฐอยู่ในสภาพแวดล้อมที่ผันผวนมากขึ้นได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339392/can-peru-keep-both-china-and-us-onside-increasingly-volatile-environment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การจู่โจมเวเนซุเอลาของสหรัฐเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาได้ให้ความสำคัญกับความกังวลเชิงกลยุทธ์ที่กว้างขึ้นในการเล่นในอเมริกาใต้รวมถึงการแข่งขันระหว่างสหรัฐกับจีนในประเทศต่างๆเช่นเปรูประเทศนี้เป็นศูนย์กลางสำคัญสำหรับการส่งออกแร่ไปยังตลาดเอเชียแต่ก็พยายามรักษาสมดุลระหว่างปักกิ่งและวอชิงตันจีนได้ให้ทุนสนับสนุนท่าเรือที่สำคัญทางยุทธศาสตร์บนชายฝั่งแปซิฟิกของเปรูแต่ยังคง</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 03:54:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa0e03f0da2b171c11e866d52e8213dd8a659cd4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/bfe5eb36-8195-4187-8d98-8ae0de5ac333_6d34800d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียสาบานว่าจะปราบปรามเจ้าหน้าที่กองทัพอากาศ '' วัฒนธรรมที่ผิดศีลธรรม ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339476/malaysia-vows-crackdown-air-force-officers-immoral-culture?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่กองทัพอากาศมาเลเซีย (RMAF) จำนวน 20 คนเชื่อว่ามีส่วนเกี่ยวข้องกับกิจกรรมทางศีลธรรมที่เรียกว่า "วัฒนธรรมเยย์" หัวหน้าหน่วย RMAF Muhamad Norazlan Aris กล่าวว่าการสืบสวนเบื้องต้นของกองทัพอากาศเมื่อวันอังคารพบว่ามีเจ้าหน้าที่ 20 คนมีส่วนเกี่ยวข้อง “เราจะตรวจสอบให้แน่ใจว่ามีการดำเนินการตามกฎหมายและข้อบังคับของกองกำลังติดอาวุธวัฒนธรรมที่ผิดศีลธรรมเช่นนี้ไม่ใช่บรรทัดฐานสำหรับอากาศ</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 03:33:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8231c919f3e0550fe6f267a253b8a551f76e42b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/19b9d618-d23d-4aff-805a-61dfd664b8e8_e31c062b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รสนิยมที่เปลี่ยนไป: ผู้บริโภคที่ร่ำรวยรายใหม่ของจีนแสวงหาคุณภาพที่ไม่ฟุ่มเฟือย</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3339394/changing-tastes-chinas-new-affluent-consumers-seek-quality-not-extravagance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในซูเปอร์มาร์เก็ตระดับพรีเมียมในเซี่ยงไฮ้เมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาจ้าวเหวินหยูผู้เชี่ยวชาญด้านเทคโนโลยีสารสนเทศวัย 33 ปีได้หยุดพักชั่วคราวที่หน้าทางเดินอาหารเพื่อสุขภาพโดยเปรียบเทียบปริมาณโปรตีนและรายการส่วนผสมในกราโนล่านำเข้าและนมอินทรีย์แทนที่จะตรวจสอบส่วนลด Zhao ตอนนี้ใช้จ่ายประมาณ 3,000 หยวน (US $ 420) ต่อเดือนสำหรับอาหารออร์แกนิกผลิตภัณฑ์เสริมอาหารและเครื่องดื่มเพื่อสุขภาพเพิ่มขึ้นจาก</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 03:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">989bcb352efe76f6ecdde69fc6624b1043e00939</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/8ae76c94-cfae-4525-965a-ba57cff33cf3_fa9ef6fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้โดยสารชาวดัตช์เสียชีวิตหลังจากหมดสติในเที่ยวบิน Cathay Pacific ไปฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339474/dutch-passenger-dies-after-collapsing-flight-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวดัตช์วัย 53 ปีเสียชีวิตในเช้าวันอาทิตย์หลังจากล้มลงในเที่ยวบินของสายการบินคาเธ่ย์แปซิฟิกจากอัมสเตอร์ดัมไปยังฮ่องกงตำรวจได้รับรายงานเมื่อเวลา 7.22 น. ขณะที่เครื่องบินกำลังเข้าใกล้สนามบินนานาชาติฮ่องกงโดยระบุว่าผู้โดยสารคนหนึ่งหมดสติไปอย่างกะทันหันในระหว่างเที่ยวบินกองกำลังกล่าวว่าลูกเรือทำการปฐมพยาบาลฉุกเฉินก่อนที่เครื่องบินจะลงจอดเจ้าหน้าที่ตำรวจและพาร์</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 03:11:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b481d88b9e81296b37b02b1910363a8d5d138509</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/6ba71090-f1f1-4d82-9064-c5783db4b5a6_f8ad50c1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
