<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวหลังการประชุมสุดยอดปูตินว่าการแลกเปลี่ยนที่ดินในยูเครน - รัสเซีย ’ตกลงกันเป็นส่วนใหญ่'</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322076/ukraine-russia-land-swap-security-guarantees-largely-agreed-trump-says-after-putin-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแลกเปลี่ยนที่ดินและการประกันความมั่นคงเพื่อยุติสงครามยูเครนได้รับการ "เจรจา" และ "ตกลง" ประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ได้กล่าวหลังจากการเจรจากับคู่ค้ารัสเซียวลาดิเมียร์ปูตินในอลาสก้าในการให้สัมภาษณ์กับ Fox News ไม่นานหลังจากการประชุมสุดยอดเมื่อวันศุกร์ทรัมป์กล่าวว่าประเด็น "ได้รับการเจรจา" และ "เห็นด้วยเป็นส่วนใหญ่" แต่ยังคงมี "สิ่งสำคัญ" อย่างหนึ่งที่ยังคงไม่เห็นด้วย “ฉันคิดว่า [ปูติน] ต้องการ</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 02:51:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c933fe85260e5feb6125598baed8dbed877efd77</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/16/8ac788ad-17fe-4f27-92bb-fe56cc66f31b_ac74fe7b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บูมศูนย์ข้อมูลที่ขับเคลื่อนด้วย AI สามารถระบายแม่น้ำของเอเชียโดยไม่ได้รับการดูแล</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3321711/ai-driven-data-centre-boom-could-drain-asias-rivers-without-due-care?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประชุมเชิงปฏิบัติการระดับภูมิภาคในมาเลเซียเกี่ยวกับการเปลี่ยนผ่านด้านพลังงานได้รวมรัฐบาลองค์กรระหว่างประเทศผู้นำอุตสาหกรรมและนักวิชาการเข้าด้วยกันในเดือนมิถุนายนรอบๆโต๊ะมีฉันทามติว่าเอเชียตะวันออกเฉียงใต้จะต้องหาทางออกด้านพลังงานที่ยั่งยืนและเป็นทางเลือกเพื่อตอบสนองความต้องการที่เพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วปัจจัยสำคัญประการหนึ่งของความต้องการที่เพิ่มขึ้นนี้คือการเติบโตอย่างรวดเร็วของศูนย์ข้อมูลทั่วเอเชียดาต้าเซ็นเตอร์คาปาซิ</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">294e417ef1d9b08f0a8484712877fbd017ec98bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/a32df07a-8147-48d7-a532-1fb82117d6e4_1250b9e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ระเบิดควันสัตว์มีชีวิตส่งถึงฮ่องกง? วิธีที่ผู้ขายหลีกเลี่ยงการปราบปราม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322062/smoke-grenades-live-animals-delivered-hong-kong-how-sellers-evade-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ระเบิดควันสัตว์มีชีวิตและเนื้อสดเป็นหนึ่งในสิ่งของที่มีการควบคุมอย่างเข้มงวดที่มีอยู่ในเว็บไซต์อีคอมเมิร์ซของจีนแผ่นดินใหญ่เพื่อจัดส่งไปยังฮ่องกงแม้จะมีการปราบปรามอย่างเป็นทางการก็ตามที่พักใน Taobao และ Pinduoduo ได้รับการตรวจสอบเพิ่มขึ้นหลังจากการจับกุมเมื่อเดือนที่แล้วของชาวฮ่องกงอายุ 13 ปีที่ถูกกล่าวหาว่าซื้อระเบิดควันออนไลน์แหล่งที่มา e</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 01:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">33e375892d970350163e883dea28c1a7c86327c5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/f4750ed0-4d7c-42c4-abb0-cbd20a23a377_ba5e452f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กวัยหัดเดินจีนว้าวอินเทอร์เน็ตที่มีทักษะยิมนาสติกขณะอยู่ในผ้าอ้อมเด็ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3321524/china-toddler-wows-social-media-gymnastics-skills-swinging-bars-while-nappies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กวัยหัดเดินจากภาคตะวันออกเฉียงใต้ของจีนได้กลายเป็นความรู้สึกทางอินเทอร์เน็ตหลังจากวิดีโอไวรัสแสดงทักษะยิมนาสติกที่ไม่ธรรมดาของเขา – เรียนรู้แถบแนวนอนแถบขนานและวงแหวนได้อย่างง่ายดายความสำเร็จที่น่าทึ่งของเด็กอายุสามขวบคนนี้ทำให้เขาได้รับฉายาว่า "นักยิมนาสติกธรรมชาติ" ซึ่งจุดประกายความประหลาดใจและการอภิปรายอย่างกว้างขวางในหมู่ชาวเน็ตแผ่นดินใหญ่เด็กชายที่ยังไม่มีชื่อ d</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 01:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc90db8e53480dcc37c57912e8c48513b2ea5652</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/12/80b29940-9ffb-4e49-b62a-86aef44e81bc_32b2af81.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทสตาร์ทอัพจีนเข้าร่วมกับ Cherrypicks ที่ NetDragon เป็นเจ้าของเพื่อผลักดันเทคโนโลยี AI ในต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3322029/chinese-start-joins-netdragon-owned-cherrypicks-push-ai-solutions-overseas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทสตาร์ทอัพ AI ที่ได้รับการสนับสนุนจากสถาบันวิทยาศาสตร์อัตโนมัติของสถาบันวิทยาศาสตร์จีนกำลังพยายามส่งเสริมข้อเสนอปัญญาประดิษฐ์นอกแผ่นดินใหญ่ภายใต้ความร่วมมือเชิงกลยุทธ์กับ Cherrypicks ซึ่งเป็นบริษัทที่อยู่เบื้องหลังแอปการติดตามโควิด -19 ของฮ่องกง Zhongke WengAI ซึ่งตั้งอยู่ในกรุงปักกิ่งซึ่งกระทรวงต่างๆของจีนและสื่อของรัฐต่างใช้บริการของเขาจะร่วมกันพัฒนาปัญญา</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 23:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">389adbede0a62a48c974dbb040fcc62d89f330ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/16/466c63df-ba9e-44eb-94d9-da08ba98fe50_ae5a81cf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
