<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไม่จำเป็นต้องให้ฮ่องกง ‘เกินวัย‘ เพื่อล่อบริษัทต่างชาติ: หัวหน้าฝ่ายการเงิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3326018/no-need-hong-kong-be-overgenerous-lure-foreign-firms-finance-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการเงินกล่าวว่าฮ่องกงจะไม่ "เกินตัว" ด้วยเงินของผู้เสียภาษีเพื่อล่อการลงทุนและการร่วมทุนจากต่างประเทศเข้ามาในเมืองแม้ว่าจะมีการแข่งขันกับเขตอำนาจศาลอื่นๆสำหรับการบริจาคของพวกเขาก็ตามคำกล่าวของเลขาธิการฝ่ายการเงิน Paul Chan Mo-po ในวันพฤหัสบดีเกิดขึ้นหลังจากที่ผู้นำของเมืองได้ส่งมอบที่อยู่เชิงนโยบายครั้งสุดท้ายของระยะเวลาการปกครองนี้ในวันก่อนหน้า</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 11:02:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5aad6e8c9aff1c4c5214373e7d8a7bf3875b27d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/2ae43f41-9fb5-4ccc-ba19-62ef58a974b1_a1ac2cf2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หยุนเฟิงที่ได้รับการสนับสนุนจากแจ็คหม่าแต่งตั้งให้อดีตผู้บริหารกลุ่มบริษัทแอนต์เป็นสถาปนิก Web3 ชั้นนำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3325989/jack-ma-backed-yunfeng-names-ex-ant-group-executive-top-web3-architect?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Yunfeng Financial Group ซึ่งเป็นบริษัทฟินเทคที่ได้รับการสนับสนุนจาก Jack Ma ผู้ก่อตั้ง Alibaba Group Holding ได้ว่าจ้างอดีตผู้บริหารระดับสูงของ Ant Group ซึ่งเป็นสัญญาณของความมุ่งมั่นที่เฉียบคมต่อธุรกิจ Web3 เจฟฟ์เจียงกั๋วเฟย – อดีตประธานกลุ่มธุรกิจเทคโนโลยีดิจิทัล Ant ผู้รับผิดชอบในการเป็นผู้นำโครงการบล็อกเชนยักษ์ใหญ่ของฟินเทค – ปัจจุบันดำรงตำแหน่ง "ประธานบริษัท Web3 Development Co</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c33a35d00a10d4ce1f101b75e29a168f50a7054</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/f14d99a7-764d-4d4d-8822-ee97ab18d8fd_5187febc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อกระตุ้นการใช้งานเหรินหมินบีผ่านพันธบัตรเงินหยวนการใช้จ่ายของรัฐบาล: คริสฮุย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3326017/hong-kong-boost-renminbi-use-through-yuan-bonds-government-spending-chris-hui?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกล่าวว่าฮ่องกงจะเพิ่มการใช้งาน Renminbi โดยการออกพันธบัตรหยวนมากขึ้นและชำระค่าใช้จ่ายของรัฐบาลบางส่วนเพื่อปูทางให้นักลงทุนจีนแผ่นดินใหญ่ใช้สกุลเงินเพื่อซื้อขายหุ้นที่จดทะเบียนในฮ่องกงเลขาธิการฝ่ายบริการทางการเงินและกระทรวงการคลัง Christopher Hui Ching-yu กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าการย้ายจะตอบคำถามว่าเมืองจะใช้เงินหยวนได้อย่างไร</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:52:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aaa124d54e7771cc89f64d5e048f2cebde5ba376</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/60ef2a77-24c9-4576-b516-023d68548326_ff708f42.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมแผนของอินเดียและสหรัฐอเมริกาที่จะแตะโลกที่หายากของเมียนมาร์จึงเต็มไปด้วยความเสี่ยง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3326004/why-plans-india-and-us-tap-myanmars-rare-earths-are-fraught-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียและสหรัฐอเมริกากำลังสำรวจวิธีที่จะแตะพื้นที่สงวนโลกที่หายากของเมียนมาร์โดยมีรายงานว่านิวเดลีกำลังเจรจากับกลุ่มกบฏที่มีอำนาจและวอชิงตันกำลังพิจารณาทำงานร่วมกับฝ่ายตรงข้ามของสงครามกลางเมืองของประเทศในขณะที่พวกเขาพยายามที่จะกระจายแหล่งที่มาของพวกเขาสำหรับแร่ธาตุที่สำคัญแต่นักวิเคราะห์กล่าวว่าแผนของพวกเขาเผชิญกับความท้าทายที่น่ากลัวรวมถึงความเสี่ยงจากความขัดแย้งที่เกิดขึ้นอย่างต่อเนื่อง</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f73969b8255d9b71be8be0e31c821de7ff693ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/bdf459ac-6a1b-4183-83d1-6634d580ca9e_1c6f7bc0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทูตรัสเซียปฏิญาณที่จะรักษามรดกทางวัฒนธรรมของฮ่องกงหลังจากพบหลุมฝังศพสมัยสงครามโลกครั้งที่สอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326012/russian-envoy-vows-preserve-hong-kong-heritage-sites-after-wwii-graves-found?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียกำลังทำงานเพื่อรักษามรดกในฮ่องกงที่เกี่ยวข้องกับสงครามโลกครั้งที่สองนักการทูตอันดับต้นๆของประเทศในเมืองได้กล่าวหลังจากการค้นพบหลุมฝังศพของชาวทะเลท้องถิ่นจากประเทศที่ถูกสังหารโดยการรณรงค์การทิ้งระเบิดของญี่ปุ่น Anatoly Kargapolov กงสุลใหญ่รัสเซียในฮ่องกงยังกล่าวว่าประเทศของเขาจะไม่มีวันลืม "การต่อต้านวีรบุรุษ" ของจีนในการต่อสู้</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:14:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53165eddb0bbed930fd0f78511da6b4a257849ea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/25783491-dd65-4472-b1e3-e6763fb9c19a_431f1a1a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
