<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นอนุมัติยาฟื้นฟูตัวแรกของโลกโดยใช้เซลล์ iPS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3344036/japan-approves-worlds-first-regenerative-medicines-using-ips-cells?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมการกระทรวงสาธารณสุขของญี่ปุ่นเมื่อวันพฤหัสบดีได้อนุมัติการจำหน่ายผลิตภัณฑ์ยาฟื้นฟูสมรรถภาพสองชนิดที่เตรียมจากเซลล์ iPS ซึ่งเป็นผลิตภัณฑ์แรกของโลกยาทั้งสองคือ ReHeart ที่พัฒนาโดย Cuorips ซึ่งเป็นบริษัทสตาร์ทอัพที่มีต้นกำเนิดจากมหาวิทยาลัยโอซาก้าและ Amchepry โดย Sumitomo Pharma และ Racthera จะใช้สำหรับผู้ป่วยที่มีภาวะหัวใจล้มเหลวอย่างรุนแรงซึ่งเกิดจากหัวใจขาดเลือด</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:31:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">277d26158d46b30f7e74738a9b0dd247240d2afb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/6420f1c7-0cc5-461b-a377-b9f11c6d491c_8c7df170.jpg?itok=Fgs60KWZ&amp;v=1771507864" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การจับรางวัลบ็อกซ์ออฟฟิศล่าสุดของจีน: ภาพยนตร์ทริลเลอร์สายลับที่ได้รับการสนับสนุนจากหน่วยงานจารกรรมของรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3344033/chinese-state-sponsored-spy-thriller-comes-cold?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพยนตร์ทริลเลอร์สายลับที่ได้รับการสนับสนุนจากหน่วยข่าวกรองของจีนได้กลายเป็นหนึ่งในบ็อกซ์ออฟฟิศที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของเทศกาลตรุษจีน Scare Out กำกับโดย Zhang Yimou ซึ่งเป็นที่รู้จักกันดีในระดับสากลสำหรับภาพยนตร์เช่น Raise the Red Lantern และ House of Flying Daggers ได้รับการผลิตภายใต้การดูแลโดยตรงของกระทรวงความมั่นคงแห่งรัฐซึ่งกล่าวว่าภาพยนตร์เรื่องนี้ขึ้นอยู่กับกรณีที่เกิดขึ้นในชีวิตจริงภาพยนตร์เรื่องนี้ f</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:50:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a084772270c75d9bc7ff8dbce09fe769978b8b64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/26b97b5b-d116-49ed-adbd-7ae3f4411ac8_908e0130.jpg?itok=ETQgPO6e&amp;v=1771505416" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลกล่าวว่าไม่มีหลักฐานของชาวสิงคโปร์ที่ต่อสู้เพื่ออิสราเอลในกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3344032/no-proof-any-singaporean-fighting-israel-gaza-government-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิงคโปร์ไม่มีข้อมูลยืนยันว่าชาวสิงคโปร์คนใดกำลังต่อสู้หรือเป็นส่วนหนึ่งของกองกำลังป้องกันอิสราเอล (IDF) ในช่วงสงครามในกาซากระทรวงมหาดไทยกล่าวว่าหลังจากที่มีรายงานจากสื่อหลายฉบับอ้างว่าผู้ถือหนังสือเดินทางสองคนจากรัฐในเมืองเป็นหนึ่งในชาวเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ 200 คนที่เคยต่อสู้กับกองทัพอิสราเอลสำนักข่าว Al Jazeera ของกาตาร์รายงานเมื่อวันอาทิตย์โดยอ้างถึง INFORMATI</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:42:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09d6d94d4befdd96279c33ee7a31691c4f789222</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/d799043e-6817-4d43-9b2f-8a88cef30c11_0a1b1596.jpg?itok=8N5aBd5N&amp;v=1771504954" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯและจีนสามารถหาจุดร่วมได้อีกครั้ง – ในความเสี่ยงของ AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3343913/us-and-china-can-again-find-common-ground-ais-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผมเดินทางไปยังซูริคสวิตเซอร์แลนด์เมื่อเดือนที่แล้วเพื่อเข้าร่วม Asia Leaders Series ซึ่งเป็นเวทีที่ออกแบบมาเพื่อส่งเสริมการแลกเปลี่ยนอย่างตรงไปตรงมาระหว่างยุโรปและเอเชียโดยนำเสนอผู้กำหนดนโยบายนักเศรษฐศาสตร์และผู้นำธุรกิจที่เชื่อถือได้เพื่อมีส่วนร่วมอย่างจริงจังกับความท้าทายระดับโลกเหตุการณ์นี้เกิดขึ้นในวันประชุมฟอรัมเศรษฐกิจโลกฉันถูกขอให้กลั่นกรองเซสชั่นในหัวข้อที่แทบจะไม่ใช่มือใหม่</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8571f1a2a626a878c19412edc60f59d45d19052</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/f95c1dad-da51-4bd7-8f75-26b263aade59_1d65e36e.jpg?itok=Y8UmkZIV&amp;v=1771466229" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กลุ่มสีเขียวเรียกร้องให้มีการดำเนินการหลังจากที่ตั้งแคมป์ในฮ่องกงเต็มไปด้วย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3344030/green-group-calls-action-after-hong-kong-campsites-packed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มสีเขียวได้เรียกร้องให้มีมาตรการระยะยาวเพื่อรับมือกับการท่องเที่ยวแบบแซงหน้าในเขตไซกุงที่มีทิวทัศน์สวยงามของฮ่องกงหลังจากที่จำนวนเต็นท์ในที่ตั้งแคมป์มีความจุมากกว่าเก้าเท่าในวันที่สองของเทศกาลตรุษจีนแม้ว่าเจ้าหน้าที่จะอธิบายสถานการณ์ว่า "อยู่ภายใต้การควบคุม" กรีนพีซกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าได้นับเต็นท์ 585 หลังที่ค่ายแฮมทินวานและไซวานก่อน</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:25:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">596375d27ffc9caa1de28419d371db02c3b5f5ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/398cf9df-f482-4a7c-af4e-013ef960c7c8_67fde14e.jpg?itok=SJPQI-Yb&amp;v=1771503725" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
