<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เทศกาลฤดูใบไม้ผลิการเดินทางที่เร่งรีบมีมาตั้งแต่สมัยจีนโบราณแต่สำหรับคนรวยและมีอำนาจเท่านั้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3343175/spring-festival-travel-rush-dates-back-ancient-china-only-rich-and-powerful?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโยกย้ายถิ่นฐานของมนุษย์ที่ใหญ่ที่สุดในโลกความเร่งรีบในการเดินทางในเทศกาลฤดูใบไม้ผลิของจีนอาจย้อนหลังไปกว่า 2,000 ปีและสะท้อนให้เห็นถึงประวัติศาสตร์และการพัฒนาเครือข่ายการขนส่งของจีนเทศกาลฤดูใบไม้ผลิหรือชุนหยุนในปีนี้จัดขึ้นตั้งแต่วันที่ 2 กุมภาพันธ์ถึง 13 มีนาคมและคาดว่าจะมีผู้โดยสารเดินทางทั้งหมด 9.5 พันล้านคนเชื่อกันว่าชุนหยุนจะปรากฏตัวครั้งแรกพร้อมกับสิ่งประดิษฐ์</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 01:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ceda8bb19bb91bbe2bd319c4dc97f16791e5fbcf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/57e065e6-57ba-490d-90fd-000d677bda74_69aef6c8.jpg?itok=0knlATn1&amp;v=1770798127" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำลายวงจร: พ่อแม่ชาวฮ่องกงต่อสู้กับผลกระทบจากการล่วงละเมิดของตนเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343909/breaking-cycle-hong-kong-parents-wrestle-impact-their-own-abuse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Anna Lee * ชาวฮ่องกงในวัยสี่สิบปีได้ตระหนักถึงผลกระทบอันลึกซึ้งของความรุนแรงที่เธอประสบในวัยเด็กเมื่อเธอกลายเป็นแม่ด้วยตัวเองขณะที่เธอเลี้ยงลูกสองคนซึ่งตอนนี้อายุเจ็ดขวบและสิบขวบเธอรู้สึกตื่นตระหนกเมื่อพบว่าปฏิกิริยาทางอารมณ์ของเธอสะท้อนถึงความผันผวนในวัยเด็กของเธอเอง “ฉันพบว่าระดับของการระเบิดความโกรธอย่างกะทันหันของฉันไม่เทียบเท่ากับสิ่งที่ลูกๆของฉันมี</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 00:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36460189dfb5837e4b1611711de38b305e1e2113</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/d43b03d8-a785-41c8-b4e9-f824aef9c1d6_3ac79337.jpg?itok=DfT1Hilk&amp;v=1771461690" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้บุกรุกเปลือยกายเผยให้เห็นช่องว่างในความมั่นคงของราชวงศ์ญี่ปุ่น: ‘ความล้มเหลวอย่างมหันต์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3343918/naked-intruder-exposes-gaps-japans-royal-security-enormous-failure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เหตุการณ์แปลกประหลาดที่ไม่เคยมีการรายงานมาก่อนที่เกี่ยวข้องกับชายเปลือยกายในพระราชวังอิมพีเรียลของญี่ปุ่นในระหว่างการเฉลิมฉลองปีใหม่ได้ก่อให้เกิดคำถามเกี่ยวกับความมั่นคงของจักรพรรดิในขณะที่ราชวงศ์เตรียมพร้อมสำหรับผู้ชมวันเกิดของเขาในวันจันทร์การละเมิดเกิดขึ้นเมื่อวันที่ 2 มกราคมแต่เพิ่งเกิดขึ้นในสัปดาห์นี้เมื่อนิตยสารนิวส์โพสต์เซเว่นตีพิมพ์เรื่องราวของตอนนี้เจ้าหน้าที่จาก</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 00:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">abfd82acfd126431d697183f4ecb1d103c5d97d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/3d2c3ce5-c90a-4440-b5e0-b35f205a827c_37ae52de.jpg?itok=F3LUGUbh&amp;v=1771409530" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำเนียบขาวหักเหลี่ยมขณะที่ทรัมป์ชั่งน้ำหนักความล่าช้าในการขายอาวุธของไต้หวันท่ามกลางแรงกดดันจากปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3343949/white-house-deflects-trump-weighs-taiwan-arms-sale-delay-amid-beijing-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทำเนียบขาวปฏิเสธในวันพุธเพื่อแสดงความคิดเห็นเกี่ยวกับรายงานที่ว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกำลังชั่งน้ำหนักว่าจะยกเลิกหรือชะลอการส่งมอบอาวุธมูลค่า 11 พันล้านดอลลาร์สหรัฐไปยังไต้หวันหรือไม่เนื่องจากเขาพยายามที่จะรักษาการประชุมสุดยอดที่คาดว่าจะมีขึ้นในเดือนเมษายนกับผู้นำจีนสีจิ้นผิงท่ามกลางแรงกดดันจากปักกิ่ง “ฉันไม่มีประกาศหรืออัปเดตใดๆที่จะแบ่งปัน” Karoline Leavitt โฆษกทำเนียบขาวกล่าวในวันจันทร์ทรัมป์</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 23:42:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7edc798b0f01fd7f2fd4882cae71714d71f542d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/53cd8bc4-efac-473d-af13-315b7e41763c_62bcebae.jpg?itok=DiUuWnFD&amp;v=1771461309" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตซีอีโอลับของวิกตอเรีย Les Wexner กล่าวว่าเขาถูก ‘ต้มตุ๋น’ โดย Epstein</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343948/ex-victorias-secret-ceo-les-wexner-says-he-was-conned-epstein?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Les Wexner ผู้ประกอบการค้าปลีกกล่าวกับผู้ร่างกฎหมายของสหรัฐอเมริกาเมื่อวันพุธว่าเขาถูก "ต้มตุ๋น" โดย Jeffrey Epstein และปฏิเสธความรู้เกี่ยวกับอาชญากรรมของเขาเนื่องจากพรรคเดโมแครตกดดันให้เขามีความสัมพันธ์ที่ยาวนานหลายสิบปีกับผู้กระทำผิดทางเพศที่มีชื่อเสียงผู้ก่อตั้ง L Brands วัย 88 ปีซึ่งเป็นอดีตผู้ปกครองของ Victoria's Secret ได้ให้การปิดประตูจากบ้านของเขาในนิวอัลบานีรัฐโอไฮโอหลังจากได้รับหมายเรียกจาก</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 23:37:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">07499beaabbd1047e6d015eb11dfb7ccdfab7694</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/91b0006f-dca3-49aa-8de8-e6efe0df964d_1b1749d2.jpg?itok=hOz0T5tq&amp;v=1771457859" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
