<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หัวหน้าหน่วยเฝ้าระวังทางการเงินของสหราชอาณาจักรลาออกหลังจากการรั่วไหลของงบประมาณของราเชลรีฟส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334817/head-uk-financial-watchdog-quits-after-early-leak-rachel-reeves-budget?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าหน่วยเฝ้าระวังทางการเงินของสหราชอาณาจักรลาออกเมื่อวันจันทร์หลังจากที่หน่วยงานของเขาเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเปิดเผยรายละเอียดสำคัญของคำแถลงงบประมาณภาษีและการใช้จ่ายประจำปีของรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังโดยไม่ได้ตั้งใจริชาร์ดฮิวจ์สกล่าวว่าเขาต้องการช่วยให้สำนักงานความรับผิดชอบด้านงบประมาณ (Office for Budget Responsibility: OBR) ฟื้นตัวอย่างรวดเร็วจากการขาดงานซึ่งการสอบสวนที่เชื่อมโยงกับจุดอ่อนด้านไอทีและความล้มเหลวของผู้นำ</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:40:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e28ed65579f9966aa2e862031d44af153af93224</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/6a7a556d-fa7c-4b27-bf80-350dea4591f5_61ee0f81.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กษัตริย์ชาร์ลส์แห่งสหราชอาณาจักรเสด็จเยือนรัฐครั้งแรกโดยประธานาธิบดีเยอรมนีในรอบ 27 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334816/uks-king-charles-host-first-state-visit-german-president-27-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมเด็จพระราชาธิบดีชาร์ลส์และสมเด็จพระราชินีคามิลลาแห่งอังกฤษจะทรงต้อนรับประธานาธิบดีเยอรมนีในการเยือนของรัฐในสัปดาห์นี้โดยรูปแบบดังกล่าวจะกลับมาเป็นปกติหลังจากที่พระราชกรณียกิจของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาถูกจำกัดให้อยู่ในที่ดินของวินด์เซอร์แฟรงค์ - วอลเตอร์สไตน์ไมเออร์และภรรยาของเขาอดีตผู้พิพากษาเอลค์บูเดนเบนเดอร์จะได้รับการต้อนรับอย่างเป็นทางการจากชาร์ลส์และคามิลล่าบนเรือหลวงแบบเปิดโล่งใจกลางหมู่บ้านเบ</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:51:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d01c796c8a1947b0ac8ef5e86525c2fc9885232</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/5c6686d3-4d44-4a9a-be88-bb95c262de24_c48fdb6c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขนแปรงปักกิ่งขณะที่ญี่ปุ่นชั่งน้ำหนักการส่งออกขีปนาวุธไปยังฟิลิปปินส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3334815/beijing-bristles-japan-weighs-missile-export-philippines?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สื่อญี่ปุ่นรายงานว่าโตเกียวกำลังพิจารณาส่งออกระบบขีปนาวุธไปยังฟิลิปปินส์ในขณะที่พยายามลดข้อจำกัดด้านการส่งออกอาวุธซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่มีแนวโน้มที่จะดึงการวิพากษ์วิจารณ์จากปักกิ่งระบบขีปนาวุธที่เรียกว่า Type 03 Medium-Range Surface-to-Air Missile เป็นประเภทเดียวกับที่โตเกียววางแผนที่จะนำไปใช้กับโยนากุนิซึ่งเป็นเกาะที่อยู่ห่างจากไต้หวันเพียง 110 กิโลเมตร (68 ไมล์) ปักกิ่งมีระเบิด</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:23:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab3cda26566e4da556cf37f8ef886e8fc8d64e8e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/3e8cd91d-2e8e-42f8-b111-9d904fd25a8c_d8b4686d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเรียนคนงานผู้ช่วยแม่บ้านที่ถูกไฟไหม้ที่ฮ่องกงจะได้รับเงิน 20,000 ดอลลาร์ฮ่องกง ($)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334812/students-workers-and-domestic-helpers-hit-hong-kong-fire-get-hk20000-payout?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเรียนคนงานและผู้ช่วยในบ้านที่ได้รับผลกระทบจากเปลวไฟฮ่องกงที่เสียชีวิตซึ่งอ้างว่ามี 151 ชีวิตแต่ละคนจะได้รับเงิน 20,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (2,570 ดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามบรรเทาทุกข์ของรัฐบาลและการบริจาคเงินให้กับกองทุนบรรเทาทุกข์ของรัฐบาลมีมูลค่าถึง 1.6 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงซึ่งสะท้อนให้เห็นถึงการสนับสนุนจากภาครัฐที่แข็งแกร่งสำหรับผู้ประสบภัยทางการเมื่อวันจันทร์ยังประกาศให้เงินช่วยเหลือตั้งแต่ 50,000 ดอลลาร์ฮ่องกงถึง 100,000 ดอลลาร์ฮ่องกง</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 15:56:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ecf4e1901a8d6521439c3f3f146943bf1b39566a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/63736cd2-cde5-4a15-91c5-2f058daf7be4_4d1ceb70.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงภาษีสหรัฐฯ - สหราชอาณาจักรเป็นศูนย์เพื่อปรับเปลี่ยนการใช้จ่ายด้านการแพทย์ของ NHS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334813/us-uk-deal-slashes-tariffs-medicines-boosting-nhs-spending?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาและอังกฤษประกาศข้อตกลงในวันจันทร์ที่จะรักษาอัตราภาษีเป็นศูนย์สำหรับผลิตภัณฑ์ยาและเทคโนโลยีทางการแพทย์ของอังกฤษเพื่อเป็นการตอบแทนที่อังกฤษใช้จ่ายมากขึ้นในการซื้อยาและยกเครื่องวิธีการให้ความสำคัญกับยาเสพติดภายใต้ข้อตกลงนี้อังกฤษจะเพิ่มราคาสุทธิที่จ่ายสำหรับยาใหม่ในสหรัฐอเมริการ้อยละ 25 ในทางกลับกันยาที่ผลิตในสหราชอาณาจักรส่วนผสมของยาและเทคโนโลยีทางการแพทย์จะเป็น</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 15:15:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8787decbda7cd4a89a4422cab255b9420a92fea5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/8247bb51-d8e3-44e6-a5ed-6c5e7cac2dbc_2e9f0ed2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
