<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>2 แหกคุกฝรั่งเศสในการหลบหนีผ้าปูที่นอนแบบ ‘โบราณ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334420/2-break-out-french-jail-old-fashioned-bed-sheets-escape?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักโทษสองคนหลบหนีออกมาจากคุกฝรั่งเศสโดยใช้ผ้าปูที่นอนหลังจากเลื่อยผ่านลูกกรงในห้องขังอัยการกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีฝรั่งเศสมีความแออัดของคุกที่เลวร้ายที่สุดในยุโรปและสหภาพแรงงานพนักงานได้ร้องเรียนว่ารัฐกำลังละเลยคุกปกติในขณะที่มันย้ายอาชญากรยาเสพติดเข้าไปในคุกซูเปอร์แม็กซ์ใหม่องครักษ์สังเกตเห็นว่าชายสองคนหนีออกมาจากคุกในเขตตะวันออก</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 16:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb5542fba834ec27eca453e050ea179b23537944</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/bc41609e-dbeb-4d2a-86fb-6f0cb6d13b28_1f23beaf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟไหม้ที่ร้ายแรงที่สุดในรอบหลายทศวรรษของฮ่องกงสเปอร์สพุ่งออกมาจากความช่วยเหลือสำหรับผู้ประสบภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334422/hongkongers-are-capable-deadliest-fire-decades-ignites-widespread-aid-efforts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้คนจากทุกสาขาอาชีพในฮ่องกงรวมตัวกันเพื่อสนับสนุนผู้ที่ตกเป็นเหยื่อของไฟที่ร้ายแรงที่สุดของเมืองในรอบหลายทศวรรษโดยได้รับความช่วยเหลือตั้งแต่การบริจาคเป็นเงินสดนับล้านโดยกลุ่มธุรกิจหลักไปจนถึงความพยายามของรากหญ้าโดยพลเรือนในการส่งมอบเสบียงที่จำเป็นไฟที่ปะทุขึ้นในเจ็ดช่วงตึกในศาลหวังฟุกในไทโปเมื่อวันพุธทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 75 คนทำให้ผู้อยู่อาศัยหลายพันคนไร้ที่อยู่อาศัย</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:25:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f13a88cc730300a821526b0851cfc3d26cf9aaa8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/fb7e2844-2901-4e5c-8e4c-adeaef3453d1_d8b7799d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปูตินบอกว่ารัสเซียจะหยุดต่อสู้เมื่อยูเครนถอนตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3334423/putin-says-russia-will-stop-fighting-when-ukraine-withdraws-territory-moscow-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่ามอสโกจะยุติการรุกรานของยูเครนหากเคียฟถอนตัวออกจากดินแดนมอสโกอ้างสิทธิ์ด้วยตนเองมิฉะนั้นพวกเขาจะใช้กำลังกองทัพรัสเซียค่อยๆบดขยี้ยูเครนตะวันออกอย่างต่อเนื่องในการต่อสู้กับกองกำลังยูเครนที่มีจำนวนมากกว่าและมีจำนวนมากกว่าในขณะเดียวกันวอชิงตันได้ต่ออายุการผลักดันเพื่อยุติ</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:22:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca60008770221f18c5c3ec1536264078be7ca778</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/6fdbacd3-d4da-4712-b8b7-7012355f8023_7425326c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครอบครัวชาวฮ่องกงต้องทนต่อการสูญเสียที่ไม่อาจจินตนาการได้เนื่องจากยอดผู้เสียชีวิตจากอัคคีภัยพุ่งสูงถึง 75 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3334421/hong-kong-families-endure-unimaginable-loss-fire-death-toll-hits-75?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟไหม้ที่ร้ายแรงที่สุดในรอบหลายทศวรรษของฮ่องกงได้ทำลายครอบครัวขณะที่จำนวนผู้เสียชีวิตเพิ่มขึ้นเป็น 75 คนในคืนวันพฤหัสบดีโดยมีญาติที่มีจิตใจหนักแน่นจำนวนมากยังคงค้นหาคนที่รักที่หายไปนักผจญเพลิงค้นหาในช่วงดึกหวีแฟลตข้ามศาลวังฟุกเจ็ดช่วงตึกและพบศพมากขึ้นเจ้าหน้าที่ยังไม่ได้เปิดเผยรายละเอียดเกี่ยวกับผู้เสียชีวิตและได้รับบาดเจ็บขณะที่เปลวไฟลุกไหม้</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:21:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8fae41da26772f2eadf072ab30e8386bab62cb6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/a926b73b-5bd2-40c9-a678-f61812d2bf1e_17628444.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โป๊ปเตือน ‘ภัยร้าย’ สงครามโลกครั้งที่สาม ‘คุกคาม’ มนุษยชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3334417/pope-leo-warns-piecemeal-third-world-war-turkey-trip-future-humanity-stake?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมเด็จพระสันตะปาปาลีโอทรงคร่ำครวญว่าโลกกำลังเห็นความขัดแย้งนองเลือดที่ผิดปกติในระหว่างการเดินทางออกนอกอิตาลีครั้งแรกในฐานะผู้นำคาทอลิกเมื่อวันพฤหัสบดีและพระองค์ทรงเตือนว่าสงครามโลกครั้งที่สามกำลัง "ต่อสู้กับชิ้นเนื้อ" โดยอนาคตของมนุษยชาติตกอยู่ในความเสี่ยงในสุนทรพจน์ครั้งแรกของเขาในต่างประเทศนับตั้งแต่การเลือกตั้งในเดือนพฤษภาคมเพื่อเป็นผู้นำศาสนจักรสมาชิก 1.4 พันล้านคนลีโอพระสันตะปาปาคนแรกของสหรัฐอเมริกากล่าวว่า "ความทะเยอทะยานและทางเลือก</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 14:25:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be814b66409ceb16abbe6caf7d7d0216795a45ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/976c2002-eac3-48e7-9930-81f934602250_be361b0e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
