<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯยุติคดีลี้ภัยหลังกองกำลังสังหารขณะที่ทรัมป์ก้าวขึ้นสู่การปราบปรามแรงงานข้ามชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3334600/us-halts-asylum-cases-after-troop-killing-trump-steps-migrant-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกากำลังระงับการตัดสินใจลี้ภัยทั้งหมดเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันศุกร์ขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ทำให้ท่าทีต่อต้านผู้อพยพของเขาแข็งขึ้นหลังจากที่ชาติอัฟกานิสถานถูกกล่าวหาว่ายิงสมาชิกกองกำลังรักษาความสงบแห่งชาติสองคนในสัปดาห์นี้ในวอชิงตันการโจมตีทหารในวันพุธ – หนึ่งในนั้นเสียชีวิตจากอาการบาดเจ็บของเธอ – ได้จุดประกายการปราบปรามชาวต่างชาติใหม่ในสหรัฐอเมริกาโดยทรัมป์ยังให้คำมั่นว่าจะระงับ</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 03:17:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94902e84c91895833e5c96d62836a12a842c24a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/5261baed-caab-4a64-a8d7-1eab73ca24ec_48a58e52.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงไว้อาลัยให้กับผู้ประสบอัคคีภัยณจุดแสดงความเสียใจทั่วเมืองค่าผ่านทาง 128</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334598/hongkongers-mourn-fire-victims-citywide-condolence-points-toll-128?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราสิ่งที่เรารู้ตอนนี้: 128 คนรวมถึงนักดับเพลิงยืนยันว่าเสียชีวิต 79 คนรวมถึงนักดับเพลิง 12 คนสถานะของ 200 คนยังไม่ชัดเจนตึกที่อยู่อาศัย 8 แห่งในที่ดินมีผึ้ง</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 03:02:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">03cfa23e300f85bc3b7c601d86b6e1ee76721f4d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/eeeb5a30-7ecb-4646-a888-8a53d8a4876d_cfc2ef54.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยากที่จะบอกว่าอาคารฮ่องกงที่ถูกไฟไหม้สามารถแก้ไขได้หรือไม่: ผู้เชี่ยวชาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334585/difficult-say-if-fire-ravaged-hong-kong-buildings-can-be-fixed-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลควรเป็นผู้นำในการประเมินความปลอดภัยทางโครงสร้างของอสังหาริมทรัพย์ที่ถูกไฟไหม้ที่เลวร้ายที่สุดของฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษก่อนที่จะตัดสินใจว่าควรจะได้รับการฟื้นฟูหรือพัฒนาใหม่หรือไม่ผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าคำเตือนเกี่ยวกับปัญหาความรับผิดและเส้นทางข้างหน้ายาวไกลอนาคตของศาลหวังฟุกที่ไฟไหม้ครั้งใหญ่ผ่านเจ็ดในแปดช่วงตึกเป็นเวลานานกว่า 43 ชั่วโมงก่อนที่ส่วนใหญ่จะเป็น</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56a2f2862f4761be0ea963a36fc9ed7ab909ceb4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/63d4429a-b423-48cd-9d2a-f39c73a4c1a6_07930db4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซาบาห์ของมาเลเซียเริ่มลงคะแนนเสียงเมื่ออันวาร์ต้องเผชิญกับการทดสอบประสิทธิภาพของแนวร่วม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334597/malaysias-sabah-begins-voting-anwar-faces-test-over-coalitions-performance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้มีสิทธิเลือกตั้งในซาบาห์เริ่มลงคะแนนเสียงเลือกตั้งเมื่อวันเสาร์ในการเลือกตั้งของรัฐที่ถูกมองว่าเป็นการลงประชามติเกี่ยวกับความเป็นผู้นำของนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมของมาเลเซียในช่วงกลางของวาระแรกของเขาอันวาร์ซึ่งเข้ามาดำรงตำแหน่งในปี 2022 หลังจากดึงพันธมิตรแท็กผ้าขี้ริ้วของอดีตคู่แข่งทางการเมืองเข้าด้วยกันขึ้นอยู่กับซาบาห์เพื่อสนับสนุนความเป็นใหญ่ในรัฐสภาของเขาแนวร่วมของเขาได้ปกป้องความท้าทายของ</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 02:18:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22c1a78420cd6902779c32322900805fb8864d02</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/d0918169-30d1-4110-bf21-45eb6ffedf18_8ee56b28.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เซี่ยงไฮ้เพื่อยกระดับการผลิตในขณะที่จับตาสถานะทางการเงินทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/article/3334520/shanghai-bets-manufacturing-buttress-finance-two-pronged-growth-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เซี่ยงไฮ้ซึ่งเป็นศูนย์กลางทางการเงินและการค้าอันดับต้นๆของจีนแผ่นดินใหญ่มีความพยายามเพิ่มขึ้นเป็นสองเท่าในการป้องกันไม่ให้ภาคการผลิต "กลวง" แม้ในขณะที่ดำเนินการตามสถานะศูนย์กลางทางการเงินทั่วโลกแผนห้าปีข้างหน้าของเมืองซึ่งจะครอบคลุมช่วงเวลาตั้งแต่ปี 2026 ถึง 2030 คาดว่าจะมีมาตรการที่ออกแบบมาเพื่อยกระดับส่วนแบ่งการผลิตของผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศไม่น้อยกว่าร้อยละ 25</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 02:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f909c5c251120d1a496e50a7b24d51ebbb359843</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/6055e160-d0e5-4c38-bed6-63d7bb9c2c64_d0f5124f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
