<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงสามารถดึงดูดผู้ใช้จ่ายรายใหญ่ ‘ด้วยการแข่งขันกีฬาระดับโลกสำหรับหลากหลายวัย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3323514/hong-kong-could-attract-big-spenders-global-sports-events-various-ages?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงสามารถดึงดูดผู้เข้าชมที่มีค่าใช้จ่ายสูงได้มากขึ้นด้วยการจัดเกมกีฬาระดับนานาชาติสำหรับคู่แข่งวัยหนุ่มสาววัยกลางคนและผู้สูงอายุ Think Tank กล่าวโดยเรียกร้องให้เจ้าหน้าที่สร้างระบบการรับรองเพื่อช่วยสนับสนุนกิจกรรมที่เป็นนวัตกรรมและเกิดขึ้นใหม่มูลนิธิฮ่องกงของเราเมื่อวันพฤหัสบดีได้เผยแพร่รายงานการวิจัยเกี่ยวกับการพัฒนาเมืองให้เป็น "เมืองหลวงของการแข่งขันกีฬาขนาดใหญ่" โปรโป</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 10:18:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61d97d00d39f91be248edb117b732e40405297e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/9d90eb87-8590-4126-b2c2-39bf7fda13bc_2c2e0ae4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การกลั่นแกล้งในมาเลเซีย: 13 ชีวิตต้องเผชิญหลังลูกกรงเพราะทุบตีเด็กนักเรียนจนตาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3323512/bullying-malaysia-13-face-life-behind-bars-over-brutal-dormitory-murder-schoolboy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลมาเลเซียเมื่อวันพฤหัสบดีสั่งให้ผู้เยาว์ 12 คนถูกคุมขังโดยไม่มีกำหนดและตัดสินจำคุกชายอายุ 20 ปีในคดีฆาตกรรมนักเรียนอายุ 17 ปีที่วิทยาลัยอาชีวศึกษา Nazmie Aizzat Narul Azwan ถูกพบเป็นศพบนพื้นหอพักของเขาในรัฐซาบาห์ของมาเลเซียบอร์เนียวเมื่อวันที่ 22 มีนาคมปีที่แล้วหลังจากถูกทำร้ายร่างกายโดย 13 คนร้ายซึ่งถูกกล่าวหาว่าสูญหายเงิน</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 10:13:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">692034443765bf9831e58ccbab521400f09e5824</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/62e14b0f-1c4b-4b02-bf87-2d20cd3e91d3_28614f80.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องยิงจรวดจำลองของสหรัฐในจีนแผ่นดินใหญ่พูดถึงความขัดแย้งของไต้หวันว่าอย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3323477/what-does-mock-us-rocket-launcher-mainland-china-car-park-say-about-taiwan-conflict?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพจำลองเครื่องยิงจรวด Himars – ซึ่งไต้หวันได้สั่งซื้อจากสหรัฐฯ – ถูกพบในที่จอดรถในจีนแผ่นดินใหญ่ซึ่งแสดงให้เห็นถึงการจำลอง PLA ของความขัดแย้งข้ามช่องแคบวิดีโอที่เผยแพร่บนโซเชียลมีเดียของจีนแผ่นดินใหญ่ในสัปดาห์นี้แสดงให้เห็นรถบรรทุกสามคันที่มีลักษณะคล้ายกับระบบจรวดปืนใหญ่เคลื่อนที่สูง (Himars) ของสหรัฐอเมริการถบรรทุกจำลองดูเหมือนจะเบากว่า Himars ของแท้</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 10:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">003cee4eeb9cf6de9b3a6197577e1863664d84b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/98a1584d-5dc8-47a9-a32e-f7db9bd0cf63_968accf7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของไต้หวันที่หวาดกลัวปิดตัวลงในวันแรกของเทศกาลผีแห่งความหิวจุดประกายความฮา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3323344/scared-taiwan-owner-shuts-shop-first-day-hungry-ghost-festival-triggers-hilarity-online?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านค้าสองแห่งในไต้หวันที่ปิดประตูในวันแรกของเดือนภูติผีของจีนได้จุดประกายการอภิปรายที่น่าขบขันเกี่ยวกับไสยศาสตร์ในช่วงเวลาพิเศษเทศกาลผีหิวโหยที่จัดขึ้นเป็นเวลาหนึ่งเดือนตรงกับเดือนที่เจ็ดของปฏิทินจันทรคติจีนในปีนี้เริ่มตั้งแต่วันที่ 23 สิงหาคมถึง 21 กันยายนเป็นที่เชื่อกันว่าประตูนรกเปิดในช่วงเปลี่ยนของวันแรกของพระวิญญาณ</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24c26098b159ced7c1accc368fe5f9a8f9a0653d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/2e0532c0-7459-4007-84c8-d55f9712593d_d30d5c3a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนแข่งกันปล่อยอินเทอร์เน็ตผ่านดาวเทียมวงโคจรต่ำเพื่อแข่งกับสตาร์ลิงค์ของมัสค์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3323502/china-races-roll-out-low-orbit-satellite-internet-rival-musks-starlink?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังผลักดันให้เร่งเปิดตัวบริการอินเทอร์เน็ตผ่านดาวเทียมในวงโคจรต่ำเชิงพาณิชย์เนื่องจากมุ่งมั่นที่จะพัฒนาคู่แข่งที่เติบโตในบ้านไปยังเครือข่าย Starlink ของ SpaceX ในแนวทางที่เผยแพร่เมื่อวันพุธกระทรวงอุตสาหกรรมและเทคโนโลยีสารสนเทศกล่าวว่าจะสนับสนุนให้ผู้ประกอบการกลุ่มดาวดาวเทียมวงโคจรต่ำเปิดตัวการทดลองใช้บริการเชิงพาณิชย์ “ในเวลาที่เหมาะสม”</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:43:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2e4fe7413be9e39d1e6a72ee0451e83361e5b8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/c4351864-91f0-42e9-bd71-d41da64fa339_cb57981a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
