<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ขับในกวางตุ้งจะได้พักในฮ่องกง 3 วันภายใต้โครงการข้ามพรมแดนใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3329011/guangdong-drivers-get-3-day-stay-hong-kong-under-new-cross-border-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ขับขี่รถของมณฑลกวางตุ้งที่ได้รับการอนุมัติให้ขับรถในฮ่องกงจะได้รับอนุญาตให้อยู่ในเมืองเป็นเวลาไม่เกินสามวันต่อครั้งภายใต้โครงการข้ามพรมแดนใหม่เอกสารของรัฐบาลได้เปิดเผยโดยเจ้าหน้าที่จะเริ่มดำเนินการตามแผนในเดือนหน้ารายงานที่ส่งไปยังสภานิติบัญญัติโดยสำนักการขนส่งและโลจิสติกส์เมื่อวันอังคารระบุรายละเอียดของ "การเดินทางไปทางใต้สำหรับยานพาหนะกวางตุ้ง"</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:12:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14001599d6d782eb8695dbfbfdc0a896425c19b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/df526c2e-6e6c-4b09-824d-c52b4882d53f_98a918f3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีเอ็มเผชิญกับ 1.6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐหลังจากการเปลี่ยนแปลงนโยบาย EV ในยุคทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329013/gm-faces-us12b-billion-hit-after-trump-era-rules-dent-ev-plans-challenging-tesla-and-byd?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจนเนอรัลมอเตอร์สจะบันทึกผลกระทบเชิงลบที่ 1.6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในไตรมาสถัดไปหลังจากที่มาตรการทางภาษีสำหรับยานพาหนะไฟฟ้าถูกเฉือนโดยสหรัฐอเมริกาและกฎระเบียบที่ควบคุมการปล่อยก๊าซเรือนกระจกได้รับการผ่อนคลายหุ้นลดลงน้อยกว่าร้อยละ 2 ก่อนที่ระฆังจะเปิดตัวในวันอังคารเครดิตภาษี EV สิ้นสุดเมื่อเดือนที่แล้วเครดิตภาษีรถยนต์สะอาดมีมูลค่า 7,500 ดอลลาร์สหรัฐสำหรับรถยนต์ใหม่และสูงสุด 4,000 ดอลลาร์สหรัฐสำหรับรถมือสองในขณะเดียวกัน</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:08:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08412b07b922d52365ef41c27ade9289f65891f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/efa849e3-391a-4a71-aa8e-43540b1eb8a0_1ac0a470.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทหุ่นยนต์จีน Pony.ai, WeRide มุ่งสู่การเสนอขายหุ้นไอพีโอในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3329012/chinese-robotaxi-firms-ponyai-weride-road-hong-kong-ipos-after-regulator-nod?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Pony.ai และ WeRide สองผู้ประกอบการ robotaxi ชั้นนำในจีนแผ่นดินใหญ่ได้ก้าวแรกสู่การเสนอขายหุ้นในตลาดหลักทรัพย์ฮ่องกงโดยการยื่นแผนการระดมทุนกับหน่วยงานกำกับดูแลหลักทรัพย์พวกเขาจะเข้าร่วมกลุ่มบริษัทแผ่นดินใหญ่ที่ต้องการเพิ่มความสนใจของนักลงทุนทั่วโลกในอุตสาหกรรมยานยนต์ไฟฟ้า (EV) ของจีนในขณะที่ผู้เล่นหลักเร่งการขยายตัวทั่วโลก</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:08:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">033a382bbf7636281cb107cb038b0235c918d81a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/f12db592-5e2c-4bd3-bf89-d18baa0944cd_691ea8f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อเมริกาของทรัมป์เป็นจุดเริ่มต้นของการล่มสลายสไตล์โซเวียตหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328978/trumps-america-start-soviet-style-downfall?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเปลี่ยนแปลงของอเมริกาภายใต้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ขนานไปกับการปฏิรูปของมิคาอิลกอร์บาชอฟในช่วงหลายปีที่ผ่านมาของสหภาพโซเวียตและผลกระทบจะเกิดขึ้นตลอดทั้งคำสั่งประชาธิปไตยภูมิภาคและระหว่างประเทศนักรัฐศาสตร์ชาวจีนที่มีชื่อเสียงได้เตือนเจิ้งหยงเนียนคณบดีโรงเรียนนโยบายสาธารณะที่มหาวิทยาลัยจีนแห่งฮ่องกงเซินเจิ้นกล่าวถึงสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee6c53fb41f31556adb6d71f2eb8100ed20cc38d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/6bfa8d8a-8d22-4034-89be-a94da0849f9c_3ee59adf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฮ่องกงระงับโทษจำคุกนายแบบเบลารุสที่ทำร้ายร่างกายเจ้าหน้าที่ 2 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3329009/hong-kong-court-suspends-jail-term-belarusian-model-who-assaulted-2-officers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายแบบชาวเบลารุสต่อสู้กับการเนรเทศเขาออกจากฮ่องกงได้รับโทษจำคุกเนื่องจากการทำร้ายร่างกายอย่างเมามันของเจ้าหน้าที่ตำรวจสองคนหลังจากข้อพิพาทภายในประเทศศาลตะวันออกเมื่อวันอังคารตัดสินจำคุกอลิกซานเดอร์บูคาเป็นเวลาหกสัปดาห์แต่ให้รอลงอาญาเป็นเวลา 18 เดือนหลังจากที่ชายวัย 25 ปียอมรับความผิดสองข้อหาทำร้ายร่างกายเจ้าหน้าที่ตำรวจศาลรับฟัง</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:44:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c751ffb0e22ee50b3caf91941eb4735dbaf9b124</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/48049a03-c920-4e0d-9674-9609e4c88bfa_87cd3006.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
