<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เมารีนฟุงผู้อำนวยการบริหารของ SHKP นักพัฒนาซอฟต์แวร์ชาวฮ่องกงลาออกเนื่องจากเหตุผลด้านสุขภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3342271/hong-kong-developer-shkps-executive-director-maureen-fung-resigns-health-grounds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sun Hung Kai Properties (SHKP) นักพัฒนาที่ใหญ่ที่สุดของฮ่องกงตามมูลค่าตามราคาตลาดกรรมการบริหาร Maureen Fung Sau-yim ลาออกโดยมีผลทันทีในวันอังคารเนื่องจากปัญหาสุขภาพตามการยื่นตลาดหลักทรัพย์ “คุณฟุงได้ยืนยันว่าเธอไม่มีความขัดแย้งกับคณะกรรมการของบริษัทและเธอไม่ทราบเรื่องใดๆที่เกี่ยวข้องกับการลาออกของเธอที่ต้องการ</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:47:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">493886ff60f2085bedcf9aa564181a4739fa0390</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/3963e90b-30ec-413c-a0a3-83a3852f43b1_29fb18d0.jpg?itok=JGKaT3sR&amp;v=1770122093" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดการล่มสลายของสนธิสัญญานิวเคลียร์สหรัฐฯ - รัสเซียฉบับล่าสุดจึงมีความสำคัญต่อจีนและโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3342278/why-collapse-last-us-russia-nuclear-treaty-matters-china-and-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนในวันอังคารเรียกร้องให้สหรัฐอเมริกา "ตอบสนองเชิงบวก" ต่อข้อเสนอของรัสเซียในการรักษาขีดจำกัดของหัวรบนิวเคลียร์ก่อนการล่มสลายที่คาดว่าจะเกิดขึ้นในวันพฤหัสบดีของข้อตกลงที่สำคัญของสหรัฐฯ - รัสเซียในการควบคุมการก่อตัวของนิวเคลียร์รัฐบาลจีนยังย้ำถึงการปฏิเสธที่จะเข้าร่วมการเจรจาปลดอาวุธนิวเคลียร์ไตรภาคีกับวอชิงตันและมอสโกแม้ว่าจะมีการเรียกร้องให้มีการเจรจาดังกล่าวซ้ำแล้วซ้ำอีกโดยประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:41:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d09ae9faaf61477804e4e51c903d272dac777fa2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/64495ec2-67ce-4d6d-9146-f323d55916e9_aff7cfd8.jpg?itok=95yB2p9c&amp;v=1770126075" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>1 เดือนหลังจากการลักพาตัวมาดูโรเวเนซุเอลาย้ายไปยังประเทศจีนเพื่อสร้างความมั่นใจว่าการลงทุนของตนมีความปลอดภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342261/month-after-maduro-abduction-venezuela-moves-reassure-china-its-investments-are-safe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เวเนซุเอลาจะตรวจสอบให้แน่ใจว่าผลประโยชน์ด้านพลังงานการค้าและการลงทุนของจีนในประเทศอเมริกาใต้มีความปลอดภัยทูตของเวเนซุเอลากล่าวกับรัฐบาลจีนความมั่นใจจาก Remigio Ceballos เกิดขึ้นท่ามกลางความกังวลที่เพิ่มขึ้นในปักกิ่งว่าการโจมตีเวเนซุเอลาของสหรัฐที่ไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อนในเดือนที่แล้วอาจทำให้ความสัมพันธ์ของจีนกับประเทศที่อุดมไปด้วยทรัพยากรและภูมิภาคที่กว้างขึ้น “จีนและเวเนซุเอลาได้รับความไว้วางใจ</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:01:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0ed25c0a7ec47f4752c9fb38b62b65d8501d2cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/f8e5b34e-ffe4-42a5-ade1-a3d00da41382_8c522be6.jpg?itok=0_kZpu38&amp;v=1770117605" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทหน่วยความจำในแผ่นดินใหญ่ EYE HONG KONG สำหรับเงินทุนเพื่อเติมเต็ม ‘ความทะเยอทะยานระดับโลก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3342244/mainland-memory-firms-eye-hong-kong-funds-fuel-global-ambitions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าซัพพลายเออร์จำนวนมากของชิปหน่วยความจำและโซลูชันการจัดเก็บข้อมูลบนแผ่นดินใหญ่กำลังไล่ตามรายชื่อหุ้นในฮ่องกงซึ่งเป็นสัญญาณของการเปลี่ยนแปลงเชิงกลยุทธ์ในวิธีที่ภาคธุรกิจมีเป้าหมายเพื่อกระตุ้นความทะเยอทะยานของโลกบริษัทที่ได้รับการจับตามองมากที่สุดคือ Shanghai-based Montage Technology ผู้ออกแบบชิปเชื่อมต่อความเร็วสูงสำหรับศูนย์ข้อมูลซึ่งรับคำสั่งซื้อจากนักลงทุนสถาบันและ</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:00:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a8fa82da8405db08d33d57d4794865e601d1d2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/72356a9c-54da-4c9b-aa0c-42718703b214_e156fdd9.jpg?itok=uMzQTc7d&amp;v=1770110352" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปฏิบัติการซานตาคลอสระดมทุน 19 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงสำหรับผู้ประสบอัคคีภัยสาเหตุอื่นๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342273/operation-santa-claus-raises-hk19-million-hong-kong-fire-victims-other-causes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การระดมทุนประจำปีของฮ่องกง Operation Santa Claus (OSC) ได้รวบรวมแคมเปญในปีนี้โดยระดมทุนได้มากกว่า 19 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (2.4 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) สำหรับโครงการการกุศลและผู้ที่ตกเป็นเหยื่อของไฟไหม้ Tai Po – เกือบสองเท่าของเป้าหมายแคมเปญนี้เปิดตัวเมื่อวันที่ 4 พฤศจิกายนมีเป้าหมายที่จะระดมทุนอย่างน้อย 11 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงสำหรับโครงการการกุศล 13 โครงการอย่างไรก็ตามการระดมทุนทวีความรุนแรงขึ้นไม่ถึงสามสัปดาห์ต่อมา</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 12:58:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6c0196d0ff307662182ab6aca92aa93c5b2eab1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/f9f02cb4-fcea-49ac-8ed4-2027ccc9739d_114b8a57.jpg?itok=xHQfU7iC&amp;v=1770123183" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
