<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Opec ควรกังวลหรือไม่? จีนเข้าร่วมการปฏิวัติน้ำมันจากหินดินดานของสหรัฐอเมริกาด้วยการพัฒนาอย่างลึกซึ้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335949/should-opec-worry-china-joins-us-shale-oil-revolution-deep-fracking-breakthrough?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความก้าวหน้าล่าสุดของจีนในเทคโนโลยี fracking มีศักยภาพที่จะนำไปสู่การปฏิวัติชั้นหินใหม่ที่สามารถสร้างความมั่นคงด้านพลังงานของประเทศและปรับรูปแบบการสั่งซื้อน้ำมันระหว่างประเทศซึ่งจะเห็นว่าจีนเข้าร่วมกับสหรัฐอเมริกาซึ่งก่อนหน้านี้ในศตวรรษนี้ได้เปิดโอกาสให้จีนกลายเป็นผู้ผลิตน้ำมันดิบรายใหญ่ที่สุดในโลกโดยพื้นฐานแล้วสิ่งนี้ได้เปลี่ยนแปลงเครื่องหมายน้ำมันระหว่างประเทศ</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">655180827c9e4ee4b068669e99e5236481ef9d4e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/19f0d59b-1885-4928-bb31-5b4c350197f8_e0c5dc0d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คู่รักชาวอินโดนีเซีย 51 คู่ผูกปมพิธีแต่งงานหมู่ในจาการ์ตา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3335991/51-indonesian-couples-tie-knot-mass-wedding-ceremony-jakarta?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คู่รักกว่า 50 คู่ผูกปมในพิธีมุสลิมในอินโดนีเซียเมื่อวันที่ 3 ธันวาคม 2025 งานนี้จัดขึ้นที่มัสยิดใหญ่ในเมืองหลวงจาการ์ตาเป็นส่วนหนึ่งของโครงการการกุศลเพื่อช่วยเหลือคู่รักที่ไม่สามารถจ่ายค่าใช้จ่ายในการจัดงานแต่งงานได้</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 03:15:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8396e5620f99c54e8824123fd73b20f5ef7e59ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/0393e8e6-2251-4a0b-97c3-988b1a1ef7f6_9d5df894.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รูปนักดับเพลิงที่ช่วยแมวตัวนี้ไม่ได้มาจากเปลวไฟไทโปของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335987/photo-firefighter-rescuing-cat-not-hong-kongs-tai-po-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยการเพิ่มขึ้นของโซเชียลมีเดียและ AI รุ่นใหม่สิ่งที่เราเห็นบนโลกออนไลน์เป็นจริงมากน้อยเพียงใด? ในซีรีส์ใหม่นี้ SCMP Fact-Check, the Post จะตรวจสอบการอ้างสิทธิ์ที่เผยแพร่ทางออนไลน์และแก้ไขข้อมูลที่ผิดพลาดของไวรัสซึ่งส่งผลกระทบต่อชีวิตประจำวันของชาวฮ่องกง “นักดับเพลิงที่อุ้มแมวที่เขาช่วยชีวิตไว้จากไฟไหม้ฮ่องกง” อ่านข้อความที่ซ้อนทับกันของโพสต์ Instagram ตั้งแต่วันที่ 29 พฤศจิกายนภาพในตำแหน่ง</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 03:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a86b9bb7a6398a8f24d55dc2a5cd4b08c890a9e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/039f2fa5-43de-44fe-8664-74a129c0090a_0ac7238a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปฏิบัติการซานตาคลอส: พวงกุญแจแพนด้าของโรงแรมในฮ่องกงนำความหวังมาสู่ผู้ที่ต้องการความช่วยเหลือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335992/operation-santa-claus-hong-kong-hotels-panda-keychains-bring-hope-those-need?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พวงกุญแจหมีแพนด้าตัวจิ๋วกำลังกระจายแรงเชียร์อย่างคึกคักที่เกาลูนแชงกรีล่าเนื่องจากโรงแรมสนับสนุนปฏิบัติการซานตาคลอส (OSC) ซึ่งจะระดมทุนในปีนี้ให้กับองค์กรการกุศล 13 แห่งในฮ่องกงและผู้รอดชีวิตจากเหตุเพลิงไหม้ที่ไทโปเมื่อเดือนที่แล้วโรงแรมจิมซาจุ่ยได้สร้างพวงกุญแจรุ่นลิมิเต็ดอิดิชั่นที่มีของเล่นชิ้นเล็กๆของเอ็ดเวิร์ดแพนด้าและเอลลี่แพนด้าซึ่งแต่ละชิ้นจะสวมหมวกสีแดงและเครื่องแบบแชงกรีล่าสีแดง – th</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 03:11:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5077e4a4a6dad86d15d51b9fe7fe3127c42dcdc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/e7a58f3b-d795-4811-a2b6-a92c3091d6d4_a9683e83.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลังจากหลบซ่อนอยู่หลายเดือนมาชาโดผู้ชนะรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพของเวเนซุเอลาก็ปรากฏตัวขึ้นในนอร์เวย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335989/after-months-hiding-venezuelas-nobel-peace-prize-winner-machado-emerges-norway?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ได้รับรางวัลโนเบลและมาเรียโครีนามาชาโดผู้นำฝ่ายค้านเวเนซุเอลาโผล่ออกมาจากที่ซ่อนเพื่อปรากฏตัวต่อสาธารณะครั้งแรกในรอบเกือบหนึ่งปีโบกมือให้กับผู้สนับสนุนจากระเบียงของโรงแรมออสโลเมื่อต้นวันพฤหัสบดีที่ผ่านมา Machado ผู้ได้รับรางวัลโนเบลจากการท้าทายอำนาจของประธานาธิบดีเวเนซุเอลา Nicolas Maduro มาถึงนอร์เวย์ไม่ทันเวลาสำหรับพิธีมอบรางวัลในวันพุธลูกสาวของเธอสะสม t</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 03:03:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">283ed675cc2b0114ec7aeb24a75f0beb50de97cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/b433f4d0-2c86-4f1a-8bc3-9284e8761288_73da0b84.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
