<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รองผู้อำนวยการและผู้ปกครองของฮ่องกงเรียกเก็บเงินจากการทุจริตการรับเข้าเรียนที่ถูกกล่าวหา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3327207/hong-kong-vice-principal-and-parent-charged-over-alleged-admission-corruption?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ช่วยครูใหญ่ของโรงเรียนมัธยมศึกษาที่ได้รับความช่วยเหลือจากรัฐบาลและผู้ปกครองถูกเรียกเก็บเงินจากหน่วยงานต่อต้านการทุจริตของฮ่องกงเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าทำลายหลักฐานที่เกี่ยวข้องกับการรับลูกชายของผู้หญิงเข้าเรียนในระดับมัธยมศึกษาปีที่ 2 Danny Hung Siu-tan อายุ 50 ปีผู้ช่วยผู้อำนวยการโรงเรียนมัธยม CMA Choi Cheung Kok และ Cai Yu อายุ 38 ปีร่วมกันเผชิญหน้ากับการบิดเบือนกระบวนการยุติธรรมสาธารณะหนึ่งครั้ง</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:11:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c946bd5f3cf97413eebc46a56701a08f06b08e79</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/5b44da7e-47a1-4af3-ab96-64ddf0c41512_b7135bd4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสัมพันธ์ของบริษัทสัญญาณ FM ของจีนเกาหลีเหนือและท่าทีที่เป็นปึกแผ่นต่อลัทธิฝ่ายเดียว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327204/china-north-korea-fms-signal-firm-ties-and-united-stance-against-unilateralism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีต่างประเทศเกาหลีเหนือและจีนให้คำมั่นว่าจะเสริมสร้างความสัมพันธ์และกระชับความสอดคล้องกับลัทธิฝ่ายเดียวและลัทธิอำนาจนิยม – ในการประชุมครั้งที่สองที่กรุงปักกิ่งภายในหนึ่งเดือนการเจรจาวันอาทิตย์ระหว่าง Choe Son-hui ของเกาหลีเหนือและ Wang Yi คู่ค้าชาวจีนของเธอถูกจัดขึ้นเพื่อต่อต้านฉากหลังของการประชุมผู้นำจีน - สหรัฐฯที่อาจเกิดขึ้นในปีพ.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:01:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a17e01ddd579a90bd9afda9597412c915dfeee09</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/8320f673-3cc2-43ad-807e-26c3d1622914_8191b2b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวจีนที่ร่ำรวยและมีการศึกษาเลือกคนไร้บ้านมีชีวิตรอดในราคา 14 $ ต่อเดือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3326653/wealthy-educated-chinese-man-chooses-live-homeless-survives-us14-monthly?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายหนุ่มจากประเทศจีนได้ก่อให้เกิดการโต้เถียงด้วยการละทิ้งวิถีชีวิตของชนชั้นสูงเพื่อใช้ชีวิตในฐานะคนไร้บ้านโดยมีชีวิตรอดในราคาเพียง 100 หยวน (14 ดอลลาร์สหรัฐ) ต่อเดือน Zhao Dian อายุ 32 ปีใช้เวลาหลายปีในเซี่ยงไฮ้ก่อนที่จะย้ายไปอยู่ที่นิวซีแลนด์เมื่ออายุ 10 ขวบเขากลายเป็นมหาอำนาจทางวิชาการได้รับปริญญาตรีสองใบและปริญญาโทสามใบในด้านการเงินขณะที่อาศัยอยู่ในซิดนีย์นิวยอร์กบี</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">045ae8bca27653deac7d7d565534c127beee5db2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/8f822cce-68b3-46c3-9f28-b12497fa8282_800c4182.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โมเดล Alibaba ติดอันดับ AI ทั่วโลกเมื่อระบบเปิดของจีนเฟื่องฟู</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3327205/alibabas-qwen3-omni-tops-hugging-face-ai-ranking-chinese-open-systems-flourish?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ระบบปัญญาประดิษฐ์หลายรูปแบบ Qwen3 - Omni ใหม่ของ Alibaba Group Holding ได้กลายเป็นโมเดลที่ได้รับความนิยมมากที่สุดในชุมชน AI แบบโอเพ่นซอร์สที่ใหญ่ที่สุดในโลกอย่างรวดเร็วซึ่งท้าทายระบบปิดจาก OpenAI และ Google ในขณะเดียวกันก็เน้นย้ำถึงความนิยมที่เพิ่มขึ้นของระบบ AI แบบเปิดของจีน Qwen3 - Omni -30B-A3B ซึ่งเป็นตัวแปรจากซีรีส์ Qwen3 - Omni ได้รับการจัดอันดับให้อยู่ในอันดับต้นๆในรายการโมเดลที่กำลังเป็นที่นิยมของ Hugging Face</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 05:59:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa938cb6957734884aa6fdf610bce0f950be2957</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/89e262c7-45c9-4649-99ed-263aacae7c05_2d1d862b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านแขวนคอคนที่ถูกกล่าวหาว่าเป็นสายลับอิสราเอลหลังจากสหประชาชาติปรับมาตรการคว่ำบาตรใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327203/iran-hangs-man-accused-being-israeli-spy-after-un-reimposes-sanctions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิหร่านกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าได้แขวนคอชายคนหนึ่งที่ถูกกล่าวหาว่าเป็นสายลับให้กับอิสราเอลคนล่าสุดขณะที่เตหะรานดำเนินการประหารชีวิตเป็นระลอกใหญ่ที่สุดในรอบหลายทศวรรษอิหร่านระบุว่าชายที่ถูกประหารชีวิตเป็น Bahman Choobiasl ซึ่งคดีนี้ยังไม่เป็นที่รู้จักในรายงานของสื่ออิหร่านหรือนักกิจกรรมที่ติดตามการลงโทษประหารชีวิตในสาธารณรัฐอิสลามอย่างไรก็ตามการประหารชีวิตเกิดขึ้นหลังจากที่อิหร่านสาบานว่าจะเผชิญหน้ากับศัตรูของตน</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 05:34:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d26afb5633fae82b4677919842a8890be645223b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/1d791448-fadf-4ec4-bea2-3d506dc98198_2be5d912.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
