<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>วิกฤตเศษซากเสิ่นโจว 20 ของจีน: ตัวเร่งปฏิกิริยาสำหรับสงครามอวกาศ – หรือสันติภาพ?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3333672/chinas-shenzhou-20-debris-crisis-catalyst-space-war-or-peace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เศษซากชิ้นเล็กๆก่อให้เกิดความเสียหายร้ายแรงที่สุดที่สถานีอวกาศเทียนกงของจีนนับตั้งแต่เริ่มดำเนินการเมื่อสามปีก่อนเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมามีการค้นพบรอยแตกบนหน้าต่างของยานอวกาศ Shenzhou -20 ทำให้นักบินอวกาศชาวจีนสามคนต้องอยู่บนยาน Tiangong เป็นเวลาเก้าวันและในที่สุดก็ยืมยานของเพื่อนร่วมงานที่เพิ่งมาถึงเพื่อกลับสู่โลกเหตุการณ์นี้ขีดเส้นใต้ g</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7d68bf2e9246aa3cc7241c108920ac945c620b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/4bdae4e5-4018-47bd-9427-365442e8dfbf_af78175c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>315 ถูกลักพาตัวในการโจมตีของโรงเรียนในไนจีเรียเมื่อวิกฤตความมั่นคงรุนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3333804/gunmen-seize-315-latest-nigerian-mass-school-kidnapping?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มือปืนได้ลักพาตัวนักเรียนและครูมากกว่า 300 คนในการลักพาตัวครั้งใหญ่ที่สุดครั้งหนึ่งในไนจีเรียกลุ่มคริสเตียนกล่าวเมื่อวันเสาร์เนื่องจากความกลัวด้านความมั่นคงที่เกิดขึ้นในประเทศที่มีประชากรมากที่สุดของแอฟริกาการบุกโจมตีโรงเรียนสหศึกษาของเซนต์แมรีในรัฐไนเจอร์ทางตอนกลางของไนจีเรียเมื่อวันศุกร์เกิดขึ้นหลังจากที่มือปืนในวันจันทร์บุกโจมตีโรงเรียนมัธยมศึกษาแห่งหนึ่งในรัฐเคบบีเพื่อนบ้านลักพาตัวเด็กหญิง 25 คน</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 12:56:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76051a6715953e285a25c080602c06b3e6fcef7f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/cc92f4ab-1175-4765-8574-0c5168cd9cb3_88819f31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีต PM Johnson จากสหราชอาณาจักรกลับไปที่รายงานการสอบสวนสถานการณ์โควิด ‘ไม่ต่อเนื่อง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333803/uk-ex-pm-boris-johnson-hits-back-incoherent-covid-inquiry-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บอริสจอห์นสันอดีตนายกรัฐมนตรีของสหราชอาณาจักรกระแทกรายงานการสอบสวนที่สำคัญเกี่ยวกับการตอบสนองของรัฐบาลต่อการระบาดใหญ่ของโควิด -19 ว่า "ไม่ต่อเนื่องอย่างสิ้นหวัง" ในโพสต์โซเชียลมีเดียเมื่อวันเสาร์ “กว่าสามปีหลังจากสิ้นสุดการระบาดใหญ่พวกเขายังคงดิ้นรนเกี่ยวกับสิ่งที่ผิดพลาด” จอห์นสันวัย 61 ปีเขียนไว้ในบทความสำหรับแท็บลอยด์เดลี่เมลหลายวันหลังจากข้อซักถามกระแทกสวัสดี</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 12:35:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab9d0d1c86b384539ceaa50a2d09e33527e95864</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/b99853a6-c5b3-476f-835d-5fd1ce0097a1_090b32c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสหรัฐฯจัดการเจรจาด้านความมั่นคง ‘อย่างตรงไปตรงมา’ ท่ามกลางความตึงเครียดของญี่ปุ่นและทะเลจีนใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3333801/china-us-hold-candid-maritime-security-talks-amid-japan-south-china-sea-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและสหรัฐอเมริกาได้จัดการเจรจาด้านความมั่นคงทางทะเลรอบที่สองในปีนี้เพื่อช่วยจัดการความเสี่ยงระหว่างกองทัพเรือจีนตามรายงานของกองทัพเรือจีนการเจรจาที่จัดขึ้นในฮาวายตั้งแต่วันอังคารถึงวันพฤหัสบดีเป็นไปอย่าง "ตรงไปตรงมาและสร้างสรรค์" กองทัพเรือ PLA กล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันเสาร์กล่าวว่าทั้งสองฝ่ายได้แลกเปลี่ยนความคิดเห็นเกี่ยวกับสถานการณ์ความมั่นคงโดยหารือเกี่ยวกับกรณีสภาพแวดล้อมทางอากาศและทางทะเล</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 12:08:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60e6b5dcef1fab8895d4a46af78c3c14514e97b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/39f6bdbf-543a-4eea-91e8-9dcf2b891b18_25d7eeba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กฎภาษาอังกฤษที่ยากขึ้นสำหรับผู้ถือ BN (O) ของฮ่องกงจำนวนมาก: ครูที่มีประสบการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333798/tougher-english-rules-daunting-many-hong-kong-bno-holders-veteran-teacher?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อกำหนดด้านภาษาอังกฤษที่เข้มงวดยิ่งขึ้นสำหรับผู้ย้ายถิ่นฐานไปยังสหราชอาณาจักรอาจเป็นเรื่องท้าทายสำหรับชาวฮ่องกงจำนวนมากที่ยื่นขอวีซ่าตามความต้องการโดยชาวอังกฤษบางคนประสบปัญหาในการบรรลุระดับครูที่มีประสบการณ์และหัวหน้ากลุ่มสนับสนุนสำหรับผู้มาใหม่ได้กล่าวโฮมออฟฟิศยืนยันเมื่อวันศุกร์ว่าชาวฮ่องกงที่ใช้รูปแบบวีซ่าสัญชาติอังกฤษ (ต่างประเทศ) เพื่อย้ายไปสหราชอาณาจักรจะต้องผ่านเกณฑ์</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9051d3b94286bcecfabca83f3ddd769d57f4b6b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/deefc6d1-8466-4fe4-8ecf-8f16bf23171d_ec8c5b0d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
