<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงตั้งข้อหาฆ่าคนตายโดยไม่เจตนาหลังจากจำแนกประเภทการเสียชีวิตจากยาเสพติดอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3339066/hong-kong-police-charges-man-manslaughter-after-reclassifying-drug-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้ตั้งข้อหาชายวัย 36 ปีฆ่าคนตายโดยไม่เจตนาหลังจากจำแนกประเภทการเสียชีวิตที่ต้องสงสัยว่าเกี่ยวข้องกับยาเสพติดเมื่อสัปดาห์ที่แล้วว่าเป็นความผิดที่ร้ายแรงกว่าโฆษกตำรวจกล่าวเมื่อวันพุธว่าเจ้าหน้าที่ได้ยกระดับคดีชายวัย 24 ปีที่ถูกพบหมดสติในห้องพักโรงแรมในจิมซาจุ่ยโดยตั้งข้อหาฆ่าคนตายกับชายวัย 36 ปีที่ถูกค้นพบในทางเดินของโรงแรมเดียวกัน “หลังจากนั้น</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 10:11:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">002e9a83290302185bbd2655887e2a30d5b8a92e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/12155b3a-8ecd-46d2-99fb-f8afa09600e3_dceb2aca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเริ่มการสอบสวนการทุ่มตลาดต่อญี่ปุ่นมากกว่าสารเคมีเซมิคอนดักเตอร์ที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3339053/china-initiates-anti-dumping-probe-against-japan-over-key-semiconductor-chemical?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดตัวการสืบสวนการทุ่มตลาดต่อญี่ปุ่นเกี่ยวกับสารเคมีที่สำคัญสำหรับการผลิตชิปซึ่งเป็นจุดเริ่มต้นของความตึงเครียดระหว่างปักกิ่งและโตเกียวการตรวจสอบซึ่งกำหนดให้ดำเนินการเป็นเวลาหนึ่งปีโดยมีการขยายเวลาที่เป็นไปได้เป็นเวลาหกเดือนกำหนดเป้าหมายไปที่ไดคลอโรซิเลนซึ่งเป็นสารเคมีที่ใช้เป็นหลักในกระบวนการฝากฟิล์มบางในการผลิตเซมิคอนดักเตอร์และมีบทบาทสำคัญ</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 10:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">755c9c613cd7c4def735b05bd25c37c726363dfd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/ed4841a7-3eca-411b-aa71-1d9675202277_0b3ed27a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงชาวจีนอายุ 62 ปีตั้งครรภ์ผ่านการทำเด็กหลอดแก้วหลังเสียชีวิตจากการมีบุตรเพียงคนเดียวก่อให้เกิดข้อถกเถียง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3338259/china-woman-62-gets-pregnant-through-ivf-after-death-only-child-sparking-controversy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงวัย 62 ปีในประเทศจีนซึ่งตั้งครรภ์มาแล้ว 6 เดือนและมองว่าทารกกำลังกลับมาของลูกชายคนเดียวที่เสียชีวิตของเธอซึ่งเป็นลูกชายคนเดียวของเธอได้สร้างกระแสในโซเชียลมีเดียทำให้เกิดการพูดคุยกันอย่างร้อนแรงบนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียชั้นนำของแผ่นดินใหญ่ผู้หญิงคนหนึ่งในเมืองซ่งหยวนจากมณฑลจี๋หลินทางตะวันออกเฉียงเหนือของจีนให้ข้อมูลอัปเดตเกี่ยวกับชีวิตการตั้งครรภ์ของพี่สาวของเธออย่างสม่ำเสมอ Dahe News รายงานว่า G</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18eed329215a4ea5970e2d7c966ff2a8287bb669</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/faa443ca-9744-4469-b6c5-0a0e8deeecb9_ae5f96a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ชายถูกจำคุกเป็นเวลา 4 สัปดาห์ในฮ่องกงเนื่องจากถ่ายรูปชุดชั้นในบนเที่ยวบินของ Cathay</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3339052/man-jailed-4-weeks-hong-kong-taking-upskirt-photos-cathay-flight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฮ่องกงได้ตัดสินจำคุกชายคนหนึ่งเป็นเวลาสี่สัปดาห์ในข้อหาแอบถ่ายภาพหญิงสาวบนเที่ยวบินคาเธ่ย์แปซิฟิกจากโอซาก้าเมื่อปีที่แล้วผู้จัดการฝ่ายไอทีชาวญี่ปุ่นโอนิชิริวอายุ 46 ปีได้ให้การรับสารภาพเมื่อวันพุธว่าได้ทำการบันทึกข้อมูลส่วนตัวของผู้หญิงในเที่ยวบินดังกล่าวอย่างผิดกฎหมายเมื่อวันที่ 24 พฤศจิกายนที่ผ่านมาเขากำลังเดินทางไปอินเดียเพื่อทำธุรกิจและแวะพักในเมืองศาลเกาลูนตะวันตกได้ยิน</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:20:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa34b6f63a27a97f2a195821fc6d610e646205e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/fe931455-e439-447d-bc3f-20972fb04565_97afa93a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อ sextortion พุ่งสูงขึ้นในญี่ปุ่น NGO จะเตือนไม่ให้ส่งเนื้อหาที่ชัดเจน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3339050/sextortion-surges-japan-ngo-warns-against-sending-explicit-content?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นกำลังเผชิญกับการเพิ่มขึ้นอย่างมากในการลักพาตัวชายหนุ่มโดยมีกลุ่มสนับสนุนที่เตือนผู้ที่อาจตกเป็นเหยื่อเกี่ยวกับลักษณะที่ไม่สามารถย้อนกลับได้ของรอยเท้าดิจิทัลและกระตุ้นให้พวกเขาหลีกเลี่ยงการแบ่งปันเนื้อหาที่ชัดเจนอย่างสมบูรณ์เพื่อต่อสู้กับภัยพิบัติการขู่กรรโชกทางเพศหรือการขู่กรรโชกทางเพศเกี่ยวข้องกับการเกลี้ยกล่อมให้ผู้เสียหายส่งรูปถ่ายหรือวิดีโอที่ใกล้ชิดทางออนไลน์แล้วขู่ว่าจะเปิดเผยต่อสาธารณะหาก</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:15:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1458e5ebe1eb3c57d9e6f41f77b0451f22f9ec14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/a46f41af-1d42-4f15-8d9d-72e93acdbad3_490dcd23.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
