<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตั้งแต่การท่องเที่ยวไปจนถึงการดูแลสุขภาพจีนเผยแผน 19 จุดที่จะดึงดูดให้ผู้คนใช้จ่าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3325829/china-pulls-out-stops-get-people-spending-19-consumption-minded-measures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังผลักดันใหม่เพื่อเพิ่มการบริโภคบริการโดยการผ่อนคลายการเข้าถึงตลาดและเพิ่มอุปทานในทุกภาคส่วนเช่นวัฒนธรรมกีฬาและการดูแลสุขภาพเนื่องจากรัฐบาลจีนลดความต้องการในประเทศเพื่อการเติบโตทางเศรษฐกิจเป็นสองเท่ามาตรการซึ่งรวมถึงการเสริมสร้างการสนับสนุนทางการเงินและการลงทุนได้รับการเผยแพร่ในชุดแนวทาง 19 จุดที่กระทรวงการคลังร่วมกันเผยแพร่</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 07:04:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">acaedeb6f84fe02da8795877ca5b197854c5df26</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/a53e021f-bd94-428d-b27c-130a69ed3e96_033f8d6c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หอดูดาวฮ่องกงที่จะออกสัญญาณสแตนด์บายไต้ฝุ่นหมายเลข 1 ในคืนวันพุธ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3325824/hong-kong-observatory-issue-no-1-typhoon-standby-signal-wednesday-night?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกผู้อ่านชาวฮ่องกงจะได้รับส่วนลด 50% สำหรับการสมัครสมาชิกปีแรกจนถึงวันที่ 21 กันยายน 2025 หอดูดาวฮ่องกงจะออกสัญญาณสแตนด์บายหมายเลข 1 ในคืนวันพุธตามที่ได้คาดการณ์ไว้ว่าพายุไซโคลนเขตร้อนจะเคลื่อนที่ภายในระยะทาง 800 กม. (497 ไมล์) จาก</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:32:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92ffc80945f6d20a804a1677bf4cebbd42bf0dd5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/4b778c7e-5a0f-4cc1-ab73-c9b0ae124786_62d64d5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เงินหยวนนอกชายฝั่งของจีนแข็งค่าขึ้นเมื่อเทียบกับดอลลาร์สหรัฐเมื่ออัตราลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3325822/chinas-offshore-yuan-strengthens-further-against-us-dollar-rate-cuts-loom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ก่อนที่จะมีการปรับลดอัตราดอกเบี้ยที่คาดการณ์ไว้จากธนาคารกลางสหรัฐในสัปดาห์นี้เงินหยวนในต่างประเทศแข็งค่าขึ้นในอัตรา 7.1 เมื่อเทียบกับดอลลาร์สหรัฐเป็นครั้งแรกในรอบเกือบหนึ่งปีซึ่งเป็นอีกก้าวสำคัญในการเปลี่ยนแปลงนโยบายการเงินของจีนอย่างค่อยเป็นค่อยไปซึ่งเห็นได้จากอัตรากำไรของสกุลเงินในช่วงเดือนที่ผ่านมาในเช้าวันพุธค่าเงินหยวนในต่างประเทศสูงถึง 7.0999 ต่อดอลลาร์สหรัฐ STR</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:00:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5065acd06fae4c40d4dd0f3e4af8a67a29729dff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/1ef22a7c-933a-4071-9de4-210b8abb92a3_ca8aebe4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนและซิมบับเว: จากการต่อสู้เพื่อการหลุดพ้นสู่มิตรภาพ ‘ironclad’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325813/china-and-zimbabwe-liberation-struggle-ironclad-friendship?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเข้าร่วมขบวนพาเหรดของประธานาธิบดีซิมบับเว Emmerson Mnangagwa ในเดือนนี้ในกรุงปักกิ่งเน้นให้เห็นถึงความสัมพันธ์อันยาวนานกับจีนซึ่งเกิดขึ้นระหว่างการต่อสู้เพื่อปลดปล่อยประเทศในแอฟริกาผู้นำโลกกว่าสองโหลเข้าร่วมกิจกรรมวันแห่งชัยชนะที่จัตุรัสเทียนอันเหมินเมื่อวันที่ 3 กันยายนเมื่อจีนนำกองกำลังทหารมาจัดแสดง Mnangagwa เป็นหนึ่งในผู้นำเพียงสองคนจากแอฟริกาที่เข้าร่วม</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb37700db47f5fc78a8f43d5d01d56c345f78597</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/df1d42b2-1c4b-4337-b36d-857d7e520b5d_deee63a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วัยรุ่นจีนถูกปรับ 308,000 ดอลลาร์สหรัฐจากวิดีโอฉี่หม้อไฟที่นำไปสู่การคืนเงินค่าอาหารค่ำ 4,000 ครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3325691/china-teens-fined-us308000-over-hotpot-pee-video-led-4000-diner-refunds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วัยรุ่นชาวจีนสองคนได้รับคำสั่งให้จ่ายเงินชดเชย 2.2 ล้านหยวน (US $ 308,000) หลังจากถ่ายตัวเองปัสสาวะลงในจานฮอตพอตที่ร้านอาหารยอดนิยมทั้งคู่โพสต์วิดีโอ "เล่นตลก" ทางออนไลน์และร้านค้าซึ่งเป็นหนึ่งในเครือข่ายทั่วประเทศของ Haidilao ถูกบังคับให้คืนเงินให้กับลูกค้ามากกว่า 4,000 คนเหตุการณ์เกิดขึ้นเมื่อวันที่ 24 กุมภาพันธ์เมื่อเด็กอายุ 17 ปีสองคนชื่อถังและ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9bd219b188a1415770824046ca1b64ddd1478fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/2a333f64-9f4b-4112-b719-017759413230_cef1cce1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
