<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ดวลกันในดาวอส: อินเทอร์เน็ตที่มีเสน่ห์ในเฉดสี ‘Top Gun’ ของ Macron ถูกล้อเลียนโดย Trump</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340742/duel-davos-macrons-top-gun-shades-charm-internet-get-mocked-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แว่นตานักบินของประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron ได้รับความสนใจจากผู้ใช้สื่อสังคมออนไลน์ที่ถกเถียงกันเกี่ยวกับการเลือกลุค Top Gun ของเขาในขณะที่เขาวิพากษ์วิจารณ์ประธานาธิบดีสหรัฐฯ Donald Trump เหนือกรีนแลนด์ในระหว่างการกล่าวสุนทรพจน์ในดาวอสในขณะที่เขาพูดที่ฟอรั่มเศรษฐกิจโลกประจำปีในรีสอร์ทบนภูเขาสวิสของดาวอสเมื่อวันอังคารประธานาธิบดีฝรั่งเศสสวมแว่นกันแดดสีเข้มสะท้อนแสงมีมแสดงความคิดเห็นและพูด</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:39:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38d5282cb3c5175e7c185f2507c7ab74e54e7560</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/98612d94-0fcb-4003-8dab-f37618120294_4740aacf.jpg?itok=oHkTEWvD&amp;v=1769017180" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>2 ห้องปฏิบัติการในฮ่องกงที่เชื่อมโยงกับการลักลอบนำเข้าตัวอย่างเลือดข้ามพรมแดนที่น่าสงสัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3340740/2-hong-kong-labs-linked-suspected-cross-border-smuggling-blood-samples?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สาธารณสุขกำลังตรวจสอบว่ามีการลักลอบนำตัวอย่างเลือดจากหญิงตั้งครรภ์เข้ามาในฮ่องกงเพื่อทำการทดสอบหรือไม่โดยมีห้องปฏิบัติการสองแห่งที่ได้รับการส่งต่อเพื่อติดตามผลกระทรวงสาธารณสุขกล่าวเมื่อวันพุธว่าคดีนี้เกี่ยวข้องกับการต้องสงสัยว่ามีการนำเข้าตัวอย่างเลือดที่ผิดกฎหมายจากจีนแผ่นดินใหญ่เพื่อการทดสอบเพศของทารกในครรภ์มันบอกว่าได้แจ้งเจ้าหน้าที่แผ่นดินใหญ่เกี่ยวกับ</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:44:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5fb5fed8b774b60715908daa3f4e93e2c63e974</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/8904531c-25a0-4b14-8683-f31b45bfbb2d_268b3025.jpg?itok=lgnJ5rxJ&amp;v=1769012765" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายใหญ่หัวเราะและอ้าปากค้างเมื่อทรัมป์พูดถึงดาวอส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340738/huge-lines-laughs-and-gasps-trump-addresses-davos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ดูเหมือนคอนเสิร์ตร็อค: หลายร้อยคนที่ร่ำรวยและทรงพลังของโลกยืนอยู่ในแถวขนาดใหญ่สำหรับที่นั่งอันมีค่าเพื่อฟังประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกากล่าวสุนทรพจน์ของเขาในสกีรีสอร์ทของสวิสแห่งดาวอสหลังจากรอสองชั่วโมงประตูห้องประชุมของฟอรัมเศรษฐกิจโลกก็ปิดลงท่ามกลางความผิดหวังของหลายๆคนที่ต้องตะเกียกตะกายหาจุดในห้องน้ำล้นสี่ห้องเพื่อดูเขาทางโทรทัศน์ sc</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f8f565d1e8c68c1162c5d9b973b9bc029355da3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/6925c1fd-d255-49b8-9070-70e65ad1163c_bdc50a92.jpg?itok=gfb50oAs&amp;v=1769009690" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นเริ่มต้นเตาปฏิกรณ์นิวเคลียร์ครั้งแรกตั้งแต่ฟุกุชิมะภายใต้การตรวจสอบอย่างใกล้ชิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3340734/japan-restarts-first-nuclear-reactor-fukushima-under-close-scrutiny?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทโตเกียวอีเล็คทริคพาวเวอร์ (Tepco) เมื่อวันพุธที่ผ่านมาได้เริ่มต้นเครื่องปฏิกรณ์นิวเคลียร์เครื่องแรกนับตั้งแต่เกิดภัยพิบัติที่ฟุกุชิมะในปี 2011 โดยมาตรการด้านความปลอดภัยของยูทิลิตี้ได้รับการจับตามองอย่างใกล้ชิดเนื่องจากพยายามที่จะพลิกธุรกิจของตนท่ามกลางความพยายามในการทำความสะอาดอย่างต่อเนื่องจากอุบัติเหตุ Tepco นำเครื่องปฏิกรณ์ No 6 กลับมาออนไลน์ที่คอมเพล็กซ์คาชิวาซากิ - คาริวะเจ็ดยูนิตในจังหวัดนีงาตะทางตะวันตกเฉียงเหนือของโตเกียว</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:18:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c49cb9d83ebcc4cf12230c5c68224284d09d71d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/94579ca5-697e-4c59-86cc-96b1282cfbb9_b7fd77e0.jpg?itok=YtnAGLkl&amp;v=1769004976" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่ดาวอส Tharman ของสิงคโปร์เรียกร้องให้มีการแข่งขันระหว่างสหรัฐฯกับจีนเพื่อ ‘สร้างประโยชน์’ ให้กับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3340733/davos-singapores-tharman-calls-us-china-rivalry-benefit-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tharman Shanmugaratnam ประธานาธิบดีสิงคโปร์กล่าวว่าการแข่งขันระหว่างสหรัฐอเมริกาและจีนอาจช่วยผลักดันความก้าวหน้าของโลกได้แต่เฉพาะในกรณีที่ทั้งสองประเทศมีอำนาจในการยับยั้งชั่งใจในด้านที่ละเอียดอ่อนเช่นเทคโนโลยีนิวเคลียร์และปัญญาประดิษฐ์ Tharman กล่าวในที่ประชุมประจำปีของ World Economic Forum ในเมือง Davos เมื่อวันพุธว่าประโยชน์ของนวัตกรรมในวงกว้างอาจมาจาก r</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:09:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">acbb93e2182d39ddd04a4066972f5536b05569b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/e0a2641e-c222-4e3a-8741-14b071dca12d_625a56ed.jpg?itok=ukh3aHUc&amp;v=1769004564" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
