<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชายคนหนึ่งถูกจับในข้อหาคลำหาคลอเดียชีนบามประธานาธิบดีเม็กซิโก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3331688/man-arrested-groping-mexico-president-claudia-sheinbaum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Claudia Sheinbaum ประธานาธิบดีเม็กซิโกกล่าวเมื่อวันพุธว่าการคุกคามที่เธอได้รับจากชายเมาในถนนใกล้กับที่นั่งของรัฐบาลเม็กซิโกเป็นการทำร้ายผู้หญิงทุกคนและนั่นเป็นเหตุผลที่เธอตัดสินใจฟ้องร้องเขาคลาราบรูกาดานายกเทศมนตรีเม็กซิโกซิตีได้ประกาศในชั่วข้ามคืนว่าชายคนนี้ถูกจับกุมแล้วในวิดีโอที่เผยแพร่อย่างกว้างขวางบนโซเชียลแพลตฟอร์มชายคนนั้นดูเหมือนจะผอม</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 16:58:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dea9d653c0197a3ed3e695b97c03cc01a927fcc9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/52a2273c-737d-4be3-b175-a23a3453cfff_459340d1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครูอนุบาลฮ่องกงถูกจับในข้อหาทำร้ายร่างกายนักเรียน 3</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3331686/hong-kong-kindergarten-teacher-arrested-allegedly-assaulting-pupil-3?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครูโรงเรียนอนุบาลแห่งหนึ่งถูกจับกุมในฮ่องกงเนื่องจากสงสัยว่าปฏิบัติต่อเด็กอย่างไม่เหมาะสมหลังจากถูกกล่าวหาว่าทำร้ายเด็กหญิงอายุ 3 ขวบหญิงวัย 54 ปีเข้าแจ้งความกับตำรวจในเช้าวันพุธว่าเธอพบรอยฟกช้ำบนท้องของหลานสาวเมื่อ 10 วันก่อนหน้านี้มีรายงานว่าเธอพยายามค้นหาว่าเกิดอะไรขึ้นกับหญิงสาวเด็กนักเรียน K1 ที่โรงเรียนอนุบาลปาริโอ</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 16:51:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d7e7e4b81baec281ec2fc26988d01a96a0da261</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/35926926-4741-4741-8613-1e5dfd766869_27bf62c6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปูตินเตือนรัสเซียอาจเริ่มทดสอบนิวเคลียร์อีกครั้งหลังจากทรัมป์ขู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3331685/putin-warns-russia-may-restart-nuclear-tests-after-trump-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียเมื่อวันพุธได้สั่งให้เจ้าหน้าที่ระดับสูงของเขาร่างข้อเสนอสำหรับการทดสอบอาวุธนิวเคลียร์ที่เป็นไปได้ซึ่งเป็นสิ่งที่มอสโกไม่ได้ทำนับตั้งแต่การล่มสลายของสหภาพโซเวียตในปี 1991 นายอังเดรเบลูซอฟรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมกล่าวกับปูตินว่าคำพูดและการกระทำล่าสุดของสหรัฐอเมริกาหมายความว่า "ควรเตรียมความพร้อมสำหรับการทดสอบนิวเคลียร์เต็มรูปแบบ" ทันทีเบลูซอฟกล่าว</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 16:44:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61a2a0d69ae4cbbdad63eec188d816792431fea7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/936cdab4-b371-4044-b963-428a60ec113e_eb5ff5c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายการบินคาเธ่ย์ของฮ่องกงตั้งเป้าซื้อหุ้นมูลค่า 6.96 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงคืนโดยสายการบินกาตาร์แอร์เวย์ส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3331684/hong-kongs-cathay-aims-buy-back-hk696-billion-stake-held-qatar-airways?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สายการบินคาเธ่ย์แปซิฟิคแอร์เวย์สผู้ให้บริการธงชาติฮ่องกงวางแผนที่จะซื้อหุ้นทั้งหมดที่สายการบินกาตาร์แอร์เวย์สเป็นเจ้าของคืนในราคา 6.96 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (896 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) หลังจากที่สายการบินตะวันออกกลางกล่าวว่าต้องการขายหุ้นร้อยละ 9.57 สายการบินฮ่องกงกล่าวเมื่อคืนวันพุธว่าสายการบินกาตาร์แอร์เวย์สจะขายหุ้นทั้งหมดที่ถืออยู่ 643.07 ล้านหุ้นมูลค่าหุ้นละ 10.8374 ดอลลาร์ฮ่องกงขึ้นอยู่กับผู้ถือหุ้นอิสระของสายการบินคาเธ่ย์</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 16:43:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3db7e9539bfed1f2ac311459f638c171eecd689d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/64b3af41-2357-4687-98e5-0c5efa372d1e_dff9a5bd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราภาษีของทรัมป์ในการพิจารณาคดี: ศาลฎีกาได้ยินข้อโต้แย้งด้วยวาจา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3331683/trumps-tariffs-trial-supreme-court-hears-oral-arguments?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในห้องพิจารณาคดีหินอ่อนที่เต็มไปด้วยหินอ่อนศาลฎีกาสหรัฐเมื่อวันพุธเปิดสิ่งที่อาจเป็นคำตัดสินทางการค้าที่เป็นผลสืบเนื่องมากที่สุดในยุคหนึ่งโดยกล่าวถึงการบริหารงานของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ว่ากฎหมายฉุกเฉินอายุ 48 ปีทำให้ทำเนียบขาวมีอำนาจเหนือการค้าอย่างไร้ขีดจำกัดหรือไม่เดิมพัน: ผู้นำเข้าชาวอเมริกันจ่ายเงินไปแล้ว 9 หมื่นล้านดอลลาร์สหรัฐซื้อขายข้อตกลงกับพันธมิตรทั่วโลก</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 16:27:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ade8a499f55b5a5e7a955bdc7b22dcc918ebead2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/70589b8b-cbda-43c3-a415-553a4ce7981a_47a80f9d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
