<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ยุโรปและสหรัฐอเมริกาตกลงที่จะรับประกันความปลอดภัย ‘ที่แข็งแกร่ง’ สำหรับยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338974/europe-and-us-agree-robust-security-guarantees-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พันธมิตรยุโรปและสหรัฐอเมริกาของยูเครนเมื่อวันอังคารได้ตกลงกันเกี่ยวกับการรับประกันความมั่นคงที่ "แข็งแกร่ง" สำหรับ Kyiv ที่จะมีผลบังคับใช้หลังจากการหยุดยิงในที่สุดในสงครามของรัสเซียกับประเทศตะวันตกที่จะเห็นสหรัฐอเมริกาเป็นผู้นำกลไกการตรวจสอบการสงบศึกประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron กล่าว Macron, Keir Starmer นายกรัฐมนตรีอังกฤษและ Volodymyr Zelensky ผู้นำยูเครนลงนามในคำประกาศ</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 20:06:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48e391552d87a8272cc4669cda0f6a2be1e0a122</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/8b348ad5-957b-4348-b4b7-5fb2680aa463_bac9c248.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหาอำนาจยุโรปรวมตัวกันหลังกรีนแลนด์เพื่อเผชิญกับภัยคุกคามจากทรัมป์ครั้งใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338973/european-powers-rally-behind-greenland-face-renewed-trump-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำจากมหาอำนาจยุโรปรวมตัวกันหลังกรีนแลนด์เมื่อวันอังคารโดยกล่าวว่าเกาะอาร์กติกเป็นของประชาชนตามคำขู่ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาที่จะเข้ายึดครองดินแดนเดนมาร์กในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมาทรัมป์ย้ำว่าเขาต้องการควบคุมกรีนแลนด์ซึ่งเป็นแนวคิดที่ออกมาครั้งแรกในปี 2019 ในช่วงที่เขาดำรงตำแหน่งประธานาธิบดีคนแรกโดยอ้างว่ามีความสำคัญต่อกองทัพสหรัฐฯและเดอ</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 19:07:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a38cf30b5df145b6d4b1b6847d2ede1d841031e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/c54429ad-fc04-4198-bc03-a4924e5a2b93_529f54ee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาดูโรของเวเนซุเอลาลอกเลียนแบบการเต้นรำของฉัน – แต่เมลาเนียเกลียดมันทรัมป์กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338972/venezuelas-maduro-copied-my-dance-melania-hates-it-trump-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันอังคารกล่าวหาว่านิโคลัสมาดูโรเลียนแบบการเต้นรำของเขาท่ามกลางอาชญากรรมอื่นๆในขณะที่เขาเฉลิมฉลองการจับกุมผู้นำเวเนซุเอลาในการกล่าวสุนทรพจน์แบบล้อเลียนต่อฝ่ายนิติบัญญัติของพรรครีพับลิกันความคิดเห็นของทรัมป์เกิดขึ้นหลังจากนิวยอร์กไทมส์รายงานว่ามาดูโรเต้นในที่สาธารณะเป็นประจำเพื่อต่อต้านการคุกคามของสหรัฐฯทำให้เจ้าหน้าที่ทำเนียบขาวเชื่อว่าถึงเวลาที่จะต้องลงมือทำแล้ว “เขาขึ้นไปบนนั้น</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:19:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89172ea4c324b962a61850e6ec3f2b8e61abcc1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/b1a38e9c-0806-4d02-8757-98b39b082b49_a5e430d4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เตือนว่าเขาจะถูกฟ้องร้องหากรีพับลิกันไม่ชนะกลางคันในสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338971/trump-warns-hell-be-impeached-if-republicans-dont-win-us-midterms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาขอร้องให้พรรครีพับลิกันหันกลับมามีโชคลาภทางการเมืองก่อนการเลือกตั้งกลางเทอมในเดือนพฤศจิกายนโดยเตือนว่าหากพรรคเดโมแครตเข้าควบคุมสภาคองเกรสอีกครั้งเขาจะถูกลงโทษเป็นครั้งที่สาม “คุณต้องชนะในช่วงกลางภาค” ทรัมป์กล่าวเมื่อวันอังคารที่สถานที่พักผ่อนสำหรับสภาผู้แทนราษฎรของพรรคในวอชิงตัน “พวกเขาจะหาเหตุผลมาฟ้องร้องข้าฉันจะถูกกักขัง” ทรัมป์เสนอ</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 17:56:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">415a3673e5548fb6a1647e7e8b94c2d5e7cf9488</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/62f082ef-10f5-4da9-941a-ce4e9f0bb317_d2942165.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Bolsonaro ของบราซิลได้รับบาดเจ็บที่สมองหลังจากล้มและศีรษะกระแทกในคุก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3338970/brazils-bolsonaro-has-brain-injury-after-falling-and-hitting-head-prison?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jair Bolsonaro อดีตประธานาธิบดีบราซิลได้ล้มลงและกระแทกศีรษะของเขาในช่วง "วิกฤต" ในขณะที่นอนหลับอยู่ในห้องขังของเขาในช่วงต้นของวันอังคารภรรยาของเขากล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดีย “สามีของฉันไม่สบาย” มิเชลโบลโซนาโรกล่าวและเสริมว่าอดีตผู้นำที่ถูกคุมขังได้รับการรักษาพยาบาลก็ต่อเมื่อเขาถูกเรียกให้มาเยี่ยมเท่านั้นแพทย์ของ Bolsonaro กล่าวว่าเขาได้รับบาดเจ็บที่สมองเล็กน้อยและ</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 17:01:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">720ed968cb69919ff4f13e331d59713dfa51d3b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/a5921cc2-8959-4fde-8616-a6cfdaf1a00a_b697aa7e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
