<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงกลับมาเป็นที่จับตามองในการเสนอขายหุ้น IPO ทั่วโลกอีกครั้งหลังจากที่แข็งแกร่งที่สุดในเดือนมกราคมในรอบหลายปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3342003/hong-kong-back-global-ipo-spotlight-after-strongest-january-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบ 100 บริษัทยื่นคำขอจดทะเบียนที่พักใหม่ในฮ่องกงในเดือนมกราคมซึ่งถือเป็นจุดเริ่มต้นที่แข็งแกร่งในปี 2026 สำหรับกิจกรรมการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไปครั้งแรก (IPO) รายงานจาก Hong Kong Exchanges and Clearing (HKEX) ระบุว่ามีบริษัททั้งหมด 95 บริษัทที่ยื่นขอจดทะเบียนในคณะกรรมการหลักของฮ่องกงในขณะที่บริษัทหนึ่งแสวงหาสถานที่ในตลาดองค์กรการเติบโตซึ่งให้บริการบริษัทขนาดเล็กและมีการเติบโตเป็นหลัก</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 12:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32de1d362493dc464f322b3c2fc9ebb02e9116bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/98334f50-5989-4f66-8fb5-964ea74ad533_d4657c49.jpg?itok=cEu9iIzY&amp;v=1769945359" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Capgemini ของฝรั่งเศสจะขายบริษัทย่อยของสหรัฐอเมริกาภายใต้แรงกดดันสำหรับสัญญา ICE</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342006/frances-capgemini-sell-us-subsidiary-under-pressure-ice-contract?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Capgemini บริษัทไอทีของฝรั่งเศสจะขาย Capgemini Government Solutions ซึ่งเป็นบริษัทย่อยของสหรัฐอเมริกากล่าวในวันอาทิตย์หลังจากที่ได้รับแรงกดดันในการอธิบายสัญญาที่ลงนามกับ ICE ของหน่วยงานบังคับใช้กฎหมายตรวจคนเข้าเมืองของสหรัฐอเมริกาฝ่ายนิติบัญญัติของฝรั่งเศสรวมถึงรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลัง Roland Lescure ได้ขอให้บริษัทเปิดเผยข้อมูลเกี่ยวกับสัญญาท่ามกลางความกังวลเกี่ยวกับยุทธวิธีที่ตัวแทนน้ำแข็งใช้ตามไขมัน</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 11:52:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46375429440c7e1ebcd05743c56cada2be33be81</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/0590ab0a-40d9-4967-b0bc-3698e8923544_69bb320d.jpg?itok=R-kSJeH1&amp;v=1769946729" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาดิดาสกังวลหลังจากผู้หญิงบ่นว่าห้องลองชุดเปิดสองครั้งที่ร้านมงก๊ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3342005/adidas-concerned-after-woman-complains-fitting-room-opened-twice-mong-kok-shop?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาดิดาสได้แสดงความกังวลเกี่ยวกับข้อร้องเรียนของผู้หญิงเกี่ยวกับพนักงานและลูกค้ารายอื่นๆที่เปิดม่านห้องลองชุดที่สาขาฮ่องกงในสองครั้งขณะที่เธออยู่ข้างในโดยกล่าวว่าจะตรวจสอบสิ่งอำนวยความสะดวกและการดำเนินงานของร้านค้าบริษัทเสื้อผ้ากีฬายักษ์ใหญ่ของเยอรมนีออกคำตอบเมื่อวันอาทิตย์สี่วันหลังจากที่ผู้หญิงคนนั้นใช้โซเชียลมีเดียเพื่อร้องเรียนบริษัทเขียนในออนไลน</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 11:45:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87fc2a5fad7349214f4e5be7a1b19357a71f43ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/29c85bc7-2616-4157-b8e8-477c5743b14d_4022b94a.jpg?itok=Vz9QzDzP&amp;v=1769946321" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทูตจีนของอิสราเอลเรียกร้องให้กระชับความสัมพันธ์ทางประวัติศาสตร์ในการเข้าถึงสื่อของรัฐที่หาได้ยาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342002/israels-china-envoy-calls-deepen-historical-ties-rare-state-media-outreach?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอกอัครราชทูตอิสราเอลประจำประเทศจีนได้กล่าวถึงความเชื่อมโยงทางประวัติศาสตร์ระหว่างทั้งสองประเทศและเรียกร้องให้มีความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจและสังคมที่ใกล้ชิดยิ่งขึ้นในคอลัมน์ที่หาได้ยากสำหรับสื่อของรัฐจีนบทความภาษาจีนที่ลงนามของ Eli Belotserkovsky สำหรับสำนักข่าวของรัฐซินหัวมาท่ามกลางการสนทนาทั่วโลกเกี่ยวกับคณะกรรมการสันติภาพซึ่งเป็นร่างที่สร้างขึ้นใหม่ของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์เพื่อแก้ไขปัญหาปาเลสไตน์ The Je</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 11:29:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28444ff3c7cca316e6acad783681ab18d82bef5a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/e8fcd16a-294a-4b27-a12a-f533dfcbe197_e1185a57.jpg?itok=sXLX3m6z&amp;v=1769945078" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพเรือ PLA เตือนเครื่องบินไอพ่นต่างประเทศที่มีขีปนาวุธรบกวนใกล้ไต้หวัน: กล้องวงจรปิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3342000/pla-navy-warns-foreign-jets-jamming-missiles-near-taiwan-cctv?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สื่อของรัฐได้เผยแพร่คลิปหายากหนึ่งในเรือพิฆาตที่ทันสมัยที่สุดของกองทัพเรือ PLA เตือนอากาศยานต่างชาติใกล้ไต้หวันด้วยขีปนาวุธรบกวนอิเล็กทรอนิกส์ฟุตเทจซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของซีรีส์โดยกล้องวงจรปิดของผู้แพร่ภาพกระจายเสียงของรัฐจีนเกี่ยวกับอำนาจทางเรือของประเทศเกี่ยวข้องกับยานันซึ่งเป็นเรือพิฆาตนำวิถีขีปนาวุธประเภท 055 กล้องวงจรปิดกล่าวว่าเป็นครั้งแรกที่ Yanan ได้รับการแสดงโดยใช้ "countermeas อิเล็กทรอนิกส์</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 11:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">867c2723f5b17d82fd42b52599b94d1d30eced01</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/2f48f7cb-0a7e-4d8f-8771-5d8e466ad3d6_8277d7ac.jpg?itok=qr5FULlm&amp;v=1769942587" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
