<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้รับเหมาได้รับคำเตือนเกี่ยวกับความเสี่ยงหนึ่งสัปดาห์ก่อนที่จะเกิดไฟไหม้ร้ายแรงในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334393/contractor-was-warned-over-risks-week-deadly-fire-hit-hong-kong-estate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านแรงงานของฮ่องกงได้เตือนผู้รับเหมาที่ทำงานในการปรับปรุงศาลหวังฟุกเกี่ยวกับอันตรายจากไฟไหม้เพียงหนึ่งสัปดาห์ก่อนที่ที่อยู่อาศัยใน Tai Po จะถูกกลืนเข้าไปในเปลวไฟที่เลวร้ายที่สุดของเมืองในทศวรรษที่ผ่านมาหนังสือพิมพ์ Post ได้เรียนรู้ในผลพวงของเปลวไฟที่ร้ายแรงซึ่งมีผู้เสียชีวิต 65 รายผู้อยู่อาศัยบางคนกล่าวว่าสัญญาณเตือนไฟไหม้ไม่ดับลงในขณะที่วิศวกรเตือนว่าแฟลต</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:22:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8bfa41569503e2fb017bf63cd73ad2737706d90</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/91fa31da-264d-4000-b81d-a3d39d9933d4_91167cb9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟแห่งความตายในฮ่องกงทำให้ผู้อยู่อาศัยว้าวุ่นใจขณะที่พวกเขาโศกเศร้ากับการสูญเสีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334405/deadly-hong-kong-fire-leaves-residents-distraught-they-mourn-loss-search-missing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hongkonger ผู้สูงอายุขอร้องอย่างยิ่งให้ช่วยตามหาหลานสาววัยหกเดือนของเขาที่ยังคงหายตัวไปมากกว่าหนึ่งวันหลังจากที่ไฟมฤตยูของวันพุธเผาผลาญที่ดินของ Tai Po ชายคนนั้นพังทลายลงในขณะที่เขาร้องขอความช่วยเหลือนอกที่พักพิงในวันพฤหัสบดีเพื่อค้นหาหลานสาวของเขาซึ่งอาศัยอยู่บนชั้น 21 ของตึก F ของบ้านหวังชองในขณะที่ยายของทารกก็หายตัวไปเช่นกัน “ฉันได้</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:09:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f1e7fdb0a1d19e0c2adbf82e275c34bc01209a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/8745005c-6c1c-46ca-a574-9af63001ae77_5f30139e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กลยุทธ์ Nexperia ของจีนและสหภาพยุโรป: ให้บริษัททำงานออกมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3334389/china-eu-push-nexperia-and-chinese-owner-end-corporate-dispute-amid-chip-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทั้งจีนและสหภาพยุโรปได้ส่งสัญญาณว่าข้อพิพาทเกี่ยวกับผู้ผลิตเซมิคอนดักเตอร์ Nexperia ควรได้รับการแก้ไขในระดับองค์กรตามรายงานของกระทรวงพาณิชย์ของจีนเนื่องจากประเทศที่ได้รับผลกระทบยังคงแสวงหาทางออกสำหรับการหยุดชะงักของห่วงโซ่อุปทานการผลักดันให้มีมติขององค์กรเกิดขึ้นหลังจากการประชุมทางวิดีโอสองครั้งที่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์จีนหวังเหวินเทามีขึ้นเมื่อวันพุธ</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd1a5762ba143eaf9f674bd7fd2aa83acc3d4421</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/a51734be-3b36-4134-8eeb-5208d5424918_9b980e28.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Stampede สำหรับการเสนอขายหุ้น IPO ของ Moore Threads ในขณะที่จีนปรับเปลี่ยนความทะเยอทะยานของ GPU</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3334360/moore-threads-ipo-frenzy-fires-chinas-home-grown-gpu-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความคลั่งไคล้ของนักลงทุนในประเทศจีนสำหรับชิปปัญญาประดิษฐ์ได้ทวีความรุนแรงมากขึ้นโดยการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไปครั้งแรก (IPO) ของผู้ผลิตหน่วยประมวลผลกราฟิก (GPU) ในกรุงปักกิ่ง Moore Threads ดึงการสมัครสมาชิกมากกว่า 4,000 ครั้งจากนักลงทุนรายย่อยในสัปดาห์นี้ความต้องการสีแดงที่ร้อนแรงสำหรับ Moore Threads เน้นความมุ่งมั่นของจีนในการสร้างทางเลือกที่ปลูกเองนอกเหนือจากชิปของ Nvidia และเป็น expec</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">705eb8b508ca78cbae75f096a650b03d17df4785</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/27bd735f-c85a-4148-b1cf-e5881e2655ce_6490501d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เคลลี่ซองก้าวลงจากตำแหน่งหัวหน้า Wahaha ท่ามกลางความบาดหมางของมรดกอันขมขื่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3334391/kelly-zong-steps-down-wahaha-chief-amid-bitter-inheritance-feud?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Kelly Zong Fuli ลูกสาวของมหาเศรษฐีน้ำอัดลมจีนผู้ล่วงลับ Zong Qinghou ได้ลงจากตำแหน่งตัวแทนทางกฎหมายประธานหญิงและผู้จัดการทั่วไปของ Wahaha Group หนึ่งปีหลังจากเข้ารับตำแหน่ง Zong ประสบความสำเร็จโดย Xu Simin อดีตหัวหน้าแผนกกฎหมายของบริษัทที่เกี่ยวข้องตามการยื่นของบริษัทล่าสุดบนแผ่นดินใหญ่เธอยังคงถือหุ้นร้อยละ 29 ใน</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:30:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6e0d806840a9d8f50e92a5be7cfd848e381d6f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/f42e47ae-3692-41c4-ba3b-24a6894bbcd9_4bcc9c00.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
