<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ของขวัญล้ำค่า ': รัฐมาเลเซียยกย่องฟานปิงปิงเพื่อส่งเสริมการท่องเที่ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3322969/malaysias-melaka-bestows-honorary-title-fan-bingbing-wooing-tourists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟ่านปิงปิงนักแสดงหญิงชาวจีนยอดนิยมที่ได้รับพระราชทานรางวัล Darjah Pangkuan Seri Melaka (DPSM) ได้ให้คำมั่นว่าจะส่งเสริมเมืองประวัติศาสตร์มาเลเซียให้กับนักท่องเที่ยวทั่วโลกต่อไป “ฉันจะอยู่ที่นี่ในมะละกาในเดือนหน้าเพื่อส่งเสริมการท่องเที่ยวและจะเดินทางมาที่นี่บ่อยๆ” เธอกล่าวหลังจากได้รับรางวัลกิตติมศักดิ์ซึ่งมีชื่อว่า “datuk” คล้ายกับตำแหน่งอัศวินในระหว่างการลงทุนค</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 07:02:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6fb2029b8431af2820eda405b7ef1055fcd04103</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/9fcc1dc4-e0c3-4735-a1e3-1ea9e7eeadca_91c22127.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กำลังอยู่ระหว่างการสืบสวนการพังทลายของสะพานร้ายแรงในมณฑลชิงไห่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3322967/investigation-under-way-fatal-bridge-collapse-northwest-chinas-qinghai-province?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้สูญหาย 4 คนในวันอาทิตย์หลังจากสะพานรถไฟพังถล่มในมณฑลชิงไห่ทางตะวันตกเฉียงเหนือของจีนทำให้มีผู้เสียชีวิต 12 คนรัฐบาลกลางได้ส่งหน่วยเฉพาะกิจไปตรวจสอบความล้มเหลวซึ่งเกิดขึ้นในส่วนเหนือแม่น้ำเหลืองในเวลาประมาณ 03.00 น. ของวันศุกร์ตามรายงานของสถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐรายงานระบุว่าคนงาน 16 คนอยู่บนสะพานขนาดใหญ่พิเศษ Jianzha Yellow River</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 07:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">54f28f16db034d2d1f263b66903e08e9896e3746</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/365075ab-e093-4c1f-95bf-3bc8040b80fd_d1e46657.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายการคลังกล่าวว่าไม่จำเป็นต้องมีการซักถามแยกต่างหากเพื่อซักถามเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับน้ำในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3322966/no-separate-inquiry-needed-probe-hong-kong-water-scandal-treasury-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการคลังของฮ่องกงได้ยกเลิกการเรียกร้องให้ตั้งคณะกรรมการสอบสวนแยกต่างหากเพื่อตรวจสอบบทบาทของเจ้าหน้าที่ในเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการจัดซื้อน้ำดื่มบรรจุขวดโดยอ้างว่าผู้ตรวจสอบบัญชีของรัฐบาลจะสามารถระบุการขาดงานได้ในลักษณะ "มืออาชีพและเป็นอิสระ" เลขานุการฝ่ายบริการทางการเงินและคริสโตเฟอร์ฮุยชิง - ยูหัวหน้าคณะทำงานเฉพาะกิจที่จัดตั้งขึ้นใหม่</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 06:22:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d1b005b3ab39e600fe7225c8efa141366b3bdb5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/edb0b44c-6c16-41ec-812b-9189d6ac3c12_190e85c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘การฆ่าตัวตายเพื่อการท่องเที่ยว ': วิลล่าหรูจะปิดบังมังกรโคโมโดของอินโดนีเซียหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3322847/luxury-villas-plan-indonesias-komodo-national-park-slammed-tourism-suicide?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนการสร้างวิลล่าหรูหลายร้อยหลังบนเกาะในอุทยานแห่งชาติโคโมโดของอินโดนีเซียได้จุดประกายการโจมตีกลับอย่างดุเดือดจากนักอนุรักษ์สิ่งแวดล้อมและผู้อยู่อาศัยเนื่องจากความกังวลว่าอาจทำลายระบบนิเวศที่เปราะบางของเขตรักษาพันธุ์ที่อยู่ในรายการ Unesco ซึ่งเป็นสถานที่เดียวบนโลกที่มังกรโคโมโดท่องป่าโครงการที่ได้รับการสนับสนุนจากนักพัฒนาซอฟต์แวร์ที่เชื่อมโยงกับรัฐบาลมีความเสี่ยงที่จะบ่อนทำลายความพยายามในการทำ SUP เป็นเวลาหลายปี</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dfe0496aa393e90846a8c2f10dcc867cf3a38b6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/f3a58d12-7df7-4874-91ad-085370a83b18_ac61161e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีมงานชาวจีนเพื่อเจาะลึกประวัติศาสตร์อันลึกซึ้งของซากปรักหักพังวิหาร Sekhmet โบราณของอียิปต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322720/chinese-team-delve-ancient-history-egypts-sekhmet-temple-ruins?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมที่นำโดยพิพิธภัณฑ์เซี่ยงไฮ้จะเริ่มดำเนินโครงการวิจัยทางโบราณคดีร่วมกับอียิปต์ในเดือนตุลาคมที่ซากปรักหักพังของวัด Sekhmet ซึ่งเป็นคอมเพล็กซ์บนฝั่งตะวันตกของแม่น้ำไนล์วัดแห่งนี้เป็นส่วนหนึ่งของแหล่งโบราณคดีเมมฟิสโบราณที่มีอายุมากกว่า 5,100 ปีในสถานที่ซึ่งตอนนั้นเป็นเมืองหลวงของอียิปต์โบราณและเป็นบ้านของเทพเจ้าปทาห์สำหรับปักกิ่งความร่วมมือนี้แสดงถึง</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 06:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f25fcdf31e63b31d4e45dbaf8e06fd5a99c6c24</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/8c9ce12e-b0b8-44f2-93a5-44d4baef25a3_aa590a73.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
