<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ซาโยนาระปลาถั่วเหลือง: รัฐออสเตรเลียห้ามใช้ภาชนะพลาสติกในโลกเป็นอันดับแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3323864/australian-state-bans-plastic-fish-soy-sauce-containers-world-first?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ออสเตรเลียใต้กลายเป็นที่แรกในโลกที่ห้ามใช้ซองซีอิ๊วพลาสติกรูปปลาการห้ามดังกล่าวมีผลในวันจันทร์ในรัฐออสเตรเลียซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามในการลดมลพิษลดการปล่อยก๊าซคาร์บอนไดออกไซด์และปกป้องชีวิตทางทะเลรัฐบาลออสเตรเลียใต้กล่าวในแถลงการณ์ “ภาชนะรูปปลาแต่ละชิ้นใช้เวลาเพียงไม่กี่วินาทีแต่ยังคงอยู่ในสภาพแวดล้อมเป็นเวลาหลายปีทำให้เกิด</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 04:36:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d1de6add65dfdeb5cfc21a7f5ba9294338c6a95</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/3d582443-7484-4d3b-af50-1a0e90145326_1973f710.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>งานก่อสร้างที่ยังไม่เสร็จที่โรงเรียนในฮ่องกงทำให้เกิดความกังวลด้านความปลอดภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3323866/unfinished-construction-works-hong-kong-school-trigger-safety-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ปกครองส่งบุตรหลานของตนไปยังโรงเรียนรัฐบาลแห่งใหม่ของฮ่องกงที่มีโครงการก่อสร้างที่ยังไม่เสร็จแสดงความกังวลด้านความปลอดภัยในวันแรกของปีการศึกษาใหม่ในวันจันทร์โดยอาจารย์ใหญ่กล่าวว่าขณะนี้ยังไม่ชัดเจนว่างานจะเสร็จเมื่อใดครอบครัวยังแสดงความกังวลเกี่ยวกับการเชื่อมต่อการขนส่งที่ไม่ดีสำหรับโรงเรียนประถมศึกษาของรัฐบาล Erudite ซึ่งตั้งอยู่ในเขตพื้นที่ใหม่</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 04:32:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c590e8fc847bbda203a6b45dea118e1df75c0a94</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/4a461a01-0a94-419d-b7f3-bc5cdd0ef3a3_99817a7f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประท้วงในอินโดนีเซียทวีความรุนแรงขึ้น Xi เรียกร้องให้มีการรีเซ็ตอินเดีย - จีน: 5 สุดสัปดาห์อ่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3323858/xi-calls-india-china-reset-top-scientist-leaves-us-agency-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากข่าวของเราเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับข้อมูลเกี่ยวกับข่าวทั่วเอเชียและอื่นๆหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. นักวิทยาศาสตร์ไมโครไบโอมของมนุษย์ Wang Leyao ออกจากหน่วยงานของรัฐบาลสหรัฐอเมริกาสำหรับประเทศจีน 2. Xi to Modi: อย่าปล่อยให้ข้อพิพาทชายแดนกำหนดความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับอินเดีย 3. การประท้วงทั่วประเทศของอินโดนีเซียกลายเป็นสีม่วง</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 04:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">560a2f587e9e6496c6eb8c41511896967255e989</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/a8205806-6bfd-4d6b-b798-79b950545a69_209427d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>น้ำท่วมแห่งความโกรธ: ทำไมชาวฟิลิปปินส์ถึงหันมาใช้โซเชียลมีเดียเพื่อเปิดโปง ‘ทารกเนโป’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3323862/why-filipinos-flood-social-media-shame-nepo-babies-amid-us95-billion-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่การตรวจสอบข้อเท็จจริงสาธารณะทวีความรุนแรงมากขึ้นกว่าโครงการควบคุมน้ำท่วมที่ผิดปกติในฟิลิปปินส์ชาวฟิลิปปินส์ได้หันไปใช้พื้นที่โซเชียลมีเดียเช่น Reddit เพื่อเปิดเผยวิถีชีวิตที่ฟุ่มเฟือยของบุตรหลานของผู้รับเหมาและเจ้าหน้าที่ของรัฐที่เชื่อมโยงกับการสืบสวนอย่างต่อเนื่องบัญชีโซเชียลมีเดียและชุมชนออนไลน์เกิดขึ้นในช่วงสัปดาห์ที่ผ่านมามีการอัปโหลดและรวบรวมวิดีโอและโพสต์ของ</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 03:56:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf76951a9d02748cb5c77609eacc37701e06b508</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/d1ac6c01-f62d-4f96-aba0-e56fdfb07677_bdbb6b30.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผ่นดินไหวเกิดขึ้นทางตะวันออกของอัฟกานิสถานหลายร้อยคนกลัวว่าจะเสียชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3323857/many-casualties-feared-after-60-magnitude-quake-eastern-afghanistan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ท้องถิ่นกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่ามีผู้เสียชีวิตหลายร้อยคนหลังจากเกิดแผ่นดินไหวขนาด 6.0 ซึ่งส่งผลกระทบต่อภาคตะวันออกของอัฟกานิสถานในพื้นที่ที่เป็นภูเขาใกล้กับชายแดนปากีสถานสำนักข่าวบักตาร์ของรัฐรายงานว่ามีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 250 คนและมีผู้ได้รับบาดเจ็บ 500 คนแผ่นดินไหวเมื่อเวลา 23.47 น. อยู่ตรงกลาง 27 กม. (17 ไมล์) ทางตะวันออก - ตะวันออกเฉียงเหนือของเมือง Jalalabad ใน Nangarhar prov</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 03:19:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc23af53c5b99f884c89c48e1761acbb470fc19e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/33345a78-bddc-4a66-8642-350097133b14_62609f95.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
