<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หวังยี่ของจีนกล่าวหาว่าสหรัฐฯรับบทเป็น ‘ตำรวจนานาชาติ’ ในเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338723/chinas-wang-yi-accuses-us-playing-international-policeman-venezuela?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักการทูตระดับสูงของจีนกล่าวหาว่าสหรัฐฯทำตัวเหมือนตำรวจของโลกและประณามการโจมตีทางทหารของสหรัฐฯต่อเวเนซุเอลาว่าเป็นการละเมิดกฎหมายระหว่างประเทศและอธิปไตยอย่างร้ายแรงรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศหวังยี่กล่าวคำปราศรัยในวันอาทิตย์ระหว่างการเจรจาระดับสูงในกรุงปักกิ่งกับอิชาคดาร์รองนายกรัฐมนตรีและรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศของปากีสถานหวังกล่าวว่าภูมิทัศน์ระหว่างประเทศคือ</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 04:20:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a453b62f0503aa5037fff93e30234ae44bc97d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/019c3fa0-266b-40bf-a540-9c04f159bd71_6fb4129e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>GOLD RUSH: กลันตันของมาเลเซียเพื่อให้ผู้อยู่อาศัยที่ยากจนขุดหาโลหะมีค่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3338721/gold-rush-malaysias-kelantan-let-poor-residents-dig-precious-metal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐกลันตันทางตะวันออกเฉียงเหนือของมาเลเซียวางแผนที่จะออกใบอนุญาตสำหรับการเคลื่อนย้ายทองคำขนาดเล็กโดยจัดรูปแบบการปฏิบัติที่มีมานานแล้วบนฝั่งแม่น้ำและมีแนวโน้มว่าจะเพิ่มขึ้นเล็กน้อยสำหรับผู้อยู่อาศัยที่มีรายได้น้อยเนื่องจากราคาทองคำอยู่ใกล้จุดสูงสุดทางประวัติศาสตร์รัฐบาลของรัฐได้เปิดรับคำขอใบอนุญาตอย่างเป็นทางการเมื่อวันที่ 1 มกราคมเพื่อให้ผู้อยู่อาศัยสามารถซื้อทองคำด้วยตนเองในพื้นที่ที่กำหนดตาม</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 04:10:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2fb5e2227c4b65194b029be1223b64ed9be1dfc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/3edfe22b-e624-4df4-a2cc-ae4b9295cb5b_4bb4aca5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟอสซิลของจีนเผยให้เห็นทางเดินการย้ายถิ่นข้ามเขตในแพนเจียเหนือทวีป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3338477/china-fossil-unveils-cross-equator-migration-corridor-supercontinent-pangaea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ในประเทศจีนได้ค้นพบฟอสซิลของสัตว์เลื้อยคลานชนิดใหม่ที่คล้ายสัตว์เลี้ยงลูกด้วยนมในมณฑลกานซูซึ่งเป็นสกุลแรกที่พบทั้งในแอฟริกาใต้และจีนการค้นพบแสดงให้เห็นว่า tetrapods ในช่วงปลายของ Permian (299 ถึง 252 ล้านปีที่แล้ว) ข้ามเส้นศูนย์สูตรของ Pangaea เหนือทวีปบ่อยกว่าที่คาดไว้เผยให้เห็นทางเดินระบบนิเวศที่สามารถรองรับการย้ายถิ่นของสัตว์ขนาดใหญ่ได้</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b09dbd53bfc936021f9df459e117c78c088af9a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/f29a0aec-60b3-48c7-9d4f-e283aa825484_c06f03b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เสาบาสเกตบอลล้มลงที่สนามเด็กเล่นในฮ่องกงทำให้ชายอายุ 20 ปีได้รับบาดเจ็บ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338719/basketball-post-collapses-hong-kong-playground-injuring-20-year-old-man?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายวัย 20 ปีได้รับบาดเจ็บหลังจากที่เสาบาสเกตบอลล้มลงและฟาดเขาในขณะที่เขากำลังเล่นกับเพื่อนที่สนามใกล้กับที่อยู่อาศัยของรัฐในฮ่องกงตำรวจได้รับรายงานเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นที่สนามเด็กเล่นถนนคาวปุยซึ่งตั้งอยู่ใกล้กับที่ดินของ Lok Man Sun Chuen ใน To Kwa Wan เวลา 22.22 น. ของวันอาทิตย์กองกำลังกล่าวว่าเหยื่อที่มีชื่อว่าชอยกำลังเล่นบาสเก็ตบอลเมื่อโครงสร้างโลหะ</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 03:45:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb6f87c9e363bbd32081449dd02f0f2df287bd47</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/0ca91ee7-809c-46a9-8651-e7d8c9b405fc_ed1e6886.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้อยู่อาศัยกว่า 150 คนต้องอพยพหลังจากเกิดไฟไหม้ ‘เทียน’ ในแฟลตฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3338717/over-150-residents-evacuated-after-candle-sparks-fire-hong-kong-flat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อยู่อาศัยมากกว่า 150 คนได้รับการอพยพออกจากบ้านจัดสรรในฮ่องกงใน Tsuen Wan หลังจากเกิดเพลิงไหม้ในแฟลตหลังจากเกิดเพลิงไหม้ร้ายแรงใน Shek Kip Mei ตำรวจได้รับรายงานเมื่อเวลา 2.22 น. ของวันจันทร์ว่าแฟลตบนชั้น 33 ของ Tai Yuan House ที่ศูนย์ Tsuen Wan ถูกไฟไหม้ส่งควันหนาทึบออกมาเจ้าหน้าที่ดับเพลิงพังประตูแฟลตที่ 98 Tsuen King Circuit อีกครั้ง</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 03:31:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3699ae32bfcb253efb111b5197720447cee75784</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/07f7fb45-3975-4ff1-b608-54aa7f5d6132_3d8a1c9a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
