<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจกล่าวว่านักต้มตุ๋นสินเชื่อชาวฮ่องกงที่ใช้ AI เพื่อปรับเปลี่ยนรูปถ่ายบัตรประจำตัวประชาชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328599/hong-kong-loan-scammers-using-ai-alter-identity-card-photos-police-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้ทลายองค์กรท้องถิ่นที่ถูกกล่าวหาว่าใช้ AI เพื่อปรับเปลี่ยนรูปถ่ายบัตรประจำตัวประชาชนเพื่อเปิดบัญชีธนาคารและกู้เงินโดยจับกุมผู้ต้องสงสัยว่าสมรู้ร่วมคิดเพื่อฉ้อโกงและฟอกเงินมากกว่า 190 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (24.4 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) จำนวน 22 คนตำรวจกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าระหว่างเดือนกันยายน 2024 ถึงเดือนเมษายนปีนี้องค์กรใช้เทคโนโลยีปัญญาประดิษฐ์ (AI) เพื่อ combi</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:06:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d5d03f05036891ce709b5d1d66b1394a71778ea0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/d35b4e75-3c69-462a-bdea-118ad34648d2_b888bd31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘การตอบสนองแบบ Tit-for-tat '? ทำไมจีนจึงปล่อยมาตรการคว่ำบาตรใหม่ๆและการส่งออกอย่างรวดเร็ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3328559/tit-tat-response-why-china-unleashed-fresh-sanction-export-curb-blitz?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและสหรัฐอเมริกาได้ปลดปล่อยมาตรการคว่ำบาตรทางเศรษฐกิจและมาตรการควบคุมการส่งออกในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมา – และการแลกเปลี่ยน tit-for-tat ไม่น่าจะสิ้นสุดลงเร็วๆนี้เมื่อทั้งสองฝ่ายแสวงหาอำนาจต่อรองในการเจรจาอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับปัญหาด้านการค้าและเทคโนโลยีนักวิเคราะห์กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาวอชิงตันได้ออกมาตรการคว่ำบาตรการสังหารหน่วยงานของจีนรวมถึงโรงกลั่นอิสระและอาคารผู้โดยสารโดยกล่าวหาว่า</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9cdf7d29d9b7de50555cfedb49095a5e1053c04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/5583bbbe-3a35-433d-a61e-4d18df0ec0ea_3671671c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘สงครามจบลงแล้ว’ แต่การหยุดยิงของกาซาที่เปราะบางจะเกิดขึ้นท่ามกลางความแตกแยกที่ลึกล้ำหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328597/war-over-will-fragile-gaza-ceasefire-hold-amid-deep-divisions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การหยุดยิงของสหรัฐในกาซาได้หยุดการนองเลือดเป็นเวลาสองปีแต่นักวิเคราะห์เตือนว่ามันจะคงอยู่ก็ต่อเมื่อประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ผู้บริหารและผู้ไกล่เกลี่ยคนสำคัญของตะวันออกกลางยังคงลงทุนอย่างลึกซึ้งเพื่อป้องกันไม่ให้ความขัดแย้งขึ้นครองราชย์เบนจามินเนทันยาฮู (Benjamin Netanyahu) นายกรัฐมนตรีอิสราเอลและฮามาสต่างก็ไม่เห็นด้วยกับการสงบศึกแต่ผู้สังเกตการณ์บอกว่าพวกเขาถูกบังคับให้ปฏิบัติตามโดยทรัมป์</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:35:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2c5c5a3bf6107a8e9c0c52b60aaa0e5cbe72a96</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/caaebd88-0565-493a-a303-efe417b85676_7edc212a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไข้ทองกระทบฮ่องกงขณะที่นักลงทุนป้องกันความเสี่ยงจากอัตราเงินเฟ้อท่ามกลางการชุมนุมใหญ่เป็นประวัติการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3328594/gold-fever-sweeps-hong-kong-investors-hedge-against-inflation-amid-record-rally?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงกำลังเร่งรีบไปยังร้านทองเพื่อซื้อและขายโลหะมีค่าซึ่งพุ่งขึ้นเกือบร้อยละ 50 ในปีนี้เพื่อทำสถิติราคาสูงนักวิเคราะห์ชี้ให้เห็นว่านักลงทุนจำนวนมากกำลังมองหาสินทรัพย์ที่เชื่อถือได้เพื่อป้องกันการลดค่าเงินท่ามกลางความไม่แน่นอนทั่วโลกที่ Lee Cheong Gold Dealers ใน Sheung Wan เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมามีลูกค้าเข้ามาในร้านอย่างต่อเนื่องเพื่อซื้อขายทองคำและอื่นๆ</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:06:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2783cef874b7fc90653ed0dc6b3086d3c1d4fbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/e33b1cff-8ca5-4b15-b7d2-bb8b9a5a0790_b4166a0d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ทำให้จีนซื้อ ': เกษตรกรผู้ปลูกถั่วเหลืองในสหรัฐฯเบื่อหน่ายสงครามการค้า‘ พัด ’ผลักดันให้ทรัมป์ดำเนินการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3328531/make-china-buy-us-soybean-farmers-tired-trade-war-blows-push-trump-act?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่วอชิงตันเคลื่อนไหวเพื่อรองรับการล่าถอยของจีนจากการซื้อถั่วเหลืองของสหรัฐฯด้วยความช่วยเหลือทางการเงินที่มีศักยภาพและความพยายามในการกระจายตลาดส่งออกเกษตรกรชาวอเมริกันกล่าวว่าพวกเขายินดีรับความช่วยเหลือแต่อยากเห็นคำสั่งซื้อของจีนกลับมามากกว่า “ปีนี้เกือบจะหายไปสำหรับเกษตรกรผู้ปลูกถั่วเหลืองเพราะพวกเขามีการเก็บเกี่ยวครั้งใหญ่แต่ไม่มีคำสั่งซื้อจากประเทศจีน” เกษตรกรจากเนบราสก้ากล่าวโดยไม่ระบุชื่อ “ไกล</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1504bdfc327ac97d2a8444d17d22a41f5775490a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/da8d8743-e632-4f54-b0ec-d2057ab7d0d9_81d74fa8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
