<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แร็ปเปอร์มาเลเซีย Namewee พ้นข้อหาใช้ยาเสพติดหลังจากการทดสอบเชิงลบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3337303/malaysian-rapper-namewee-acquitted-drug-use-charge-after-negative-test?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลมาเลเซียเมื่อวันจันทร์อนุญาตให้แร็ปเปอร์นามวีพ้นจากข้อหาใช้ยาเสพติดของเขาหลังจากการดำเนินคดีนำเสนอการตรวจปัสสาวะเชิงลบในศาลโจชัวเทย์ทนายความของนาเมวียืนยันการพ้นโทษด้วย This Week in Asia เทย์บอกกับศาลผู้พิพากษากรุงกัวลาลัมเปอร์ว่าเนื่องจากรายงานทางพยาธิวิทยาเป็นไปในทางลบจึงไม่มีแนวโน้มที่จะเรียกเก็บเงินจากลูกค้าของเขาซึ่งมีชื่อจริงว่าวีเมน</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:28:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8e08593667c51bb7111fb699b47c64747527553</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/b8801755-dd26-4133-982b-689d2bfe7290_b2df0f74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่สืบสวนกล่าวว่านายพลรัสเซียเสียชีวิตในเหตุระเบิดรถยนต์ในกรุงมอสโก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3337301/russian-general-killed-moscow-car-bombing-investigators-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพลรัสเซียถูกสังหารในเช้าวันจันทร์หลังจากอุปกรณ์ระเบิดระเบิดระเบิดใต้ท้องรถของเขาทางตอนใต้ของกรุงมอสโกเจ้าหน้าที่สืบสวนกล่าวพลโทฟานิลซาร์วารอฟหัวหน้าคณะผู้อำนวยการฝึกปฏิบัติการของกองทัพรัสเซียเสียชีวิตจากอาการบาดเจ็บของเขา Svetlana Petrenko โฆษกอย่างเป็นทางการของคณะกรรมการสืบสวนของรัสเซียกล่าว “นักสืบกำลังไล่ตาม</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:20:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2bc72b01e89d92341f86204122bbcde88f507ab2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/798a3bb3-4f29-40aa-834c-30fdd9c227e3_4df632e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนยกย่องความพยายามร่วมกันกับสหรัฐฯหลังจากที่ทั้งคู่ถูกตัดสินจำคุกในข้อหาฟอกเงินที่เกี่ยวข้องกับยาเสพติด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337299/china-praises-joint-effort-us-after-pair-sentenced-drug-related-money-laundering?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังเน้นย้ำถึงความสำเร็จในการบังคับใช้กฎหมายร่วมกับการตัดสินจำคุกชายสองคนในคดีฟอกเงินที่เกี่ยวข้องกับยาเสพติดหลังจากได้รับการแจ้งเบาะแสจากสหรัฐอเมริกาท่ามกลางแรงผลักดันล่าสุดในความร่วมมือระหว่างสหรัฐฯและจีนเพื่อต่อสู้กับอาชญากรรมยาเสพติดสื่อของรัฐจีนได้สรุปการดำเนินคดีของทั้งคู่ที่ถูกตั้งข้อหาฟอกเงินสำหรับผู้ค้ายาเสพติดเดอะพีเพิลส์เดลี่ระบุไว้ในรายการแซดธ์</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:15:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96d861bdc7c15b3e2210c84082eecc90cc52721c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/cbd3060a-fbe0-4c41-a647-234528a7ef09_5d8f3a2b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขบวนพาเหรดชิงเกของมาเลเซียสร้างความตื่นตะลึงให้กับจอร์จทาวน์ในขณะที่การประมูล Unesco กับสิงคโปร์ได้รับไอน้ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3337285/malaysias-chingay-parade-dazzles-george-town-unesco-bid-singapore-gains-steam?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเต้นสิงโตนักตีกลองนักเดินไม้เท้าและนักปั่นจักรยานที่ไม่ได้ปั่นจักรยานเข้าท่วมถนนในเมืองจอร์จทาวน์เมื่อวันอาทิตย์ขณะที่เมืองทางตอนเหนือของมาเลเซียจัดขบวนพาเหรดชิงเก้ประจำปีซึ่งเป็นขบวนเก่าแก่นับศตวรรษที่เป็นที่รู้จักกันดีที่สุดสำหรับนักแสดงที่สร้างความสมดุลให้กับเสาธงสูงตระหง่านบนคางและปลายนิ้วของพวกเขาความตื่นตาตื่นใจในปีนี้มีน้ำหนักเพิ่มขึ้นมาเลเซียและสิงคโปร์ได้ร่วมกันเสนอชื่อ Chingay เพื่อรับการยอมรับใน Unesco's</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">671b5f9cfc242a39289c4ddef5987c7212965395</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/ef133ec6-e771-48f3-ab15-fb3adcadcd85_1e9bd929.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>16 คนเสียชีวิตขณะที่รถบัสอินโดนีเซียชนสิ่งกีดขวางกลิ้งอยู่ด้านข้างพยานบอกว่าคนขับกำลังขับรถเร็ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337297/16-dead-indonesian-bus-hits-barrier-rolls-side-witnesses-say-driver-was-speeding?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ระบุว่าเกิดอุบัติเหตุรถบัสโดยสารชนผู้คนอย่างน้อย 16 คนบนเกาะชวาหลักของอินโดนีเซียหลังเที่ยงคืนของวันจันทร์รถบัสบรรทุกคน 34 คนสูญเสียการควบคุมบนทางพิเศษและชนสิ่งกีดขวางคอนกรีตก่อนที่จะกลิ้งไปด้านข้าง Budiono หัวหน้าหน่วยค้นหาและกู้ภัยที่ใช้ชื่อเดียวเช่นเดียวกับชาวอินโดนีเซียหลายคนกล่าวรถบัสระหว่างรถกำลังเดินทางจากเมืองหลวง Jaka</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:10:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da9101730720c37e97fc7dd6f53c2826241776ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/cc95088c-6400-4cdd-a7de-1396b8b55f20_adc5ecbb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
