<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงทดสอบการขายที่ดินที่อยู่อาศัยของนักเรียนเนื่องจากการชะลอตัวของตลาดสำนักงานช่วยลดปัญหาการประกวดราคา</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3340776/hong-kong-tests-student-housing-land-sales-office-market-slowdown-curbs-tenders?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงกำลังทดสอบที่อยู่อาศัยของนักเรียนที่สร้างขึ้นโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อเป็นรูปแบบการขายที่ดินทางเลือกเนื่องจากความต้องการที่อ่อนแอสำหรับสถานที่เชิงพาณิชย์ผลักดันให้รัฐบาลสำรวจการใช้งานที่ยังคงสามารถดึงดูดความสนใจของนักลงทุนได้สำนักงานพัฒนาเมื่อวันอังคารได้เชิญการแสดงออกถึงความสนใจ (EOI) สำหรับการพัฒนาหอพักนักศึกษาในสถานที่จัดโซนเชิงพาณิชย์สามแห่งใน Kai Tak, Siu Lek Yuen ใน Sha Tin และ Tung Chung East, Mar</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:00:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">405a7e4898571d21a535ec3a6fa66615f111fba3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/230b5c35-875f-4fd5-9538-47b9e6eed3a8_1f945fd4.jpg?itok=OvsVBM3b&amp;v=1769054526" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรคหอบหืดไม่มีทางรักษาได้สำหรับบางคนความเสี่ยงถูกเขียนไว้ในยีนนี้ทีมประเทศจีนพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3340553/asthma-has-no-cure-some-risk-written-gene-china-team-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนที่มีการกลายพันธุ์ของยีนที่เฉพาะเจาะจงอาจมีความเสี่ยงที่สูงขึ้นอย่างมีนัยสำคัญในการเกิดโรคหอบหืดจากสภาวะทางเดินหายใจตามที่นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนได้สร้างแอตลาสเซลล์ภูมิคุ้มกันโดยละเอียดทีมงานได้ทำแผนที่ว่าการแปรผันทางพันธุกรรมมีอิทธิพลต่อการทำงานของเซลล์ภูมิคุ้มกันและการพัฒนาโรคอย่างไรสร้างเครื่องมือเพื่อช่วยให้นักวิจัยเข้าใจว่าการแปรผันของยีนเฉพาะทำให้คนมากขึ้นอย่างไร</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bac1948b096ba2adeb5df034b36607144846a81e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/489e7be5-a812-44b8-9ecf-08ae1f05385d_bc61950e.jpg?itok=gJe0w8M1&amp;v=1768900615" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้อยู่อาศัยเกือบทั้งหมดในหมู่บ้านจีนในอดีตทำหน้าที่ในมินิซีรีส์ทีวีท้องถิ่นแม้แต่ปศุสัตว์ก็ยังได้รับการว่าจ้าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3340025/nearly-all-residents-historic-china-village-act-local-tv-miniseries-even-livestock-are-hired?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หมู่บ้านจีนที่มีประวัติศาสตร์ยาวนานกว่า 600 ปีได้กลายเป็นศูนย์กลางการถ่ายทำมินิซีรีส์โดยมีชาวบ้านและปศุสัตว์เกือบทั้งหมดเข้าร่วม “นักแสดง” ยังรวมถึงลาที่ได้รับค่าจ้าง 500 หยวน (US $ 70) ต่อวันหมู่บ้านหยวนเฉียวซึ่งบริหารโดยเติ้งเฟิงในมณฑลเหอหนานภาคกลางของจีนถูกยิงจนเป็นที่เลื่องลือในโซเชียลมีเดียเนื่องจากมีมินิซีรีส์ทางโทรทัศน์หลายเรื่องเกิดขึ้นที่นั่นสำนักข่าวต้าเหอ</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7ba61a70048f4db3984fc11b513b194706ef575</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/e3186e51-16a4-4a94-8601-6fae48dc18d2_842b74f4.jpg?itok=aImYDrlU&amp;v=1768470551" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนลดการบริโภคเป็นสองเท่าเนื่องจากไม่สามารถพึ่งพาการส่งออกได้: อดีตเจ้าหน้าที่ของ PBOC</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3340796/china-doubling-down-consumption-route-out-export-reliance-ex-pboc-official?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังผลักดันการบริโภคให้เติบโตเร็วกว่าการขยายตัวทางเศรษฐกิจโดยรวมในขณะที่ประเทศเร่งการเปลี่ยนแปลงไปสู่การเติบโตที่ขับเคลื่อนด้วยอุปสงค์ภายในประเทศท่ามกลางการวิพากษ์วิจารณ์จากภายนอกเกี่ยวกับความไม่สมดุลทางการค้าอดีตรองผู้ว่าการธนาคารประชาชนจีนกล่าวในที่ประชุมเศรษฐกิจโลก “นโยบายระบุว่าการเติบโตของการบริโภค [ควร] แข็งแกร่งกว่าการเติบโตของ GDP… [และ] การเติบโตของรายได้จะสูงกว่า GDP gr</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:00:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2440ad8a810f2ebeaf0fb888ccefb30a330aed5b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/039eb191-c6f9-42f6-b6a1-38810e466ad9_38235af1.jpg?itok=mJdsJy91&amp;v=1769061596" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเคลื่อนไหวด้านการเฝ้าระวังเทียนอันเหมินของฮ่องกงยอมรับการล้มล้าง 2 ปฏิเสธข้อกล่าวหาด้านความมั่นคงแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3340795/hong-kongs-tiananmen-vigil-activist-admits-subversion-2-deny-national-security-charges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตรองประธานกลุ่มที่อยู่เบื้องหลังการเฝ้าระวังประจำปีของจัตุรัสเทียนอันเหมินในฮ่องกงกำลังเผชิญกับคุกสูงสุด 10 ปีหลังจากที่เขายอมรับว่าสนับสนุนการยุติการปกครองของพรรคคอมมิวนิสต์ในจีนแผ่นดินใหญ่โดยละเมิดกฎหมายความมั่นคงแห่งชาติอดีตนักกฎหมายฝ่ายค้านอัลเบิร์ตโฮชุน - ยานอายุ 74 ปีในวันพฤหัสบดีให้การรับสารภาพว่าได้ยุยงให้ล้มล้างการส่งเสริมการยุติ “เผด็จการพรรคเดียว” ซึ่งเป็นหนึ่งใน</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 05:59:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1686141b7a242d17d7adcc7fa2bc36d391e1b463</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/310e1681-3847-4ecf-a99b-fbf4bb9eb550_1b441421.jpg?itok=2GGyoEE7&amp;v=1769061572" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
