<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไฟไหม้อาคารสำนักงานในกรุงจาการ์ตาของอินโดนีเซียเสียชีวิต 13 รายแต่ผู้คนยังติดอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3335754/office-building-fire-indonesias-jakarta-kills-13-people-still-trapped?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกิดไฟไหม้ขึ้นที่อาคารเจ็ดชั้นในกรุงจาการ์ตาเมืองหลวงของอินโดนีเซียเมื่อวันอังคาร Kompas TV ผู้ประกาศข่าวท้องถิ่นรายงานว่ามีผู้เสียชีวิต 13 คนที่ได้รับการยืนยันแล้วและบางคนยังติดอยู่ภายใน Kompas TV รายงานว่าไฟได้ดับลงแล้วในขณะที่ความพยายามในการอพยพออกจากอาคารยังคงดำเนินต่อไปอาคารนี้เป็นสำนักงานของ Terra Drone Indonesia ซึ่งให้บริการโดรนสำหรับกิจกรรมการสำรวจทางอากาศกับลูกค้า</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 09:08:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1de84dbf4c7cd5fbd6dc6548d36fd284f5eb565c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/bf6e6a41-1f56-4af2-bd48-14b7699fe0a8_078b1092.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ราชินีแห่งการควบคุมน้ำท่วม’ ฟิลิปปินส์เผชิญกับการจับกุมเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3335727/philippines-flood-control-queen-faces-arrest-over-corruption-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีการเตรียมออกหมายจับสำหรับ Cezarah "Sarah" Discaya นักธุรกิจหญิงที่ครั้งหนึ่งเคยขนานนามว่าเป็น "ราชินีแห่งการควบคุมน้ำท่วม" ของฟิลิปปินส์หลังจากที่อัยการกล่าวหาว่าเธอได้เงินหลายล้านบาทจากโครงการของรัฐบาลที่ได้รับค่าจ้างแต่ไม่เคยสร้างมาก่อนการจับกุมที่กำลังจะเกิดขึ้นของ Discaya ซึ่งคาดว่าจะเกิดขึ้นภายในไม่กี่วันตามที่ประธาน Ferdinand Marcos Jnr กล่าวจะเป็นหนึ่งในการพัฒนาที่มีชื่อเสียงมากที่สุด</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 09:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a62e07e426d73838ec7696eb4c676d45d4c83d99</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/80f96d01-4e42-437b-8a98-5e7e0898238f_cd85a4f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>SPCA ขอเรียกร้องให้อาหารน้ำและกับดักหาสัตว์เลี้ยง 84 ตัวที่หายไปหลังถูกไฟไหม้ที่ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335747/spca-urges-food-water-and-traps-find-84-pets-missing-after-hong-kong-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สัตว์เลี้ยงแปดสิบสี่ตัวยังคงหายไปหลังจากเกิดเพลิงไหม้ร้ายแรงในย่านไทโปของฮ่องกงซึ่งอ้างสิทธิ์ 159 ชีวิตตามข้อมูลของสมาคมป้องกันการทารุณสัตว์ (SPCA) ซึ่งได้เรียกร้องให้เจ้าหน้าที่วางอาหารน้ำและกับดักไว้ในซากปรักหักพังที่เผาไหม้เพื่อช่วยชีวิตสัตว์ที่รอดชีวิตหัวหน้าผู้ตรวจการแผ่นดินของ SPCA มาช่าชุนกล่าวเมื่อวันอังคารว่าแม้ว่าจะให้การสนับสนุนดังกล่าว</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:54:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ad19f0594575218bfc7e6788c679cf7331723e8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/53359ebd-32a5-429a-a1a2-3a172b078197_a6ce70ec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พาราไกลเดอร์ตายหลังจากชนกับฮ่องกงฮิลล์ไซด์ระหว่างการบิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335750/paraglider-dies-after-crashing-hong-kong-hillside-during-flight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเล่นร่มร่อนเสียชีวิตแล้วหลังจากพุ่งชนเนินเขาทางตอนใต้ของฮ่องกงตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานเมื่อเวลาประมาณ 14.20 น. ของวันอังคารว่ามีชายคนหนึ่งประสบอุบัติเหตุขณะเล่นร่มร่อนที่ Dragon's Back ใน Shek O อายุ 68 ปีได้รับรายงานว่าเริ่มบินด้วยร่มร่อนเดี่ยวแต่ตกใกล้กับยอดเขา Shek O ซึ่งอยู่ห่างจากจุดขึ้นลงประมาณ 500 เมตรพบว่าเขาหมดสติ</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:52:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0567d55bde38390765988cdd3c75a13e741d702a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/5bb0beff-de05-44d8-8112-96241b231769_25130783.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมืองที่จัดสัปดาห์ ‘Study in Hong Kong’ เพื่อยกระดับบทบาทในฐานะศูนย์กลางการศึกษาระดับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3335749/city-host-study-hong-kong-week-enhance-role-global-education-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สัปดาห์ "ศึกษาต่อฮ่องกง" จะจัดขึ้นในเดือนกุมภาพันธ์เพื่อแสดงจุดแข็งของเมืองในฐานะศูนย์กลางการศึกษานานาชาติรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกล่าวรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการศึกษาคริสตินชอยยุกลินกำลังพูดในวันอังคารที่การประชุมผู้อำนวยการประจำปีของฮ่องกงครั้งที่สี่ซึ่งจัดโดยเซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์ภายใต้หัวข้อ “การจินตนาการใหม่ถึงความสำเร็จในวันพรุ่งนี้สำหรับคนรุ่นต่อไป” เหตุการณ์ข</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:49:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31b215878163144631fc75291c5cd823b5f53876</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/36c62729-2333-4ae0-ae0b-7cebc1f0979a_cfccbadc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
