<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การผลักดันการปลอดวีซ่าของจีนช่วยเพิ่มอิทธิพลทั่วโลกของปักกิ่งเซี่ยงไฮ้: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326672/chinas-visa-free-policy-boosts-beijing-shanghais-international-influence-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นโยบายการเข้าเมืองโดยไม่ต้องขอวีซ่าและความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีที่ขยายตัวของจีนช่วยเพิ่มสถานะของเมืองใหญ่ๆในฐานะศูนย์กลางระดับโลกโดยรัฐบาลจีนยังคงรักษาตำแหน่งระดับสูงสุดในการจัดอันดับอิทธิพลระหว่างประเทศและการเชื่อมต่อเมืองหลวงของจีนเพิ่มขึ้นเป็นอันดับที่ 6 ในดัชนีศูนย์แลกเปลี่ยนเงินตราระหว่างประเทศปี 2025 ซึ่งเพิ่มขึ้นจากอันดับที่ 7 เมื่อปีที่แล้วโดยได้รับแรงหนุนจากจำนวนนักท่องเที่ยวที่เพิ่มขึ้นและการปรับตัวดีขึ้น</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 09:00:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f539d97b91d0e2deef659632486741be8541d5f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/55b30580-47df-4280-81ff-b0df59049bcc_8bdd3eee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซูเปอร์ไต้ฝุ่น Ragasa ขัดขวางการผลิต iPhone อีคอมเมิร์ซข้ามพรมแดน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3326663/super-typhoon-ragasa-disrupts-iphone-production-cross-border-e-commerce-southern-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซูเปอร์ไต้ฝุ่น Ragasa ขัดขวางการผลิต iPhone ของ Apple ในเซินเจิ้นและการจัดส่งก่อนวันหยุดที่สำคัญโดยผู้ค้าอีคอมเมิร์ซข้ามพรมแดนเนื่องจากพายุที่แรงที่สุดในปีนี้เคลื่อนตัวไปทางตอนใต้ของจีนด้วยฝนตกหนักและลมพายุเฮอริเคน Foxconn Technology Group ผู้ผลิตสัญญาอิเล็กทรอนิกส์รายใหญ่ที่สุดของโลกในวันอังคารที่ถูกระงับการประกอบที่หน่วยเซินเจิ้น – นวัตกรรม</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 09:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b723d4d50f24e52e1d2ca52c189c5772bd587043</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/edc7a9a8-4c3d-4a80-908f-fdd671b3c56b_eace1d96.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tether ยักษ์ใหญ่ของ Stablecoin แสวงหาเงินทุนที่การประเมินมูลค่า 500,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 5 แสนล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3326680/stablecoin-giant-tether-seeks-funding-us500-billion-valuation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tether Holdings ผู้ออก Stablecoin ที่ใหญ่ที่สุดในโลกกำลังเจรจากับนักลงทุนเพื่อระดมทุนได้มากถึง 20,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐซึ่งเป็นข้อตกลงที่สามารถขับเคลื่อนบริษัท cryptocurrency ให้อยู่ในอันดับสูงสุดของบริษัทเอกชนที่มีมูลค่ามากที่สุดในโลกบริษัทในเอลซัลวาดอร์กำลังมองหาระหว่าง 15,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐและ 20,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อแลกกับสัดส่วนการถือหุ้นประมาณร้อยละ 3 ผ่านการจัดวางแบบส่วนตัว</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:52:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df82b23774377900d4f98310d3b6f5b2e7778fdb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/2b0fa012-6363-4e34-844a-b3ec3d6f3ab8_dea919f4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียยกเลิกการดูถูก ‘เสือกระดาษ‘ ของทรัมป์คำสาบานยังคงรุกรานยูเครนต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3326679/russia-dismisses-trumps-paper-tiger-insult-vows-continued-ukraine-offensive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครมลินเมื่อวันพุธกล่าวว่าไม่มีทางเลือกอื่นนอกจากการรุกรานทางทหารต่อยูเครนเนื่องจากมอสโกปฏิเสธคำกล่าวอ้างของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯที่ว่ารัสเซียเป็น "เสือกระดาษ" ความคิดเห็นเกิดขึ้นหนึ่งวันหลังจากที่ทรัมป์กล่าวว่ายูเครนสามารถชนะดินแดนทั้งหมดจากรัสเซียซึ่งเขาระบุว่าเป็น "เสือกระดาษ" ที่มีเศรษฐกิจล้มเหลวซึ่งเป็นจุดเปลี่ยนที่สำคัญในท่าทีของเขาในช่วงสามครึ่ง</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:49:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">616f0016abc154c6e010f66e46b89654bf0191fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/2f61ac69-84f2-4f10-b7c4-43e6ef4157a0_f13acc11.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>AI สามารถกระตุ้นการเติบโตทางเศรษฐกิจครั้งใหญ่ครั้งต่อไปของฮ่องกงได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3326438/how-ai-can-catalyse-hong-kongs-next-big-economic-take?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องราวทางเศรษฐกิจของฮ่องกงเกิดขึ้นเสมอในวัฏจักรของนวัตกรรมการเงินทำให้มันกลายเป็นศูนย์กลางระดับโลกต่อมาอสังหาริมทรัพย์ก็กลายเป็นกระดูกสันหลังตอนนี้เครื่องยนต์ทั้งสองต้องเผชิญกับข้อจำกัดด้านโครงสร้างเมื่อการแข่งขันระดับโลกทวีความรุนแรงขึ้นคำถามคือเครื่องมือการเติบโตใหม่ของฮ่องกงจะเป็นอย่างไรที่อยู่ของนโยบายให้สัญญาณที่ชัดเจน: ปัญญาประดิษฐ์ (AI) เป็นลำดับความสำคัญของนโยบายกับบริษัทการลงทุนในฮ่องกง</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17224253e18067d3d5755920af2ca61433a9dc4c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/d2e75b3f-80a6-4d37-bf0f-2f976fa13b14_badbe05d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
