<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเสริมความแข็งแกร่งให้กับการครอบครองโดรนทั่วโลกด้วยการสั่งซื้อที่ดูไบแอร์โชว์เป็นประวัติการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333942/chinese-drone-maker-scores-record-1600-orders-dubai-airshow?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตโดรนชาวจีนได้รับคำสั่งซื้อ 1,600 รายการสำหรับโมเดลอุตสาหกรรมในงาน Dubai Airshow ที่เพิ่งสรุปเมื่อเร็วๆนี้ซึ่งถือเป็นข้อตกลงการสั่งซื้อครั้งเดียวที่ใหญ่ที่สุดสำหรับผู้ผลิตในประเทศในงานประจำปีเนื่องจากบริษัทของตนกำหนดเป้าหมายไปที่ตลาดเกิดใหม่ข้อตกลงนี้ได้รับการรับรองโดยเครื่องบิน United Aircraft ของเซินเจิ้นซึ่งครอบคลุมโดรนอุตสาหกรรมที่ใช้สำหรับการขนส่งระดับต่ำการส่งมอบทางการแพทย์และการเกษตร</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:01:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d9d9dc0cee9d598e40d4f0f47f2f00d1a0e1637</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/51f9e058-6427-4bbe-96c8-42923aa21a44_99a6ce98.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แชทบอท Qwen ของ Alibaba สร้างสถิติยอดดาวน์โหลดสูงสุด 10 ล้านครั้งในสัปดาห์เปิดตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3333935/alibabas-qwen-chatbot-exceeds-10-million-downloads-faster-chatgpt-and-deepseek?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Qwen แอปปัญญาประดิษฐ์อเนกประสงค์ตัวใหม่ของ Alibaba Group Holding ทำสถิติการดาวน์โหลดมากกว่า 10 ล้านครั้งในสัปดาห์แรกของการเปิดตัวเบต้าสาธารณะซึ่งเร็วกว่า ChatGPT หรือ DeepSeek ของ OpenAI เมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมาการเปิดตัวที่แข็งแกร่งของ Qwen ซึ่งเปิดตัวเมื่อสัปดาห์ที่แล้วช่วยเพิ่มความพยายามของกลุ่มบริษัทเทคโนโลยีจีนในการสร้างผู้ช่วย AI รายใหญ่ที่จะแข่งขันกับประสิทธิภาพ</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f92b1baebecb90a84814e72532ca5f57ee9cbc0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/185cc0cf-d5de-4675-8754-e9c07ef367da_d188de7e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแสดงผาดโผน ‘Wicked’ ของออสเตรเลียกับ Ariana Grande ในสิงคโปร์จบลงด้วยการเนรเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3333932/singapore-deports-bars-australian-who-rushed-ariana-grande-wicked-premiere?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวออสเตรเลียที่พุ่งเข้าใส่ Ariana Grande ดาวร้ายระหว่างการฉายรอบปฐมทัศน์ในสิงคโปร์ถูกเนรเทศและกีดกันไม่ให้กลับเข้ามาในประเทศอีก “จอห์นสันเวนถูกเนรเทศไปออสเตรเลียเมื่อวันที่ 23 พฤศจิกายน 2025 และถูกห้ามไม่ให้กลับเข้าสิงคโปร์อีก” เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองและจุดตรวจกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ชายวัย 26 ปีถูกตัดสินจำคุกเมื่อวันที่ 17 พฤศจิกายนเป็นเวลา 9 วันในข้อหาก่อความเดือดร้อนรำคาญในที่สาธารณะ</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:37:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">730ee2be302eb53f4d065f44ce40e451aa5b010c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/47c00da6-9b88-4213-a9db-2f02e911ffc8_fa89adf4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ขั้นตอนสำคัญ ': ข้อตกลง Cop30 มีความหมายอย่างไรต่อความเป็นอันหนึ่งอันเดียวกันของสภาพภูมิอากาศและ Global South</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3333934/what-cop30-deal-means-climate-unity-and-global-south-amid-fossil-fuel-stalemate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประกาศร่วมกันในการประชุมสุดยอด Cop30 ในบราซิล – เกิดขึ้นโดยปราศจากการมีส่วนร่วมของสหรัฐอเมริกาหลังจากที่วอชิงตันถอนตัวออกจากข้อตกลงสภาพภูมิอากาศปารีส – ทำให้ความร่วมมือด้านสภาพภูมิอากาศที่เปราะบางยังคงมีอยู่สำหรับทั่วโลกภาคใต้แม้ในขณะที่การประชุมขาดเชื้อเพลิงฟอสซิลผู้สังเกตการณ์กล่าวว่าผลลัพธ์เผยให้เห็นทั้งขีดจำกัดของพหุภาคีที่ตึงเครียดและห้องที่ยังคงมีอยู่สำหรับการพัฒนา</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:35:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd2f2e13127002b83c4285f3aa5844805d7aeb21</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/2b824987-e786-4ba6-b4a2-2a3e0d2cb11c_206d387a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>UBS ’CHINA PROPERTY OPTIMIST RETREATS FROM FORDISH CALLES คาดการณ์ภาวะซบเซาลึกลงไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3333929/ubs-china-property-optimist-retreats-bullish-calls-foresees-deeper-slump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จอห์นแลมหัวหน้าฝ่ายวิจัยอสังหาริมทรัพย์ของประเทศจีนของยูบีเอสและเป็นคนที่ต่อต้านมานานกำลังถอยห่างจากการโทรในตลาดกระทิงก่อนหน้านี้และเข้าร่วมกับเพื่อนร่วมวอลล์สตรีทของเขาในการคาดการณ์ว่าภาวะเศรษฐกิจตกต่ำของอสังหาริมทรัพย์สี่ปีของประเทศยังห่างไกลจากจุดสิ้นสุดแลมกล่าวว่าเขาคาดว่าราคาบ้านจะลดลงอย่างน้อยอีกสองปีก่อนที่ตลาดอสังหาริมทรัพย์ที่อยู่อาศัยที่ถูกตัดขาดของจีนแผ่นดินใหญ่จะฟื้นตัวขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:34:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd11302868ee81d1abf2d170f568910e3f315946</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/08e08c33-f6d7-4810-acfb-3f45466ea39d_71977af9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
