<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แมคโดนัลด์ขายอสังหาริมทรัพย์ฮ่องกงแห่งแรกในแผนกำจัดสินทรัพย์มูลค่า 154 ล้านดอลลาร์สหรัฐ (US $ 154 million)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3331517/mcdonalds-sells-first-hong-kong-property-us154-million-asset-disposal-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>McDonald's Corp ได้ขายร้านค้าใน Yuen Long ผ่านการประกวดราคาสาธารณะในราคา 77.4 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (9.9 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งเป็นครั้งแรกของเครือฟาสต์ฟู้ดนับตั้งแต่ประกาศแผนการกำจัดสินทรัพย์ในเดือนกรกฎาคมทรัพย์สินสามชั้น 9,695 ตารางฟุตใน Yuen Long Trade Centre ถูกส่งมอบให้กับผู้ซื้อ Acc Investment ในวันจันทร์ตามข้อมูลจากสำนักงานที่ดินแมคโดนัลด์ไม่ได้ตอบกลับคำขอทันที</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 00:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5796f4ee712dc1bdf207cf7bfb1882e8e38a1bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/4180ce76-199b-45c2-8afd-1daf4f022cc0_dda58f55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องบินบรรทุกสินค้าของ UPS ตกใกล้สนามบินสหรัฐฯระเบิดเป็นเปลวไฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331549/huge-fireball-erupts-ups-cargo-plane-crashes-near-airport-kentucky?utm_source=rss_feed</link>
      <description>UPS กล่าวเมื่อวันอังคารว่าหนึ่งในเครื่องบินขนส่งสินค้าแบบลำตัวกว้างพร้อมลูกเรือสามคนบนเครื่องบินตกในลุยส์วิลล์รัฐเคนตักกี้และตำรวจท้องถิ่นกล่าวว่าได้รับรายงานการบาดเจ็บแล้ว “เที่ยวบิน 2976 ของ UPS ขัดข้องเมื่อเวลาประมาณ 17.55 น. ตามเวลาท้องถิ่นของวันอังคารที่ 4 พฤศจิกายนหลังจากออกเดินทางจากสนามบินนานาชาติลุยส์วิลล์มูฮัมหมัดอาลีในเคนตั๊กกี้” สำนักงานบริหารการบินแห่งชาติกล่าวในแถลงการณ์เครื่องบินกำลังเดินทาง</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 00:20:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d3bff620cd992d2a9e326ec7538588ce24ffc64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/ba751f10-0248-48bb-8676-ae2bd1f5297a_6a6a4d93.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมการฟื้นฟูการฝึกซ้อมของสหรัฐฯ - กัมพูชาจึงเป็น ‘ข่าวดี’ สำหรับเอเชียตะวันออกเฉียงใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3331504/why-revival-us-cambodia-drills-good-news-southeast-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าการฟื้นฟูการฝึกทางทหารของสหรัฐฯ - กัมพูชาหลังจากการผ่าตัดศีรษะเป็นเวลา 8 ปีส่งสัญญาณถึงความสนใจใหม่ของวอชิงตันในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้และเปิดโอกาสให้พนมเปญปรับสมดุลความสัมพันธ์เชิงกลยุทธ์นอกเหนือจากปักกิ่งการฝึกซ้อม Angkor Sentinel ที่แช่แข็งมานานจะกลับมาอีกครั้งหลังจากการประชุมระหว่างนาย Pete Hegseth รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐและคู่ค้ากัมพูชาของเขาในด้านการปกครอง</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b2c2780238408c2d9ef1b747e84696639a0d376</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/f72f016c-4bd2-4349-91d9-447cad8d28bf_b479f456.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เงาของทรัมป์จะปรากฏขึ้นเมื่อผู้มีสิทธิเลือกตั้งในสหรัฐเลือกนายกเทศมนตรีนิวยอร์กผู้ว่าการรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331548/trumps-shadow-looms-us-voters-pick-new-york-mayor-state-governors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้มีสิทธิเลือกตั้งในนิวเจอร์ซีย์และเวอร์จิเนียจะเลือกผู้ว่าราชการจังหวัดคนต่อไปของพวกเขาในวันอังคารในคู่ของการแข่งขันที่จะทำหน้าที่เป็นมาตรวัดในช่วงต้นของอารมณ์ของผู้มีสิทธิเลือกตั้งชาวอเมริกันหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาแตกบรรทัดฐานเก้าเดือนในการดำรงตำแหน่งในการแข่งขันนายกเทศมนตรีของนิวยอร์ก Zohran Mamdani ผู้ได้รับการเสนอชื่อจากพรรคเดโมแครตซึ่งเป็นนักสังคมนิยมประชาธิปไตยอายุ 34 ปีได้เผชิญหน้ากับ Andrew Cuomo วัย 67 ปีซึ่งเป็นพรรคเดโมแครตที่ทำงานในฐานะนักสังคมนิยมประชาธิปไตยมากขึ้น</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 23:52:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f34af3ee7e3ae5798505a0a32d9974b38f18893a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/0bf89300-927c-4c38-8934-376efe478962_a199829e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ลงนามเพื่อลดอัตราภาษีที่เกี่ยวข้องกับเฟนทานิลที่มุ่งเป้าไปที่จีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331547/trump-signs-order-lower-fentanyl-related-tariffs-targeting-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐลงนามในคำสั่งเมื่อวันอังคารเพื่อลดอัตราภาษีที่เกี่ยวข้องกับผลิตภัณฑ์ของจีนโดยเป็นส่วนสำคัญของข้อตกลงกับนายสีจิ้นผิงผู้นำจีนหลังจากการเจรจาแบบตัวต่อตัวครั้งแรกในรอบหลายปีหลังจากกลับมาดำรงตำแหน่งประธานาธิบดีในปีนี้ได้ไม่นานทรัมป์ได้กำหนดอัตราภาษีเพิ่มเติมร้อยละ 20 สำหรับสินค้าจากประเทศจีนจากบทบาทที่ถูกกล่าวหาในห่วงโซ่อุปทานของเฟนทานิลแต่ช</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 23:35:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">458327cfb5d8f2e41a8d3b5e58e37a184d9dcb98</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/e0f3d2e7-2f28-4e2c-89c0-a59f61dbb024_5db2d100.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
