<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การซ่อมแซม ‘ความเสียหาย‘ ด้านภาษีของทรัมป์จะต้องใช้เวลาเตือนอดีตหัวหน้าฝ่ายการคลังของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3330063/repairing-trumps-tariff-damage-will-take-time-warns-former-us-treasury-chief-rubin?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นโยบายภาษีที่ "ไม่ถูกต้อง" ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกากำลังทำให้ประสิทธิภาพของเศรษฐกิจของอเมริกาลดลงแม้ว่าจะมีความยืดหยุ่นในระยะสั้นและความเสียหายจะต้องได้รับการซ่อมแซมตามท้องถนนตามที่อดีตเลขานุการกระทรวงการคลังของสหรัฐอเมริกากล่าว “มันเป็นนโยบายที่ไม่ฉลาดมากและดูเหมือนว่าจะเป็นนโยบายที่พวกเขามุ่งมั่น” Robert Rubin ผู้บริหารกระทรวงการคลังตั้งแต่ปี 1995 ถึง 1999 กล่าว</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c042b18335d78e65035c24c5add211d5e1c5e948</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/b64c9913-085e-4340-a591-510357827aac_649be899.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กษัตริย์ชาร์ลส์สมเด็จพระสันตะปาปาลีโอทรงอธิษฐานร่วมกันใน 500 ปีก่อน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330096/king-charles-pope-leo-pray-together-500-year-first?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กษัตริย์ชาร์ลส์และสมเด็จพระสันตะปาปาลีโอแห่งสหราชอาณาจักรสวดอ้อนวอนร่วมกันในโบสถ์ซิสทีนของวาติกันในวันพฤหัสบดีในการนมัสการร่วมกันครั้งแรกรวมถึงพระมหากษัตริย์อังกฤษและพระสันตะปาปาคาทอลิกนับตั้งแต่พระเจ้าเฮนรี่ที่ 8 เสด็จออกจากกรุงโรมในปี 1534 สวดมนต์ละตินและสวดมนต์ภาษาอังกฤษดังก้องไปทั่วโบสถ์ซึ่งลีโอได้รับเลือกให้เป็นพระสันตะปาปาในสหรัฐอเมริกาองค์แรกโดยพระคาร์ดินัลคาทอลิกของโลกเมื่อหกเดือนก่อนหน้าภาพจิตรกรรมฝาผนังโดย</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:30:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ff38afcc942046fd6d62d4dc65633c7467e8bf4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/17d3ec14-553a-4dae-ba94-f3b3a90eec90_7a5f2fde.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>2 ผู้ต้องสงสัยโจมตีชายหนุ่มด้วยอาวุธมีคมที่ตำรวจฮ่องกงต้องการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330094/2-suspected-attacking-young-man-sharp-weapons-wanted-hong-kong-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังค้นหาผู้ต้องสงสัยสองคนที่ถูกกล่าวหาว่าทำร้ายชายวัย 20 ปีด้วยอาวุธมีคมที่สถานีขนส่งในเขตพลเรือเอกตำรวจได้รับการแจ้งเตือนเมื่อเวลา 10.17 น. ของวันพุธว่าชายสองคนถูกต้องสงสัยว่าทำร้ายชายหนุ่มคนหนึ่งด้วยอาวุธมีคมที่สถานีรถบัสบนถนนควีนส์เวย์ซึ่งเป็นถนนสายสำคัญใน Admiralty จากนั้นคนร้ายก็หนีออกจากที่เกิดเหตุผู้ประสบเหตุได้รับบาดเจ็บที่มือและหลังและ</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:02:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">889fb5147c93b1cd7f436051f76c89ee42a7d659</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/cc16904c-e553-4f4b-9050-7485bceb2696_736ca36e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เป้าหมายระดับโลกของจีนสำหรับเงินหยวนที่ได้รับแรงหนุนจากความหวังของเอธิโอเปียในการแลกเปลี่ยนสกุลเงินให้กู้ยืม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330057/chinas-global-goal-yuan-boosted-ethiopian-hopes-loan-currency-swap?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนของเอธิโอเปียในการแปลงเงินกู้ยืมสกุลเงินดอลลาร์ของจีนเป็นเงินหยวนเป็น "การเก็งกำไรทางการเงินที่ชาญฉลาด" ในมุมมองของนักวิเคราะห์บางคนในขณะที่คนอื่นๆเตือนว่าการย้ายอาจ "ซับซ้อน" การเจรจากับผู้ถือพันธบัตรในช่วงการผิดนัดชำระหนี้ยูโรบอนด์ปี 2023 Eyob Tekalign ผู้ว่าการธนาคารกลางเอธิโอเปียยืนยันเมื่อสัปดาห์ที่แล้วว่าแอดดิสอาบาบาได้เริ่มการเจรจากับผู้ให้กู้ชาวจีนรวมถึง</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:00:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c74e342cba080ac9c9c71767589014ece2408a8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/617d8ce6-38bd-496d-904e-20e8f341c5b2_627ed9ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เทศกาลไวน์และอาหารประจำปีของฮ่องกงกลับมาอีกครั้งโดยมุ่งเน้นไปที่ไวน์จีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3330091/hong-kongs-annual-wine-and-dine-festival-returns-focus-chinese-wines?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทศกาลไวน์และอาหารประจำปีของฮ่องกงกลับมาอีกครั้งในวันพฤหัสบดีโดยจัดแสดงไวน์และอาหารระดับพรีเมียมที่หลากหลายพร้อมกับมุ่งเน้นไปที่การโปรโมตไวน์จีนกิจกรรมสี่วันนี้มีธีม “Remix – Best of All Worlds” ซึ่งมีบูธประมาณ 300 บูธและคาดว่าจะดึงดูดผู้เข้าชมได้ประมาณ 150,000 คนตลอดทั้งเทศกาล “เราขอเชิญคุณมาสำรวจโลกแห่งรสชาติที่ออกแบบมาเพื่อสร้างความประหลาดใจ</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d63e21fb1423acdffcdba48c32fd1f7293a241dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/fe314c05-7064-402d-9824-6b6b2bc16255_04edf12f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
