<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แผ่นดินไหวที่ญี่ปุ่นแสดงให้เห็นถึงความจำเป็นเร่งด่วนในการปรับปรุงความปลอดภัยของนักท่องเที่ยว: ‘ไม่รู้ว่าจะไปที่ไหน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3336303/japan-quake-shows-urgent-need-improve-tourist-safety-didnt-know-where-go?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผ่นดินไหวขนาด 7.5 ที่เกิดขึ้นนอกภาคตะวันออกเฉียงเหนือของญี่ปุ่นเมื่อเร็วๆนี้เน้นให้เห็นถึงความจำเป็นที่ญี่ปุ่นจะต้องให้คำแนะนำด้านความปลอดภัยและข้อมูลการอพยพแก่ชาวต่างชาติได้อย่างมีประสิทธิภาพมากขึ้นโดยเฉพาะอย่างยิ่งเมื่อประเทศเป็นพยานถึงความเฟื่องฟูด้านการท่องเที่ยวขาเข้าชาวท้องถิ่นและนักท่องเที่ยวชาวต่างชาติถูกขอให้อพยพเนื่องจากหน่วยงานด้านสภาพอากาศได้ออกคำเตือนสึนามิสำหรับบางส่วนของชายฝั่งแปซิฟิกของฮอกไกโด</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:19:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e0b6803251593189f20c252cd88015283909128</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/ca38f50c-68b5-4867-a577-62e287e20668_37c5ddd0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรื่องอื้อฉาวชื่อปลอมของจีนจุดประกายคำเตือนเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือและการทุจริตของรัฐบาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3336266/chinas-fake-name-scandal-sparks-warnings-about-government-credibility-and-corruption?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอกสารหลายฉบับในเว็บไซต์ที่ดำเนินการโดยสถาบันสาธารณะในประเทศจีนพบว่ามีชื่อปลอมและบุคคลซึ่งเป็นสื่อรูปแบบที่รัฐเตือนว่าอาจเป็นอันตรายต่อความน่าเชื่อถือของรัฐบาลและเป็นที่หลบภัยสำหรับการทุจริตชุดของความผิดพลาดเกิดขึ้นเมื่อผู้ใช้อินเทอร์เน็ตเมื่อวันที่ 3 ธันวาคมพบว่าเอกสารประกวดราคาระบุสิ่งที่ดูเหมือนจะเป็นคณะกรรมการตัดสินปลอมโดยมีชื่อของสมาชิกทั้งห้าคนเข้าด้วยกัน</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3880650e65c1183b6d5aef8d9c763c515b4eeba3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/45cca136-a647-4dd8-b424-e23a15d2810e_0b735d6c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การพลิกบทบาท: Meta นำ Qwen มาใช้เมื่อ AI ของจีนกลายเป็นรากฐานอุตสาหกรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3336243/role-reversal-meta-adopts-qwen-chinese-ai-becomes-industry-foundation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อ Meta Platforms ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของสหรัฐอเมริกาเปิดตัวโมเดลเทคโนโลยีตระกูล Llama ที่เป็นเรือธงในเดือนกุมภาพันธ์ 2023 พวกเขาได้รับการเปิดแหล่งที่มาซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่แยกออกมาในหมู่นักพัฒนาโมเดล AI ระดับโลกในเวลานั้นในเดือนกันยายนหนึ่งในอนุพันธ์จำนวนมากของลามะได้รับการประกาศ: Qwen ของ Alibaba Cloud Qwen รุ่นแรกใช้กระบวนการฝึกอบรมของ Llama และอ้างถึง seminal resea ของ Meta</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b238ef730322f175f10b2ec026107430bd94b358</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/53627e88-1d24-4ddc-8f3f-e6cda1453a54_18274724.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกำลังสร้างกำแพงสีเขียวที่ยิ่งใหญ่เพื่อปกป้องตัวเองจากการรกร้างว่างเปล่าอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336302/how-china-building-great-green-wall-protect-itself-desertification?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากหลายทศวรรษของกิจกรรมของมนุษย์และการเพาะปลูกมากเกินไปทะเลทรายได้เร่งความเร็วที่น่าตกใจในประเทศจีนส่งผลให้เกิดพายุทรายน้ำท่วมและความแห้งแล้งผลกระทบทางเศรษฐกิจอาจส่งผลกระทบต่อผู้คนมากกว่า 400 ล้านคนในอดีตอาณาจักรและจักรวรรดิจีนได้สร้างกำแพงเมืองจีนเพื่อป้องกันไม่ให้ผู้เร่ร่อนจากทางเหนือรุกรานตอนนี้รัฐบาลกำลังปลูกต้นหว้า</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 01:44:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60b2685050c08aac18925ec3b358d043575d5c48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/2ddd495d-3789-4d55-879b-9441c9038598_495fbe30.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนรวยในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ซื้อโรงรถลอยฟ้าในขณะที่ชนชั้นกลางสูญเสียบ้านของพวกเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3336254/southeast-asias-rich-buy-sky-garages-while-middle-class-lose-their-homes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกค้าของแดเนียลโฮต้องการเงินที่ดีที่สุดที่สามารถซื้อได้: ที่พักอาศัยที่มีตราสินค้าและเพนท์เฮาส์ห่อหุ้มกระจกพร้อมวิวพาโนรามาและที่จอดรถบนตึกสูงเหมาะสำหรับซูเปอร์คาร์ในย่านชั้นนำของกรุงเทพฯจาการ์ตากัวลาลัมเปอร์และมะนิลาโลกที่อยู่ห่างออกไปหรือดูเหมือนว่าผู้จัดการสินทรัพย์ระดับกลางเจริญกิจเวคินจะเห็นความเป็นจริงที่แตกต่างออกไปลูกค้าของเขาเป็นคนไทยที่มีหนี้สินล้นพ้นตัวพยายามที่จะ</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 01:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b108060a1707bbaf152ce45a0272569b95c76b24</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/79ad5662-c13f-4311-96de-77bc9edd4f21_3a25f4b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
