<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สิงคโปร์เป็นเจ้าภาพจัดงานคริปโตที่ยิ่งใหญ่ที่สุดในโลกขณะที่การยอมรับทั่วโลกพุ่งสูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3327492/singapores-token2049-worlds-biggest-crypto-event-draws-250000-amid-us-policy-shift?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Token2049 การประชุมคริปโตเคอเรนซีที่ใหญ่ที่สุดในโลกเริ่มขึ้นในสิงคโปร์เมื่อวันพุธดึงดูดผู้เข้าร่วมงาน 25,000 คนที่ทำลายสถิติท่ามกลางการยอมรับสินทรัพย์ดิจิทัลที่เพิ่มขึ้นโดยสถาบันและบุคคลทั่วโลกซึ่งส่วนหนึ่งได้รับแรงผลักดันจากสภาพแวดล้อมการกำกับดูแลที่เป็นมิตรในสหรัฐอเมริกาผู้เข้าร่วมจากกว่า 160 ประเทศสร้างคิวยาวหลายร้อยเมตรนอกอ่าวมารีน่าซา</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc50b038bdb26d01d18651ca5a5a107347551457</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/9573cb46-e3a9-4aff-b96b-820f425e4cd6_ed20795e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สถานกงสุลสหรัฐในฮ่องกงเพื่อให้บริการต่อไปแม้ว่ารัฐบาลจะปิดตัวลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327498/us-consulate-hong-kong-continue-services-despite-government-shutdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถานกงสุลสหรัฐในฮ่องกงกล่าวว่าจะยังคงให้บริการหนังสือเดินทางและวีซ่าในเมืองต่อไปแม้จะมีการระงับเงินทุนทั่วทั้งรัฐบาลกลางสหรัฐซึ่งปิดการดำเนินงานส่วนใหญ่แต่สถานกงสุลกล่าวเมื่อวันพุธว่าการอัปเดตเว็บไซต์จะถูก "จำกัด" จนกว่าการดำเนินการเต็มรูปแบบจะเริ่มขึ้นอีกครั้งในขณะที่บัญชี Instagram และ Facebook จะไม่ได้รับการอัปเดตเป็นประจำ “เราจะไม่อัพเดทข้อมูลนี้</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:54:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a8ee52ef935a02b4deaa28f355e13385d3e4608d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/2f6f90f6-6973-4587-97d1-3c4de0c7a068_1c52db6c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวจีนแผ่นดินใหญ่คลายเชือกกระเป๋าเงินในฮ่องกงท่ามกลาง ‘สัปดาห์ทอง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327494/mainland-chinese-tourists-loosen-purse-strings-hong-kong-celebrates-national-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวชาวจีนแผ่นดินใหญ่กำลังคลายเชือกกระเป๋าในขณะที่พวกเขาแห่กันไปฮ่องกงในวันแรกของวันหยุดวันชาติโดยหลายคนเลือกที่จะพักสักสองสามวันเพื่อเพลิดเพลินกับดอกไม้ไฟสถานที่ท่องเที่ยวกลางแจ้งและบรรยากาศในเมืองทางการฮ่องกงคาดการณ์ว่าจะมีผู้เข้าชมแผ่นดินใหญ่มากถึง 1.54 ล้านคนรวมถึงกลุ่มทัวร์ 1,200 คนเข้ามาในช่วง "สัปดาห์ทอง" แปดวัน</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:40:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea6f4dafc57850be6384d88f6e4fc82ad82c846e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/e835aa71-9fcd-4597-aec9-a19ca2801809_6fda445d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีมวิดีโอของ The Post ในฮ่องกงคว้า 2 รางวัลใหญ่ระดับนานาชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327491/posts-video-team-hong-kong-wins-2-major-international-awards?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมบรรณาธิการวิดีโอของ The Post ได้รับรางวัลระดับนานาชาติที่สำคัญสองรางวัลที่นำเสนอโดยสถาบันทัศนศิลป์ของสหรัฐอเมริกาภาพยนตร์ SCMP เรื่อง Rainbow's End: Where's home for Manila's Golden Gays ได้รับรางวัลเหรียญทองสำหรับวิดีโอทั่วไปที่ดีที่สุด – ความหลากหลายความเสมอภาคและการมีส่วนร่วมใน W3 Awards ซึ่งนำเสนอโดย Academy of Interactive and Visual Arts ในสหรัฐอเมริกาสารคดีสั้นความยาว 23 นาทีโดยดูแลโปรดิวเซอร์วิดีโอ</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:11:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c73fc143056c04a7c51a327217e412b28b7351d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/c77e241c-12ee-4be4-aa06-f16cabbb622a_7da53126.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติอนุมัติกองกำลังทหารใหม่เพื่อต่อสู้กับแก๊งของเฮติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3327489/un-security-council-approves-new-military-force-battle-haitis-gangs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติเมื่อวันอังคารมีมติให้เปลี่ยนภารกิจด้านความมั่นคงที่ได้รับการสนับสนุนจากสหประชาชาติในเฮติที่ถูกครอบงำโดยแก๊งให้เป็นกองกำลังขนาดใหญ่ที่เต็มเปี่ยมไปด้วยกองกำลังทหารกองกำลังใหม่สามารถมีบุคลากรในเครื่องแบบได้สูงสุด 5,500 คนรวมถึงเจ้าหน้าที่ตำรวจและทหารซึ่งแตกต่างจากภารกิจปัจจุบันซึ่งเป็นเพียงการบังคับใช้กฎหมายเอกอัครราชทูตสหรัฐอเมริกาประจำสหประชาชาติไมค์วอลต์ซกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:05:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ab31001f67bb0cbb6121a50e2c58915f1451faa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/e74c6248-893d-41b0-a88c-b068ddba2c72_9ec72999.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
