<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้นำโลกแสดงความระมัดระวังต่อ ‘คณะกรรมการสันติภาพ‘ ในวงกว้างของทรัมป์ท่ามกลางความกลัวต่อสหประชาชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340349/world-leaders-show-caution-trumps-broader-board-peace-amid-fears-un?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลตอบสนองอย่างระมัดระวังในวันอาทิตย์ต่อคำเชิญของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์เพื่อเข้าร่วมโครงการ "คณะกรรมการสันติภาพ" ของเขาโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อแก้ไขความขัดแย้งทั่วโลกซึ่งเป็นแผนการที่นักการทูตกล่าวว่าอาจเป็นอันตรายต่อการทำงานของสหประชาชาติมีเพียงฮังการีที่มีผู้นำ Viktor Orban เป็นพันธมิตรทรัมป์ที่ใกล้ชิดให้การยอมรับอย่างชัดเจนในการตอบสนองต่อคำเชิญซึ่งได้รับการกล่าวถึงประมาณ 60 nati</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:43:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef0a4e367fa939570215fea019dd0a9d54416b2d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/ddf690fc-f34a-454d-9d0c-94482aa8bde1_ec672423.jpg?itok=PqlO-09H&amp;v=1768757437" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำเยเมนพบกันในซาอุดีอาระเบียหลังจากความพ่ายแพ้ของกลุ่มที่ได้รับการสนับสนุนจากสหรัฐอาหรับเอมิเร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3340348/yemens-leaders-meet-saudi-arabia-after-defeat-uae-backed-group?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักการเมืองเยเมนพบกันเมื่อวันอาทิตย์ที่เมืองหลวงของซาอุดิอาระเบียในการชุมนุมสาธารณะครั้งแรกเนื่องจากกลุ่มแบ่งแยกดินแดนทางตอนใต้ที่ได้รับการสนับสนุนจากสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ถูกยุบหลังจากการปะทะกันเป็นเวลาหลายสัปดาห์การประชุมที่ริยาดหารือเกี่ยวกับอนาคตของเยเมนตอนใต้ก่อนการประชุมที่ได้รับการสนับสนุนจากซาอุดีอาระเบียซึ่งยังไม่มีการประกาศวันที่ความต้องการแบ่งแยกดินแดนในเยเมนตอนใต้เป็นหนึ่งใน</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 15:53:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">13032ddd1bca7835dcf55a4f995d06ab458c30d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/366c3f60-5dcc-4e8b-b3db-3e83da1790f0_7cf7f8f1.jpg?itok=otQPIg4z&amp;v=1768751590" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประท้วงในอิหร่าน: มีผู้เสียชีวิต 5,000 คนตามคำแนะนำของตุลาการในการประหารชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3340344/iran-protests-5000-dead-judiciary-hint-executions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 5,000 คนในการประท้วงในอิหร่านรวมถึงเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยประมาณ 500 คนเจ้าหน้าที่อิหร่านในภูมิภาคกล่าวเมื่อวันอาทิตย์โดยอ้างถึงตัวเลขที่ได้รับการยืนยันและกล่าวหาว่า "ผู้ก่อการร้ายและผู้ก่อจลาจลติดอาวุธ" ฆ่า "ชาวอิหร่านผู้บริสุทธิ์" การประท้วงทั่วประเทศปะทุขึ้นในวันที่ 28 ธันวาคมเกี่ยวกับความยากลำบากทางเศรษฐกิจและเติบโตขึ้นในช่วงสองสัปดาห์ในการประท้วงอย่างกว้างขวางเพื่อเรียกร้องให้มีการสิ้นสุดค</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:11:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8870485ad28aa6c1c494e3df2925bbd0066bb41f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/a552349c-61ea-4e6c-9f9e-0b46287be686_b538bb3c.jpg?itok=IFNP4IZl&amp;v=1768745502" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเปิดตัวแพลตฟอร์มการประกวดราคาที่ได้รับการอัพเกรดหลังจากไฟไหม้ Tai Po ในช่วงครึ่งหลังของปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340342/hong-kongs-ura-will-boost-scrutiny-company-heads-enhanced-tender-platform?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะเปิดตัวแพลตฟอร์มการประกวดราคาที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลสำหรับโครงการบำรุงรักษาอาคารเอกชนในช่วงครึ่งหลังของปีเพื่อลดการประมูลในขณะที่กระชับการตรวจสอบผู้รับเหมาที่ปรึกษาและผู้นำของพวกเขารัฐมนตรีว่าการกระทรวงการพัฒนา Bernadette Linn Hon-ho กล่าวกับสื่อว่าเจ้าหน้าที่มีเป้าหมายที่จะเปิดตัวแพลตฟอร์ม “Smart Tender” ที่ได้รับการอัพเกรดในช่วงครึ่งหลังของปีพ.</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:05:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">342d528d97516d0b0db055006ebe9c31f3dc1b7f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/5e1bd500-3c6e-49e4-87f1-6c3a174ed612_66df9869.jpg?itok=G3v3OA09&amp;v=1768744191" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมจีนอาจต้องใช้ตัวเลือกนิวเคลียร์สำหรับเรือบรรทุกเครื่องบินลำต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3340320/why-china-may-need-take-nuclear-option-its-next-aircraft-carrier?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกเครื่องบินลำใหม่ล่าสุดของจีนคือฝูเจี้ยนมีข้อบกพร่องด้านการออกแบบที่สำคัญซึ่งเรือบรรทุกเครื่องบินในอนาคตสามารถเอาชนะได้ด้วยการใช้พลังงานนิวเคลียร์เท่านั้นตามข้อมูลจากนิตยสารทางทหารฝูเจี้ยนเป็นเรือบรรทุกเครื่องบินลำแรกของประเทศที่ได้รับการออกแบบภายในประเทศและได้รับมอบหมายในเดือนพฤศจิกายนด้วยการเคลื่อนย้ายกว่า 80,000 ตันมันเป็นเรือรบธรรมดาที่ใหญ่ที่สุดในโลกและเป็นครั้งแรกที่ไม่ใช่เรืออเมริกัน</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">418de58de2815236910df3528485a23d58c99fc7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/f3debb7e-6ad5-467e-8878-c4a6d7a6a4b0_58e39d04.jpg?itok=2lEETX16&amp;v=1768729019" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
