<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหตุใดบทบาทหลักของอินโดนีเซียในกองกำลังรักษาสันติภาพกาซาจึงมีความเสี่ยงทางการเมืองสูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3344477/why-indonesias-lead-role-gaza-peacekeeping-force-carries-high-political-risk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินใจของอินโดนีเซียที่จะรับตำแหน่งรองผู้บัญชาการในกองกำลังรักษาเสถียรภาพระหว่างประเทศที่นำโดยสหรัฐอเมริกา (ISF) สำหรับกาซาทำให้กาซาอยู่ในฐานะที่จะมีบทบาทสำคัญในภารกิจนี้ในขณะที่อินโดนีเซียเตรียมที่จะส่งทหารหลายพันนายไปยังพื้นที่ที่เต็มไปด้วยสงครามในขณะที่รัฐบาลอินโดนีเซียได้เน้นย้ำว่าบุคลากรของตนจะมุ่งเน้นไปที่การปกป้องพลเรือนและสนับสนุนผู้ที่มีมนุษยธรรม</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:31:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4e0e6a84da8c3b265296cd8bea22bbb5c6f1a0d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/bf380dc7-6346-48d1-be64-1ed4db889a06_d5a6bd36.jpg?itok=VCBLNrEz&amp;v=1771929116" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>4 ปีในความขัดแย้งของยูเครน Zelensky กล่าวว่าปูตินของรัสเซียไม่ชนะสงครามนี้ ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3344478/4-years-ukraine-conflict-zelensky-says-russias-putin-did-not-win-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Volodymyr Zelensky ทำเครื่องหมายครบรอบสี่ปีของสงครามยูเครนโดยกล่าวหาวลาดิเมียร์ปูตินคู่ค้าของรัสเซียว่าพยายามที่จะครอบครองยูเครนโดยกล่าวว่าเขาล้มเหลวในการบรรลุเป้าหมายนี้และเป้าหมายสงครามอื่นๆในวิดีโอแอดเดรสที่แสดงให้เห็นว่าชาวยูเครนดำเนินการต่อต้านทหารรัสเซียในวันเปิดฉากความขัดแย้ง Zelensky กล่าวเสริมว่ายูเครนพร้อมที่จะทำ "e</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:29:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e2d8f7400657dcffb335c2a7bf5cf2a1fc317ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/e6d213f8-bfea-41e8-8285-e3d88f9e1e6a_edad7c69.jpg?itok=2cg5ycOw&amp;v=1771928973" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘บันทึก’ กองกำลังติดอาวุธทางทะเลจีนที่ประจำการในทะเลจีนใต้ในปี 2025: รายงานของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3344474/record-chinese-maritime-militia-deployed-south-china-sea-2025-us-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพทางทะเลของจีนถูกส่งไปประจำการใน "จำนวนสูงเป็นประวัติการณ์" ข้ามทะเลจีนใต้ที่เป็นข้อพิพาทในปี 2025 ตามรายงานของคลังความคิดของสหรัฐฯอย่างไรก็ตามรายงานยังอ้างถึงความเข้มข้นของกองเรือประมงพลเรือนใกล้แนวปะการังที่มีการแข่งขันน้อยลงโดยกล่าวว่าสิ่งนี้ชี้ให้เห็นถึงบทบาทเชิงกลยุทธ์ของพวกเขาในปักกิ่งรายงานนี้เผยแพร่เมื่อวันจันทร์โดย Asia Maritime Transparency Initiative (AMTI) – a</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:18:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c87e5b095a43e017b2262beb5424d0fdb25fceff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/eda19c7c-5562-4642-9a0b-4609220c78f1_cba608ac.jpg?itok=RpOaKg3P&amp;v=1771928126" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลชั้นนำของจีนสนับสนุนการดำเนินการทางกฎหมายต่อบริษัทที่ทุจริตท่ามกลางการชุมนุมของตลาดตราสารทุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3344453/chinas-top-court-backs-legal-action-against-corrupt-firms-amid-equity-markets-rally?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนกำลังส่งเสริมให้นักลงทุนในตราสารทุนดำเนินการกับบริษัทจดทะเบียนหรือบริษัทที่ถูกเพิกถอนอย่างไร้ยางอายเพื่อเสริมสร้างความเชื่อมั่นในตลาดหุ้นของประเทศเนื่องจากการซื้อขายเริ่มขึ้นอีกครั้งในวันอังคารหลังจากหยุดพัก 10 วันศาลสูงสุดซึ่งเป็นองค์กรตุลาการสูงสุดของจีนแผ่นดินใหญ่ได้ประกาศในการแถลงข่าวว่าจะออกคำสั่งเพิ่มเติมในเว็บไซต์แพ่ง</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2897f512a816a25fbd4a67553fa9cfef8a5b1ccf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/5a1e5415-0e79-4690-8d47-3ce4dda710ad_60fde150.jpg?itok=aXGDHkd4&amp;v=1771922540" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมเสือ 72 ตัวตายที่สวนท่องเที่ยวในประเทศไทยภายในเวลาไม่ถึง 2 สัปดาห์?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3344470/why-did-72-tigers-die-thailand-tourist-park-under-2-weeks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสียชีวิตของเสือเชลย 72 ตัวที่สวนสาธารณะส่วนตัวที่ได้รับความนิยมจากนักท่องเที่ยวในภาคเหนือของประเทศไทยได้ต่ออายุการตรวจสอบอุตสาหกรรมที่ร่ำรวยซึ่งนักรณรงค์เตือนว่าสัตว์ป่าเป็น "ความบันเทิง" การระบาดที่อาณาจักรเสือในจังหวัดเชียงใหม่เริ่มต้นขึ้นเมื่อต้นเดือนกุมภาพันธ์โดยในตอนแรกเจ้าหน้าที่มีสาเหตุมาจากการเสียชีวิตของสุนัขที่เป็นโรคไข้กาฬหลังแอ่นซึ่งเป็นไวรัสที่หมาเป็นพาหะแต่มักเป็นอันตรายต่อแมวตัวใหญ่</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 09:58:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17604632971eda98a773595245127dba580372dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/c3b0f1b9-7e7a-48a6-970b-2d86c84d75c5_e1cd28a3.jpg?itok=s6w4eF_5&amp;v=1771926200" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
