<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ลูกสุนัข 3 ขาของจีนที่ถูกกำหนดให้วางลงกลายเป็นสุนัขตำรวจหน่วยสวาทที่มีประสิทธิภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3332613/china-3-legged-puppy-destined-be-put-down-becomes-effective-swat-police-dog?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกสุนัข "สุดยอด" ที่เกิดมาพร้อมกับขาเพียงสามขาซึ่งครั้งหนึ่งเคยได้รับการแนะนำสำหรับการุณยฆาตได้เติบโตขึ้นเป็นสุนัขตำรวจในหน่วยต่อสู้กับอาชญากรรมเฉพาะทางในประเทศจีนบาร์ตันมาลินอยส์ชาวเบลเยี่ยมได้สร้างความผูกพันทางอารมณ์อย่างลึกซึ้งกับผู้ฝึกสอนของเขาซึ่งมีปัญหากับขาข้างหนึ่งของเขาและใช้เก้าอี้รถเข็นเกิดในเดือนมิถุนายน 2019 ที่คอกสุนัขของหน่วยกองกำลังพิเศษภายใต้มณฑลซีฉวน P</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dac2bf4e2683e28d727e28f279e6cae31c6d478d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/9ce5c5a1-45ba-49bc-8655-5a68737e00f3_8d5b072b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>MTR Corp ของฮ่องกงที่จะเรียกใช้รถไฟก่อนหน้านี้ในวันเลือกตั้ง Legco</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3333215/hong-kongs-mtr-corp-run-earlier-trains-legco-election-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทรถไฟยักษ์ใหญ่ของฮ่องกงจะเปิดให้บริการรถไฟขบวนแรกก่อนหน้านี้ในวันที่ 7 ธันวาคมเพื่อสนับสนุนการเตรียมความพร้อมสำหรับสถานีเลือกตั้งก่อนการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติซึ่งจะขยายเวลาการลงคะแนนเสียงในปีนี้เขียนในหนังสือพิมพ์ภาษาจีนเมื่อวันอังคาร Jacob Kam Chak-pui ซีอีโอของ MTR Corporation ให้คำมั่นว่าผู้ประกอบการรถไฟจะร่วมมือกับรัฐบาลอย่างแข็งขัน</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:55:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">869b037fbb223543925c393677aa1b97b277e73c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/50a5548f-8653-4edd-aa49-3b7b0aefeb5f_51fecfb8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์กล่าวว่ารถบัสไฟฟ้าของบริษัทจีนไม่ได้ติดตั้งเทคโนโลยีระยะไกล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3333211/singapore-says-yutongs-electric-buses-not-equipped-remote-tech-amid-norway-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิงคโปร์มีรถโดยสารสาธารณะไฟฟ้า 20 คันโดย Yutong Group ผู้ผลิตชาวจีนและไม่มีรถเหล่านี้รองรับฟังก์ชั่นการควบคุมระยะไกลใดๆการขนส่งทางบกกล่าวเมื่อวันจันทร์การตอบสนองของ LTA เกิดขึ้นหลังจากที่ผู้ให้บริการขนส่งสาธารณะของนอร์เวย์ Ruter พบว่า Yutong สามารถเข้าถึงระบบควบคุมของรถโดยสารสำหรับการอัปเดตซอฟต์แวร์และการวินิจฉัยสิ่งนี้อาจช่วยให้ผู้ผลิตสามารถเปลี่ยนพวกเขาจาก</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:31:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b46ffb5720894aaac4389be7f88018c9290724bc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/14a36328-eba0-40ae-8011-316902ee1600_4dda80bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปกครองของ BJP มีความหมายอย่างไรต่อประชาธิปไตยของอินเดียและการต่อต้านแบบแยกส่วน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3333178/what-bjps-dominance-means-indias-democracy-and-fragmented-opposition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชัยชนะในการเลือกตั้งครั้งนี้สำหรับพรรค Bharatiya Janata (BJP) ของนายกรัฐมนตรีนเรนทรโมทีในเมืองบิฮาร์ได้ตั้งคำถามใหม่เกี่ยวกับอนาคตของฝ่ายค้านทางการเมืองของอินเดียนักวิเคราะห์กล่าวว่าผลของดินถล่ม – ซึ่งท้าทายการคาดการณ์การแข่งขันระยะประชิด – เน้นภูมิทัศน์ทางการเมืองที่ล้าหลังมากขึ้นโดย BJP ที่โดดเด่นกำลังเผชิญกับฝ่ายค้านที่แยกส่วนโดยเฉพาะพรรคคองเกรส</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e77d936dbdd17f0c4f7e60b2ebb7653bbd559e64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/2ed834e3-437c-4866-8e78-58caa3f1b8d9_00dd4a7f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียดึงเด็กสหรัฐอวดออกอากาศมากกว่าจูบ LGBTQ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3333209/malaysia-pulls-us-childrens-show-air-over-lgbtq-kiss?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้แพร่ภาพกระจายเสียงของรัฐมาเลเซียได้ระงับซีรีส์เด็กตู้เพลงการ์ตูนเรื่อง Santiago of the Seas หลังจากที่ผู้ชมร้องเรียนว่าตอนหนึ่งมีฉาก LGBTQ การโต้เถียงเกิดขึ้นหลังจากที่ผู้ชมรายงานว่าเห็นตัวละครริโอนางเงือกจูบแก้มมาร์ตินคู่หูของเขาในตอนที่ออกอากาศเมื่อวันอาทิตย์ทางทีวี 2 RTM ซึ่งดำเนินการช่องกล่าวว่ารีวิวภายใน ha</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:19:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fae9ba06c95be92a31cdc48352bf6bb716ae6396</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/7d7c8a94-f3c6-443f-ad4a-7b4a7c69ef89_7420854f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
