<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Sanae Takaichi ของญี่ปุ่นยืนยันอีกครั้งว่าไต้หวันเป็นส่วนหนึ่งของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335082/japans-sanae-takaichi-reaffirms-taiwan-part-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นกล่าวเมื่อวันพุธว่าจุดยืนของญี่ปุ่นในไต้หวันยังคงไม่เปลี่ยนแปลงโดยกล่าวถึงพันธสัญญาในปี 1972 ที่นำไปสู่การปรับความสัมพันธ์ระหว่างปักกิ่งและโตเกียวให้เป็นปกติ “จุดยืนพื้นฐานของรัฐบาลญี่ปุ่นเกี่ยวกับไต้หวันยังคงเป็นไปตามที่ระบุไว้ในแถลงการณ์ร่วมญี่ปุ่น - จีนปี 1972 และไม่มีการเปลี่ยนแปลงตำแหน่งนี้” ทาคาอิจิกล่าวต่อรัฐสภาญี่ปุ่น</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 11:00:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a3e42806bcab12e9c0f23dff7178c358a93d642</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/04aada01-7686-4673-9bce-3ad12d0d8c86_08a044e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ช่วยชาวฟิลิปปินส์ในวันที่สองของการทำงานของเธอเมื่อไฟไหม้ Tai Po; หลบหนีไปพร้อมกับทารก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335081/filipino-helper-her-second-day-work-when-tai-po-fire-hit-escapes-baby?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรโดราอัลคาราซผู้ช่วยแม่บ้านชาวฟิลิปปินส์มาถึงฮ่องกงเมื่อวันอังคารสัปดาห์ที่แล้วและตรงไปทำงานที่แฟลตของนายจ้างของเธอในไทโปพบว่าตัวเองกำลังต่อสู้กับเปลวไฟหนึ่งวันต่อมาเพื่อหลบหนีอย่างน่าอัศจรรย์โดยมีทารกอายุสามเดือนอยู่ในอ้อมแขนของเธอตอนนี้ชายวัย 27 ปีอยู่ในหน่วยผู้ป่วยหนักไม่สามารถพูดเหนือเสียงกระซิบได้หลังจากได้รับบาดเจ็บรวมถึงลำคอของเธอซึ่งทำให้</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 11:00:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0e011c266f96b1bbf6b308399228000874127e26</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/d1d52b05-22da-48da-8d00-9fa23002ee7a_722eb8c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนฝึกอบรมเครื่องมือ AI อุตสาหกรรมโดยใช้ชุดข้อมูลการดำเนินงานท่าเรือที่ ’ใหญ่ที่สุดในโลก'</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335018/china-trains-industry-ai-tool-using-worlds-largest-port-operation-data-set?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังฝึกอบรมเครื่องมือปัญญาประดิษฐ์เพื่อสนับสนุนอุตสาหกรรมท่าเรือของประเทศโดยใช้สิ่งที่คณะกรรมการพัฒนาและปฏิรูปแห่งชาติกล่าวว่าเป็นชุดข้อมูลการดำเนินงานท่าเรือที่ "ใหญ่ที่สุดในโลก" Li Chao รองผู้อำนวยการสำนักงานวิจัยนโยบายของ NDRC กล่าวว่าแอปพลิเคชัน AI ใช้ข้อมูลที่ครอบคลุม "สถานการณ์ธุรกิจท่าเรือที่ครอบคลุมมากที่สุด" “มันจะให้ STR</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 11:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4d77884e4790e33dfff0bc11b5956a14aafc884</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/04711982-62b8-476c-ba3a-81452c8a6c4c_fb36112a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กรุงโซลสามารถไว้วางใจในความมุ่งมั่นของจีนในการรวมประเทศเกาหลีได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3335078/can-seoul-count-chinas-commitment-korean-reunification?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไม่ควรถือว่าบทบาทของจีนในการรวมคาบสมุทรเกาหลีในอนาคตนักวิเคราะห์ชาวเกาหลีใต้ได้เตือนในเวทีสันติภาพในฮ่องกงหลังจากถูกถามว่าเบจิงเป็นพันธมิตรที่เชื่อถือได้เพื่อช่วยให้บรรลุเป้าหมายหรือไม่ Sung Ki-young หัวหน้านักวิจัยของสถาบันยุทธศาสตร์ความมั่นคงแห่งชาติกล่าวต่อสภาสันติภาพคาบสมุทรเกาหลีเมื่อวันพุธว่าทั้งจีนและสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 10:45:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">451f1a4d0b20eae8f58d3ce0cbffe46f00d90d19</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/d5ee63d9-e873-4a36-833b-c7369bcc1dff_1a58ebd9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศูนย์ทดสอบปักกิ่งเตือนรายงานความปลอดภัยในการก่อสร้างหลอกลวงในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335077/beijing-testing-centre-warns-sham-construction-safety-reports-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศูนย์ทดสอบในกรุงปักกิ่งได้ตั้งคำถามเกี่ยวกับความถูกต้องของรายงานความปลอดภัยสุทธิของนั่งร้านสำหรับสถานที่ปรับปรุงใหม่ในฮ่องกงและเตือนถึงเอกสารหลอกลวงที่หมุนเวียนอยู่ในตลาดที่ใช้ชื่อห้องปฏิบัติการอย่างผิดๆการสอบสวนในช่วงต้นโดยเจ้าหน้าที่ของเมืองแสดงให้เห็นว่ามุ้งที่ใช้สำหรับการปรับปรุงที่ศาลวังฟุกซึ่งเป็นที่เกิดเหตุเพลิงไหม้ร้ายแรงเมื่อสัปดาห์ที่แล้วที่ทำให้มีผู้เสียชีวิต 159 รายไม่เป็นไปตามมาตรฐานความปลอดภัยจากอัคคีภัย</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 10:45:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">002b809a307388b139d848f180e2067af743f79b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/31fa629a-9eb2-4a15-9880-315f480ec7cf_924beed6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
