<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘เพื่อนบ้านของเราจะช่วยเรา ': ออสเตรเลียอินโดนีเซียสรุปข้อตกลงการป้องกันประเทศใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3332435/australia-indonesia-finalise-new-defence-treaty-our-neighbour-will-help-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ออสเตรเลียและอินโดนีเซียตกลงกันในวันพุธที่จะลงนามในสนธิสัญญาความมั่นคงฉบับใหม่ซึ่งรวมถึงความร่วมมือทางทหารที่ใกล้ชิดยิ่งขึ้นผู้นำทั้งสองประเทศกล่าวภายหลังการเจรจาที่ซิดนีย์กรุงแคนเบอร์ราได้เข้าใกล้กรุงวอชิงตันซึ่งเป็นพันธมิตรกันมาเป็นเวลานานมากขึ้นเรื่อยๆโดยเสริมกำลังทางทหารเพื่อพยายามยับยั้งกำลังของจีนที่เพิ่มขึ้นในภูมิภาคเอเชียแปซิฟิกจาการ์ตาได้เดินบนเส้นทางที่เป็นกลางมากขึ้นระวังการวาดภาพไปยัง</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 06:05:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16f05e86192f11590ea05b2e2cf463e8b0589153</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/9bd61c42-247e-4ecd-8b41-7570e1fabe93_f3556ad4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้สูงอายุหญิงชาวจีนกอดเป็ดสัตว์เลี้ยงที่ถูกฆ่าโดยรถยนต์ด้วยน้ำตาโศกเศร้ากับการสูญเสียเพื่อนร่วมทาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3332151/elderly-chinese-woman-tearfully-hugs-pet-duck-killed-car-mourns-loss-companion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงสูงอายุคนหนึ่งในภาคตะวันออกของจีนถูกพบเห็นด้วยน้ำตาเสียใจกับเป็ดสัตว์เลี้ยงของเธอบนถนนหลังจากที่มันถูกฆ่าตายในอุบัติเหตุบนท้องถนนวิดีโอของผู้หญิงที่ร้องไห้กับเป็ดที่ตายแล้วบนถนนในมณฑลเจียงซูซึ่งโพสต์โดยเพื่อนบ้านเมื่อวันที่ 4 พฤศจิกายนได้แพร่กระจายไปทั่วเพื่อนบ้านชื่อเฉินกล่าวว่าหญิงสูงวัยได้เลี้ยงเป็ดไว้เป็นสัตว์เลี้ยงอันเป็นที่รักของเธอในช่วงสี่ปีที่ผ่านมาหลังจากเปลือกของเธอ</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">62d3ee92e812dee8470c68ea07487c48005098cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/245a28a8-be5d-4926-9496-72cc153547b0_448278fe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหานครทางตอนเหนือการจ้างงานเป็นศูนย์กลางในเวทีการสำรวจความคิดเห็นของ Legco ครั้งที่สาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3332438/northern-metropolis-employment-take-centre-stage-third-hong-kong-legco-poll-forum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สมัครในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติฮ่องกงได้เรียกร้องให้มีงานในท้องถิ่นมากขึ้นและการพัฒนาโครงสร้างพื้นฐานด้านการขนส่งที่เร็วขึ้นในโครงการเมกะโปรเจกต์ใกล้ชายแดนโดยใช้เวทีที่ดำเนินการโดยรัฐบาลครั้งที่สามเพื่อเสนอแนวทางแก้ไขปัญหาที่มีมานานในการประชุมเขตเลือกตั้งใหม่เขตเหนือเมื่อวันพุธซึ่งครอบคลุมเขตเหนือและ Tin Shui Wai ผู้สมัครทั้งห้าคน</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 05:56:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a365f6fc8cc5bec655bff4f3c30c7efc111a64a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/b1b5785f-6dd2-4a8f-a3eb-c16680f6a3eb_1214e0c9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายอายุ 55 ปีถูกจับในข้อหาขโมยบัตรเครดิตบนเที่ยวบินจากกรุงเทพฯไปฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3332437/man-55-arrested-stealing-credit-cards-flight-bangkok-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายคนหนึ่งในข้อหาขโมยบัตรเครดิตของผู้โดยสารสองคนบนเที่ยวบินขาเข้าจากกรุงเทพฯเมื่อวันอังคารกองกำลังในวันพุธกล่าวว่าผู้โดยสารพบทรัพย์สินส่วนตัวที่หายไปจากช่องเก็บของเหนือศีรษะและสงสัยว่าจะถูกขโมยตำรวจได้รับรายงานเมื่อวันอังคารและจับกุมชายวัย 55 ปีผู้ต้องสงสัยจากจีนแผ่นดินใหญ่ถูกควบคุมตัว o</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 05:56:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9b351dc9ed1386c2c5fe16b4abc6df2872d8f57</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/240458a6-4207-48a1-8dd4-e7a9f8ec7737_81c3dbc5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฮ่องกงให้สิทธิ์ศัลยแพทย์ที่มีภาวะสมองเสื่อมเต็มรูปแบบในคดีการตายของโบท็อกซ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3332433/hong-kong-court-grants-surgeon-dementia-full-discharge-botox-death-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฮ่องกงได้อนุญาตให้มีการปล่อยตัวอย่างเด็ดขาดแก่ศัลยแพทย์พลาสติกอายุ 93 ปีสำหรับการฆ่านายธนาคารชั้นนำอย่างผิดกฎหมายในระหว่างการฉีดโบท็อกซ์อย่างบ้าคลั่งเมื่อเจ็ดปีที่แล้วโดยสรุปว่าไม่มีตัวเลือกการตัดสินอื่นใดที่เหมาะสำหรับเขาในแง่ของภาวะสมองเสื่อมขั้นสูงของเขาศาลสูงกล่าวเมื่อวันพุธว่าวิธีเดียวในทางปฏิบัติที่จะกำจัดคดีของดร. แฟรงคลินหลี่หวังปงคือการปล่อยตัวเขา</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 05:27:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7e73cad7f705ef5fdff5021624be5d0386a9287</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/21ced1e6-25da-4d00-9431-9393e2f88e46_1763b878.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
