<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โดรนรัสเซียโจมตีบนรถบัสฆ่าคนงานเหมืองอย่างน้อย 15 คนขณะที่เคียฟประกาศการเจรจาใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342023/russian-drone-strike-bus-kills-least-15-miners-kyiv-announces-new-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ยูเครนกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าโดรนของรัสเซียโจมตีรถบัสที่บรรทุกคนงานเหมืองทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 12 คนหลายชั่วโมงหลังจากประธานาธิบดีโวโลดีเมียร์ซีเลนสกีประกาศการเจรจาสันติภาพครั้งใหม่ท่ามกลางความไม่แน่นอนเกี่ยวกับการระงับการโจมตีโครงสร้างพื้นฐานด้านพลังงานของรัสเซียรองนายกรัฐมนตรีคนแรก Denys Shmyhal กล่าวว่าการนัดหยุดงานในภูมิภาค Dnipropetrovsk ทางตะวันออกเฉียงใต้เป็นการโจมตีแบบ "ถากถางและมุ่งเป้าไปที่"</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 18:43:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be7dce56af15292ee2403393a5403a0be45077d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/524ba5b6-2c84-4ffb-b479-804f0c23b93d_c1b7cf4c.jpg?itok=Uu28Da9q&amp;v=1769971287" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เลียมโคเนโจรามอสวัย 5 ขวบและพ่อกลับไปมินนิโซตาจากศูนย์น้ำแข็งเท็กซัส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342022/5-year-old-liam-conejo-ramos-and-father-return-minnesota-texas-ice-centre?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เลียมโคเนโจรามอสวัยห้าขวบและพ่อของเขาซึ่งถูกควบคุมตัวโดยเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองในมินนิโซตาและถูกคุมขังที่โรงงานน้ำแข็งในเท็กซัสได้รับการปล่อยตัวตามคำสั่งของผู้พิพากษาโจควินคาสโตรนักการเมืองของเท็กซัสกล่าวว่าพวกเขาได้กลับไปยังมินนิโซตาแล้วทั้งสองถูกคุมขังในเขตชานเมืองมินนีแอโพลิสเมื่อวันที่ 20 มกราคมพวกเขาถูกนำตัวไปยังศูนย์กักกันในดิลลีย์รัฐเท็กซัสแคทเธอรีนชไนด์</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 18:11:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">62c2bb449f0e63d353641d3d0f15b5ea74e4feaa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/2371c915-800d-459d-bd43-2f11ac2b4583_de875566.jpg?itok=gLg5YAEj&amp;v=1769969392" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โฆษกสภาสหรัฐฯจอห์นสันกล่าวว่าเขามีคะแนนเสียงที่จะยุติการปิดระบบของรัฐบาลบางส่วนภายในวันอังคารนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342021/us-house-speaker-johnson-says-he-has-votes-end-partial-government-shutdown-tuesday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายไมค์จอห์นสันโฆษกสภาผู้แทนราษฎรสหรัฐกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าเขาเชื่อว่าเขามีคะแนนเสียงจากพรรครีพับลิกันที่จะยุติการปิดระบบของรัฐบาลบางส่วนภายในไม่กี่วันและว่าสภาผู้แทนราษฎรจะอภิปรายเรื่องการปฏิรูปการเข้าเมืองและการบังคับใช้กฎหมายศุลกากรเป็นเวลาสองสัปดาห์หลังจากนั้น “ฉันมั่นใจว่าเราจะทำได้อย่างน้อยภายในวันอังคารเรามีความท้าทายด้านโลจิสติกส์ในการพาทุกคนเข้าเมือง” จอห์นสันกล่าวในรายการ Meet the Press ของเอ็นบีซี</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:34:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9188ec00e433351cea683a63e3cc0273da761ef9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/0db5cfb4-07a3-4aaa-a869-ac8b8bc9d1cd_9dc297f6.jpg?itok=EgGsr3H2&amp;v=1769967223" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทูตสันถวไมตรีของสหราชอาณาจักร Sacked Mandelson ไม่ได้ ‘ไม่มีการจำการชำระเงิน 75,000 $ สหรัฐจาก Epstein’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342020/sacked-uk-ambassador-mandelson-has-no-recollection-us75000-payments-epstein?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายปีเตอร์แมนเดลสันนักการเมืองชาวอังกฤษเมื่อวันอาทิตย์กล่าวว่าเขาจำไม่ได้ว่าได้รับการชำระเงินจากนายเจฟฟรีย์เอปสตีนนักการเงินเด็กรวม 75,000 $ แมนเดลสันซึ่งถูกปลดจากตำแหน่งเอกอัครราชทูตสหรัฐอเมริกาเมื่อปีที่แล้วเนื่องจากมีการเชื่อมโยงกับเอปสไตน์ดูเหมือนจะปรากฏในใบแจ้งยอดธนาคารหลายฉบับที่เผยแพร่เมื่อวันศุกร์ในไฟล์จำนวนมากที่เกี่ยวข้องกับนักการเงินที่น่าอับอายโดย US GOVE</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:09:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d0a9a16fc2512183433ac4c947754a6b835a20c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/19a9a41d-1493-43b6-95b7-8d9008a7a735_1c95e9f9.jpg?itok=4OMuQYSR&amp;v=1769965617" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพไนจีเรียฆ่าผู้บัญชาการระดับสูงของ Boko Haram ผู้ติดอาวุธ 10 คนในการบุกโจมตีในเวลากลางคืน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3342019/nigerian-army-kills-top-boko-haram-commander-10-militants-night-raid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพไนจีเรียกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าได้สังหารผู้บัญชาการสูงสุดของ Boko Haram และสมาชิก 10 คนของกลุ่มหัวรุนแรงอิสลามในการบุกโจมตีในตอนกลางคืนในภาคตะวันออกเฉียงเหนือของประเทศ Abu Khalid ผู้บัญชาการของ Boko Haram ในป่า Sambisa ในรัฐ Borno เป็นบุคคลสำคัญภายใน "ลำดับชั้นของผู้ก่อการร้ายประสานงานการปฏิบัติการและโลจิสติกส์ในแกน Sambisa" โฆษกกองทัพ Sani Uba กล่าวในสถิติ</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 15:21:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e36388b10cc33edc0de5e8c99f56ae9f4dd7d5b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/8b1771b7-2247-4bc5-8f04-93bb561a3b53_c7cbd074.jpg?itok=4qhDINMJ&amp;v=1769959283" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
