<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อินเดียจับตาดูสถานะ ‘มหาอำนาจการผลิตทั่วโลก’ ด้วยการเพิ่มงบประมาณ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3342124/india-eyes-global-manufacturing-powerhouse-status-budget-boost?utm_source=rss_feed</link>
      <description>งบประมาณที่เพิ่งเปิดตัวของอินเดียส่งสัญญาณการเสนอราคาเพื่อยึดสถานะเป็นมหาอำนาจด้านการผลิตทั่วโลกผ่านมาตรการเชิงนโยบายแต่นักวิเคราะห์กล่าวว่าการจัดสรรเงิน 630 พันล้านดอลลาร์สหรัฐจะยังคงต้องใช้เงินเพิ่มเติมในขณะที่ประเทศแสวงหาตลาดใหม่เพื่อกระจายการค้ามาตรการที่เปิดตัวในคำปราศรัยงบประมาณของรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลัง Nirmala Sitharaman เมื่อวันอาทิตย์ได้รับการพิจารณาว่าได้กล่าวถึงนักวิจารณ์สองคน</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 11:06:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">689eeaeb5bc2df9bb712b36c0d67d67cd3bf3ca1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/17fbcc2e-a25e-4fe9-b141-51437126691e_b748c225.jpg?itok=ksYEDbQo&amp;v=1770030360" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘อเมริกาเฟิร์ส’ เฟด? นักเศรษฐศาสตร์จีนสงสัยว่าผู้ได้รับการเสนอชื่อเก้าอี้ของทรัมป์จะขึ้นฝั่งดอลลาร์สหรัฐได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3342106/america-first-fed-chinese-economists-doubt-trumps-chair-nominee-can-shore-us-dollar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสนอชื่อเควินวอร์ชให้เป็นหัวหน้าธนาคารกลางสหรัฐของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐไม่น่าจะสนับสนุนการฟื้นตัวอย่างต่อเนื่องในสกุลเงินดอลลาร์สหรัฐแม้จะมีความเป็นไปได้ในการบรรเทาทุกข์ในระยะสั้นก็ตามนักเศรษฐศาสตร์ชาวจีนกล่าวข้อสงสัยอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับความเป็นอิสระของเฟดในช่วงวาระที่สองของทรัมป์อาจทำให้การฟื้นตัวที่ยั่งยืนลดลงเนื่องจากนโยบายปรากฏขึ้นมากขึ้นเพื่อมุ่งสู่เป้าหมายภายในประเทศโดยไม่ต้องเสียค่าใช้จ่ายของ U</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 11:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1bdac078d766e3a7a5c0224c698986850ea4b3e9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/2e0b17f4-a1d0-4ee2-afde-5271820b3f11_aa944e02.jpg?itok=xDyS8WCS&amp;v=1770024058" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อหุ่นยนต์ล้ม: Xpeng ของจีนรับมือกับการพลัดตกจากที่สาธารณะของฮิวแมนนอยด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3342102/when-robot-topples-chinas-xpeng-deals-fallout-humanoids-public-plunge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Xpeng Motors ผู้ผลิตยานยนต์ไฟฟ้า (EV) ของจีนได้แสดงหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ต่อหน้าผู้ชมหลายร้อยคนที่ห้างสรรพสินค้าแห่งหนึ่งในมหานครเซินเจิ้นทางตอนใต้ของเซินเจิ้นในช่วงสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาแต่การตีลังกาถอยหลังก็กลายเป็นพาดหัวข่าวสะท้อนให้เห็นถึงการเดินทางที่เป็นหลุมเป็นบ่อสำหรับเครื่องจักรดังกล่าวหลังจากเสร็จสิ้นการเดินเรียบไปยังศูนย์กลางของผู้ชมในวันเสาร์ที่เหล็กหุ่นยนต์ 178 ซม. กล่าวว่าจะเดินกับมนุษย์เหมือน g</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 11:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3821cbdb2d6f7fb1b3895a7fd6d18a14c3d90ec5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/c8998d58-230d-4795-88b4-975cdc64f2f4_bf90e82a.jpg?itok=VUAN_Sdm&amp;v=1770023586" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุมการฉ้อโกงมูลค่า 620 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงการปราบปรามการฟอกเงิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3342122/hong-kong-police-arrest-680-hk620-million-fraud-money-laundering-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมผู้คนมากกว่า 680 คนในชุดปฏิบัติการล่าสุดที่มุ่งเป้าไปที่การหลอกลวงและการฟอกเงินโดยมีรายได้จากอาชญากรรมที่ต้องสงสัยสูงถึง 620 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงในการดำเนินการครั้งหนึ่งเจ้าหน้าที่จากสำนักงานอาชญากรรมทางไซเบอร์และเทคโนโลยีมุ่งเน้นไปที่การต่อสู้กับการใช้บัญชีธนาคารในทางที่ผิดระหว่างเดือนกุมภาพันธ์ถึงกันยายนปีที่แล้วตำรวจได้รับรายงานจากผู้เสียหาย 51 ราย</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 10:53:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0eae8e8f8ba162b1789b7dd8337d4ccdcb8819cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/5fac185f-f4dc-49fe-abe6-08a7b49b7395_c1f83cba.jpg?itok=M8PQI4W0&amp;v=1770029508" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงชาวออสเตรเลียเสียชีวิตหลังจากถูกจับได้ในญี่ปุ่นสกีลิฟท์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3342119/australian-woman-dies-after-getting-caught-japan-ski-lift?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวออสเตรเลียเสียชีวิตหลังจากที่กระเป๋าเป้สะพายหลังของเธอติดอยู่บนลิฟต์สกีบนภูเขาญี่ปุ่นและเธอก็ถูกระงับกลางอากาศตำรวจกล่าวเมื่อวันจันทร์หญิงสาววัย 22 ปีกำลังเตรียมตัวลงจากลิฟต์ในเช้าวันศุกร์ที่ Tsugaike Mountain Resort ในหุบเขา Hakuba ซึ่งเป็นสถานที่เล่นสกียอดนิยมในภาคกลางของ Nagano แต่หัวเข็มขัดหลวมๆจากกระเป๋าเป้ของเธอติดอยู่บนเก้าอี้ยก</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 10:20:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5544a5151f05e8b35835e6fcc8beb17f2a4a89e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/1d192bc5-7fce-4128-919b-a3cc76b49cde_c8ebf729.jpg?itok=lLD2qVvv&amp;v=1770027285" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
