<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สามีของจีนเป็นอัมพาตภรรยาที่มีโรคหายากเข้าสู่การขายบ้านหายไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3328936/china-husband-cons-paralysed-wife-rare-disease-selling-home-vanishing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สามีของหญิงสาววัย 28 ปีในประเทศจีนซึ่งเป็นอัมพาตจากโรคร้ายที่หาได้ยากได้เกลี้ยกล่อมให้เธอขายบ้านของพวกเขาจากนั้นก็นำรายได้เข้ากระเป๋าก่อนที่จะหายตัวไป “ฉันอยากติดคุกมากกว่ากลับมา” ชายคนนั้นบอกตำรวจในภายหลังคดีนี้ได้ดึงดูดสื่อสังคมออนไลน์บนแผ่นดินใหญ่หลังจากที่ Yangtze Evening News รายงานเรื่องนี้ผู้หญิงคนนั้นชื่อหลินเคยทำงานเป็นไกด์นำเที่ยวในจังหวัดทางตะวันออกของ</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 10:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12e55c1843aa88ae2ebdeef1934376ef1b3f5de7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/92fa8863-8dc4-4d8f-8497-e1e5f6914b9b_dc84977f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวเกาหลีใต้ยกเลิกวันหยุดในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เหนือความกลัวการค้ามนุษย์ของกัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3329253/south-koreans-cancel-southeast-asia-holidays-over-cambodia-trafficking-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวเกาหลีใต้กำลังยกเลิกวันหยุดไม่เพียงแต่ไปยังกัมพูชาเท่านั้นแต่ยังรวมถึงประเทศเพื่อนบ้านในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เช่นไทยเวียดนามและลาวซึ่งกลัวการห้ามเดินทางของรัฐบาลและรายงานว่าเพื่อนร่วมชาติถูกลักพาตัวค้ามนุษย์หรือเสียชีวิตโดยกลุ่มอาชญากรรมในภูมิภาคชายคนหนึ่งในวัยห้าสิบที่มีชื่อว่า Son บอกกับหนังสือพิมพ์เกาหลี JoongAng Daily ว่าเขาเพิ่งยกเลิกการเดินทางไปเล่นกอล์ฟกับเพื่อนๆในเดือนธันวาคมที่จ.</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 09:44:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">245dfb955e8af60fa7947d712e465082b10d2c62</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/ca22940f-4453-4391-a4ff-97bfe1d877e4_dc119a7b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความพยายามของกลุ่มที่เชื่อมโยงกับอิสราเอลในการจัดกิจกรรมในสิงคโปร์ทำให้เกิดการสะท้อนกลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3329252/israel-linked-groups-attempt-host-event-singapore-fuels-backlash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>งานเลี้ยงระดมทุนที่วางแผนไว้โดยกลุ่มอิสราเอลที่ถูกยกเลิกที่โรงแรมฟูลเลอร์ตันในสิงคโปร์ได้ก่อให้เกิดการถกเถียงกันว่าสถานที่เอกชนควรจัดการกับเหตุการณ์ที่มีความอ่อนไหวทางการเมืองอย่างไรโดยเฉพาะอย่างยิ่งท่ามกลางการตรวจสอบทั่วโลกเกี่ยวกับสงครามในกาซา The Friends of Israel Annual Aliyah Gala Dinner ซึ่งจัดโดย Keren Hayesod มีกำหนดจัดขึ้นที่โรงแรมห้าดาวในวันที่ 18 พฤศจิกายนแต่</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 09:36:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88b518e55abea65610f8a2463fd4e2b710eb0aaa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/237273d4-4ad4-4c70-801c-6e81fdf4394f_62f6e92d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตนายกรัฐมนตรี Sheikh Hasina ของบังกลาเทศควรถูกประหารชีวิตข้อเรียกร้องในการดำเนินคดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3329249/bangladeshs-ex-pm-sheikh-hasina-should-be-put-death-prosecution-demands?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทนายความดำเนินคดีชาวบังกลาเทศเรียกร้องในวันพฤหัสบดีให้อดีตนายกรัฐมนตรีชีคฮาซินาผู้หลบหนีคดีได้รับโทษประหารชีวิตในการพิจารณาคดีในความผิดต่อมนุษยชาติฮาซินาได้ท้าทายคำสั่งศาลที่จะกลับจากอินเดียซึ่งเธอหนีไปเมื่อปีที่แล้วเพื่อเผชิญกับข้อกล่าวหาในการสั่งการปราบปรามร้ายแรงในความพยายามที่ล้มเหลวในการบดขยี้การจลาจลที่นำโดยนักเรียนมีผู้เสียชีวิตมากถึง 1,400 คนจากการปะทะกันระหว่าง</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 09:17:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3aea95d4291e38998da4bf90cee4e536985d41bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/3f8e0274-1299-4e1a-a51c-ec1bc2ace74a_b68bda1b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บูมตลาดของญี่ปุ่นที่จะยังคงดำเนินต่อไปแม้จะมีความไม่แน่นอนทางการเมือง: ความซื่อสัตย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3329234/japans-market-boom-continue-despite-political-uncertainty-fidelity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตลาดหุ้นญี่ปุ่นคาดว่าจะขยายการชุมนุมหากรัฐบาลชุดต่อไปยังคงพยายามเพิ่มการเติบโตทางเศรษฐกิจและป้องกันไม่ให้ประเทศกลับสู่ภาวะเงินฝืดผู้จัดการการลงทุนของ Fidelity International กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีดัชนี Nikkei 225 ทำสถิติสูงสุดที่ 48,580.44 จุดเมื่อวันที่ 9 ตุลาคมซึ่งสูงกว่าจุดสูงสุดของยุคฟองสบู่เศรษฐกิจญี่ปุ่นในปี 1989 เนื่องจากพรรคการเมืองยึดครอง</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 09:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a914a6a153988c57982380e427750de4c6669123</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/056582d1-2680-45d0-9a73-fa2cd8bfa636_5ba4f97a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
