<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความเชื่อมั่นของ Jimmy Lai ในฮ่องกงกลายเป็นจุดวาบไฟระหว่างจีนตะวันตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336533/jimmy-lais-conviction-hong-kong-becomes-flashpoint-between-china-west?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำตัดสินที่ผิดของ Jimmy Lai Chee-ying ในการพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติของอดีตเจ้านายสื่อในฮ่องกงได้กลายเป็นจุดวาบไฟทางการเมืองระหว่างจีนกับฝ่ายตรงข้ามตะวันตกเนื่องจากพวกเขาเรียกร้องให้เขาปล่อยตัวทันทีในขณะที่ปักกิ่งปฏิเสธการแทรกแซงของพวกเขาอย่างรุนแรงแต่ในขณะที่คำตัดสินของศาลสูงในวันจันทร์อาจส่งนักธุรกิจที่มีตำแหน่งพลิกผันเข้าคุกตลอดชีวิต Western coun</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:00:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3159d0f9c5d23c608641b3b3af1f03b8b0c6fe93</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/a2ec0f26-d142-4fb3-a893-efdc7c5a1767_b7aad7f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลรัสเซียประกาศกลุ่มประท้วงพังค์องค์กรจลาจลหี ‘หัวรุนแรง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3336534/russian-court-declares-punk-protest-group-pussy-riot-extremist-organisation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Pussy Riot ของกลุ่มพังค์ได้รับการประกาศให้เป็น "องค์กรหัวรุนแรง" โดยศาลรัสเซียเมื่อวันจันทร์คำวินิจฉัยโดยศาลแขวง Tverskoy ของกรุงมอสโกมีผลบังคับใช้กับกลุ่มจากการดำเนินงานในรัสเซียและทำให้ทุกคนที่เชื่อมโยงกับกลุ่มเสี่ยงต่อการถูกดำเนินคดีอาญากลุ่มประท้วงสตรีนิยมได้รับการกล่าวขวัญถึงเป็นครั้งแรกในปี 2012 เมื่อสมาชิกของกลุ่มได้ทำการ "สวดมนต์แบบพังค์" ที่ยั่วยุต่อ Pre</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 14:53:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">91844a710485cf6ac488022d8b7007aceb3fe4f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/2b32ae1e-b58d-48a0-b829-846d76396d0b_61e8ec87.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สนามไคตั๊กสเตเดียมของฮ่องกงติดอันดับ 3 ของโลกในการขายตั๋วในปีเปิดตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3336530/hong-kongs-kai-tak-stadium-ranks-worlds-no-3-ticket-sales-debut-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สนามไคตั๊กสเตเดียมขนาด 50,000 ที่นั่งของฮ่องกงได้รับการจัดอันดับให้เป็นอันดับ 3 ของโลกในการขายตั๋วในปี 2025 แม้ว่าจะเปิดตัวครั้งแรกเมื่อเก้าเดือนที่แล้วโดยผู้ประกอบการกล่าวว่าการจัดอันดับดังกล่าวหมายถึงสถานะของเมืองในฐานะ "เมืองหลวงของกิจกรรมในเอเชีย" จากข้อมูลที่รวบรวมโดย Pollstar ซึ่งเป็นสิ่งพิมพ์การค้าในสหรัฐอเมริกาสำหรับอุตสาหกรรมคอนเสิร์ตและดนตรีสดสนามกีฬา Kai Tak ยังอยู่ในอันดับที่ 5 ทั่วโลกสำหรับรายได้รวม</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 14:25:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">230f537e3a886381542615b2693e4d2901996cd5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/2c1bfa20-d85e-4e2f-b30d-9a8eb95714bf_c9948c5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ความเกลียดชังอย่างบ้าคลั่ง’ ของจิมมี่ลายทำให้เขาตกอยู่ใน ’เส้นทางหนาม ': ศาลฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336529/jimmy-lais-rabid-hatred-party-led-him-down-thorny-path-hong-kong-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description>"ความเกลียดชังอย่างบ้าคลั่ง" ของพรรคคอมมิวนิสต์จีนอดีตเจ้านายสื่อฮ่องกงได้นำเขาไปสู่ "เส้นทางที่มีหนาม" ตามที่ผู้พิพากษาที่ตัดสินว่าเขามีความผิดในสามข้อหาความผิดด้านความมั่นคงแห่งชาติการตัดสินเต็มรูปแบบ 855 หน้าที่เผยแพร่ในวันจันทร์เริ่มต้นด้วยเรื่องราวความสำเร็จ "ผ้าขี้ริ้ว" ของ Lai แต่ถูกครอบงำโดยการวิจารณ์โดยเฉพาะอย่างยิ่งเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือ o</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 14:19:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8009bbfc2d7d593deaf2bd48360f3bbcabf8f2a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/13b7a10b-118d-42ca-8f0c-8090aeccf48a_784bab27.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บังกลาเทศเพื่อส่งผู้นำจลาจลที่ได้รับบาดเจ็บไปยังสิงคโปร์หลังจากการยิงเลือกตั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3336527/bangladesh-airlift-wounded-uprising-leader-singapore-after-election-shooting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลเฉพาะกาลของบังกลาเทศกล่าวว่าจะบินผู้นำการจลาจลในปี 2024 ซึ่งเป็นผู้สมัครในการเลือกตั้งที่จะมาถึงเพื่อรับการรักษาในสิงคโปร์หลังจากความพยายามลอบสังหารที่ทำให้เขาได้รับบาดเจ็บสาหัสคนร้ายสวมหน้ากากยิงผู้นำนักศึกษาชารีฟออสมันฮาดีเมื่อวันศุกร์ขณะที่เขาออกจากมัสยิดในเมืองหลวงธากาทำให้เขาได้รับบาดเจ็บที่หูการยิงเกิดขึ้นในวันหนึ่งหลังจากที่เจ้าหน้าที่ประกาศว่า</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 14:14:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7627cbbd470ca9e8830d3d890bb992629b219ad8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/83b46ffa-b896-438d-9bf5-0465d9612567_880f3fc8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
