<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเปลี่ยนแปลง AI ของ Tesla กระตุ้นให้คู่แข่งชาวจีนขยายข้อเสนอด้านเทคโนโลยีอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3341771/how-teslas-ai-shift-prompting-chinese-wannabes-expand-tech-offerings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งมอบรถยนต์ที่ตกต่ำของ Tesla และผลกำไรที่ลดลงในแผ่นดินใหญ่ไม่ได้หยุดยั้งคู่แข่งรถยนต์ไฟฟ้าของจีนจากการเลียนแบบการเปลี่ยนผ่านของบริษัทสหรัฐไปสู่หน่วยงานปัญญาประดิษฐ์ Xpeng, Li Auto และ Nio ซึ่งได้รับการขนานนามว่าเป็นผู้ท้าชิง Tesla ในช่วงทศวรรษที่ผ่านมาได้ดำเนินการตามขั้นตอนที่คล้ายกันเพื่อกระจายความเสี่ยงไปสู่เทคโนโลยีที่เกิดขึ้นใหม่และวางตำแหน่งตัวเองสำหรับอนาคตของการขนส่ง</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 04:49:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee4aaefce3b6743dbfcaecae13e0cc6d36b0e6ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/bd570aa6-473c-48ab-9bfe-933029ac2969_04dbc4ca.jpg?itok=7bK-3qDQ&amp;v=1769746356" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คลองของจีนสู่เอเชียตะวันออกเฉียงใต้ไวรัสนิปาห์สร้างความกังวล: 7 ไฮไลท์ของ SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3341759/chinas-canal-southeast-asia-nipah-virus-raises-concerns-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนใกล้จะเปิดคลองหมื่นล้านดอลลาร์สหรัฐซึ่งเชื่อมโยงพื้นที่ใจกลางกับเอเชียตะวันออกเฉียงใต้คาดว่าจีนจะเสร็จสิ้นการก่อสร้างบนที่ดิน</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 04:34:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bedd9690ce7bc5bee10f15f28971c1460cd87cec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/6bf0f0fb-b10b-4c13-9b47-81cb5390b918_e3cc3e6d.jpg?itok=31MwzvP6&amp;v=1769741459" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลไนเจอร์กล่าวหาผู้นำต่างชาติว่าสนับสนุนการโจมตีสนามบินขอบคุณชาวรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3341777/nigers-junta-accuses-foreign-leaders-sponsoring-attack-airport-thanks-russians?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาย Abdourahamane Tiani ผู้ปกครองทางทหารของไนเจอร์เมื่อวันพฤหัสบดีกล่าวโทษประธานาธิบดีฝรั่งเศสเบนินและไอวอรี่โคสต์ที่สนับสนุนการโจมตีสนามบินนานาชาติ Niamey ซึ่งเป็นข้อกล่าวหาที่เขากล่าวโดยไม่มีหลักฐานใดๆเสียงปืนและเสียงระเบิดดังก้องไปทั่วสนามบินนานาชาติไนเจอร์ในนีอาเมไม่นานก่อนเที่ยงคืนในสิ่งที่แหล่งข่าวด้านความปลอดภัยสองแห่งอธิบายว่าเป็น "การโจมตีของผู้ก่อการร้าย" ก่อน CAL</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 04:32:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4b1a949260ecc11dd84073ee7a42492b7c294f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/295f0278-d912-488f-867a-f8ee90f6f867_f4f76529.jpg?itok=xHmFI6b1&amp;v=1769747569" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหราชอาณาจักรและจีนชั่งน้ำหนักรูปแบบการจัดการสินทรัพย์ข้ามพรมแดนเพื่อกระชับความสัมพันธ์ในตลาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3341772/uk-and-china-weigh-cross-border-asset-management-scheme-deepen-market-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แอชลีย์อัลเดอร์ประธานหน่วยงานกำกับดูแลทางการเงินของสหราชอาณาจักร (FCA) กล่าวว่าสหราชอาณาจักรและจีนแผ่นดินใหญ่กำลังพิจารณาการเชื่อมโยงการจัดการสินทรัพย์ข้ามพรมแดนใหม่และการอัพเกรดรูปแบบการเชื่อมต่อหุ้นที่มีอยู่เนื่องจากทั้งสองฝ่ายแสวงหาความร่วมมือด้านตลาดทุนที่ใกล้ชิดมากขึ้น “เรากำลังมองหาการยกระดับการเชื่อมต่อตลาดระหว่างจีนและสหราชอาณาจักรโดยเฉพาะอย่างยิ่งการสร้างการเชื่อมต่อหุ้นกับ S</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 04:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c41dbb6acf02a6f38c0c8c7853ed23daacb0633c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/1da1d4a1-30a5-4be8-9e62-fcaebc455f2b_54f479c5.jpg?itok=EDc9nXak&amp;v=1769746418" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสับสนเกี่ยวกับเข็มขัดนิรภัยมากขึ้น: กฎหมายใหม่ครอบคลุมรถโดยสารสาธารณะทั้งหมดในฮ่องกงหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3341770/more-seat-belt-confusion-does-new-law-cover-all-public-buses-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโต้เถียงเกี่ยวกับเข็มขัดนิรภัยที่บังคับใช้ในฮ่องกงทวีความรุนแรงมากขึ้นหลังจากอดีตนักกฎหมายกล่าวว่าแถลงการณ์ของรัฐบาลไม่สามารถระบุได้ว่ากฎนี้มีผลบังคับใช้กับรถโดยสารใหม่ที่จดทะเบียนตั้งแต่วันที่ 25 มกราคมปีนี้เท่านั้นและเรียกร้องให้เจ้าหน้าที่ชี้แจงแนวทางการบังคับใช้เนื่องจากผู้โดยสารกังวลว่าจะทำผิดกฎหมายโดยไม่รู้ตัวดอรีนคงยุก - ฟูนสมาชิกของคณะอนุกรรมการที่</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 04:08:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9291d46a7d09a3573ee3eaa2d1eb7cf46bf696b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/7fff1128-f705-4e7d-87bf-439418ddbe55_2df506f2.jpg?itok=q5ySCYv1&amp;v=1769746115" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
