<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Revolut วางแผนที่จะจัดตั้งขึ้นในฮ่องกงในฐานะ Paul Chan กล่าวถึงจุดแข็งของเมืองในสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3334174/fintech-firm-revolut-plans-set-hong-kong-paul-chan-touts-citys-strengths-uk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในบริษัทฟินเทคที่มีชื่อเสียงที่สุดในยุโรป Revolut ธนาคารดิจิทัลในสหราชอาณาจักรวางแผนที่จะจัดตั้งการดำเนินงานในฮ่องกง Post ได้เรียนรู้หลังจากที่ผู้บริหารได้พบกับหัวหน้าฝ่ายการเงินของเมืองในลอนดอนข่าวนี้เกิดขึ้นเมื่อวันอังคารขณะที่เลขาธิการทางการเงิน Paul Chan Mo-po เริ่มการเยือนเมืองหลวงของอังกฤษซึ่งเขายังได้พบกับตัวแทนจากสำนักงานครอบครัวทั่วยุโรปตะวันออกกลาง</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 04:12:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc90413aed2121fb59d9133bf5c984c7aed29988</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/a0d24c7a-448f-4554-bc81-6744dea9bebe_32af6fe8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักข่าวตรวจสอบการปลอมแปลงฟุตบอลของมาเลเซียเรื่องอื้อฉาวที่ถูกโจมตี</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3334173/journalist-probing-malaysias-football-scandal-beaten-attack-media?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักข่าวชาวมาเลเซียที่กำลังตรวจสอบเรื่องอื้อฉาวปลอมแปลงเอกสารฟุตบอลถูกทำร้ายโดยชายสามคนในกรุงกัวลาลัมเปอร์เมื่อวันอังคารในการโจมตีที่ทำให้เกิดความตื่นตระหนกต่อการข่มขู่ของสื่อในประเทศ Haresh Deol ผู้ร่วมก่อตั้งและบรรณาธิการของเว็บไซต์ข่าวอิสระ Twentytwo13 ถูกโจมตีเมื่อเวลาประมาณ 15.30 น. ในบางซาร์ย่านการค้าที่พลุกพล่านทางตอนใต้ของกัวลาลัมเปอร์ตอนกลางในไม่ช้า</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 04:08:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f2353360a7de40af63e8c0b849a3aab9eeaf812</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/6f358ccf-a326-4c54-84b0-08f7a59c8685_4f08ecf2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ท่ามกลางการแข่งขันพลังงานฟิวชั่นระดับโลกความคิดด้านนิวเคลียร์อันดับต้นๆของยุโรปกำลังเดิมพันจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334057/why-europes-top-nuclear-minds-are-turning-china-deliver-first-fusion-breakthrough?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภูมิศาสตร์การเมืองในปัจจุบันอาจชี้ให้เห็นว่านักวิทยาศาสตร์ตะวันตกมีความสอดคล้องโดยทั่วไปกับสหรัฐอเมริกาในการแข่งขันระดับโลกด้านพลังงานฟิวชั่น – แต่นักฟิสิกส์นิวเคลียร์ชั้นนำของยุโรปบางคนกำลังวางเดิมพันกับจีนความเฉลียวฉลาดต่อเป้าหมายการหลอมรวมของสหรัฐอเมริกาและความล่าช้าเรื้อรังในโครงการ 33 - National International Thermonuclear Experimental Reactor (ITER) ในฝรั่งเศสได้สร้างช่องทางสำหรับ</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 04:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0bf7562e6299fe1a1a5264ba572d5bc4bf83b7e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/a3888504-62b6-4c96-988e-d32485fb02f0_828860ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘มันบ้ามาก ': นักท่องเที่ยวสิงคโปร์รอดชีวิตจากน้ำท่วมไทยหลังได้รับการช่วยเหลือจากฮีโร่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334161/thai-hero-rescues-and-shelters-singaporean-tourist-trapped-raging-floods?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิ่งที่เริ่มต้นเมื่อวันหยุดพักผ่อนด้วยตนเองในประเทศไทยกลายเป็นความยากลำบากสำหรับรอนนี่โทห์ชาวสิงคโปร์วัย 74 ปีสำหรับการเดินทางครั้งนี้เกิดขึ้นพร้อมกับน้ำท่วมที่เลวร้ายที่สุดที่จะเข้าสู่ภาคใต้ของประเทศในรอบหลายปีโดยมีฝนตกหนักหลายวันทำให้ถนนสายหลักมีน้ำท่วมขังตัดกำลังไปยังบริเวณใกล้เคียงและรบกวนแหล่งน้ำเมื่อฝนทวีความรุนแรงขึ้นและระดับน้ำเพิ่มสูงขึ้นในตัวเมืองหาดใหญ่หนึ่งใน</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 02:09:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f68196b3fabdb068f9e87b0b7c182bd0d3283bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/b9199d89-db01-48fc-82e9-0e70ebdd0d48_cb2a3769.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทป้องกันประเทศเอกชนของจีนมองเห็นโอกาสท่ามกลางความขัดแย้งที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3334124/chinas-private-defence-companies-see-opportunities-amid-growing-global-conflicts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การยกระดับความขัดแย้งทั่วโลกอาจสร้างโอกาสให้บริษัทป้องกันประเทศเอกชนของจีนในฐานะลูกค้าทั้งในและต่างประเทศแสวงหาอุปกรณ์ทางทหารที่ราคาไม่แพงและเชื่อถือได้ตามข้อมูลจากคนวงในอุตสาหกรรม “ภูมิทัศน์ระหว่างประเทศเป็นที่นิยมอย่างมากสำหรับการมีส่วนร่วมขององค์กรเอกชนของเราในอุตสาหกรรมการป้องกันประเทศ” Li Yi นักวิจัยจาก Shenzhen Research ของมหาวิทยาลัย Beihang กล่าว</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 02:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9205f55cf8168ce6431bf02a883b5a7c4f9258a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/6223621f-40e2-48b8-9f23-3af582e322c4_e0eddb0f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
