<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เป็นช่วงเวลาที่จีนมาก? วิธีที่มส์กำลังปูทางสำหรับการเปลี่ยนไปใช้ Soft Power</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342819/very-chinese-time-how-memes-are-paving-way-soft-power-shift?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การดื่มน้ำร้อนการรับประทานข้าวต้มอุ่นๆและการแต่งกายด้วยสีแดงเพื่อขอพรให้โชคดีเป็นพิธีกรรมประจำวันที่ผู้ใช้โซเชียลมีเดียทั่วโลกแบ่งปันซึ่งยอมรับเทรนด์ไลฟ์สไตล์ใหม่โดยประกาศว่า “คุณพบฉันในช่วงเวลาจีนมากในชีวิตของฉัน” วลีนี้ได้รับความนิยมในช่วงปีที่ผ่านมาโดยผู้มีอิทธิพลใน TikTok และ Instagram ที่โพสต์ตัวเองทำกิจกรรมจีนแบบเหมารวม</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9c112d3fa0c3c53071246a690d33ab994e302a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/f6d8c42f-a55f-4d85-bb95-f01438d1e4c0_e69155c0.jpg?itok=5samNN0_&amp;v=1770537834" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นมีการบุกรุกที่เกิดจากผลไม้ไม่ใช่ความหิวการศึกษาพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3342841/japan-bear-intrusions-driven-fruit-not-hunger-study-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หมีเข้าไปในพื้นที่ใกล้กับที่อยู่อาศัยของมนุษย์แม้จะได้รับการบำรุงอย่างเพียงพอแม้ในช่วงหลายปีที่ลูกเดือยขาดแคลนในที่อยู่อาศัยตามธรรมชาติซึ่งน่าจะได้รับความสนใจจากต้นไม้ผลไม้ที่ทิ้งไว้ในพื้นที่เพาะปลูกที่ถูกทิ้งร้างการศึกษาล่าสุดในภาคตะวันตกของญี่ปุ่นแสดงให้เห็นหมีดำญี่ปุ่นกำลังรุกล้ำการตั้งถิ่นฐานของมนุษย์ไม่จำเป็นต้องออกจากความสิ้นหวังแต่เป็นเพราะพวกมันถูกล่อด้วยอาหารง่ายๆที่พบได้ในละทิ้ง</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:49:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdd2c8884ea8a971b8216a60df61297f22094ef7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/a18ce128-a4c0-4e97-a495-e0922c2d5617_731e10d6.jpg?itok=0xjhu4ST&amp;v=1770551283" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงฮ่องกงถูกจับที่สนามบินด้วยสนับมือในสัมภาระถือขึ้นเครื่อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3342837/hong-kong-woman-arrested-airport-over-knuckleduster-carry-luggage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจกล่าวว่านักเดินทางที่มุ่งหน้าไปสิงคโปร์ถูกจับกุมที่สนามบินฮ่องกงเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าพกสนับมือไว้ในกระเป๋าเดินทางกองกำลังกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยของสนามบินพบอาวุธซึ่งสวมอยู่เหนือข้อนิ้วในกระเป๋าเดินทางของผู้หญิงท้องถิ่นในระหว่างการตรวจคัดกรองตามปกติเมื่อวันก่อนตำรวจจับกุมเด็กอายุ 19 ปีด้วยข้อสงสัยว่าละเมิด Airp</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:28:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f5d0c1f2aeb56889ed6557ab11fa7bce44f7db1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/6eb33496-3714-4b38-8eb2-0657a2aa0f19_d0c730b3.jpg?itok=atC-U90e&amp;v=1770550041" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงสงวนที่พัก 4,000 แห่งสำหรับผู้เช่าที่ได้รับผลกระทบจากการยกเครื่องแฟลตย่อย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342832/hong-kong-reserves-4000-homes-tenants-hit-subdivided-flats-overhaul?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงให้คำมั่นว่าจะสงวนบ้านชั่วคราวเกือบหนึ่งในห้าของ 21,000 หลังของเมืองสำหรับผู้เช่าที่พลัดถิ่นด้วยกฎหมายใหม่ที่ควบคุมแฟลตย่อยโดยหัวหน้าฝ่ายที่อยู่อาศัยจะลดความกังวลเกี่ยวกับคลื่นที่อาจเกิดขึ้นจากการขับไล่ภายใต้นโยบายนี้รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการเคหะ Winnie Ho Wing-yin เสนอการประกันในวันอาทิตย์หลังจากกว่า 100 ครัวเรือนที่อาคาร Yee Wa บนถนน Un Chau Str</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:31:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2c02d5da22c973925f3d9a433e3d807e74c2e78</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/e811cbcd-30e2-4bbf-8f29-f90648a31fe5_1ca1dc60.jpg?itok=9Vtg3gnU&amp;v=1770546448" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียกล่าวว่าผู้ต้องสงสัยในการยิงนายพลชั้นนำที่ถูกคุมขังในดูไบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3342833/russia-says-suspect-shooting-top-general-detained-dubai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานความมั่นคงแห่งสหพันธรัฐรัสเซียกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าชายที่ต้องสงสัยว่ายิงรองหัวหน้าหน่วยข่าวกรองทางทหารของรัสเซียในมอสโกถูกควบคุมตัวในดูไบและส่งมอบให้กับรัสเซียพลโทวลาดิเมียร์อเล็กเซเยฟได้รับการรักษาตัวในโรงพยาบาลหลังจากถูกคนร้ายยิงหลายครั้งในวันศุกร์ที่อาคารที่พักทางตะวันตกเฉียงเหนือของกรุงมอสโกโฆษกคณะกรรมการสืบสวน</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:31:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d07307f57e3f1066d605498a6b1f1a02ff22b7f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/b1b2bf03-4c7b-42f4-92df-d74953b7905e_547dbea1.jpg?itok=0bKVYla1&amp;v=1770546526" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
