<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ศาสตราจารย์ AI ของจีนไปไวกว่ารูปลักษณ์ที่ดีนักวิชาการกล่าวว่าเธอเป็น ‘คนธรรมดา’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3328350/china-ai-professor-goes-viral-over-good-looks-humble-academic-says-she-ordinary?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รองศาสตราจารย์หนุ่มที่มหาวิทยาลัยที่มีชื่อเสียงของจีนได้เผยแพร่บนโซเชียลมีเดียหลังจากวิดีโอการสอนปัญญาประดิษฐ์ (AI) ของเธอดึงดูดผู้ชมนอกจากนี้เธอยังได้จุดประกายการอภิปรายออนไลน์เกี่ยวกับรูปลักษณ์ที่ดูอ่อนเยาว์และข้อมูลประจำตัวทางวิชาการของเธอเหอจิงซึ่งอยู่ในวัย 30 กลางๆเป็นอาจารย์ที่สถาบันการศึกษาขั้นสูงด้านมนุษยศาสตร์และสังคมศาสตร์</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">993870b2f56bceb10daf8d8b13e73c79aafbfd0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/edee58c5-6446-48e1-aee3-71300d71d677_62914e0a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สะพานที่พังทลายของฟิลิปปินส์เป็นอุปสรรคต่อการผลักดันการทำความสะอาดโครงสร้างพื้นฐานของมาร์กอส</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328671/philippines-crumbling-bridges-hinder-marcos-infrastructure-clean-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การล่มสลายของสะพานสองแห่งในภาคเหนือของฟิลิปปินส์ที่ห่างกันเพียงไม่กี่เดือนทำให้เกิดการจับตามองอย่างรุนแรงต่อโครงสร้างพื้นฐานด้านความชราภาพของประเทศและกระตุ้นให้เกิดการตรวจสอบการทุจริตในโครงการงานสาธารณะในขณะที่เจ้าหน้าที่ได้ปักหมุดเหตุการณ์ล่าสุดเกี่ยวกับรถบรรทุกที่บรรทุกเกินพิกัดนักวิจารณ์และผู้เชี่ยวชาญด้านวิศวกรรมเตือนว่าการบำรุงรักษาและการตัดค่าใช้จ่ายในการก่อสร้างที่ไม่ดีอาจถูกตำหนิได้</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 05:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2dcfa3c7c9b58c9e5a7c2cc01926f8e01453713</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/0ad06e03-e909-4711-8a5b-cd613fb22e88_48453282.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียเคลื่อนไหวปิดกั้นคลิปข่มขืนแก๊งไวรัสโรงเรียนขณะรัฐมนตรีกล่าวคำปฏิญาณ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3328680/malaysia-moves-block-viral-melaka-school-gang-rape-videos-minister-vows-action?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงศึกษาธิการได้ขอให้ Malaysian Communications and Multi ­ media Commission (MCMC) ปิดกั้นการแพร่กระจายของวิดีโอที่เกี่ยวข้องกับคดีข่มขืนแก๊งที่เกี่ยวข้องกับนักเรียนที่โรงเรียนมัธยมศึกษาในรัฐมะละกาเมื่อเร็วๆนี้ Fadhlina Sidek รัฐมนตรีว่าการกระทรวงศึกษาธิการกล่าวว่ามีการดำเนินการเพื่อให้แน่ใจว่าวิดีโอของอาชญากรรมที่ถูกกล่าวหาจะไม่ได้รับการเผยแพร่ต่อไป “เราได้ขอให้ผู้บริหารที่เกี่ยวข้อง</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 05:25:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17f7aa51e4a4babfe3742a99eed5d43cb12cc4cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/57b92413-e223-46b0-8dae-259307be3795_8366b22c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอียนวัตกินส์นักร้องเพโดไฟล์ถูกสังหารในการโจมตีในคุก ‘มอนสเตอร์แมนชั่น’ ของสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328676/paedophile-lostprophets-singer-ian-watkins-killed-uk-prison-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอียนวัตกินส์ (Ian Watkins) อดีตฟรอนต์แมนของวงร็อคอังกฤษ Lostprophets ถูกสังหารเมื่อวันเสาร์จากการโจมตีของเรือนจำในอังกฤษซึ่งเขาได้รับโทษจำคุก 29 ปีในข้อหาอาชญากรรมทางเพศต่อเด็กหลายครั้งวัตกินส์อายุ 48 ปีได้ให้การรับสารภาพในเดือนพฤศจิกายน 2013 ถึงความผิดทางเพศเด็ก 13 ครั้ง – รวมถึงการสร้างหรือครอบครองภาพลามกอนาจารเด็กการล่วงละเมิดทางเพศเด็กอายุต่ำกว่า 13 ปีอย่างน้อยหนึ่งคนและพยายาม</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 05:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18d83de27a3f67c14b8e8ff41b37585be74a29d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/f17a70f2-9772-44ea-92da-c303ce613d11_20a0dc71.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงคาดว่าจะมีพายุไต้ฝุ่นน้อยลงแต่แรงขึ้นในอนาคต: EXPERT</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328678/hong-kong-can-expect-fewer-stronger-typhoons-future-expert?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงสามารถคาดหวังว่าจะมีพายุไต้ฝุ่นน้อยลงแต่แข็งแกร่งขึ้นในอนาคตอดีตผู้ช่วยผู้อำนวยการหอดูดาวได้เตือนว่ามีพายุที่ยาวนานขึ้นและอาจทำลายล้างมากขึ้นกว่าในอดีต Leung Wing-mo โฆษกของสมาคมอุตุนิยมวิทยาฮ่องกงกล่าวว่าเทปจะไม่ปกป้องทรัพย์สินจากแรงคลื่นที่รุนแรงและกระตุ้นให้ใช้แผงไม้และส่วนเสริม</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 05:03:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2dc589eeeb2e42fd2e30c9a63c440db4e8eefbc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/a7105b18-2295-4a81-b4ec-8d1095fbf6e3_cd6a8ae9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
