<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Zara ถูกรังแก? ชาวมาเลเซียเรียกร้องให้เรียกเก็บเงินจากผู้ทรมาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3321815/malaysians-call-zaras-bullies-be-charged-after-new-evidence-uncovered?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวมาเลเซียเรียกร้องให้อัยการฟ้องร้องคดีของ Zara Qairina Mahathir วัย 13 ปีหลังจากที่ตำรวจกล่าวว่าพวกเขาพบหลักฐานการกลั่นแกล้งในการสืบสวนการตายของเธออีกครั้งซาร่าเสียชีวิตเมื่อวันที่ 17 กรกฎาคมหลังจากที่เธอตกจากชั้นสามของหอพักโรงเรียนอิสลามของเธอในเขตปาปาร์ในรัฐซาบาห์ทางตะวันออกของมาเลเซียการตายของเธอก่อให้เกิดความโกลาหลพร้อมกับข่าวลือเกี่ยวกับการเล่นฟาล์ว</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 05:27:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">951ee6262cee2e2cb080def60031ab19580a60b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/f0aa4029-0771-403f-8be7-6e9485941777_3a5bfbe5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คริสเตียโนโรนัลโดในฮ่องกง: แฟนบอลมารวมตัวกันที่โรงแรมเพื่อรออัลนาสซาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3321812/cristiano-ronaldo-hong-kong-fans-gather-hotel-al-nassr-arrival?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คริสเตียโนโรนัลโดมีกำหนดจะลงจอดที่ฮ่องกงในวันพฤหัสบดีซึ่งจุดประกายความตื่นเต้นในขณะที่แฟนๆได้เห็นซูเปอร์สตาร์นักฟุตบอลฝูงชนมารวมตัวกันที่โรงแรมรีเจ้นท์ฮ่องกงในจิมซาจุ่ยในช่วงเช้าหลังจากที่ข่าวลือของโรนัลโดแพร่สะพัดออกไปชาวโปรตุเกสได้ขึ้นเที่ยวบินที่ออกเดินทางจากริยาดในช่วงดึกของวันพุธพร้อมกับเพื่อนร่วมทีมอัล - นาสร์ของเขาแหล่งข่าวกล่าวกับสำนักข่าวโพสต์ A</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 05:22:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95df34c8367307869995132603d80686c6350fe3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/c77a852a-6e06-41b0-9f6b-e577602775ed_96da5389.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่ทรัมป์เตรียมพบกับปูตินโอกาสที่จะมีสันติภาพในสงครามยูเครนดูเหมือนจะน้อยมาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3321791/trump-prepares-meet-putin-peace-prospects-ukraine-war-seem-slim-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขั้นตอนนี้กำหนดไว้สำหรับสิ่งที่อาจเป็นจุดเปลี่ยน – หรือรุ่งอรุณที่ผิดพลาดอื่นๆ – ในความพยายามที่จะยุติความขัดแย้งที่ร้ายแรงที่สุดของยุโรปตั้งแต่สงครามโลกครั้งที่สองในความพยายามทางการทูตที่เพิ่มขึ้นอย่างมากในการแก้ไขปัญหาความขัดแย้งในยูเครนขณะนี้ในปีที่สี่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้เป็นเจ้าภาพจัดการเจรจากับประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียในอลาสกาแบบตัวต่อตัวในวันศุกร์ความปลอดภัยจะเพิ่มขึ้นเป็นพิเศษ</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 05:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3e6f6ed3d3dc167872c09c167efd6bf5006bc82</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/306f1d23-4857-4810-b35c-f1a7b1e2a0b6_1c8c8b85.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Advantage America? เส้นทางสายไหมที่ฟื้นคืนชีพทำให้เรากลับสู่เส้นทางในเซาท์คอเคซัส</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3321800/revived-silk-route-allows-us-steam-ahead-china-russia-south-caucasus?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เส้นทางสายไหมที่สั้นที่สุดระหว่างจีนและยุโรปจะเปิดให้บริการอีกครั้งเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่สหภาพโซเวียตล่มสลายตามข้อตกลงระหว่างอาร์เมเนียและอาเซอร์ไบจานในวันศุกร์เพื่อยุติความขัดแย้งที่ปิดกั้นทางน่าขันที่อุปสรรคถูกล้างโดยประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของจีน: การมีส่วนร่วมของฝ่ายบริหารของเขาเป็นกุญแจสำคัญในการผลักดันกรอบการทำงาน</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 04:12:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbff3af9a4f73ab047a3dfa61a2e356df5146e80</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/3a600983-0408-4c96-8be5-5b00e31c998b_51320f30.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กรมตรวจคนเข้าเมืองช่วยเหลือครอบครัวของชายชาวฮ่องกงอายุ 26 ปีผู้สูญหายในกัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3321798/immigration-department-helping-family-hong-kong-man-26-missing-cambodia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กรมตรวจคนเข้าเมืองได้กล่าวว่ากำลังให้การสนับสนุนครอบครัวของชายชาวฮ่องกงอายุ 26 ปีที่สงสัยว่าจะหายตัวไปในกัมพูชาแผนกกล่าวในคืนวันพุธว่าได้ติดต่อสำนักงานกระทรวงต่างประเทศของจีนในฮ่องกงและสถานทูตจีนในกัมพูชาและให้การสนับสนุนและคำแนะนำที่เหมาะสมตามความต้องการของครอบครัวในขณะที่ไม่เปิดเผย</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 03:55:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37f10ec4334a2a44437a18528cca29be4eec2fd5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/a4f94c77-e069-44a6-9006-f0ed5e379455_a97e3eaf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
