<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Starmer ของสหราชอาณาจักรลงนามในข้อตกลงมูลค่า 11 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อขายเครื่องบินไอพ่นไต้ฝุ่น 20 ลำให้กับตุรกี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330529/uks-starmer-signs-us11-billion-deal-sell-20-typhoon-jets-turkey?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Keir Starmer นายกรัฐมนตรีอังกฤษเมื่อวันจันทร์กล่าวว่าลอนดอนได้ลงนามในข้อตกลงกับ Recep Tayyip Erdogan ของตุรกีเพื่อขายเครื่องบินไอพ่น Eurofighter ให้กับอังการาในข้อตกลง 10 ปีมูลค่าเกือบ 11 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ “นี่เป็นข้อตกลงที่สำคัญมากเพราะมีมูลค่าการสั่งซื้อ 8 พันล้านปอนด์ (10.7 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ)... นี่เป็นงานที่จะคงอยู่เป็นเวลา 10 ปีทำให้พายุไต้ฝุ่น [Eurofighter] มีขนาดใหญ่มากสำหรับการนับของเรา</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 16:44:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8580d3cecb83ecadf0fbfa5208de3b1b5656f972</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/80082bbb-80e2-41e6-ae69-f7538dc28e4d_11e9f9bc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การส่งออกของฮ่องกงเพิ่มขึ้น 16% โดยได้รับแรงหนุนจากความต้องการที่เพิ่มขึ้นจากตลาดเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3330527/hong-kongs-exports-rise-16-fuelled-growing-demand-asian-markets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งออกของฮ่องกงเพิ่มขึ้นประมาณร้อยละ 16 ต่อปีในเดือนกันยายนโดยได้รับแรงหนุนจากความต้องการที่เพิ่มขึ้นอย่างมีนัยสำคัญจากตลาดเอเชียเช่นเวียดนามและมาเลเซียท่ามกลางความไม่แน่นอนอย่างต่อเนื่องเนื่องจากนโยบายการค้าของสหรัฐอเมริกามูลค่าการส่งออกของเมืองสำหรับเดือนนี้สูงถึง 462.3 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (59.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ผลักดันยอดรวมไตรมาสที่สามเป็น 1.35 ล้านล้านดอลลาร์ฮ่องกงเพิ่มขึ้นร้อยละ 15 จากควาเดิม</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 15:46:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89c4e72c5982820d07b862d3475493b5bb07a78b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/2b2920b4-bfba-48bf-a867-43d6218b6878_21c3a75f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียเป็นเจ้าภาพของรัฐมนตรีต่างประเทศเกาหลีเหนือส่งผลกระทบต่อความสัมพันธ์ที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3330526/russia-hosts-north-koreas-foreign-minister-hails-deepening-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าความสัมพันธ์ของประเทศของเขากับเกาหลีเหนือกำลังพัฒนา "ตามแผนที่วางไว้" ในขณะที่เขาเป็นเจ้าภาพต้อนรับรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศเกาหลีเหนือ Choe Son-hui ในเครมลิน Choe ส่งต่อ “ความปรารถนาดี” จากผู้นำเกาหลีเหนือ Kim Jong-un หลังจากที่ก่อนหน้านี้เธอได้กล่าวถึง “ความใกล้ชิดทางจิตวิญญาณ” ระหว่างมอสโกและเปียงยางในระหว่างการประชุมกับ Sergey Lavrov คู่ค้าชาวรัสเซียของเธอ T</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 15:42:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">306b248abbcfc340f3084a4dcb71b715beadd21b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/52a02f8f-e94b-4d74-8fab-19a5c2fcaee2_5fca6e53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนลดการปราบปรามคริปโตเป็นสองเท่าเนื่องจากธนาคารกลางให้คำมั่นว่าจะขยายสกุลเงินหยวนดิจิทัล</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3330525/china-doubles-down-crypto-crackdown-central-bank-vows-expand-digital-yuan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนในวันจันทร์ได้ยืนยันแนวทางที่ยากต่อสกุลเงินเสมือนจริงที่บ้านเตือนถึงความเสี่ยงของ stablecoins แม้ว่าจะมีความกังวลเพิ่มขึ้นว่าสหรัฐอเมริกาอาจรวมการปกครองของดอลลาร์สหรัฐผ่านทางพวกเขาแต่เศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกกลับสาบานว่าจะขยายการใช้สกุลเงินดิจิทัลของธนาคารกลางที่รู้จักกันในชื่อ e-CNY ตามที่ Pan Gongsheng ผู้ว่าการรัฐเป</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 15:36:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e2909f393abcf5c21344555dd539f8f62fc601c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/c64c6fcf-3cf9-42b6-97c3-cd37179b571b_c65ad518.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวจีน 200 คนหลบหนีการลอบวางระเบิดศูนย์กลางการหลอกลวงของเมียนมาซึ่งเคยถือครองฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330524/200-chinese-nationals-flee-bombed-myanmar-scam-hub-which-once-held-hongkongers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวจีนประมาณ 200 คนเป็นหนึ่งในหลายร้อยคนที่หนีออกจาก KK Park ที่มีชื่อเสียงในเมียนมาร์และข้ามเข้ามาในประเทศไทยหลังจากที่กองกำลังทหารทิ้งระเบิดในบริเวณที่ชาวฮ่องกงบางคนถูกกักตัวไว้ก่อนหน้านี้อดีตสมาชิกสภาเขต Andy Yu Tak-po ซึ่งได้ช่วยเหลือครอบครัวของผู้อยู่อาศัยในท้องถิ่นที่ติดอยู่ในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ตั้งแต่ปี 2022 กล่าวกับหนังสือพิมพ์โพสต์เมื่อวันจันทร์ว่าประมาณพ.</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 15:32:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78596116b739eb3d346c6e8f05783f206db5ae0f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/93c110b9-c720-48da-b5c3-7d5648be0a9e_b2684556.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
