<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Tencent แสวงหาความร่วมมือกับนักพัฒนา AI รายใหญ่อื่นๆเพื่อปรับปรุงเทคโนโลยีสำหรับผู้ใช้ที่เปราะบาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3340171/tencent-seeks-collaboration-other-major-ai-developers-improve-tech-vulnerable-users?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยที่ Tencent Holdings กำลังมองหาการทำงานร่วมกันกับนักพัฒนาปัญญาประดิษฐ์รายใหญ่อื่นๆเพื่อปรับปรุงวิธีที่บริการ AI รุ่นใหม่ส่วนใหญ่เช่นแชทบอทโต้ตอบกับผู้สูงอายุเด็กที่อยู่ด้านซ้ายและผู้ใช้ที่เปราะบางอื่นๆในสังคมชุดข้อมูลเฉพาะทางสามารถทำให้บริการ AI มีประโยชน์มากขึ้นสำหรับผู้ใช้ที่มีความเสี่ยงที่ต้องพึ่งพาพวกเขาอย่างต่อเนื่องเพื่อการสนับสนุนทางอารมณ์</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42d799758f2306dcb927e7fa351fc4163f5b0f69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/0e195c2b-50e3-4867-9a63-779cb787c890_4959502c.jpg?itok=LKlUUWNq&amp;v=1768556694" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักแสดงหญิงชาวจีนสูญเสียพันธมิตรแบรนด์เพราะพูดว่า ’หลายแสน’ ต่อเดือนไม่เพียงพอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3339754/china-actress-loses-brand-partners-saying-hundreds-thousands-month-not-enough?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักแสดงหญิงชาวจีนคนหนึ่งได้ขอโทษสำหรับการแสดงความคิดเห็นที่เธออวดความมั่งคั่งของเธอและจุดประกายให้เกิดการตีกลับในที่สาธารณะ Yan Xuejing ได้แสดงความคิดเห็นที่ถกเถียงกันระหว่างเซสชั่นสตรีมสดเมื่อปลายเดือนธันวาคมเมื่อเธอกล่าวว่าคู่รักควรมีรายได้อย่างน้อย 800,000 หยวน (115,000 ดอลลาร์สหรัฐ) ต่อปีเพื่อ "รักษาการดำเนินงานของครอบครัว" China Newsweek รายงานหยานวัย 53 ปีบ่นกับผู้ชมของเธอว่าลูกชายของเธอ</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">149e3c886400614c5206c85ad41e0267f35fc4d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/6958f437-d3b0-4e09-8848-c53a736f3aee_b9926720.jpg?itok=wPmN2Pv3&amp;v=1768298661" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โชคชะตาขนนก: ภายในการแข่งขันนกพิราบที่ร่ำรวยที่สุดในเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3340203/feathered-fortunes-inside-asias-richest-pigeon-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ใดที่หนึ่งบนชั้นใต้หลังคาถ้ำเล้าเสียงเบาๆจากภายในกองลังโชคลาภขนนกกำลังรอเวลาที่จะส่องแสงวันนี้เป็น "วันกระเช้า" สำหรับการแข่งขันนกพิราบที่ร่ำรวยที่สุดในเอเชียซึ่งจัดขึ้นที่พัทยาทางตะวันออกของประเทศไทยภายใน 24 ชั่วโมงเราจะแบ่งเงินรางวัล 2 ล้านดอลลาร์สหรัฐให้กับเจ้าของนกผู้โชคดีที่หาทางกลับบ้านได้สำหรับตอนนี้ความหวังเหล่านั้นได้รับการบรรจุไว้อย่างแน่นหนาจากปีกสู่ปีก i</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 05:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5866762b89d5c9f329c0136ea876f3733d376be5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/c66b9347-4aa4-4e16-a73d-1fa54610b84f_61daf54c.jpg?itok=U5_ZpIxs&amp;v=1768564311" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>PLA ส่งโดรนขึ้นสู่น่านฟ้าใกล้เกาะปราตาสไต้หวันในทะเลจีนใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3340297/pla-sends-drone-airspace-near-taiwan-held-pratas-island-south-china-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพปลดปล่อยประชาชนกล่าวว่าได้ส่งโดรนขึ้นสู่น่านฟ้าใกล้กับเกาะปราตาสที่ควบคุมโดยไต้หวันในวันเสาร์เนื่องจากปักกิ่งเพิ่มแรงกดดันทางทหารท่ามกลางความตึงเครียดข้ามช่องแคบที่เพิ่มสูงขึ้นการปรับใช้คือ "การฝึกบินตามปกติในน่านฟ้ารอบเกาะตงชาของจีนซึ่งถูกต้องตามกฎหมายและถูกต้องตามกฎหมายอย่างสมบูรณ์" กองบัญชาการโรงละครภาคใต้ของ PLA ซึ่งดูแลทะเลจีนใต้</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 05:22:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af8e184046b8d37e619beca8bf280c2183350fb6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/5a19e8a8-022e-404c-9b55-7eaabf099607_0c61f629.jpg?itok=o1P9_wUO&amp;v=1768713141" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>SMART MONEY: การกุศลในฮ่องกงทำให้บทเรียนการเงินเป็นเรื่องสนุกสำหรับนักเรียนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340284/smart-money-how-hong-kong-charity-makes-finance-lessons-fun-pupils?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คุณจะทำให้เยาวชนสนใจบทเรียนเกี่ยวกับการออมการจัดทำงบประมาณและการลงทุนได้อย่างไร? ผู้ก่อตั้ง Talents Foundation ซึ่งเป็นองค์กรการกุศลในฮ่องกงกล่าวว่าไม่ใช่กับการบรรยายอย่างแน่นอนโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อสอนเยาวชนเกี่ยวกับวิธีการจัดการการเงินและบรรลุเป้าหมายในอาชีพและชีวิตของพวกเขาอย่างสนุกสนานผู้ก่อตั้ง Arthur Hui Ka-yu และ David Wong ได้พัฒนาหลักสูตรรวมถึงเกมกระดานแบบผูกขาด</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 05:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9883132f390c0e82a677af315d8ea38ff9ea1f08</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/5e29ec7b-942e-4375-ac95-c1ed0ada2333_65de8dbc.jpg?itok=qStrGW4_&amp;v=1768670289" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
