<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เทคโนโลยีเรดาร์ที่นำโดยอวกาศใหม่ของจีนสามารถติดตามเครื่องบินลักลอบได้ตลอด 24 ชั่วโมงทุกวัน: การศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329199/chinas-new-space-borne-radar-tech-can-track-stealth-moving-targets-day-and-night-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โลกได้เห็นความสามารถของจีนในการตรวจจับเครื่องบินลักลอบโดยใช้ดาวเทียมออปติคัลแล้วตัวอย่างเช่นกลุ่มดาวดาวเทียมพาณิชย์ Jilin -1 ประสบความสำเร็จในการติดตามเครื่องบินขับไล่ F -22 ที่เคลื่อนที่ผ่านเมฆซึ่งเป็นผลงานที่แสดงให้เห็นถึงศักยภาพของระบบดาวเทียมพลเรือนในการลาดตระเวนทางทหารอย่างไรก็ตามกล้องออปติคอลมีข้อจำกัดโดยเนื้อแท้: พวกมันไม่สามารถทำงานได้ใกล้เคียง</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ebf5c4697aa18650526f350466de4c268161a8bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/7d776bcf-6862-4ead-a0db-ed8b698d996c_517d7d57.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การใช้จ่ายด้านการดูแลสุขภาพเนื่องจากสัดส่วน GDP ของฮ่องกงเติบโตขึ้น 50%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3329291/spending-healthcare-proportion-hong-kongs-gdp-grows-50?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ค่าใช้จ่ายด้านการดูแลสุขภาพตามสัดส่วนของผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศของฮ่องกงเพิ่มขึ้นเกือบร้อยละ 50 ในช่วงทศวรรษที่ผ่านมาโดยได้รับแรงหนุนจากประชากรผู้สูงอายุของเมืองข้อมูลใหม่แสดงให้เห็นบัญชีสุขภาพในประเทศประจำปีงบประมาณพ.ศ. 2566 -24 เปิดเผยโดยสำนักงานสาธารณสุขเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาโดยมีรายละเอียดเกี่ยวกับแนวโน้มการใช้จ่ายและระดับการใช้จ่ายทั้งในภาครัฐและเอกชนฮ่องกงใช้จ่ายไป 130,000 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 130 billion)</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:59:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2385408874ebb85e556cde70b3bdd72e020a715b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/40b38a4e-0ea8-490b-aa79-1b64c72d1c00_dd7ff838.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกล่าวว่าได้ขับไล่เครื่องบินฟิลิปปินส์ออกจากแนวปะการังในทะเลจีนใต้ที่มีข้อพิพาท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3329289/china-says-it-expelled-philippine-planes-disputed-south-china-sea-reef?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกล่าวว่าได้ขับไล่เครื่องบินฟิลิปปินส์สองลำใกล้กับ Scarborough Shoal ที่เป็นข้อพิพาทเมื่อวันพฤหัสบดีในการเผชิญหน้าครั้งที่สองระหว่างผู้อ้างสิทธิ์ในทะเลจีนใต้ของคู่แข่งทั้งสองในหลายวันหลิวเต๋อจุนโฆษกกองกำลังรักษาชายฝั่งจีนกล่าวว่าเครื่องบินลาดตระเวนของฟิลิปปินส์สองลำได้ “เข้าไปในพื้นที่ทางอากาศของจีนเหนือเกาะหวงหยานอย่างผิดกฎหมาย” (ชื่อภาษาจีนของ Scarborough Shoal) เขากล่าวเสริม</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:44:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15276d4e3e18912868628445e5b12ce385d67aa9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/8d5780bc-ab3f-4eb3-b786-a8775a3bf187_d17c0ff8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยงานที่ปรึกษาชั้นนำของจีนฟื้นฟูแนวคิดของ Xi เกี่ยวกับความเป็นเอกภาพก่อนหน้า plenum ที่สี่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3329288/top-advisory-body-revives-xis-ideas-diversity-and-unity-ahead-fourth-plenum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานที่ปรึกษาทางการเมืองชั้นนำของจีนได้นำความสนใจใหม่มาสู่แนวคิดของประธานาธิบดีสีจิ้นผิงเกี่ยวกับการสร้างสมดุลระหว่างความหลากหลายและความเป็นเอกภาพก่อนการประชุมใหญ่ครั้งสำคัญของพรรคคอมมิวนิสต์นอกจากนี้ยังโยนหมัดใส่ระบบการเมืองหลายพรรคแบบตะวันตกซึ่งเป็นผู้สนับสนุนกลไกการปรึกษาหารือที่นำโดยพรรครัฐบาลในประเทศจีน “แนวร่วมที่เป็นหนึ่งเดียวคือการรวมกันของความสามัคคีและความหลากหลาย” โปคนจีน</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:20:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb19f4efc04debbfe31c8a7442696aadb62c04d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/66437674-c235-4523-8a39-87a94b1fe2ff_67eeec53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>3 ชาวสิงคโปร์คว่ำบาตรการเชื่อมโยงไปยังเครือข่ายหลอกลวงเฉินจื่อของกัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3329287/3-singaporeans-sanctioned-over-links-cambodias-chen-zhi-scam-network?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวสิงคโปร์สามคนถูกคว่ำบาตรเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าเชื่อมโยงไปยังอาณาจักรการฉ้อโกงที่เกี่ยวข้องกับกลุ่มบริษัทกัมพูชาและผู้บริหารสูงสุดที่เกิดในจีนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการปราบปรามที่ใหญ่ที่สุดโดยสหรัฐอเมริกาและสหราชอาณาจักรเกี่ยวกับเครือข่ายอาชญากรไซเบอร์ในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้จากทั้งสามเฉินซิ่วหลิงหรือที่รู้จักกันในชื่อกะเหรี่ยงได้ลาออกจากตำแหน่งผู้อำนวยการอิสระที่ไม่ใช่ผู้บริหารที่ไต้หวัน - ฐาน</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:16:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">483848df058f6bb1183dbfa4a3cf85a97387718f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/6fd1ba3d-c186-473a-a42a-9ae66398e6ee_ecdd9c85.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
