<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คนขับรถกวางตุ้ง 600 คนเข้าฮ่องกงเนื่องจากมีหลายพันคนสมัครโครงการใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3344198/600-guangdong-drivers-enter-hong-kong-thousands-apply-new-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมกล่าวว่าผู้ขับขี่ประมาณ 600 คนจากมณฑลกวางตุ้งได้ขับยานพาหนะของพวกเขาเข้าไปในเขตเมืองฮ่องกงในช่วงวันหยุดตรุษจีนภายใต้โครงการใหม่ที่ดึงดูดการใช้งาน 3,000 ครั้งรัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมและโลจิสติกส์ Mable Chan กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าโควต้าวันหยุดสุดสัปดาห์สำหรับการเดินทางดังกล่าวเกือบจะเต็มโดยเฉลี่ยในช่วงวันหยุดเธอกล่าวเสริมว่า</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 05:12:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66b15b0c42b9cf3d442b46945e36bd626b224304</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/1ac3d888-4b32-4b24-a5e3-0a4d8f92fa26_00db1a07.jpg?itok=kKq_MzQo&amp;v=1771650751" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กำหนดวันเดินทางไปจีนของนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344195/date-set-us-president-donald-trumps-trip-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาจะเดินทางไปยังประเทศจีนตั้งแต่วันที่ 31 มีนาคมถึงวันที่ 2 เมษายนเพื่อพูดคุยกับสีจิ้นผิงคู่ค้าชาวจีนทำเนียบขาวได้ประกาศการประชุมสุดยอดระหว่างทรัมป์และสีซึ่งเป็นผู้นำของสองประเทศเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกจะได้รับการจับตามองอย่างใกล้ชิดโดยเฉพาะอย่างยิ่งในช่วงหลังการตัดสินใจของศาลฎีกาสหรัฐในการคว่ำภาษีการกวาดล้างของทรัมป์ผู้สังเกตการณ์ตั้งข้อสังเกตว่า d ของศาล</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 04:09:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b03152976889b84755583a8f9ce0d9b912173025</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/892b9675-3491-4997-9f4b-edf012967778_a4b9867b.jpg?itok=ht8JU_7M&amp;v=1771646990" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯจะลบเวียดนามออกจากรายการควบคุมการส่งออกเทคโนโลยีฮานอยกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3344194/us-remove-vietnam-tech-export-control-list-hanoi-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวกับผู้นำสูงสุดของเวียดนามต่อแลมว่าเขาจะ "สั่งให้หน่วยงานที่เกี่ยวข้อง" ลบประเทศออกจากรายชื่อที่ถูกจำกัดไม่ให้เข้าถึงเทคโนโลยีขั้นสูงของสหรัฐรัฐบาลเวียดนามประกาศเมื่อวันเสาร์ผู้นำทั้งสองได้พบกันเป็นครั้งแรกที่ทำเนียบขาวเมื่อวันศุกร์หลังจากที่แลมเข้าร่วมการประชุมครั้งแรกของ “คณะกรรมการสันติภาพ” ของทรัมป์ในวอชิงตัน “โดนัล</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 04:02:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a11e04fe333dcac427a83b3ec00500b1f40cf72d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/a0a5b8a0-1b6d-4f70-a7a3-c1ac302a3b2b_3a0c0c87.jpg?itok=-WHwaeqz&amp;v=1771646515" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การห้ามจับปลาในแม่น้ำแยงซีของจีนทำให้ชีวมวลพุ่งสูงขึ้นช่วยเพิ่มปริมาณเนื้อปลาที่ไม่มีครีบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3343408/chinas-yangtze-river-fishing-ban-brings-biomass-surge-boosts-finless-porpoise?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สุขภาพทางนิเวศวิทยาของแม่น้ำแยงซีของจีนกำลังอยู่ระหว่างการฟื้นตัวที่มีความหมายเพียงครึ่งทางของการห้ามทำประมงเป็นเวลา 10 ปีเพื่อฟื้นฟูระบบนิเวศซึ่งเป็นการศึกษาใหม่ที่พบในฐานะที่เป็นหนึ่งในเส้นทางน้ำที่สำคัญของประเทศและเป็นหนึ่งในแม่น้ำที่มีชีวภาพมากที่สุดในโลกแม่น้ำแยงซีได้สนับสนุนการทำงานทางเศรษฐกิจและสังคมอันยิ่งใหญ่มาเป็นเวลานานที่จุดสูงสุดมีส่วนร่วมมากกว่าร้อยละ 60 ของความสดใหม่ของจีน</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">49a33d8de78c4a529fbc9deecf28daee7f54dbd5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/7f7c5f79-107d-4272-af9e-e0109bda5ccf_56a2f138.jpg?itok=OO2rCm6T&amp;v=1771593512" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเลือกตั้งของประเทศไทยจะเป็นโมฆะหรือไม่? ความผิดพลาดของบาร์โค้ดขู่ว่าจะฉีกผลลัพธ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3344188/will-thailands-election-be-voided-bar-code-blunder-threatens-tear-results?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สองสัปดาห์หลังจากการเลือกตั้งที่ถูกเรียกร้องให้ลดความขัดแย้งทางการเมืองของประเทศไทยยังคงมีข้อสงสัยอยู่มากภัยคุกคามจากการเพิกถอนการลงคะแนนเสียงทั้งหมดในขณะที่รูปแบบสุดท้ายของแนวร่วมการปกครองของนายกรัฐมนตรีอนุทินชาญวีรกูลยังคงเกิดขึ้นการสำรวจความคิดเห็นเมื่อวันที่ 8 กุมภาพันธ์ที่รัฐบาลผู้ดูแลของอนุทินเรียกร้องให้แสวงหาอาณัติใหม่มีเป้าหมายที่จะหยุดประตูหมุนเวียนที่รัฐบาล</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 03:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69cd9ce6d3c79b0370059317235a8e6c69b5439b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/5710a81e-606e-4aa5-bcd4-a773ca365c05_17f3f08c.jpg?itok=r0VLhJrq&amp;v=1771634876" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
