<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีน Gen Z เลี้ยงดูตุ๊กตาของเล่นเหมือนทารกจริงฉลองวันเกิดแสดงความรัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3342361/china-gen-z-nurtures-stuffed-toys-real-babies-celebrates-birthdays-shows-affection?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทรนด์ "การเลี้ยงดู" ใหม่ในจีนกำลังเห็นหญิงสาวยอมรับ "ความเป็นแม่ที่ไม่เจ็บปวด" โดยการยกตุ๊กตาผ้าฝ้ายเป็นลูกของตัวเองแฟดการดูแลของเล่นยังขยายไปถึงการเฉลิมฉลองวันเกิด "เด็กๆ" ของพวกเขาที่ร้านอาหารฮอตพอตซื้อเสื้อผ้าราคาแพงและแม้แต่พาพวกเขาไปเที่ยวในวันหยุดเทรนด์ได้รับความสนใจในเดือนตุลาคม 2023 เมื่อผู้หญิงคนหนึ่งนำตุ๊กตาผ้าฝ้ายของเธอไปที่ร้านฮอตพอตชื่อดังอย่าง Hai</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 01:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d3b0d7e539f892af164291356d765c0d743b40f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/15535bf1-66ee-4343-85cc-803cf35efd9e_88917c91.jpg?itok=qYw_NAAB&amp;v=1770192459" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงสัยว่าบริการทำความสะอาดผิดกฎหมายที่มุ่งเป้าไปที่ฮ่องกงยังคงลงประกาศออนไลน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3342956/suspected-illegal-cleaning-services-targeting-hongkongers-still-listed-online?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โฆษณาบริการทำความสะอาดจีนแผ่นดินใหญ่ที่อาจผิดกฎหมายซึ่งมุ่งเป้าไปที่ครัวเรือนในฮ่องกงก่อนวันตรุษจีนยังคงมีอยู่บนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดีย RedNote แม้ว่าจะมีการจับกุมโดยเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองของเมืองเมื่อเร็วๆนี้แต่หนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์ก็พบว่าการตรวจสอบโดย SCMP ใน RedNote พบโพสต์ที่ต้องสงสัยว่าผิดกฎหมายหลายแห่งที่ส่งเสริมบริการทำความสะอาดบ้านในเมือง</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:30:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ba6afe520b3930ca2c680973a7cc2aba08b7b8a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/3dd273e5-8ba7-4de3-ad23-8e9c15cd3f90_9c9c0cab.jpg?itok=NSpSxrNC&amp;v=1770641827" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นวัตกรรมใหม่ของ CATL ขยายขอบเขตแบตเตอรี่ EV ในพื้นที่หนาวเย็นที่ยังไม่ได้ใช้งาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3342907/catls-new-innovation-expands-ev-battery-horizons-untapped-cold-regions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แบตเตอรี่ใหม่ของ Amperex Technology (CATL) ร่วมสมัยพร้อมที่จะใช้ในพื้นที่ที่หนาวจัดเช่นแอนตาร์กติกาตามที่วิศวกรชั้นนำกล่าวเนื่องจากตลาดยักษ์ใหญ่ของจีนยังไม่มีการแข่งขันท่ามกลางการแข่งขันยานยนต์ไฟฟ้า (EV) ที่รุนแรงแบตเตอรี่ Naxtra sodium-ion ของ CATL ซึ่งจะถูกนำไปใช้ในรถยนต์นั่งส่วนบุคคลที่ผลิตเป็นจำนวนมากเป็นครั้งแรกทั่วโลกในปีนี้กำลังอยู่ระหว่างการทดสอบในช่วงฤดูหนาวในยานพาหนะ</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3d8364bfa62001ffa305c66e8cafa7ab4693495</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/4b7b7059-ee36-4389-acbd-171fc2b36c5a_ce2d9057.jpg?itok=kPSyPwut&amp;v=1770623709" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ก่อนถึงพื้นโรงงานฟลอร์เต้นรำ: ฮิวแมนนอยด์หาเส้นทางสู่ตลาดที่ราคา 145 $</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3342943/factory-floor-dance-floor-humanoids-find-path-market-us145?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ก่อนที่หุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์จะตระหนักถึงศักยภาพในระยะยาวของพวกเขาในฐานะแรงงานอุตสาหกรรมที่มีประสิทธิภาพบทบาทที่เกิดขึ้นทันทีในประเทศจีน: ความบันเทิงตามสั่งในราคา 999 หยวน (US $ 145) ตอนนี้ลูกค้าสามารถเช่าหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์เพื่อเต้นแสดงและโพสท่าตามสั่งได้แล้วข้อเสนอนั้นกำลังถูกทดลองโดย Botshare ซึ่งเป็นที่รู้จักในภาษาจีนว่า Qingtianzu หรือ "Optimus rent" ซึ่งเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาได้เปิดตัว "999 y"</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc8c80d27d7ece76a9c8b43bca4d170c009da8ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/814358da-cfab-4f81-a314-7643026bec14_4f20954b.jpg?itok=XpI-KAmo&amp;v=1770634783" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคคิมของเกาหลีเหนือส่งสัญญาณว่าสภาคองเกรสของพรรคจะมุ่งเน้นไปที่การเสริมสร้างทางทหารที่ ‘ยอดเยี่ยม’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342920/north-koreas-kim-signals-party-congress-will-focus-exceptional-military-build?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือได้ส่งสัญญาณว่ากองกำลังติดอาวุธของประเทศจะมีบทบาทที่ "โดดเด่น" มากยิ่งขึ้นในอีกห้าปีข้างหน้าซึ่งเป็นข้อบ่งชี้ว่าสภาคองเกรสของพรรคที่จะมาถึงจะจัดทำแผนที่การสร้างการป้องกันใหม่รวมถึงความก้าวหน้าในความสามารถด้านนิวเคลียร์และขีปนาวุธนักวิเคราะห์กล่าว “อีกห้าปีข้างหน้าจะเป็นช่วงเวลาที่บทบาทพิเศษของกองทัพของเราซึ่งไม่มีใครสามารถแทนที่ได้ริส</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42567e06c28684f5edaf0c43d48c38ef97235d8b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/0e216236-b6bd-4aca-b937-0613d6ce33ab_f3c16447.jpg?itok=N3PGxGL3&amp;v=1770628206" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
