<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การแข่งขันอาวุธฮิวแมนนอยด์ของจีน: สตาร์ทอัพเปิดตัวหุ่นยนต์สำหรับร้านค้าสำนักงานและโรงงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3337098/chinas-humanoid-arms-race-start-ups-debut-robots-stores-offices-and-factories?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อุตสาหกรรมหุ่นยนต์ของจีนกำลังกลายเป็นการแข่งขันอาวุธมนุษย์ในขณะที่บริษัทสตาร์ทอัพซึ่งสดใหม่จากรอบการระดมทุนขนาดใหญ่กำลังเปิดตัวหุ่นยนต์ใหม่ในการเสนอราคาเพื่อเอาชนะยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีไปสู่การใช้งานในโลกแห่งความเป็นจริงหุ่นยนต์ Noetix จากปักกิ่งในสัปดาห์นี้ได้เปิดตัว Hobbs W1 ซึ่งเป็นหุ่นยนต์บริการที่มีใบหน้าเหมือนผู้หญิงเหมือนจริงบ๊อบสีดำและมือที่เก่งกาจในขณะที่คลื่นลูกใหม่ของบริษัทที่ได้รับการสนับสนุนจากการร่วมทุนผลักดันเข้าสู่ h มากขึ้น</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 23:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">75bf7d9ac5d9dfb0d724cc36f7948d23201ede7f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/a3e5975e-e3ad-4b64-9445-62a15ac4e37d_57ba8eec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Rubio แลกเปลี่ยนเหยี่ยวสำหรับนักการทูตในการหมุนรอบปลายปีในประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3337142/rubio-swaps-hawk-diplomat-year-end-pivot-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาร์โครูบิโอนักการทูตชั้นนำของกรุงวอชิงตันกล่าวในการบรรยายสรุปส่งท้ายปีอย่างกว้างขวางเป็นเวลาสองชั่วโมงเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาซึ่งเป็นการส่งสัญญาณการเปลี่ยนแปลงแนวทางการบริหารที่มีต่อกรุงปักกิ่งท่ามกลางการจัดลำดับความสำคัญของ "อเมริกาก่อน" ในวงกว้างสำหรับปี 2026 ในขณะที่ให้รายละเอียดเกี่ยวกับการปรับเทียบนโยบายต่างประเทศของสหรัฐอเมริกาอีกครั้งความคิดเห็นของ Rubio เกี่ยวกับประเทศจีนถือเป็นวิวัฒนาการที่โดดเด่นจากทั้งประวัติศาสตร์กฎหมายของเขาเอง</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 22:52:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c67ab4f6ab83d1fec922dbad9b159e8006e5128e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/a326cff7-94c2-42d1-a877-7575de0a9e3b_f1716601.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รูบิโอบอกว่าจะไม่บังคับข้อตกลงกับยูเครนในขณะที่ชาวยุโรปเข้าร่วมการเจรจาไมอามี่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337141/rubio-says-wont-force-deal-ukraine-europeans-join-miami-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายมาร์โกรูบิโอรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐในวันศุกร์สัญญาว่าจะไม่บังคับให้ยูเครนทำข้อตกลงใดๆเพื่อยุติการรุกรานของรัสเซียในขณะที่พันธมิตรยุโรปเข้าร่วมการเจรจาสดใหม่ในไมอามี่การเจรจาสุดสัปดาห์เกิดขึ้นขณะที่ประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียในการประชุมข่าวประจำปีสาบานว่าจะกดดันการรุกรานทางทหารของเขาในยูเครนทำให้สนามรบได้รับผลประโยชน์เกือบสี่ปีในสงครามของเขาโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 22:17:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40c79897a9d08bc607524a56f228b33cadf2a8b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/74b71b32-525b-461c-95e8-b3f76a2c5efb_a14b6718.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักช้อปจีนเปลี่ยนบูติกเป็นราคาต่อรองเพิ่มความหรูหราในการขายต่อ 30,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐฯ ($)</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3337003/china-shoppers-swap-boutiques-bargains-fuelling-us30-billion-luxury-resale-boom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ศูนย์การค้าในย่านธุรกิจชายฝั่งทะเลของเซินเจิ้นทางเข้าของร้านค้ารู้สึกเหมือนจุดตรวจรักษาความปลอดภัยมากกว่าเกตเวย์ค้าปลีกลูกค้าตรวจสอบกระเป๋าของพวกเขาสวมถุงมือผ้าไหมสีขาวและผ่านประตูนอกเหนือจากจุดตรวจสอบซึ่งดูเหมือนจะไม่สอดคล้องกับด้านหน้าด้านนอกที่คล้ายกับร้านแฟชั่นหลายแบรนด์ทั่วไปมีโชว์รูมขนาด 2,000 ตารางเมตร (21,527 ตารางฟุต) ด้านในลู</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a57778923213180860a1129ee6052225acc2b094</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/4fd39600-d1d0-4df7-b494-89ea715defda_851b750b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การคุ้มครองแรงงานที่เปราะบางต้องเป็นส่วนหนึ่งของยุทธศาสตร์ AI ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3336289/protection-vulnerable-workers-must-be-part-chinas-ai-strategy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยความเร็วที่ลดลงของการพัฒนาเทคโนโลยีและการค้าทั่วโลกจีนอาจเป็นหนึ่งในรัฐอธิปไตยเพียงไม่กี่รัฐที่มีกลยุทธ์ที่ครอบคลุมทั้งปัญญาประดิษฐ์ (AI) และหุ่นยนต์ปรัชญาของรัฐจีนในการพัฒนา AI ยึดมั่นในการแพร่กระจายตรงกันข้ามกับการเพิ่มประสิทธิภาพที่ล้ำสมัยของรูปแบบการสร้างหรือการให้เหตุผลที่เลือกในขณะที่ Ame</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f63c2d7fd15581022d47f2582501f03c91725ea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/1c856edb-dc97-4d73-878f-426e6e58a1fc_2fb4a255.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
