<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อดีตนักดับเพลิงฮ่องกงจำคุก 6 ปี 3 เดือนข้อหาข่มขืนเพื่อนที่โรงแรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3322804/ex-hong-kong-firefighter-jailed-6-years-3-months-raping-friend-hotel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตนักดับเพลิงชาวฮ่องกงถูกตัดสินจำคุกหกปีสามเดือนหลังจากถูกตัดสินว่ามีความผิดในการข่มขืนเพื่อนหญิงในห้องพักของโรงแรมในขณะที่เธออยู่ในอาการมึนเมา William Tam Yiu-ho ผู้พิพากษาศาลสูงกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่า Chan Cheuk-hin อายุ 28 ปีได้กระทำความผิดร้ายแรงที่ทำให้เหยื่อต้องทนทุกข์ทรมานจากภาวะซึมเศร้าอย่างรุนแรงความวิตกกังวลและโรคเครียดหลังบาดแผล “Chan สามารถ</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:41:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b666c981eefcd3868df3658c770b77ffe94d254f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/12af1fa4-5677-4edd-8f83-a7d898849ee4_c6c7194a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมญี่ปุ่นจึงผลักดันรูปแบบการพัฒนาที่โปร่งใสสำหรับแอฟริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3322778/why-japan-pushing-transparent-human-centred-development-model-africa?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นกำลังวางตำแหน่งตัวเองในฐานะหุ้นส่วนที่นำเสนอแนวทางที่โปร่งใสและมี "มนุษย์เป็นศูนย์กลาง" ในการพัฒนาในแอฟริกาซึ่งเป็นทางเลือกให้กับอิทธิพลทางเศรษฐกิจของจีนผ่านสิ่งที่นักวิเคราะห์อธิบายว่าเป็นรูปแบบตามกฎและมีความรับผิดชอบร่วมกันนายชิเกรุอิชิบะนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นเปิดเผยข้อเสนอเพื่อสร้างเขตเศรษฐกิจระดับภูมิภาคที่เชื่อมโยงมหาสมุทรอินเดียกับแอฟริกา</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b154e5b4e14d7ab3b239851a7adfa7d401dacfd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/d89943a5-ceb2-4054-85cd-87becc24c681_24bb0822.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรื่องอื้อฉาวของหนังโป๊ Deepfake ในฮ่องกงที่ต้องอัพเดทกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3322562/deepfake-porn-scandal-hong-kong-exposes-need-update-laws?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องอื้อฉาวของ Deepfake ที่มหาวิทยาลัยฮ่องกง – มีรายงานว่ามีการพบคอมโพสิตที่ไม่เห็นด้วยและชัดเจนทางเพศหลายร้อยรายการบนแล็ปท็อปของนักศึกษา – รู้สึกเหมือนเป็นภาคต่อของเรื่องราวที่เก่าแก่กว่ามากในปี 2008 เมื่อภาพถ่ายใกล้ชิดที่คัดลอกมาจากคอมพิวเตอร์ของนักแสดงเอดิสันเฉินถูกรั่วไหลบนอินเทอร์เน็ตจากนั้นอันตรายคือการบุกรุกความเป็นส่วนตัว: ภาพจริงที่สร้างขึ้นในที่ส่วนตัวผลักดันให้เป็นมุมมองสาธารณะตอนนี้</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d4e2869cac4b63106425c015ba0ee590b9c3dfd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/8bd3203d-c70b-4ae7-b8f7-66c93aad958b_0d4f3dee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การต่อสู้ด้านอาหารของฟิลิปปินส์ที่กรุงเฮกเผยให้เห็นความแตกแยกที่รุนแรงขึ้นในหมู่ผู้จงรักภักดีดูแตร์เต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3322798/filipino-food-fight-hague-reveals-deepening-rift-among-duterte-loyalists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หมูหวานจานหนึ่งเผยให้เห็นรอยแยกที่ลึกขึ้นในหมู่ผู้จงรักภักดีชาวฟิลิปปินส์ที่ชุมนุมอยู่ข้างหลังอดีตประธานาธิบดีโรดริโกดูแตร์เตนอกศูนย์กักกันของเขาในเนเธอร์แลนด์หลังจากการทุบตีวันเกิดจบลงด้วยการแข่งขันตะโกนอย่างขมขื่นวิดีโอไวรัลจากการเฉลิมฉลองวันที่ 15 สิงหาคมในกรุงเฮกแสดงให้เห็นว่าอดีตโฆษกของ Duterte Harry Roque ตำหนิผู้เข้าพักรายอื่นหลังจากทราบว่ามีคนเยาะเย้ยเขาทางออนไลน์</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:24:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fcdd7d0f11a49761d10a367cb1ca5b68192cb8d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/16aa07b0-ac83-44c4-ac3b-b8e5ad504ea7_1ea6f4e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทักษิณพ้นข้อกล่าวหาหมิ่นพระบรมเดชานุภาพแต่การเมืองไทยยังตึงเครียด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3322797/thai-ex-pm-thaksin-cleared-royal-insult-charges-political-dynastys-future-uncertain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พ.ต.ท. ทักษิณชินวัตรอดีตนายกรัฐมนตรีไทยพ้นจากตำแหน่งเมื่อวันศุกร์ในข้อหาหมิ่นประมาทพระมหากษัตริย์เพื่อบรรเทาภัยคุกคามต่อราชวงศ์ของเขาซึ่งครอบงำการเมืองไทยมานานกว่าสองทศวรรษครอบครัวของทักษิณได้คร่ำเคร่งอยู่กับชนชั้นนำที่สนับสนุนการทหารและการปกครองของประเทศมาเป็นเวลานานซึ่งมองว่าการเคลื่อนไหวของพวกเขาเป็นภัยคุกคามต่อความสงบเรียบร้อยทางสังคมแบบดั้งเดิมของประเทศไทยการดำรงตำแหน่งของพวกเขาเป็นการกำหนด</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:10:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e4c49c16f04e23c170c760503a19227cbf9bcc8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/3ac56a7b-2994-41c7-b026-615132e8826a_e8af3353.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
