<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Xi ต้องการหมัดระดับโลกของหยวนให้ตรงกับความสามารถทางเศรษฐกิจของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/economy/china-economy/article/3342099/xi-wants-yuans-global-punch-match-chinese-economic-might?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงได้เรียกร้องให้เงินหยวนของจีนกลายเป็นสกุลเงินทุนสำรองทั่วโลกตอกย้ำความทะเยอทะยานที่จะมีบทบาทมากขึ้นในการเงินโลกประเทศนี้ต้องการ "สกุลเงินที่ทรงพลัง" ที่สามารถ "ใช้กันอย่างแพร่หลายในตลาดการค้าระหว่างประเทศการลงทุนและตลาดแลกเปลี่ยนเงินตราต่างประเทศและได้รับสถานะสกุลเงินสำรอง" Xi กล่าวในบทวิจารณ์ที่ตีพิมพ์เมื่อวันเสาร์ใน Qiushi, the Communi</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 09:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c3e3979054947ee542b83086c84cbd97f1e07f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/a1233c82-c9bc-460b-a695-7a79050db2b3_894987c3.jpg?itok=jE7HI053&amp;v=1770022809" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสำรวจภัยคุกคามของสหรัฐฯเพื่อยึดอำนาจการต่อเรือทั่วโลกในปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3342091/china-navigates-us-threats-anchor-global-shipbuilding-dominance-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้รับคำสั่งต่อเรือใหม่มากที่สุดทั่วโลกในปี 2025 แม้จะมีส่วนแบ่งการตลาดลดลงเล็กน้อยซึ่งแสดงให้เห็นถึงการครองตลาดที่ยั่งยืนท่ามกลางความปั่นป่วนของอุตสาหกรรมที่เกิดจากภัยคุกคามของสหรัฐที่มุ่งเป้าไปที่ภาคการเดินเรือของจีนข้อมูลอย่างเป็นทางการแสดงให้เห็นอู่ต่อเรือจีนมีน้ำหนักตัน (DWT) 107.8 ล้านตันในคำสั่งซื้อใหม่ในปี 2025 ซึ่งลดลงร้อยละ 4.6 เมื่อเทียบกับปีก่อนคิดเป็นร้อยละ 69 ของ</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 09:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0ed0998d7fb123440f52fdfe8f088bd47b657aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/79499300-ff10-4777-ae33-361afccb89fa_e3bc2850.jpg?itok=0KwAY41v&amp;v=1770021033" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยงานของคิมซอนโฮปฏิเสธว่านักแสดงชาวเกาหลีใต้ตั้งบริษัทเปลือกหอยเพื่อหลีกเลี่ยงภาษี</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3342097/kim-seon-hos-agency-denies-south-korean-actor-set-shell-firm-evade-taxes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Fantagio เอเจนซี่ของคิมซอนโฮนักแสดงชาวเกาหลีใต้ได้ออกแถลงการณ์ปกป้องดาราสาวจากเรื่อง Can This Love Be Translated ของ Netflix หลังจากที่เขาถูกกล่าวหาว่าตั้งบริษัทเปลือกหอยเพื่อหลีกเลี่ยงภาษีคำกล่าวอ้างนี้คล้ายกับคำกล่าวที่มีต่อนักแสดงนักร้องชายชาอึนวูเพื่อนศิลปิน Fantagio เพียงไม่กี่วันก่อนหน้านี้ CHA อยู่ระหว่างการสอบสวนกรณีที่ถูกกล่าวหาว่าตั้งบริษัทบุคคลเดียว</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:52:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1cf03e270cb362216f6dc4d4c5515c11d800ea0b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/5917f35b-6cec-4a14-8bfc-deb457593b7e_34f50f67.jpg?itok=Ytuqskng&amp;v=1770022352" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์สาบานว่าจะฟ้อง ‘ยาเสพติด‘ เทรเวอร์โนอาห์เรื่องตลกของแกรมมี่ที่เชื่อมโยงเขากับเกาะเอปสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342093/trump-vows-sue-dope-trevor-noah-over-grammys-joke-linking-him-epstein-island?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ขู่ว่าจะดำเนินการทางกฎหมายในวันจันทร์ต่อพิธีกรงานมอบรางวัลแกรมมี่ครั้งที่ 68 เกี่ยวกับความคิดเห็นของนักแสดงตลกที่มีต่อประธานาธิบดีสหรัฐฯและผู้กระทำผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดเจฟฟรีย์เอปสไตน์หลังจากแสดงความยินดีกับบิลลี่ไอลิชที่ได้รับรางวัลแกรมมี่สาขาเพลงแห่งปีจากเพลง “Wildflower” เทรเวอร์โนอาห์เจ้าของที่พักได้กล่าวถึงทรัมป์และเอปสไตน์ “ว้าวนั่นเป็นแกรมมี่ที่ศิลปินทุกคนต้องการ</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:45:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67cbdd7ac7baa5af71ffa989800d709f9d9f5b30</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/5142908d-03ed-4e2b-a37e-cf3d9439d684_32533621.jpg?itok=PNZRDtJ-&amp;v=1770021570" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Qwen ของอาลีบาบายกระดับการแข่งขันแอป AI ด้วยบลิทซ์แจกของรางวัลเทศกาลฤดูใบไม้ผลิ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3342085/alibabas-qwen-ramps-ai-app-race-spring-festival-giveaway-blitz?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Alibaba Group Holding ได้เข้าร่วมกับคู่แข่งรวมถึง Tencent Holdings และ Baidu ในการเปิดตัวกิจกรรมแจกของรางวัลสำหรับเสื้อแดงในเทศกาลฤดูใบไม้ผลิเพื่อผลักดันการใช้ปัญญาประดิษฐ์ในตลาดมวลชนโดยมุ่งมั่น 3 พันล้านหยวน (432 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อกระตุ้นการใช้จ่ายทั่วทั้งระบบนิเวศของตนในขณะที่พยายามขยายขอบเขตในรูปแบบพื้นฐานไปยังผลิตภัณฑ์ที่ผู้บริโภคต้องเผชิญอีคอมเมิร์ซและ AI ยักษ์ใหญ่ในหางโจว</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:45:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d31118704308539a6403aadd271488f1ff8243b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/cf31e201-0e0d-4ae3-9311-e828f0f3c4d8_b180e95b.jpg?itok=XxNwXl6T&amp;v=1770019224" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
