<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐบาลฮ่องกงเร่งให้ประหยัดโรงเรียนบนเกาะที่หันหน้าเข้าหาขวานจากจำนวนที่น้อย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3327425/hong-kong-government-urged-save-remote-island-school-facing-axe-low-numbers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านการศึกษาของฮ่องกงได้รับการกระตุ้นให้รักษาโรงเรียนมัธยมศึกษาบนเกาะ Cheung Chau รอบนอกเนื่องจากสถาบันที่มีอายุนับร้อยปีหันหน้าเข้าหาขวานหลังจากไม่ได้ลงทะเบียนนักเรียนแบบฟอร์มหนึ่งที่เพียงพอโรงเรียนมัธยมศึกษารัฐบาล Cheung Chau ก่อตั้งขึ้นในปี 1908 ไม่สามารถยอมรับการเรียนการสอนแบบฟอร์มหนึ่งสองครั้งในปีการศึกษาใหม่ข้อกำหนดขั้นต่ำสำหรับรัฐบาลและการศึกษาระดับมัธยมศึกษาที่ได้รับความช่วยเหลือ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:08:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f0976176d768d37069066971e40ad59481bd084</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/a95a0995-d667-4512-9fa5-23185f255f8f_82d22017.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนงานหญิงเสียชีวิตจากการเคลื่อนย้ายเครนที่ไซต์งานก่อสร้างในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327424/female-worker-killed-moving-crane-hong-kong-construction-site?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนงานหญิงคนหนึ่งถูกฆ่าตายหลังจากถูกเครนฟาดที่ไซต์ก่อสร้างในฮ่องกงอุบัติเหตุเกิดขึ้นเมื่อเวลาประมาณ 15.30 น. ของวันอังคารที่ไซต์บนถนน Tai Po ใน Cheung Shue Tan เมื่อคนงานติดอยู่ระหว่างเครนและราวบันไดหลังจากถูกชนโดยเครื่องเคลื่อนย้ายเจ้าหน้าที่ฉุกเฉินทำให้เธอเป็นอิสระแต่ต่อมาเธอเสียชีวิตจากการบาดเจ็บที่ Alice Ho Miu Ling Neth</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:07:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b51de375b11ca0cdb98fade4510124f6ae844ff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/80ebb0f3-6870-4efd-974f-209334be2336_88bc9361.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านอาหารจับตามองการเติบโตทางธุรกิจ 20% ขณะที่การเฉลิมฉลองวันชาติเริ่มต้นขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327420/hong-kong-caterers-eye-20-sales-bump-national-day-festivities-kick?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงเริ่มต้นการเฉลิมฉลอง “สัปดาห์ทอง” วันชาติในวันอังคารด้วยเรือรบของกองทัพปลดปล่อยประชาชน (PLA) สองลำที่สร้างความตื่นเต้นให้กับผู้ชมที่อ่าววิกตอเรียและภาคการจัดเลี้ยงที่เดิมพันธุรกิจสูงถึงร้อยละ 20 ท่ามกลางการเฉลิมฉลองมากมายในเมือง Michael Leung Chun-wah ประธานสมาคมการจัดการบริการจัดเลี้ยงฮ่องกงได้ให้คำทำนายที่น่าสนใจว่า</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:02:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd99716c17c3c97a1ff9799bb57cb17259f32fa2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/06d84eb9-4223-483a-bf6d-bd37d0a81a5c_6390b3b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>500 งาน Voice of America ที่บันทึกไว้ในฐานะผู้พิพากษาบล็อกการตัดการบริหารของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327417/us-judge-temporarily-halts-trumps-mass-lay-voice-america-employees?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางสหรัฐปิดกั้นการเคลื่อนไหวชั่วคราวโดยฝ่ายบริหารของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์เพื่อปลดพนักงาน Voice of America กว่า 500 คนตามคำสั่งศาลในวันจันทร์ Kari Lake ที่ปรึกษาอาวุโสของ US Agency for Global Media (USAGM) ได้เป็นหัวหอกในความพยายามของ Trump ในการรวบรวมสื่อที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลแม้จะมีข้อพิพาททางกฎหมายและการวิพากษ์วิจารณ์ว่าศัตรูของสหรัฐอเมริกาจะได้รับประโยชน์หลายร้อยคน</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:02:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">590d8f4c96a04c4b6e2381f49ed917e69fdd6816</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/9d22d0d1-5d3c-4e8e-a43d-746ef76e78ee_bf075e7c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนตั้งนักการทูตทหารผ่านศึกเป็นหัวหน้าแผนกระหว่างประเทศของพรรค</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327422/veteran-chinese-diplomat-liu-haxing-head-partys-international-liaison-department?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลิวไห่ซิงนักการทูตทหารผ่านศึกที่เชี่ยวชาญด้านกิจการยุโรปได้รับการแต่งตั้งให้เป็นหัวหน้าแผนกระหว่างประเทศของพรรคคอมมิวนิสต์เขามาแทนที่หลิวเจี้ยนเชาที่ไม่ได้พบเห็นในที่สาธารณะตั้งแต่ปลายเดือนกรกฎาคมแหล่งข่าวกล่าวว่านักการทูตถูกคุมขังไม่นานหลังจากกลับจากการเดินทางไปแอลจีเรียหลิวไห่ซิงอายุ 62 ปีได้ทำหน้าที่ทางการทูตที่หลากหลายและเป็นสมาชิกของ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:00:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93c217abd421cb502b21adcd87dc7fd185e6df5d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/f951c7d8-8822-461c-a74d-f650d7fab870_08a044e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
