<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงขอความช่วยเหลือจากประชาชนในการตามหาพ่อและลูกชายที่หายตัวไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322701/hong-kong-police-seek-publics-help-find-missing-father-and-son?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้ยื่นอุทธรณ์ขอความช่วยเหลือจากประชาชนในการค้นหาพ่อและลูกชายวัย 12 ปีของเขาที่หายตัวไปในฮุงฮอมเมื่อ 10 วันก่อนกองกำลังกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่า Tong Kin อายุ 49 ปีและ Theo Tong Mang-shun ถูกพบเห็นครั้งสุดท้ายบนถนน Po Loi เมื่อวันจันทร์สัปดาห์ที่แล้วครอบครัวของพวกเขายื่นรายงานในวันอังคารนี้ตามคำอธิบายของตำรวจพ่อสูง 1.73 เมตร (5.67 ฟุต) หนักประมาณ 65 กก. (</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 13:26:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47ffeedfed16127fc3a5aee36f159669b2f0e563</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/2a42642b-0b7e-4c3e-b71f-3fab0c8a15ae_38b5e9a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความล้มเหลวของคาโนลาจีน - แคนาดาเครื่องยิงจรวดของปักกิ่ง: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3322687/china-and-indias-cold-peace-tree-planting-linked-droughts-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. การปลูกต้นไม้อาจนำไปสู่ความแห้งแล้งในบางส่วนของสหรัฐอเมริกาและเอเชีย: การศึกษาที่นำโดยชาวจีนการปลูกต้นไม้ในบางส่วนของโลกอาจทำให้เกิดความแห้งแล้งตามการศึกษาที่นำโดยชาวจีนซึ่งชี้ให้เห็นว่าความพยายามด้านสีเขียวควรคำนึงถึงเงื่อนไขระดับภูมิภาคเพื่อข</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a800cd9cc59e1654ace7f1aeec6a6745d9be67d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/ca9c0449-ed2f-4033-af0b-34e7b1b6a183_3d6fa2b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงครามเทคโนโลยี: DeepSeek บอกใบ้จีนใกล้เปิดตัวชิป AI ’รุ่นใหม่’</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3322688/tech-war-deepseek-hints-china-close-unveiling-home-grown-next-generation-ai-chips?utm_source=rss_feed</link>
      <description>DeepSeek สตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์ของจีนกล่าวว่าในไม่ช้าจีนจะมีชิป "รุ่นต่อไป" ที่ปลูกเองสำหรับการซ้อน AI ซึ่งทำให้การคาดเดาเกี่ยวกับความก้าวหน้าของจีนอาจประสบความสำเร็จในบันทึกแบบบรรทัดเดียวในบัญชี WeChat อย่างเป็นทางการซึ่งอธิบายถึง "มาตราส่วน UE8M0 FP8" ของโมเดล V3.1 ที่เพิ่งเปิดตัวใหม่บริษัทในหางโจวกล่าวว่าโมเดลนี้ได้รับการออกแบบมาเป็นพิเศษ "สำหรับ home-gr</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 13:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c389050d8bd57d5ff1aded6c7c74dcce7f9bf026</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/76599c6c-b6d0-4579-a72f-761d3ff7a171_74b01c87.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความต้องการของศูนย์ข้อมูล AI ในต่างประเทศช่วยเพิ่มการส่งออกเครื่องกำเนิดไฟฟ้าดีเซลของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3322660/overseas-ai-data-centre-demand-powers-chinas-diesel-generator-exports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งออกชุดเครื่องกำเนิดไฟฟ้าดีเซลของจีนกำลังเพิ่มขึ้นเนื่องจากความเฟื่องฟูของปัญญาประดิษฐ์ (AI) ทั่วโลกผลักดันการลงทุนในศูนย์ข้อมูลซึ่งจะช่วยเพิ่มความต้องการระบบไฟฟ้าสำรองที่เชื่อถือได้ซึ่งเป็นพื้นที่ที่หน่วยดีเซลยังคงมีความสำคัญนักวิเคราะห์กล่าวว่าชุดเครื่องกำเนิดไฟฟ้าดีเซลขายในราคาที่สูงขึ้นในต่างประเทศเปิดโอกาสมากมายสำหรับการเติบโตของตลาดต่างประเทศในส่วนแรก</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 13:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38af01713cf4d419c3626e4043507848a0220f6b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/0b43901f-7bb9-4c2e-86ab-d700c4665e0d_dca4b24f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเร่งรัดให้ใช้กฎการอยู่อาศัยสำหรับสถานที่ในมหาวิทยาลัยที่ได้รับการอุดหนุนอย่างรวดเร็ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3322700/hong-kong-urged-quickly-adopt-residency-rule-subsidised-university-spots?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงควรแนะนำช่วงเวลาที่อยู่อาศัยสำหรับสถานที่ระดับมหาวิทยาลัยที่ได้รับการอุดหนุนทันทีแทนที่จะค่อยๆดำเนินการในช่วงสองปีเพื่อป้องกันไม่ให้ผู้อยู่ในความอุปการะของผู้มีความสามารถที่ไม่ใช่คนในท้องถิ่นใช้ประโยชน์จากการเปลี่ยนแปลงกลุ่มข้อกังวลได้กล่าวการเรียกร้องดังกล่าวได้รับการยื่นคำร้องจากกลุ่มข้อกังวลด้านสิทธินักเรียนในฮ่องกงแต่ถูกสำนักการศึกษาไล่ออกเมื่อวันพุธ</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 12:57:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f29736ddec168d1107740c2769bc4956b7d2c59b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/633422f8-5a48-4803-966a-e6b73038a034_0a79e605.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
