<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กองทัพเรือปากีสถานมีกำหนดจะมีเรือดำน้ำจีนในปี 2026 อินเดียมีความหมายอย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3332051/pakistans-navy-set-have-chinese-subs-2026-what-does-it-mean-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การยืนยันจากเจ้าหน้าที่กองทัพเรือชั้นนำของปากีสถานว่าเรือดำน้ำของจีนจะมาถึงประเทศในเอเชียใต้เร็วๆนี้แสดงให้เห็นว่าการครองมหาสมุทรอินเดียของอินเดียอาจได้รับการทดสอบและปักกิ่งได้เอาชนะอุปสรรคทางเทคนิคที่สำคัญตามที่นักวิเคราะห์ในการให้สัมภาษณ์กับโกลบอลไทมส์ในเครือของพีเพิลเดลี่พลเรือตรีนาวีดอัชราฟผู้บัญชาการทหารเรือปากีสถานกล่าวว่าข</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 13:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe3d3be7bbf59c65658e475f6b69c8fe1b73a6d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/7cad842b-20a3-4b2d-bdd2-78b2ff4e6c5c_8ad61d80.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้รับเหมาฮ่องกงสั่งแก้ไขข้อบกพร่องที่พบในโครงการที่อยู่อาศัยสาธารณะขนาดเล็ก 3 โครงการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332061/hong-kong-contractor-ordered-fix-flaws-found-3-light-public-housing-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานบริการด้านสถาปัตยกรรมของฮ่องกงได้ส่งรายงานการสอบสวนเกี่ยวกับข้อบกพร่องในการก่อสร้างที่ระบุไว้ในโครงการที่อยู่อาศัยสาธารณะขนาดเล็ก 3 โครงการโดยมีการกำหนดงานแก้ไขให้แล้วเสร็จในไตรมาสแรกของปีหน้าแผนกบริการสถาปัตยกรรมกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่า Michael Li Kiu-yin ผู้อำนวยการของบริษัทได้ส่งรายงานการสอบสวนอิสระเกี่ยวกับปัญหาของ co ที่ไม่เหมาะสม</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 12:54:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0ae964b64f6e6034060651787b4158569beeb14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/9f4be4f9-cf4e-421b-a129-e7d08d9eacb8_518c7d53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จำนวนผู้เสียชีวิตของชาวปาเลสไตน์ผ่าน 69,000 คนเนื่องจากการสงบศึกในอิสราเอล - กาซาช่วยให้ร่างกายฟื้นตัวได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3332060/over-69000-palestinians-killed-israel-gaza-war-bodies-returned-under-truce-terms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สาธารณสุขปาเลสไตน์กล่าวว่าชาวปาเลสไตน์กว่า 69,000 คนถูกสังหารในสงครามอิสราเอล - กาซาจนถึงขณะนี้กระทรวงสาธารณสุขของกาซากล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าจำนวนผู้เสียชีวิตเพิ่มขึ้นเป็น 69,169 คนและอีก 170,685 คนได้รับบาดเจ็บนับตั้งแต่การโจมตีของฮามาสในวันที่ 7 ตุลาคม 2023 ในอิสราเอลส่วนหนึ่งของรัฐบาลที่ดำเนินการโดยฮามาสและมีบุคลากรจากผู้เชี่ยวชาญทางการแพทย์กระทรวงจะเก็บรักษาบันทึกรายละเอียดที่มองว่าเป็นข้อมูลทั่วไป</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 12:47:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a03dc49b9b16e6e1396a7b0d9632f5e3f1ba49ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/c29a0e55-ad95-43c7-a51e-e5f541dccd1d_028bd5b3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีมืออาชีพน้อยลงมีสมาชิกสภาเขตมากขึ้นที่คัดค้านการเลือกตั้งเลโก้ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3332058/fewer-professionals-more-district-councillors-contesting-hong-kongs-legco-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สมัครที่มีภูมิหลังทางวิชาชีพน้อยลงกำลังเสนอราคาเพื่อลงสมัครในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติของฮ่องกงที่กำลังจะมาถึงท่ามกลางความสนใจที่ลดลงมากขึ้นในเขตเลือกตั้งตามหน้าที่ตามภาคส่วนการตรวจสอบโดย Post ของผู้สมัครทั้ง 161 อาชีพที่ประกาศไว้พบว่า 45 หรือร้อยละ 28 เป็นมืออาชีพเมื่อเทียบกับ 51 จากการเลือกตั้งครั้งก่อนซึ่งลดลงร้อยละ 10 แม้ว่า</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 12:16:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2995377d4ed2b4d092349b5bc8e15b0707efa76</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/3f67d7fa-d504-42b6-9a1c-2f5d61a0b77b_8eb19bda.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจกล่าวว่าอาจพบผงระเบิดหลังจากการระเบิดมัสยิดอินโดนีเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332055/indonesian-police-find-possible-explosive-powder-after-jakarta-mosque-blast?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจอินโดนีเซียพบวัตถุระเบิดที่เป็นไปได้ในขณะที่พวกเขาตรวจสอบการระเบิดที่มัสยิดในเมืองหลวงของกรุงจาการ์ตาและผู้ต้องสงสัยว่าเป็นผู้กระทำผิดกำลังฟื้นตัวหัวหน้าตำรวจกล่าวเมื่อวันเสาร์เจ้าหน้าที่กล่าวว่าเหตุระเบิดที่ทำให้มีผู้ได้รับบาดเจ็บเกือบ 100 คนในระหว่างการสวดมนต์วันศุกร์อาจเป็นการโจมตีกับนักเรียนอายุ 17 ปีที่เป็นผู้ต้องสงสัยว่าเป็นผู้กระทำผิด “หลักฐานสนับสนุนหลายชิ้น</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 11:41:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2aa6f736f10e3934adc9f473925a81d99cf7aa5a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/ef5e3f9a-f77b-48b7-a65b-3e8c0e2b4e4d_04ea387c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
