<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อดีตประธาน KMT ผู้จัดการ Want Want ในหมู่ชาวไต้หวันเตรียมเข้าร่วมขบวนพาเหรดที่ปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3324074/taiwanese-beijings-military-parade-include-former-kmt-chair-want-want-executive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะผู้แทนขนาดเล็กของนักการเมืองและผู้นำธุรกิจชาวไต้หวัน – รวมถึงอดีตประธานหญิงชาวคูมินตังฮุงซิว – ชู – จะเข้าร่วมขบวนพาเหรดแห่งชัยชนะในสงครามโลกครั้งที่สองของปักกิ่งในวันพุธแม้จะมีคำเตือนจากพรรครัฐบาลในไทเปฮุงประกาศผ่านโซเชียลมีเดียเมื่อวันอังคารว่าเธอมาถึงเมืองหลวงของแผ่นดินใหญ่ในคืนก่อนหน้านี้และจะมาร่วมขบวนพาเหรด “วันนี้เรา</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:02:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7048e23285e0bce4cc5d7168592c2dd8b57ce3aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/1516b262-d041-4adf-b7d0-bccbd9c2ffaf_5816b18c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Meituan ยักษ์ใหญ่ด้านการจัดส่งของจีนปล่อยโมเดล AI เพื่อใช้กับ Alibaba, DeepSeek</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3324072/chinese-delivery-giant-meituan-unleashes-open-source-ai-model-take-alibaba-deepseek?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Meituan ยักษ์ใหญ่ด้านบริการท้องถิ่นตามความต้องการได้กลายเป็นบริษัท Big Tech ล่าสุดของจีนที่เปิดตัวแบบจำลองภาษาขนาดใหญ่แบบโอเพ่นซอร์ส (LLM) ออกสู่ตลาดมากกว่าสองปีหลังจากที่บริษัทได้ซื้อกิจการปีแสงเริ่มต้น AI ของแผ่นดินใหญ่ในราคา 281 ล้านดอลลาร์สหรัฐ Meituan ซึ่งเป็นผู้นำที่ยาวนานของตลาดการจัดส่งอาหารของจีนในกรุงปักกิ่งเมื่อวันจันทร์ได้เปิดตัวและเปิดแหล่งที่มาของ LLM ของตัวเองที่เรียกว่า LongCat-Flash-Chat ผ่านทาง</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16c1b5227992eab33db9cbe3d3cd48ee08d14229</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/dbee3374-f3e5-459c-9d82-4bee5c6e8c39_81deaa85.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สีจิ้นผิงของจีนต้องการเวิร์กช็อปลูบันทั่วโลกมากขึ้นแต่เวิร์กช็อปเหล่านั้นคืออะไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3324058/chinas-xi-jinping-wants-more-luban-workshops-worldwide-what-are-they?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการประชุมขององค์การความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ (SCO) ในปีนี้ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงกล่าวว่าจีนจะเปิดตัวการประชุมเชิงปฏิบัติการ Luban เพิ่มเติม 10 ครั้งในประเทศสมาชิกขององค์กรในช่วงห้าปีข้างหน้าโดยให้บริการช่องทางการฝึกอบรมสำหรับ 10,000 คนตั้งชื่อตามสถาปนิกและนักประดิษฐ์โบราณ Lu Ban โครงการนี้ค่อนข้างต่ำเมื่อเทียบกับโครงการอื่นๆในโครงสร้างพื้นฐานของปักกิ่ง</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38f4ec91bd8c95de9d1d5566fde4dd458a60ee1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/b601d2b0-f112-483f-b31b-5582d92fee9f_c6cd255b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียเรียก TikTok เมต้าตอบสนองช้าต่อข่าวปลอมเนื้อหาผิดศีลธรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3324075/malaysia-summons-tiktok-meta-over-slow-response-fake-news-immoral-content?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักข่าวของรัฐเบอร์นามารายงานเมื่อวันอังคารว่าทางการมาเลเซียได้เรียกผู้บริหารระดับสูงของ TikTok เข้าพบบริษัทสื่อสังคมออนไลน์ที่ถูกกล่าวหาว่าล่าช้าในการแก้ปัญหาข่าวปลอมบนแพลตฟอร์มโดยอ้างถึงรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการสื่อสารของมาเลเซียรัฐมนตรีว่าการกระทรวง Fahmi Fadzil กล่าวว่า TikTok ซึ่งเป็นเจ้าของ ByteDance ของจีนตอบสนองต่อคำขอความช่วยเหลือในการสืบสวนของตำรวจช้าเกินไปทำให้เขาต้องถาม</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 10:56:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d3fd8b0dde1cfcdfc580a8e35bcadc8cd27b038</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/587920e9-5088-4836-a29c-587971e969eb_d2a42585.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สถิติเดือนสิงหาคมที่สามของฮ่องกงเนื่องจากมีพายุไต้ฝุ่นจำนวนมาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324071/hong-kongs-third-wettest-august-record-due-high-number-typhoons-observatory?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงมีสถิติในเดือนสิงหาคมที่มีฝนตกมากที่สุดเป็นอันดับสามในปีนี้ซึ่งมีปริมาณน้ำฝนมากกว่าปกติถึงสองเท่าโดยเจ้าหน้าที่มีสาเหตุมาจากจำนวนพายุไต้ฝุ่นที่พัดถล่มเมืองเมื่อเดือนที่แล้วที่สูงผิดปกติรัฐบาลกล่าวเมื่อวันอังคารว่าปริมาณน้ำฝน 939.2 มม. (37 นิ้ว) ที่บันทึกไว้เมื่อเดือนที่แล้วมากกว่า 453.2 มม. ที่บันทึกไว้สำหรับเดือนสิงหาคมทั่วไปถึงสองเท่า</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 10:32:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">907d980b8af3b00431285fa6e2e62d0a7b45c943</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/01ba84f3-e304-4120-995b-4af655ec30b5_85033e14.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
