<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นเรียกร้องการตอบสนองจากฟินแลนด์เกี่ยวกับภาพถ่าย ‘ตาเอียง’ ของนางงาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3336883/japan-demands-response-finland-over-beauty-queens-slanted-eyes-photos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โฆษกรัฐบาลชั้นนำของญี่ปุ่นเมื่อวันพฤหัสบดีแสดงความกังวลเกี่ยวกับภาพที่โพสต์ออนไลน์ของผู้ชนะการประกวดนางงามและนักกฎหมายบางคนในฟินแลนด์ที่แสดงให้เห็นว่าพวกเขาดึงมุมของดวงตาของพวกเขากลับมาซึ่งเป็นท่าทางที่ได้รับการยกย่องอย่างกว้างขวางว่าเป็นการล่วงละเมิดทางเชื้อชาติต่อคนเอเชียหัวหน้าเลขาธิการคณะรัฐมนตรี Minoru Kihara ยังกล่าวในงานแถลงข่าวว่าญี่ปุ่นคาดหวังว่ารัฐบาลฟินแลนด์จะ "อย่างเหมาะสม</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 07:04:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dcec08b31643aa6796792d300f6ef2a9d9842a7c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/1da77f9c-1e30-45c4-896a-7777200d72b1_a65e2420.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเปิดตัวพิมพ์เขียวฉบับแรกเพื่อพัฒนาภาคการแพทย์แผนจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3336880/hong-kong-unveils-its-first-blueprint-develop-chinese-medicine-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้เปิดตัวพิมพ์เขียวครั้งแรกสำหรับการพัฒนาภาคการแพทย์จีนโดยหน่วยงานที่ต้องการยกระดับความสามารถของผู้ปฏิบัติงานและมาตรฐานของผลิตภัณฑ์ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามในการยกระดับสถานะของอุตสาหกรรม "พิมพ์เขียวการพัฒนายาจีน" ได้รับการเปิดเผยโดยรัฐบาลในวันพฤหัสบดีและครอบคลุมห้าประเภทที่สำคัญ: บริการ; อาชีพตัวเอง; deve</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 07:03:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e27d3c268c441f0b18ad064e30c1981405fc2ae6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/605cd2e8-531f-4f1b-a81e-42b336c639e2_531ec09a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โลโก้สีทองไวรัล 24 กะรัตเปลี่ยนเครื่องปรับอากาศเก่าให้กลายเป็นทรัพย์สินสุดฮอตในเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3336876/viral-24-carat-gold-logo-find-turns-old-ac-units-hot-property-south-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทันใดนั้นเครื่องปรับอากาศอายุ 20 ปีได้กลายเป็นเครื่องปรับอากาศวินเทจที่ร้อนแรงที่สุดและเป็นที่ต้องการมากที่สุดในเกาหลีใต้หลังจากวิดีโอแสดงให้เห็นว่าโลโก้ของมันทำจากทองคำบริสุทธิ์คลิป YouTube ชื่อ "มีทองคำในเครื่องปรับอากาศหรือไม่" แสดงให้เห็นเจ้าของร้านทองในกรุงโซลที่รู้จักกันในชื่อ Ringring Unnie กำลังตรวจสอบชิ้นส่วนโลหะที่ยับยู่ยี่จำนวนหนึ่งที่ลูกค้านำเข้ามา “นี่คืออะไร ?” เธอถามต่อ</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 06:36:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ed4f062e7b5b39ebb8ca02200a5dbf819a3a219</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/e5aeee84-8f6b-48a3-8b28-92cadefb62a4_e6561316.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติฮ่องกง - เรียกร้องให้มีการแลกเปลี่ยนกับรัฐบาลมากขึ้นในการกำหนดนโยบาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3336874/hong-kong-lawmakers-elect-call-more-exchanges-government-policymaking?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเลือกตั้งสมาชิกสภานิติบัญญัติของฮ่องกงได้เรียกร้องให้มีการแลกเปลี่ยนกับเจ้าหน้าที่ระดับสูงมากขึ้นก่อนที่จะมีการกำหนดนโยบายเนื่องจากพวกเขาได้ต้อนรับการประชุมร่วมกันครั้งแรกในวันพฤหัสบดีโดยกล่าวว่าเป็นสัญญาณว่ารัฐบาลให้ความสำคัญกับความสัมพันธ์กับสภานิติบัญญัติสมาชิกสภานิติบัญญัติที่ได้รับการเลือกตั้งใหม่ประมาณ 70 คนจาก 90 คนเข้าร่วมการแลกเปลี่ยน 1½ ชั่วโมงกับเจ้าหน้าที่ของรัฐชั้นนำรวมถึงเลขานุการสามคนและหัวหน้าสำนักงานอื่นๆโดยมุ่งเน้นที่</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 06:09:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1f021ae465b5ce6e257ff60b4f7ccda4a659a9e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/98f14b2d-1d12-439e-b396-adfc6d3ede40_835bbe6b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปฏิเสธการเบี่ยงเบนการหลบหลีกข้อมูลทำให้วิกฤตการณ์ทางอากาศของอินเดียแย่ลง: ‘หายใจไม่ออก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3336873/denial-deflection-dodgy-data-worsen-indias-air-crisis-not-able-breathe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำพูดล่าสุดเกี่ยวกับมลพิษจากเจ้าหน้าที่อินเดียสองคนได้เพิ่มความหงุดหงิดในหมู่ผู้อยู่อาศัยที่กล่าวว่าผู้กำหนดนโยบายไม่เต็มใจที่จะยอมรับความรุนแรงของวิกฤตคุณภาพอากาศของอินเดียเมื่อรัฐมนตรีว่าการกระทรวงสิ่งแวดล้อม Bhupender Yadav กล่าวกับรัฐสภาเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาว่าเมืองหลวงของอินเดียนิวเดลีได้เห็น 200 วันด้วยการอ่านคุณภาพอากาศที่ดีผู้เชี่ยวชาญด้านมลพิษและผู้นำฝ่ายค้านกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 06:04:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31a064702d3bfccdfe2e9580b9bf3feec3fa0d56</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/d93d026b-0aeb-4b6f-95f8-4254001ce2e4_b6cd7e0a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
