<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ระบบจองตั๋ว HONG KONG EYES ค่าธรรมเนียมหลังผู้ตั้งแคมป์ล้นฮอตสปอต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3344274/hong-kong-eyes-booking-system-fees-after-campers-overrun-hotspots?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงกำลังมองหาการใช้ระบบการจองและการเรียกเก็บค่าธรรมเนียมสำหรับจุดตั้งแคมป์ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการทบทวนกลยุทธ์การจัดการเพื่อตอบสนองต่อความกังวลของประชาชนเกี่ยวกับชายหาดและขยะที่แออัดในช่วงวันหยุดตรุษจีนกรมเกษตรประมงและการอนุรักษ์ (AFCD) โพสต์แผนการในหน้า Facebook ของตนในวันอาทิตย์หลังจากที่ชาวค่ายและนักปีนเขาเรียกร้องให้</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 15:07:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1849a228be14259b5ab5ab0e2f860c8fe2c5f627</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/22/443952a1-8b9d-4ba9-a258-c027154cbd3b_28374b76.jpg?itok=JoybUSeQ&amp;v=1771771914" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยสืบราชการลับสหรัฐฯสังหารชายติดอาวุธที่เข้ามาในมาร์ - อะ - ลาโกของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344275/us-secret-service-kills-armed-man-entering-trumps-mar-lago?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยสืบราชการลับสหรัฐประกาศเมื่อวันอาทิตย์ว่าชายติดอาวุธถูกยิงและเสียชีวิตหลังจากเข้าไปในเขตรักษาความปลอดภัยของ Mar-a-Lago ซึ่งเป็นรีสอร์ทของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ในปาล์มบีชรัฐฟลอริดาแม้ว่าทรัมป์มักจะใช้เวลาช่วงวันหยุดสุดสัปดาห์ที่รีสอร์ทของเขาแต่เขาก็อยู่ที่ทำเนียบขาวในช่วงเหตุการณ์นี้สุภาพสตรีหมายเลขหนึ่งเมลาเนียทรัมป์ก็อยู่กับประธานาธิบดีเช่นกันยังไม่มีการเปิดเผยชื่อของคนที่ถูกยิง</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 15:03:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59aa5ee029b1e893a02524d23ebf229200e00880</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/22/970afe50-43d3-426c-840b-a39cb7877257_074eced9.jpg?itok=P-nuglYb&amp;v=1771772625" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮังการีทำลายความพยายามของสหภาพยุโรปที่รัสเซียในการคว่ำบาตรแพคเกจมากกว่าการไหลของน้ำมัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344273/hungary-spoils-eu-attempt-russia-sanctions-package-over-oil-flows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮังการีขู่ว่าจะปิดกั้นการคว่ำบาตรใหม่ของสหภาพยุโรปต่อรัสเซียและขัดขวางความพยายามที่จะช่วยยูเครนจนกว่าจะมีการส่งน้ำมันของรัสเซียไปยังฮังการีต่อไปรัฐมนตรีต่างประเทศของสหภาพยุโรปมีกำหนดจะประชุมกันที่กรุงบรัสเซลส์ในวันจันทร์เพื่อหารือเกี่ยวกับการคว่ำบาตรรอบที่ 20 ของกลุ่มประเทศมอสโกซึ่งเป็นมาตรการที่พวกเขาหวังว่าจะได้รับการอนุมัติในเวลาที่ตรงกับวันครบรอบสี่ปีของการรุกรานของรัสเซีย</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 14:19:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">338627c5d53a51d60c15464309844a89930e26f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/22/82656688-49ec-4176-b7f3-94f0924b3b33_3509f2b8.jpg?itok=Txyc_nER&amp;v=1771769957" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พบเรือดำน้ำนิวเคลียร์ Type 095 ของจีนเป็นครั้งแรกในภาพถ่ายดาวเทียมใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3344256/chinas-type-095-nuclear-submarine-spotted-first-time-new-satellite-images?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดตัวเรือดำน้ำโจมตีที่ใช้พลังงานนิวเคลียร์ Type 095 (SSN) รุ่นใหม่เป็นครั้งแรกตามภาพถ่ายดาวเทียมที่วิเคราะห์โดยผู้เชี่ยวชาญด้านการป้องกันประเทศนับเป็นก้าวกระโดดที่สำคัญเนื่องจากรัฐบาลจีนเพิ่มการแข่งขันอาวุธใต้น้ำเพื่อท้าทายการครอบงำของกองทัพเรือสหรัฐในด้านเทคโนโลยีและการผลิตภาพที่บันทึกได้ระหว่างวันที่ 9 ถึง 12 กุมภาพันธ์แสดงให้เห็นว่าเรือถูกติดตั้งที่อู่ต่อเรือ Bohai ใน Huludao</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">70745146962073964839a5dd100907c79a63f28f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/22/19f319a5-bbd1-42f2-9641-a9a3b28f41a8_cc33a9a2.jpg?itok=iMCu5t_W&amp;v=1771754295" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเรียนคณิตศาสตร์ขั้นสูงที่จำเป็นสำหรับวิทยาศาสตร์ภาคเทคโนโลยี: หัวหน้าคณะกรรมการฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3344259/more-advanced-maths-students-needed-science-tech-sectors-hong-kong-committee-head?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงต้องมีจำนวนนักเรียนระดับมัธยมศึกษาที่เรียนคณิตศาสตร์ขั้นสูงมากกว่าสองเท่าเพื่อให้แน่ใจว่ามีขั้นตอนที่เพียงพอสำหรับนักเรียนที่กำลังศึกษาหลักสูตรวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีในมหาวิทยาลัยและอาชีพในภาคส่วนเหล่านั้นตามที่หัวหน้าฝ่ายทบทวนหลักสูตรรัฐบาลวางแผนที่จะทบทวนการคำนวณคะแนนการรับเข้าศึกษาสำหรับวิทยาศาสตร์เทคโนโลยีวิศวกรรมศิลปศาสตร์ของมหาวิทยาลัยบางแห่ง</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 12:30:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca77c0d2d1dcea74c237dcd132d18367d34d8a61</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/22/839b8503-cb80-4af9-952c-f54cc6ec5a77_318d2e44.jpg?itok=epNUpfhR&amp;v=1771756375" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
