<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาย 4 คนต้องการขโมยของในร้านค้าระหว่างการแจ้งเตือนพายุไต้ฝุ่น T8 ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3324754/hong-kong-police-hunt-4-men-who-stole-chanel-goods-shop-burglary-during-t8-alert?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังค้นหาชายสี่คนที่บุกเข้าไปในร้านขายสินค้าฟุ่มเฟือยมือสองขณะที่พายุเข้ามาใกล้เมืองและขโมยเครื่องประดับของ Chanel และ Van Cleef &amp; Arpels มูลค่า 300,000 $ ฮ่องกงกองกำลังตำรวจกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าระบบเตือนภัยของร้านมงก๊กถูกกระตุ้นในเวลาประมาณ 3.30 น. เมื่อชายสวมหน้ากากสี่คนทุบประตูกระจกเข้ามาและขโมยสินค้าฟุ่มเฟือยมือสองหนึ่งในผู้ต้องสงสัย</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:31:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4c1fa33aeb47ffbb30327dac396eca968655bc8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/c64223a8-ce83-44c0-a4d0-b4f008668c47_ddc15f89.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รายงานการสะกดรอยกระโดดในเกาหลีใต้หลังจากที่มีการออกกฎหมายที่เข้มงวดมากขึ้นเกี่ยวกับคดีฆาตกรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3324751/stalking-reports-jump-south-korea-after-tougher-laws-enacted-over-murder-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้ได้บันทึกการเพิ่มขึ้นของรายงานการสะกดรอยภายในไม่กี่ปีของการตรากฎหมายที่เข้มงวดขึ้นซึ่งได้รับการแนะนำหลังจากคดีฆาตกรรมที่มีชื่อเสียงในปี 2567 มีรายงานผู้ติดเชื้อทั่วประเทศรวม 13,269 รายเพิ่มขึ้นจาก 7,626 รายในปี 2565 ตามข้อมูลที่กระทรวงยุติธรรมเปิดเผยเมื่อวันอาทิตย์ในช่วงเจ็ดเดือนแรกของปีนี้มีการยื่นฟ้อง 7,981 คดีโดยชี้ให้เห็นว่า</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:17:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ec7e9a147d9788ea7eeb6830ee2b30e544eb671</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/490f057e-7d3e-4b1c-961c-c7df7b36eafb_d1af809c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความโกรธแค้นในฐานะอดีตนายกเทศมนตรีของญี่ปุ่นที่มีการอ้างสิทธิ์การคุกคาม 99 ครั้งได้รับที่นั่งในสภา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3324750/outrage-japan-ex-mayor-99-harassment-claims-wins-council-seat-im-speechless?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตนายกเทศมนตรีญี่ปุ่นที่ลาออกจากข้อกล่าวหาการล่วงละเมิดทางเพศกว่า 99 ข้อได้รับเลือกให้เป็นสมาชิกสภาเมืองเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าจุดประกายความโกรธและความตกใจบนโลกออนไลน์ฮิเดโอะโคจิมะลงจากตำแหน่งเมื่อเดือนมีนาคมปีที่แล้วหลังจากการสอบสวนอย่างเป็นทางการกล่าวหาว่าเขาถูกคุกคามในเมืองทางตอนกลางของภูมิภาคกิฟุรวมถึงการสัมผัสหน้าอกและบั้นท้ายของเพื่อนร่วมงานเจ้าหน้าที่ใน T</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:16:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5ccc20cc9f746c865696cdf33e24256d2976824</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/377dab2d-362b-431d-8180-930d23508f9e_a9c58d9b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มารดาชาวเกาหลีถูกกล่าวหาว่าฆาตกรรมกระเป๋าเดินทางยืนขึ้นศาลในนิวซีแลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3324747/korean-mother-whose-children-were-found-dead-suitcases-stands-trial-new-zealand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงที่ถูกกล่าวหาว่าฆ่าลูกสองคนของเธอและซ่อนร่างของพวกเขาไว้ในกระเป๋าเดินทางได้รับการพิจารณาคดีในนิวซีแลนด์เมื่อวันจันทร์ในคดีที่มีการเปลี่ยนแปลงประเทศนับตั้งแต่มีการค้นพบซากศพในปี 2022 ลีฮักยังอายุ 44 ปีปรากฏตัวที่ศาลสูงโอ๊คแลนด์ชาวนิวซีแลนด์ที่เกิดในเกาหลีเธอถูกกล่าวหาว่าฆ่าลูกๆของเธอ – Minu Jo วัยหกขวบและ Yuna Jo วัยแปดขวบ – ในปี 2018, shortl</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:00:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1349d74f5adec9e733c714ce208ac3da57300666</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/c5c39717-91ee-4cc0-bf29-511ed6e972a8_169da7cd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ใครจะเป็นนายกรัฐมนตรีคนต่อไปของญี่ปุ่น? การปกครองพรรค grapples ด้วย ‘chalice พิษ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3324720/who-will-be-japans-next-pm-poisoned-chalice-leadership-awaits-ldps-winner?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไม่ถึง 24 ชั่วโมงหลังจากที่ชิเกรุอิชิบะประกาศลาออกจากตำแหน่งนายกรัฐมนตรีพรรคปกครองของญี่ปุ่นต้องเผชิญกับการประกวดความเป็นผู้นำที่ดูเหมือนว่ามีเพียงไม่กี่คนที่กระตือรือร้นที่จะชนะและน้อยกว่าที่จะอยู่รอดเนื่องจากเป็นการแข่งขันภายในที่เปลือยเปล่ามีเพียงไม่กี่คนในการเมืองญี่ปุ่นที่ตกตะลึงอย่างแท้จริงเมื่ออิชิบะยืนยันการตัดสินใจของเขาที่จะลงจากตำแหน่งหัวหน้าพรรคเสรีนิยมประชาธิปไตย (LDP) ในที่อยู่ทางโทรทัศน์บนดวงอาทิตย์</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:13:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8585f14a0b194aa4d8029622b5864a658dea012</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/8adc875e-0530-4e8d-9575-760274ca25a6_44e64aae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
