<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวแคนาดาดึงโฆษณาต่อต้านภาษีของเรแกนหลังจากการเจรจาการค้าเศษขยะทรัมป์ที่โกรธเกรี้ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330285/canadians-pull-reagan-anti-tariff-ad-after-furious-trump-scraps-trade-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จังหวัดของแคนาดากล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าจะดึงโฆษณาต่อต้านภาษีที่มีอดีตประธานาธิบดีโรนัลด์เรแกนของสหรัฐอเมริกาซึ่งกระตุ้นให้ผู้นำคนปัจจุบันโดนัลด์ทรัมป์พูดคุยเรื่องการค้าเศษเหล็กทรัมป์ประกาศบนโซเชียลมีเดียเมื่อวันพฤหัสบดีว่าเขาได้ “ยุติ” การเจรจาทั้งหมดกับแคนาดาเกี่ยวกับสิ่งที่เขาเรียกว่าแคมเปญโฆษณา “ปลอม” โดยจังหวัดออนแทรีโอว่าเขากล่าวว่าเพื่อนรีพับลิกันเรแกนที่บิดเบือนความจริงน้อยกว่า</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 19:46:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44dc8d38deda9eefeedf0e5b01943291af9480d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/65d767b3-db5a-4064-a221-1cda52dc14d3_fd7301de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้กระทำผิดทางเพศข้ามชาติในสหราชอาณาจักรได้รับการปล่อยตัวจากคุกโดยไม่ได้ตั้งใจแทนที่จะถูกเนรเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330284/uk-asylum-seeker-jailed-sex-assault-freed-mistake-instead-being-deported?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรียุติธรรมของสหราชอาณาจักรเมื่อวันศุกร์กล่าวว่าเขา "ได้รับการเรียกร้อง" หลังจากผู้ขอลี้ภัยชาวเอธิโอเปียและผู้กระทำผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดซึ่งก่อให้เกิดการประท้วงได้รับการปล่อยตัวออกจากคุกด้วยความผิดพลาดคดีที่มีชื่อเสียงเมื่อต้นปีนี้ได้จุดประกายการประท้วงซึ่งแพร่กระจายอย่างรวดเร็วไปยังเมืองอื่นๆที่เชื่อกันว่ามีผู้ขอลี้ภัยอาศัยอยู่รวมถึงการต่อต้านการปกป้อง Hadush Gerberslasie Kebatu อายุ 38 ปีเคยติดคุก</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 18:55:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6834c3d43002db5601c3d4ebaef2349b8795306a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/1a94d35e-0915-481d-8e21-fb652578fe36_c82d97ef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เพื่อนทรัมป์ผู้ไม่ประสงค์ออกนาม’ บริจาคเงิน 130 ล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อจ่ายทหารระหว่างการปิดระบบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330283/anonymous-trump-friend-gifts-pentagon-us130-million-pay-us-troops-during-shutdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงกลาโหมสหรัฐกล่าวว่าได้รับเงินบริจาค 130 ล้านดอลลาร์สหรัฐโดยไม่ระบุชื่อเพื่อจ่ายให้กับกองทัพในช่วงที่รัฐบาลสหรัฐปิดตัวลงซึ่งการเคลื่อนไหวของรัฐบาลทรัมป์อาจไม่สามารถดำเนินการได้ตามกฎหมาย “เมื่อวันที่ 23 ตุลาคม 2025 กรมสงครามได้รับเงินบริจาค 130 ล้านดอลลาร์สหรัฐโดยไม่ระบุชื่อภายใต้อำนาจการรับของขวัญทั่วไป” หัวหน้าโฆษกกระทรวงกลาโหมฌอนพาร์เนลล์กล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันศุกร์</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 18:04:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c37dc1a8d68b4af7ceb74006c4b1545141f3cbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/0082e451-1b9a-4fe9-9b4a-c5432e42a6e0_eaf7ff1b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ส่งเรือบรรทุกเครื่องบินลำใหญ่ที่สุดในโลกท่ามกลางความตึงเครียดของเวเนซุเอลาที่เพิ่มสูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3330282/trump-sends-worlds-largest-aircraft-carrier-south-america-amid-venezuela-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้ยกระดับการสร้างกองทัพสหรัฐในทะเลแคริบเบียนอย่างมากในวันศุกร์โดยการส่งกลุ่มเรือบรรทุกเครื่องบิน Gerald Ford ไปยังละตินอเมริกาซึ่งเป็นการแสดงพลังที่เกินกว่าความต้องการในการต่อต้านยาเสพติดในอดีตและเป็นตัวแทนของการเคลื่อนไหวกล้ามเนื้อมากที่สุดของวอชิงตันในภูมิภาคนี้การปรับใช้เป็นส่วนหนึ่งของการสร้างกองทัพของทรัมป์ในแคริบเบียนซึ่งรวมถึงการเพิ่มอีกแปดอย่าง</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 17:43:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee8db94e2a2a84f8f2dbd40e6e7165dfcc68e8de</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/894b03f9-9e5e-4f21-9143-83703f3f92ea_4fd4359d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายทรัมป์เลทิเทียเจมส์สารภาพว่าไม่มีความผิดในข้อหาฉ้อโกงจำนอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330281/trump-foe-letitia-james-pleads-not-guilty-mortgage-fraud-charges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เลทิเชียเจมส์อัยการสูงสุดของนิวยอร์กซึ่งเป็นที่วิพากษ์วิจารณ์มานานของนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯได้ให้การรับสารภาพว่าไม่มีความผิดในศาลรัฐบาลกลางเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาในข้อหาที่เกี่ยวข้องกับการถูกกล่าวหาว่าโกหกในเอกสารการจำนองเจมส์พรรคเดโมแครตที่ปีที่แล้วได้รับเงิน 450 ล้านดอลลาร์สหรัฐในการตัดสินการฉ้อโกงทางแพ่งต่อทรัมป์เป็นหนึ่งในสามศัตรูที่ถูกมองว่ารัฐบาลของประธานาธิบดีรีพับลิกันได้ตั้งข้อหาทางอาญา</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 17:04:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1fa4ca737a3e0f80c9a6d2df19a6439a89249e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/7d3aeab0-0229-4ab2-9188-432135849eb5_16ca6690.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
