<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทนายความฮ่องกงให้ความช่วยเหลือฟรีแก่ผู้อยู่อาศัยชาวไทโปเมื่อสูญเสียจากขั้นตอนทางกฎหมายต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337247/hong-kong-lawyers-give-free-aid-tai-po-residents-loss-over-next-legal-steps?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทนายความหลายร้อยคนได้ลงทะเบียนเพื่อให้คำแนะนำฟรีแก่ผู้อยู่อาศัยที่ถูกทิ้งให้ไร้ที่อยู่อาศัยจากไฟไหม้ร้ายแรงของฮ่องกงใน Tai Po เมื่อเดือนที่แล้วเนื่องจากพวกเขาพยายามทำความเข้าใจเกี่ยวกับตัวเลือกทางกฎหมายและการเรียกร้องค่าสินไหมทดแทนผู้อยู่อาศัยบางคนกล่าวว่าพวกเขากำลังสูญเสียการดำเนินคดีอาญาใดๆที่จะส่งผลกระทบต่อคดีทางกฎหมายของพวกเขาและหากพวกเขาควรดำเนินการเรียกร้องทางแพ่งกับผู้ที่รับผิดชอบ volun</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 00:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f113e17e915a8406a463bcc62e797d724a9a29b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/9f411f72-c1c4-412f-b04b-a47a3a0f2e81_283221bd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘แพ็กซิลิก้า ': วงใน AI ใหม่ของอเมริกาและอีกไม่กี่วงในเอเชียที่ได้รับเลือก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3337104/pax-silica-americas-new-ai-inner-circle-and-asias-chosen-few?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวอชิงตันเปิดตัวโครงการ "แพ็กซิลิก้า" เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาการขาดหายไปของประเทศเช่นอินเดียและเวียดนามพูดเสียงดังพอๆกับการปรากฏตัวของญี่ปุ่นเกาหลีใต้และสิงคโปร์ข้อความ? วิสัยทัศน์ใหม่ของอเมริกาสำหรับห่วงโซ่อุปทาน AI จะเริ่มต้นด้วยมือที่เชื่อถือได้มากที่สุดเท่านั้นปฏิญญา PAX Silica ลงนามในการประชุมสุดยอดที่จัดขึ้นในสหรัฐอเมริกาเมื่อวันที่ 12 -13 ธันวาคม</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 00:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f46f6e8e6d2d0d163744bea90c44c98280e47736</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/8e034c7e-df38-4d5e-bfce-6cff32820a7a_9dbc9c7a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การอนุมัติของจีนสำหรับรถยนต์ขับเคลื่อนเอง L3 เพื่อกระตุ้นตลาดแผ่นดินใหญ่ที่ชะลอตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3337224/chinas-approval-l3-self-driving-cars-stimulate-slowing-mainland-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทหลักทรัพย์ Daiwa กล่าวว่ารถยนต์เกือบ 270,000 คันที่มีระบบขับเคลื่อนด้วยตนเองที่อนุญาตให้ผู้ขับขี่ "ปล่อยมือ" ภายใต้เงื่อนไขบางประการจะถูกขายในประเทศจีนในปีหน้าเนื่องจากรัฐบาลจีนอนุญาตให้ผู้ผลิตรถยนต์สร้างยานพาหนะดังกล่าวปริมาณนี้คาดว่าจะคิดเป็นประมาณร้อยละ 1 ของยอดขายรถยนต์ใหม่ทั้งหมดของจีนในปี 2026 เนื่องจากการขยายตัวของการนำระบบช่วยเหลือผู้ขับขี่ขั้นสูง (ADAS) มาใช้</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 23:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac6eb6782ad9510bf90ce78e214b6bec8b548840</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/33e67d21-9d56-49b5-b4a9-70e78eb54ddc_103459aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความคลั่งไคล้รอบๆการแสดงอียิปต์ของพิพิธภัณฑ์พระราชวังฮ่องกงมีอาหารสำหรับความคิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3337114/frenzy-around-hong-kong-palace-museums-egyptian-show-offers-food-thought?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ใครจะคิดว่านิทรรศการอียิปต์ที่พิพิธภัณฑ์พระราชวังฮ่องกงจะเป็นที่นิยมขนาดนี้? แน่นอนว่าศิลปะและโบราณวัตถุจากอียิปต์โบราณนั้นน่าสนใจและการรวบรวมชิ้นส่วนล้ำค่ากว่า 200 ชิ้นจากพิพิธภัณฑ์อียิปต์ที่สำคัญ 7 แห่งและแหล่งโบราณคดีทำให้เราได้เห็นโลกที่แตกต่างออกไปอย่างมากและย้อนกลับไปในช่วงเวลาที่ลึกลับเมื่ออารยธรรมอียิปต์โบราณ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 22:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17e78ef2f7e86f877757ce535056768d479aa08f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/9e23357b-3d11-4ec4-b40e-4148597fb3ca_e95c7b56.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีออสเตรเลียแอลเบเนียถูกโห่ขณะที่เหยื่อการโจมตีที่หาดบอนไดได้รับเกียรติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3337255/australian-pm-albanese-booed-bondi-beach-attack-victims-honoured?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แอนโธนีอัลบานอนนายกรัฐมนตรีออสเตรเลียถูกโห่ร้องโดยฝูงชนที่โกรธแค้นรวมตัวกันที่หาดบอนไดที่มีชื่อเสียงในวันอาทิตย์เพื่อเป็นเกียรติแก่ผู้ที่ตกเป็นเหยื่อของการโจมตีด้วยปืนเมื่อหนึ่งสัปดาห์ก่อนหน้านี้ซึ่งมุ่งเป้าไปที่งานเทศกาล Hanukkah ของชาวยิวริมทะเลประเทศทำเครื่องหมายวันแห่งการไตร่ตรองในวันอาทิตย์เพื่อเป็นเกียรติแก่ผู้เสียชีวิต 15 คนและผู้บาดเจ็บหลายสิบคนจากการโจมตีโดยมือปืนสองคนด้วยการรักษาความปลอดภัยแน่นและธงที่ครึ่งพนักงาน</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 22:10:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fee150a0d9aba54a2e2959eff81c60d8bb58a7c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/32cab57c-3983-4e82-b725-0ac78f596303_ccf6d3ca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
