<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ถนนสายไหมเพื่อสุขภาพ’ ของจีนในแอฟริกาได้รับการกระตุ้นด้วยโครงการอินซูลินและยา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328598/chinas-health-silk-road-africa-gets-boost-insulin-and-other-pharma-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังพัฒนา "ถนนสายไหมเพื่อสุขภาพ" ในแอฟริกาโดยการริเริ่มโครงการนอกชายฝั่งที่สำคัญในการผลิตยาที่จำเป็นเช่นอินซูลินและยาต้านไวรัสไนจีเรียตั้งเป้าที่จะผลิตอินซูลินที่ผลิตจากจีนในขณะที่ในไอวอรี่โคสต์ทางตะวันตกต่อไป Shanghai Fosun Pharmaceutical ยักษ์ใหญ่ของจีนกำลังดำเนินการส่วนแรกของโรงงานสามเฟส € 50 ล้าน (US $ 58 ล้าน) ในตอนท้าย</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34ae30fcda1712d5d78c72cfcb6821f194be9593</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/5c05a8ca-1e3c-4427-b470-d5fc6be4cf66_810d1640.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไทยไทคูนเสนอเงิน 900 $ สำหรับการตบนายหญิงของลูกชายซึ่งเคยออกเดทกับหลานชาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3328584/thai-tycoon-offers-us900-slapping-face-sons-mistress-who-once-dated-grandson?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการทุเรียนชาวไทยได้สร้างความตกตะลึงให้กับอินเทอร์เน็ตหลังจากเสนอรางวัล 30,000 บาท (US $ 900) สำหรับการตบหน้านายหญิงของลูกชายที่แต่งงานแล้วซึ่งก่อนหน้านี้ได้ออกเดทกับสมาชิกในครอบครัวคนหนุ่มอีกคนหนึ่งอรอนงค์รอดทองอายุ 65 ปีเริ่มต้นจากศูนย์และปัจจุบันเป็นเจ้าของสวนทุเรียนและโกดังเก็บทุเรียนที่ใหญ่ที่สุดในจังหวัดชุมพรภาคใต้ของประเทศไทยแปรรูปทุเรียนประมาณ 50 ตันต่อวัน Rec</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 06:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">659c96dde7990eec6b054c1bcd1a21030c97c08f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/9c0da9da-424e-4ce0-9a76-86cd2038b7f7_46a25ff5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กฎการยิงที่ผ่อนคลายของญี่ปุ่นเพื่อลดการโจมตีของหมีทำให้เกิดความกังวลด้านความปลอดภัยใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3328634/japans-relaxed-shooting-rules-lessen-bear-attacks-trigger-new-safety-concern?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีของหมีที่เพิ่มขึ้นในญี่ปุ่นทำให้รัฐบาลต้องผ่อนคลายกฎเกี่ยวกับ "การยิงฉุกเฉิน" ในพื้นที่ที่มีประชากรอาศัยอยู่ท่ามกลางความกังวลว่าเทศบาลจะสามารถรักษาความปลอดภัยให้กับนักล่าที่มีทักษะเพียงพอที่จะตอบสนองได้โดยไม่ทำให้ผู้อยู่อาศัยตกอยู่ในความเสี่ยงหรือไม่ตั้งแต่เดือนเมษายนปีนี้ญี่ปุ่นซึ่งส่วนใหญ่อยู่ทางตอนเหนือพบการโจมตีและความเสียหายที่เกิดจากหมีเป็นจำนวนมากส่งผลให้มนุษย์เสียชีวิตหกคนซึ่งตรงกับ</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 05:53:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22e1d953baeef11d534058e1d01b7dcf26256f84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/434228aa-4cfa-4651-9fb8-c7d0028ebf04_800d4b7e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รางวัล Spirit of Hong Kong: นักวิจัย - ผู้ประกอบการรับมือกับโรคทางสมองที่หายาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328631/spirit-hong-kong-awards-researcher-entrepreneur-tackles-rare-brain-diseases?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลากว่าสองทศวรรษที่ศาสตราจารย์ Edwin Chan Ho-yin ได้ดำเนินการตามหนึ่งในความท้าทายที่ยากที่สุดของการแพทย์โดยการพัฒนาการรักษาโรคระบบประสาทที่หายากผลงานรุ่นบุกเบิกของเขาซึ่งตอนนี้ได้รับการถ่ายทอดผ่าน Rare Power สตาร์ทอัพด้านเทคโนโลยีชีวภาพของเขาได้เชื่อมโยงการค้นพบทางวิชาการด้วยการประยุกต์ใช้ในโลกแห่งความเป็นจริงทำให้เขาได้รับรางวัลในฐานะผู้เข้ารอบสุดท้ายของ Spirit of Hong Kong Awards ในสาขา Innovation catego ในปีนี้</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 05:22:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">913ef371dd7ce49e5f08581420f92460b38e539a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/43af46f4-c3cf-4e7c-b056-b6824cf0cf22_00852fe0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทนายทหารผ่านศึกชาวฮ่องกงทอมมี่ชองและชานคินปอร์ต้องลงจากตำแหน่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3328630/veteran-hong-kong-lawmakers-tommy-cheung-and-chan-kin-por-step-down?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tommy Cheung Yu-yan และ Chan Kin-por สมาชิกสภานิติบัญญัติทหารผ่านศึกได้ประกาศว่าพวกเขาจะไม่ลงสมัครในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติที่จะมีขึ้นในเดือนธันวาคมซึ่งเป็นการสรุปตำแหน่งที่ยาวนานหลายสิบปีในสภานิติบัญญัติ Cheung และ Chan เปิดเผยการตัดสินใจของพวกเขาในวันเสาร์ก่อนระยะเวลาการเสนอชื่อซึ่งจะเริ่มในวันที่ 24 ตุลาคมสำหรับการเลือกตั้ง Legco ครั้งที่แปดที่กำหนดไว้ในวันที่ 7 ธันวาคมทั้งสองเข้าร่วม Growin</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 05:18:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f122d83c44ca91c12a860a620b7ab1602d7cf13</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/336907df-4a93-44e6-9833-ae317db059f6_ec06cb43.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
