<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แสดงพลัง? การชุมนุมใหญ่ทำให้คริสตจักรฟิลิปปินส์อยู่ในความสนใจของผู้มีอำนาจได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3333613/how-influential-philippine-church-flexing-its-political-muscle-amid-flood-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการทุจริตในการควบคุมน้ำท่วมที่รุนแรงขึ้นของฟิลิปปินส์ในขณะนี้ได้ดึงกลุ่มศาสนาที่มีอิทธิพลมากที่สุดกลุ่มหนึ่งของประเทศด้วยการระดมมวลชนโดยสมาชิกของโบสถ์ Iglesia ni Cristo (INC) เสนอภาพที่เปิดเผยเกี่ยวกับความผิดพลาดทางการเมืองในการปรับเปลี่ยนวิกฤตของมะนิลาการชุมนุมสองวันซึ่งเริ่มขึ้นในวันอาทิตย์และดึงสมาชิก INC มากกว่าครึ่งล้านคนไปยังเมืองหลวง</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 02:00:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">429feca6f6fd374a6d6b481918f5d621b7e7da6e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/db041ca9-038f-42f9-8120-c0d95dccce4e_9a5c2356.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นางแบบจาเมกาเข้าโรงพยาบาลหลังเวทีมิสยูนิเวิร์สล่มในประเทศไทย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3333617/jamaican-model-hospitalised-after-miss-universe-stage-fall-thailand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เข้าประกวดมิสยูนิเวิร์สที่ตกจากเวทีอย่างมากในวันพุธระหว่างการประกวดรอบแรกทำได้ดีและฟื้นตัวในโรงพยาบาลหัวหน้าขององค์กรกล่าวมิสจาไมก้ากาเบรียลเฮนรี่กำลังเดินข้ามเวทีเมื่อเธอก้าวออกจากพื้นผิวที่สูงขึ้นโดยตรงในระหว่างการแข่งขันในกรุงเทพฯเมื่อวันพุธวิดีโอโซเชียลมีเดียแสดงให้เห็นว่ามีหลายคน ru</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 01:46:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e44ed30b8ae04ce4547e195c96d392014789d414</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/d47a7e8b-276e-47f4-8d91-02e674b1206f_5966c170.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คลังแสงทางเศรษฐกิจของจีนสามารถต่อต้านญี่ปุ่นได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333562/risks-china-faces-it-deploys-economic-arsenal-against-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเห็นว่าคำพูดของนายกรัฐมนตรีคนใหม่ของญี่ปุ่นเกี่ยวกับไต้หวันเป็นการยั่วยุจีนไม่เพียงแต่ออกคำตำหนิทางการทูตต่อโตเกียวเท่านั้นแต่ยังใช้คลังแสงทางเศรษฐกิจและสิ่งที่เริ่มต้นจากการถ่มน้ำลายทวิภาคีได้กลายเป็นวิกฤตการณ์เต็มรูปแบบเมื่อสัปดาห์ที่แล้วจีนเตือนพลเมืองให้หลีกเลี่ยงการเดินทางไปญี่ปุ่นโดยสายการบินจีนรายใหญ่จะคืนเงินเต็มจำนวนสำหรับเที่ยวบินที่นั่นเมื่อวันพุธที่ปักกิ่ง</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 01:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d16c919153a438d2faac20664264e21dfa81053</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/e7e3c5ac-678a-41fb-9b15-cfa24d9e0ee1_1219ecc9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่ญี่ปุ่นเล็งไปที่คริปโตอันดับแรกผู้ย้ายถิ่นฐานในฮ่องกงต้องมองออกไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3333264/japan-takes-aim-crypto-first-mover-hong-kong-must-look-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เพียงไม่กี่วันหลังจากที่เธอได้รับเลือกให้เป็นนายกรัฐมนตรีคนใหม่ของญี่ปุ่น Sanae Takaichi ได้กล่าวสุนทรพจน์เชิงนโยบายโดยประกาศว่าสิ่งสำคัญที่สุดคือการสร้างเศรษฐกิจที่แข็งแกร่งและยืดหยุ่นนับตั้งแต่นั้นเป็นต้นมาฝ่ายบริหารของเธอได้ใช้นโยบายที่รวดเร็วเพื่อสนับสนุนสินทรัพย์ดิจิทัลโดยมีเป้าหมายเพื่อต่อต้านการเติบโตทางเศรษฐกิจที่ซบเซาของญี่ปุ่นการเปลี่ยนแปลงนี้ได้นำเสนอพลวัตใหม่ในเอเชียโดยมี T</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c096a9593d3a14a07b95373f54799171705b23e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/40b3f76b-76e0-400e-ad61-931442e3aa36_8ca2a32f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำวิงวอนของแม่จีนขอความช่วยเหลือเกี่ยวกับการติดโทรศัพท์ของเด็กจุดประกายการสนับสนุนอย่างกว้างขวาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3333160/china-mums-paper-bag-message-help-childs-phone-addiction-prompts-flood-support?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อความทางอารมณ์ที่เขียนบนถุงขยะกระดาษที่แม่ทิ้งไว้บนรถไฟความเร็วสูงแสดงความหงุดหงิดเกี่ยวกับการติดอุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์ของลูกวัยรุ่นของเธอได้ก่อให้เกิดการอภิปรายอย่างกว้างขวางเกี่ยวกับการเลี้ยงดูบนโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่ข้อความดังกล่าวสะท้อนออกมาจากผู้โดยสารหนุ่มในอีกหลายวันต่อมา “ข้อความในขวด” นี้เขียนโดยผู้โดยสารจากหนิงโปทางตะวันออกของจีนเจ้อเจียง</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 01:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb4616ea06c4e1222b049cd950820d336a02c3e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/88f919f4-1ef9-490a-bcc3-952a593ec1cb_a30cc3a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
