<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มีหลายคนถูกยิงที่โบสถ์มอรมอนในมิชิแกนตำรวจบอกว่ามือปืนล้มเหลว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327166/multiple-people-shot-mormon-church-michigan-police-say-shooter-down?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้ถูกยิงหลายคนที่โบสถ์มอรมอนในมิชิแกนและมือปืนเสียชีวิตตำรวจกล่าวเมื่อวันอาทิตย์เหตุกราดยิงเกิดขึ้นที่ศาสนจักรของพระเยซูคริสต์แห่งวิสุทธิชนยุคสุดท้ายในแกรนด์บลังค์ซึ่งอยู่ห่างจากดีทรอยต์ไปทางเหนือประมาณ 80 กม. (50 ไมล์) ตำรวจท้องถิ่นกล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดียโบสถ์ถูกไฟไหม้ควันพวยพุ่งออกมาจากอาคารขณะที่นักผจญเพลิงพ่นน้ำใส่เปลวไฟขณะเกิดเพลิงไหม้</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 16:40:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b2a9eefb6f88edc1fc3142e2f4d2a0e5f5590db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/a20e1f62-bd83-4308-a556-d64adf6e59e5_d1bbf5ef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งฮ่องกงสแลม ‘ลำเอียง‘ รายงานสภาพภูมิอากาศการลงทุนของสหรัฐอเมริกา ‘ละเลง’ เมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3327165/beijing-hong-kong-slam-biased-us-investment-climate-report-smearing-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงการต่างประเทศจีนในฮ่องกงและรัฐบาลเมืองได้กระแทกรายงานฉบับล่าสุดของสหรัฐฯเกี่ยวกับสภาพแวดล้อมทางธุรกิจในท้องถิ่นโดยกล่าวว่ายังคง "โจมตีอย่างมุ่งร้ายและกล่าวหาอย่างไม่มีมูลความจริง" ต่อกฎหมายความมั่นคงแห่งชาติกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐออกรายงาน “งบสภาพภูมิอากาศการลงทุนปี 2025” เมื่อสองวันก่อนครอบคลุมกว่า 170 ประเทศ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 15:50:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eac7aa7bf64a822e6898360b214d5e911ac5a0b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/7dc6b374-b9a9-46f1-80e3-6c0516c827f4_50112734.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่า ‘เราจะทำให้สำเร็จ’ ในตะวันออกกลาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3327164/trump-says-we-will-get-it-done-middle-east?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐแสดงความคิดในแง่ดีในวันอาทิตย์เกี่ยวกับการบรรลุข้อตกลงเพื่อยุติสงครามในกาซาโดยกล่าวว่า "มีโอกาสที่แท้จริงสำหรับความยิ่งใหญ่ในตะวันออกกลาง" ก่อนการเจรจากับนายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูของอิสราเอลในวันจันทร์ทรัมป์ไม่ได้ให้รายละเอียดเฉพาะเจาะจงเกี่ยวกับข้อตกลงหยุดยิงสำหรับตัวประกันในกาซาแต่รองประธานาธิบดีเจ .ดี. แวนซ์กล่าวว่าเจ้าหน้าที่ชั้นนำของสหรัฐอเมริกาคือ i</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 15:30:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f9a4b37f2bb35a5a0022cbd05634ea6ac906a62</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/aedf4b3a-97f5-4056-aab7-069efa5404ae_b40acc97.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮามาสบอกว่ามันขาดการติดต่อกับตัวประกัน 2 คนเมื่อการต่อสู้รุนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327163/hamas-says-it-lost-contact-2-hostages-tanks-thrust-deeper-gaza-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปีกทหารของฮามาสกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าขาดการติดต่อกับตัวประกันชาวอิสราเอลสองคนที่ถูกจับในกาซาซิตีและเรียกร้องให้อิสราเอลดึงกำลังทหารกลับมาและระงับการโจมตีทางอากาศเป็นเวลา 24 ชั่วโมงเพื่อให้เครื่องบินรบสามารถจับกุมเชลยได้ชะตากรรมของตัวประกันทั้งสองซึ่งมีเสียงสะท้อนในประเทศอิสราเอลอย่างรุนแรงอาจเป็นเงาตามตัวระหว่างนายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูของอิสราเอลและประธานาธิบดีสหรัฐฯ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 15:06:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afb83ddd5a4f62372dc8fab9afcf338874767344</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/3ff59640-7590-47d2-a8e9-070ddb8a9230_be8fdc6e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>2 จัดขึ้นในฮ่องกงกว่า 5 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงขโมยนาฬิกา Audemars Piguet 3 เรือนในร้านค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3327162/2-held-hong-kong-soon-after-audemars-piguet-patek-philippe-watches-stolen?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายสองคนถูกจับกุมในฮ่องกงไม่นานหลังจากที่พวกเขาถูกกล่าวหาว่าขโมยนาฬิกา Audemars Piguet สามเรือนมูลค่ากว่า 5 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงจากร้านค้าในศูนย์กลางการช็อปปิ้งของจิมซาจุ่ยในวันอาทิตย์ตำรวจได้รับรายงานจากพนักงานหญิงของบริษัทอัญมณีและนาฬิกา Mariane บนถนน Hankow เมื่อเวลาประมาณ 17.30 น. ว่ามีชายสองคนเข้ามาในสถานที่และคว้านาฬิกาสวิสระดับไฮเอนด์ไปสามเรือน</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 14:46:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ebb2648598beb56eb364b6359e72080073a7345</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/718bc0bd-785a-4f66-bc00-9d24503161a8_94d05ed5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
