<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเรียกร้อง ‘การเจรจา’ เพื่อแก้ไขปัญหานิวเคลียร์อิหร่านเมื่อมาตรการคว่ำบาตรใหม่ใกล้เข้ามา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323040/china-urges-dialogue-resolve-iran-nuclear-issue-new-economic-sanctions-loom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้กระตุ้นให้ปัญหานิวเคลียร์อิหร่านได้รับการแก้ไขด้วยวิธีการทางการเมืองและทางการทูตในขณะที่เตหะรานเผชิญกับการคว่ำบาตรทางเศรษฐกิจใหม่รองรัฐมนตรีต่างประเทศจีน Ma Zhaoxu และรัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงการต่างประเทศอิหร่าน Kazem Gharibabadi ได้พูดคุยทางโทรศัพท์เมื่อวันอาทิตย์ซึ่ง Ma ได้รับการอธิบายว่าได้แสดงความหวังของจีนว่าทุกฝ่ายที่เกี่ยวข้องจะ "ยังคงมุ่งมั่นที่จะแก้ไขปัญหาผ่านทาง</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:28:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05b552e2f2b8beaf0d005b33ed2016dafc546faa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/ed4fcd03-b2f5-4337-9450-4fba089c4e6d_fa9c6f48.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงควร ‘เสริมสร้างการวิจัยผลักดันการยกระดับอุตสาหกรรม ': โจวจี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3323043/hong-kong-should-strengthen-research-drive-industrial-upgrading-zhou-ji?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงควรเสริมสร้างความเข้มแข็งในการวิจัยทางวิทยาศาสตร์และผลักดันการยกระดับอุตสาหกรรมด้วยการสนับสนุนจากรัฐบาลกลางชายคนสำคัญของกรุงปักกิ่งกล่าวว่าเนื่องจากห้องปฏิบัติการหลักของรัฐ 15 แห่งได้รับการเสนอด้วยโล่ในวันจันทร์โจวจี้ผู้อำนวยการสำนักงานประสานงานของปักกิ่งกล่าวในพิธีนำเสนอว่าการปรับโครงสร้างห้องปฏิบัติการหลักของรัฐที่มีอยู่ในฮ่องกงแสดงให้เห็นถึง</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:28:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">435617035ecfc725a77c6cd2becaf6325dae6601</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/b17525dd-ac92-4323-8c92-bb32a3c6e365_00628738.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หวังยี่กล่าวว่าจีน - เกาหลีใต้มีความสัมพันธ์ที่ ‘จุดเชื่อมต่อที่สำคัญ' ท่ามกลางการเสนอราคาสำหรับการรีเซ็ต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323035/china-south-korea-ties-critical-juncture-wang-yi-says-amid-bid-reset?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนเรียกร้องให้กรุงโซลเดินหน้าความสัมพันธ์ทวิภาคีบน "เส้นทางที่ถูกต้อง" เมื่อนายหวังยี่นักการทูตระดับสูงของจีนได้พบกับทูตพิเศษของนายลีแจมุงประธานาธิบดีเกาหลีใต้ในวันอาทิตย์ “ความสัมพันธ์ระหว่าง [จีนและเกาหลีใต้] อยู่ในจุดเชื่อมต่อที่สำคัญสำหรับการปรับปรุงและพัฒนา” รัฐมนตรีต่างประเทศจีนกล่าวกับคณะผู้แทนเยือนที่นำโดยอดีตผู้บรรยายสมัชชาแห่งชาติเกาหลีใต้</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:37:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10b4eb07e1f142969375f01225b52b22f7c98ed1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/fb370ffb-3f5a-4663-b529-645aa26b281a_4536af1a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟไหม้ร้ายแรงจะกระตุ้นให้มีการเรียกใช้เซ็นเซอร์ควันในอาคารที่ไม่ได้มาตรฐานของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3323037/fatal-fire-prompts-calls-smoke-sensors-hong-kongs-substandard-buildings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สังเกตการณ์ได้เรียกร้องให้อาคารเก่าของฮ่องกงยื่นขอเงินอุดหนุนด้านความปลอดภัยจากอัคคีภัยเพื่อติดตั้งเซ็นเซอร์ควันเป็นมาตรการชั่วคราวหลังจากเกิดเพลิงไหม้ร้ายแรงในอาคารที่มีสิ่งอำนวยความสะดวกต่ำกว่ามาตรฐานการโทรของพวกเขาเกิดขึ้นในวันจันทร์หลังจากการเสียชีวิตของผู้เช่าในแฟลตย่อยระหว่างการลุกไหม้ที่อาคารอพาร์ตเมนต์ Mido บนถนน King's Road ใน North Point เมื่อวันเสาร์เจ้าหน้าที่ดับเพลิงพบ “ไฟไหม้อย่างรุนแรง</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:29:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a8ea6bee1d8c9d852f136c54f9d7e429ab83f73</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/f996f6d6-9e95-448f-968b-f1ce5d3ca611_9b8fc5f4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียสหรัฐเริ่มการฝึกซ้อมทางทหาร ‘Super Garuda Shield’ ระดับชาติ 13 ครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3323032/indonesia-us-start-13-nation-super-garuda-shield-military-drills?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียและสหรัฐอเมริกาเริ่มการฝึกซ้อมทางทหารร่วมกันในวันจันทร์ซึ่งจะใช้เวลามากกว่าหนึ่งสัปดาห์โดยเข้าร่วมกับพันธมิตรจาก 11 ประเทศในการฝึกที่มีเป้าหมายเพื่อสร้างเสถียรภาพในภูมิภาคเอเชียแปซิฟิกการฝึกซ้อม “Super Garuda Shield” ประจำปีจะจัดขึ้นในเมืองหลวงจาการ์ตาและหลายแห่งบนเกาะสุมาตราตะวันตกและหมู่เกาะเรียวจนถึงวันที่ 4 กันยายนปีนี้</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:07:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3dc2f010f4e00dadd61357729b8a77e5ae2b8f57</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/8e212a52-45eb-487a-a851-88ccf7a2ef31_1d81bb9f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
