<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หน่วยคอมมานโดอัฟกานิสถานบินไปยังเขตแผ่นดินไหวที่เฮลิคอปเตอร์ลงจอดไม่ได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3324162/afghan-commandos-airdrop-quake-zones-where-helicopters-cant-land?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัฟกานิสถานโจมตีหน่วยคอมมานโดในวันพุธเพื่อดึงผู้รอดชีวิตจากซากปรักหักพังของบ้านเรือนในพื้นที่ทางตะวันออกของภูเขาที่ถูกแผ่นดินไหวถล่มในสัปดาห์นี้ซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิต 1,400 รายเนื่องจากเพิ่มความพยายามในการส่งมอบอาหารที่พักพิงและเวชภัณฑ์แผ่นดินไหวขนาด 6 ครั้งแรกซึ่งเป็นหนึ่งในแผ่นดินไหวที่เลวร้ายที่สุดของอัฟกานิสถานในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาได้เกิดความเสียหายและการทำลายล้างอย่างกว้างขวางเมื่อเกิดขึ้นในจังหวัดต่างๆ</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 07:01:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1bb8dc680fa671aa10cd1d4b0c6bbd27a63baad9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/b94c34f9-883c-420d-87f6-6d0b2f2fb5bb_6d156cc1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงก้าวไปข้างหน้าอย่างสุดความสามารถในการประลองเขย่าขาครั้งแรกของเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324073/hongkongers-put-their-best-foot-forward-citys-first-leg-shaking-showdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นิสัยที่ถือว่าไม่ได้รับการขัดสีอย่างกว้างขวางคือการได้รับการบิดเบือนอย่างจริงจังกับผู้เข้าแข่งขันหลายสิบคนซึ่งได้รับการคัดเลือกจากหลายร้อยคนที่จะเข้าแข่งขันในการประกวดขาสั่นครั้งแรกของฮ่องกงในวันเสาร์นี้รอบชิงชนะเลิศของการแข่งขันที่แปลกประหลาดซึ่งมีผู้เข้าแข่งขัน 64 คนที่ชิงมงกุฎใน Airside ของ Kai Tak ในวันเสาร์ติดตามรอบคัดเลือกสองรอบที่มีผู้เข้าร่วมมากกว่า 600 คนในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 07:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c912a964b1a278162e62d1193d56f669dad8c24f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/c3b914ff-35bd-4bc1-9f71-0253a6e6b7cd_ccdcdd58.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘Cassette King‘ ของฮ่องกงเสนอขายอสังหาริมทรัพย์สุดหรูเพื่อปลดหนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3324155/hong-kongs-cassette-king-puts-another-luxury-property-sale-pay-debt?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในนักลงทุนอสังหาริมทรัพย์ที่รู้จักกันดีที่สุดของฮ่องกงได้วางบ้านหรูอีกหลังหนึ่งเพื่อขายในราคาที่ลดลงเนื่องจากอสังหาริมทรัพย์ของเมืองและอัตราดอกเบี้ยที่สูงขึ้นจะให้น้ำหนักกับผู้ประกอบการที่มีเลเวอเรจสูง David Chan Ping-chi ได้รับการขนานนามว่าเป็น "Cassette King" สำหรับโชคชะตาที่เกิดจากการผลิตเทปภาพและเสียงและแผ่นดิสก์ขนาดกะทัดรัดวางแผนที่จะขายคฤหาสน์สามชั้นที่ 51 Mount Davis Road บนถนน Hong Ko</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:36:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f58b736ec12f12bd9db61519899239f9fb4ccb8b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/1a9f5c06-3fd9-40be-8991-09ff5907575a_10d794b6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของร้านพิซซ่าแทงคน 3 คนในเกาหลีใต้เสียชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3324154/pizza-restaurant-owner-stabs-3-people-death-south-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งแทงคนสามคนจนเสียชีวิตในกรุงโซลเมื่อวันพุธที่ร้านพิซซ่าตำรวจกล่าวว่าเป็นการโจมตีที่หายากในเมืองหลวงของเกาหลีใต้ที่ปลอดภัยตามปกติการโจมตีในเขต Gwanak ของกรุงโซลนั้นดำเนินการโดยเจ้าของร้านอาหารซึ่งกลายเป็นข้อพิพาทกับผู้รับเหมาก่อนที่จะแทงคนสามคนแล้วพยายามทำร้ายตัวเองตำรวจกล่าวตำรวจกล่าวในแถลงการณ์ว่าพวกเขาได้</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:21:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">90d62206130bd1f0f02585cc611379e61aabef4c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/b9c494ce-c127-401b-9f19-c34cd9237fa9_9be2df0f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ให้เราได้มีส่วนร่วมในฮ่องกงมากยิ่งขึ้น ': จอห์นลีในขบวนพาเหรดที่ปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3324153/let-us-make-even-greater-hong-kong-contribution-john-lee-beijing-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บริหารสูงสุด John Lee Ka-chiu ได้นำตัวแทน 360 คนจากฮ่องกงซึ่งเป็นคณะผู้แทนที่ใหญ่ที่สุดของเมืองเข้าร่วมขบวนพาเหรดทางทหารในกรุงปักกิ่งเพื่อแสดงให้เห็นถึงชัยชนะของจีนต่อญี่ปุ่นในสงครามโลกครั้งที่สองในขณะที่เจ้าหน้าที่อาวุโสนักเรียนและผู้อยู่อาศัยคนอื่นๆได้สังเกตเห็นกิจกรรมที่ระลึกที่จัดขึ้นในท้องถิ่นขบวนพาเหรดยังเห็นอดีตผู้นำเมือง Leung Chun-ying นั่งอยู่ที่แท่นหลักของ Tiananmen</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:17:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c84eb728ad063e9675729b870bd3c5b335f9a85</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/fb74863b-6df3-4b35-b841-5021e6b4939e_56e2c397.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
