<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>AIIB ให้คำมั่นว่าจะลงทุนด้านโครงสร้างพื้นฐานที่สำคัญทั่วเอเชียท่ามกลางความปั่นป่วนทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3341234/aiib-pledges-critical-infrastructure-investments-across-asia-amid-global-turbulence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารเพื่อการลงทุนโครงสร้างพื้นฐานแห่งเอเชีย (AIIB) ที่มีสำนักงานใหญ่ในกรุงปักกิ่งมีเป้าหมายที่จะสร้างทรัพยากรจอมพลจากรัฐบาลเอกชนและสถาบันเพื่อนร่วมงานเพื่อสร้างโครงสร้างพื้นฐานที่สำคัญทั่วเอเชียแม้จะมีผลกระทบทางภูมิศาสตร์การเมืองประธานคนใหม่กล่าวเมื่อวันจันทร์ Zou Jiayi ซึ่งรับกระบองของธนาคารเพื่อการพัฒนาพหุภาคีเมื่อกลางเดือนมกราคมจาก Jin Liqun ประธานคนแรกเรียกร้องให้ investme</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:58:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28e5a8d2472bcb93413da6883ec6a5dcdb84377e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/20341e25-8d63-4384-9ffa-acd400003a10_75cccda4.jpg?itok=0Y4LPlo_&amp;v=1769411323" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกร็กโบวิโน: โฉมหน้าของแคมเปญการเนรเทศอย่างก้าวร้าวของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341231/greg-bovino-face-trumps-aggressive-deportation-campaign?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกรกอรีโบวิโนผู้บัญชาการตำรวจตระเวนชายแดนสวมอุปกรณ์ทางยุทธวิธีสวมหมวกนิรภัยและขว้างกระป๋องแก๊สน้ำตาใส่ผู้ประท้วงได้กลายเป็นหน้าสาธารณะของการรณรงค์เนรเทศประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯโปรไฟล์สาธารณะของ Bovino เพิ่มขึ้นอีกในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมาในขณะที่เขาปกป้องการกวาดล้างการอพยพอย่างรุนแรงในมินนิอาโปลิสซึ่งเป็นจุดสูงสุดของวันเสาร์ที่มีเจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางยิง IC วัย 37 ปีเสียชีวิต</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:39:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd58c1eb9d27adee312f2a244697624d96b08698</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/86a53904-28e8-438d-885a-87372143313f_8a1d0413.jpg?itok=rw6l7Zku&amp;v=1769409583" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลเมียนมาร์ประกาศว่าคะแนนเสียงข้างมากในโพลถูกตัดสินว่า ‘ฉ้อโกง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3341224/myanmars-junta-backed-party-declares-majority-poll-decried-fraudulent?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคสนับสนุนการทหารที่โดดเด่นของเมียนมาได้รับชัยชนะในการเลือกตั้งที่ดำเนินการโดยรัฐบาลกลางตามแหล่งข่าวของพรรคในวันจันทร์หลังจากการลงคะแนนเสียงเป็นเวลาหนึ่งเดือนที่กลุ่มเฝ้าระวังประชาธิปไตยถูกไล่ออกเนื่องจากเป็นการเปลี่ยนโฉมการปกครองของกองทัพในขณะที่กองทัพได้กล่าวว่าการเลือกตั้งจะคืนอำนาจให้กับประชาชนนางอองซานซูจีหัวหน้าร่างทรงประชาธิปไตยที่ได้รับความนิยมยังคงถูกคุมขังตั้งแต่รัฐประหารและพรรคของเธอถูกยุบในขณะที่นักวิจารณ์</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:20:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d9c2e06df62be67d9aeddb8ba44d9f69dceb73b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/4045917a-8efb-4d38-a396-45a25b71f71a_0389d925.jpg?itok=2EmM54A4&amp;v=1769407413" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การให้กู้ยืมเงินของจีนไปยังแอฟริกาเกือบครึ่งหนึ่งในหนึ่งปีเนื่องจากลำดับความสำคัญเปลี่ยนไปเป็นโครงการขนาดเล็ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341213/chinese-lending-africa-nearly-halves-year-priorities-shift-smaller-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายงานฉบับใหม่ระบุว่าจีนให้สินเชื่อแก่แอฟริกาลดลงเกือบครึ่งหนึ่งเป็น 2.1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในปี 2024 เมื่อเทียบกับปีก่อนหน้าการร่วงลงจาก 3.9 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในปี 2023 เป็นส่วนหนึ่งของแนวโน้มที่ยาวนานกว่าทศวรรษการให้กู้ยืมมีแนวโน้มสูงขึ้นตั้งแต่ปี 2549 และสูงสุดระหว่างปี 2555 ถึง 2561 ซึ่งเป็นช่วงเวลาที่เห็นการเปิดตัวโครงการ Belt and Road Initiative เมื่อการให้กู้ยืมผ่านเครื่องหมาย 10,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c0230c0d65e82cb93e3aaa6acbe3fe236c38b64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/82cf0079-2a0f-41bf-9f18-c257c7564c31_4bb7f45d.jpg?itok=meGSIyRG&amp;v=1769402132" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีมผู้ผลิตมินิซีรีส์จีนกระแทกเพราะทำให้ทารกได้รับฝนตกหนักในระหว่างการถ่ายทำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3340533/china-miniseries-production-team-slammed-exposing-infant-heavy-rain-during-filming?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมผู้ผลิตมินิซีรีส์ในประเทศจีนได้เกิดไฟไหม้เพื่อให้ทารกได้รับฝนตกหนักในระหว่างการถ่ายทำเมื่อวันที่ 17 มกราคมซิงหยุนนักแสดงหญิงชาวจีนได้วิพากษ์วิจารณ์ลูกเรือที่เธอทำงานด้วยเมื่อปีที่แล้วในข้อหาทารุณกรรมทารกในคลิปวิดีโอตัวละครของซิงซึ่งเป็นนักธุรกิจหญิงเห็นแม่และลูกน้อยของเธอตกอยู่ในสายฝนและเสนอทั้งร่มและเงินให้กับพวกเขา Xing จำได้ว่า</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df56f3c20a18854bd340da99a9175a57c5a51521</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/6a23435c-6c12-4eba-be79-6b75db8df817_6ced1de6.jpg?itok=o9_nwNJj&amp;v=1768895547" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
