<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 618 รายในดินถล่มในศรีลังกาขณะที่ฝนถล่มภาคใต้เอเชียตะวันออกเฉียงใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3335503/618-dead-sri-lanka-landslides-rains-batter-south-southeast-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการศรีลังกาได้ออกคำเตือนดินถล่มเมื่อวันอาทิตย์โดยพื้นที่ที่มีฝนตกได้รับความเสียหายจากพายุไซโคลนที่ทรงพลังในขณะที่จำนวนผู้เสียชีวิตเพิ่มขึ้นเป็น 618 คนห่วงโซ่ของพายุหมุนเขตร้อนและฝนมรสุมได้พัดถล่มเอเชียตะวันออกเฉียงใต้และเอเชียใต้ทำให้เกิดแผ่นดินถล่มน้ำท่วมทางเดินกว้างใหญ่และตัดชุมชนตั้งแต่ป่าฝนของเกาะสุมาตราไปจนถึงพื้นที่เพาะปลูกบนที่ราบสูงของศรีลังกาอย่างน้อย</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 09:05:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d4820c42e364880af2bdfd189643c45988b15c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/9861216d-5f36-437d-b4d3-6b3924947222_21f318cb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงนั่งร้านตัวอย่างสุทธิจุดชนวนในการทดสอบแม้จะผ่านมาตรฐานความปลอดภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3335498/post-test-finds-hong-kong-scaffold-net-sample-igniting-despite-passing-safety-standards?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวอย่างตาข่ายนั่งร้านจากที่อยู่อาศัยขนาดใหญ่ในฮ่องกงผลิตหยดน้ำเปลวไฟและจุดไฟในการทดลองในห้องปฏิบัติการแม้ว่าจะผ่านมาตรฐานความปลอดภัยของเจ้าหน้าที่การทดสอบที่ได้รับมอบหมายจากไปรษณีย์ได้พบผลการวิจัยได้แจ้งให้ผู้เชี่ยวชาญตรวจสอบมาตรฐานที่กำหนดไว้สำหรับมุ้งและปรับปรุงกฎระเบียบด้านความปลอดภัยที่มีอยู่ซึ่งกำหนดเป้าหมายนั่งร้านในสถานที่ปรับปรุงใหม่เร็วๆนี้</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 09:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9fbdbb6b9aa4ff16079196a5070cb526f386f80</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/44252e35-b784-4ccb-b4dd-d20728f44da6_6ccf2774.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงรถไฟทาซาราอาจกำหนดความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับแอฟริกาใหม่ท่ามกลาง ‘สงครามทางเดิน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3335368/tazara-rail-deal-could-redefine-china-africa-ties-amid-corridor-wars?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พื้นดินถูกทำลายอย่างแท้จริงในโครงการที่ได้รับการสนับสนุนจากจีนเพื่อปรับปรุงทางรถไฟแทนซาเนีย - แซมเบียให้ทันสมัยหลังจากหลายปีของการเจรจาท่ามกลาง "สงครามทางเดิน" ที่รุนแรงขึ้นเนื่องจากประเทศมหาอำนาจแข่งขันกันเพื่อกำหนดรูปแบบเครือข่ายการขนส่งและการค้าทั่วทั้งแอฟริกาแต่ยังรวมถึงยูเรเซียและอื่นๆการอัพเกรดมูลค่า 1.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐจะช่วยฟื้นฟูทางรถไฟระยะทาง 1,860 กม. หรือที่เรียกว่าทาซาร่า (Tazara) ซึ่งเป็นทางเดินสำคัญที่เชื่อมโยงตำรวจของแซมเบีย</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 08:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">757cad0de896a0cfcc85400811532be614e61cde</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/a273fc9d-86cc-4ec5-9171-53b40f474c74_4bde20c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนให้สัญญาว่าจะไม่เก็บภาษีจากแอฟริกาทำไมแอฟริกาใต้ถึงพลาดไป?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335328/china-promised-zero-tariffs-africa-so-why-south-africa-missing-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แอฟริกาใต้หุ้นส่วนการค้าที่ใหญ่ที่สุดของจีนในทวีปนี้และสมาชิกสหภาพศุลกากรแอฟริกาใต้ (SACU) คนอื่นๆกำลังทุกข์ทรมานจากอุปสรรคที่ไม่คาดคิดในการใช้นโยบายภาษีเป็นศูนย์ของปักกิ่งอุปสรรคคือการยอมรับทางการทูตอย่างต่อเนื่องของ eSwatini เกี่ยวกับไต้หวันและด้วยเหตุนี้การยกเว้นจากนโยบายที่เป็นประโยชน์ข้อตกลงศุลกากรของ SACU มีการเจรจาร่วมกันระหว่างห้าประเทศสมาชิกซึ่ง</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 08:29:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e819ea7366a712499a6356f9aaff1e60eba85a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/363b8125-60a2-4147-b07b-4824a7b2c0f0_c9135c0b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปฏิบัติการซานตาคลอสหนุนหลังการขยายโครงการให้คำปรึกษาแก่วัยรุ่นฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335501/operation-santa-claus-backs-expansion-hong-kong-teen-counselling-project?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โครงการให้คำปรึกษาแก่วัยรุ่นที่มีภาวะซึมเศร้าและความวิตกกังวลในฮ่องกงจะขยายออกไปในปีหน้าเพื่อเข้าถึงนักเรียนมากขึ้นหลังจากนั้นประมาณครึ่งหนึ่งของโครงการได้ช่วยให้ไม่มีสัญญาณของปัญหาสุขภาพจิตเพิ่มเติมตามข้อมูลจากองค์กรการกุศลในท้องถิ่น Mind HK องค์กรการกุศลที่ดำเนินโครงการสามปียังให้การสนับสนุนทางจิตวิทยาแก่ผู้ที่ได้รับผลกระทบจากนรกที่ศาลวังฟุก i</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 08:09:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1afc86f9c83c4ae5bd4c486d3825a2375e0ad099</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/e961cda3-ea5d-4090-9f69-191c4a1a03fd_aad4fbf9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
