<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่การค้าของสหรัฐฯและจีนที่จะพบกันในมาเลเซียท่ามกลางข้อพิพาทโลกที่หายากที่ทวีความรุนแรงมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3329981/us-china-trade-officials-meet-malaysia-amid-escalating-rare-earths-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาย Jamieson Greer ผู้แทนการค้าสหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธว่าเขาและนาย Scott Bessent รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังจะเดินทางไปมาเลเซียในปลายวันนั้นตามที่กำหนดไว้เพื่อพบปะกับเจ้าหน้าที่จีนเกี่ยวกับสิ่งที่เขาเรียกว่ามาตรการ "ก้าวร้าวอย่างไม่น่าเชื่อ" ของปักกิ่งเพื่อลดการส่งออกโลกที่หายากการประชุมครั้งนี้ถูกมองว่าเป็นการก้าวไปสู่การนั่งลงในเกาหลีใต้ในสัปดาห์หน้าในการประชุม Asia-Pacific Economi</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 15:04:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71f9697af3d3fcd1b975ac3038ab8f35de7980fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/d30fcb23-215d-47ad-bbc3-10bcfbd9fc0a_01352b1a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐเชื้อเพลิงสมองระบายไปยังประเทศจีนด้วย 'การปฏิวัติวัฒนธรรม‘ ต่อต้านวิทยาศาสตร์ของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329862/us-fuels-brain-drain-china-trumps-anti-science-cultural-revolution?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การกวาดล้างทางการเมืองการตัดเงินทุนและความเป็นปรปักษ์ที่เพิ่มขึ้นต่อความเชี่ยวชาญทำให้ชุมชนการวิจัยของสหรัฐอเมริกาไม่มั่นคงทำให้เกิดความทรงจำในหมู่ชาวจีน - อเมริกันเกี่ยวกับประวัติศาสตร์จีนที่มืดมนและกระตุ้นให้บางคนมองไปที่จีนเพื่อความมั่นคงการปฏิวัติวัฒนธรรมซึ่งเปิดตัวโดยเหมาเจ๋อตงในปี 1966 เพื่อกำจัดอิทธิพล "ชนชั้นกลาง" และรวมอำนาจของเขาทำให้จีนตกอยู่ในความวุ่นวายโรงงาน</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 15:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f0d7730f627555ddf629083c0eb1d2944006c29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/6dbbdf11-4866-4bbf-b25b-9bec3bfd3b8f_38281b02.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กฎของ ICJ อิสราเอลต้องอนุญาตให้ UNRWA เข้าถึงกาซาเพื่อขอความช่วยเหลือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3329980/icj-orders-israel-allow-unrwa-aid-gaza-amid-ceasefire-and-famine-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลยุติธรรมระหว่างประเทศกล่าวเมื่อวันพุธว่าอิสราเอลจะต้องอนุญาตให้หน่วยงานความช่วยเหลือของสหประชาชาติในกาซาหรือที่เรียกว่า UNRWA ให้ความช่วยเหลือด้านมนุษยธรรมแก่ดินแดนปาเลสไตน์เมื่อปีที่แล้วสมัชชาใหญ่แห่งสหประชาชาติได้ขอให้ศาลเฮกพิจารณาพันธกรณีทางกฎหมายของอิสราเอลหลังจากประเทศสั่งห้ามหน่วยงานซึ่งเป็นผู้ให้ความช่วยเหลือหลักในกาซาดำเนินงานที่นั่นอย่างมีประสิทธิภาพ “อิสราเอล“</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 14:37:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9ced9086da9a93db9958811d5e81f1b13c1163e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/abadae1f-d617-4f32-b8dd-2d8c60bacebb_5d6305b7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงเรียนกึ่งเอกชนของฮ่องกงเล็งเห็นว่าเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เป็นแหล่งนักเรียนพิเศษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3329979/hong-kongs-semi-private-schools-eye-southeast-asia-source-extra-students?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานที่เป็นตัวแทนของโรงเรียนกึ่งเอกชนของฮ่องกงกำลังพิจารณาส่งเสริมสถาบันไปยังประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้โดยสมาชิกมากกว่าร้อยละ 60 กล่าวว่าพวกเขาวางแผนที่จะรับนักเรียนนอกท้องถิ่นมากขึ้นภายใต้โครงการทดลองใหม่ของรัฐบาลการแบ่งปันกลยุทธ์การลงทะเบียนในวันอังคารสภาโรงเรียนโครงการเงินอุดหนุนโดยตรงกล่าวว่าภูมิภาคนี้กำลังถูกจับตามองเนื่องจากอยู่ใกล้กับ</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 14:35:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e6ee919a61a1057b43a3ac6235e47dcab62e04c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/9e144f04-78e7-4800-83cc-1ea2135fc8c2_f1d96116.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>HKEX ตรวจสอบแอปพลิเคชันที่พัก 300 แห่งหลังจากที่เมืองก้าวขึ้นเป็นตลาด IPO อันดับต้นๆของโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3329976/hkex-vets-300-listing-applications-after-city-becomes-worlds-largest-ipo-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ให้บริการ Bourse Hong Kong Exchanges and Clearing (HKEX) ซึ่งได้รับการจัดอันดับให้เป็นตลาดการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนเป็นครั้งแรก (IPO) ที่ใหญ่ที่สุดในปีนี้กล่าวว่าเมืองนี้ยังคงมีแรงผลักดันที่แข็งแกร่งอย่างต่อเนื่องเนื่องจากผ่านการตรวจสอบใบสมัครที่พักใหม่หลายร้อยรายการ Bonnie Chan Yiting ประธานเจ้าหน้าที่บริหารของ HKEX กล่าวเมื่อวันพุธที่งานอีเวนท์ในเซี่ยงไฮ้ว่าฮ่องกงมีบริษัทมากกว่า 300 แห่งในท่อที่พักซึ่ง wou</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 14:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28ad266819f7fd6a5e08a045d927e7bb0b6da2ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/2051d5b4-331d-496c-b338-79de54eb5cc1_ba04e6d1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
