<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สมเด็จพระสันตะปาปาทรงให้เช่าที่พักแก่ดาราฮอลลีวูดที่วาติกันความเศร้าโศกในโรงภาพยนตร์ลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332953/pope-hosts-hollywood-stars-vatican-laments-decline-cinema-going?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมเด็จพระสันตะปาปาลีโอตรัสกับกลุ่มนักแสดงและผู้สร้างภาพยนตร์ชั้นนำของฮอลลีวูดเมื่อวันเสาร์ว่าโรงภาพยนตร์กำลังดิ้นรนเพื่อความอยู่รอดและควรทำมากขึ้นเพื่อปกป้องพวกเขาและรักษาประสบการณ์ร่วมในการชมภาพยนตร์ดาราหน้าจอ Cate Blanchett, Monica Bellucci, Chris Pine และ Viggo Mortensen เป็นหนึ่งในผู้ที่ได้รับเชิญให้เข้าร่วมชมวาติกันแบบส่วนตัวพร้อมกับผู้กำกับที่ได้รับรางวัล Spike Lee, Gus</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 18:35:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b196c756610bba3ad5efe953e6e887103c4fd403</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/e8a125d3-6c08-436e-8039-8d00eecae4ef_e1ffa866.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Cop30: ผู้ประท้วงสภาพภูมิอากาศชุมนุมในบราซิลที่จุดหมายครึ่งทางของการประชุมสุดยอดสหประชาชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3332948/cop30-climate-protesters-rally-brazil-un-summits-halfway-mark?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้คนหลายพันคนเดินขบวนไปตามถนนในเบเลมในวันเสาร์เพื่อกดดันให้มีการดำเนินการจากผู้เจรจาที่มีการเจรจาที่ยากลำบากในการประชุมสภาพภูมิอากาศ Cop30 ของสหประชาชาติในเมืองอเมซอนภายใต้ดวงอาทิตย์อบคนพื้นเมืองผสมกับนักเคลื่อนไหวรวมตัวกันในบรรยากาศรื่นเริงระเบิดเสียงเพลงจากลำโพงถือลูกบอลชายหาดขนาดยักษ์ของโลกและถือธงชาติบราซิลที่มีไหวพริบ</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 15:25:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f53f741b496fc5eae6efb78e1c16a1b936130a9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/fedefe22-2d78-4717-aa18-27a783523451_6cb66c17.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้สร้างประวัติศาสตร์ของฮ่องกงยกระดับมาตรฐานในการแข่งขันด้วยเหรียญทองเงินทองแดง</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3332949/hong-kongs-history-makers-raise-standards-national-games-gold-silver-bronze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงเคยชินกับนักกีฬาที่สร้างประวัติศาสตร์ในการแข่งขันกีฬาที่สำคัญๆในอดีตแต่ด้วยมาตรฐานที่สูงส่งเหล่านั้นวันเสาร์ที่การแข่งขันกีฬาแห่งชาติเป็นสิ่งที่ต้องเห็น Siobhan Haughey ได้รับเหรียญทองเหรียญที่สองของเธอในเวลา 48 ชั่วโมงกลายเป็นฮ่องกงคนแรกที่ชนะสองครั้งในการแข่งขันไชน่าเกมส์ครั้งเดียวและครองอันดับห้าของเมืองถ้ายังไม่พอเงินของ Aaron Ho Sze-long</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 15:22:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">042f8bdbdd44dd111be38ba8505fadb3bc37c299</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/c1583024-2801-4211-a343-a54e68dfc554_9682104d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภูมิภาคเซาท์ไทโรลของอิตาลีทิ้งภาษีนักท่องเที่ยวสุนัขที่วางแผนไว้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332945/italys-south-tyrol-region-scraps-planned-dog-tourist-tax?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวจะไม่ต้องจ่ายภาษีสำหรับสุนัขของพวกเขาในภูมิภาคเซาท์ไทโรลของอิตาลีหลังจากที่รัฐบาลภูมิภาคถอนกฎระเบียบใหม่ที่วางแผนไว้กฎระเบียบนี้จะมีค่าธรรมเนียมรายวัน € 1.50 (US $ 1.70) สำหรับสุนัขแต่ละตัวที่นำเข้ามาในภูมิภาคตั้งแต่ปีหน้าจังหวัดที่อยู่เหนือสุดของอิตาลีซึ่งคนส่วนใหญ่พูดภาษาเยอรมันเป็นจุดหมายปลายทางสำหรับวันหยุดพักผ่อนที่ได้รับความนิยมเป็นพิเศษสำหรับชาวเยอรมันและออสเตรีย</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 14:45:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0aa7d901fc173cccac0565f6a2a1c11d5db27e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/87a5b982-173e-44b9-a25a-78597cddd2aa_ec5fafcc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิธีที่ 'เค้กต้นไม้‘ Baumkuchen รอดชีวิตจากภัยพิบัติจนกลายเป็นที่ชื่นชอบของชาวญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3332944/how-german-baumkuchen-tree-cake-survived-quake-world-wars-become-japanese-favourite?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บอมคูเชนมีต้นกำเนิดในเยอรมนีแต่กลายเป็นขนมหวานที่ได้รับความนิยมอย่างมากในญี่ปุ่นซึ่งเชลยศึกบนเกาะเล็กๆทางตะวันตกเริ่มทำขนมที่เจริญรุ่งเรืองในบ้านเกิดใหม่วันนี้ขนมที่รู้จักกันในชื่อ “เค้กต้นไม้” เนื่องจากมีลักษณะคล้ายกับลำต้นที่มีวงแหวนถือเป็นสัญลักษณ์ของความยืนยาวและความเจริญรุ่งเรืองในญี่ปุ่นซึ่งมีการจัดเทศกาล Baumkuchen เป็นประจำ JAP</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 14:05:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aae66502c324f823143b6b798ea7856888c8b3dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/24b5630f-22ff-4a9e-a060-37d0fe3cc8ac_67828aae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
