<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เรือรบสหรัฐฯเทียบท่าในตรินิแดดและโตเบโกกดดันเวเนซุเอลามากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3330406/us-warship-docks-trinidad-and-tobago-putting-more-pressure-venezuela?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือรบสหรัฐเข้าเทียบท่าในเมืองหลวงของตรินิแดดและโตเบโกเมื่อวันอาทิตย์ขณะที่รัฐบาลทรัมป์เพิ่มแรงกดดันทางทหารต่อเวเนซุเอลาและประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรการมาถึงของ USS Gravely เรือพิฆาตขีปนาวุธนำวิถีในเมืองหลวงของประเทศแคริบเบียนนอกเหนือจากเรือบรรทุกเครื่องบิน USS Gerald R Ford ซึ่งกำลังเข้าใกล้เวเนซุเอลามาดูโรวิจารณ์การเคลื่อนไหว</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 23:02:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65691f3db5779ab34bb39dfe58a76c75cde38cfa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/48c58556-ad7e-4d5b-a9ce-9c76b2576d1d_01aa0ce3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สำนักงานประสานงานของปักกิ่งสาบานว่าจะช่วยฮ่องกงในการพัฒนาประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3330400/beijings-liaison-office-vows-help-hong-kong-efforts-national-development?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานประสานงานของปักกิ่งในฮ่องกงได้ให้คำมั่นว่าจะสนับสนุนการรวมเมืองเข้ากับแผนพัฒนาประเทศในขณะที่เน้นย้ำถึงความสำคัญของการศึกษาและใช้ "จิตวิญญาณ" ของการประชุมผู้นำทางการเมืองครั้งล่าสุดของประเทศซึ่งจะกำหนดนโยบายในอีกห้าปีข้างหน้าหัวหน้าสำนักงานประสานงานของรัฐบาลกลางโจวจีถ่ายทอดอุดมการณ์แนวทางเมื่อวันเสาร์ o</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 23:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9bd5a8228fc193927a2c5ceda244954ee184c5ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/4f00a973-39ec-41cc-9e05-813c64c1acbf_b8cf6495.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความโกลาหลที่หลีกเลี่ยงไม่ได้: จอห์นเจ. เมียร์ไฮเมอร์เกี่ยวกับสัญชาตญาณของทรัมป์ในจีน, รัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330356/john-j-mearsheimer-unavoidable-anarchy-and-what-trump-gets-right-china-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>John J. Mearsheimer เป็น R. Wendell Harrison Distinguished Service Professor of Political Science at the University of Chicago ซึ่งเขาสอนมาตั้งแต่ปี 1982 เขาได้เขียนอย่างกว้างขวางเกี่ยวกับประเด็นด้านความมั่นคงและการเมืองระหว่างประเทศและเป็นที่รู้จักกันดีที่สุดสำหรับทฤษฎีความสมจริงที่น่ารังเกียจของเขาในความสัมพันธ์ระหว่างประเทศซึ่งถือได้ว่าการที่จะครองระบบระหว่างประเทศมหาอำนาจจะต้องอยู่ตลอดเวลา</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 22:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">400e728426221d09f528e99a3b58f8b6c8ce1d2f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/32359a29-e720-4167-aad4-79326598cb7a_f825e513.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลยังคงปิดเครื่องอย่างต่อเนื่องจุดประกายคำเตือนเที่ยวบินล่าช้าหยุดแสตมป์อาหารชั่วคราว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330405/food-benefits-millions-americans-be-paused-government-shutdown-continues?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยการปิดระบบของรัฐบาลสหรัฐที่สะดุดไปที่เครื่องหมายหนึ่งเดือนผลกระทบของความโดดเด่นระหว่างพรรครีพับลิกันและพรรคเดโมแครตได้รับความรู้สึกห่างไกลจากรัฐสภามากขึ้นในขณะที่เที่ยวบินเริ่มสำรองและความช่วยเหลือด้านอาหารกำลังแห้งนายฌอนดัฟฟี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมของสหรัฐอเมริกาเตือนว่านักเดินทางจะต้องเผชิญกับความล่าช้าและการยกเลิกเที่ยวบินมากขึ้นในอีกไม่กี่สัปดาห์ข้างหน้าเนื่องจากการปิดเครื่องอย่างต่อเนื่องจะรุนแรงขึ้น</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 21:49:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04677ae0ad5af50e35b8c3697f2c97cbfa54ac21</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/35c319bd-cea2-4f0f-93b7-4700b23691a1_6849eba3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อย่าคาดหวังว่าจีนจะประนีประนอมกับการควบคุมโลกที่หายากที่เอเปก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3330255/dont-expect-china-compromise-rare-earth-controls-apec?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าประธานาธิบดีสีจิ้นผิงจะพบกับโดนัลด์ทรัมป์คู่ค้าของสหรัฐฯในการประชุมสุดยอดความร่วมมือทางเศรษฐกิจเอเชียแปซิฟิก (APEC) ปลายเดือนนี้ไม่ว่าการประชุมสุดยอดจะเป็นอย่างไรอย่าพึ่งพาจีนที่เพิ่งประกาศมาตรการควบคุมการส่งออกในโลกที่หายากรัฐบาลจีนอาจพิจารณาเพิ่มเสบียงสำหรับอุตสาหกรรมพลเรือนหากสหรัฐย้อนกลับเอสคาล่าของตัวเอง</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59fb185ef1235c818b00381018c289a9b9f6d5ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/de59072a-dfbd-443a-9553-f15e171ec0ff_736a111e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
