<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไต้หวันออกกฎใหม่ที่ระบุว่าเมื่อใดที่กองกำลังสามารถยิงโดรนได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3329698/taiwan-sets-out-new-rules-outlining-when-troops-can-shoot-down-drones?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันได้ระบุสถานการณ์ที่กองกำลังของตนสามารถยิงโดรนที่เข้ามาได้อย่างเป็นทางการเป็นครั้งแรกการเคลื่อนไหวนี้เป็นส่วนหนึ่งของความพยายามที่กว้างขึ้นโดยกระทรวงกลาโหมของเกาะเพื่อกำหนดกฎการมีส่วนร่วมและเสริมสร้างความสามารถในการตอบสนองต่อการเพิ่มแรงกดดันทางทหารจากจีนแผ่นดินใหญ่ขั้นตอนใหม่ที่เปิดเผยไว้ในรายงานการป้องกันประเทศที่เผยแพร่เมื่อเร็วๆนี้ 2025</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 12:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92ed4a8276e7aa5ca8a56ce2ca2806fc5fc50523</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/f27f05cb-13c3-4939-8241-e65248d12d68_497bbad2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูนิทรีโรโบติกส์ของจีนเปิดตัวฮิวแมนนอยด์ล่าสุดก่อน IPO 7 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ ($)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china-future-tech/robotics/article/3329684/factory-floors-fashion-runways-chinas-unitree-robotics-unveils-next-gen-humanoid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Unitree Robotics ได้แกล้งโมเดลมนุษย์ใหม่ในวิดีโอสั้นๆบนช่องทางโซเชียลมีเดียซึ่งเป็นโมเดลที่เหมือนมนุษย์มากที่สุดในปัจจุบันในวิดีโอแบบจำลอง H2 ได้แสดงชุดท่าเต้นที่คล่องแคล่ว – รวมถึงพิรุธและอาราเบสที่ดำเนินการอย่างสมบูรณ์แบบ - และแสดงใบหน้าของมนุษย์ที่โดดเด่นซึ่งจำลองด้วยสีเงินพร้อมด้วยดวงตาริมฝีปากและจมูกที่กำหนดไว้อย่างชัดเจนยืนอยู่ที่ 180 ซม. – หุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ที่สูงที่สุด</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47d5f8a917014717fe8800cbdb4c4423d39de8a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/5ec6f834-44cc-4989-affb-fac04f964d17_e11c9ab1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัววัดฮ่องกงหลังจากเครื่องบินไถลออกนอกรันเวย์ฆ่า 2 ตัวในสภาพอากาศที่ ‘เหมาะสม’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3329702/hong-kong-launches-probe-after-plane-skids-runway-kills-2-suitable-weather?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภาพอากาศและรันเวย์ที่สนามบินของฮ่องกงเหมาะสำหรับการดำเนินงานตามปกติเมื่อเครื่องบินขนส่งสินค้าพุ่งออกจากรันเวย์เมื่อต้นวันจันทร์และไถลงไปในทะเลทำให้มีผู้เสียชีวิตสองคนเจ้าหน้าที่กล่าวขณะที่พวกเขาเริ่มการสอบสวนเหตุการณ์นี้กรมการบินพลเรือนกล่าวด้วยว่าผู้ควบคุมการจราจรทางอากาศยังไม่ได้รับโทรศัพท์ขอความช่วยเหลือใดๆจากสายการบินเอมิเรตส์เที่ยวบินที่ EK9788 ซึ่ง</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 11:35:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db5993559cc6e900e14b9d264ce7d575fd23217c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/1712d612-9fe9-4df9-aa8c-c2898e9c8686_8752a313.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีมองโกเลียบล็อคการเลิกจ้างของ PM ท่ามกลางแถวภาษีแร่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3329703/mongolias-president-blocks-pms-dismissal-amid-mineral-policy-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีมองโกเลียตัดสินใจปลดนายกรัฐมนตรีของประเทศในวันจันทร์หลังจากรัฐสภาลงมติถอดถอนเขาหลายวันฝ่ายนิติบัญญัติส่วนใหญ่ลงมติให้เลิกจ้าง Gombojav Zandanshatar ในวันศุกร์หลังจากการต่อสู้ทางการเมืองเป็นเวลาหลายสัปดาห์และข้อพิพาทเกี่ยวกับนโยบายที่เปลี่ยนวิธีการเก็บภาษีผู้ส่งออกแร่นายกรัฐมนตรีเป็นสมาชิกพรรคประชาชนมองโกเลียผู้ปกครองพร้อมด้วยนายกรัฐมนตรี</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 11:31:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7562cc2ba2bd9321fe6455e2355a6c2bc0cc4a38</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/df4bb580-f90c-4280-8450-df678ce08a3f_d41346de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปจะยุติการนำเข้าก๊าซรัสเซียภายในปี 2027 ในการเปลี่ยนแปลงพลังงานครั้งใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329700/eu-end-russian-gas-imports-2027-major-energy-shift-amid-ukraine-conflict?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศในสหภาพยุโรปในวันจันทร์ตกลงที่จะยุติการนำเข้าก๊าซที่เหลืออยู่จากรัสเซียภายในสิ้นปี 2027 ซึ่งเป็นการทำลายการพึ่งพาที่กลุ่มสหภาพยุโรปพยายามดิ้นรนเพื่อยุติแม้ว่ามอสโกจะทำสงครามกับยูเครนการประชุมรัฐมนตรีว่าการกระทรวงพลังงานในลักเซมเบิร์กได้อนุมัติแผนโดยคณะกรรมาธิการยุโรปเพื่อยุติการนำเข้าทั้งก๊าซท่อและก๊าซธรรมชาติเหลว (LNG) จากรัสเซียโดยขึ้นอยู่กับการอนุมัติจากรัฐสภาของกลุ่มประเทศ</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 11:14:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2291d3365a4c439518d1db55f24c846ac58a3a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/ae0f7584-bda5-4b70-936a-a5f820ab685f_6f2e79f5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
