<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีสหราชอาณาจักรสตาร์เมอร์หนุนหลังบีบีซีแต่เรียกร้อง ‘คำสั่ง’ ท่ามกลางชุดสูท 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ ($) ของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332542/starmer-bbc-must-get-house-order-amid-trumps-us1-billion-lawsuit-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรี Keir Starmer ของอังกฤษกล่าวเมื่อวันพุธว่าจำเป็นต้องมี BBC ที่แข็งแกร่งและเป็นอิสระในช่วงเวลาแห่งการสลายตัวแต่เขากล่าวว่าผู้ประกาศข่าวจะต้องได้รับ "บ้านตามลำดับ" หลังจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาขู่ว่าจะดำเนินการทางกฎหมายบริติชบรอดคาสติ้งคอร์ปอเรชั่นจมอยู่ในวิกฤตครั้งใหญ่ที่สุดในรอบหลายทศวรรษหลังจากที่เจ้าหน้าที่อาวุโสที่สุดสองคนคือผู้อำนวยการทั่วไปและหัวหน้าฝ่ายข่าว q</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 14:09:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f04dcae1f0d65af77b52e97bf418ee98737567c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/2ed5b29c-98ed-4e0d-aed4-76336aebb7dd_2dad5bd7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ส่วนของสะพานใหม่ในมณฑลเสฉวนของจีนพังทลายลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3332541/section-new-bridge-chinas-sichuan-province-collapses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ส่วนหนึ่งของสะพานที่เปิดใหม่พังถล่มลงมาในพื้นที่ภูเขาของมณฑลเสฉวนทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนเมื่อวันอังคารโดยไม่มีรายงานผู้เสียชีวิตวิดีโอที่เผยแพร่บนโซเชียลมีเดียแสดงให้เห็นว่าด้านข้างของสะพาน Shuangjiangkou Hongqi ที่อยู่ใกล้กับภูเขาพังทลายลงอย่างกะทันหันโดยมีฝุ่นหนาจับอยู่เนื่องจากโครงสร้างสะพานแตกเป็นชิ้นเล็กชิ้นน้อยและตกลงไปในแม่น้ำด้านล่างเจ้าหน้าที่ได้ปฏิเสธ</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 14:08:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e27a8c8fbd859a9c894cd5f7119d764bfb834c15</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/ce97c629-ca0e-4d0d-8396-8e86aa44c6f6_6b702d22.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Malaysian AG กล่าวว่าไม่มีหลักฐานเชื่อมโยง Namewee กับการเสียชีวิตของอินฟลูเอนเซอร์ชาวไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3332540/malaysian-prosecutor-says-no-proof-linking-rapper-namewee-taiwanese-influencers-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัยการสูงสุดของมาเลเซียกล่าวเมื่อวันพุธว่าการสืบสวนสอบสวนคดีฆาตกรรมของ Iris Hsieh ผู้มีอิทธิพลชาวไต้หวันไม่พบหลักฐานที่เชื่อมโยงระหว่าง Namewee แร็ปเปอร์ชาวมาเลเซียกับการเสียชีวิตของเธอและเขาจะได้รับการปล่อยตัวในการประกันตัวของตำรวจในวันพฤหัสบดีอัยการสูงสุด Mohd Dusuki Mokhtar ยืนยันกับสัปดาห์นี้ในเอเชียโดยกล่าวว่าไม่มีเบาะแสที่จะแสดงให้เห็นว่า Namewee มีส่วนร่วมในการก่อให้เกิดคณบดีของ Hsieh</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 14:02:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9bd5f5d76c92773a44fd112dbddfb5b0773e0423</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/4480193f-80c6-4f25-8f06-99f30b9764de_19bd2797.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การจัดลำดับใหม่ของการขาดดุลความสนใจ: วิธีที่บริษัทสตาร์ทอัพ AI ของจีนกำลังเดินสายใหม่ในแบบที่โมเดลจำได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3332507/attention-deficit-reorder-how-chinas-ai-start-ups-are-rewiring-way-models-remember?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่การเข้าถึงชิปขั้นสูงแคบลงนักพัฒนา AI ของจีนกำลังมุ่งเน้นไปที่การแก้ไขปัญหาคอขวดอัลกอริทึมที่เป็นหัวใจของโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) ซึ่งหวังว่าโค้ดที่ฉลาดกว่าไม่ใช่ฮาร์ดแวร์ที่ทรงพลังกว่าจะช่วยให้พวกเขาขโมยการเดินขบวนกับคู่แข่งตะวันตกของพวกเขาโดยการทดลองกับรูปแบบไฮบริดของ "ความสนใจ" – กลไกที่ช่วยให้ LLMs ประมวลผลและเรียกคืนข้อมูล – สตาร์ทอัพเช่น</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 14:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e684c8f0ebd1cd94a240995805cd49a8c3e0f69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/a8f2a356-a3ce-4c5d-b8f6-3ec70643b739_95139460.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกำลังปิดช่องว่างทางเทคนิคบนโลกตะวันตกอย่างไร; โลกหายาก: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3332510/how-china-closing-tech-gap-west-rare-earth-mineral-find-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จากจรวดที่นำกลับมาใช้ใหม่ได้ไปจนถึงการดำน้ำในทะเลลึก: วิธีที่จีนปิดช่องว่างทางเทคโนโลยีในจีนตะวันตกมองว่าอวกาศนอกโลกและภูมิภาคขั้วโลกเป็น "พรมแดนใหม่เชิงยุทธศาสตร์" ที่มีความสำคัญต่อความมั่นคงในอนาคตและมีการลงทุนตามลำดับ 2. บริษัทจีนในสหภาพยุโรปรายงานผลการดำเนินงานที่มั่นคง</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f13ac2c6b85432c199dd0a9a0ea0a4e55a7ee07</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/bb99205b-5dd3-4042-a88d-5238e4faa9a6_7367fc69.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
