<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำไมเกาหลีใต้จึงเป็นความท้าทายสำคัญต่อการขับเคลื่อนการขายอาวุธในตะวันออกกลางของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3336039/why-south-korea-poses-major-challenge-chinas-middle-east-arms-sales-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นในตะวันออกกลางแม้จะมีข้อตกลงหยุดยิงที่เปราะบางในกาซายังคงเป็นเชื้อเพลิงให้กับความต้องการอาวุธในภูมิภาคที่จีนได้กลายเป็นซัพพลายเออร์รายใหญ่ๆเช่นเดียวกับการจัดหาโดรนและขีปนาวุธจีนกำลังมองหาที่จะขยายข้อเสนอไปสู่ระบบอาวุธขั้นสูงเช่นเครื่องบินขับไล่แต่กำลังเผชิญกับการแข่งขันที่เพิ่มขึ้นจากประเทศเพื่อนบ้านใกล้เคียง: เกาหลีใต้ในขณะที่ทั้งสองชม.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 22:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">820469c4d5f37f179cbae9ee78a919ace8c847e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/03fc3c48-8d7d-4af5-be64-1eef54d2e45d_421244e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กระทรวงยุติธรรมสหรัฐล้มเหลวอีกครั้งในการตอบโต้เลทิเชียเจมส์ในการโจมตีทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336133/us-justice-department-fails-again-reindict-letitia-james-blow-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะลูกขุนที่ยิ่งใหญ่ปฏิเสธเป็นครั้งที่สองที่จะตอบโต้เลทิเชียเจมส์อัยการสูงสุดของนิวยอร์กในวันพฤหัสบดีโดยปฏิเสธที่จะฟื้นคืนชีพการดำเนินคดีฉ้อโกงสินเชื่อที่อยู่อาศัยที่ได้รับการสนับสนุนจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาตามที่บุคคลที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้มันเป็นอีกหนึ่งความเสียหายครั้งใหญ่ต่อกระทรวงยุติธรรมหลังจากที่มีการยกเลิกข้อกล่าวหาก่อนหน้านี้ต่อเจมส์และศัตรูทรัมป์อีกคนหนึ่งที่เป็นเวลานานอดีตผู้อำนวยการเอฟบีไอ</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 21:30:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4af699c003f5cd8b3380725d14a978a03fbe696</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/ee3e5466-06fa-4a6c-8e66-dcc863aa79e2_404aa18b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเชื่อมั่นที่เพิ่มขึ้นของปากีสถานสามารถสร้างความร่วมมือในเอเชียใต้ได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3335741/how-pakistans-rising-confidence-could-shape-cooperative-south-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการประชุมอิสลามาบัดเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมา Ishaq Dar รองนายกรัฐมนตรีและรัฐมนตรีต่างประเทศของปากีสถานได้กระตุ้นให้คิดใหม่ว่าเอเชียใต้มีแนวทางด้านความมั่นคงการค้าสภาพภูมิอากาศและการเชื่อมต่ออย่างไรเขาเรียกร้องให้มีความร่วมมือในทางปฏิบัติกลไกการตอบสนองภัยพิบัติและการรวมกลุ่มทางเศรษฐกิจแทนที่จะปล่อยให้คู่แข่งเก่าๆกำหนดทุกการโต้ตอบวิสัยทัศน์ใหม่นี้สำหรับเอเชียใต้ดูเหมือนว่า</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b18b2da4fee6a3a5142d2a2cd928f218d90ede69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/04828a9c-2168-43e5-a2c7-ee8349ae150b_1b37730d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือบรรทุกน้ำมันที่ถูกยึดจะถูกนำตัวไปยังท่าเรือสหรัฐเนื่องจากภัยคุกคามจากสงครามเวเนซุเอลาเติบโตขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3336132/seized-tanker-be-taken-us-port-venezuela-war-threats-grow?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกน้ำมันที่ถูกยึดโดยกองกำลังอเมริกันนอกชายฝั่งเวเนซุเอลาจะถูกนำไปยังท่าเรือในสหรัฐอเมริกาทำเนียบขาวกล่าวในวันพฤหัสบดีเนื่องจากกลัวว่าจะเกิดความขัดแย้งอย่างเปิดเผยระหว่างทั้งสองประเทศวอชิงตันเข้าควบคุมเรือบรรทุกน้ำมันในการจู่โจมครั้งใหญ่ที่เห็นกองกำลังสหรัฐเชือกลงจากเฮลิคอปเตอร์ลงบนเรือในปฏิบัติการที่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงความมั่นคงแห่งมาตุภูมิ Kristi Noem กล่าวว่าเป็น</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 21:06:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47d0f0f0e0426de73030981a25c3bbe0a9860203</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/5625debf-81cb-402c-bf63-a4e8ef9e3656_123db75f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เติมเต็มโพสต์กิจการอาร์กติกของสหรัฐเพื่อหยุดยั้งการเพิ่มขึ้นของจีนและรัสเซียพรรคเดโมแครตอาวุโสเรียกร้องให้รูบิโอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3336131/senior-us-democrat-urges-rubio-fill-arctic-affairs-post-halt-china-and-russias-rise?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคเดโมแครตอาวุโสในคณะกรรมการรัฐสภาสหรัฐที่มุ่งเน้นไปที่จีนกำลังเรียกร้องให้รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศมาร์โครูบิโอเข้าดำรงตำแหน่งว่างของกระทรวงการต่างประเทศสำหรับกิจการอาร์กติกโดยอ้างถึงการแข่งขันที่รุนแรงขึ้นกับปักกิ่งและเพิ่มแรงกดดันที่เพิ่มขึ้นเพื่อแก้ไขปัญหาตำแหน่งว่างเอกอัครราชทูต - at-Large for Arctic Affairs เป็นผู้นำการมีส่วนร่วมของสหรัฐกับสภาอาร์กติก 8 ประเทศและประสานงานอเมริกัน i</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 20:05:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92241c5973f0d70d02201ce4ddde08c2c81cc773</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/2ed8f47d-b3ce-4b1b-81fa-a6097d7447b4_08876ceb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
