<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ภัยคุกคามต่อชีวิตทางการเมืองของยุโรป ': วงล้อสหภาพยุโรปจากยุทธศาสตร์ความมั่นคงใหม่ของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3335665/eu-reels-explosive-us-security-strategy-paints-bloc-rival?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สามวันหลังจากที่รัฐบาลสหรัฐแสดงความดูถูกสถาบันของสหภาพยุโรปในนโยบายความมั่นคงแห่งชาติฉบับใหม่ที่น่าตกใจในที่สุดผู้นำกลุ่มก็ทำลายความเงียบของพวกเขาในวันจันทร์โดยนายอันโตนิโอคอสต้าประธานสภายุโรปได้กล่าวถึง "ภัยคุกคามที่จะแทรกแซงชีวิตทางการเมืองของยุโรป" ของวอชิงตัน “สหรัฐอเมริกาไม่เชื่อในพหุภาคีอีกต่อไปหรือแม้แต่ในระหว่างประเทศที่ใช้กฎหรือ</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 07:02:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ef88f0db10373181056ee8f2f6638ea46ba3e1a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/c494ac73-3865-4261-b6d9-3d15e587d679_040773a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Midea ยักษ์ใหญ่เครื่องใช้ไฟฟ้าในบ้านของจีนเปิดตัวหุ่นยนต์ 6 แขนสำหรับงานโรงงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3335721/chinese-home-appliance-giant-midea-unveils-six-arm-robot-factory-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตเครื่องใช้ไฟฟ้าในบ้าน Midea Group ได้พัฒนา MIRO U ซึ่งเป็นหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์อุตสาหกรรมหกแขนที่มีกำหนดจะถูกนำไปใช้ที่โรงงานเครื่องซักผ้าอู๋ซีภายในสิ้นเดือนนี้เมื่อพูดถึงงานเปิดตัวเมื่อสัปดาห์ที่แล้วหัวหน้าเจ้าหน้าที่เทคโนโลยีของ Midea Wei Chang กล่าวว่า "super humanoid" เป็นตัวขับเคลื่อนที่มีศักยภาพของประสิทธิภาพในอุตสาหกรรมหุ่นยนต์ถูกคาดหวังว่าจะปรับปรุงประสิทธิภาพการเปลี่ยนสายการผลิต</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 06:59:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89097ad223c199489f10260985cec40d6f4d27fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/1f4d663c-04bf-4e13-9ed3-b8a6478daef5_282c856d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิจารณ์ชาวฮ่องกงแก้ไขโพสต์มากกว่า ‘ยั่วยวน’ รวมถึงเกี่ยวกับไฟไหม้ Tai Po</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3335716/hong-kong-commentator-remanded-over-seditious-online-posts-including-about-tai-po-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฮ่องกงได้ควบคุมตัวนักวิจารณ์ข่าวเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าละเมิดกฎหมายความมั่นคงแห่งชาติเกี่ยวกับเนื้อหาที่ยั่วยวนที่โพสต์บนโซเชียลมีเดียรวมถึงคำพูดเกี่ยวกับไฟไหม้ Tai Po ที่ร้ายแรงเมื่อเดือนที่แล้ว Wong Kwok-ngon หรือที่รู้จักกันดีในนามปากกาของเขา Wong On-yin เป็นบุคคลแรกที่ถูกดำเนินคดีเกี่ยวกับความคิดเห็นที่ไม่เหมาะสมหลังจากโศกนาฏกรรมศาลวังฟุกที่ทิ้งไว้ที่เลอ</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 06:32:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">854512c70f426d6acc4a77b119e21654684ceee1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/f794f1a5-b16e-46df-82a5-a53441632f88_592fa229.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เบนินล่าผู้นำผู้อยู่เบื้องหลังการรัฐประหารอายุสั้นที่ทิ้งผู้บาดเจ็บไว้ทั้งสองฝ่าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3335715/benin-hunts-leader-behind-short-lived-coup-left-casualties-both-sides?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การรัฐประหารในประเทศเบนินในระยะสั้นทำให้เกิด "การบาดเจ็บล้มตายทั้งสองฝ่าย" ของกองกำลังรัฐบาลและทหารกลายพันธุ์เจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันจันทร์ขณะที่กองกำลังรักษาความปลอดภัยเพิ่มความรุนแรงในการค้นหาผู้นำรัฐประหารที่กำลังหลบหนีการยึดอำนาจของกองทัพที่พยายามโค่นล้มประธานาธิบดีปาทริซทาลอนซึ่งกินเวลาไม่กี่ชั่วโมงก่อนที่เจ้าหน้าที่จะประกาศว่าได้รับผลกระทบเป็นครั้งล่าสุด</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 06:31:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88ad67996f396298f21b91fe9b275827a1369424</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/767cd8ae-fa7f-4fd1-99cb-f9ce1b00718c_1466ae53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมาชิกสภานิติบัญญัติฮ่องกงที่ได้รับเลือกตั้งและออกไปร่วมกันพบปะสื่อเพื่อแสดงความเป็นน้ำหนึ่งใจเดียวกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3335714/elected-outgoing-hong-kong-lawmakers-jointly-meet-media-show-solidarity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกสภานิติบัญญัติฮ่องกงที่เพิ่งได้รับการเลือกตั้งและออกไปได้ร่วมกันพบปะกับสื่อมวลชนเป็นครั้งแรกและให้คำมั่นว่าจะทำงานอย่างใกล้ชิดกับรัฐบาลในช่วงหลังการเกิดเพลิงไหม้ที่ร้ายแรงของ Tai Po โดยมีประธานสภานิติบัญญัติเรียกร้องให้ทหารผ่านศึกและสมาชิกสภานิติบัญญัติใหม่สื่อสารกับอีกฝ่ายหนึ่งเพื่อรับใช้เมือง “นักกฎหมายควรใช้ประโยชน์จากความเชี่ยวชาญเครือข่ายและทรัพยากรระดับมืออาชีพของพวกเขา</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 06:20:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ef38da7b7bc9167e94d20bafae0aab6c6eb6477</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/4f85665e-db50-4e6f-8114-fc239941200d_196c34af.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
