<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปักกิ่งกระแทกนักการเมืองสหรัฐฯเพื่อ ‘ยกย่อง’ จิมมี่ไลเข้ามายุ่งเกี่ยวกับฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3330314/beijing-slams-us-politicians-glorifying-jimmy-lai-meddling-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงการต่างประเทศของปักกิ่งในฮ่องกงได้กระแทกนักการเมืองสหรัฐฯเพื่อ "ปลดแอกและเชิดชู" จำคุกนายจิมมี่ลายชีหยิงอดีตผู้นำสื่อที่กำลังเผชิญกับข้อกล่าวหาด้านความมั่นคงแห่งชาติเรียกร้องให้พวกเขาหยุดแทรกแซงในเมืองและกิจการของจีนสำนักงานคณะกรรมาธิการของกระทรวงการต่างประเทศจีนในฮ่องกงออกแถลงการณ์เมื่อวันเสาร์แสดงความไม่พอใจอย่างมากและ</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 10:02:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf228974aeca7c5ba4acdcf844de2fce7792f696</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/b9de22aa-a1da-4994-88bb-792c592e25d0_dd91b621.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Wingtech ผู้ปกครองของ Nexperia เตือนถึง ‘ความเสี่ยงด้านกระแสเงินสด’ แม้จะมีกำไรพุ่งขึ้น 280%</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3330307/nexperia-parent-wingtech-warns-cash-flow-risk-despite-280-surge-quarterly-profit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ท่ามกลางพายุทางภูมิศาสตร์การเมืองเหนือ Nexperia ชิปของเนเธอร์แลนด์ Wingtech Technology มอบรายได้ไตรมาสที่สามที่ยอดเยี่ยมพร้อมกับเตือนถึงการหยุดชะงักที่อาจเกิดขึ้นในอนาคตผลกระทบของการแย่งชิงอำนาจที่ Nexperia ซึ่งเป็นรายได้ที่ใหญ่ที่สุดของ Wingtech นั้น "ยากที่จะหาปริมาณได้อย่างแม่นยำ" บริษัทจีนกล่าวในการยื่นต่อตลาดหลักทรัพย์เซี่ยงไฮ้นอกเวลาทำการซื้อขายในวันศุกร์</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 10:00:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c12e35571411cb733b753db941c7d1d3d2a259c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/b9de673a-b7bc-4222-8926-39ae6ec160ea_05bac016.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การจัดอันดับครั้งแรกใน 10% แรกทั่วโลกช่วยเพิ่มความตระหนักรู้ในตนเอง: หัวหน้า EdUHK ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3330293/debut-ranking-top-10-globally-boosts-self-awareness-hong-kongs-eduhk-head?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การจัดอันดับครั้งแรกของสถาบันฝึกอบรมครูที่ใหญ่ที่สุดในฮ่องกงในด้านบนร้อยละ 10 ของมหาวิทยาลัยทั่วโลกส่งเสริมการรับรู้ตนเองที่ดีขึ้นประธานกล่าวในขณะที่การเน้นย้ำโรงเรียนถูกกำหนดโดยมากกว่าการให้คะแนน John Lee Chi-kin ประธาน Education University of Hong Kong (EdUHK) กล่าวกับ Post ในการสัมภาษณ์พิเศษว่าโรงเรียนมีส่วนร่วมในแบบฝึกหัดการจัดอันดับโดย</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 10:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9ec3b140034c40de4257426c53e524156979cdc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/0060cbec-0243-49f3-a0ca-ee12d2a6179a_76c70fe6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเปลี่ยนไปสู่การส่งออกระดับสูงของจีนช่วยยกระดับอัตรากำไรเมื่อการพึ่งพาของสหรัฐฯลดลง: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3330215/china-shift-higher-end-exports-boosts-margins-mutual-gains-us-reliance-dips-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทเรือธงของจีนซึ่งครอบคลุมภาคส่วนต่างๆตั้งแต่เทคโนโลยีไปจนถึงการค้าปลีกกำลังสร้างความสั่นคลอนให้กับสหรัฐอเมริกามากขึ้นและขยายตัวในตลาดที่มีการพัฒนาน้อยเช่นเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ซึ่งพวกเขาสามารถใช้ประโยชน์จากข้อได้เปรียบด้านต้นทุนต่ำในประวัติศาสตร์และสร้างห่วงโซ่อุปทานนักยุทธศาสตร์ของ Goldman Sachs กล่าวการส่งออกของจีนไปยังตลาดนอกสหรัฐฯเติบโตขึ้นในอัตราร้อยละ 7.5 ต่อปีตั้งแต่ปี 2018 ตาม</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 10:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64277da7fc390d23e0163948def6022c337ba39c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/6f3da0eb-88bd-4e84-8194-61fe2d339375_fc7289e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คู่รักชาวจีนถูกตำหนิว่าเป็นลูกคนดังทางอินเทอร์เน็ตที่มีแฟน 20 ล้านคนถูกกลั่นแกล้งทางไซเบอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3329814/china-couple-blamed-internet-celebrity-child-20-million-fans-suffers-cyberbullying?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินฟลูเอนเซอร์เด็กชาวจีนวัยสี่ขวบที่มีผู้ติดตามมากกว่า 20 ล้านคนกำลังเผชิญกับการล่วงละเมิดทางออนไลน์ที่รุนแรงรวมถึงการข่มขู่และดูหมิ่นความตายแม่ของเด็กกล่าวว่าเธออาจดำเนินการทางกฎหมายเกี่ยวกับการล่วงละเมิด Yang Yiyao ผู้เกิดเมื่อวันที่ 30 ตุลาคม 2020 ใน Tongren จังหวัดกุ้ยโจวทางตอนใต้ของจีนเป็นที่รู้จักกันดีในโลกออนไลน์ว่า "Yao Yi Yao Little Meat Bun" ด้วยมากกว่า 20 มิลลิวินาที</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae2653b55004f725f6b2da26ab6e27cbe3f92bb2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/5fc67de1-26be-4a54-978d-2b4d74016ea6_419faf71.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
