<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ขณะที่เปลวไฟความขัดแย้งระหว่างสหรัฐฯกับอิหร่านเที่ยวบินตะวันออกกลางหลายพันเที่ยวถูกยกเลิกน่านฟ้าปิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344995/us-iran-conflict-flares-thousands-middle-east-flights-cancelled-airspace-closed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เที่ยวบินทั่วตะวันออกกลางถูกยกเลิกในวันเสาร์เนื่องจากหลายประเทศปิดน่านฟ้าหลังจากสหรัฐอเมริกาและอิสราเอลเปิดการโจมตีอิหร่านอิหร่านอิรักอิสราเอลซีเรียคูเวตและสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ทั้งหมดประกาศปิดท้องฟ้าอย่างน้อยบางส่วนในไม่กี่ชั่วโมงหลังจากที่ควันเริ่มเพิ่มขึ้นเหนือเตหะรานและอิหร่านเริ่มโจมตีตอบโต้ในภูมิภาคอิหร่าน</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 15:04:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">047e69261af6f28db31f0ce24eb4edf09cbfcd3b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/c6cef322-dc03-4eb4-9ec3-74ac9fc13602_912f737c.jpg?itok=IqnmEGV6&amp;v=1772291058" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตัวช่วยไฮเทคที่เสนอให้ช่วยผู้สูงอายุขึ้นบันไดไปยังแฟลตไทโปที่ถูกไฟไหม้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3344993/hi-tech-aids-proposed-help-elderly-climb-stairs-fire-ravaged-tai-po-flats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อยู่อาศัยวิตกกังวลบางคนของศาลหวังฟุกที่ถูกไฟไหม้ได้เรียกร้องให้เจ้าหน้าที่ฮ่องกงช่วยพวกเขาขึ้นบันไดโดยใช้ตัวช่วยชั่วคราวเมื่อพวกเขากลับไปที่บ้านสูงเพื่อเก็บสิ่งของส่วนตัวในเดือนหน้าฝ่ายนิติบัญญัติบางคนเสนอในวันเสาร์ว่ารัฐบาลจะใช้หุ่นยนต์เดินแบบสวมใส่ได้รถเข็นปีนบันไดหรือรถเข็นเพื่อช่วยเหลือผู้สูงอายุที่อาศัยอยู่ในนิคมอุตสาหกรรมไทโป</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 15:03:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5fe5fa302d3740fe7eb84e9a559ff016c95ffb08</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/3f012d85-f2cb-4b16-bfa8-817f8d0a1cdc_12d2e398.jpg?itok=0wib5HyG&amp;v=1772288456" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมเงินของสหรัฐอาจไม่เพียงพอที่จะทำลายการปกครองที่หายากของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344957/why-us-money-may-not-be-enough-break-chinas-rare-earths-dominance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯมีผลบังคับใช้ในเคปทาวน์ในเดือนนี้ซึ่งเป็นการท้าทายโดยตรงต่อจีนในการประชุมการทำเหมืองแร่ที่ใหญ่ที่สุดของแอฟริกาซึ่งก็คือการลงทุนในการทำเหมืองแร่แอฟริกันอินดาบาในขณะที่บริษัทจีนแสดงความเป็นผู้นำด้านเทคโนโลยีด้วยโซลูชันระบบอัตโนมัติและพลังงานสีเขียวเจ้าหน้าที่จากกระทรวงการต่างประเทศกระทรวงพลังงานและหน่วยงานพัฒนาหลายแห่งของสหรัฐอเมริกาเป็นหนึ่งใน</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0b6728973a983c269a8292ae128d50b6fc2028c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/1e6dcd0c-c7de-483f-b244-ddb722159270_aa47f5d1.jpg?itok=LouoW_Mf&amp;v=1772252360" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเทศมหาอำนาจทั่วโลกแบ่งแยกเมื่อจีนแสดง ‘ความกังวลอย่างลึกซึ้ง’ ต่อการโจมตีอิหร่านของสหรัฐฯ - อิสราเอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3344994/global-powers-divided-china-expresses-deep-concern-over-us-israel-strikes-iran?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โลกตื่นขึ้นมาในตะวันออกกลางที่มีการเปลี่ยนแปลงอย่างมากเนื่องจากประเทศมหาอำนาจทั่วโลกและประเทศเพื่อนบ้านในภูมิภาคต่างแย่งกันตอบสนองต่อ "ปฏิบัติการมหากาพย์ความโกรธ" ซึ่งเป็นการโจมตีทางทหารร่วมกัน "ครั้งใหญ่และต่อเนื่อง" โดยสหรัฐอเมริกาและอิสราเอลต่ออิหร่านรัฐบาลจีนร่วมประสานเสียงปลุกระหว่างประเทศที่เพิ่มขึ้นในวันเสาร์โดยกระทรวงการต่างประเทศจีนได้ออกมาตรการตอบโต้การนัดหยุดงานอย่างเข้มงวดอย่างไรก็ตามในการแสดงผลของ</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 14:48:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14920c3a9ac8afba7def1dd5d030a79ae899fd46</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/3f516f1b-f263-4dde-a420-afb3df957e81_3aad31af.jpg?itok=lfgZ9UTM&amp;v=1772290097" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขีปนาวุธพุ่งผ่านท้องฟ้าอ่าวไทยขณะที่อิหร่านตอบสนองต่อการโจมตีระหว่างสหรัฐฯกับอิสราเอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344990/missiles-streak-across-gulf-skies-iran-responds-israel-us-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิหร่านตอบโต้การโจมตีของสหรัฐฯและอิสราเอลเมื่อวันเสาร์เช่นเดียวกับที่เคยขู่ว่าจะทำมาหลายเดือนแล้วโดยการปล่อยขีปนาวุธและโดรนพุ่งเป้าไปที่อิสราเอลเป็นครั้งแรกตามมาด้วยการนัดหยุดงานที่มุ่งเป้าไปที่การติดตั้งทางทหารของสหรัฐในบาห์เรนคูเวตและกาตาร์สื่อของรัฐกล่าวว่าสะเก็ดระเบิดจากการโจมตีด้วยขีปนาวุธอิหร่านในเมืองหลวงของสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ทำให้มีผู้เสียชีวิต 1 คนสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 13:52:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8cbb4dfb6de93ee9b1e4a5690673319432d60656</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/298683ea-68d0-4357-9b8f-27b324735ca2_10a4be46.jpg?itok=U71M4IQp&amp;v=1772286777" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
