<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไทเลอร์โรบินสันตั้งข้อหาฆ่าชาร์ลีเคิร์กอาจได้รับโทษประหารชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325780/tyler-robinson-charged-charlie-kirks-murder-could-face-death-penalty?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไทเลอร์โรบินสัน (Tyler Robinson) ชายที่ถูกกล่าวหาว่าลอบสังหารชาร์ลีเคิร์ก (Charlie Kirk) นักกิจกรรมอนุรักษ์นิยมที่มหาวิทยาลัยยูทาห์ (Utah University) ถูกตั้งข้อหาในวันอังคารในข้อหาฆาตกรรมที่ทำให้รุนแรงขึ้นข้อหานี้หมายความว่าโรบินสันอาจถูกลงโทษประหารชีวิตหากถูกตัดสินว่าฆ่าเคิร์กเมื่อสัปดาห์ที่แล้วที่มหาวิทยาลัยยูทาห์วัลเลย์ในโอเรมห่างจากซอลต์เลคซิตี้ไปทางใต้ประมาณ 64 กม. (40 ไมล์) “การฆาตกรรมชาร์ลีเคิร์กเป็นโศกนาฏกรรมของชาวอเมริกัน” ยูทาห์เคาน์ตีแอททอร์น</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 18:38:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41a0856467b7d37f1691572db26b77f51620d418</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/480749b8-67f4-4821-9e46-975ccde59650_9502a175.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าเอฟบีไอของทรัมป์ยื่นเรื่องการยิงชาร์ลีเคิร์กไฟล์ Epstein</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325779/trumps-fbi-chief-grilled-over-charlie-kirk-shooting-epstein-files?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แคชพาเทลปกป้องการดำรงตำแหน่งผู้อำนวยการเอฟบีไอของเขาต่อหน้าคณะกรรมการวุฒิสภาสหรัฐในวันอังคารด้วยความโกรธเคืองผลักดันคำถามเกี่ยวกับการจัดการสืบสวนการลอบสังหารชาร์ลีเคิร์กนักกิจกรรมอนุรักษ์นิยมและเจ้าหน้าที่ทหารผ่านศึกการปรากฏตัวของ Patel ก่อนที่คณะกรรมการตุลาการวุฒิสภาจะมาในฐานะนักวิจารณ์รวมถึงพันธมิตรบางส่วนของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้ตั้งคำถาม h</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 17:44:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5827526b931b16895bce5105d1ea2b25f4dfb5df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/52e5aba7-50bf-4af4-99eb-27a79e92050d_9bb00879.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าเรือ 3 ลำจากเวเนซุเอลา ‘ถูกชน' ของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3325778/trump-says-us-knocked-3-boats-venezuela?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเมื่อวันอังคารกล่าวว่าประเทศของเขาได้ "ล้ม" เรือสามลำจากเวเนซุเอลาหนึ่งวันหลังจากที่เขายืนยันการนัดหยุดงานครั้งที่สองของสหรัฐที่ถูกกล่าวหาว่าเป็นนักค้ายาเสพติดในทะเลแคริบเบียน “เราล้มเรือสามลำไม่ใช่สองลำแต่คุณเห็นสองลำ” เขาบอกกับผู้สื่อข่าวที่ทำเนียบขาวก่อนที่จะมุ่งหน้าไปยังสหราชอาณาจักรเพื่อเยี่ยมชมรัฐเขาไม่ได้อธิบายรายละเอียดเกี่ยวกับสิ่งที่มีความสุข</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 17:13:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4e69c63ed91ec1e33ecd75bd4b64f2451aec20d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/5296e16f-da8b-4784-a3a0-2dfe0b8f4f5a_0a08a8a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาโยนข้อหาก่อการร้าย Luigi Mangione ในการสังหาร CEO ของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325777/judge-tosses-luigi-mangione-terrorism-charges-us-ceo-killing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษารัฐนิวยอร์กถูกยกฟ้องเมื่อวันอังคารสองคดีที่เกี่ยวข้องกับการก่อการร้ายต่อลุยจิแมนจิโอนต่อการสังหารไบรอันทอมป์สันผู้บริหารประกันสุขภาพในเดือนธันวาคม 2024 แม้ว่าชายวัย 27 ปีจะยังคงถูกตั้งข้อหาฆาตกรรมระดับสองและคดีอาญาอีกแปดคดีในคดีนี้ผู้พิพากษา Gregory Carro ตัดสินว่าอัยการไม่ได้นำเสนอหลักฐานเพียงพอต่อคณะลูกขุนใหญ่ที่ Mangione ดำเนินการ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:53:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f95c6407ec237ab787d15ca0faf7126f8ae3ca06</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/75477b04-be57-4894-9f4f-e53750b8de24_16b846ad.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลเคนยามีคำสั่งให้จับกุมผู้ต้องหาคดีฆาตกรรมแห่งชาติสหราชอาณาจักรปี 2012</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3325776/kenyan-court-orders-arrest-uk-national-accused-2012-murder-woman?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลสูงเคนยามีคำสั่งให้จับกุมชาวอังกฤษในข้อหาฆาตกรรมหญิงท้องถิ่นใกล้กับสนามฝึกกองทัพอังกฤษในภาคกลางของเคนยาเมื่อ 13 ปีก่อนเจ้าหน้าที่ศาลกล่าวเมื่อวันอังคารศพของ Agnes Wanjiru อายุ 21 ปีถูกพบในถังบำบัดน้ำเสียในเดือนเมษายน 2012 ใน Nanyuki ทางตอนเหนือของภูเขาเคนยาหลายสัปดาห์หลังจากพยานกล่าวว่ามีคนเห็นเธอออกจากบาร์กับทหารอังกฤษศาลในปีพ.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 15:28:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">513ad9edd7d63b6daf8866a8530ff10ae0215db0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/3e1babd2-b5d5-4c95-9a7d-a3ea5fec0c2d_680efa2d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
