<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นออกคำแนะนำแผ่นดินไหวขนาดใหญ่หลังแรงสั่นสะเทือนขนาด 7.5</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3335797/japan-issues-megaquake-advisory-after-magnitude-75-aomori-quake?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นได้ออกคำแนะนำเกี่ยวกับแผ่นดินไหวครั้งใหญ่เมื่อวันอังคารหลังจากเกิดแผ่นดินไหวขนาด 7.5 นอกชายฝั่งตะวันออกของอาโอโมริซึ่งเป็นจังหวัดที่อยู่เหนือสุดของเกาะฮอนชูหลักของญี่ปุ่นและอยู่ทางใต้ของเกาะฮอกไกโดตอนเหนือความเสียหายจากแผ่นดินไหวครั้งนี้เล็กน้อย – 34 ส่วนใหญ่ได้รับบาดเจ็บเล็กน้อยและความเสียหายบางส่วนต่อถนนและอาคารเจ้าหน้าที่กล่าวว่าคำแนะนำไม่ใช่การคาดการณ์และความน่าจะเป็น</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:02:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3cfcb954bd8db8de8e24096f7bf29a1f256486a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/1345f235-c676-464b-932e-9855d7e3fc2e_b502d4a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หวางเฟยสถาปนิกชาวจีนเกิดเสียชีวิตในอุบัติเหตุรถชนที่ต้องสงสัยในลอนดอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335794/chinese-born-architect-wang-fei-dies-suspected-car-crash-london?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หวังเฟยสถาปนิกที่มีชื่อเสียงของจีนเสียชีวิตแล้วเมื่ออายุ 45 ปีหลังจากเกิดอุบัติเหตุในลอนดอนสถาบันศิลปะแห่งประเทศจีนซึ่งเขาเคยทำงานเป็นอาจารย์ประจำระหว่างปี 2009 ถึง 2011 ยืนยันว่า Wang ซึ่งสอนอยู่ที่มหาวิทยาลัย Syracuse ในรัฐนิวยอร์กได้เสียชีวิตลงเมื่อวันจันทร์เพื่อนและเพื่อนร่วมงานบางคนที่ออกจากเครื่องบรรณาการทางออนไลน์แสดงให้เห็นว่าหวางเสียชีวิตจากอุบัติเหตุทางรถยนต์หลี่</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:00:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2d4435a12313cbe0622fd4cfe11ef326b587306</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/184b02a2-4cc4-4af0-a32c-c13e139b5bd2_a4d7a414.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิคเตอร์ฟุ้งกูรูห่วงโซ่อุปทานเตือน ‘ภาษี 20%’ เมื่อภาษีปรับรูปแบบการค้าโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3335788/supply-chain-guru-victor-fung-warns-20-tax-tariffs-reshape-global-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Victor Fung Kwok-king อดีตประธานกลุ่มบริษัทด้านการจัดการห่วงโซ่อุปทานของฮ่องกงได้เตือนเมื่อวันอังคารว่าผู้บริโภคทั่วโลกจะต้องแบกรับค่าใช้จ่ายในการค้าโลกโดยพฤตินัยร้อยละ 20 กล่าวในงาน Global Supply Chain Business Summit 2025 ซึ่งจัดขึ้นโดย Li &amp; Fung Supply Chain Institute ของมหาวิทยาลัยวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีฮ่องกงซึ่งเป็นปีที่ 80</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d97848c612824e4a28b1dc94890bc1f4891f7319</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/8c4856ff-9cbc-4ccc-bf56-b552dd05548c_40e6f5f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เราระมัดระวัง ': บริษัทญี่ปุ่นในจีนอยู่ในความสงบท่ามกลางพายุทางการเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3335763/why-japanese-firms-china-are-unfazed-rising-tensions-weve-been-careful?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สงครามคำพูดของปักกิ่งและโตเกียวเหนือไต้หวันคาดว่าจะเป็นข่าวร้ายสำหรับธุรกิจญี่ปุ่นในประเทศจีนการลุกฮือทางการทูตก่อนหน้านี้ได้นำคลื่นของ vitriol ออนไลน์การประท้วงและการคว่ำบาตรแต่ที่ห้างสรรพสินค้าหรูที่ลงทุนโดยชาวญี่ปุ่นในมณฑลเจ้อเจียงทางตะวันออกของจีนผู้บริหารของร้านค้าส่วนใหญ่ดูเหมือนจะไม่ประสบความสำเร็จพวกเขามีความเชี่ยวชาญในการขี่สถานการณ์ทางการเมืองที่ตึงเครียดอยู่แล้ว</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c66ecc985bae5627bb5239eab5ca11de43356ae8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/c1f2ef0f-3745-4df9-9865-3ab31e949c66_937bb2ab.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงปิดเส้นทางเดินป่า Tsing Yi ท่ามกลางการเชื่อมโยงไปยัง 5 กรณี Chikungunya ในท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335795/hong-kong-shuts-tsing-yi-hiking-trails-amid-links-5-local-chikungunya-cases?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้ปิดเส้นทางเดินป่าบน Tsing Yi เพื่อควบคุมยุงขนาดใหญ่หลังจากตรวจพบผู้ป่วยไข้ Chikungunya ในท้องถิ่นห้ารายในหมู่ผู้มาเยือนเมื่อเร็วๆนี้ศูนย์พิทักษ์สุขภาพกล่าวเมื่อวันอังคารว่าข้อเท็จจริงที่สมาชิกของประชาชนยังคงติดเชื้อหลังจากเยี่ยมชมเส้นทางธรรมชาติชิงอี้ – แม้จะมีการดำเนินการป้องกันและควบคุมยุงหลายครั้ง</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 11:55:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b69b02cce4ac636daee444605081c06d26e2cebf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/158aaed2-1b55-4341-8097-5bfd8cb77b12_cf22f504.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
