<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฝิ่นป๊อปปี้ของเมียนมาร์เติบโตสูงสุดในรอบ 10 ปีท่ามกลางสงครามกลางเมืองความวุ่นวาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3335016/myanmar-opium-poppy-cultivation-hits-10-year-high-farmers-pushed-illegal-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปลูกฝิ่นในสงครามเมียนมาร์พุ่งขึ้นสู่ระดับสูงสุดในรอบทศวรรษโดยเพิ่มขึ้นร้อยละ 17 ในปีที่ผ่านมาเนื่องจากความขัดแย้งและความยากลำบากทางเศรษฐกิจผลักดันเกษตรกรให้เข้าสู่การค้าที่ผิดกฎหมายมากขึ้นสหประชาชาติกล่าวเมื่อวันพุธการเพาะปลูกป๊อปปี้เพิ่มขึ้นเป็น 53,100 เฮกตาร์ (131,000 เอเคอร์) ในปีนี้จาก 45,200 เฮกตาร์ในปี 2024 สำนักงานว่าด้วยยาเสพติดและอาชญากรรมแห่งสหประชาชาติ (UNODC) กล่าวในรายงานว่า</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:11:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df61012152e80567ea9ef15f88672d51743d1131</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/475db932-b13c-47e2-86a0-6f467da9f5b2_8511526b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตัวแทนการท่องเที่ยวฮ่องกงได้ซักถามเกี่ยวกับการประกาศปิดทำการเพียงหนึ่งวันก่อนที่จะพับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335014/hong-kong-travel-agency-probed-announcing-closure-only-day-it-folds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทนำเที่ยวในฮ่องกงถูกกล่าวหาว่าทำผิดกฎหมายโดยประกาศแผนการที่จะพับเพียงหนึ่งวันก่อนที่จะปิดให้บริการซึ่งส่งผลกระทบต่อลูกค้า 1,500 รายและมีมูลค่าประมาณ 1.7 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (218,400 ดอลลาร์สหรัฐ) ตามรายงานของหน่วยเฝ้าระวังเมื่อวันพุธที่ผ่านมา Travel Industry Authority สาบานว่าจะตรวจสอบ M&amp;F Lucky Holiday Limited เกี่ยวกับการละเมิดกฎที่ถูกกล่าวหาหลังจากที่บริษัทประกาศเจตนารมณ์ที่จะยุติการดำเนินงาน</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:06:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">81573e0b5b6b28237f088a5b6c2cffa3fb706f35</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/56c294f6-a61a-4bb0-9cd4-f0d67d674301_8c56e367.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเคลื่อนไหวของจีนในการปิดผนึกบันทึกความผิดเช่นการใช้ยาจุดประกายการโจมตีสาธารณะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3335001/chinas-move-seal-records-minor-offences-drug-use-sparks-public-backlash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บันทึกความผิดเล็กน้อยจะถูกปิดผนึกภายใต้กฎระเบียบใหม่แทนที่จะเชื่อมโยงกับข้อมูลประจำตัวของบุคคล – การเคลื่อนไหวที่พิสูจน์ให้เห็นว่าไม่เป็นที่นิยมในหมู่ประชาชนแม้ว่าจะได้รับการต้อนรับจากผู้เชี่ยวชาญด้านกฎหมายกฎใหม่นี้เป็นส่วนหนึ่งของกฎหมายการลงโทษการบริหารความมั่นคงสาธารณะฉบับแก้ไขซึ่งเริ่มใช้ในปี 2006 และรวมถึงการกระทำผิดเล็กน้อยเช่นการใช้ยาเสพติดการเรียกร้องให้โสเภณี</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:01:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1bbb74b07bd70d4343864a4c4911593c4757e454</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/914dea51-ef9d-4bb1-b65b-f73cd9444624_74eb8f54.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภรรยาชาวจีนของสามีเกย์ประกวดอสังหาริมทรัพย์กับคนรักของเขาพ่อแม่หลังจากการตายของผู้ชาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3334358/china-wife-gay-husband-contests-estate-against-his-lover-and-parents-after-mans-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกย์ชายคนหนึ่งในภาคเหนือของจีนที่แต่งงานกับพี่สาวของแฟนของเขาเพื่อรับค่าชดเชยการย้ายถิ่นฐานที่ปลอดภัยเสียชีวิตในอุบัติเหตุจราจรทำให้เกิดข้อพิพาทที่ขมขื่นเกี่ยวกับทรัพย์สินของเขาระหว่างภรรยาคนรักและพ่อแม่ของเขาสวีเทียน (Xu Tian) ชาวปักกิ่งวัย 48 ปีและผู้บริหารระดับสูงของบริษัทรัฐวิสาหกิจแห่งหนึ่งมีความสัมพันธ์ 10 ปีกับแฟนหนุ่มของเขาสวีจง (Xue Chong) แพทย์สองปีของรุ่นน้องของเขาเพื่อนบ้าน</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">103bf96a65d69f37df96c195648f6f3bcc54fbad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/06222fbd-4677-42c9-84e0-03dda506ee9f_5565753f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กชายชาวอัฟกานิสถานอายุ 13 ปีประหารชีวิตฆาตกรของครอบครัวในเสียงสะท้อนของวันที่เลวร้ายที่สุดของการปกครองตาลีบัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3335012/afghan-boy-13-executes-familys-murderer-echoes-worst-days-taliban-rule?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายอายุ 13 ปีประหารชีวิตชายคนหนึ่งที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดในการฆ่าครอบครัวของเขาต่อหน้ากองเชียร์ในอัฟกานิสถานในรายละเอียดที่เปิดเผยหลังเหตุการณ์การประหารชีวิตต่อสาธารณะซึ่งสะท้อนให้เห็นถึงวันที่เลวร้ายที่สุดของการปกครองตาลีบันเป็นชายคนหนึ่งที่ศาลฎีกาตัดสินว่าได้ฆ่าสมาชิกในครอบครัวเดียวกัน 13 คนรวมถึงเด็กเก้าคนและแม่ของพวกเขาประมาณ 80,000 คนรวมถึงญาติของผู้ชนะ</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:51:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f447ea13243150369f6474d499c87b86aade85fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/91d55191-8bc5-466a-a7f1-75597606f11e_4bfd10a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
