<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ในเท็กซัสการเดินทางไปประเทศจีนของนักศึกษากลายเป็นการกระทำทางการเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3329509/texas-student-trip-china-becomes-political-act?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับ Krislyn Massey ทุกอย่างเริ่มต้นด้วยการดูอนิเมะญี่ปุ่นตอนดึกในวัยเด็กนั่นทำให้เกิดการค้นพบนวนิยายจีนและความสนใจอย่างมากในการศึกษาเอเชียซึ่งเป็นเส้นทางที่ไม่น่าเป็นไปได้สำหรับคนที่เติบโตมาในครอบครัวอนุรักษ์นิยมในฮูสตันเท็กซัสเธอเริ่มเรียนภาษาญี่ปุ่นและมีส่วนร่วมในการแลกเปลี่ยนทางการศึกษาที่ดำเนินการโดยนักเรียนหนึ่งในนั้น Bridge Culture Exchange Academy นำเธอไปที่</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 14:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">149d2f3c252c2815d039c4b546d0defd2ac8efcb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/5000c27f-5883-491a-b69a-a497600939a9_70b39299.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>45 องค์กรในฮ่องกงเข้าร่วมโครงการสวัสดิการสังคม Greater Bay Area</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3329533/45-hong-kong-organisations-join-greater-bay-area-social-welfare-initiative?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์กรมากกว่า 120 แห่งจากฮ่องกงกวางตุ้งและมาเก๊าได้ร่วมมือกับโครงการสวัสดิการสังคมมากถึง 101 โครงการเพื่อส่งเสริมความสัมพันธ์ที่ดียิ่งขึ้นภายใน Greater Bay Area เมื่อวันเสาร์องค์กรในฮ่องกง 45 แห่งและคู่สัญญา 82 แห่งจากมณฑลกวางตุ้งและมาเก๊าได้ลงนามในบันทึกความเข้าใจสำหรับโครงการที่ครอบคลุมด้านต่างๆเช่นการดูแลผู้สูงอายุสุขภาพจิตเยาวชนและครอบครัว</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 13:57:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2fd6795f2b6d76db7cbe98f17429d35eca824165</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/c15fa6f3-4708-4c6b-983d-bc8e11580e2d_a1abc8b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลายพันคนหนีออกจากชายฝั่งฟิลิปปินส์ขณะที่พายุโซนร้อนเฟิงเซินทำแผ่นดินถล่ม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3329531/thousands-flee-philippine-coast-tropical-storm-fengshen-makes-landfall?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อยู่อาศัยหลายพันคนหนีออกจากบ้านตามชายฝั่งมหาสมุทรแปซิฟิกของฟิลิปปินส์เมื่อวันเสาร์ขณะที่พายุโซนร้อนเฟิงเชนพัดถล่มทำให้เกิดคำเตือนเกี่ยวกับน้ำท่วมชายฝั่งพายุได้เคลื่อนตัวเข้าสู่เขตเทศบาลเมืองกูบัตทางตะวันออกเฉียงใต้ของเกาะลูซอนหลักในช่วงบ่ายโดยมีลมกระโชกแรงถึง 80 กม. (50 ไมล์) ต่อชั่วโมงบริการสภาพอากาศของรัฐบาลกล่าวไม่มี imme</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 13:20:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f016dfc10165f0a61c604049374d69eaf0109729</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/01e13e64-a3f4-4fb5-a54b-d142739fd89d_3113fc01.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หุ่นยนต์ขึ้นเวทีกลางงานแคนตันแฟร์ท้าทายข้อกังวลด้านภาษีของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3329424/robots-smart-manufacturing-take-centre-stage-canton-fair-defying-us-tariff-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงฤดูใบไม้ร่วงของงานแคนตันแฟร์ปีที่สอง – งานแสดงสินค้าที่เก่าแก่ที่สุดและใหญ่ที่สุดของจีน – ซึ่งเปิดในสัปดาห์นี้ศาลาที่คึกคักที่สุดคือศาลาที่จัดแสดงหุ่นยนต์การผลิตอัจฉริยะและยานพาหนะพลังงานใหม่ที่ห้องจัดแสดงนิทรรศการในกวางโจวเมืองหลวงของมณฑลกวางตุ้งทางตอนใต้ของจีนกล้องกระพริบฝูงชนเพิ่มขึ้นและมีคิวยาวที่บูธแสดงสินค้าไฮเทค</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">748cc1d6766d8b3c6336cf084375d97c1d6a780c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/13f8f122-d885-4491-a634-1cb096c8647c_0358bd85.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลายสิบคนได้รับบาดเจ็บที่อนุสรณ์สถานสำหรับนักการเมืองเคนยาที่เคารพนับถือ Odinga: สภากาชาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3329530/dozens-injured-memorial-revered-kenyan-politician-odinga-red-cross-official-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ไว้ทุกข์หลายสิบคนได้รับบาดเจ็บในวันเสาร์ที่งานรำลึกถึงผู้นำฝ่ายค้านเคนยา Raila Odinga ขณะที่ฝูงชนขยายตัวขึ้นโดยบางคนอยู่ในสภาพวิกฤตถูกนำตัวส่งโรงพยาบาลใกล้เคียงเจ้าหน้าที่สภากาชาดเคนยากล่าวพยานของรอยเตอร์เห็นผู้ได้รับบาดเจ็บที่ได้รับการรักษาในที่เกิดเหตุในเมือง Kisumu ทางตะวันตกของเคนยาซึ่งเป็นดินแดนใจกลางทางการเมืองของชนเผ่า Luo ของ Odinga หนังสือพิมพ์ Standard</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 12:45:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c941adf00d7062722c5dc185f660108d9534e916</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/0aa02d3c-bd7c-4edc-8df4-4ebee59f8a8a_14a5c9c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
