<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>BNP ของบังกลาเทศตั้งขึ้นเพื่อถ่วงดุลความสัมพันธ์กับประเทศมหาอำนาจในภูมิภาคสหรัฐอเมริกาเพื่อหลีกเลี่ยงการข้าม ‘เส้นสีแดง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343508/bangladeshs-bnp-set-balance-ties-regional-powers-us-avoid-crossing-red-line?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคชาตินิยมบังกลาเทศ (BNP) พร้อมที่จะปรับความสัมพันธ์ของธากากับอินเดียปากีสถานและจีนอีกครั้งในขณะเดียวกันก็กล่าวถึงข้อกังวลของสหรัฐฯเกี่ยวกับอิทธิพลที่เพิ่มขึ้นของปักกิ่งในเอเชียใต้หลังจากได้รับชัยชนะอย่างเด็ดขาดในการเลือกตั้งทั่วไปในวันพฤหัสบดีนักวิเคราะห์กล่าวว่าวาระนโยบายต่างประเทศนี้สอดคล้องกับการมุ่งเน้นของพรรคในการพัฒนาเศรษฐกิจแม้ว่าจะมีวัตถุประสงค์เพื่อฟื้นฟูกฎหมายและความสงบเรียบร้อยหลังจากเดือนพ.</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:08:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa69bda76c1ba607baaab7140fef533694636574</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/56478122-f352-4de1-b9e5-85507a0bc322_f92714e9.jpg?itok=V8WI1KvK&amp;v=1770979153" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียสั่งสอบสวนหัวหน้าฝ่ายต่อต้านการทุจริตตามคำเรียกร้องให้ลาออก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3343510/malaysia-orders-probe-anti-corruption-chief-calls-resignation-mount?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเลเซียได้จัดตั้งคณะกรรมการพิเศษเพื่อตรวจสอบข้อกล่าวหาที่ว่าหัวหน้าหน่วยงานต่อต้านการทุจริตของประเทศเป็นเจ้าของหุ้นเกินขีดจำกัดสำหรับเจ้าหน้าที่ของรัฐเนื่องจากเรียกร้องให้เขาหลีกเลี่ยงข้อกล่าวหาที่สร้างความเสียหายการโต้เถียงเกิดขึ้นหลังจากสำนักข่าวบลูมเบิร์กอ้างถึงการยื่นฟ้องของบริษัทที่ถูกกล่าวหาเมื่อวันอังคารว่า Azam Baki หัวหน้าคณะกรรมาธิการของมาเลเซีย A</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:53:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">54c50b0cea6b0cfdc49e8982e152872560c8974d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/0b937c27-517f-4071-b035-0ef326fd38a1_b8a3d60b.jpg?itok=F2WxvI8x&amp;v=1770979981" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>22 ถูกจับกุมขณะที่ ICAC ของฮ่องกงบุกบริษัทที่เชื่อมโยงกับข้อเสนอการปรับปรุงที่ร่มรื่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3343507/22-arrested-hong-kongs-icac-raids-firms-linked-shady-renovation-deals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยเฝ้าระวังต่อต้านการปลูกถ่ายอวัยวะของฮ่องกงได้จับกุมผู้ต้องสงสัยว่ามีการทุจริตที่เชื่อมโยงกับโครงการปรับปรุงอาคาร 7 โครงการมูลค่ากว่า 200 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (25.6 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) จำนวน 22 คนผู้ต้องสงสัย – ชาย 17 คนและหญิง 5 คนอายุ 36 ถึง 78 ปี – ประกอบด้วยกรรมการและพนักงานของบริษัทที่ปรึกษาโครงการ 4 แห่งและผู้รับเหมา 3 รายรวมถึงประธานบริษัทเจ้าของอสังหาริมทรัพย์บางแห่ง</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:39:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">042009fa77e3ee157ab3abc2fe2fdf5edaf74f6f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/d6353bb8-01a1-46b9-9761-a47ddd7a3378_f862797e.jpg?itok=QuQt9ZFC&amp;v=1770979014" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กระเทียมในสินสอดทองหมั้นของเจ้าสาวในประเทศจีนส่งเสริมความประหยัดและการจัดการครัวเรือนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3343505/how-garlic-brides-dowries-china-promotes-frugality-and-household-management?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระเทียมครองตำแหน่งที่ไม่เหมือนใครในประเพณีแต่งงานของจีนและความเชื่อทางวัฒนธรรมที่กว้างขึ้นในบางส่วนของมณฑลกวางตุ้งเจ้าสาวมักจะใส่กระเทียมไว้ในสินสอดเนื่องจากเชื่อกันว่าจะช่วยปัดเป่าวิญญาณชั่วร้ายขจัดพลังงานด้านลบและเสริมฮวงจุ้ยในภาคใต้ของจีนจีนเป็นผู้ผลิตและผู้บริโภคกระเทียมรายใหญ่ที่สุดทั่วโลกซึ่งทำหน้าที่เป็นกลิ่นหอมพื้นฐาน</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:21:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83515d8cc7cb81f2ba09286d91a9e0d985fe7553</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/46a36b0c-38a4-486c-9c8c-c8d8c7c9d125_776a74e8.jpg?itok=2U8dGM6n&amp;v=1770978109" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคผู้ชนะของไทยพีเอ็มเพื่อสร้างแนวร่วมกับเพียวไทยที่ได้รับการสนับสนุนจากทักษิณ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3343502/thai-pms-winning-party-form-coalition-thaksin-backed-pheu-thai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคอนุรักษนิยมของนายกรัฐมนตรีอนุทินชาญวีรกูลซึ่งได้รับชัยชนะในการเลือกตั้งที่น่าทึ่งในช่วงสุดสัปดาห์ตกลงที่จะจัดตั้งแนวร่วมกับอดีตนายกรัฐมนตรีทักษิณชินวัตรซึ่งได้รับการประกาศเมื่อวันศุกร์พรรคสนับสนุนการทหารและพรรครัฐบาลของอนุทินมีผลการเลือกตั้งที่ดีที่สุดเท่าที่เคยมีมาในการเลือกตั้งที่เกิดขึ้นหลังจากการปะทะกันของชายแดนร้ายแรงสองรอบกับกัมพูชาครั้งสุดท้าย</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:09:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8f2f7c4f7b7c8b72b6049251b4abc9d4b8e4abd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/21348a3d-b84b-4e6e-a530-2fc3e9b1ef98_5741a7c3.jpg?itok=WkIB7_gN&amp;v=1770977367" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
