<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การสงบศึกสงครามการค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีนอาจช่วยให้เกิดการเลิกราได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/china/diplomacy/article/3343324/us-china-trade-war-truce-could-help-break-efforts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯและจีนมีกำหนดที่จะขยายการสงบศึกสงครามการค้าในเดือนตุลาคมออกไปอีกหนึ่งปีเมื่อนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯเดินทางเยือนกรุงปักกิ่งหนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์รายงานเฉพาะในวันพฤหัสบดีทรัมป์อาจจะได้พบกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนในสัปดาห์แรกของเดือนเมษายนซึ่งอาจเป็นไปได้หลังจากเดินทางมาถึงในวันที่ 31 มีนาคมเพื่อการเดินทางสามวันหนังสือพิมพ์กล่าวโดยอ้างแหล่งข้อมูลที่ไม่สามารถระบุได้</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:20:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e752e166ab34277cda8f7005cba030c183f031c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/d7d00e41-cf5f-465c-9560-3f7f77d160eb_1747d430.jpg?itok=X14K8oEL&amp;v=1770888017" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จำนวนการเกิดในฮ่องกงลดลงเป็นสถิติต่ำสุด 31,100 คนในปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343320/record-low-31100-births-hong-kong-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนทารกที่เกิดในฮ่องกงลดลงต่ำสุดเป็นประวัติการณ์ที่ 31,100 คนในปี 2025 ในขณะที่ประมาณการประชากรชั่วคราวของเมืองเพิ่มขึ้นร้อยละ 0.1 ต่อปีเป็น 7.51 ล้านคนแผนกสำรวจสำมะโนประชากรและสถิติเมื่อวันพฤหัสบดียังเผยให้เห็นการไหลเข้าสุทธิของผู้อยู่อาศัยในฮ่องกง 29,100 คนในปี 2025 มีผู้เสียชีวิต 50,000 รายในปีนั้นตัวเลขดังกล่าวแสดงให้เห็นถึงการลดลงของอัตราการเกิดของฮ่องกง</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:10:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43129be56c0c2e6a488ba69a53ce6a8372ac9258</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/80299ab9-c6a9-4c15-9a2c-06ff7fc9eb00_113d7d53.jpg?itok=ZFLXn7E1&amp;v=1770887432" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุมชาย 3 คนลักทรัพย์อาหารทะเลแห้งกว่า 7 แสนดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 700,000)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3343319/hong-kong-police-arrest-3-men-over-hk700000-dried-seafood-burglary?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายสามคนที่ต้องสงสัยว่าลักทรัพย์หลังจากถูกกล่าวหาว่าขโมยผลิตภัณฑ์มูลค่า 700,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (89,549 ดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งรวมถึงปลากะพงและครีบฉลามจากร้านขายอาหารทะเลแห้ง Tsang Ka-chun ผู้ตรวจสอบอาวุโสของหน่วยอาชญากรรมเขตเกาลูนกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าการบุกรุกเกิดขึ้นในวันจันทร์ที่ร้านค้าชั้นล่างในเมืองเกาลูนผู้ต้องสงสัยถูกกล่าวหาว่า prised เปิด</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:05:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5cf59c8c2771a135ae0b238c3f2fc032fa7c2ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/52d184de-fb21-4e49-886c-5c79435e5209_bdc058f9.jpg?itok=Kv0m8NhS&amp;v=1770887146" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Qwen ของอาลีบาบาสูงสุด 120 ล้านคำสั่งซื้อใน 6 วันท่ามกลางการต่อสู้ช้อปปิ้ง AI ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3343289/alibabas-qwen-tops-120-million-orders-6-days-amid-chinas-ai-shopping-battle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บริโภคชาวจีนสั่งซื้อแอปปัญญาประดิษฐ์ Qwen ที่เป็นเรือธงของ Alibaba Cloud มากกว่า 120 ล้านรายการภายในหกวันซึ่งส่งสัญญาณว่าจะมีการยอมรับการช็อปปิ้งที่ใช้ AI มากขึ้นในขณะที่บริษัทเข้าร่วมกับบริษัทเทคโนโลยียักษ์ใหญ่อื่นๆของจีนแผ่นดินใหญ่ในแคมเปญวันหยุดมูลค่าหลายพันล้านหยวนเกือบครึ่งหนึ่งของคำสั่งซื้อมาจากผู้อยู่อาศัยในเขตและพื้นที่หลังบ้านโดยมีผู้อยู่อาศัยประมาณ 1.56 ล้านคนอายุ 60 ปีและ</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:02:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e5c8c5734e704cf2e420c045fa943f3dbed8bb1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/1aa92e12-4c0e-45f6-a8ad-228e46ead584_a4f6a9cb.jpg?itok=9JawOma5&amp;v=1770878070" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิตรถยนต์ของจีนลดรอบการชำระเงินของซัพพลายเออร์ท่ามกลางการปราบปรามสงครามราคาของปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3343294/chinas-carmakers-cut-supplier-payment-cycles-amid-beijings-price-war-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตรถยนต์รายใหญ่ของจีนได้ลดรอบการชำระเงินของซัพพลายเออร์ที่ยาวนานซึ่งก่อนหน้านี้ใช้เพื่อชดเชยค่าใช้จ่ายและคงความสามารถในการแข่งขันในตลาดรถยนต์ขนาดใหญ่ของประเทศตั้งแต่เกือบหนึ่งปีถึงน้อยกว่า 60 วันกลุ่มอุตสาหกรรมที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลกล่าวว่าหลังจากความพยายามที่เพิ่มขึ้นจากปักกิ่งเพื่อตำรวจภาคตัดคอสมาคมผู้ผลิตรถยนต์แห่งประเทศจีน (CAAM) กล่าวในแถลงการณ์</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">220c5925e69061b94df07b23eb1ae4e6782b11bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/6a1933d6-bc66-4bae-ae15-1a1e250136be_8618b9ce.jpg?itok=iGp1jpYX&amp;v=1770880311" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
