<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นาโต้ตื่นตัวอย่างมากในขณะที่รัสเซียและเบลารุสเปิดเกมสงครามครั้งใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325314/nato-high-alert-russia-and-belarus-launch-major-war-games?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียและพันธมิตรคนสำคัญเบลารุสเริ่มการซ้อมรบทางทหารร่วมกันครั้งใหญ่เมื่อต้นวันศุกร์ที่ผ่านมาหลังจากที่โปแลนด์กล่าวหาว่ามอสโกยกระดับความตึงเครียดด้วยการยิงโดรนโจมตีผ่านน่านฟ้าการฝึก "Zapad" ยังมาในขณะที่กองกำลังรัสเซียกำลังบดขยี้แนวรบที่แผ่ขยายในยูเครนและเพิ่มการโจมตีทางอากาศในเมืองของยูเครนสมาชิกปีกตะวันออกของนาโต้ที่ติดกับเบลารุส</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:06:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">984334e6c3d7a3c8b4b45a9290c3dcd84fd6b882</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/41900322-a8ae-4d77-a758-2210d288502e_4512c507.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้ระงับเงินกู้ 503 ล้านดอลลาร์สหรัฐไปยังฟิลิปปินส์เนื่องจากความกลัวการทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3325312/south-korea-suspends-us503-million-loan-philippines-over-corruption-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีเกาหลีใต้ Lee Jae-myung ได้สั่งระงับข้อเสนอเงินกู้โครงสร้างพื้นฐานมูลค่า 700,000 ล้านวอน (503 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) สำหรับโครงการสร้างสะพานในฟิลิปปินส์เนื่องจากความกังวลเรื่องการทุจริตแม้ว่ามะนิลาจะยืนยันว่าไม่เคยมีการลงนามในข้อตกลงดังกล่าวมาก่อนการตัดสินใจของโซลทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับความเชื่อมั่นของนักลงทุนในฟิลิปปินส์ซึ่งเป็นเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการทุจริตที่แพร่กระจายไปทั่ว floo</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:02:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">876ba6503cb273c16c5610e7b224efc00fee9539</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/3e1157fc-f075-4384-a05d-90df513402c2_0c65b12a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>C909 JET ของจีน, iPhone Air ของ Apple, การจัดอันดับความสามารถของฮ่องกง: 7 ไฮไลท์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3325273/chinas-c909-jet-apple-iphone-air-hong-kongs-global-talent-ranking-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. Comac ผู้ผลิตเครื่องบินของจีนชนะหนึ่งในคำสั่งซื้อที่ใหญ่ที่สุดในต่างประเทศสำหรับเครื่องบินเจ็ต C909 เครื่องบินที่ผลิตในจีนได้รับการตั้งค่าให้กางปีก</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:46:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a096b144cf5076ab4b1d2a0eee3afee49f2ef0dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/3f3140df-87ad-412e-940c-624b749b9994_0acb800d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนงานชาวเกาหลีใต้กลับบ้านหลังจากการโจมตีของฮุนไดในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3325308/south-korean-workers-return-home-after-hyundai-raid-ordeal-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แรงงานชาวเกาหลีใต้หลายร้อยคนกลับถึงบ้านในวันศุกร์หลังจากถูกควบคุมตัวในการบุกตรวจคนเข้าเมืองของสหรัฐอเมริกาที่ฮุนไดเตือนว่าจะชะลอการสร้างโรงงานแบตเตอรี่ให้เสร็จสมบูรณ์คนงานชาวเกาหลีใต้ส่วนใหญ่มีจำนวน 475 คนที่ถูกจับกุมเมื่อสัปดาห์ที่แล้วที่โรงงานผลิตแบตเตอรี่ฮุนได - แอลจีที่อยู่ระหว่างการก่อสร้างในจอร์เจียซึ่งกระตุ้นให้เกิดการเจรจาที่ตึงเครียดระหว่างกรุงโซลและกรุงวอชิงตันซึ่งเป็นพันธมิตรด้านความมั่นคง</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:45:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f059e509aa39b8ca48b6ec65ffd36ad629c1106a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/e26e84ba-b1c2-4579-8fe1-d05945311139_cc141c21.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คณะกรรมการกล่าวว่าการผลักดันรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพของทรัมป์จะไม่ส่งผลกระทบต่อเรา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325300/trumps-push-nobel-peace-prize-wont-sway-us-says-committee?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความหลงใหลในการได้รับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในเดือนหน้าอาจส่งผลกระทบต่อความเป็นอิสระที่ดื้อรั้นของคณะกรรมการโนเบลแห่งนอร์เวย์ซึ่งยืนยันว่าจะไม่สามารถโยกย้ายได้นับตั้งแต่กลับมาที่ทำเนียบขาวในเดือนมกราคมทรัมป์ได้แสดงให้เห็นอย่างชัดเจนว่าเขาต้องการได้รับการยกย่องอันทรงเกียรติซึ่งบารัคโอบามาคู่แข่งจากพรรคเดโมแครตของเขาได้รับความประหลาดใจจากหลายๆคนหลังจากนั้นไม่นาน</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:02:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d983de0dee6574b42b138deed929ea6da4d554f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/132dd6dc-c4a5-4d53-800f-424144c763d6_0a91d805.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
