<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติลงมติไม่ยกเลิกมาตรการคว่ำบาตร ‘snapback’ ของอิหร่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3326222/un-security-council-votes-against-lifting-iran-snapback-sanctions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติไม่ได้ใช้ร่างมติเมื่อวันศุกร์เพื่อยกเลิกการคว่ำบาตรอิหร่านอย่างถาวรแต่เตหะรานและประเทศมหาอำนาจยุโรปที่สำคัญยังมีเวลาอีกแปดวันในการพยายามและตกลงที่จะชะลอคณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติมีสมาชิก 15 คนจำเป็นต้องลงมติร่างมติดังกล่าวในวันศุกร์หลังจากที่อังกฤษฝรั่งเศสและเยอรมนีเริ่มกระบวนการ 30 วันในวันที่ 28 สิงหาคมเพื่อทบทวนมาตรการคว่ำบาตรของสหประชาชาติโดยกล่าวหาว่า</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 17:45:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5bcc8e31172517332c37f034028ee003972f5aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/48bcc91c-5bfd-40cb-aea1-9cfd2a9b0e48_b9e79e57.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาสหรัฐฯโยนคำฟ้องของทรัมป์ต่อนิวยอร์กไทมส์ที่ยาวเกินไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326220/trumps-defamation-suit-against-new-york-times-tossed-being-too-long?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางรัฐฟลอริดาเมื่อวันศุกร์ได้ยื่นฟ้องคดีหมิ่นประมาทมูลค่า 15,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐที่นายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐยื่นฟ้องต่อหนังสือพิมพ์นิวยอร์กไทมส์สตีเวนเมอร์รีเดย์ผู้พิพากษาเขตของสหรัฐอเมริกาตัดสินว่าการฟ้องร้อง 85 หน้าของทรัมป์นั้นยาวเกินไปและเต็มไปด้วยภาษาที่ "น่าเบื่อและเป็นภาระ" ซึ่งไม่มีผลกระทบต่อคดีทางกฎหมาย “การร้องเรียนไม่ใช่โทรโข่งสำหรับการประชาสัมพันธ์หรือโพเดียมสำหรับ Orati ที่หลงใหล</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 17:10:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cee373d55d0c60f14def80ce960bb9fceca494d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/ea2144d9-840e-4325-8548-c819af17b412_c7d984a2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอสโตเนียกล่าวว่าเครื่องบินขับไล่ของรัสเซียทะลุน่านฟ้าของตนในการบุกรุก ’brazen’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3326219/estonia-says-russian-fighter-planes-breached-its-airspace-brazen-incursion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลรัสเซียเครื่องบินทหารสามลำได้ละเมิดน่านฟ้าของสมาชิกนาโตเอสโตเนียเมื่อวันศุกร์เป็นเวลา 12 นาทีในการบุกรุก "อย่างไม่เคยปรากฏมาก่อน" ท่ามกลางความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นบนปีกตะวันออกของพันธมิตรเหตุการณ์เกิดขึ้นเพียงหนึ่งสัปดาห์หลังจากโดรนของรัสเซียมากกว่า 20 ลำเข้าสู่น่านฟ้าโปแลนด์ในคืนวันที่ 9 -10 กันยายนโดยแจ้งให้เครื่องบิน Nato ยิงเครื่องบินบางลำและ Weste</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 16:55:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c734e6d9ef0d5a1d0e3cece3a10b5998da83be9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/a217cba6-0798-40c1-a817-686ba2a5e6c8_4ee8d793.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเผยให้เห็นพลังโดรนมากขึ้นในการแสดงทางอากาศ 2 สัปดาห์หลังจากขบวนพาเหรดแห่งชัยชนะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3326177/china-reveals-more-its-drone-power-air-show-2-weeks-after-victory-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ก่อนหน้านี้โดรนที่ไม่รู้จักกำลังเปิดตัวที่การแสดงทางอากาศของฉางชุนห้าวันซึ่งเปิดตัวเมื่อวันศุกร์ที่เมืองหลวงของมณฑลจี๋หลินทางตะวันออกเฉียงเหนือของจีนเพียงสองสัปดาห์หลังจากขบวนพาเหรดทหารวันแห่งชัยชนะได้จัดแสดงโมเดลใหม่หลายรุ่นในบรรดาสิ่งที่ดึงดูดความสนใจในระหว่างการเตรียมการก่อนเปิดให้บริการคือโดรนไร้หางปีกบินคู่ที่พัฒนาโดย Chinese Academy of Science</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab78a060655791df835655b63f33bd4daf825d6a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/993645fe-82a6-4a79-889f-b5a6c775e403_79f7e47e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุโรปมุ่งเป้าไปที่ผู้ซื้อน้ำมันรัสเซียของจีนในการคว่ำบาตรใหม่ที่เสนอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326215/europe-targets-chinese-buyers-russian-oil-fresh-round-proposed-sanctions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมาธิการยุโรปได้เสนอมาตรการคว่ำบาตรบริษัทจีนที่เกี่ยวข้องกับการซื้อผลิตภัณฑ์น้ำมันของรัสเซียในมาตรการรอบล่าสุดที่ออกแบบมาเพื่อสร้างความเสียหายให้กับเครื่องจักรสงครามของมอสโก “ตอนนี้เรากำลังไล่ล่าผู้ที่สนับสนุนสงครามของรัสเซียด้วยการซื้อน้ำมันเพื่อละเมิดมาตรการคว่ำบาตรเรา [จะ] กำหนดเป้าหมายโรงกลั่นผู้ค้าน้ำมันบริษัทปิโตรเคมีในประเทศที่สามรวมถึงประเทศจีน” คณะกรรมาธิการยุโรป</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 14:31:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22411e8e660d48e0adaf6b130a7c339f7404012c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/eeb2fac6-a3b3-4e41-a9f3-d79327d45bed_e3bd2ed2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
