<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำไมแผนใหม่ของจีนในการเสริมสร้างข้อเรียกร้องของทะเลจีนใต้ทำให้มะนิลากังวล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325243/why-chinas-new-plan-bolster-its-south-china-sea-claims-has-manila-worried?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การกำหนดเขตอนุรักษ์ธรรมชาติแห่งชาติของจีนใน Scarborough Shoal ที่มีการแข่งขันและมาตรการลงโทษสำหรับการเข้ามาโดยไม่ได้รับอนุญาตได้กระตุ้นให้เกิดการผลักดันอย่างรุนแรงจากฟิลิปปินส์โดยนักวิเคราะห์เตือนว่าการย้ายอาจทวีความตึงเครียดในทางน้ำที่สำคัญทางยุทธศาสตร์การประกาศผลการตัดสินใจของรัฐบาลจีนในวันพุธถือเป็นความพยายามล่าสุดในการรวบรวมข้อเรียกร้องในเวลาต่อมา</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 02:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2fe618a87e91778b2f1b6b2b278a4be71aa672a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/b9212687-78f1-4d80-ae22-22d55a3ef7c6_eb2f855d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Amap ซึ่งเป็นคำตอบของอาลีบาบาใน Google Maps ได้ทดสอบบริการจัดอันดับใหม่นับล้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3325225/amap-alibabas-answer-google-maps-sees-over-40-million-users-test-new-ranking-service?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ใช้ Amap มากกว่า 40 ล้านคนเข้าสู่ระบบเพื่อทดสอบบริการจัดอันดับที่ขับเคลื่อนด้วยปัญญาประดิษฐ์เนื่องจากคำตอบของ Alibaba Group Holding สำหรับ Google Maps เริ่มจัดอันดับจุดหมายปลายทางในแผ่นดินใหญ่และให้คำแนะนำสำหรับสถานประกอบการ 1.6 ล้านแห่ง Amap Street Stars – ซึ่งใช้อัลกอริทึม AI เพื่อจัดอันดับจุดหมายปลายทางรวมถึงร้านอาหารโรงแรมและสถานที่ท่องเที่ยว – บันทึกว่าผู้ใช้จำนวนมาก o</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 02:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96a53c3a76d2a20c300fcc0ff31a43a52efd5e37</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/4241a2e5-3f1b-42a5-9d79-6101af224057_d5b30ab9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ประท้วง Gen Z ของเนปาลให้การสนับสนุนอดีตหัวหน้าฝ่ายยุติธรรม Karki สำหรับผู้นำชั่วคราว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325265/nepals-gen-z-protesters-back-ex-chief-justice-sushila-karki-interim-leadership?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประท้วง Gen Z ของเนปาลได้ให้การรับรองอดีตหัวหน้าผู้พิพากษา Sushila Karki ให้เป็นผู้นำรัฐบาลชั่วคราวหลังจากการประท้วงต่อต้านการทุจริตที่รุนแรงซึ่งโค่นล้มนายกรัฐมนตรี K.P. Sharma Oli และทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 30 คนสมาชิกสนับสนุน Karki ในการโหวตออนไลน์บนแอพแชท Discord ซึ่งเธอกลายเป็นผู้สมัครที่ได้รับความชื่นชอบมากที่สุดเอาชนะอินฟลูเอนเซอร์ Rastra Bimochan Timilsina หนุ่ม</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 01:43:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db5e3a4df2e8b12da4416f3a2b8f8c125c68133d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/640d3645-b17c-4038-9276-ef345966d678_5ae107ce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แนวโน้มการดื่มสุรา: เกือบครึ่งหนึ่งของหนุ่มสาวชาวญี่ปุ่นไม่เคยดื่มแอลกอฮอล์ผลการสำรวจแสดงให้เห็นว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3325227/sobering-trend-nearly-half-young-japanese-never-drink-alcohol-survey-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวญี่ปุ่นเกือบร้อยละ 44 ในวัยยี่สิบไม่เคยดื่มเครื่องดื่มแอลกอฮอล์และอีกร้อยละ 16 ดื่มน้อยกว่าเดือนละครั้งตามการสำรวจใหม่ – การเปลี่ยนแปลงของคนรุ่นใหม่ที่สั่นสะเทือนอุตสาหกรรมเครื่องดื่มของญี่ปุ่นและท้าทายบรรทัดฐานทางสังคมที่ยึดถือมานานผลการวิจัยโดย Mery Co ที่ปรึกษาด้านการตลาดของโตเกียวสะท้อนให้เห็นถึงการเปลี่ยนแปลงที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นในสังคมญี่ปุ่นผู้สังเกตการณ์กล่าวว่าด้วยนิสัยในยุคการระบาดใหญ่</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 01:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da555f3df4936c78510dba011abccbbf473394d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/72320fe8-8e35-48bb-b7ab-e71fc3a76c97_d567cef1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>SCO ที่นำโดยจีนเป็นตัวช่วยที่สำคัญสำหรับความเจ็บป่วยของคำสั่งซื้อทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3324936/china-led-sco-critical-salve-ailments-global-order?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แปดสิบปีหลังจากสงครามโลกครั้งที่สองสิ้นสุดลงระบบพหุภาคีกำลังสั่นคลอนองค์การสหประชาชาติซึ่งเคยเป็นสัญลักษณ์ของสันติภาพและความร่วมมือหลังสงครามได้รับการยกย่องมากขึ้นจากการกระทำฝ่ายเดียวและสงครามการค้าท่ามกลางความล้าหลังของภาคใต้ทั่วโลกในการตัดสินใจเราอยู่ในความเสี่ยงของโลกที่ภาษีและการคว่ำบาตรเข้ามาแทนที่การเจรจาต่อรองความขัดแย้งทวีคูณและหลักการของ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60ea6758ef4f345c38b9272a1d92dced3c062f47</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/594e21e1-e4a4-49e0-9d0e-1ab24b8c2fbc_b2084615.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
