<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำไมนักเศรษฐศาสตร์สหรัฐนิโคลัสลาร์ดี้ (Nicholas Lardy) คิดว่าทฤษฎี ‘จุดสูงสุดของจีน’ ได้พุ่งสูงสุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333699/why-us-economist-nicholas-lardy-thinks-peak-china-theory-has-peaked?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nicholas Lardy เป็นเพื่อนอาวุโสที่ไม่ได้อาศัยอยู่ที่สถาบัน Peterson Institute for International Economics และเป็นสมาชิกของ Council on Foreign Relations ซึ่งทั้งสองฝ่ายมีฐานอยู่ในวอชิงตันเขาได้ศึกษาเศรษฐกิจจีนอย่างกว้างขวางโดยตีพิมพ์หนังสือหลายเล่มเกี่ยวกับการเติบโตและการพัฒนาตั้งแต่ปลายทศวรรษ 1970 The State Strikes Back ปี 2019 ล่าสุดของเขาก่อให้เกิดการพลิกฟื้นเศรษฐกิจของปักกิ่ง</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 22:00:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4a5fb09578bbc608e83ae0622edb3cad38ff84b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/dcadd0de-08b5-4219-9187-ace662207b9a_5ebb2337.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การลงประชามติสโลวีเนียปฏิเสธกฎหมายใหม่เพื่อทำให้การตายที่ได้รับการช่วยเหลือถูกต้องตามกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333873/slovenia-referendum-rejects-new-law-legalise-assisted-dying?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวสโลวีเนียในวันอาทิตย์ลงมติให้ระงับกฎหมายใหม่เพื่อทำให้ถูกต้องตามกฎหมายซึ่งได้รับความช่วยเหลือจากการเสียชีวิตในการลงประชามติที่จัดขึ้นหลังจากที่นักวิจารณ์ได้รณรงค์ต่อต้านกฎหมายประมาณร้อยละ 53 ของผู้มีสิทธิเลือกตั้งได้ปฏิเสธกฎหมายในขณะที่ร้อยละ 47 ลงมติเห็นชอบซึ่งหมายความว่าการดำเนินการจะถูกระงับเป็นเวลาอย่างน้อยหนึ่งปีรัฐสภาสโลวีเนียได้อนุมัติกฎหมายในเดือนกรกฎาคมอนุญาตให้มีการช่วยเหลือผู้เสียชีวิตหลังจากผู้ตัดสินปี 2024</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 21:48:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80df1dc41306f2d53196d61b48220ea8d9483ffe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/5c076017-ce09-43cf-8ccd-09a27019ba08_df39f701.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงย่อยนิวเคลียร์ของเกาหลีใต้กับสหรัฐจะตอร์ปิโดสันติภาพระหว่างเกาหลีใต้ได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3333442/how-south-koreas-nuclear-sub-deal-us-could-torpedo-inter-korean-peace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้ภายใต้ประธานาธิบดีลีแจมุงได้ประกาศความปรารถนาที่จะปรับปรุงความสัมพันธ์และการมีส่วนร่วมทางการทูตกับเกาหลีเหนืออีกครั้งข้อตกลงสถานที่สำคัญกับวอชิงตันอย่างเป็นทางการเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเผยให้เห็นถึงความสำคัญที่แตกต่างกันอย่างเห็นได้ชัด: การพัฒนาขีดความสามารถทางทหารที่เกือบจะผลักดันให้ทั้งสองเกาหลีแยกออกจากกันสหรัฐอเมริกาได้อนุมัติ pu ของเกาหลีใต้อย่างเป็นทางการแล้ว</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">323553adb1c18c683c7a6242ef6083f610164e88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/0ffdf8c5-20ad-4bdd-9c69-9b28f9d2297f_3900b5c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายการบินยกเลิกเที่ยวบินไปเวเนซุเอลาหลังเอฟเอเอสหรัฐเตือนถึงกิจกรรมทางทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3333872/airlines-cancel-flights-venezuela-after-us-faa-warns-poor-security-military-activity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สายการบินระหว่างประเทศยกเลิกเที่ยวบินไปเวเนซุเอลามากขึ้นในวันอาทิตย์หลังจากที่สำนักงานบริหารการบินแห่งชาติสหรัฐเตือนนักบินให้ใช้ความระมัดระวังเมื่อบินในน่านฟ้าของประเทศเนื่องจากการรักษาความปลอดภัยที่แย่ลงและกิจกรรมทางทหารที่เพิ่มขึ้น Marisela de Loaiza ประธานสมาคมสายการบินในเวเนซุเอลากล่าวว่าผู้ให้บริการ 6 รายได้ระงับเที่ยวบินอย่างไม่มีกำหนดได้แก่ TAP, LATAM, Avianca</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 21:05:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4bc987fd135cf52a754e2ed81b968465a5d3f7ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/b9b8736e-1eaa-4e48-9ddd-4e0ae8bdc75a_56ba0013.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลูกสาวอดีตประธานาธิบดีแอฟริกาใต้ซูม่าถูกกล่าวหาว่าเกณฑ์คนไปรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3333871/daughter-ex-south-african-president-zuma-accused-recruiting-russian-mercenaries?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจแอฟริกาใต้กำลังตรวจสอบการอ้างว่าลูกสาวของอดีตประธานาธิบดี Jacob Zuma มีส่วนร่วมในการสรรหาชายเพื่อเข้าร่วมกับทหารรับจ้างรัสเซียในสงครามยูเครนตำรวจกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ตำรวจกล่าวว่าข้อกล่าวหาต่อ Duduzile Zuma-Sambudla สมาชิกสภาผู้แทนราษฎรในพรรคการเมือง MK ของพ่อของเธอเกิดจากพี่สาวคนหนึ่งของเธอในคำให้การที่ขอให้มีการสอบสวนอย่างเป็นทางการมันอ้างว่า Zuma-Sambudla</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 19:47:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4196a32d8aeda41014051018ae527119e8bfa4fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/ad4f22cb-d4ef-42d6-8409-c0796b16309e_08811177.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
