<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์สั่งให้บริษัทที่เชื่อมโยงกับจีน HieFo เปิดเผยสินทรัพย์ชิปของสหรัฐฯอ้างถึงความมั่นคงของชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3338586/trump-orders-chinese-linked-firm-divest-us-semiconductor-assets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้สั่งให้มีการบังคับขายสินทรัพย์เซมิคอนดักเตอร์ที่สำคัญซึ่งได้มาโดย HieFo Corporation ซึ่งเป็นบริษัทจดทะเบียนในเดลาแวร์ซึ่งเขากล่าวว่าถูกควบคุมโดยพลเมืองจีนโดยอ้างถึงความเสี่ยงด้านความมั่นคงของชาติในคำสั่งฝ่ายบริหาร (EO) ที่ออกภายใต้พระราชบัญญัติการผลิตเพื่อป้องกันประเทศทรัมป์เมื่อวันศุกร์กล่าวว่ามี "หลักฐานที่น่าเชื่อถือ" ว่าการเข้าซื้อกิจการของ HieFo ในบริษัท EMCORE Corporation</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 22:19:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27a596f98bca53d394050ff5b3aa7a245beebdaa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/00f149d8-ff77-423f-b2c8-d81f1a715f3f_956d36d3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เซเลนสกีเสนอแต่งตั้งรองนายกรัฐมนตรีเฟโดรอฟเป็นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมคนใหม่ของยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338585/zelensky-proposes-appointing-first-deputy-pm-fedorov-ukraines-new-defence-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky เมื่อวันศุกร์เสนอแต่งตั้งรองนายกรัฐมนตรีคนแรก Mykhailo Fedorov เป็นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมคนใหม่ของประเทศโดยยกย่องความสามารถของเขาในการพัฒนาโดรนและดิจิทัลที่จำเป็นสำหรับการป้องกันประเทศ Fedorov ยังดำรงตำแหน่งรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการเปลี่ยนแปลงทางดิจิทัลและการแต่งตั้งของเขาจะต้องได้รับการอนุมัติจากรัฐสภาเขาจะมาแทนที่เดนีสชไมฮาล “</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 22:11:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3ac633d64d73d3ab86bf35d9304f25a8208b5b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/f1df1740-9135-4fd9-80a3-edd3941739ea_ebe6bb19.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาคอุตสาหกรรมยาชีวภาพของจีน ‘อยู่ในตำแหน่งที่ดีที่สุดในการท้าทายความเป็นผู้นำสหรัฐฯ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3338481/chinas-biopharma-sector-prime-position-challenge-us-leadership?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กล่าวกันว่าภาคชีวเภสัชศาสตร์ของจีนได้เข้าสู่ขั้นตอน "นวัตกรรม 2.0" เมื่อก้าวไปสู่แนวคิดเชิงพาณิชย์ที่สามารถมองเห็นคู่แข่งระดับโลกและแซงหน้าสหรัฐฯได้แม้จะมีนโยบายการค้าที่เข้มงวดก็ตามในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาการพัฒนายาที่เป็นนวัตกรรมใหม่ในตลาดยาที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกได้เข้าใกล้อย่างรวดเร็วและในบางกรณีก็แซงหน้าสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 22:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">825113480fc00d2979fe495234645eaad536c01a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/35ee348d-a4ee-4c1a-951d-950912f0f5af_bc17bbe5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุโรปสามารถอยู่รอดจากอัมพาตพิการได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3338435/can-europe-survive-its-crippling-paralysis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยมาตรการใดๆ 2025 จะถูกจดจำเป็นจุดเปลี่ยนความขัดแย้งทางอาวุธรุนแรงทวีความรุนแรงขึ้นในหลายพื้นที่โดยเฉพาะยูเครนอิสราเอล - กาซา - อิหร่าน - เลบานอนปากีสถาน - อินเดียไทย - กัมพูชาเวเนซุเอลาซูดานเอธิโอเปียและเมียนมาร์นอกจากนี้ยังเป็นหนึ่งในสามปีที่ร้อนแรงที่สุดในประวัติการณ์และเป็นหนึ่งในค่าใช้จ่ายภัยพิบัติทางธรรมชาติที่แพงที่สุดในขณะเดียวกันสงครามภาษีของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้ก่อให้เกิดการค้ามนุษย์</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 21:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc650932b748cf17ca568d0f0d7240133018d187</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/8d805ff5-1261-4ad7-a9ad-db339c9d549a_aa0f46fc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของบาร์สวิสที่ไฟไหม้ปีใหม่เสียชีวิต 40 คนยืนยันว่าปฏิบัติตามบรรทัดฐานด้านความปลอดภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338584/owner-swiss-bar-where-new-year-fire-killed-40-insists-safety-norms-were-followed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของบาร์ในเมืองสกีรีสอร์ทของสวิสที่ถูกไฟไหม้อย่างรุนแรงในระหว่างการเฉลิมฉลองวันส่งท้ายปีเก่ายืนยันกับสื่อสวิสในวันศุกร์ว่าได้ปฏิบัติตามบรรทัดฐานด้านความปลอดภัยแล้ว Jacques Moretti ชาวฝรั่งเศสผู้บริหารบาร์ Le Constellation กับภรรยาของเขา Jessica บอกกับ Tribune de Geneve ทุกวันว่าสถานประกอบการได้เผชิญกับ "การตรวจสอบสามครั้งใน 10 ปี" “ทุกอย่างเป็นไปตาม</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 21:09:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f22adc66d34b18776124fa4e04b7747e41499c1f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/ade4a72d-c9fa-4d85-9a73-d93ffa535173_a5190043.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
