<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความทะเยอทะยานที่ยิ่งใหญ่: วิธีการที่ฮ่องกงและเพื่อนบ้านในบริเวณอ่าวสามารถเป็นเจ้าภาพจัดการแข่งขันกีฬาเอเชียนเกมส์โอลิมปิก</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3336896/greater-ambition-how-hong-kong-and-bay-area-neighbours-could-host-asian-games-olympics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ล้อหมุนได้มากกว่าหนึ่งครั้งที่เวโลโดรมฮ่องกงที่อัดแน่นเมื่อเดือนที่แล้วเมื่อเซซีลีเซสวิงนักปั่นจักรยานได้เหรียญทองเหรียญที่สามจากการแข่งขันกีฬาแห่งชาติครั้งที่ 15 จากเสียงโห่ร้องของผู้ชมทางบ้านมันเป็นสัญลักษณ์ของความสำเร็จในการตัดสินใจของเมืองที่จะร่วมเป็นเจ้าภาพจัดการแข่งขันควบคู่ไปกับกวางตุ้งและมาเก๊าซึ่งเป็นพันธมิตรภายใต้แผนพัฒนา Greater Bay Area มันสร้างฉากขึ้นมา</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8573a9ad3a246a7d7dbecfa207cec8fb57372749</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/78aa39d4-3422-43a3-ba75-befa295d16c7_b6e22cb7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘Lost my future ': การเลือกตั้ง’ charade ‘ของเมียนมาทำให้ความหวังของ diaspora ลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3337820/lost-my-future-myanmars-charade-election-dims-hopes-diaspora?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Taya กล่าวว่าชีวิตของเธอกำลังมองขึ้นไปในขณะที่เมียนมาร์ลุกขึ้นมาจากความโดดเดี่ยวมานานหลายทศวรรษเธอมีงานด้านการตลาดมีเงินมากพอที่จะซื้อของในห้างสรรพสินค้าแห่งใหม่ของย่างกุ้งและเติมเต็มความฝันอันเงียบสงบของเธอในการเปิดร้านเบเกอรี่เล็กๆเนื่องจากคนรุ่นใหม่ของเธอมีความสุขกับเสรีภาพทางเศรษฐกิจและส่วนบุคคลอย่างที่ไม่เคยมีมาก่อนแต่นั่นคือก่อนที่การทดลองระยะสั้นของเมียนมาร์กับประชาธิปไตยที่ยิ่งใหญ่กว่าจะสิ้นสุดลงในการรัฐประหารในปี 2021 กับทหาร onc</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 00:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6723a1307eb8a944071625a37536bd796fa988e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/fd0b36e6-e988-4e91-953e-180bd5337324_fed73f12.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกว่าเขาสั่งการนัดหยุดงานของไนจีเรียล่าช้าไปหนึ่งวันเพื่อ ‘ให้ของขวัญคริสต์มาส’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3337859/trump-says-he-ordered-nigeria-strike-delayed-day-give-christmas-present?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าการโจมตีทางทหารของสหรัฐที่มุ่งเป้าไปที่กลุ่มติดอาวุธรัฐอิสลามในไนจีเรียเดิมทีควรจะเกิดขึ้นในวันพุธแต่เขาสั่งให้ล่าช้าออกไปหนึ่งวัน “พวกเขากำลังจะทำมันก่อนหน้านี้” ทรัมป์กล่าวกับ Politico ในการให้สัมภาษณ์ “และผมก็พูดว่า ‘ไม่หรอกมาให้ของขวัญคริสต์มาสกันเถอะ’ … พวกเขาไม่คิดว่ามันจะมาแต่เราโจมตีพวกเขาอย่างหนัก ‌ ทุกค่าย g</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 23:39:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5e3177b86c6635dd84b995ad95ba35ae61e0cc2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/46551fd1-2e2c-41df-92ed-f77fb6702da9_e01f7c28.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>CXMT ผู้ผลิตชิปชาวจีนในการไขว้ของอัยการเกาหลีใต้เกี่ยวกับการรั่วไหลของเทคโนโลยีของซัมซุง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3337835/chinese-chipmaker-cxmt-crosshairs-south-korean-prosecutors-over-samsung-tech-leak?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัยการในเกาหลีใต้ได้สั่งฟ้องบุคคล 10 คนรวมถึงอดีตผู้บริหารของ Samsung Electronics เนื่องจากถูกกล่าวหาว่าทำให้เทคโนโลยีของบริษัทรั่วไหลไปยัง ChangXin Memory Technologies (CXMT) ผู้ผลิตชิปจีนสำนักงานอัยการเขตโซลกลางเมื่อวันอังคารกล่าวว่ามีผู้ถูกจับกุม 5 คนรวมถึงอดีตผู้บริหารซัมซุงที่ถูกกล่าวหาว่าสรรหาบุคลากรสำคัญและทำให้บริษัทรั่วไหล</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 23:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9b9557c7919f06f12be654fbb4fa52d7fc37c18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/87f5e3fa-d878-46fa-89e7-cde90c314f56_1eda735b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Perry Bamonte มือกีตาร์และคีย์บอร์ดของ Cure เสียชีวิตในวัย 65 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337861/cure-guitarist-and-keyboard-player-perry-bamonte-dies-aged-65?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Perry Bamonte มือกีตาร์และคีย์บอร์ดของ Cure เสียชีวิตแล้วในวัย 65 ปีซึ่งเป็นวงดาร์กร็อคในตำนานของอังกฤษที่ประกาศเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมา Bamonte ซึ่งกลายเป็นสมาชิกเต็มรูปแบบของ The Cure ในปี 1990 "เสียชีวิตหลังจากเจ็บป่วยที่บ้านในช่วงคริสต์มาส" ตามคำแถลงที่เผยแพร่บนเว็บไซต์ของวง “มันเป็นความเศร้าอย่างมากที่เรายืนยันการตายของเพอร์รี่บาโมเพื่อนสนิทและเพื่อนร่วมวงของเรา</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 22:23:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1866eddb1d5e7288bcab4716cde3506bf2dace8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/44d93236-c43d-413d-93f0-0ce094ac1e69_9b19fe8b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
