<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์เพิ่มการยับยั้งในทะเลจีนใต้โดยเพิ่มพื้นที่ลาดตระเวนเป็นสามเท่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3331327/philippines-boosts-deterrence-south-china-sea-tripling-its-patrol-area?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟิลิปปินส์ได้เพิ่มพื้นที่ลาดตระเวนในทะเลจีนใต้เป็นสามเท่าในสิ่งที่นักวิเคราะห์อธิบายว่าเป็นการเปลี่ยนโฟกัสจากการประท้วงเชิงรุกไปสู่การควบคุมทางทะเลเชิงรุกเพื่อตอบสนองต่อการเรียกร้องดินแดนที่ทวีความรุนแรงขึ้นของจีนภารกิจที่ขยายออกไปสะท้อนให้เห็นถึงการเคลื่อนไหวของมะนิลาในการปิดช่องว่างการประสานงานที่ยาวนานระหว่างหน่วยงานทหารและพลเรือนโดยเฉพาะอย่างยิ่งหลังจากที่ปักกิ่งเพิ่งประกาศ "มารี</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 09:02:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8a014733767e97c6afe86130a5a7a1ae57f5034</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/f5fe11c6-2aba-4e60-a678-402a0e89dac1_700c771b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำสตรีของฮ่องกงผลักดันความสามารถทางการเงินและการเติบโตทางเศรษฐกิจ: พอลชาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3331330/hong-kongs-women-leaders-drive-finance-talent-and-economic-growth-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Paul Chan Mo-po เลขาธิการฝ่ายการเงินกล่าวว่าฮ่องกงมีผู้หญิงจำนวนมากขึ้นที่มีบทบาทเป็นผู้นำในอุตสาหกรรมการเงินและอาชีพซึ่งเป็นแนวโน้มที่ดีสำหรับการพัฒนาความสามารถในอนาคตของเมืองและการเติบโตทางเศรษฐกิจ “การวิจัยแสดงให้เห็นอย่างต่อเนื่องว่าองค์กรที่มีความเป็นผู้นำที่หลากหลายรวมถึงผู้หญิงที่เป็นผู้นำมีความคล่องตัวมากขึ้นเห็นอกเห็นใจมากขึ้นมีความคิดสร้างสรรค์มากขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:59:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">293722e079c657ad24b85278622b009b3f609761</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/d569e85d-c066-42be-a450-b863684da63b_cf7eb549.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงดีดฟันดาบรักบี้ตั๋ววอลเลย์บอลชายหาดสำหรับการแข่งขันกีฬาแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331322/hongkongers-snap-fencing-rugby-beach-volleyball-tickets-national-games?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เพียงสองวันแรกของการฟันดาบวอลเลย์บอลชายหาดครึ่งวันตั๋วราคาแพงสำหรับเซเว่นส์รักบี้และบางจุดสำหรับแฮนด์บอลชายในส่วนของการแข่งขันกีฬาแห่งชาติของฮ่องกงได้ขายหมดแล้วรัฐมนตรีว่าการกระทรวงวัฒนธรรมกีฬาและการท่องเที่ยวกฎหมายโรซานนาชุกปุยกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่างานเตรียมความพร้อมของเมืองสำหรับการแข่งขัน “เสร็จสมบูรณ์ร้อยละ 99” แต่ร้อยละ 70 ของ Ticke</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:43:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3798dc8792260c8f1cdc2584c062630776664148</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/f2888899-b293-4d3e-af19-bd6303f9e663_082d46f2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้ ‘แชมเปญป๊อปเร็วเกินไป’ สำหรับการปรับสมดุลระหว่างสหรัฐฯกับจีนที่เอเปกหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3331323/did-south-korea-pop-champagne-too-early-us-china-balancing-act-apec?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประมูลของเกาหลีใต้เพื่อฟื้นฟูความสัมพันธ์กับจีนและกระชับความเชื่อมโยงทางการค้าในขณะที่เสริมสร้างพันธมิตรทางทหารกับสหรัฐอเมริกาได้กระตุ้นคำเตือนเกี่ยวกับแรงกดดันใหม่จากทั้งสองประเทศโดยการประชุมสุดยอด APEC เมื่อสัปดาห์ที่แล้วเน้นย้ำถึงความเปราะบางของการปรับสมดุลของกรุงโซลการประชุมของประธานาธิบดีลีแจมุงกับคู่ค้าชาวจีนและชาวอเมริกันสีจิ้นผิงและโดนัลด์ทรัมป์ได้รับการยกย่องว่าเป็น</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:26:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">879d352e3d620eec9ecdd03d306751e2d3b0f36e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/1f5ea46b-f760-488b-aeea-649db89a0943_acee5102.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วินัยของพรรคคอมมิวนิสต์สำคัญในการบรรลุเป้าหมายแผน 5 ปีของจีน: ไคฉี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3331319/communist-party-discipline-key-meeting-chinas-5-year-plan-goals-cai-qi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคคอมมิวนิสต์ของจีนจำเป็นต้องบังคับใช้ระเบียบวินัยที่เข้มงวดเพื่อรับมือกับแรงกดดันจากภายนอกและจัดการปัญหาการพัฒนาภายในประเทศที่ยากลำบากในช่วงห้าปีข้างหน้าหัวหน้าเจ้าหน้าที่ของประธานาธิบดีกล่าวในส่วนความเห็นใน People's Daily ที่ดำเนินการโดยรัฐเมื่อวันจันทร์ Cai Qi ได้เขียนถึง "ความสำคัญอย่างยิ่งของการใช้การปกครองตนเองของพรรคอย่างเต็มที่และเข้มงวดเพื่อให้บรรลุนักพัฒนาเศรษฐกิจและสังคม</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:22:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee2c71f904199af6e773add874d0872e88e278f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/9192969a-ffdf-4982-b132-14e73ea4fe80_053ce84c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
