<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Dreame ผู้ผลิตหุ่นยนต์ดูดฝุ่นจีนมอบของขวัญทองคำและการเดินทางไปแอนตาร์กติกาให้กับพนักงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3338029/chinese-robot-vacuum-maker-dreame-gives-gifts-gold-and-trip-antarctica-employees?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Dreame Technology ผู้ผลิตเครื่องใช้ไฟฟ้าในครัวเรือนของจีนจะนำเสนอของขวัญทองคำและการเดินทางไปแอนตาร์กติกาให้กับพนักงานนอกเหนือจากโบนัสสิ้นปีของพวกเขาเนื่องจากบริษัทได้เพิ่มตำแหน่งในฐานะหนึ่งในผู้จำหน่ายเครื่องดูดฝุ่นหุ่นยนต์ชั้นนำของโลกส่วนใหญ่เพิ่มเติมได้รับการเปิดเผยในช่วงสุดสัปดาห์โดย Yu Hao ผู้ก่อตั้งและซีอีโอของ Dreame ในโพสต์ WeChat Moments ของเขา Yu กล่าวว่าพนักงานทุกคนจะได้รับ</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 11:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3be7a66345a3b15db1f6fd2536bdb4c3cef422ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/46779096-834e-4f32-8288-59db99dbbf09_0582866a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮีโร่โจมตีชายหาดบอนไดอาห์เหม็ดอัลอาห์เหม็ดต้องการปกป้อง ‘ผู้บริสุทธิ์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3338050/bondi-beach-attack-hero-ahmed-al-ahmed-wanted-protect-innocent-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮีโร่ยิงชายหาดบอนไดอาห์เหม็ดอัลอาห์เหม็ดนึกถึงช่วงเวลาที่เขาวิ่งไปหาหนึ่งในผู้โจมตีและปล้ำปืนจากเขาโดยกล่าวในการสัมภาษณ์ที่ตีพิมพ์เมื่อวันจันทร์กับร้านค้าในสหรัฐอเมริกาว่าเขาต้องการปกป้อง "ผู้บริสุทธิ์" พ่อและลูกชาย Sajid และ Naveed Akram ถูกกล่าวหาว่ามุ่งเป้าไปที่งาน Hanukkah ที่ชายหาดบอนไดของซิดนีย์ในวันที่ 14 ธันวาคมทำให้มีผู้เสียชีวิต 15 คนและบาดเจ็บหลายสิบคนในสิ่งที่ผู้เขียน</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 10:52:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7645e1e8f4768c27349bbfd0e659d5585004d20a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/a23b6dc9-bcb7-42ee-80ca-38b40baad5a8_bf47d8bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การกลับมาของ Tarique Rahman ในบังกลาเทศจะช่วยลดความตึงเครียดและคืนความมั่นคงหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3338049/will-tarique-rahmans-return-bangladesh-ease-tensions-restore-stability?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การคืนสู่เหย้าครั้งล่าสุดของ Tarique Rahman ผู้นำพรรคชาตินิยมบังกลาเทศ (BNP) และทายาทของหนึ่งในตระกูลทางการเมืองที่ทรงอิทธิพลที่สุดของประเทศได้รับการคาดหวังอย่างกว้างขวางว่าจะปรับเปลี่ยนวิถีทางการเมืองก่อนการเลือกตั้งระดับชาติในเดือนกุมภาพันธ์นักวิเคราะห์กล่าวว่าการกลับมาของเขาหลังจาก 17 ปีในการเนรเทศสามารถรวมตำแหน่งของ BNP เป็นพลังเลือกตั้งที่โดดเด่นในขณะที่แบ่งเบา</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 10:50:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d4f1bb9bd75263a68936f2eb80346f7a7792aa16</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/a8e1e63b-4fdc-445c-9636-2534a58009a4_7bb83b07.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะปิดถนนในเซ็นทรัลเวลา 14.00 น. ในวันส่งท้ายปีเก่าก่อนนับถอยหลัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338040/hong-kong-close-roads-central-2pm-new-years-eve-ahead-countdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงจะปิดถนนในเซ็นทรัลตั้งแต่เวลา 14.00 น. ของวันส่งท้ายปีเก่าก่อนงานเคาท์ดาวน์ที่โซนถนนคนเดิน Chater Road ซึ่งมีดนตรีและการแสดงแสงสีเพื่อแทนที่การแสดงดอกไม้ไฟหลังจากนรกที่ร้ายแรงใน Tai Po Mason Hung Chung-hing หัวหน้าที่ปรึกษาด้านการจัดงานและการพัฒนาผลิตภัณฑ์ของคณะกรรมการการท่องเที่ยวฮ่องกงกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าผู้จัดงานหวังว่าจะได้จัดงานในธีม “N</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 10:00:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e3e1bd18b650abde6a8a720b5085e252c8258f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/03755270-4994-43d0-b797-b0f28866cf30_03077f78.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คิวยาวของลูกค้าที่ร้านขนมขบเคี้ยวในประเทศจีนเพื่อสนับสนุนเจ้าของซึ่งลูกชายที่ตายทิ้งลูก 3 คนไว้ข้างหลัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3337347/long-queue-customers-china-snack-stall-support-owner-whose-dead-son-leaves-3-kids-behind?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธุรกิจเฟื่องฟูที่แผงขายขนมขบเคี้ยวริมถนนในประเทศจีนในการแสดงการสนับสนุนที่น่าประทับใจสำหรับเจ้าของที่ลูกชายเสียชีวิตจากโรคมะเร็งทำให้ชายที่มีลูกเล็กๆสามคนต้องดูแลคลิปวิดีโอที่มีคิวยาวเหยียดหน้าแผงขายถังฮูลูใกล้กับสถาบันปิโตรเลียมและเทคโนโลยีเคมีมณฑลซานตงทางตะวันออกของมณฑลซานตงของจีนแพร่กระจายไปทั่วโลกออนไลน์ผู้คนมาให้กำลังใจเจ้าของแผง</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12ce13ace0604accb8817d923b5c951d94037c73</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/b865cb91-215e-454e-96b1-fa4e5a90e11b_0c54404f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
