<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แอปเปิ้ลพบปัญหาในการพัฒนา iPad แบบพับได้พร้อมหน้าจอ 18 นิ้ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3329906/apple-hits-snags-development-foldable-ipad-18-inch-screen?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความพยายามของ Apple ในการคิดค้น iPad ใหม่โดยการเพิ่มหน้าจอพับได้ขนาดใหญ่ทำให้เกิดอุปสรรคในการพัฒนาซึ่งอาจทำให้การเปิดตัวที่วางแผนไว้ล่าช้าบริษัทคูเปอร์ติโนในแคลิฟอร์เนียได้ทำงานเกี่ยวกับอุปกรณ์ซึ่งคาดว่าจะมีราคาประมาณ 3,000 ดอลลาร์สหรัฐเป็นเวลาหลายปีและล่าสุดได้ตั้งเป้าสำหรับการเปิดตัวในปี 2028 แต่ความท้าทายทางวิศวกรรมที่เชื่อมโยงกับน้ำหนักคุณสมบัติและเทคโนโลยีการแสดงผลมี PUSH</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:02:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f98cf33d634ddb094e9318a904dcbc5a2e0a7eae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/83f6638b-2a2f-440f-a6a2-705ec7cd4a33_4614df71.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กลับไปยังประเทศจีนของหวังเฉียนเบนนักวิจัยโรคมะเร็งกลับมารวมตัวกันอีกครั้งกับครอบครัวที่เคารพนับถือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329898/return-china-cancer-researcher-wang-qianben-reunites-esteemed-scientific-family?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การกลับมาประเทศจีนเมื่อเร็วๆนี้ของนักวิจัยโรคมะเร็งและศาสตราจารย์หวังเฉียนเบนนับเป็นการรวมตัวกันอีกครั้งของครอบครัวนักวิทยาศาสตร์ชาวจีนที่ประสบความสำเร็จสูงและเป็นจุดสูงสุดของการเดินทางที่ยาวนานหลายสิบปีสำหรับหวังฉีนักวิจัยด้านการแพทย์แผนจีน (TCM) ที่มีชื่อเสียงในกรุงปักกิ่งในทศวรรษที่ 1970 หวังฉีได้มอบชื่อลูกชายสองคนของเขาที่เต็มไปด้วยความทะเยอทะยาน – หวังเฉียนเฟย (“ เพื่อบินไปข้างหน้า ”) และหวังเฉียนเบน (“ เพื่อ</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5fe9ea91b4f5521ee4d50256a1779c4f30e09c65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/d34b5c31-acd7-42e2-8007-f035d31e8407_a7a53c05.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงพยาบาลสิงคโปร์ตอบโต้ข้อห้ามที่ผิดกฎหมายของผู้หญิงการบังคับให้ฉีดยา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3329904/singapore-hospital-counters-patients-claims-unlawful-restraint-forced-injection?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงพยาบาล Tan Tock Seng ในสิงคโปร์เมื่อวันอังคารได้ปกป้องการกระทำของทีมคลินิกที่เข้าร่วมกับผู้ป่วยรายหนึ่งหลังจากที่ผู้หญิงคนนั้นอ้างว่าเธอได้รับการทารุณกรรมที่โรงพยาบาล “เราตระหนักถึงการโพสต์ออนไลน์ล่าสุดโดยผู้ป่วยที่กล่าวหาว่าการรักษาของเธอที่โรงพยาบาลของเรานั้นไม่ละเอียดอ่อนและไม่เหมาะสมเราพิจารณาข้อกล่าวหาอย่างจริงจัง” โรงพยาบาลกล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดีย “ของเรา</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 06:52:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d10a38175005327b659feb39416ed4f469a1449</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/8bcdcde6-2c8d-49bb-8eb9-a6ba0933b5f8_15e05c32.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>12 เด็กฮ่องกงเข้ารับการรักษาในโรงพยาบาลด้วยการฉีดวัคซีนไข้หวัดใหญ่อย่างเร่งด่วน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3329899/12-hong-kong-children-intensive-care-flu-prompt-urgent-vaccination-calls?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงสาธารณสุขของฮ่องกงกล่าวว่าตั้งแต่เดือนกันยายนเด็กสิบสองคนได้เข้ารับการรักษาในการดูแลผู้ป่วยหนักด้วยโรคไข้หวัดใหญ่เรียกร้องให้ผู้ปกครองจัดให้มีการฉีดวัคซีนโดยเร็วที่สุดรัฐมนตรีว่าการกระทรวงสาธารณสุข Lo Chung-mau เรียกร้องให้มีการฉีดวัคซีนไข้หวัดใหญ่ในวันพุธหลังจากมีการรายงานผู้ป่วยเด็กที่รุนแรงอีกสองรายในวันติดต่อกันซึ่งทั้งสองรายเกี่ยวข้องกับเด็กอายุสองขวบโลกล่าวว่าไข้หวัดฤดูร้อน</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 06:27:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f26525b5cd9e91fb1862c5a5fcf5381e8be5691</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/44985a0f-9c34-49c1-9dc5-87bf83f5b15f_1656869f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมเทศกาลปีใหม่ของชาวทิเบตจึงมีการเลี้ยงสุนัขและความสำคัญของการเลือกอาหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3329802/why-tibetan-new-year-offers-feast-dogs-and-what-divinatory-significance-do-food-choices-hold?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเขตปกครองตนเองทิเบตของจีนในช่วงการเฉลิมฉลองปีใหม่ของภูมิภาคประเพณีจะกำหนดชะตากรรมของครัวเรือนไว้ในอุ้งเท้าของสุนัขประจำครอบครัวที่ซื่อสัตย์ที่สุดของพวกเขาพิธีกรรมที่แปลกประหลาดที่รู้จักกันในชื่อ “การเชิญสุนัขเข้าร่วมงานเลี้ยง” เกี่ยวข้องกับครอบครัวที่นำเสนอสุนัขของพวกเขาด้วยอาหารที่จัดอย่างพิถีพิถันของเครื่องบูชาศักดิ์สิทธิ์การกัดแต่ละครั้งเชื่อว่ามีความสำคัญระดับเทวะ pr</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbbc57ced98dfe5793e0e24b37198461110e8e4b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/a3ff99a6-7244-4800-a8d9-dcbd2231fb0c_6ea7dd50.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
