<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Trump, Xi และ ‘ความขัดแย้งสีเขียว ': จีนกำลังสร้างอนาคตที่ป้องกันสภาพภูมิอากาศอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329931/trump-xi-and-green-paradox-how-china-building-climate-proof-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและสหรัฐอเมริกามักจะพบว่าตนเองมีความขัดแย้งอย่างมากกับนโยบายแต่ไม่มีที่ไหนเลยที่ความแตกต่างระหว่างอำนาจคู่แข่งจะโดดเด่นกว่าการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศ – เนื่องจากผู้นำของพวกเขาได้ชี้แจงอย่างชัดเจนในการประชุมสมัชชาสหประชาชาติเมื่อเดือนที่แล้วในนิวยอร์กแม้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐจะยกเลิกการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศในฐานะ "งานต้มตุ๋นที่ยิ่งใหญ่ที่สุดที่เคยมีมาในโลก" คู่ค้าชาวจีนของเขา Xi</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a8cd6a4d67c4bdff0ae36894184f35a9d45713a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/fd492743-a670-4543-9b07-527e1b386005_e5968551.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสามารถทำให้การควบคุมโลกที่หายากกัดได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3329777/can-china-make-its-rare-earth-controls-bite?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประกาศล่าสุดของรัฐบาลจีนเกี่ยวกับการควบคุมการส่งออกมากขึ้นเกี่ยวกับรายการที่เกี่ยวข้องกับโลกที่หายากถือเป็นการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญใน statecraft เศรษฐกิจโลกมาตรการใหม่ครอบคลุมองค์ประกอบของโลกที่หายากวัสดุที่สำคัญอื่นๆและเทคโนโลยีการประมวลผลที่เกี่ยวข้องได้รับการพิสูจน์แล้วว่าเป็นมาตรการเพื่อปกป้องความมั่นคงของชาติและปฏิบัติตามพันธกรณีที่ไม่แพร่กระจายการควบคุมมีจุดมุ่งหมาย</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2ba0bb3e19c1dd1c78b3a4b666117c69fd0abd8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/f0d3db65-ac34-4243-8f36-9e7c21c66542_ccc507c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงครามยูเครน: สหรัฐเปิดตัวมาตรการคว่ำบาตรอย่างหนักของรัสเซียกล่าวว่าปูตินไม่ได้ ‘ซื่อสัตย์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3329994/ukraine-war-us-vows-new-russia-sanctions-saying-putin-not-honest-trump-disappointed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้ประกาศคว่ำบาตรครั้งใหญ่ต่อบริษัทน้ำมันรายใหญ่ที่สุดสองแห่งของรัสเซียหลังจากสรุปว่าวลาดิเมียร์ปูตินไม่ได้ "ซื่อสัตย์และตรงไปตรงมา" ในการเจรจายูเครนหัวหน้าฝ่ายการคลังของสหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธการคว่ำบาตรเกิดขึ้นหนึ่งวันหลังจากการประชุมสุดยอดทรัมป์ - ปูตินในบูดาเปสต์ที่วางแผนไว้โดยวอชิงตันแสดงความผิดหวังที่ไม่มีความคืบหน้าในการเจรจาหยุดยิง</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 21:12:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d402610770f2168e4ffddb880a17805e1ebb668f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/ab0ed976-9727-4c9a-b952-aa631f43ab2f_3c5128d7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ยุคไบเดนกระตุ้นให้มุ่งเน้นไปที่กลยุทธ์ไฮเทคไม่ใช่การฟื้นฟูการผลิตในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3329993/biden-era-officials-urge-focus-hi-tech-strategy-not-us-manufacturing-revival?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วอชิงตันควรมุ่งเน้นนโยบายอุตสาหกรรมไปที่เทคโนโลยีเชิงกลยุทธ์ที่ทันสมัยมากกว่าที่จะพยายามนำการขายส่งเพื่อการผลิตกลับมาโดยเฉพาะอย่างยิ่งในพื้นที่ที่สหรัฐมีความได้เปรียบในการแข่งขันน้อยสมาชิกของอดีตรัฐบาลโจไบเดนกล่าวสิ่งนี้เกิดขึ้นในช่วงเวลาที่แวดวงนโยบายของสหรัฐอเมริกากำลังถกเถียงกันว่าประเทศควรยืมหนังสือเล่นบางส่วนของจีนในฐานะคู่ค้าทวิภาคีหรือไม่</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 21:04:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">54911f5ab57b468733139530b5eed5d884608d2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/128123b8-e6ad-4fad-acf7-daba6ad0f4b4_187e227a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นอร์ทแคโรไลนาได้รับแผนที่เลือกตั้งที่ได้รับการสนับสนุนจากทรัมป์โดยมีวัตถุประสงค์เพื่อได้รับที่นั่งจากพรรครีพับลิ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329992/north-carolina-adopts-trump-backed-election-map-aimed-gaining-republican-seat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฝ่ายนิติบัญญัติพรรครีพับลิกันของรัฐนอร์ทแคโรไลนาเสร็จสิ้นการทบทวนเขตสภาผู้แทนราษฎรของรัฐเมื่อวันพุธที่ผ่านมาโดยมีความตั้งใจที่จะรับที่นั่งเพิ่มอีกหนึ่งที่นั่งสำหรับการผลักดันของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาที่จะยังคงควบคุมพรรคของเขาในการเลือกตั้งกลางเทอมในปีหน้าเขตแดนที่ได้รับการอนุมัติจากสภาแห่งรัฐมีวัตถุประสงค์เพื่อขัดขวางการเลือกตั้งใหม่ของนายดอนเดวิสส.ส. จากพรรคเดโมแครตสหรัฐชาวแอฟริกันอเมริกัน</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 19:43:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee879c774f8ee96600ba9c43a3836f8d77f179a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/1dbc9584-57c7-4c9f-a093-6b2a858d15ad_9ba30e12.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
