<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘Golden Dome‘ ของจีนเองการเรียกร้องให้ปราบปรามทางศาสนาของ Xi: ไฮไลท์ประจำวัน SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3327430/chinas-own-planet-wide-golden-dome-xi-religious-crackdown-call-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนปรับใช้ต้นแบบของระบบป้องกันขีปนาวุธที่ครอบคลุมทั่วโลกจีนได้ปรับใช้ต้นแบบการทำงานของระบบป้องกันทั่วโลกที่คล้ายกับ Golden Dome ของสหรัฐอเมริกาที่เสนอในขณะที่เรียกความก้าวหน้าในเทคโนโลยีการประมวลผลข้อมูลสำหรับ wo</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 13:15:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af19aa488e253c70b860d65913cb9ee155548eda</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/770e3477-e27d-41b5-a256-1a3314b70eed_02d03f75.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ส่วนแบ่งตลาด forex ของหยวนจีนเติบโตเป็น 8.5% เมื่อบริษัทตำแหน่งระดับโลก: การสำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3327391/chinese-yuans-forex-market-share-grows-85-global-position-firms-bis-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ส่วนแบ่งของหยวนจีนในการซื้อขายแลกเปลี่ยนเงินตราต่างประเทศทั่วโลก (forex) เพิ่มขึ้นเป็นร้อยละ 8.5 ในปีนี้ในขณะที่ยังคงรักษาตำแหน่งเป็นสกุลเงินที่มีการซื้อขายมากที่สุดเป็นอันดับห้าของโลกตามผลการสำรวจของธนาคารกลางที่เรียกว่าธนาคารกลางสัดส่วนดังกล่าวเปิดเผยโดยธนาคารเพื่อการชำระหนี้ระหว่างประเทศ (BIS) ในการสำรวจของธนาคารกลางสามปี 2025 ซึ่งเปิดตัวในเดือนเมษายนโดย F</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71d56f2f421642c08cd8a40f9586ea3a3b9fdc47</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/3dc8468a-74d9-4487-8ada-8fe4a9219756_94c4b210.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียพร้อมที่จะได้รับในขณะที่ทรัมป์คว่ำวีซ่า H -1B</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3327428/trumps-h-1b-visa-rules-may-accelerate-us-firms-shift-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปราบปรามวีซ่า H -1B ของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์จะเร่งให้บริษัทสหรัฐฯเปลี่ยนงานสำคัญไปยังอินเดียโดยเร่งการเติบโตของศูนย์ความสามารถระดับโลก (GCCs) ที่รองรับการดำเนินงานตั้งแต่การเงินไปจนถึงการวิจัยและพัฒนานักเศรษฐศาสตร์และคนวงในอุตสาหกรรมกล่าวเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับห้าของโลกเป็นที่ตั้งของ 1,700 GCCs หรือมากกว่าครึ่งหนึ่งของทั้งหมดทั่วโลกซึ่งมีต้นกำเนิดมากกว่าการสนับสนุนด้านเทคโนโลยี</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:35:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0e043ee48731b7f02da157a571eb6b138311052</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/2bdc56f7-81e4-4233-ad5c-cf0d791408e7_b48e0d1f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘มิสเตอร์โฮ‘ จากฮ่องกงยอมรับว่าพ่นยาฆ่าแมลงใส่ผู้หญิงระหว่างการโต้เถียงบนท้องถนน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3327427/hong-kongs-mr-ho-admits-spraying-insecticide-woman-during-street-argument?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชราชาวฮ่องกงคนหนึ่งที่รู้จักกันบนอินเทอร์เน็ตในชื่อ "Mr Ho" หลังจากความโรแมนติกของพายุหมุนกับหญิงสาวชาวจีนแผ่นดินใหญ่ที่อายุน้อยกว่ามากได้ยอมรับการฉีดพ่นยาฆ่าแมลงบนคนเดินเท้าที่เยาะเย้ยเขาเกี่ยวกับข้อถกเถียงที่เกิดขึ้นจากการแต่งงานของเขาศาล Tuen Mun เมื่อวันอังคารยังได้ยินว่า Ho Huen อายุ 77 ปีได้แยกจากภรรยาของเขาและตอนนี้อาศัยอยู่ในบ้านสำหรับผู้สูงอายุโดยเงินออมส่วนใหญ่ของเขา</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:32:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aefda7ec990a8823dea1a288a4c137ad042d796d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/eeaddf3d-23f3-415f-b92d-7935eff929c2_10bd0961.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การบังคับขาย foreshadows เครือข่ายทีวีสเปน TikTok's Saga</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3327195/forced-sale-spanish-tv-network-foreshadows-tiktoks-saga?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการประนีประนอมกับการบังคับขาย TikTok ปักกิ่งได้เน้นย้ำว่ายินดีต้อนรับบริษัทเพื่อดำเนินการเจรจาทางธุรกิจ "ให้สอดคล้องกับกฎของตลาด" นอกจากนี้ยังมีมุมมองว่าบริษัทจีนที่ลงทุนในต่างประเทศควรเคารพกฎหมายและประเพณีท้องถิ่นอย่างไรก็ตามในสหรัฐอเมริกาสิ่งนี้มีความท้าทายเป็นพิเศษเนื่องจากความงี่เง่าและการมีปฏิสัมพันธ์ที่ซับซ้อนของการเมืองภายในประเทศ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d338be242ad52131fc83dfcb1e7ed168fe42fb0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/7e952ef5-47ae-4c63-8513-f3833478c7b0_11e89a9e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
