<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>วิศวกรกองทัพจีนทำการทดลองทริปเปิลนุ๊กสไตรค์ครั้งแรกในห้องปฏิบัติการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3326757/chinese-army-engineers-run-first-triple-nuke-strike-experiment-lab?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพสหรัฐเริ่มการโจมตีอย่างลับๆในโรงงานนิวเคลียร์ของอิหร่านในเดือนมิถุนายนโดยทิ้งระเบิดขนาดใหญ่หลายลูกลงบนเป้าหมายเดียวในขณะที่เจ้าหน้าที่สหรัฐอ้างว่าสถานที่แห่งนี้ถูกทำลายอย่างสมบูรณ์แต่รายงานบางฉบับชี้ให้เห็นว่าแกนหลักของสิ่งอำนวยความสะดวกเหล่านี้อาจยังมีชีวิตอยู่สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความท้าทายอย่างต่อเนื่องในการทำสงครามสมัยใหม่: แม้แต่อาวุธทั่วไปที่ทรงพลังที่สุดก็อาจ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 10:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37e9c28ba2a6b51c66556fd1b3815bb340169e3d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/f59bd263-4fc9-426b-b296-297bdb0215c8_6dcc7235.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวจีนในญี่ปุ่นช่วยชีวิตผู้หญิงจมน้ำแม้จะมีข้อจำกัดในการเคลื่อนไหวแขน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3326493/china-tourist-japan-descends-cliff-save-drowning-woman-despite-limited-arm-mobility?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวชาวจีนที่หายจากการผ่าตัดกระดูกไหปลาร้าได้รับการยกย่องว่าให้ความสำคัญกับความปลอดภัยของคนอื่นมากกว่าตัวเขาเองโดยการลงหน้าผาเพื่อช่วยเหลือหญิงญี่ปุ่นที่จมน้ำที่เว็บไซต์ทัวร์ในญี่ปุ่นชายวัย 54 ปีที่ถูกระบุว่าเป็นหยางได้รับผลกระทบจากเซียนในมณฑลส่านซีทางตะวันตกเฉียงเหนือของจีนเขาเดินทางไปกับภรรยาที่ชายหาดโจกาซากิในจังหวัดชิซูโอกะเมื่อวันที่ 16 กันยายน</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3db790cf8c65064c4aeec0bdfbebbe5b3f19f209</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/bcadad30-ddf3-4ea9-8dd7-f4ea1407a1a1_fa6e8af7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การมาถึงของเรือของกองทัพเรือจีนในวันชาติเพื่อขัดขวางเรือข้ามฟากฮ่องกงบางลำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3327147/arrival-chinese-navy-ships-national-day-disrupt-some-hong-kong-ferries?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริการเรือข้ามฟากบางอย่างในฮ่องกงจะหยุดชะงักในช่วงชั่วโมงเร่งด่วนเพื่อปูทางสำหรับการมาถึงของเรือของกองทัพจีนสองลำในสัปดาห์นี้ในขณะที่บริการรถโดยสารจะถูกยกระดับขึ้นเพื่อลดผลกระทบต่อผู้เดินทางกรมการขนส่งกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าบริการเรือข้ามฟากจะหยุดชะงักในวันอังคารและวันศุกร์ซึ่งเรียกร้องให้ผู้อยู่อาศัยวางแผนล่วงหน้าในสัปดาห์นี้และจัดสรรเวลาให้เพียงพอ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 09:47:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fedfa6b0bc8f05921379671cde1cdc0b16465d9b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/3ae598bf-d09d-4129-bcb5-3d7f536f702c_513338e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นโยบาย ‘Look West‘ ของอินเดียถูกท่าเรืออิหร่านคุกคามหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327020/indias-look-west-policy-anchored-iranian-port-under-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าอินเดียจะยังคงพัฒนาท่าเรือที่สำคัญในอิหร่านเนื่องจากมูลค่าเชิงกลยุทธ์ในฐานะประตูการค้าไปยังเอเชียกลางและตะวันออกกลางแม้ว่าโครงการจะเผชิญกับภัยคุกคามจากการคว่ำบาตรของสหรัฐที่ใกล้เข้ามาก็ตามนักวิเคราะห์กล่าวการเพิกถอนการยกเว้นการคว่ำบาตรท่าเรือ Chabahar ของวอชิงตันอาจนำไปสู่ความล่าช้าในการก่อสร้างและการลงทุนรวมถึงความซับซ้อนในความพยายามของอินเดียในการเพิ่ม</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 09:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0b48534d8f451417711f898f558f4e1b4a8257a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/306e6677-bd08-4a0c-a38f-844da5925c8c_a380fcaa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือบรรทุกรถยนต์ที่ขับเคลื่อนด้วยเมทานอลลำแรกของโลกแล่นจากฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3327141/worlds-first-methanol-powered-car-carrier-vessel-sets-sail-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกรถยนต์ที่ขับเคลื่อนด้วยเมทานอลลำแรกของโลกได้ออกเดินทางจากฮ่องกงในขณะที่เมืองกำลังก้าวไปสู่การเป็นศูนย์กลางบังเกอร์เชื้อเพลิงทางทะเลสีเขียว CM Hong Kong ได้รับมอบหมายจาก China Merchants Group และสร้างขึ้นในมณฑลเจียงซูทางตะวันออกเฉียงใต้ออกเดินทางจาก Tsing Yi ในเช้าวันอาทิตย์โดยมีธงประจำเมืองในพิธีเปิดตัวอีริคชานอย่างเป็นทางการหมายเลข 2</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 08:40:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b85c29e42b4ec3c157c4451b5139e49142adc44b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/834b4dad-399b-4573-9b80-b0873af3dbd9_b2c7850b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
