<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สัญญาณเตือนในเยอรมนีว่าผู้ต้องสงสัย Maddie ‘อันตราย’ พร้อมที่จะเดิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324394/alarm-germany-dangerous-maddie-suspect-set-walk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานบังคับใช้กฎหมายของเยอรมนีได้ออกมาเตือนว่าหัวหน้าผู้ต้องสงสัย "อันตราย" ในการหายตัวไปในปี 2007 ของมาเดอลีนแมคแคนน์วัยสามขวบชาวอังกฤษจะออกจากคุกและอาจหนีออกจากประเทศในไม่ช้าอัยการเชื่อว่า Christian Brueckner อายุ 48 ปีฆ่าหญิงสาวในรีสอร์ทของโปรตุเกสในคดีคนหายที่ดึงดูดใจคนทั้งโลกและยังไม่ได้รับการแก้ไขแต่ขาดหลักฐานเพียงพอ</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 17:04:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67c5bc449d3c2db07d3d4d03800ef1e1d93b01e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/96407f53-d33f-4e0f-9d83-c251e6201969_991f3df2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาคกฎหมายของฮ่องกงจับตาดูบทบาททางธุรกิจของภาพยนตร์โดยใช้สัญญาอัจฉริยะบล็อกเชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3324393/hong-kong-legal-sector-eyes-film-business-role-using-smart-contracts-blockchain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาคส่วนกฎหมายของฮ่องกงกำลังก้าวกระโดดเข้าสู่โลกของ Web3 และสินทรัพย์ดิจิทัลอย่างที่ไม่เคยมีมาก่อนเพื่อปฏิวัติอุตสาหกรรมภาพยนตร์และโทรทัศน์ของเมืองในการเสนอราคาเพื่อติดตามการลงทุนที่ดีขึ้นด้วยความสูญเสียครั้งใหญ่ที่เกิดขึ้นอันเป็นผลมาจากการขาดความโปร่งใสกลยุทธ์ใหม่ที่กล้าหาญซึ่งเปิดตัวในงานสัมมนาเมื่อวันพฤหัสบดีช่วยให้สามารถใช้บล็อกเชนและสัญญาอัจฉริยะเพื่อเปลี่ยนผ่านพื้นฐาน</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 16:24:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34011e4bb408489445cd27e2b7dcc7e59161ffcd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/0deb4247-ad81-4d5a-b3a9-248083074cec_f763072c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐฯมาร์โกรูบิโอจับมือพันธมิตรด้านความมั่นคงในเอกวาดอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324392/us-secretary-state-marco-rubio-eyes-tough-security-ally-ecuador?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายมาร์โครูบิโอรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐฯได้หารือเกี่ยวกับการส่งเสริมความร่วมมือด้านความมั่นคงในวันพฤหัสบดีที่เอกวาดอร์ได้รับการกวาดล้างด้วยความรุนแรงในขณะที่เขาเป็นผู้สนับสนุนการปราบปรามกลุ่มอาชญากรรมในภูมิภาคนี้เป็นครั้งแรกสำหรับผู้พิทักษ์เกียรติยศในพิธีและนักเปียโนที่เล่น "America the Beautiful" รูบิโอถูกพาเข้าไปในพระราชวังที่มีอายุหลายร้อยปีในเมืองเก่าของกีโตและพบกันหลังประตูที่ปิดสนิทกับแดเนียลโนโบอาประธานาธิบดีเอกวาดอร์</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 16:09:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da5e2ce8e47006ef103a989163eb99b30d7ce64c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/49c18e5c-3676-43a8-9f2d-f7838c68f2b1_84644702.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วอชิงตันดี .ซี. ฟ้องคดีที่ทรัมป์ใช้คณะรักษาความสงบแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324391/washington-dc-sues-over-trumps-deployment-national-guard?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาดิสทริทออฟโคลัมเบียฟ้องร้องให้หยุดการใช้งานคณะรักษาความสงบแห่งชาติของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ในระหว่างการแทรกแซงการบังคับใช้กฎหมายในกรุงวอชิงตัน Brian Schwalb อัยการสูงสุดของเมืองกล่าวว่าการเพิ่มขึ้นของกำลังพลเป็นหลักจำนวน "การยึดครองทางทหารโดยไม่สมัครใจ" เขาโต้แย้งในการฟ้องร้องของรัฐบาลกลางว่าการใช้งานตรงกับคำสั่งของผู้บริหารเมื่อวันที่ 11 สิงหาคมว่า</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 15:52:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87bb7f74c9189643ff14b2c495b0a646816c4d17</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/1eca120a-713d-452c-b166-974599576544_7da443e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักออกแบบแฟชั่น Giorgio Armani เสียชีวิตเมื่ออายุ 91 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3324389/fashion-designer-giorgio-armani-dead-91?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Giorgio Armani ดีไซเนอร์ชาวอิตาเลียนที่เปลี่ยนแนวคิดเรื่องความสง่างามที่ดูหรูหราให้กลายเป็นอาณาจักรแฟชั่นมูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์เสียชีวิตแล้วบ้านแฟชั่นของเขายืนยันเขาอายุ 91 อาร์มานี่เสียชีวิตที่บ้านแฟชั่นเฮ้าส์กล่าวอาร์มานี่หนึ่งในชื่อและใบหน้าที่เป็นที่รู้จักมากที่สุดในอุตสาหกรรมแฟชั่นทั่วโลกพลาดงานมิลานแฟชั่นวีคในเดือนมิถุนายน 2025 เป็นครั้งแรกในระหว่างการแสดงตัวอย่างของ Spring-Summe</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 13:56:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a2383ab067e92129cf40025c438bb81813c8ebd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/441e5913-0a91-429a-8a39-e13949d92752_dc143a43.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
