<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนให้เรายืมมากกว่าประเทศอื่นๆตั้งแต่ปี 2000 รายงานพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333569/china-has-lent-more-us-any-other-country-2000-report-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การให้กู้ยืมเงินของจีนนับตั้งแต่เปลี่ยนศตวรรษที่ผ่านมามีขนาดใหญ่กว่าที่เข้าใจกันก่อนหน้านี้อย่างมากโดยการให้กู้ยืมเงินและเงินช่วยเหลือจะเพิ่มขึ้นเรื่อยๆไปยังประเทศที่พัฒนาแล้วรวมถึงสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นผู้รับรายใหญ่ที่สุดตามรายงานฉบับใหม่ของทีมวิจัยมหาวิทยาลัยอเมริกันจาก 2.2 ล้านล้าน $ ที่เบิกจ่ายโดย "ภาคทางการ" ของจีนระหว่างปี 2000 ถึง 2023 เกือบ 202,000 ล้าน $ สหรัฐไปที่ p</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 22:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f98d9befab1ea05c31572afbe9d68c78b780887</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/b244a978-a019-487a-a4a8-0edd23f67bd1_508f44b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐเปิดตัวแผนการประมูลน้ำมันและก๊าซนอกแคลิฟอร์เนียและอะแลสกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333606/us-unveils-plan-oil-and-gas-auctions-california-and-alaska?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมารัฐบาลทรัมป์เปิดเผยแผนระยะเวลา 5 ปีที่จะจัดการประมูลสัญญาเช่าสิทธิการขุดเจาะน้ำมันและก๊าซในอ่าวเม็กซิโกและในน่านน้ำของรัฐบาลกลางนอกชายฝั่งอะแลสกาและแคลิฟอร์เนียมากถึง 34 ครั้งข้อเสนอของกระทรวงมหาดไทยสอดคล้องกับวาระการครองอำนาจด้านพลังงานของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเพื่อเพิ่มการผลิตเชื้อเพลิงฟอสซิลในประเทศมีแนวโน้มที่จะตั้งค่า C ใหม่</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 21:46:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">21205f6954de9dadf2a5b79a5ba61d55479982a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/8b39fa40-65a7-465d-ae96-ac0cfe4a2617_c5224c8c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อเทคโนโลยีของจีนเพิ่มขึ้นบริษัทต่างๆต้องทบทวนกลยุทธ์การวิจัยและพัฒนาใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3333238/chinas-tech-rises-companies-must-rethink-their-rd-strategy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายปีที่ผ่านมาบริษัทต่างชาติหลายแห่งถือว่าจีนเป็นฐานผู้บริโภคที่กว้างขวางหรือเป็นศูนย์กลางการผลิตที่มีต้นทุนต่ำตอนนี้กระบวนทัศน์นั้นกำลังเปลี่ยนไปอย่างมากจีนไม่ได้เป็นเพียงที่ที่บริษัทข้ามชาติขยายการผลิตหรือขายในปริมาณมากแต่ยังเป็นที่ที่พวกเขาตัดสินใจเชิงกลยุทธ์มีส่วนร่วมในการวิจัยและพัฒนาอย่างจริงจังและสร้างนวัตกรรมในรูปแบบที่จะมีผลกระทบทั่วโลกตัวอย่างเช่นใช้โตโยต้า</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0db305928f24cc99a0a50243c1767e2183fcd461</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/c7835f7c-1d04-4ed8-b41b-7a4e0ad4c9aa_dc51729d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาสั่งให้รัฐบาลสหรัฐฯยุติการใช้ National Guard ในวอชิงตัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333605/judge-orders-us-government-end-national-guard-deployment-washington?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางในวันพฤหัสบดีได้สั่งให้รัฐบาลทรัมป์ยุติการส่งกำลังทหารของคณะรักษาความสงบแห่งชาติเป็นเวลาหลายเดือนเพื่อช่วยตำรวจในเมืองหลวงของประเทศ Jia Cobb ผู้พิพากษาเขตสหรัฐสรุปว่าการยึดอำนาจทางทหารของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในกรุงวอชิงตันละเมิดรัฐธรรมนูญและบุกรุกอำนาจของเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นอย่างผิดกฎหมายเพื่อสั่งการตำรวจในเขตเธอระงับการสั่งซื้อไว้ชั่วคราว</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 21:02:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c4a2aee029d4a8f7f699e961e7a7644f1254c9f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/93ac2ac7-5c56-4d5f-9766-617bce053fc8_41383dfa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟไหม้ส่งผลกระทบต่อการเจรจา Cop30 ในบราซิลเนื่องจากผู้เจรจาเข้าสู่ภาวะวิกฤติเมื่อวันที่ผ่านมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3333604/fire-disrupts-cop30-climate-talks-brazil-just-negotiators-reach-critical-final-days?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟไหม้รบกวนการเจรจาสภาพภูมิอากาศของสหประชาชาติในบราซิลในวันพฤหัสบดีทำให้ต้องอพยพออกจากอาคารหลายแห่งโดยเหลือเวลาอีกเพียงสองวันและผู้เจรจายังไม่ได้ประกาศข้อตกลงที่สำคัญใดๆเจ้าหน้าที่บอกว่าไม่มีใครได้รับบาดเจ็บไฟไหม้ได้รับการรายงานในพื้นที่ของศาลาที่มีการจัดงานไซด์ไลน์ในระหว่างการพูดคุยประจำปีหรือที่เรียกว่า Cop30 ในปีนี้ผู้จัดงานในเบเลงจะมั่นใจได้ในเร็วๆนี้</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 20:35:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">120393cfadda1c7b0fa499350fb7d7766cd2e574</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/335eb411-8ce2-41de-aa79-d6420d9be9dc_3937e7fa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
