<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหตุใดคิมของเกาหลีเหนือจึงยกย่องการเสียสละในสงครามของยูเครนในขณะที่การประชุมใหญ่ของพรรคสำคัญปรากฏขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343750/why-north-koreas-kim-lauding-ukraine-war-sacrifices-key-party-congress-looms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ดูเหมือนว่าเกาหลีเหนือจะลดต้นทุนมนุษย์จากการมีส่วนร่วมในสงครามของรัสเซียในยูเครนในฐานะการแสดงความภักดีและความเป็นผู้นำอย่างรอบคอบโดยนักวิเคราะห์ชี้ว่าโดยเฉพาะอย่างยิ่งการเปิดตัวย่านที่อยู่อาศัยใหม่ในเปียงยางสำหรับครอบครัวทหารที่ล้มตายเป็นส่วนสำคัญของความพยายามดังกล่าวผู้สังเกตการณ์หลายคนแย้งว่าผู้นำคิมจองอึนกำลังมองหาไม่เพียงแต่จะสร้างสมรภูมิใหม่</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c10b6d726069985cd1e71c2cb2586384cfdbe0e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/05e65e49-428f-4722-ad51-b3a80b411759_d20f7588.jpg?itok=crn4mU8j&amp;v=1771236636" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 3 รายรวมถึงผู้ต้องสงสัยในการยิงปืนระหว่างการแข่งขันฮอกกี้เยาวชนที่โรดไอแลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343779/3-killed-including-suspect-shooting-during-rhode-island-youth-hockey-game?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่กล่าวว่าทั้งสามคนรวมถึงผู้ต้องสงสัยถูกยิงเสียชีวิตในระหว่างการแข่งขันฮอกกี้เยาวชนที่โรดไอแลนด์เมื่อวันจันทร์ Tina Goncalves ผู้บัญชาการตำรวจ Pawtucket กล่าวกับผู้สื่อข่าวว่าเหยื่ออีกสามรายได้รับการรักษาในโรงพยาบาลในอาการวิกฤต “เรามีผู้เสียชีวิตสามคนผู้ต้องสงสัยและจากนั้นเราก็มีเหยื่อสองคนและจากนั้นเราก็มีสามคนที่โรงพยาบาล” กอนคาลเวสกล่าว “ดูเหมือนว่านี่จะเป็นเรือเหาะ</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 23:54:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9692a0608e16adfda0694de7f69320ebd24186f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/ebacac5a-da03-403f-8f70-5e53ca80e2d5_536d7324.jpg?itok=K8r8wORR&amp;v=1771285095" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Guthrie family ไม่ใช่ผู้ต้องสงสัยในการลักพาตัวในแอริโซนานายอำเภอยืนยัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343778/guthrie-family-not-suspects-arizona-kidnapping-sheriff-confirms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครอบครัวของ Nancy Guthrie ได้รับการเคลียร์ให้เป็นผู้ต้องสงสัยที่เป็นไปได้ในการลักพาตัวของเธอนาย Chris Nanos นายอำเภอ Pima County กล่าวเมื่อวันจันทร์เนื่องจากกรณีที่เกี่ยวข้องกับแม่ของ Savannah Guthrie ผู้ร่วมแฟรนไชส์รายการ Today ได้เข้าสู่สัปดาห์ที่สามครอบครัวของ Guthrie ซึ่งรวมถึง "พี่น้องและคู่สมรสทุกคน" ได้รับความร่วมมือและความเมตตาในขณะที่เจ้าหน้าที่ตรวจสอบการลักพาตัวนาโนสกล่าว “ที่จะแนะนำเป็นอย่างอื่นคือ</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 23:03:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a213950b37ff331dc8e3f70afdb991fd91bf2ab4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/5702045a-f604-4129-add3-21367f8a4546_d4e2d4f0.jpg?itok=j9VEeJ7g&amp;v=1771282731" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอกอัครราชทูตคนใหม่ของทรัมป์ประจำแอฟริกาใต้เดินทางมาถึงประเทศท่ามกลางความสัมพันธ์ที่ตึงเครียด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3343771/trumps-new-ambassador-south-africa-arrives-country-amid-strained-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเลือกเอกอัครราชทูตสหรัฐฯประจำแอฟริกาใต้ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ได้เดินทางมาถึงประเทศที่เขาจะพยายามปรับปรุงความสัมพันธ์ที่เต็มไปด้วยประโยชน์ระหว่างทั้งสองรัฐเจ้าหน้าที่สถานทูตกล่าวกับรอยเตอร์เมื่อวันจันทร์ว่าทูตนักกิจกรรมอนุรักษ์นิยมและนักเขียน Leo Brent Bozell III ได้มาถึงแล้วโบเซลล์ได้รับการคาดหมายว่าจะนำเสนอข้อมูลประจำตัวของเขาต่อประธานาธิบดีซีริลรามาโฟซาก่อนที่จะรับตำแหน่งอย่างเป็นทางการ R</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 22:21:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1b04033c07a05f49c5ca6278fde3a8902883784</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/216ceb92-bd02-4232-a261-71c5bcfe2086_6ebfd0f7.jpg?itok=uRdFoHkX&amp;v=1771279896" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดจีนจึงถูกกระตุ้นให้รวมเทคโนโลยีอวกาศเชิงพาณิชย์เข้ากับระบบทางทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343762/why-china-being-urged-integrate-commercial-space-tech-military-systems?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้รับการกระตุ้นให้สร้างระบบแอปพลิเคชันดาวเทียมแบบใช้คู่เพื่อเพิ่มการใช้เทคโนโลยีทางการค้าทางทหารการอุทธรณ์ของนักวิจัยจากมหาวิทยาลัยในเครือของคณะกรรมาธิการการทหารกลางซึ่งเป็นหน่วยบัญชาการสูงสุดของจีนมาจากเทคโนโลยีอวกาศที่พัฒนาโดยบริษัทเอกชนกำลังถูกนำมาใช้เพื่อวัตถุประสงค์ทางทหารมากขึ้นตัวอย่างเช่นกองทัพสหรัฐฯได้ยกระดับ</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 22:10:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">01564668051afe6257dbb642368d84bb47d57840</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/f45c6cc4-4a5a-489d-869a-1417f1bee581_4c8de107.jpg?itok=_2Z3kput&amp;v=1771286605" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
