<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘RED ALERT ': ฟิลิปปินส์สยบข่าวลือรัฐประหารก่อนประท้วงต่อต้านคอร์รัปชัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325600/philippine-military-red-alert-coup-rumours-swirl-anti-corruption-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข่าวลือเกี่ยวกับรัฐประหารเกิดขึ้นในเมืองหลวงของฟิลิปปินส์ในช่วงสุดสัปดาห์โดยกองทัพได้ "แจ้งเตือนสีแดง" และยกเลิกการลาสำหรับบุคลากรทั้งหมดก่อนที่จะมีการวางแผนประท้วงต่อต้านการทุจริตในโครงการควบคุมน้ำท่วมที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐแหล่งข่าวใกล้ชิดและภายในกองทัพยืนยันกับสัปดาห์นี้ในเอเชียว่าบุคคลเอกชนอดีตนายพลและกลุ่มบางกลุ่มพยายามเกลี้ยกล่อมอย่างแข็งขัน</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 09:01:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46c138080ca50da61d630d9e73e36a18a21c7edf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/3c841b12-f132-4192-b127-d21652e445ca_33774064.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาชญากรรมในหมู่เยาวชนฮ่องกงลดลง 14% แต่คดียาเสพติดและการทำร้ายร่างกายเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3325599/crime-among-hong-kong-youth-falls-14-drug-and-assault-cases-increase?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนอาชญากรรมที่กระทำโดยเยาวชนในฮ่องกงลดลง 14 เปอร์เซ็นต์ในช่วงครึ่งแรกของปีนี้เมื่อเทียบกับช่วงเดียวกันของปีที่แล้วโดยลดลงมากที่สุดในการฉ้อโกงและการฟอกเงินอย่างไรก็ตามเจ้าหน้าที่รายงานว่าการจับกุมวัยรุ่นในความผิดเกี่ยวกับยาเสพติดที่เป็นอันตรายการทำร้ายร่างกายที่ไม่เหมาะสมและความเสียหายทางอาญาเพิ่มขึ้นในปีนี้ผู้บัญชาการตำรวจโจโช</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:50:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">babb1589ab3914a894d559c0d745ca589bc64444</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/929ca603-aeb0-4251-a300-ebbe499377ba_974c2975.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนพบว่า Nvidia ยักษ์ใหญ่แห่งชิปของสหรัฐฯละเมิดกฎหมายต่อต้านการผูกขาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3325595/tech-war-china-finds-us-chip-giant-nvidia-violated-anti-monopoly-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานกำกับดูแลการต่อต้านการผูกขาดของจีนกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าบริษัทพบว่าบริษัท Nvidia ยักษ์ใหญ่ด้านเซมิคอนดักเตอร์อเมริกันละเมิดกฎหมายต่อต้านการผูกขาดของประเทศและจะดำเนินการตรวจสอบต่อไปซึ่งเป็นการตอบสนองที่ชัดเจนต่อการแข่งขันด้านเทคโนโลยีที่ทวีความรุนแรงขึ้นกับสหรัฐฯองค์การบริหารการตลาดแห่งรัฐ (SAMR) ได้เริ่มการสอบสวน Nvidia ในเดือนธันวาคมเกี่ยวกับการละเมิดที่น่าสงสัยที่เกี่ยวข้องกับ 6.9 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ (US $ 6.9 billion)</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:35:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c393aae1e8617d7312bb014e03ab607c314aa8ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/ccd9a6a9-c271-42a8-9f77-c3a4f31051ce_2f0e95ab.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมจีนจึงเปิดตัวการซักถามในชิปของสหรัฐฯ – และความหมายสำหรับบริษัทในประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3325594/why-china-launched-anti-dumping-probe-us-chips-and-what-it-means-domestic-firms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดตัวการตรวจสอบการทุ่มตลาดในชิปวงจรรวมอะนาล็อก (IC) ที่นำเข้าจากสหรัฐอเมริกาโดยกล่าวว่าพวกเขาได้ "ลดลงและปราบปราม" ราคาของทางเลือกในประเทศการสอบสวนที่ร้องขอโดยสมาคมเซมิคอนดักเตอร์จังหวัดได้รับการประกาศเมื่อวันเสาร์หนึ่งวันหลังจากที่วอชิงตันแนะนำเทคโนโลยีล่าสุดเกี่ยวกับบริษัทจีน – และหนึ่งวันก่อนที่ทั้งสอง</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:31:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8238f8cb04d98c3d1c71c4389c8588664212ae0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/2f6e2e1f-76de-4c78-aa05-f59d655c31f2_8ebd53ec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตลาดอสังหาริมทรัพย์ชั้นนำของเอเชียต้องจัดการกับรากเหง้าของความไม่สามารถใช้งานได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3325541/asias-top-property-markets-must-tackle-root-unaffordability?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในภาคอสังหาริมทรัพย์ของเอเชียเกาหลีใต้เป็นนักแสดงดาวรุ่งในช่วงครึ่งแรกของปีนี้เศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสี่ของภูมิภาคมียอดธุรกรรมอสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์สูงเป็นอันดับสองรองจากญี่ปุ่นนอกจากนี้กรุงโซลยังมีการเติบโตที่แข็งแกร่งที่สุดในราคาที่อยู่อาศัยที่สำคัญในแง่รายปีในไตรมาสที่สองจาก 46 ตลาดที่ติดตามโดยไนท์แฟรงค์สิงคโปร์เป็นอีกหนึ่ง</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a7a3f81bb3508d1702fbda497f447cb34a5f570</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/2a1425c9-6ae7-4092-abfb-e87ba447ed28_dff77027.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
