<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนสหรัฐฯต้องดำเนินการหลังจากการประชุมสุดยอด Xi-Trump หลีกเลี่ยง ‘การหยุดชะงักใหม่ ': ทูต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331462/chinas-us-envoy-calls-action-after-xi-trump-summit-warns-against-new-disruptions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทูตชั้นนำของจีนประจำสหรัฐกล่าวว่าสิ่งสำคัญที่สุดสำหรับทั้งสองประเทศคือการแปลผลลัพธ์ล่าสุดจากการประชุมในปูซานและกัวลาลัมเปอร์ให้เป็นรูปธรรมโดยไม่ต้อง "ก่อให้เกิดการหยุดชะงักใหม่" เมื่อพูดผ่านวิดีโอลิงก์ไปยังการประชุมประจำปีของสภาธุรกิจสหรัฐฯ - จีนในเซี่ยงไฮ้เซี่ยเฟิงยังย้ำถึงสี่สายสีแดงของปักกิ่งรวมถึงประเด็นไต้หวันตามบันทึกของเขา</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:01:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b6362cc09a2334b76814cf0bf21e9fbc559d921</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/f06f3c77-ffdf-4217-aa2d-b8468341df3a_fe233321.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การคุกคามของทรัมป์ต่อการกระทำทางทหารของสหรัฐที่ปะทะกับความเป็นจริงของไนจีเรีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3331458/trumps-threat-us-military-action-clashes-nigerias-reality?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไนจีเรียกล่าวในวันจันทร์จากคำกล่าวอ้างของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯในช่วงสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาว่าชาวคริสต์ถูกสังหารอย่างเป็นระบบในประเทศแอฟริกาตะวันตกโดยมีการรายงานข่าวผ่านสื่อท้องถิ่น “พวกเขากำลังฆ่าชาวคริสต์และฆ่าพวกเขาเป็นจำนวนมาก” ทรัมป์กล่าวในความคิดเห็นขณะเดินทางใน Air Force One เมื่อวันเสาร์ “เราจะไม่ยอมให้มันเกิดขึ้น” อุดมคติที่ผิดพลาด</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 07:22:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ac1ddb859ace9b1c2e503d7e3a10bebf0bdf99a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/5fb18080-2b4d-40e5-97cb-51823f0b935a_812f1e1e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>1 ถือเป็นการโจรกรรมโกศของตำรวจฮ่องกงหลังจากเถ้าถ่านของไอคอนกังฟูหายไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3331453/1-arrested-hong-kong-police-probe-urn-theft-after-kung-fu-legends-ashes-go-missing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ต่อต้านการแบ่งแยกดินแดนจากกองกำลังตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายคนหนึ่งที่เกี่ยวข้องกับผู้ต้องสงสัยว่าถูกขโมยโกศจากโคลัมบาเรียมในเมือง Sha Tin ซึ่งเป็นที่ทราบกันดีว่าหลังจากที่ตู้คอนเทนเนอร์ที่บรรจุอัฐิของนาย Lau Kar-leung ผู้เป็นปรมาจารย์ด้านกังฟูในตำนานถูกกล่าวหาว่าถูกขโมยไปแหล่งข่าวกล่าวเมื่อวันอังคารว่าเจ้าหน้าที่จากสำนักงานอาชญากรรมและไตรกีฬาที่จัดตั้งขึ้นได้เปิดการสอบสวนนักแสดงหญิงที่เปลี่ยน</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 07:08:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e70eca9b6b94eab5cbfd2bce65b17250a5595ec8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/f389cf63-f457-4bae-bcd5-5a4b174d7ff6_f88b3b62.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซูชิโรฮ่องกงปฏิเสธลิงก์ไปยังรายการทีวีบีที่ถูกกล่าวหาว่าลักลอบนำเข้าอาหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331452/sushiro-hong-kong-denies-links-illegal-food-smuggling-uncovered-tvb-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ห่วงโซ่ซูชิญี่ปุ่นที่ได้รับความนิยมในฮ่องกงได้ปฏิเสธการมีส่วนร่วมในการลักลอบนำเข้าอาหารที่ถูกกล่าวหาหลังจากการสืบสวนออกอากาศแสดงให้เห็นว่าพ่อค้าคู่ขนานกำลังขนส่งปลาดิบและสินค้าแช่เย็นจากจีนแผ่นดินใหญ่โดยใช้กล่องโฟมของห่วงโซ่ซึ่งจุดประกายความกลัวด้านความปลอดภัยของอาหารบริษัทอาหารและชีวิตซึ่งเป็นบริษัทแม่ของ Sushiro HK ยังขู่ว่าจะดำเนินการทางกฎหมายต่อ TVB ในแถลงการณ์เมื่อคืนวันจันทร์ CRIT</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 07:05:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ec62c302d0d9c923e6bbdc145cd37fc496b3019</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/ffab2e63-3e92-4c6c-91a2-b65397b814fb_62db0b8b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘คนที่ฉลาดที่สุดในโลก’ แสวงหาที่ลี้ภัยในสหรัฐฯโซลกล่าวว่า ‘ลงโทษผู้รักชาติ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3331446/worlds-smartest-man-seeks-us-asylum-over-religious-persecution-south-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คิมยองฮุนชายชาวเกาหลีใต้วัย 36 ปีที่อ้างว่ามีไอคิวสูงที่สุดในโลกที่ 276 ได้ประกาศว่าเขากำลังขอลี้ภัยในสหรัฐอเมริกาโดยอ้างถึงการประหัตประหารทางการเมืองและศาสนาในประเทศบ้านเกิดของเขาคิมโพสต์วิดีโอความยาว 95 วินาทีลงบนโซเชียลมีเดียเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาโดยกล่าวเป็นภาษาอังกฤษว่า “ในฐานะคริสเตียนและในฐานะเจ้าของสถิติไอคิวสูงสุดในโลกฉันกำลังยื่นขอลี้ภัยใน Unite</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:50:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3794f85890e75862740ee881bf83df59975d5324</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/92d7af5d-9b64-481b-83e8-88c4fdfeec13_e8af330e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
