<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงตรวจสอบ ‘ปัญหาการติดตั้ง’ ใน 3 โครงการที่อยู่อาศัยสาธารณะขนาดเล็ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328006/hong-kong-investigates-installation-issues-3-light-public-housing-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้จัดตั้งทีมงานอิสระเพื่อตรวจสอบ "ปัญหาการติดตั้ง" กับหน่วยงานสำเร็จรูปในสถานที่ที่อยู่อาศัยสาธารณะเบาๆสามแห่งโดยเตือนว่าพวกเขาจะให้ผู้รับเหมาและผู้ที่เกี่ยวข้องรับผิดชอบแผนกบริการสถาปัตยกรรมเตือนในวันจันทร์ว่าจะมีการดำเนินการตามกฎระเบียบและให้ผู้รับเหมาและบุคคลที่เกี่ยวข้องรับผิดชอบต่อข้อบกพร่องแบบแยกส่วน</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:50:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">981aba0b8a14756952696a90ff9c72e6d2c077bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/b3eed3a8-9755-4aa5-b31e-f632572c6b2b_2cbdfc8c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเสียชีวิตของ TJS George ผู้ก่อตั้ง Asiaweek ทิ้งไว้เบื้องหลังมรดกที่ไม่มีใครเทียบได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3328002/asiaweek-founder-tjs-georges-death-leaves-behind-unmatched-legacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Thayil Jacob Sunny George ผู้ก่อตั้ง Asiaweek ซึ่งเปิดตัวสิ่งพิมพ์ในปี 1975 เพื่อจัดหานิตยสารภาษาอังกฤษที่ชาวเอเชียเป็นเจ้าของซึ่งพูดถึงภูมิภาคนี้ในช่วงเวลาที่ไม่มีใครอยู่เสียชีวิตเมื่ออายุ 97 ปีในวันศุกร์กว่าเจ็ดทศวรรษในอาชีพด้านการสื่อสารมวลชนจอร์จได้สร้างชื่อเสียงอันโด่งดังในฐานะผู้สนับสนุนเสรีภาพในการสื่อสารมวลชนซึ่งเป็นที่เคารพนับถือในหมู่เพื่อนร่วมงานในฐานะคนที่พูดความในใจของเขาและ</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:38:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d46aaaeabb945324e15b388d663ae33c430dbcc9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/d58401f8-4ad7-4855-b13c-5595430f2c23_b455860f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาตรการระบายความร้อนทำให้ตลาดอสังหาริมทรัพย์ของสิงคโปร์มีเสถียรภาพอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3327972/how-cooling-measures-are-keeping-singapores-property-market-stable?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเรื่องง่ายที่จะมีความสำคัญต่อมาตรการระบายความร้อนของทรัพย์สินที่ดูเหมือนจะไม่มีวันสิ้นสุดของสิงคโปร์ตั้งแต่ปี 2009 รัฐบาลได้เข้าแทรกแซงอย่างน้อย 15 ครั้งในความพยายามที่จะขจัดความร้อนแรงออกจากตลาดอสังหาริมทรัพย์ที่อยู่อาศัยของรัฐในเมืองอย่างไรก็ตามราคาเฉลี่ยของอสังหาริมทรัพย์มือสองและที่สร้างโดยคณะกรรมการการเคหะและการพัฒนา (HDB) ผู้เขียนเรื่องการเคหะแห่งชาติของสิงคโปร์</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f26a8aaa365c4659941e9dcd7328e10151bc1bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/091cdf82-6448-4da6-b638-2a1c0b0747f4_d29ac0d2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประชุมสุดยอดฮ่องกงเพื่อช่วยส่องแสงความหลากหลายและการยอมรับความแตกต่างในห้องประชุม</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3327997/women-power-show-top-female-financial-leaders-gather-hong-kong-next-month?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมสุดยอดครั้งแรกในหมู่ผู้นำด้านการเงินหญิงในเดือนหน้าหัวหน้าผู้บริหารหญิงฮ่องกง (WCE HK) ประกาศเมื่อวันจันทร์กิจกรรมในวันที่ 3 พฤศจิกายนจะกลายเป็นการรวมตัวที่ใหญ่ที่สุดของผู้นำระดับสูงด้านการเงินของเมืองโดยมีผู้บริหารระดับสูงของ C-suite มากกว่า 200 คนรวมถึงซีอีโอระดับโลกและประธานเจ้าหน้าที่บริหารด้านการเงิน (CFO) “การชุมนุมที่ไม่มีใครเทียบได้นี้</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:16:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a0ab9d260c1a8ae732ca853674011e2e244b9af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/af65f277-1f33-4d43-967a-76aa778e3f95_ae71bf7b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านอาหารในฮ่องกงตั้งเป้ารายได้เพิ่มขึ้น 10% สำหรับเทศกาลกลางฤดูใบไม้ร่วง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327999/hong-kong-restaurants-set-enjoy-10-revenue-rise-mid-autumn-festival?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านอาหารในฮ่องกงหลายแห่งอาจมีรายได้เพิ่มขึ้นร้อยละ 10 สำหรับเทศกาลกลางฤดูใบไม้ร่วงในวันจันทร์เมื่อเทียบกับปีที่แล้วผู้นำอุตสาหกรรมได้กล่าวแม้ว่าผู้ประกอบการบางรายยังคงระมัดระวังแม้ว่างานจะทับซ้อนกับการเฉลิมฉลองอื่นๆก็ตามหน่วยงานภาคการท่องเที่ยวกล่าวด้วยว่าจะมีการจัดกิจกรรมต่างๆทั่วทั้งเมืองและกำหนดให้ดึงดูดนักท่องเที่ยวสร้างภูมิทัศน์ที่ "เหมาะมาก"</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:04:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdd0e5a89adb9be5bf3af938d13934485a4df5d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/d54b0e33-5f75-404e-bedc-1f4a1fa7ac28_83c6cc5d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
