<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เอกซเรย์มาตรฐานเพื่อเข้าพักฟรีแม้จะมีการยกเครื่องค่าธรรมเนียมที่โรงพยาบาลของรัฐในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3333857/standard-x-rays-stay-free-despite-fee-overhaul-hong-kong-public-hospitals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริการเอ็กซเรย์มาตรฐานที่โรงพยาบาลของรัฐในฮ่องกงจะยังคงฟรีภายใต้การปฏิรูปค่ารักษาพยาบาลที่จะนำค่าใช้จ่ายสำหรับขั้นตอนการฉายรังสีจากปีหน้าหน่วยงานโรงพยาบาลได้ประกาศแต่ประมาณร้อยละ 40 ของผู้ป่วยที่ใช้การสแกนเอกซเรย์คอมพิวเตอร์ (CT) จะถูกเรียกเก็บเงิน HK $ 500 (US $ 64) ต่อการตรวจหนึ่งครั้งผู้ป่วยที่ใช้บริการรังสีวิทยาที่ไม่เร่งด่วนจะต้องชำระเงินด้วย</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 02:00:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10ed65b1d19dc23caa19b8e621df4890bf05d7c1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/d18d6afe-fd60-47e5-9f0a-33a442115cb0_4de606ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักรบสงครามเทคโนโลยีใหม่ของจีน: ผู้สำเร็จการศึกษาระดับปริญญาเอกโดยไม่ต้องทำวิทยานิพนธ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3333836/chinas-new-tech-war-tactics-phd-students-can-now-graduate-product-instead-thesis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยป้องกันประเทศชั้นนำของจีนกำลังนำร่องโครงการที่ช่วยให้นักศึกษาปริญญาเอกสามารถจบการศึกษาด้วยผลิตภัณฑ์หรือการออกแบบแทนวิทยานิพนธ์ในความพยายามที่จะแก้ปัญหาด้านวิศวกรรม "คอขวด" ท่ามกลางการแข่งขันด้านเทคโนโลยีกับสหรัฐอเมริกาสถาบันเทคโนโลยีฮาร์บิน (HIT) – ได้รับการขนานนามว่าเป็นหนึ่งใน "เจ็ดบุตรแห่งการป้องกันประเทศ" ของจีนเนื่องจากมีส่วนร่วมในการวิจัยและเทคโนโลยีด้านการป้องกันประเทศ –</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 02:00:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a4a9345854c9310e1ee9d239196ef7f5074feb7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/5455b5e0-70ea-40c8-81af-a522432e5ba4_69a99a7c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ค่าธรรมเนียมวีซ่าของญี่ปุ่นได้รับการตั้งค่าให้กระโดดจะทำให้ปัญหาการขาดแคลนแรงงานต่างชาติแย่ลงหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3333844/japans-visa-fees-are-set-jump-will-it-worsen-foreign-labour-shortages?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนการของญี่ปุ่นที่จะเพิ่มราคาของวีซ่าพำนักอย่างมีนัยสำคัญสำหรับชาวต่างชาติเพื่อให้ตรงกับอัตราในตะวันตกได้แบ่งชุมชนชาวต่างชาติซึ่งกลัวว่าการย้ายจะเลวร้ายยิ่งขึ้นการขาดแคลนแรงงานอย่างต่อเนื่องของประเทศรายได้เพิ่มเติมจะถูกนำมาใช้เพื่อ "ปรับปรุงเงื่อนไขสำหรับประชากรต่างชาติที่เพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็ว" และเพิ่มความพยายามในการเนรเทศผู้อพยพผิดกฎหมาย</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 01:30:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">976dcab182aaf0ec2e64473f25ef1575bfff57af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/a7c71cdd-deb4-45ce-bdb8-d4cbc3abfd7e_f4fbe2bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ค่าเช่าสำนักงานใหญ่ในฮ่องกงและสิงคโปร์ที่กำหนดให้เท่ากันภายในปี 2027: CBRE</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3333789/hong-kong-and-singapore-prime-office-rents-set-equalise-2027-cbre-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ค่าเช่าสำนักงานใหญ่ในฮ่องกงและสิงคโปร์คาดว่าจะมีความเท่าเทียมกันภายในสองปีโดยได้รับแรงหนุนจากการผันแปรของอุปสงค์และอุปทานสำหรับอสังหาริมทรัพย์สำนักงานในศูนย์กลางธุรกิจคู่แข่งตามข้อมูลของซีบีอาร์อีภายในไตรมาสที่สี่ของปี 2027 ผู้เช่าในพื้นที่สำนักงานระดับพรีเมียมในฮ่องกงถูกตั้งค่าให้จ่ายเพียง 122 $ ต่อตารางฟุตต่อปีในขณะที่ผู้เช่าในสิงคโปร์จะเผชิญกับราคาที่สูงขึ้นเล็กน้อย</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 01:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5055f9a5d319ec83ecba93eaf9c16c83abd2ca8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/1aaf9dee-077b-4e9b-9cb9-c699dfa14a0a_1fec976c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงสามารถสร้างแรงบันดาลใจจากจิตวิญญาณแห่งชัยชนะของนักกีฬา</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3333698/hong-kong-can-take-inspiration-its-athletes-winning-spirit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแข่งขันกีฬาแห่งชาติเป็นสิ่งที่ทำให้ไขว้เขวนำมาซึ่งการผ่อนผันจากการบดขยี้และความต้องการในชีวิตประจำวันการดูกีฬาการแข่งขันและการแบ่งปันในความคาดหวังและจุดสูงสุดและจุดต่ำสุดจะพาเราไปยังอาณาจักรอื่นชั่วคราวไม่ว่าเราจะอยู่บนขอบของที่นั่งในสแตนด์หรือในความสะดวกสบายของบ้านของเราเราได้สัมผัสบางสิ่งบางอย่างร่วมกันมีความรู้สึกของชุมชนและม.</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf46ab7efd76ff7fead23c71c3423ea50dfd82c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/71c44192-427a-4ac7-b0d7-65008a7439a7_cd2953fc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
