<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>UGC ส่งเสริมสภาพแวดล้อมทั่วโลกสำหรับมหาวิทยาลัยในฮ่องกงโดยให้โอกาสนักศึกษาในการเรียนรู้ระดับชาติและนานาชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/china-global-engagement-scheme/article/3342915/ugc-fosters-global-environment-hong-kong-universities-providing-students-national-and-international?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] ในช่วงสามปีที่ผ่านมาคณะกรรมการทุนมหาวิทยาลัย (UGC) ได้ให้การสนับสนุนมหาวิทยาลัยที่ได้รับการสนับสนุนจากภาครัฐเพื่อพัฒนาสภาพแวดล้อมการเรียนรู้ระดับโลกมากขึ้นสำหรับการศึกษาระดับอุดมศึกษาของฮ่องกงด้วยการเพิ่มขึ้นกว่า 30% ตั้งแต่ปีการศึกษา 2023/24 นักเรียนนอกท้องถิ่นในหลักสูตรที่ได้รับการสนับสนุนจาก UGC ได้กลายเป็นวัฒนธรรมที่มากขึ้น</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 08:25:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05eb288d452a1731dad419684111d086acae71c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2026/02/10/Main.png?itok=lDNtxYiJ" type="image/png"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักธุรกิจชาวฮ่องกงถูกตั้งข้อหาให้บริการรับตั้งครรภ์แทนในต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3343046/hong-kong-businessman-charged-providing-surrogacy-services-overseas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักธุรกิจชาวฮ่องกงและบริษัทของเขาถูกตั้งข้อหาให้บริการรับตั้งครรภ์แทนในต่างประเทศและโฆษณาพวกเขาในเมืองซึ่งการจัดการดังกล่าวผิดกฎหมาย Alfred Siu Wing-fung ผู้อำนวยการฮาร์คอร์ตปรากฏตัวในศาลตะวันออกเมื่อวันจันทร์เพื่อเผชิญกับความผิดโดยสรุปที่ตั้งข้อหาว่าเขามีส่วนร่วมและได้รับการชำระเงินสำหรับข้อตกลงการตั้งครรภ์แทนการตั้งครรภ์แทนในฮ่องกงเป็นสิ่งผิดกฎหมายยกเลิก</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 08:08:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">591549a2fa740f3e8e7f40d2bda5497d3150cc6e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/177689bb-f251-4146-8630-515a3558fbbf_bd24361c.jpg?itok=h0BzHA5J&amp;v=1770710699" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจมาเลเซียชักปืนขึ้นยืนโดยมีรถสิงคโปร์ขับผิดทางที่ด่านตรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3343044/malaysian-police-draw-gun-stand-singapore-car-driving-wrong-way-checkpoint?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเร็วๆนี้ตำรวจมาเลเซียได้เผชิญหน้ากับรถยนต์ที่จดทะเบียนในสิงคโปร์ซึ่งขับรถต่อต้านการจราจรที่จุดตรวจทางบกในยะโฮร์บาห์รูโดยเจ้าหน้าที่ได้ชักปืนเพื่อหยุดยั้งไม่ให้ผู้ขับขี่รถที่หลงทางหลบหนีไปคลิปจากกล้องติดรถยนต์ที่เกี่ยวข้องกับเหตุการณ์ซึ่งเกิดขึ้นเมื่อวันที่ 10 มกราคมการเผยแพร่ในโซเชียลมีเดียแสดงให้เห็นว่ายานพาหนะเดินทางผิดทาง</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 08:00:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a85f9f0e006970a364519bb734472e37431c312c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/ec5c5b7a-8305-4d6a-85bc-d01d45d7a5c9_ec547248.jpg?itok=dUntKgO4&amp;v=1770710428" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การซักถามของจีนเกี่ยวกับเรื่องอื้อฉาวในพิพิธภัณฑ์หนานจิงกล่าวหาว่าการจัดการที่ผิดพลาดและการทุจริตในอดีต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3343035/chinese-probe-nanjing-museum-scandal-alleges-historic-mismanagement-and-corruption?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการจีนกล่าวว่าการสืบสวนของพวกเขาเกี่ยวกับเรื่องอื้อฉาวที่มีชื่อเสียงในพิพิธภัณฑ์ชั้นนำแห่งหนึ่งของประเทศที่ดำเนินการโดยรัฐพบว่ามีการจัดการที่ผิดพลาดอย่างเป็นระบบและถูกกล่าวหาว่ามีการทุจริตเมื่อหลายทศวรรษก่อนที่อนุญาตให้สมบัติของชาติเข้าสู่ตลาดศิลปะเอกชนเรื่องอื้อฉาวเกิดขึ้นเมื่อปลายเดือนธันวาคมเมื่อพิพิธภัณฑ์หนานจิงทางตะวันออกของมณฑลเจียงซูถูกกล่าวหาว่าแอบขาย</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 08:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34755e5d79ee3c5da03798723acc8ccd01b0ffd9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/557139b3-bbf8-4d20-92e5-e3d1efcf6a59_af0b7a3a.jpg?itok=s75DpoaS&amp;v=1770709346" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มูลนิธิหลี่คาชิงของฮ่องกงมอบตั๋วดิสนีย์แลนด์ 5,000 ใบให้กับผู้ช่วยในบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343037/hong-kongs-li-ka-shing-foundation-gifts-5000-disneyland-tickets-domestic-helpers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มูลนิธิ Li Ka Shing และฮ่องกงดิสนีย์แลนด์รีสอร์ทจัดให้มีการเยี่ยมชมสวนสนุกฟรีสำหรับผู้ช่วยในบ้าน 5,000 คนภายใต้โครงการขยายในปีนี้มูลนิธิการกุศลที่ก่อตั้งโดยผู้ประกอบการ Li Ka-shing กล่าวเมื่อวันอังคารว่าจำนวนผู้ช่วยที่ได้รับการเข้าชมฟรีจะเพิ่มขึ้นจาก 4,000 คนในปีที่แล้วเป็น 5,000 คนความคิดริเริ่มนี้จะรวมถึงสัญชาติที่มากขึ้นเช่น</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:47:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d37e5866b2350e31f3407c0a57fc657c7b545214</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/0d0e179c-1611-4b99-9616-423c6fd2f15a_611459e1.jpg?itok=aoxOJDSy&amp;v=1770709626" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
