<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ในอาร์เจนตินาการระเบิดที่ทรงพลังเกิดขึ้นในเขตอุตสาหกรรมใกล้เมืองหลวง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3332941/argentina-powerful-explosions-rock-industrial-area-near-capital?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การระเบิดที่ทรงพลังเกิดขึ้นผ่านนิคมอุตสาหกรรมใกล้เมืองหลวงของอาร์เจนตินาเมื่อวันศุกร์ทำให้เกิดเปลวไฟขนาดใหญ่และมีผู้ได้รับบาดเจ็บมากกว่า 20 คนควันดำหนาทึบลอยขึ้นไปบนท้องฟ้ายามค่ำคืนหลายร้อยเมตรส่องแสงสีส้มจากเปลวไฟขนาดใหญ่สังเกตได้จากผู้สื่อข่าว Agence France-Presse ซึ่งอยู่ใกล้กับสนามบินนานาชาติที่พลุกพล่านที่สุดของประเทศซึ่งอยู่นอกกรุงบัวโนสเอ</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 13:09:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7c22cb86567ab42775b3d4aa6fc976a06a25da1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/c4e99ff1-faca-45c4-8734-7bc72a32ef3c_2450db82.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วาติกันส่งคืนสิ่งประดิษฐ์ 62 ชิ้นที่เชื่อมโยงกับชนพื้นเมืองจากแคนาดา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332938/vatican-returns-62-artefacts-connected-indigenous-peoples-canada?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วาติกันในวันเสาร์ได้ส่งคืนสิ่งประดิษฐ์ 62 ชิ้นให้กับชนพื้นเมืองจากแคนาดาซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการนับศาสนจักรคาทอลิกโดยมีบทบาทในการช่วยยับยั้งวัฒนธรรมพื้นเมืองในอเมริกาสมเด็จพระสันตะปาปาลีโอพระราชทานสิ่งประดิษฐ์รวมถึงเรือคายัคอินูอิตที่เป็นสัญลักษณ์และเอกสารประกอบแก่คณะผู้แทนการประชุมชาวแคนาดาของบิชอปคาทอลิกในระหว่างการเข้าเฝ้าตามแถลงการณ์ร่วม fr</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:11:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a08ecae6c0283b13d06004d46114d104f9188c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/8e25a064-f4e0-4b2a-96b0-76fdb86f16dd_f61ea049.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเห็นการขายอสังหาริมทรัพย์ในช่วงสุดสัปดาห์ที่โครงการ Tuen Mun ขาดแคลน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3332937/hong-kong-sees-lacklustre-property-sales-tuen-mun-project-slowing-markets-recovery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในวันเสาร์มีการขายแฟลตชุดล่าสุดที่ The Reserve ที่ Gold Coast Bay ใน Tuen Mun เนื่องจากมีการขายน้อยกว่าหนึ่งในสิบของยูนิตที่ให้บริการจึงเพิ่มขึ้นสามชั่วโมงหลังจากการเปิดตัวตัวแทนกล่าวว่ามีเพียง 14 แฟลตจาก 152 ยูนิตที่เสนอขายณเวลา 18.30 น. แซมมี่โปซิวหมิงผู้อำนวยการอาวุโสของมิดแลนด์กล่าวว่า “มันเกือบจะเป็นสต๊อกสุดท้ายที่เหลืออยู่”</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:00:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d1034b46856853148985ae19001ea6cd4ba821c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/676e8c0a-d717-4ab0-bf23-567a4727ba4e_78fd5b84.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงเรียนธุรกิจของจีนกำลังสร้างนวัตกรรมเพื่อให้การเชื่อมโยงผู้มีความสามารถมีความแข็งแกร่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332217/defying-politics-how-chinas-business-schools-are-innovating-keep-talent-pipeline-open?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การท้าทายกระแสภูมิศาสตร์การเมืองโลกโรงเรียนธุรกิจของจีนกำลังต่อต้านความเสี่ยงที่เพิ่มขึ้นจากการแยกตัวออกจากตะวันตกตามการรับรองของหน่วยงานชั้นนำผู้บริหารระดับสูงกล่าวว่าแทนที่จะถอยหนีไปสู่ความโดดเดี่ยวท่ามกลางความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นของสหรัฐฯและจีนสถาบันของจีนยังคงมุ่งมั่นอย่างลึกซึ้งต่อความเป็นสากลเนื่องจากสถาบันเหล่านี้ให้ความสำคัญกับความสามารถระดับโลกและวัฒนธรรมที่หลากหลายข</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc14c6bc3c79205b80426dc875907dfaf696e79e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/65c0e2af-94de-4154-b22f-25986fc4bcb7_529893f7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงออกคำเตือนการเดินทางของญี่ปุ่นอ้างถึงการโจมตีพลเมืองจีนที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332934/hong-kong-issues-japan-travel-warning-citing-rise-attacks-chinese-citizens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้กระตุ้นให้ผู้อยู่อาศัยใช้ความระมัดระวังและให้ความสำคัญกับความปลอดภัยส่วนบุคคลในญี่ปุ่นโดยอ้างถึงการโจมตีที่เพิ่มขึ้นต่อพลเมืองจีนในประเทศการอุทธรณ์จากสำนักงานความมั่นคงเมื่อวันเสาร์มีขึ้นหนึ่งวันหลังจากที่ปักกิ่งบอกให้พลเมืองจีนหลีกเลี่ยงการเดินทางไปญี่ปุ่น “ตั้งแต่กลางปี 2565 มีแนวโน้มที่จะเกิดเหตุการณ์โจมตีพลเมืองจีนในยุ่นเพิ่มขึ้น</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 11:20:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e73603e703e0d5a4886fd6a8fdd578983974584</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/d3c29eb3-43a1-4464-a627-8c735930d24d_e832fadd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
