<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ศาลจีนพิพากษาประหารชีวิตนายไป๋ซัวเฉิงประธานกลุ่มอาชญากรรมเมียนมาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3331490/chinese-court-gives-death-sentence-myanmar-crime-syndicate-boss-bai-suocheng?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้ากลุ่มอาชญากรรมเมียนมาที่มีชื่อเสียงถูกศาลจีนตัดสินประหารชีวิตในวันอังคารสำหรับการดำเนินงานระดับอุตสาหกรรมของกลุ่มของเขาซึ่งนำไปสู่การเสียชีวิตของพลเมืองจีนหกคนตามรายงานของสำนักข่าวซินหัวหัวหน้าอาชญากรรมโคกังไป๋ซัวเฉิงลูกชายของเขาไป๋หยิงคังและเพื่อนสนิทสามคนถูกตัดสินประหารชีวิตโดยศาลประชาชนระดับกลางเซินเจิ้นในมณฑลกวางตุ้งซินหู</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 11:00:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9746e1b77923841920a77101e3993a3a3cfadb44</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/7e91f2be-a4d1-4fa3-8aa0-681bb6fcba2e_f555cd71.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียเสนอพลังงานแสงอาทิตย์ฟรีให้กับครัวเรือนในการผลักดันพลังงานสีเขียว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3331507/australia-offers-free-solar-power-households-green-energy-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครัวเรือนชาวออสเตรเลียจะสามารถเข้าถึงพลังงานแสงอาทิตย์ฟรีสามชั่วโมงต่อวันภายใต้โครงการประหยัดพลังงานที่รัฐบาลเปิดเผยในวันอังคารและจะเริ่มต้นในปีหน้า “เราต้องการเห็นประโยชน์ของการไหลของพลังงานหมุนเวียนสำหรับทุกคน” คริสโบเวนรัฐมนตรีว่าการกระทรวงพลังงานกล่าวกับสถานีโทรทัศน์เอบีซีในแถลงการณ์เขากล่าวว่าโครงการ Solar Sharer จะเปิดตัวตั้งแต่ปีหน้าในบางส่วน</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 10:46:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d53c0d1d2e7584b84266bf80c25a3072f034d53</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/fe8b95f1-f2d8-4dd1-9afc-cb33fe4a341e_1e57f8a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงในปีนี้ทนร้อนที่สุดในเดือนตุลาคมตั้งแต่เริ่มบันทึก: หอดูดาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331505/hong-kong-year-endured-hottest-october-records-began-observatory?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเดือนตุลาคมนี้เป็นสถิติที่อบอุ่นที่สุดของฮ่องกงเนื่องจากมีแอนติไซโคลนบนอากาศอย่างต่อเนื่องเหนือจีนตอนใต้ซึ่งชะลอการมาถึงของอากาศเย็นทางตอนเหนือหอดูดาวกล่าวการอ่านค่าปรอทสูงที่สุดสำหรับเดือนนับตั้งแต่บันทึกเริ่มต้นในปี 1884 ด้วยช่วงเวลาที่เห็นอุณหภูมิเฉลี่ยรายเดือนสูงสุดที่ 27.4 องศาเซลเซียส (81.32 ฟาเรนไฮต์) และค่าเฉลี่ยรายเดือนสูงสุดต่ำสุด</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 10:41:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60bb1b31321fe831201089b592bd65ba00f7d495</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/3794e621-697e-4cfe-a997-1140a5f87cb5_677a0d11.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายการบินคาเธ่ย์แปซิฟิค (Cathay Pacific) ของฮ่องกงเปิดให้บริการเที่ยวบินไปฉางชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3331502/hong-kongs-cathay-pacific-launches-daily-flights-changsha?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สายการบินคาเธ่ย์แปซิฟิกของฮ่องกงได้เปิดให้บริการเที่ยวบินประจำวันไปยังฉางชาเมืองหลวงของมณฑลหูหนานในจีนแผ่นดินใหญ่โดยซีอีโอของฮ่องกงแสดงความเชื่อมั่นในความต้องการผู้โดยสารและความสามารถของกลุ่มบริษัทในการเพิ่มการให้บริการในช่วงปลายปีสูงสุด Ronald Lam Siu-por ซีอีโอของ Cathay Group กล่าวเมื่อวันอังคารว่าบริษัทกำลังกำหนดเป้าหมายในการขยายเครือข่ายไปยัง 30 เมืองใหญ่</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 10:31:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80d64e08e2781d1e2fec9c3c69ece6e078edfa87</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/b00d1b1d-0ae8-4a5d-bf93-b0db80ef12e8_7df63950.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รถไฟ ‘Whoosh‘ ที่ได้รับการสนับสนุนจากจีนของอินโดนีเซียเผชิญกับการสอบสวนการทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3331489/indonesias-china-funded-whoosh-railway-faces-corruption-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเฝ้าระวังการต่อต้านการทุจริตของอินโดนีเซียได้เริ่มการสอบสวนเบื้องต้นเกี่ยวกับการก่อสร้างทางรถไฟความเร็วสูงจาการ์ตา - บันดุงมูลค่า 7.3 พันล้านดอลลาร์สหรัฐที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าอาจเกี่ยวข้องกับตัวเลขอาวุโสในการบริหารงานของอดีตประธานาธิบดีโจโกวิโดโดคณะกรรมการขจัดการทุจริต (KPK) ยืนยันเมื่อสัปดาห์ที่แล้วว่ากำลังรวบรวมหลักฐานที่เกี่ยวข้องกับความผิดปกติที่ถูกกล่าวหาว่า</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 10:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">434b32b2fed51571b71ec00763097b389ee2e13d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/c12acb2c-753d-4936-bbe2-05ad68ea164a_96e56517.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
