<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนกล่าวว่าการดำเนินงานอย่างต่อเนื่องของ TikTok ในสหรัฐอเมริกาเป็นสิ่งจำเป็นสำหรับความคืบหน้าการเจรจาการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325466/china-says-tiktoks-continued-us-operation-must-trade-talks-progress?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกล่าวว่าการดำเนินงานอย่างต่อเนื่องของ TikTok ในสหรัฐอเมริกาจะเป็นข้อกำหนดเบื้องต้นสำหรับความคืบหน้าใดๆเมื่อเจรจาการค้าเปิดรอบใหม่ของการเจรจา Sino-US ที่จะเกิดขึ้นในมาดริดจีนเน้นย้ำถึงการเปิดกว้างในการเจรจากับสหรัฐฯเกี่ยวกับประเด็นทางการค้าแต่วอชิงตันกล่าวว่าต้องยึดมั่นในหลักการและให้ "เงื่อนไขที่เปิดกว้างเป็นธรรมและไม่เลือกปฏิบัติ" สำหรับองค์กรของจีนรวมถึงจีน</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 04:34:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">208e126187d8e9110f3c32b8d26bc21e79750803</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/62912ee5-bdcc-4ab8-bf41-9b6007b71024_dd7e21a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การชุมนุมในตลาดหุ้นสร้างขึ้นจากการบรรยายที่เต็มไปด้วยความเสี่ยง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3325465/stock-bulls-everywhere-beware-us-market-rally-narrative-loaded-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความเชื่อมั่นต่อหุ้นในตลาดกระทิงกำลังเพิ่มขึ้นอย่างมากในสหรัฐอเมริกาเนื่องจากนักยุทธศาสตร์คนหนึ่งของวอลล์สตรีทได้เพิ่มเป้าหมายของพวกเขาสำหรับดัชนี S&amp;P 500 ที่กำลังสร้างสถิติซ้ำแล้วซ้ำอีกแต่เนื่องจากการมองโลกในแง่ดีเกี่ยวกับผลกำไรเพิ่มเติมได้กลายเป็นสิ่งที่คล้ายกับฉันทามติแม้แต่ขาขึ้นส่วนใหญ่ก็ยังมองเห็นได้ชัดเจนเกี่ยวกับรายการที่เพิ่มขึ้นของประเด็นที่อาจหยุดปาร์ตี้ได้ด้วยการประเมินมูลค่าที่หมู่ th</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 04:31:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad48a5855551eccee653b2c631281a6d46276af9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/ef02606c-4f9c-40d3-99b0-be8318522a0f_799738bc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผีเอปสไตน์อาจตามหลอกหลอนทรัมป์ในสหราชอาณาจักรขณะที่สตาร์เมอร์ถูกวิกฤตรุมเร้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325464/epsteins-ghost-may-haunt-trumps-uk-visit-starmer-swamped-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรี Keir Starmer ได้รับการเลือกตั้งเมื่อเดือนกรกฎาคมที่ผ่านมาสัญญาว่าจะมีการเมืองที่ "เงียบกว่า" หลังจากหลายปีของความโกลาหลและเรื่องอื้อฉาวภายใต้พรรคอนุรักษ์นิยมการสูญเสียสมาชิกอาวุโสสองคนของรัฐบาลสหราชอาณาจักรไปกับเรื่องอื้อฉาวในเวลาน้อยกว่าหนึ่งสัปดาห์เห็นว่าพรีเมียร์กำลังเผชิญกับข้อหาที่เขาไม่เคยคาดคิดมาก่อน: การบริหารแรงงานของเขามีเสียงดังไม่น้อยไปกว่า Tories นั่นคือข้อความย่อยภายในประเทศที่เป็นอันตรายในฐานะประธานาธิบดีสหรัฐฯ D</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 04:26:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb6107290dcd9875a9ad84a2ac8eb7e577f82f99</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/54f227ca-9bec-4b17-8cbd-52477c8dd0a5_90f24aeb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>2 หน่วยงานในฮ่องกงช่วยคนเก่งชาวจีนแผ่นดินใหญ่รักษาวีซ่าผ่านงานหลอกลวง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325461/2-agencies-hong-kong-help-mainland-chinese-talent-secure-visas-through-sham-jobs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทจัดหางานอย่างน้อยสองแห่งเสนองานปลอมให้กับคนเก่งชาวจีนแผ่นดินใหญ่ในฮ่องกงเพื่อช่วยให้พวกเขาได้รับการต่ออายุวีซ่าโดยมีค่าธรรมเนียมสูงถึง 500,000 หยวน (70,200 ดอลลาร์สหรัฐ) ไปรษณีย์พบว่าท่ามกลางช่วงเวลาสูงสุดของการหมดอายุวีซ่าภายใต้โครงการคนเก่งอันดับต้นๆของรัฐบาลยุทธวิธีที่ใช้โดยหน่วยงานรวมถึงการเสนอสัญญาการจ้างงานและสลิปเงินเดือนโดยไม่ต้องทำงานจริงเช่น w</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 04:02:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">445dcf2989d55faf3474b266c281c5fb6cc47e49</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/af5b6ed9-e5e2-4379-bb9d-b4d14de1ec1b_7b5fdb1e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจะก้าวเข้ามาในขณะที่อียิปต์และเอธิโอเปียสปาร์เหนือเขื่อนแม่น้ำไนล์ที่ได้รับการสนับสนุนจากปักกิ่งหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325280/will-china-step-egypt-and-ethiopia-spar-over-beijing-backed-nile-mega-dam?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเปิดตัวเขื่อนขนาดใหญ่มูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์ในแม่น้ำไนล์ทำให้เกิดการต่อสู้ทางการทูตที่ตึงเครียดระหว่างเอธิโอเปียและอียิปต์โดยไคโรประณามว่าเป็น "การกระทำฝ่ายเดียวที่ผิดกฎหมาย" และประท้วงคณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติในระหว่างพิธีเปิดเมื่อวันอังคาร Abiy Ahmed นายกรัฐมนตรีเอธิโอเปียได้กล่าวถึงเขื่อนยุคฟื้นฟูศิลปวิทยาของแกรนด์เอธิโอเปียมูลค่า 5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐว่าเป็น "ซิมโบ้</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 04:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">633c5968694ed99351043519ab83f55c55b7b1ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/33a08115-a2dd-4522-bf76-0f70601f83a6_f055e12e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
