<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนมองว่ายุโรปเป็นกำลังทางการเมืองที่ขาดไม่ได้สำหรับโลกมัลติโพลาร์ที่มีเสถียรภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330553/china-sees-europe-indispensable-force-stable-multipolar-world-amid-uncertainty?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเดือนนี้เซียวเฟยสวีของเซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์ได้นั่งลงกับเติ้งลี่เอกอัครราชทูตจีนประจำฝรั่งเศสการสนทนานั้นกว้างพอที่จะรับประกันเรื่องราวสองส่วนนี่คือส่วนที่หนึ่งซึ่งครอบคลุมการทูตยุโรปของจีนจีนต้องการเห็นฝรั่งเศสนำยุโรปไปสู่การเป็นมหาอำนาจที่เป็นอิสระอย่างแท้จริงเพื่อช่วยสร้างโลกมัลติโพลาร์ที่มีเสถียรภาพนักการทูตอันดับต้นๆของปักกิ่งไปยังฝรั่งเศสกล่าวกับภาคใต้</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 04:00:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a8c92233a68e10e381fb244f710a32b18dcd164</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/10fa87bb-4220-4ae2-82d7-61f1cb1e3a4c_b926dcff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลิวห่าหลินนักวิจัย AI ชั้นนำของจีนเสียชีวิตในวัย 37 ปีหลังจากป่วยเป็นเวลาสั้นๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3330505/leading-chinese-ai-researcher-liu-haolin-dies-aged-37-after-brief-illness?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิชาการและนักศึกษาได้แสดงความเคารพต่อ Liu Haolin นักวิทยาศาสตร์คอมพิวเตอร์ชั้นนำที่เสียชีวิตเมื่ออายุ 37 ปีหลังจากเจ็บป่วยอย่างกะทันหันข่าวมรณกรรมที่เผยแพร่ทางออนไลน์ระบุว่าหลิวศาสตราจารย์จากมหาวิทยาลัยเซียงตันในมณฑลหูหนานตอนกลางเสียชีวิตในโรงพยาบาลในฉางชาเมื่อวันเสาร์มรณกรรมกล่าวเพิ่มเติมว่าได้มีการจัดพิธีรำลึกในวันรุ่งขึ้นในเมืองใกล้เคียงของ</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 04:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ffe99846621247781c37f97beac7bd32837df336</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/a054b7ff-010b-45c8-9041-bce58710525d_8fdad3df.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงสันติภาพอาเซียนของไทย - กัมพูชาถือครองได้หรือไม่หรือประวัติศาสตร์จะซ้ำรอยเดิมหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3330562/asean-summit-can-thailand-cambodia-peace-deal-hold-or-will-history-repeat-itself?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าข้อตกลงสันติภาพล่าสุดระหว่างกัมพูชาและไทยจะเป็นเรื่องยากที่จะรักษาไว้ซึ่งชี้ให้เห็นถึงการหยุดยิงก่อนหน้านี้เนื่องจากพวกเขาเรียกร้องให้มีการขยายทีมสังเกตการณ์ในภูมิภาคเพื่อให้มีเจ้าหน้าที่ทหารมากขึ้นนักวิเคราะห์ยังสังเกตเห็น "การขาดหายไปอย่างเด่นชัด" ของจีนจากการจัดการแม้จะมีความปรารถนาที่จะเป็นผู้เล่นรายใหญ่ในระดับภูมิภาคเมื่อวันอาทิตย์ประธานาธิบดีสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 03:59:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c35568e1d9aca23b4bcb8a43327da4980ce229f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/f85d1b36-06a4-49d0-bb15-001c31f6fc47_b2115e49.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Ouattara ของไอวอรี่โคสต์ได้รับวาระที่สี่ด้วยชัยชนะในการเลือกตั้งแบบถล่มทลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3330561/ivory-coasts-president-ouattara-secures-fourth-term-landslide-election-win?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีไอวอรีโคสต์ Alassane Ouattara ดำรงตำแหน่งวาระที่สี่ด้วยชัยชนะในการเลือกตั้งใหม่ตามผลการเลือกตั้งชั่วคราวที่ประกาศเมื่อวันจันทร์ผลที่คาดว่าจะได้รับส่วนใหญ่หลังจากที่ฝ่ายตรงข้ามที่แข็งแกร่งที่สุดของเขาถือว่าไม่มีสิทธิ์อดีตนายธนาคารระหว่างประเทศวัย 83 ปีได้รับคะแนนเสียงร้อยละ 89.77 ซึ่งเป็นชัยชนะที่เด็ดขาดเป็นครั้งที่สามติดต่อกันหลังจากการเลือกตั้งที่ใกล้ชิดมากขึ้นซึ่งนำมาซึ่ง</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 03:55:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14dbeb018806bf14c1cee7c8b231b5e4cc38507c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/2f642f5b-53fa-403e-af0c-bca65876e7c0_2f28f565.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การถ่ายทอดคบเพลิงการแข่งขันกีฬาแห่งชาติของฮ่องกงเพื่อแสดงคุณสมบัติทางการเงินและวัฒนธรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3330560/hong-kongs-national-games-torch-relay-showcase-financial-cultural-qualities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ส่วนของการถ่ายทอดคบเพลิงการแข่งขันกีฬาแห่งชาติของฮ่องกงจะเน้นลักษณะทางการเงินและวัฒนธรรมของเมืองในขณะที่ส่งเสริมการท่องเที่ยวในท้องถิ่นตามคำแนะนำของเจ้าหน้าที่กีฬาและผู้ออกกฎหมาย Yeung Tak-keung หัวหน้าสำนักงานประสานงานการแข่งขันกีฬาแห่งชาติในฮ่องกงกล่าวว่าเส้นทางการถ่ายทอดท้องถิ่นของวันอาทิตย์จะแสดงเส้นขอบฟ้าและอ่าววิกตอเรียซึ่งสะท้อนให้เห็นถึงบทบาทที่เป็นเอกลักษณ์ของเมืองในฐานะนักการเงิน</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 03:55:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78e141b4517c6b7498d566314c7a5e40f5f3dc2e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/f5b7347a-9592-4406-a4b3-cebc52d34051_cb4e7344.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
