<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ในอินโดนีเซียการประท้วงภาษีโรงเรือนและที่ดินทดสอบการขับเคลื่อนอย่างเข้มงวดของ Prabowo</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3322534/indonesia-property-tax-protests-test-prabowos-austerity-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระแสการประท้วงทั่วอินโดนีเซียได้กลายเป็นหนึ่งในการทดสอบที่เห็นได้ชัดที่สุดของการบริหารงานของประธานาธิบดี Prabowo Subianto โดยผู้อยู่อาศัยมีความสัมพันธ์กับการขึ้นภาษีทรัพย์สินที่สูงชันซึ่งนักวิเคราะห์ได้เชื่อมโยงกับการลดงบประมาณในจาการ์ตาและเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นมือหนักการประท้วงที่ใหญ่ที่สุดเหล่านี้เกี่ยวข้องกับชาวปาตีเมืองในชวากลางหลายพันคนที่พากันไปที่ถนนในเดือนสิงหาคม</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 10:01:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c55cced52e5d0c38238b7ed097381668ddc00c2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/da2c715c-9efc-4f67-a437-5f8190c90410_fadee4c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดจีนจึงส่งเรือวิจัยไปที่ Scarborough Shoal หลังจากการปะทะกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322497/why-has-china-sent-research-vessels-scarborough-shoal-after-collision?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือวิจัยของจีนอย่างน้อยสองลำได้ปฏิบัติการรอบๆ Scarborough Shoal ในเวลาเดียวกันกับที่เรือยามชายฝั่งของฟิลิปปินส์ได้ลาดตระเวนพื้นที่พิพาทของทะเลจีนใต้ Xiang Yang Hong 10 ซึ่งเป็นเรือวิจัยทางทะเลที่ดำเนินการโดยกระทรวงทรัพยากรธรรมชาติของจีนได้ดำเนินการใกล้แนวปะการังตั้งแต่วันศุกร์ที่ผ่านมาตามข้อมูลจากดาวเทียม Auto</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 10:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0fb4b90484f0579fa00655fd902e9d9acec71363</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/62750325-40c8-40c3-b4fb-b80808caf459_111c60b2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ยังคงเชื่อมั่นในความรัก ': ผู้นำจีนที่ขึ้นชื่อเรื่องการหย่าร้างอันขมขื่นแต่งงานใหม่กับอดีตเพื่อนร่วมชั้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3322479/still-believe-love-china-tycoon-whose-divorce-gripped-public-remarries-ex-classmate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักธุรกิจชาวจีนวัย 61 ปีได้แต่งงานใหม่กับผู้หญิงอายุเท่ากับเขาหลังจากการต่อสู้เพื่อหย่าร้างที่ยาวนานถึง 6 ปีการแต่งงานใหม่ซึ่งท้าทายภาพลักษณ์ของชายสูงอายุที่ร่ำรวยที่แต่งงานกับผู้หญิงที่อายุน้อยกว่ามากทำให้นักธุรกิจที่ประสบความสำเร็จได้รับการยกย่องอย่างกว้างขวางทางออนไลน์ Li Guoqing อายุ 61 ปีจบการศึกษาจากมหาวิทยาลัยปักกิ่งและเป็นผู้ร่วมก่อตั้งและอดีตซีอีโอของ Dangdang ซึ่งเป็นหนึ่งในบริษัทเฟอร์ของจีน</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 10:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd24e4d2ded5b0cbe4a41a22b8b4cb08621e5cf8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/be1231ce-b38e-4164-b00b-bc9152314616_8490dfa0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เดิมพันไทย 200 ล้านดอลลาร์สหรัฐของเน็ตฟลิกซ์สะท้อนยุทธศาสตร์ทางวัฒนธรรมของเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3322528/netflixs-us200-million-thailand-bet-echoes-south-koreas-cultural-strategy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Netflix กำลังเพิ่มการผลิตคอนเทนต์ในประเทศไทยหลังจากลงทุนมากกว่า 200 ล้านดอลลาร์สหรัฐในช่วงสี่ปีที่ผ่านมาซึ่งตอกย้ำถึงบทบาทที่เพิ่มขึ้นของประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ในฐานะศูนย์กลางการผลิตในภูมิภาคแพลตฟอร์มที่ใหญ่ที่สุดในโลกได้รับการผลักดันเนื้อหาต้นฉบับจากประเทศไทยเช่นซีรีส์ระทึกขวัญลึกลับ Master of the House ช่วยดึงดูด 750 ล้านชั่วโมงการรับชมของคนไทย</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 09:48:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34458344d7ad5c3599073a80d422f6b000e9e789</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/fe407cf8-acfd-466b-b83e-82fce85344a5_97ee4c87.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักอัญมณีจีนเหลาผู่โกลด์ส่องรายได้เกือบสามเท่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3322514/chinese-jeweller-laopu-gold-shines-earnings-nearly-triple-sales-bump-home-abroad?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเติบโตที่แข็งแกร่งทั้งในและต่างประเทศเพิ่มขึ้นเกือบสามเท่าของรายได้ของ Laopu Gold ในช่วงครึ่งแรกของปีโดยผู้จัดการคาดการณ์โมเมนตัมที่แข็งแกร่งยิ่งขึ้นในช่วงครึ่งหลังกำไรสุทธิพุ่งขึ้นร้อยละ 290.6 จากปีก่อนหน้าเป็น 2.35 พันล้านหยวน (327 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในช่วงหกเดือนสิ้นสุดวันที่ 30 มิถุนายนบริษัทในกรุงปักกิ่งกล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันพุธรายได้เพิ่มขึ้นร้อยละ 251 เป็น 12.4 พันล้านหยัว</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 09:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">962ea946650d0d8841521fe97f24117aab2e2907</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/08489257-058f-4b98-9a97-0132ecd16837_69800628.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
