<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แพทย์ด้านความงามของอินโดนีเซียภายใต้การซักถามของตำรวจขณะที่แถวที่มีอินฟลูเอนเซอร์กลายเป็นน่าเกลียด</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3338945/indonesian-beauty-doctor-under-police-probe-row-influencer-turns-ugly?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ริชาร์ดลีแพทย์ด้านความงามและอินฟลูเอนเซอร์สื่อสังคมออนไลน์ของอินโดนีเซียได้รับการแต่งตั้งให้เป็นผู้ต้องสงสัยในคดีอาญาหลังจากได้รับการร้องเรียนจากเพื่อนนักสร้างเนื้อหาเนื่องจากความบาดหมางที่มีมายาวนานของพวกเขาได้ย้ายจากแพลตฟอร์มออนไลน์เข้าสู่สถานีตำรวจตำรวจจาการ์ตายืนยันเมื่อวันอังคารว่านายลีได้รับการแต่งตั้งให้เป็นผู้ต้องสงสัยในคดีที่ถูกกล่าวหาว่าละเมิดกฎระเบียบด้านสุขภาพและกฎหมายคุ้มครองผู้บริโภค</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 10:54:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3f27a4c6ad729f733530fee9e90194f24746f9d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/4a577c45-e7b3-4756-9f8e-7f6b094a09e7_5fda5f67.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประมวลกฎหมายอาญาฉบับใหม่ ‘มีมนุษยธรรม’ ของอินโดนีเซียจุดประกายคำเตือนเกี่ยวกับการควบคุมสิทธิเสรีภาพของพลเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3338939/indonesias-humane-new-criminal-code-sparks-warnings-about-civil-liberties-curbs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การยกเครื่องกระบวนการยุติธรรมอาญาที่ยืดเยื้อของอินโดนีเซียมีผลบังคับใช้เมื่อสัปดาห์ที่แล้วโดยรัฐบาลเรียกร้องให้มีการเปลี่ยนแปลง "ประวัติศาสตร์" ที่จะนำไปสู่การบังคับใช้กฎหมายในยุค "มนุษยธรรมมากขึ้น" แม้ในขณะที่กลุ่มสิทธิเตือนว่าพวกเขาสามารถจำกัดพื้นที่สำหรับชีวิตส่วนตัวและความขัดแย้งได้มากขึ้นประมวลกฎหมายอาญาฉบับใหม่และประมวลกฎหมายวิธีพิจารณาความอาญาฉบับปรับปรุงมีผลบังคับใช้เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาสิ้นสุดการอภิปรายหลายทศวรรษ</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 10:16:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4dac6fd72a4fb4319a274802f69a6a05c851e0b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/11334448-c7d2-4449-b0f1-7df878cbc7c3_f31a884a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tata Steel, JSW ของอินเดียและเรือที่ถูกกล่าวหาว่าตรึงราคาในการสอบสวนการสมรู้ร่วมคิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3338937/indias-tata-steel-jsw-and-sail-accused-price-fixing-collusion-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเฝ้าระวังการแข่งขันของอินเดียพบว่าผู้นำตลาด Tata Steel, JSW Steel, ใบเรือที่ดำเนินการโดยรัฐและอีก 25 บริษัทละเมิดกฎหมายต่อต้านการผูกขาดโดยการสมรู้ร่วมคิดกับราคาขายเหล็กซึ่งเป็นเอกสารลับที่แสดงให้เห็นว่าบริษัทและผู้บริหารของพวกเขามีความเสี่ยงที่จะถูกปรับอย่างหนักคณะกรรมการการแข่งขันของอินเดีย (CCI) ยังได้จัดให้มีผู้บริหารระดับสูง 56 คนรวมถึง Sajjan J กรรมการผู้จัดการมหาเศรษฐีของ JSW</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 10:12:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e02642cddabc599d69b7d9752bb3d4a2fd63179c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/57d22b5e-070a-459b-a7e0-2c68ad3e3d08_1f845f02.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมธรรมเนียมจีนจึงกำหนดให้ภรรยาใหม่ออกจากบ้านสามีซ่อนตัวจากโคมไฟของครอบครัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3337785/why-china-custom-requires-new-wife-leave-husbands-home-hide-family-lantern?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเพณีดั้งเดิมในภาคเหนือของจีนที่เรียกว่า "การซ่อนตัวจากโคมไฟ" กำหนดให้ผู้หญิงที่เพิ่งแต่งงานใหม่ต้องออกจากบ้านของสามีและหลีกเลี่ยงโคมไฟครอบครัวของเจ้าบ่าวในเทศกาลโคมไฟครั้งแรกหลังแต่งงานในประเทศจีนโคมไฟมักถูกมองว่าเป็นสัญลักษณ์ของแสงและความหวังอย่างไรก็ตามในช่วงเทศกาลโคมไฟมีการเฉลิมฉลองในวันที่สิบห้าของเดือนแรกในปฏิทินจันทรคติ</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb38dc0ab0aed588ffffc05c213a7cb14095c328</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/4092ffee-3506-408e-8f09-d6c2e88a1014_99d78c87.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านประท้วงจำนวนผู้เสียชีวิต 35 และ 1,200 คนที่ถูกคุมขังนักกิจกรรมกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3338932/iran-protests-death-toll-hits-35-and-1200-detained-activists-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนผู้เสียชีวิตจากความรุนแรงที่เกิดจากการประท้วงในอิหร่านเพิ่มขึ้นเป็นอย่างน้อย 35 คนนักเคลื่อนไหวกล่าวเมื่อวันอังคารเนื่องจาก theocracy ของประเทศยอมรับความไม่สงบในจังหวัดตะวันตกแห่งหนึ่งที่มีรายงานว่ากองกำลังความมั่นคงบุกโรงพยาบาลตัวเลขดังกล่าวมาจากสำนักข่าวนักเคลื่อนไหวเพื่อสิทธิมนุษยชนในสหรัฐอเมริกาซึ่งระบุว่ามีผู้ถูกควบคุมตัวในการประท้วงมากกว่า 1,200 คนซึ่งกำลังดำเนินการอยู่</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 09:46:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c695db73d019bd1bf4a897c893286ed3a44d4ef4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/79c3d74c-8f47-45cc-bf69-e67bedf5968d_2ca2105e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
