<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำไมอินเดียมุ่งเน้นไปที่ตะวันออกกลางจึงมุ่งเน้นไปที่การค้าแม้จะมีความสัมพันธ์ด้านการป้องกันประเทศกับสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3341287/why-indias-focus-middle-east-trade-despite-defence-ties-uae?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าการมีส่วนร่วมที่เพิ่มขึ้นของอินเดียกับประเทศในอ่าวไทยได้รับแรงผลักดันจากการค้าและความมั่นคงด้านพลังงานมากขึ้นแม้ว่าอินเดียจะพยายามสร้างความร่วมมือด้านการป้องกันประเทศกับสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ท่ามกลางการแข่งขันที่รุนแรงขึ้นในภูมิภาคก็ตามเมื่อสัปดาห์ที่แล้ว Sheikh Mohamed bin Zayed Al Nahyan ประธานาธิบดีสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ได้หยุดพักชั่วคราวในกรุงนิวเดลีซึ่งทั้งสองฝ่ายให้คำมั่นว่าจะกระชับความสัมพันธ์ทางการค้าและความร่วมมือด้านการป้องกันประเทศ</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:17:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a104d6e875748e5488f5789c72f75a37498ec32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/ce8909d7-87c6-4174-b5a6-dbd44f7e4867_101babf2.jpg?itok=fcnenL9A&amp;v=1769429669" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปเปิดการซักถามเกี่ยวกับ Grok ของ Elon Musk เกี่ยวกับ Deepfakes AI ทางเพศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341286/eu-opens-probe-elon-musks-grok-over-sexual-ai-deepfakes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพยุโรปเมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมาได้เข้าร่วมการสืบสวนของ Elon Musk's X เกี่ยวกับการสร้างภาพ Deepfake ทางเพศของผู้หญิงและผู้เยาว์ของ AI แชทบอท Grok ในขั้นตอนล่าสุดของการต่อต้านเครื่องมือนี้ Grok ต้องเผชิญกับเสียงโห่ร้องหลังจากปรากฏว่าผู้ใช้สามารถสร้างภาพทางเพศให้กับผู้หญิงและเด็กโดยใช้ข้อความง่ายๆเช่น "ใส่เธอในบิกินี่" หรือ "ถอดเสื้อผ้าของเธอ" “ในยุโรปเรามี</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:50:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">005035c8aa3e0f2de73c68989a3f787a22852c50</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/42ef1188-633f-45ac-b48c-f846c2f9cf23_d69f1a43.jpg?itok=mcg-bCuq&amp;v=1769428166" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟอรัมการเงินดิจิทัล: AI ข้อมูลต้องเชื่อมโยง ‘เกาะดิจิทัล’ เพื่อให้การเงินการค้าราบรื่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3341285/digital-finance-forum-ai-data-must-link-digital-islands-smooth-trade-finance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การใช้เทคโนโลยีในด้านการเงินการค้ากำลังก้าวหน้าจากการแปลงเอกสารที่มีอยู่เป็นดิจิทัลไปสู่การปรับกระบวนการทั้งหมดด้วยปัญญาประดิษฐ์และข้อมูลที่ใช้ร่วมกันตามที่ผู้บริหารธนาคารในฟอรัมการพัฒนาและนวัตกรรม AI สำหรับการเงินดิจิทัลในวันจันทร์ที่ฮ่องกง “เมื่อเราพูดถึงการทำให้เป็นดิจิทัลเรากำลังทำให้กระบวนการปัจจุบันเป็นดิจิทัล” Raluca Popa, h กล่าว</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">715e2b506debb8834ef7dee6c7f004b25cbf0a84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/a435fe3c-df9b-40f6-9bb8-ac38e65baa82_dc27d0cd.jpg?itok=O3phVygz&amp;v=1769427987" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนออกคำเตือนการเดินทางใหม่ของญี่ปุ่นในขณะที่แถวเหนือความคิดเห็นไต้หวันของทาคาอิจิดังกระหึ่ม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341284/china-issues-new-japan-travel-warning-row-over-takaichis-taiwan-comments-rumbles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงการต่างประเทศของจีนได้กระตุ้นให้พลเมืองของจีนหลีกเลี่ยงการเดินทางไปญี่ปุ่นก่อนวันตรุษจีนเนื่องจากความคิดเห็นของนายกรัฐมนตรีซานาเอะทาคาอิจิที่มีต่อไต้หวันยังคงดำเนินต่อไปแถลงการณ์ที่ออกเมื่อวันจันทร์กล่าวว่า :“ เมื่อใกล้ถึงเทศกาลตรุษจีนกระทรวงต่างประเทศและสถานทูตจีนในโตเกียวขอให้ประชาชนหลีกเลี่ยงการเดินทางไปญี่ปุ่นและแนะนำให้ผู้ที่อยู่ที่นั่นแล้วเข้าพัก</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:31:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2cd5f2d10008b22d46dfb5a369763830aa661510</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/c7d173e2-f5ec-421c-b0ee-54e93b1b66f6_c4e2b1c3.jpg?itok=FVigd6JU&amp;v=1769427109" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คุก 43 เดือนสำหรับผู้สอนเสียงที่ลวนลามนักเรียนชาย 7 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3341280/43-months-jail-vocal-instructor-who-molested-7-male-students?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฮ่องกงได้ตัดสินลงโทษผู้สอนเสียงให้จำคุก 43 เดือนหลังจากตัดสินว่าเขาลวนลามนักเรียนชายเจ็ดคนในช่วงระยะเวลาห้าปีโดยผู้พิพากษาประณามเขาว่าเป็นการละเมิดความไว้วางใจอย่างร้ายแรงรองผู้พิพากษา Bernard Chung Wai-keung ในวันจันทร์ตัดสินลงโทษ Drawson Lam Chun-yat ในข้อหาทำร้ายร่างกายอนาจารเก้าข้อหาและสองข้อหาร่วมกันทำร้ายร่างกายโค้ชเสียงวัย 39 ปีเป็นเอิร์ล</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:55:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f92c9ad6984bc8972bc4d7510cf3d0d8c78d30b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/d6091f65-ad2b-4a05-a2c9-a053c7ec39f5_34de02e5.jpg?itok=K-wwELvX&amp;v=1769424952" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
