<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงสร้างสถิตินักท่องเที่ยวจีนแผ่นดินใหญ่เพิ่มขึ้น 72% ในช่วงเทศกาลปีใหม่ที่ยาวนาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338680/hong-kong-records-72-jump-mainland-chinese-tourists-over-long-new-year-break?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงต้อนรับนักท่องเที่ยวแผ่นดินใหญ่เกือบ 660,000 คนในช่วงนับถอยหลังปีใหม่และวันหยุดสามวันต่อไปนี้ในประเทศจีนซึ่งเพิ่มขึ้นร้อยละ 72 จากช่วงเวลาเดียวกันของปีที่ผ่านมาตัวแทนภาคอุตสาหกรรมกล่าวว่าการเพิ่มขึ้นของธุรกิจโรงแรมแต่นำมาซึ่งผลประโยชน์ที่จำกัดสำหรับร้านค้าปลีกข้อมูลที่เผยแพร่โดยกรมตรวจคนเข้าเมืองเมื่อวันอาทิตย์แสดงให้เห็นว่าผู้เข้าชมแผ่นดินใหญ่ 659,090 คนเข้าสู่ฮ่องกง betwee</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 12:01:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cad95a6c33e4493eaeef27aec3f354a11d763cce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/29e0fdc9-c0ef-4554-87cd-06d2658f8c21_59c96bc5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'KILL LINE‘ ของสหรัฐฯทำให้สื่อสังคมออนไลน์ของจีนตกตะลึงเพราะความหายนะทางเศรษฐกิจทำให้ภาพลวงตาแตกสลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3338633/us-kill-line-shocks-chinese-social-media-economic-woes-shatter-illusions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชุดโพสต์โซเชียลมีเดียที่เน้นย้ำถึงความไม่มั่นคงทางเศรษฐกิจที่ชาวอเมริกันทั่วไปกำลังเผชิญอยู่ได้ก่อให้เกิดการถกเถียงกันอย่างรุนแรงในประเทศจีนเกี่ยวกับปัญหาสังคมในสหรัฐอเมริกาและทำลายการรับรู้ที่ยึดถือกันมานานโพสต์จำนวนมากจากอินฟลูเอนเซอร์ได้อธิบายถึงช่องโหว่ว่าเป็น "kill line" ซึ่งเป็นคำที่นักเล่นเกมวิดีโอชาวจีนใช้เพื่ออธิบายเกณฑ์ด้านสุขภาพด้านล่างซึ่งตัวละครสามารถ</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 12:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00709fd92d9750253f2c57052383cb8f2f4bd4f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/31f38deb-935c-438e-a43d-d8457897318d_5fb6a3f8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้โดยสารเดินทาง 30 ล้านเที่ยวในปี 2025 ด้วยเส้นทางรถไฟความเร็วสูงของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3338681/passengers-made-30-million-trips-2025-hong-kongs-high-speed-rail-line?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้โดยสารเดินทางมากกว่า 30 ล้านเที่ยวโดยใช้เส้นทางรถไฟความเร็วสูงข้ามพรมแดนของฮ่องกงเมื่อปีที่แล้วโดยมีตัวเลขเพิ่มขึ้นร้อยละ 17 จากปี 2024 และสร้างสถิติ MTR Corporation ยังเปิดเผยเมื่อวันอาทิตย์ว่าสถานีรถไฟ West Kowloon สร้างสถิติการเดินทางในวันเดียวใหม่ในวันที่ 27 ธันวาคมเมื่อจำนวนการเดินทางของผู้โดยสารสูงถึงประมาณ 140,000 เที่ยวบริษัทยัง d</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:59:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6098f3ca60d39029145594243ca62d105f654365</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/5e76750b-58c0-45a1-8788-076bb6aa45c6_11e77b95.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียสหภาพยุโรปคุกคามการดำเนินการต่อ X, Grok AI สำหรับภาพที่ไม่เหมาะสม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338679/malaysia-eu-threaten-action-against-x-grok-ai-offensive-images?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Grok ของ Elon Musk กำลังเผชิญกับการวิพากษ์วิจารณ์และการคุกคามของการดำเนินการของรัฐบาลทั่วโลกหลังจากแชทบอทปัญญาประดิษฐ์สร้างภาพทางเพศรวมถึงผู้เยาว์บนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดีย X เพื่อตอบสนองต่อการแจ้งเตือนของผู้ใช้ทางการมาเลเซียกล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันเสาร์ว่าพวกเขากำลังตรวจสอบภาพที่ผลิตโดย Grok หลังจากได้รับการร้องเรียนเกี่ยวกับการใช้ AI ในทางที่ผิดเพื่อจัดการ</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:54:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9aca36ed811dc6e6124b860c6fda5d17dba71fa6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/c28a3300-4558-4197-a3ce-08cc0e2f8d6b_c3cde763.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ฉันคิดว่าจะผลักเมียออกไปนอกหน้าต่าง ': ผู้รอดชีวิตจากไฟไหม้ฮ่องกงเล่าถึงการหลบหนี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338676/i-thought-pushing-wife-out-window-hong-kong-fire-survivors-recount-escape?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อชาวฮ่องกงที่มีชื่อว่าเฉาเปิดประตูหน้าของเขาที่ Shek Kip Mei Estate ในวันอาทิตย์เขาได้พบกับกำแพงที่เต็มไปด้วยเขม่าสีดำ “[ ควัน] กำลังตัดคอและจมูกของฉันและดวงตาของฉันจะไม่หยุดฉีกขาด ”ชายวัยสี่สิบกว่ากล่าวขณะที่เขาเล่าถึงการต่อสู้ที่ยากลำบากกับภรรยาและสุนัขของเขาหลังจากเกิดไฟไหม้ไม่กี่ประตูที่อยู่ห่างจากบ้านของเขาทำให้ชายคนหนึ่งเสียชีวิตและได้รับบาดเจ็บแปดคน</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:35:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9af4b6bafc03af791f55c843d84aae99865cb76</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/6dd558cf-7151-4190-b43d-49c418d78531_c579cfd5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
