<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงอาจเผชิญกับฤดูไข้หวัดใหญ่ทับซ้อนท่ามกลางการระบาดของโรคที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3325429/hong-kong-may-face-overlapping-summer-winter-flu-seasons-amid-surge-outbreaks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงอาจประสบกับการทับซ้อนของฤดูร้อนและฤดูหนาวของไข้หวัดใหญ่ท่ามกลางการระบาดของโรคที่โรงเรียนเมื่อเร็วๆนี้โดยผู้เชี่ยวชาญกระตุ้นให้ผู้อยู่อาศัยโดยเฉพาะกลุ่มเสี่ยงได้รับการฉีดวัคซีนศาสตราจารย์ Lau Yu-lung ประธานคณะกรรมการวิทยาศาสตร์ว่าด้วยโรคที่ป้องกันได้ด้วยวัคซีนภายใต้ศูนย์คุ้มครองสุขภาพเข้าร่วมการเรียกร้องที่เพิ่มขึ้นในวันเสาร์ท่ามกลางการเพิ่มขึ้นอย่างมีนัยสำคัญใน i</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 07:00:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14e7ea6d55cfe53cf8c0f0ef870a32ce8380230e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/88477b5d-1c4d-4c15-8e8f-baf55c5e689f_26802b45.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนติดตามสหรัฐฯเรือรบอังกฤษในการขนส่งช่องแคบไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325426/china-tracks-us-british-warships-taiwan-strait-transit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกล่าวหาว่าสหรัฐฯและอังกฤษทำลายสันติภาพและเสถียรภาพในช่องแคบไต้หวันด้วยการตัดสินใจส่งเรือรบผ่านทางน้ำซึ่งเป็นภารกิจที่พันธมิตรทั้งสองอธิบายว่าเป็นกิจวัตรประจำวันกองบัญชาการโรงละครทางตะวันออกของกองทัพปลดปล่อยประชาชนกล่าวว่ากองทัพเรือและกองทัพอากาศจีนเฝ้าติดตามเรือพิฆาตยูเอสเอสฮิกกินส์และเรือรบอังกฤษเอชเอ็มเอสริชมอนด์อย่างใกล้ชิดในขณะที่พวกเขาผ่าน</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 07:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0af9ab4e7901c13558b12186edaf7d65cd01763e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/04acc973-c738-468b-a633-a8fb514d8de6_c20216aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านอาหาร Cinta-J ร้านโปรดของชาวฟิลิปปินส์ในฮ่องกงที่จะปิดในวันที่ 30 กันยายน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325427/cinta-j-restaurant-filipino-favourite-hong-kong-close-september-30?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hongkonger Bryan Lee และ Cris ภรรยาของเขาร้องไห้เมื่อได้ยินสัญญาเช่าร้านอาหารของพวกเขา Cinta-J จะไม่ได้รับการต่ออายุหลังจากทำธุรกิจมานานกว่าสี่ทศวรรษให้บริการอาหาร Pinoy แท้ๆและให้บริการคาราโอเกะสดครอบครัวของ Lee ได้ดำเนินการ Cinta-J และ Cinta ก่อนหน้านี้ใน Wan Chai เป็นเวลา 42 ปีทำให้เป็นเหมือนบ้านสำหรับ diaspora ฟิลิปปินส์ในฮ่องกงสาขาเดียว</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:48:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67c007ac5e86bd3778adbe51ae1178e725fa0f1b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/b43563e2-e6bb-4122-9610-dca7a1ffe12c_7e111e38.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การป้องกันฟิลิปปินส์หัวหน้าทหารสแลมเรียกร้องให้ทิ้งมาร์กอสเป็นพลุเรื่องอื้อฉาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3325425/philippine-defence-military-chiefs-slam-call-dump-marcos-over-flood-control-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลาโหมฟิลิปปินส์และหัวหน้าทหารปฏิเสธการเรียกร้องให้กองกำลังติดอาวุธของประเทศถอนการสนับสนุนจากประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์กอสเจนเนอร์เพื่อตอบสนองต่อความโกรธเกรี้ยวของประชาชนต่อข้อกล่าวหาการทุจริตครั้งใหญ่ในโครงการควบคุมน้ำท่วมที่เกี่ยวข้องกับส.ส. และเจ้าหน้าที่งานสาธารณะหลายคนและก่อให้เกิดการประท้วงบนท้องถนนรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหม Gilberto Teodoro Jnr และทหาร</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:26:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e40f3c97a8b8a0e907d7645854a829e8cc62767</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/2ac823b0-4abb-4ade-bbfc-1c9a3b6c45ed_f0b14257.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความอยากอย่างมากสำหรับ iPhone รุ่นใหม่ในประเทศจีนเนื่องจากการสั่งซื้อล่วงหน้าทำลายสถิติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3325424/chinese-pre-orders-apples-iphone-17-break-records-amid-strong-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยอดพรีออเดอร์ขาย iPhone 17 ซีรีส์ใหม่ของ Apple เริ่มต้นอย่างแข็งแกร่งในประเทศจีนทำลายสถิติก่อนหน้านี้แม้จะมีความล่าช้าในการจัดส่ง iPhone Air ในนาทีแรกหลังจากการสั่งซื้อล่วงหน้าเริ่มขึ้นเวลา 20.00 น. ตามเวลาท้องถิ่นของวันศุกร์ยอดขายบน JD.com ซึ่งเป็นหนึ่งในแพลตฟอร์มการช็อปปิ้งออนไลน์ที่ใหญ่ที่สุดของจีนแซงหน้าปริมาณการสั่งซื้อล่วงหน้าในวันแรกของซีรีส์ iPhone 16 ของปีที่แล้วตามรายงานของ e-co</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:00:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">973a1d494df2a117c3592fabf8fd6ddd7fe3db46</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/534c549c-7145-4c80-af42-3e2e11e6c1c0_1659899f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
