<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘การลงทุนที่แท้จริง’ สะท้อนให้เห็นถึง ‘ความเชื่อมั่น‘ ของชุมชนทั่วโลกในฮ่องกง: โจวจี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3334042/real-investments-reflect-global-communitys-confidence-hong-kong-zhou-ji?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประชาคมระหว่างประเทศได้ลงคะแนนเสียง "ความเชื่อมั่น" เกี่ยวกับแนวโน้มของฮ่องกงด้วยการลงทุนของพวกเขาด้วยความสำเร็จที่เกิดขึ้นจากการดำเนินการตามหลักการ "หนึ่งประเทศสองระบบ" อย่างเหมาะสมตัวแทนอันดับต้นๆของปักกิ่งในเมืองกล่าวโจวจี้ผู้อำนวยการสำนักงานประสานงานของปักกิ่งในฮ่องกงกล่าวด้วยว่าเมื่อ “เติมเต็มช่องว่าง” ในความมั่นคงของชาติตอนนี้คือ</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:09:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56250464ba1454a59756e0728baa989eba7043a9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/b9621a7a-aa64-4286-bfdc-a45b775726f5_ba433641.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รักในมาเลเซียเกลียดที่อื่น: ตัวเรือดกลายเป็นนักแก้ปัญหาอาชญากรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334041/loved-malaysia-loathed-elsewhere-scientists-turn-bedbugs-crime-solvers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภายใต้แสงไฟในห้องปฏิบัติการผู้ช่วยวิจัยยื่นแขนของเขาออกไปและคว่ำภาชนะที่มีตาข่ายลงบนผิวของเขาอย่างระมัดระวังเพื่อให้ก้อนตัวเรือดดิ้นกินเลือดของเขาทั้งหมดนี้ในนามของวิทยาศาสตร์แมลงที่ดูดเลือดได้เผยให้เห็นถึงศักยภาพที่เข้มขึ้นและน่าสนใจมากขึ้นเนื่องจากนักวิทยาศาสตร์ชาวมาเลเซียได้ค้นพบว่าพวกมันสามารถเปลี่ยนเป็น</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:06:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8dbee8bc1ff9122353de2f638222cf6df17eec0b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/242997b7-4c97-4647-a0be-08b891a92cf4_2f98a387.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนส่งรถคืนฉุกเฉินไปยังสถานีอวกาศเพื่อทดแทนยานพาหนะที่เสียหาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334033/china-sends-emergency-return-vehicle-tiangong-space-station-replace-damaged-craft?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดตัวเรือทดแทนที่จะเดินทางไปยังสถานีอวกาศของตนในฐานะเรือส่งกลับทดแทนยานอวกาศเสิ่นโจว -22 ที่ไม่มีเกลียวซึ่งบรรทุกสินค้า 600 กก. (1,320 ปอนด์) รวมถึงอาหารและอุปกรณ์ได้เปิดตัวในเวลา 12.11 น. ของวันอังคารและคาดว่าจะเทียบท่ากับสถานีอวกาศเทียนกงด้วยตนเองเรือจะแทนที่ยานอวกาศเสิ่นโจว -21 ที่ใช้ในการส่งคืนนักบินอวกาศสามคน</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 04:36:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3e6abb98978f9ddf7f64c5dd9dcea5ff0a5c83a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/826559ff-510d-498b-9c66-e4c66bd7b16d_fcbc0ce1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อลิซกัวได้รับชีวิตในคุก; ปริศนาการวางยาพิษโฮสเทลบาหลี: 7 ไฮไลท์เอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3334019/alice-guo-gets-life-term-human-trafficking-bali-poisoning-mystery-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากรายงานข่าวของ SCMP เกี่ยวกับเอเชียในสัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งสะท้อนกับผู้อ่านของเราและเปิดเผยประเด็นเฉพาะเรื่องหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. Alice Guo ได้รับระยะเวลาตลอดชีวิตสำหรับการค้ามนุษย์ที่เชื่อมโยงกับศูนย์กลางการหลอกลวงของฟิลิปปินส์ศาลฟิลิปปินส์ได้ตัดสินว่าอดีตนายกเทศมนตรีมีความผิดในการค้ามนุษย์และตัดสินให้เธอ</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 04:30:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">963fab971c870182f96f7729c0510cd61873eff0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/1598dedf-0a83-4d81-953e-b6d890bed459_03971a65.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงเรียนอนุบาลในฮ่องกงย้ายทัวร์ศึกษาญี่ปุ่นไปยังจีนแผ่นดินใหญ่เมื่อแถวลึกขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3334026/hong-kong-kindergarten-moves-japan-tour-mainland-china-row-deepens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการโรงเรียนอนุบาลเอกชนในฮ่องกงได้เปลี่ยนจุดหมายปลายทางของทัวร์การศึกษาจากโตเกียวไปยังเฉิงตูโดยอ้างถึงคำเตือนของรัฐบาลที่ออกมาท่ามกลางความตึงเครียดที่ทวีความรุนแรงขึ้นระหว่างจีนและญี่ปุ่นประกาศจากองค์กรการศึกษาวิกตอเรียซึ่งดำเนินการแปดวิทยาเขตของโรงเรียนอนุบาลและสถานรับเลี้ยงเด็กในเมืองและสมาคมผู้ปกครองและครูได้รับการเผยแพร่ทางออนไลน์เผยให้เห็นถึงการประกาศ</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 03:34:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0a0cc013c6a72b8ebf96853bacf2e44d5b96b4d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/b829c5d5-b497-4e6a-b1a9-3cfe091e8b95_3802f0e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
