<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความล้มเหลวของอาเซียนในการตอบสนองการเลือกตั้งของเมียนมาร์แสดงให้เห็นถึง ‘อำนาจต่อรองที่จำกัด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3326361/aseans-failure-meet-myanmar-junta-over-election-shows-its-limited-leverage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำเมียนมาและผู้นำอาเซียนถูกขังอยู่ใน "ผู้ไร้ความสามารถทางการทูต" โดยคณะทหารมุ่งมั่นที่จะป้องกันไม่ให้กลุ่มประเทศดังกล่าวแทรกแซงแผนการเลือกตั้งทั่วไปในปลายปีนี้ตามการสังเกตการณ์รัฐมนตรีต่างประเทศสี่คนจากสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เมื่อสัปดาห์ที่แล้วเลื่อนการเดินทางไปยังเมียนมาเพื่อหารือเกี่ยวกับการเลือกตั้งซึ่งจะเริ่มในเดือนธันวาคมและ o</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 07:01:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b748a3dd25a1de25116b8952bce7858fef48910</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/23ee2869-7cb1-4e60-bb5d-c670cf2b903e_281f74eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซา: เซินเจิ้นเตรียมอพยพ 400,000 คนกวางตุ้งระงับรถไฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3326357/super-typhoon-ragasa-china-braces-disaster-shenzhen-set-evacuate-400000?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมืองในมณฑลทางตอนใต้ของจีนกำลังเตรียมพร้อมที่จะเผชิญกับ Ragasa ซึ่งเป็นไต้ฝุ่นที่แข็งแกร่งที่สุดที่จะโจมตีประเทศในปีนี้โดยเซินเจิ้นเตือนถึง "ภัยพิบัติร้ายแรง" ข้างหน้าและเตรียมย้ายผู้คนนับแสนศูนย์อุตุนิยมวิทยาแห่งชาติ (NMC) กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่า Ragasa ซึ่งเป็นไต้ฝุ่นลูกที่ 18 ในปีนี้ทวีความรุนแรงขึ้นเป็นซูเปอร์ไต้ฝุ่นในเช้าวันอาทิตย์และได้รับ EXP</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 06:19:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be6712f84f506428358f4a21421a0eee22843c84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/5191e4a9-9f78-4a90-a9ca-1dac5da92821_db6c8e53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เทศกาลเทียนกวง – ตั้งแต่เสื้อคลุมมังกรตากแดดไปจนถึงการตากผ้าเพื่อขอให้โชคดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3325018/tian-kuang-festival-drying-dragon-robes-families-airing-laundry-good-luck?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทศกาลเทียนกวงของจีนโบราณได้พัฒนาไปสู่พิธีกรรมสมัยใหม่ที่ตอนนี้ผู้คนตากเสื้อผ้าให้แห้งด้วยแสงแดดและอาบน้ำสัตว์เลี้ยงอันเป็นที่รักของพวกเขาเพื่อนำโชคลาภมาให้อุดมไปด้วยประวัติศาสตร์และนิทานพื้นบ้านมันมาจากประเพณีของจักรพรรดิของ "เสื้อคลุมมังกรอบแห้ง" และมีทั้งประโยชน์ในทางปฏิบัติและถนนที่ไม่เหมือนใครสำหรับการแสดงออกทางวัฒนธรรมนอกจากนี้ยังเป็นที่รู้จักกันในชื่อเทศกาลซักผ้าและซันนิ่งและตรงกับ</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78c4adcb506cb4a54a9261dea6647ea970a7cbe2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/f451a9c9-faa8-4746-bce1-426c8e2d7b14_009cb0bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้อพยพกว่า 10,000 คนในฟิลิปปินส์เมื่อซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาเข้ามาใกล้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3326355/super-typhoon-ragasa-over-10000-evacuated-philippines?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประชาชนกว่า 10,000 คนได้รับความคุ้มครองในโรงเรียนและศูนย์อพยพในฟิลิปปินส์เมื่อวันจันทร์เนื่องจากฝนตกหนักและลมพายุจากซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาพัดผ่านภาคเหนือของประเทศพายุไต้ฝุ่นซึ่งกำลังได้รับความแรงในขณะที่ดำเนินการในเส้นทางการปะทะกับจีนตอนใต้คาดว่าจะทำให้เกิดแผ่นดินถล่มเหนือเกาะบาบูยานของฟิลิปปินส์เกาะที่มีประชากรเบาบางอยู่ที่ประมาณ 740k</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 05:48:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e96dfc3bddcc85b90abd3287872824e4f87556ea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/5d497367-2c34-405a-bde4-67fc4d0ca328_e9a057da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Aupen ผู้ก่อตั้ง Aupen ดาราคนโปรดของสิงคโปร์ออกหนังสือแจ้งการอ้างสิทธิ์ที่เป็นเท็จ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3326352/singapore-founder-taylor-swifts-favourite-aupen-bags-slammed-false-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แบรนด์กระเป๋าถือของสิงคโปร์ Aupen และผู้ก่อตั้ง Nicholas Tan ได้รับการออกแนวทางการแก้ไขภายใต้พระราชบัญญัติคุ้มครองความเท็จและการจัดการออนไลน์ (POFMA) สำหรับข้อกล่าวหาที่เกิดขึ้นเกี่ยวกับหน่วยงานด้านทรัพย์สินทางปัญญาของสิงคโปร์ Tan ได้เผยแพร่ข้อกล่าวหาหลายประการเกี่ยวกับสำนักงานทรัพย์สินทางปัญญาของสิงคโปร์ (IPO) ในบัญชี Instagram ของเขาเมื่อวันที่ 9, 15 และ 16 กันยายน The Septemb</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 05:10:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b0f63541675be9ed68631a217f8f057b0c3f75e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/b95787b3-b526-404a-84e4-d0b11fe9fa05_55fd1ed7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
