<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจเกาหลีใต้บุกโจมตี ‘พระราชวัง‘ ของ Unification Church ในการกวาดล้างการติดสินบน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3336428/south-korean-police-raid-unification-church-palace-bribery-sweep?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจเกาหลีใต้เริ่มการจู่โจมในวันจันทร์เพื่อค้นหาสำนักงานและสารประกอบของคริสตจักร Unification ในและใกล้กรุงโซลรวมถึง "พระราชวัง" ที่สวยงามทางตะวันออกเฉียงเหนือของเมืองหลวงซึ่งทำหน้าที่เป็นสำนักงานใหญ่ระหว่างประเทศตำรวจกล่าวการค้นหากำลังดำเนินการใน 10 สถานที่ของคริสตจักรตำรวจกล่าวในข้อความที่ส่งไปยังผู้สื่อข่าวเจ้าหน้าที่ตำรวจไม่สามารถติดต่อ f</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 03:29:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b500dc5617f4bbc5119b6fdd14b1cd7ed3ebac25</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/54554ad8-c246-41ad-a1d5-873ed54856a2_688948bd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พบผู้เสียชีวิต 2 คนในบ้านลอสแอนเจลิสของผู้กำกับร็อบไรเนอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336427/2-people-found-dead-los-angeles-home-director-rob-reiner?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิต 2 คนที่บ้านพักในลอสแอนเจลิสซึ่งเป็นของผู้กำกับนักแสดงร็อบไรเนอร์เมื่อวันอาทิตย์ตามรายงานของเจ้าหน้าที่บังคับใช้กฎหมายที่บรรยายสรุปเกี่ยวกับการสอบสวนเจ้าหน้าที่ไม่สามารถพูดคุยรายละเอียดการสอบสวนต่อสาธารณะและพูดคุยกับ Associated Press เกี่ยวกับเงื่อนไขของการไม่เปิดเผยตัวตนหน่วยดับเพลิงลอสแอนเจลิสบอกว่าได้ตอบสนองต่อคำขอความช่วยเหลือทางการแพทย์ในช่วงบ่ายวันอาทิตย์และพบว่ามี 78 ปี</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 03:21:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92748bd00672105eb1817fd62f30d44bc2cb580d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/7084c4d8-574e-4e26-89d2-22218cfbab5e_4bc0abf8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นล่าถอยจากเงินทุนด้านสุขภาพระดับโลกจับมือจีนเปิดการทูต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336378/japans-retreat-global-health-funding-hands-china-diplomatic-opening?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การลดลงอย่างรวดเร็วของญี่ปุ่นในการระดมทุนสำหรับร่างกายชั้นนำระดับนานาชาติที่ต่อสู้กับโรคติดเชื้อความเสี่ยงที่จะทำลายความน่าเชื่อถือของโตเกียวและ "การทูตสันติภาพ" ที่มีมานานในการเคลื่อนไหวนักวิเคราะห์กล่าวว่าอาจเปิดโอกาสให้จีนขยายอิทธิพลไปทั่วประเทศกำลังพัฒนากองทุนโลกที่ตั้งอยู่ในสวิตเซอร์แลนด์เพื่อต่อสู้กับโรคเอดส์วัณโรคและมาลาเรียซึ่งก่อตั้งขึ้นในปี 2002 ได้ช่วยชีวิตผู้คนประมาณ 70 ล้านคน</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 03:14:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d4f8781a8a0b0376ec94d129a8484b967edf011a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/90bd9be5-bfdc-448e-a430-905b215ec5a0_78a9b978.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นเสี่ยงต่อการเสียชีวิต 199,000 รายจากแผ่นดินไหวขนาดใหญ่ที่ค้างชำระท่ามกลางฝูงสั่นสะเทือนที่สดใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3336422/japan-risks-199000-deaths-overdue-megaquake-amid-fresh-tremor-swarm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มแรงสั่นสะเทือนนอกชายฝั่งตะวันออกเฉียงเหนือของญี่ปุ่นทำให้เกิดสัญญาณเตือนภัยในหมู่นักแผ่นดินไหวเนื่องจากการศึกษาใหม่ของรัฐบาลเตือนว่าอาจมีผู้เสียชีวิตสูงถึง 199,000 คนหากเกิดแผ่นดินไหวขนาด -9 แผ่นดินไหวครั้งล่าสุดขนาด 4.9 แรงสั่นสะเทือนนอกชายฝั่งที่บันทึกไว้ในเย็นวันอาทิตย์ใกล้กับมิยาโกะในจังหวัดอิวาเตะมีขนาดเล็กและไม่ก่อให้เกิดความเสียหายแต่เจ้าหน้าที่กำลังเร่งเร้าให้ผู้อยู่อาศัย</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 02:29:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ba9808fe00091382bb690760b58f32cfc8e37f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/5beeea14-48f7-4745-9a8c-44a7cec8ec2f_ccca6412.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนคว่ำบาตรอดีตผู้บัญชาการทหารญี่ปุ่นในข้อหา ‘สมรู้ร่วมคิดกับกลุ่มแบ่งแยกดินแดนไต้หวัน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336421/china-sanctions-japanese-ex-official-colluding-separatist-forces-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ออกมาตรการคว่ำบาตรนายชิเกรุอิวาซากิอดีตผู้บัญชาการทหารสูงสุดของกองกำลังป้องกันตนเองญี่ปุ่นโดยกล่าวว่าเขา "สมรู้ร่วมคิดกับกองกำลังแบ่งแยกดินแดน" ในไต้หวันกระทรวงการต่างประเทศจีนกล่าวเมื่อวันจันทร์มันเกิดขึ้นหลังจากที่ปักกิ่งยื่นเรื่องประท้วงกับโตเกียวในเดือนมีนาคมเกี่ยวกับการแต่งตั้งอิวาซากิซึ่งเป็นพลอากาศเอกระดับสี่ดาวที่เกษียณอายุในฐานะที่ปรึกษากิตติมศักดิ์ของผู้บริหารหยวน</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 02:19:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">113ec81dea6f36ed7a75fe19d6b3017914ce58ae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/f682e18f-ec48-4f0a-8d03-ac34ee890306_70b06e22.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
