<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ลุลาของบราซิลสัญญาว่าจะตรวจสอบร่างกฎหมายเฉือนระยะเวลาจำคุก 27 ปีของโบลโซนาโร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3336970/brazils-lula-vows-veto-bill-slashing-bolsonaros-27-year-prison-term?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Luiz Inacio Lula da Silva ประธานาธิบดีของบราซิลกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าเขาจะตรวจสอบร่างกฎหมายที่สามารถลดโทษจำคุก 27 ปีของอดีตประธานาธิบดี Jair Bolsonaro ซึ่งถูกจับกุมในเดือนพฤศจิกายนเนื่องจากพยายามทำรัฐประหารวุฒิสภาผ่านร่างกฎหมายเมื่อปลายวันพุธหลังจากได้รับอนุมัติจากสภาผู้แทนราษฎร “ด้วยความเคารพต่อสภาคองเกรสแห่งชาติเมื่อมันมาถึงโต๊ะของฉัน</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:09:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0bb00b3d51244d9e4d0257187f09253ec2204849</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/33baa8aa-0da4-4206-a799-03d4e2e0d301_527e8bed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีรายงานการเสียชีวิตหลังจากเครื่องบินเจ็ตธุรกิจตกที่สนามบินนอร์ทแคโรไลนา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336969/deaths-reported-after-business-jet-crashes-north-carolina-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายอำเภอกล่าวว่ามีผู้เสียชีวิตในวันพฤหัสบดีจากเหตุเครื่องบินเจ็ตธุรกิจตกซึ่งพยายามจะลงจอดที่สนามบินภูมิภาคในสเตทวิลล์รัฐนอร์ทแคโรไลนา “ผมยืนยันได้ว่ามีผู้เสียชีวิต” แกรนท์แคมป์เบลล์นายอำเภอ Iredell County กล่าวแม้ว่าเขาจะปฏิเสธที่จะพูดว่ามีกี่คนก็ตามสำนักงานบริหารการบินแห่งชาติกล่าวว่าเครื่องบิน Cessna C550 ประสบอุบัติเหตุขณะลงจอดที่ท่าอากาศยานภูมิภาคสเตทวิลล์เมื่อเวลาประมาณ 10.20 น.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 17:55:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72eac99cca94d57280c4c7c40e4edf6437b631f0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/e273560b-e1ba-4636-a183-b4929bc86a4e_dde2f1a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไบรอันวอลเช่ (Brian Walshe) ผู้ค้นหาวิธีกำจัดศพได้รับโทษจำคุกตลอดชีวิตในข้อหาฆาตกรรมภรรยา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336968/brian-walshe-who-googled-how-dispose-body-gets-life-sentence-wifes-murder?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายในพื้นที่บอสตันถูกตัดสินจำคุกตลอดชีวิตในวันพฤหัสบดีในข้อหาฆาตกรรมภรรยาของเขาซึ่งหายตัวไปเมื่อเกือบสามปีที่แล้วและไม่เคยพบศพของเขาไบรอันวอลเช่ (Brian Walshe) อายุ 50 ปีถูกตัดสินว่ามีความผิดในวันจันทร์ในข้อหาฆาตกรรมระดับหนึ่งในการสังหารอนาวอลเช่ (Ana Walshe) อายุ 39 ปีประโยคนี้ไม่มีความเป็นไปได้ที่จะมีการทัณฑ์บนเขายอมรับความผิดในเดือนพฤศจิกายนที่ทำให้ตำรวจเข้าใจผิดและจำหน่ายยา b อย่างผิดกฎหมาย</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 17:30:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">762e50eb9ab2fd3d4db57990a2770fabd6fca162</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/70e00447-d9c8-4273-9ce9-b421a9963232_51edda62.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แหล่งข่าวสำนักงาน PM ของญี่ปุ่นบอกใบ้ถึงความจำเป็นในการใช้อาวุธนิวเคลียร์ท่ามกลางการทบทวนนโยบาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3336965/japan-pm-office-source-hints-need-nuclear-weapons-amid-policy-review?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แหล่งข่าวภายในสำนักนายกรัฐมนตรีของญี่ปุ่นกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าประเทศต้องการอาวุธนิวเคลียร์คำพูดที่เบี่ยงเบนไปจากหลักการที่ไม่ใช่นิวเคลียร์ที่มีมายาวนานของประเทศและอาจทำให้เกิดการฟันเฟืองทั้งในและต่างประเทศ “ฉันคิดว่าเราควรมีอาวุธนิวเคลียร์” แหล่งข่าวซึ่งมีส่วนร่วมในการวางแผนนโยบายความมั่นคงภายใต้รัฐบาลที่นำโดยนายกรัฐมนตรี Sanae Takaichi กล่าวในขณะที่</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 16:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87610730b5394d437301fee982cc010126e62bf4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/a4816108-f5de-4937-ab35-8361e125fed3_1dab785b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่ทรัมป์ปรับนโยบายต่างประเทศของสหรัฐฯนักวิเคราะห์เห็นการเปิดกว้างใหม่สำหรับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3336954/trump-upends-us-foreign-policy-analysts-see-fresh-openings-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปีนี้เป็นปีที่เต็มไปด้วยความวุ่นวายสำหรับความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนในส่วนที่สี่ของซีรีส์เมื่อย้อนกลับไปดูเหตุการณ์ในปี 2025 เราจะตรวจสอบผลกระทบของนโยบายต่างประเทศของทรัมป์ต่อภูมิรัฐศาสตร์โลกในขณะที่การบริหารงานของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์สิ้นสุดลงในปีแรกคาดว่าผู้ขัดขวางที่ไม่ได้รับผลกระทบจะยังคงใช้ลูกบอลทำลายสถาปัตยกรรมความมั่นคงแห่งชาติของสหรัฐอเมริกาที่มีมาอย่างยาวนาน</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fdcb484902d7f146692adb2c04e6fde27bf6776a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/00681af8-8056-4408-9a64-c3132b962760_d20545c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
