<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ลงนามในคำสั่ง TikTok สะพานที่สูงที่สุดในโลกเปิด: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3326988/trump-signs-order-tiktok-deal-worlds-tallest-bridge-opens-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ทรัมป์ลงนามในคำสั่งว่าการขาย TikTok เป็นไปตามข้อกำหนดของสหรัฐอเมริกาประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้ประกาศว่าข้อตกลงสำหรับ TikTok เป็นไปตามข้อกำหนดของกฎหมายการขายหรือการห้ามของสหรัฐอเมริกาสำหรับแอปวิดีโอสั้นที่จีนเป็นเจ้าของโดยมีการพิจารณาเป็นเวลาหลายเดือนและหลายปี</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">97491e8e23b673e8f6069b171537c2ab9b7846d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/bcc7af9a-a365-4152-ac03-1383fc1593d4_790641d1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กังหันลมบินที่ทรงพลังที่สุดในโลกเปิดตัวในภาคตะวันตกของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3326920/worlds-most-powerful-flying-wind-turbine-launched-western-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนประสบความสำเร็จในการบินกังหันลมในอากาศที่ใหญ่ที่สุดและทรงพลังที่สุดในโลกซึ่งเป็นก้าวสำคัญที่สามารถนำมาซึ่งพลังงานสีเขียวที่ถูกกว่าและเชื่อถือได้มากขึ้นและเสริมสร้างบทบาทผู้นำของประเทศในการเปลี่ยนผ่านพลังงานสะอาดทั่วโลกระหว่างวันที่ 19 -21 กันยายนเรือบินที่มีลักษณะคล้าย S1500 ซึ่งมีขนาดประมาณสนามบาสเก็ตบอลและสูงเท่ากับอาคาร 13 ชั้นกลายเป็นกังหันตัวแรกของญาติพี่น้อง</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">81dcbbdd7076d0e12ffb6b9c99668053b7e3bb4d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/2ea41de4-af23-4ace-99af-c12b6b26217b_c97ad1f7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โปเกมอนของญี่ปุ่นกระแทกวิดีโอน้ำแข็งโดยใช้สโลแกน: ‘Gotta Catch‘ Em All ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3327037/japans-pokemon-slams-us-immigration-video-using-gotta-catch-em-all-slogan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แฟรนไชส์โปเกมอนที่ได้รับความนิยมอย่างมากของญี่ปุ่นทำให้ตัวเองห่างไกลจากวิดีโอล่าสุดของรัฐบาลสหรัฐฯที่เชื่อมโยงสโลแกน "Gotta Catch ‘Em All" ของแบรนด์กับการปราบปรามการอพยพของวอชิงตันกระทรวงความมั่นคงแห่งมาตุภูมิสหรัฐโพสต์คลิปบนโซเชียลมีเดียในสัปดาห์นี้ซึ่งแสดงให้เห็นถึงการบุกตรวจคนเข้าเมืองและการบังคับใช้กฎหมายศุลกากร (ICE) คลิปนี้แสดงให้เห็นตำรวจติดอาวุธและเจ้าหน้าที่ตำรวจตระเวนชายแดน</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:20:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f7b8c559c27e92a9a3ae5bd510cc23e0b27eb93</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/e7a516c1-1a7c-41cf-b576-f8db19e3fec5_770d9dc8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เพลงประกอบไทเปในการควบคุมชิปของแอฟริกาใต้ในแถวสำนักงานตัวแทน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3327044/taipei-backtracks-south-africa-chip-controls-tussle-over-representative-office?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันได้ยกเลิกการควบคุมการส่งออกเซมิคอนดักเตอร์ในแอฟริกาใต้เพียงสองวันหลังจากประกาศประท้วงการผลักดันของพริทอเรียในการย้ายสำนักงานตัวแทนของไทเปกระทรวงเศรษฐกิจของไต้หวันประกาศเมื่อวันพฤหัสบดีว่าหลังจากการหารือกับกระทรวงต่างประเทศได้ตัดสินใจระงับการยับยั้งชิปฝ่ายเดียวครั้งแรกของรัฐบาลต่างประเทศการควบคุมการส่งออก</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:00:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3de9dff243fe48ad57b64ea1def374b326c04658</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/d67f10a3-a344-45c1-886f-20dfbc2e5098_7265224f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>TikTok: วิธีที่แอพไวรัสใช้เวลาปั่นป่วนเพื่อรักษาที่พักในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3327039/tiktoks-tumultuous-journey-global-sensation-geopolitical-bargaining-chip?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ByteDance จากปักกิ่งเปิดตัวแอปวิดีโอสั้นเวอร์ชันสากลในปี 2017 ในไม่ช้า TikTok ก็กลายเป็นที่นิยมทั่วโลกด้วยอัลกอริทึมขั้นสูงอย่างไรก็ตามความสำเร็จนี้ได้รับความสนใจจากรัฐบาลสหรัฐอเมริกาและประเทศอื่นๆซึ่งทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวของข้อมูลและความมั่นคงของชาติหลังจากไม่กี่ปีที่ผ่านมา TikTok ดูเหมือนจะพร้อมที่จะรักษาฐานที่มั่นถาวรในตลาดสหรัฐอเมริกาผ่านข้อตกลง</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7678b7b2c68d645558bea1d34539bfdd2044a1c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/1406c824-8c0e-45d2-9dc5-83483e15d75d_633a1336.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
