<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ราชินีเคตามีน’ ถูกกล่าวหาว่าขายยาร้ายแรงให้แมทธิวเพอร์รี่เพื่อสารภาพผิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322290/ketamine-queen-accused-selling-fatal-dose-matthew-perry-agrees-plead-guilty?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งที่รู้จักกันในชื่อ "ราชินีคีตามีน" ซึ่งถูกตั้งข้อหาขายยาที่ฆ่าแมทธิวเพอร์รี่ตกลงที่จะยอมรับความผิดในวันจันทร์ Jasveen Sangha กลายเป็นจำเลยที่ห้าและเป็นจำเลยสุดท้ายที่ถูกตั้งข้อหาในการเสียชีวิตจากการใช้ยาเกินขนาดของดาวเพื่อนเพื่อทำข้อตกลงการร้องขอกับอัยการของรัฐบาลกลางโดยหลีกเลี่ยงการพิจารณาคดีที่มีการวางแผนไว้สำหรับเดือนกันยายนเธอตกลงที่จะยอมรับความผิดตามกฎหมายอาญาของรัฐบาลกลางห้าฉบับ</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 20:38:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd25b5335904cd9f0ba053322baa5cf3d64ac9b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/a8f14055-fdf1-4874-899b-bf30cb96142b_f44dd66c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำสหภาพกล่าวว่าเขาจะใช้เวลาคุกมากกว่าการบังคับให้ยุติการนัดหยุดงานของแอร์แคนาดา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322289/union-leader-says-he-would-take-prison-over-forced-end-air-canada-strike?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำสหภาพแรงงานที่นัดหยุดงานกับแอร์แคนาดากล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเขาจะเสี่ยงติดคุกแทนที่จะอนุญาตให้ลูกเรือถูกบังคับให้กลับไปทำงานโดยคณะกรรมการแรงงานของรัฐบาลกลางเพิ่มเดิมพันในการต่อสู้ที่รบกวนเที่ยวบินสำหรับนักเดินทางหลายแสนคนในช่วงฤดูท่องเที่ยวสหภาพพนักงานสาธารณะแห่งแคนาดา (CUPE) กล่าวว่าการนัดหยุดงานจะดำเนินต่อไปจนกว่าผู้ให้บริการจะเจรจา o</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 20:02:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1cea8b6cfd3dd8b17171d470c106b3d3e857535a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/998ec26b-93f1-44a5-a69d-380d8a363917_b518d268.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮามาสยอมรับแผนการสงบศึกกาซาใหม่จากผู้ไกล่เกลี่ยอียิปต์และกาตาร์เจ้าหน้าที่กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3322288/hamas-accepts-new-gaza-truce-plan-mediators-egypt-and-qatar-official-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮามาสได้ยอมรับข้อเสนอการหยุดยิงครั้งใหม่สำหรับกาซาสมาชิกอาวุโสจากกลุ่มกล่าวเมื่อวันจันทร์หลังจากการผลักดันทางการทูตครั้งใหม่เพื่อยุติสงครามมานานกว่า 22 เดือนผู้ไกล่เกลี่ยอียิปต์และกาตาร์ซึ่งได้รับการสนับสนุนจากสหรัฐอเมริกาได้ดิ้นรนเพื่อรักษาความสงบที่ยั่งยืนในความขัดแย้งซึ่งก่อให้เกิดวิกฤตด้านมนุษยธรรมที่เลวร้ายในกาซาแต่หลังจากได้รับข้อเสนอใหม่จากผู้ไกล่เกลี่ยฮามาสกล่าว</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 19:26:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca8c15db9ef786b12e8379853788cf3d11f4afb5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/c47c7ffe-b8d4-4d1e-9226-fe3c30cdc62a_7c9d4b87.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Newsmax ตกลงที่จะจ่ายเงิน 67 ล้านดอลลาร์สหรัฐในคดีหมิ่นประมาทในการเรียกร้องการเลือกตั้งในปี 2020</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3322286/newsmax-agrees-pay-us67-million-defamation-case-over-2020-election-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครือข่ายอนุรักษ์นิยม Newsmax จะจ่ายเงิน 67 ล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อยุติคดีที่กล่าวหาว่าหมิ่นประมาทบริษัทอุปกรณ์การออกเสียงลงคะแนนโดยการเผยแพร่คำโกหกเกี่ยวกับการสูญเสียการเลือกตั้งในปี 2020 ของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ตามเอกสารที่ยื่นในวันจันทร์การระงับข้อพิพาทเกิดขึ้นหลังจากที่ช่อง Fox News จ่ายเงิน 787.5 ล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อยุติการฟ้องร้องที่คล้ายกันในปี 2023 และ Newsmax จ่ายเงินตามที่เอกสารศาลอธิบายว่าเป็น 40 ล้านดอลลาร์สหรัฐ</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 18:22:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26618f5628857b48a0424524fc6308f2dece7706</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/bbb96160-471d-4470-835c-f343127f8874_c28ca274.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์และเซเลนสกีพูดในทำเนียบขาวว่าไตรภาคีกับปูตินอาจตามมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3322287/speaking-white-house-trump-and-zelensky-say-trilateral-putin-may-follow?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเริ่มการประชุมสุดยอดในทำเนียบขาวกับประธานาธิบดีโวโลดีเมียร์ซีเลนสกีของยูเครนเมื่อวันจันทร์โดยทั้งสองฝ่ายชี้ให้เห็นว่าการประชุมไตรภาคีที่รวมถึงคู่ค้าของรัสเซียวลาดิเมียร์ปูตินอาจเป็นขั้นตอนต่อไปในความพยายามทางการทูตล่าสุดที่จะหยุดสงครามของมอสโกกับเพื่อนบ้านในการพบหน้ากันครั้งที่สามกับประธานาธิบดียูเครน</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 18:13:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0093b6dab4695fc0163477ae1c86054fb1c20b2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/69f108d0-f18c-4e0e-9e48-4c4ab2c4ae83_bfb12549.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
