<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การฆ่าตัวตายของเด็กในญี่ปุ่นสูงเป็นประวัติการณ์เนื่องจากผู้เชี่ยวชาญเตือนถึงแรงกดดันในการติดตั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3341721/japan-child-suicides-reach-record-high-experts-warn-mounting-pressures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนเด็กที่เสียชีวิตจากการฆ่าตัวตายในญี่ปุ่นเพิ่มขึ้นเป็นสถิติ 532 คนในปี 2025 ซึ่งเป็นปีที่สองติดต่อกันที่ตัวเลขสูงสุดในประวัติศาสตร์แม้ว่าจำนวนผู้เสียชีวิตจากการฆ่าตัวตายโดยรวมของประเทศจะลดลงสู่ระดับต่ำสุดในรอบหลายทศวรรษสถิติเบื้องต้นที่กระทรวงสาธารณสุขเปิดเผยเมื่อวันพฤหัสบดีแสดงให้เห็นว่าตัวเลขเพิ่มขึ้นสามเท่าจากปีก่อนและสูงที่สุดในประวัติการณ์นับตั้งแต่ประกอบด้วย</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">90956c4b0ab1f8a2414a52ccb57f930a72e0938f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/b6c704ba-7931-490f-8e47-554aa85205f3_6593d820.jpg?itok=NtARG-uj&amp;v=1769688007" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์และเดโมแครตโจมตีข้อตกลงเพื่อหลีกเลี่ยงการปิดตัวของรัฐบาลสหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341750/trump-seeks-avoid-shutdown-democrats-block-funding-demand-ice-curbs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคเดโมแครตและทำเนียบขาวทำข้อตกลงเพื่อหลีกเลี่ยงการปิดตัวของรัฐบาลบางส่วนและให้เงินทุนชั่วคราวแก่กระทรวงความมั่นคงแห่งมาตุภูมิในวันพฤหัสบดีเนื่องจากพวกเขาพิจารณาข้อจำกัดใหม่สำหรับการบังคับใช้กฎหมายตรวจคนเข้าเมืองที่เพิ่มขึ้นของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในขณะที่วงล้อของประเทศจากการเสียชีวิตของผู้ประท้วงสองคนด้วยน้ำมือของเจ้าหน้าที่รัฐบาลกลางในมินนิอาโปลิสทั้งสองฝ่ายได้ตกลงที่จะแยกบ้านเกิดออกจากกัน</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 23:32:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">99d163003b15924f914b61856d75f058172649a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/4627e179-ff14-4a82-b357-455e40566baf_92b060dc.jpg?itok=Vpv53Hf0&amp;v=1769729560" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร่างกฎหมายของวุฒิสภาเตือนทรัมป์ว่าไต้หวันยังคงให้ความสำคัญก่อนการประชุม Xi ที่สำคัญในเดือนเมษายน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341749/senate-bills-remind-trump-taiwan-remains-priority-key-xi-meeting-april?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมการรัฐสภาสหรัฐที่สำคัญในวันพฤหัสบดีได้ยกระดับร่างกฎหมายที่เกี่ยวข้องกับไต้หวันสี่ฉบับโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อเสริมสร้างความมั่นคงด้านพลังงานของเกาะความยืดหยุ่นในการสื่อสารและอิทธิพลทางการทูตในขณะที่ฝ่ายนิติบัญญัติเพิ่มความพยายามที่จะตอบโต้ปักกิ่งก่อนการเยือนจีนของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ที่คาดว่าจะมีขึ้นในเดือนเมษายนการเคลื่อนไหวของคณะกรรมการความสัมพันธ์ต่างประเทศของวุฒิสภาสหรัฐสะท้อนให้เห็นถึงแนวโน้มที่กว้างขึ้นในสภาคองเกรสซึ่งผู้สนับสนุน</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 23:29:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce3a5e66dc5a9088addd4fc0a427e93ecc98f1cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/12ac200b-553a-48b3-97ee-bfe988e05709_cf40cf4d.jpg?itok=Sz2ljnUE&amp;v=1769729388" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เวเนซุเอลาเปิดอุตสาหกรรมน้ำมันสู่การลงทุนภาคเอกชนสอดคล้องกับความต้องการของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3341748/venezuela-opens-oil-industry-private-investment-line-us-demands?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภานิติบัญญัติของเวเนซุเอลาในวันพฤหัสบดีได้ใช้ร่างกฎหมายที่เปิดโอกาสให้กับนักลงทุนภาคเอกชนซึ่งสอดคล้องกับข้อเรียกร้องของสหรัฐฯหลังจากการโค่นล้มผู้นำนิโคลัสมาดูโรนักกฎหมายในประเทศอเมริกาใต้ใช้การปฏิรูปร่างกฎหมายไฮโดรคาร์บอนที่ย้อนกลับไปหลายทศวรรษในการควบคุมการลงทุนจากต่างประเทศในภาคอุตสาหกรรมเพื่อล่อให้เงินทุนส่วนตัวเข้าสู่อุตสาหกรรมที่เชื่อมโยงจากพวกคุณ</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 22:13:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d349cc16ca6d64c8bb0d18fe0da4c16ae487edbb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/fbb57af9-5c12-451f-917d-a9812d6e3180_75f0f333.jpg?itok=Z6qLMYLL&amp;v=1769724797" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเก่งกาจทางเทคโนโลยีของจีนสามารถช่วยแซงหน้าอินเดียในฐานะ ‘สำนักงานของโลก’ ได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3341689/how-chinas-tech-prowess-could-help-it-overtake-india-office-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่อดัมหลิวที่อาศัยอยู่ในเซี่ยงไฮ้ขับรถ Mercedes CLA คันใหม่ของเขาซึ่งเป็นรถที่ผลิตในเยอรมันที่เขาเคารพนับถือมานานรถหรูรุ่นนี้กำลังมีอีกหนึ่งจุดที่น่าภาคภูมิใจ: ระบบอัจฉริยะที่ได้รับการยกย่องจากประเทศบ้านเกิดของเขารถยนต์ไฟฟ้าบริสุทธิ์ที่เพิ่งเปิดตัวเมื่อไม่นานมานี้ประกอบขึ้นในเมืองราสทัตต์ประเทศเยอรมนีแต่วิศวกรของ ByteDance ในกรุงปักกิ่งได้ออกแบบระบบอินเตอร์แอคทีฟตามแบบ c ที่ได้รับความนิยม</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 22:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51d86f1c8ed155004a0c2e6543cdab764b4078a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/1f33278f-6b78-4072-8d0a-0d0e174d0062_bdc88ffe.jpg?itok=kIVpdo7g&amp;v=1769677287" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
