<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปักกิ่งสามารถสร้างห้องปฏิบัติการวิจัยที่ Scarborough Shoal ผู้เชี่ยวชาญทะเลจีนใต้กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3326313/beijing-could-build-research-lab-scarborough-shoal-top-south-china-sea-expert-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนอาจสร้างห้องปฏิบัติการวิทยาศาสตร์ที่ Scarborough Shoal ที่เป็นข้อพิพาทและเชิญผู้เชี่ยวชาญระดับนานาชาติมาทำการวิจัยแนวปะการังและการประมงซึ่งเป็นนักวิเคราะห์ชั้นนำของทะเลจีนใต้กล่าวนอกจากนี้เขายังเรียกร้องให้มีมาตรการเพิ่มเติมเช่นการตรวจสอบการขึ้นเครื่องบทลงโทษสำหรับการประมงที่ผิดกฎหมายและการกีดกันผู้เรียกร้องคู่แข่งออกจากพื้นที่รัฐบาลจีนประกาศเมื่อวันที่ 10 กันยายนว่าได้อนุมัติการสร้าง</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 22:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ef570dbb1d6fcb9a69adccf37c8f377539a124b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/11999024-5b6e-48eb-a543-8ef9e3ca9b54_4bc38108.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตงหยูว่าทำไม 'ทุกบท‘ ของแผนห้าปีของจีนเดือดลงไปที่รายได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3326101/dong-yu-why-every-chapter-chinas-five-year-plans-boils-down-income?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตงหยูดำรงตำแหน่งรองประธานบริหารของสถาบันเพื่อการวางแผนพัฒนาแห่งประเทศจีนที่มหาวิทยาลัยชิงหัวตั้งแต่ปี 2019 ก่อนที่จะเข้าร่วมสถาบันการศึกษาเขาดำรงตำแหน่งระดับสูงในหน่วยงานด้านการตัดสินใจทางเศรษฐกิจที่สำคัญหลายแห่งของจีนรวมถึงคณะกรรมการพัฒนาและปฏิรูปแห่งชาติและสำนักงานคณะกรรมการกลางด้านการเงินและเศรษฐกิจเขาได้เป็นส่วนหนึ่งของทีมที่</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 22:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a53f2fb4b09549c7626b74f7c046bc227e111b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/8d5704a3-c398-42cd-93d0-f69e1168b566_de0c124e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลทำให้ชาวฮ่องกง LGBT ล้มเหลวในร่างกฎหมายความร่วมมือระหว่างเพศเดียวกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3326084/government-has-failed-lgbt-hongkongers-over-same-sex-partnership-bill?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินใจของสมาชิกสภานิติบัญญัติส่วนใหญ่ในการลงคะแนนร่างกฎหมายความร่วมมือระหว่างเพศเดียวกันได้ถูกนำเสนอโดยเจ้าหน้าที่ว่าเป็นชัยชนะบางอย่างสำหรับระบบการปกครองในความเป็นจริงมันทำให้เราเสียความน่าเชื่อถืออย่างช้าๆเกี่ยวกับความมุ่งมั่นของเราต่อหลักนิติธรรมสมาชิกทั้งหมด 71 คนลงคะแนนคัดค้านการเรียกเก็บเงินเมื่อต้นเดือนนี้โดยได้รับความช่วยเหลือเพียง 14 คนและงดออกเสียง 1 คน</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">649540a97da5dff8328c7886ab024f9cbbca897d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/c7c1451a-ddc9-45cf-ac48-bbc7c0621c71_63bb59f7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์แสดงความเคารพต่อชาร์ลีเคิร์กในฐานะผู้เข้าร่วมงานรำลึกนับหมื่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326322/trump-pays-tribute-charlie-kirk-tens-thousands-attend-memorial-service?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาและสมาชิกที่มีชื่อเสียงของขบวนการ "Make America Great Again" (MAGA) ของเขากำลังแสดงความเคารพต่อชาร์ลีเคิร์กเมื่อวันอาทิตย์โดยยกย่องนักเคลื่อนไหวอนุรักษ์นิยมทางการเมืองที่ถูกสังหารว่าเป็นพลังเอกพจน์ที่พวกเขาต้องทำงานให้ก้าวหน้าพิธีรำลึกถึงเคิร์กซึ่งทรัมป์ให้เครดิตกับการมีบทบาทสำคัญในชัยชนะการเลือกตั้งในปี 2024 ของเขาทำให้มีผู้ร่วมไว้อาลัยนับหมื่นคน</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 21:16:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">562c4ed4dc5fa0518ff82ba6b22dffd6d69e97fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/0098723b-be03-4d86-b596-6fb0385f9601_ec48aa47.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความโกรธแค้นหลังจากสร้อยข้อมือทองคำของฟาโรห์ถูกขโมยไปจากพิพิธภัณฑ์อียิปต์และละลายลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3326321/outrage-after-ancient-pharaohs-gold-bracelet-stolen-egypt-museum-and-melted-down?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวอียิปต์ตอบโต้ด้วยความโกรธเกรี้ยวในสัปดาห์นี้หลังจากเจ้าหน้าที่กล่าวว่าสร้อยข้อมืออายุ 3,000 ปีที่เป็นของฟาโรห์โบราณถูกขโมยไปจากพิพิธภัณฑ์อียิปต์ที่มีชื่อเสียงของไคโรแล้วละลายเป็นทองคำรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการท่องเที่ยวและโบราณวัตถุ Sherif Fathy กล่าวในความคิดเห็นทางโทรทัศน์เมื่อปลายวันเสาร์ว่าสร้อยข้อมือถูกขโมยเมื่อวันที่ 9 กันยายนในขณะที่เจ้าหน้าที่ของพิพิธภัณฑ์กำลังเตรียมสิ่งประดิษฐ์</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 20:14:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb55912168f84a1e26652936e43f6bbf14f16a99</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/0241a556-8c73-479e-a819-1a5076bc62cd_c05b1c8e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
