<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แถวปะทุขึ้นภายในพรรคแรงงานของสหราชอาณาจักรหลังจากนายกเทศมนตรีแมนเชสเตอร์ปิดกั้นไม่ให้มีการเลือกตั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341182/row-erupts-within-uks-labour-party-after-manchester-mayor-blocked-coming-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แถวปะทุขึ้นในวันอาทิตย์ภายในพรรคแรงงานของอังกฤษหลังจากนายกเทศมนตรีที่ทะเยอทะยานของแมนเชสเตอร์ถูกขัดขวางไม่ให้พยายามเข้าสู่รัฐสภาอีกครั้งในการเลือกตั้งพิเศษในเมืองในอีกไม่กี่สัปดาห์ข้างหน้าโดยนักวิจารณ์อ้างว่านายกรัฐมนตรี Keir Starmer ไม่ต้องการเห็นคู่แข่งที่อาจเกิดขึ้นในสภาแอนดี้เบิร์นแฮมผู้ดูแลเขตปกครองเกรตเตอร์แมนเชสเตอร์</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 16:50:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">104962afdf1d7f74a3f68cf83139596762c6a1b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/69039375-a43d-4b07-a225-36852ea926b6_98bcf94d.jpg?itok=vow2Q7vD&amp;v=1769359511" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยกู้ภัยอินโดนีเซียกู้ศพหลังดินถล่มชวา 72 ศพยังสูญหาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3341180/indonesian-rescuers-recover-bodies-after-java-landslide-72-still-missing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภาพอากาศที่ดีขึ้นในวันอาทิตย์ช่วยให้เจ้าหน้าที่กู้ภัยบนเกาะชวาหลักของอินโดนีเซียฟื้นตัวได้มากขึ้นขณะที่พวกเขาขุดผ่านโคลนและเศษซากเพื่อค้นหาคะแนนที่หายไปในดินถล่มที่คร่าชีวิตชาวบ้านมากกว่าสองโหลดินถล่มก่อนเกิดบนเนินเขาของ Mount Burangrang ในจังหวัดชวาตะวันตกเมื่อวันเสาร์ฝังบ้าน 34 หลังในหมู่บ้าน Pasir Langu เมื่อวันอาทิตย์มีผู้สูญหาย 72 คน</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 15:20:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2fbd2b2ec856980b73610221ca57ce13cba3b458</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/c5f1419c-0279-4ea6-b0b6-8685afd59ff8_1e8ad107.jpg?itok=EsbnbDIY&amp;v=1769354399" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เฉียนไห่เพื่อเสริมสร้างบทบาทในฐานะหุ้นส่วนสำคัญของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3341177/qianhai-strengthen-role-key-partner-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนปฏิบัติการใหม่ที่ออกโดยหน่วยงานเฉียนไห่ในเซินเจิ้นมีวัตถุประสงค์เพื่อเสริมสร้างตำแหน่งในฐานะ "หุ้นส่วนสำคัญ" ของฮ่องกงมากกว่าคู่แข่งซึ่งจะช่วยเสริมสร้างสถานะของเมืองในฐานะศูนย์กลางด้านการเงินการค้าและความสามารถระดับโลกแผนปี 2026 ที่ออกโดยหน่วยงานเมื่อเร็วๆนี้ถูกกำหนดให้กระชับความร่วมมือระหว่างเขตเศรษฐกิจพิเศษและเมืองผ่านศูนย์กลางสำนักงานใหญ่สองแห่ง</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 14:39:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">edb124e616de14554e09f04c9a6719eccda51f41</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/05ca071f-2ed7-4e4c-9449-3adc3a0e6e68_910841b9.jpg?itok=r4TJ2rr-&amp;v=1769349874" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กัปตันอินเดียของเรือบรรทุกเงารัสเซียลูกเรือที่ถูกคุมขังในฝรั่งเศส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3341178/russian-shadow-tankers-indian-captain-crew-french-custody?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝรั่งเศสในวันอาทิตย์เข้าควบคุมตัวกัปตันเรือบรรทุกน้ำมันชาวอินเดียที่ต้องสงสัยว่าเป็นของ "กองเรือเงา" ที่คว่ำบาตรรัสเซียเนื่องจากเรือไม่สามารถขับธงได้อัยการกล่าวกัปตันวัย 58 ปีเป็นผู้ดูแลเรือบรรทุกน้ำมัน Grinch ซึ่งถูกยึดโดยกองทัพเรือฝรั่งเศสในทะเลเมดิเตอร์เรเนียนเมื่อวันพฤหัสบดีและตอนนี้ถูกจอดอยู่ภายใต้การคุ้มกันที่ท่าเรือทางตอนใต้ของฝรั่งเศสใกล้กับดาวอังคาร</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 14:34:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef9e8db2c39691a28e39bd4a96a8ae392e624b7a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/8c34a358-e78f-44f6-aa87-e14dafe450d1_0e68ebcd.jpg?itok=lts_Odux&amp;v=1769351689" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมการขับไล่นายพลระดับสูง 2 คนอย่างรวดเร็วของจีนจึงเป็นคำเตือนที่ชัดเจนเกี่ยวกับความบริสุทธิ์ของปาร์ตี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3341173/why-chinas-rapid-ousting-2-top-generals-sharp-warning-party-purity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การถอดถอนนายพลอาวุโสที่สุดสองคนของจีนอย่างกะทันหันเชื่อว่าเป็นคำเตือนที่เน้นย้ำถึงความไม่อดทนของประธานาธิบดีสีจิ้นผิงที่มุ่งเน้นไปที่ระเบียบวินัยของพรรคคอมมิวนิสต์และความบริสุทธิ์ทางการเมืองก่อนที่จะมีเหตุการณ์สำคัญสองครั้งในปีหน้ารัฐบาลจีนประกาศเมื่อวันเสาร์ว่า Zhang Youxia รองประธานอันดับหนึ่งของคณะกรรมาธิการทหารกลาง (CMC) และนายทหารในเครื่องแบบชั้นนำของจีนอยู่ภายใต้ i</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b652545ee77034f5e42997a1844c8b8934241b0e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/5072c56c-7533-4d32-bf41-4208301bb48b_72c46937.jpg?itok=deVDp3vZ&amp;v=1769344704" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
