<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีหลี่เจียงเรียกร้องให้เยอรมนี ‘มีเหตุผลและปฏิบัติได้จริง’ เกี่ยวกับนโยบายของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333905/premier-li-qiang-urges-germany-be-rational-and-pragmatic-china-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีจีนหลี่เจียงได้เรียกร้องให้เยอรมนีนำนโยบายจีนที่มีเหตุผลและปฏิบัติได้จริงและมุ่งเน้นไปที่ผลประโยชน์ร่วมกันในการพบปะกับนายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซแห่งเยอรมนีซึ่งวางแผนที่จะเยือนรัฐในปีหน้า "เราหวังว่าฝ่ายเยอรมนีจะยึดมั่นในนโยบายจีนที่มีเหตุผลและปฏิบัติได้จริงตัดการแทรกแซงและแรงกดดันมุ่งเน้นไปที่ผลประโยชน์ร่วมกันและรวมรากฐานสำหรับความร่วมมือ</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 06:04:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7d6ebdcf36ccd1075cf798cfe484cbd4fd74f51</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/9a0e9530-ea84-4476-9c3f-cb91014f475c_c9f018aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แบคแลชเติบโตขึ้นเมื่อมาเลเซียวางแผนที่จะตรวจสอบบัตรประจำตัวเพื่อแบนอายุต่ำกว่า 16 ปีจากโซเชียลมีเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3333904/malaysias-bid-bar-under-16s-social-media-using-id-checks-stokes-privacy-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนของมาเลเซียที่จะกีดกันเด็กอายุ 16 ปีหรือต่ำกว่าจากการมีบัญชีโซเชียลมีเดียตั้งแต่ปีหน้าได้ก่อให้เกิดกระแสสาธารณะเนื่องจากผู้เชี่ยวชาญเตือนว่าช่องว่างการบังคับใช้ความเสี่ยงด้านความเป็นส่วนตัวและแนวทางที่คลุมเครืออาจส่งผลกระทบต่อนโยบาย Fahmi Fadzil รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการสื่อสารกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียจะต้องดำเนินการตรวจสอบตัวตนของลูกค้าที่รู้เท่าทันอิเล็กทรอนิกส์ (eKYC)</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 06:02:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d3e7a05acf8bae106ec56af6225f1cabc358706</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/bfe97c70-a410-46a5-b82f-d72d4347da23_379fd5bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงชาวจีนถูกทำร้ายอย่างทารุณเมื่อ 3 ปีก่อนต่อสู้กับมะเร็งเม็ดเลือดขาวแสวงหากองทุนรักษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3333383/chinese-woman-brutally-attacked-3-years-ago-battles-leukaemia-needs-funds-treatment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวจีนที่เพิ่งหายจากอาการบาดเจ็บที่เธอได้รับจากการถูกทำร้ายโดยคนแปลกหน้าในห้องน้ำสาธารณะได้รับการวินิจฉัยว่าเป็นมะเร็งเม็ดเลือดขาวซึ่งดึงดูดความเห็นอกเห็นใจอย่างกว้างขวางบนโซเชียลมีเดียชายวัย 22 ปีที่รู้จักกันในชื่อสวีได้รับความสนใจจากสาธารณชนเป็นครั้งแรกเมื่อเธอถูกทุบตีอย่างทารุณโดยชายวัยเดียวกันในเมืองหย่งคังมณฑลเจ้อเจียงทางตะวันออกของจีนเมื่อวันที่ 30 ตุลาคม 2022 The assault, which las</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">789c8896200d8be4112d46226da58381fa80dfc8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/71eecd46-2b91-4656-a5a5-ea4ee4baa90f_454b3d8a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแลกเปลี่ยนระหว่างฮ่องกงญี่ปุ่นต้องสอดคล้องกับ ‘ศักดิ์ศรี‘ ของจีน: จอห์นลี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3333900/exchanges-between-hong-kong-japan-must-align-chinas-dignity-john-lee?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแลกเปลี่ยนอย่างเป็นทางการทั้งหมดระหว่างฮ่องกงและญี่ปุ่นควรเคารพศักดิ์ศรีของประเทศและสอดคล้องกับผลประโยชน์ของชาวฮ่องกงผู้นำเมืองได้กล่าวในขณะที่เขาตั้งข้อสงสัยเกี่ยวกับประสิทธิภาพของการโต้ตอบดังกล่าวท่ามกลางข้อพิพาททางการทูตระหว่างปักกิ่งและโตเกียวคำพูดของประธานบริหาร John Lee Ka-chiu มีขึ้นเมื่อวันจันทร์หลังจากมีรายงานว่าฝ่ายบริหารได้เรียก</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 05:37:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8cf36b2c966a586fe6bbf1f243ccf7faa101fa6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/e9cf708b-3a3c-4e2c-814f-09b2ad7539a6_98c63128.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนบัตรประจำตัวดิจิทัลของสหราชอาณาจักรสนับสนุนการสมคบคิดแต่รัฐบาลปฏิเสธว่ามีไว้เพื่อควบคุม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333899/uk-digital-id-plan-fuels-conspiracies-government-denies-it-control?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนสำหรับดิจิทัลไอดีใหม่ทั่วประเทศของสหราชอาณาจักรกำลังจุดประกายความกังวลของประชาชนอย่างกว้างขวางแต่นักวิจารณ์บางคนรวมถึงนักการเมืองขวาจัดกำลังเพิ่มความกลัวด้วยการอ้างสิทธิ์ที่ไม่ได้รับการพิสูจน์ว่าจะใช้เพื่อเพิ่มการควบคุมของรัฐบาลต่อชีวิตของประชาชนพวกเขาได้เตือนว่าจะมีการใช้ ID ดิจิทัลเพื่อจัดเก็บข้อมูลเกี่ยวกับการฉีดวัคซีนและการปล่อยก๊าซคาร์บอนไดออกไซด์และจำกัดการเข้าถึงการบินและอาหารซึ่งรัฐบาล</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 05:27:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e3bafe575b6773ce6805d35e8f9acb09934245f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/f9e308e2-0972-4dc4-a920-93355929601c_a1b7f7c6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
