<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การประชุมสุดยอด Belt and Road ถือเป็นทศวรรษของข้อตกลงเมื่อฮ่องกงมองเห็นบทใหม่ของการทำงานร่วมกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/belt-and-road-summit-2025/article/3324423/belt-and-road-summit-marks-decade-deals-hong-kong-eyes-new-chapter-collaboration?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] ร่วมจัดโดยรัฐบาล HKSAR และสภาพัฒนาการค้าฮ่องกง (HKTDC) การประชุมสุดยอดเข็มขัดและถนนครั้งที่ 10 จะกลับไปที่ศูนย์การประชุมและนิทรรศการฮ่องกงในวันที่ 10 -11 กันยายนโปรแกรมสองวันในปีนี้มีผู้บรรยายกว่า 90 คนจาก 18 ประเทศเศรษฐกิจแถบและถนนยังคงดำเนินต่อไปเป็นระยะเวลาสิบปี</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 09:17:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e92fbf82fa72b30b49476855ae4beed6ce0fa7aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/09/05/5-(2).JPG" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>2 นักว่ายน้ำอิตาลีเตือนถูกแบนจากสิงคโปร์หลังขโมยของในสนามบิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3324499/italian-swimmers-warned-banned-singapore-after-airport-shoplifting-bust?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักว่ายน้ำชาวอิตาลีสองคนได้รับคำเตือนตามเงื่อนไขเป็นเวลา 12 เดือนและห้ามเข้าสิงคโปร์อีกครั้งหลังจากที่พวกเขาถูกจับได้ว่าขโมยน้ำหอมสามขวดจากร้านค้าปลอดภาษีที่สนามบินชางงีเมื่อเดือนที่แล้วตำรวจสิงคโปร์เมื่อวันพฤหัสบดียืนยันรายงานจากสื่อว่านายเคียร่าทารันติโนอายุ 22 ปีและนายเบเนเดตตาปิลาโตอายุ 20 ปีถูกจับกุมเมื่อวันที่ 14 สิงหาคมในข้อหาขโมยของในร้านค้าซีเอ็นเอรายงานคู่นี้มี b</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 09:12:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29db47b9400746a216669f1d2542f0cad8e7fbac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/bdb6aa40-969a-4e21-8f71-d1949c2412d1_2fb997ba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวจีนถูกกักขังเพราะ ‘ความคิดเห็นที่ไม่เหมาะสม’ เกี่ยวกับขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3324497/chinese-man-detained-inappropriate-comments-about-victory-day-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในมณฑลหูเป่ยตอนกลางถูกกักตัวเนื่องจากถูกกล่าวหาว่า "แสดงความคิดเห็นที่ไม่เหมาะสม" เกี่ยวกับขบวนพาเหรดทางทหารในวันแห่งชัยชนะของจีนและเผยแพร่ข่าวลือตามรายงานของตำรวจไซเบอร์ในเมืองเซียงหยางชายวัย 47 ปีที่มีชื่อว่าเมิ่งได้กล่าวคำสบประมาทและดูหมิ่นในวันพุธขณะแสดงความคิดเห็นในโพสต์บนโซเชียลมีเดียเกี่ยวกับขบวนพาเหรดที่จัดขึ้นในกรุงปักกิ่งเพื่อฉลองครบรอบ 80 ปี</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 09:02:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">23311fba351774c9a77b1bf3b47f6950d8efbf0b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/6a1c6836-a5fc-4389-8f84-3d3a4347d01d_d060fb8b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐสภาไทยเลือกอนุทินเป็นนายกรัฐมนตรีคนใหม่ยุติภาวะชะงักงันทางการเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3324496/anutin-charnvirakul-elected-thailands-new-pm-ending-political-stalemate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อนุทินชาญวีรกูลผู้ประกอบการก่อสร้างและนักอนุรักษ์นิยมทางการเมืองที่มีชื่อเสียงได้รับเลือกให้เป็นนายกรัฐมนตรีคนต่อไปของประเทศไทยซึ่งได้รับความวุ่นวายทางการเมืองเป็นเวลาหนึ่งสัปดาห์ที่เห็นการกำจัดอดีตประธานาธิบดีของเขาอย่างกะทันหันและการบินอย่างกะทันหันของมหาเศรษฐีแบ่งแยกทักษิณชินวัตรอนุทินอายุ 58 ปีได้รับเสียงข้างมากที่ชัดเจนในการลงคะแนนเสียงของรัฐสภาเมื่อวันศุกร์ซึ่งเกินเกณฑ์ 247 คะแนน</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 09:01:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">91df1302283e415430914d755bda35dd2622ec32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/b3c41127-02ab-40b9-bd70-26ef0f6902af_80d0f6fc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเริ่มต้นในการแสวงหาเศรษฐกิจกีฬา 980 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ ($)</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3324467/global-games-outdoor-activities-china-aims-us980-billion-sports-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนมีเป้าหมายที่จะสร้างภาคกีฬามูลค่า 7 ล้านล้านหยวน (980 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ภายในปี 2030 ซึ่งมาพร้อมกับชุดของบริษัทกีฬาและกิจกรรม "ที่มีอิทธิพลในระดับสากล" เนื่องจากเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกเปลี่ยนไปสู่โหมดที่ขับเคลื่อนด้วยการบริโภคตามคำสั่งของรัฐบาลกลางใหม่เพื่อกระตุ้นการเติบโตทางเศรษฐกิจผ่านการบริโภคกีฬาคำสั่ง 20 วัดที่ออกเมื่อวันพฤหัสบดีโดย</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 09:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46f7cee2ca1e630ecb459097e37a2d39882ccc92</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/cd22d80f-8b30-4169-ad10-ca9bbcfbb54e_52a925d8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
