<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เปิดตัวคลังความคิดใหม่เพื่อลดช่องว่างความสามารถในการศึกษาของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3343631/new-think-tank-launched-bridge-talent-gap-hong-kong-studies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มนักวิชาการมืออาชีพและอดีตเจ้าหน้าที่ของรัฐได้จัดตั้งคลังความคิดใหม่ในฮ่องกงซึ่งมีจุดมุ่งหมายเพื่อเติมเต็มสิ่งที่เรียกว่าช่องว่างความสามารถในสาขาการศึกษาในท้องถิ่นที่หดตัวลงสถาบันเศรษฐกิจในอนาคตฮ่องกงที่จัดตั้งขึ้นใหม่ยังให้คำมั่นที่จะดำเนินการศึกษาเกี่ยวกับการวางแผนที่อยู่อาศัยนโยบายประชากรและการประเมินผลกระทบของการกำหนดนโยบายไมเคิลโบลินหว่องผู้อำนวยการก่อตั้ง</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 23:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7a85dd1bbd8388fca6a7871d970f4e28ab94697</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/1b250c1b-6fb9-4b64-b824-1ce3f9c3d727_ad1de808.jpg?itok=jJ8ZNcgv&amp;v=1771150277" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กระดานกองทัพสหรัฐเรือบรรทุกน้ำมันอีกลำในมหาสมุทรอินเดียหลังจากติดตามจากทะเลแคริบเบียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343657/us-military-boards-another-oil-tanker-indian-ocean-after-tracking-it-caribbean?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังทหารสหรัฐขึ้นเรือบรรทุกน้ำมันที่ถูกคว่ำบาตรอีกครั้งในมหาสมุทรอินเดียหลังจากติดตามเรือจากทะเลแคริบเบียนเพื่อมุ่งเป้าไปที่น้ำมันผิดกฎหมายที่เชื่อมต่อกับเวเนซุเอลากระทรวงกลาโหมกล่าวเมื่อวันอาทิตย์เวเนซุเอลาต้องเผชิญกับการคว่ำบาตรน้ำมันของสหรัฐฯเป็นเวลาหลายปีโดยอาศัยกองเรือเงาของเรือบรรทุกน้ำมันที่ตั้งธงเท็จเพื่อลักลอบนำน้ำมันดิบเข้าสู่ห่วงโซ่อุปทานทั่วโลกประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 22:46:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0d430614450c6a97da5dee0bd6700e4b8174365</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/b0c0c3d9-4f7b-42b5-beeb-8148b6d9cbba_a5bde5d7.jpg?itok=JF-rtGv9&amp;v=1771195537" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข่าวจากรัฐกล่าวว่านักการทูตระดับสูงของอิหร่านที่จะเข้าร่วมการเจรจา ‘ทางอ้อม’ กับสหรัฐในเจนีวา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3343656/irans-top-diplomat-attend-indirect-talks-us-geneva-state-news-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักการทูตระดับสูงของอิหร่านกำลังเดินทางในวันอาทิตย์จากกรุงเตหะรานไปยังกรุงเจนีวาซึ่งจะมีการเจรจานิวเคลียร์รอบที่สองกับสหรัฐฯสื่อของรัฐอิหร่านรายงาน Abbas Araghchi รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศและคณะออกเดินทางไปยังเมืองสวิสหลังจากการเจรจาทางอ้อมรอบแรกเกิดขึ้นในโอมานเมื่อสัปดาห์ที่แล้วโอมานจะเป็นตัวกลางในการเจรจาที่เจนีวาสำนักข่าว IRNA ที่ดำเนินการโดยรัฐรายงานเมื่อวันที่</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 22:20:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9531b93a7caf18ad5c8f2ec254b936fbec2aeac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/0dfa6499-da13-4845-88ee-9d89fc20a8a4_ba201e2b.jpg?itok=BSiHSre4&amp;v=1771193946" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในมิวนิกสหรัฐเรียกร้อง ‘ความแข็งแกร่งร่วมกัน’ ในหมู่พันธมิตรเพื่อยับยั้งจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343636/munich-us-urges-collective-strength-among-allies-deter-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กิจกรรมทางทหารของจีน – และความจำเป็นในการตอบสนองต่อกิจกรรมเหล่านี้ – ถูกกำหนดให้เป็นแรงผลักดันที่สำคัญของความร่วมมือระหว่างพันธมิตรสหรัฐในอินโดแปซิฟิกและยุโรปในระหว่างการประชุมความมั่นคงมิวนิก (MSC) ในปีนี้ขณะที่วอชิงตันผลักดันให้พันธมิตรใช้จ่ายมากขึ้นในการป้องกันตนเองและในการป้องกันร่วมกันของ "ห่วงโซ่เกาะแรก" เพื่อยับยั้งสงครามที่อาจเกิดขึ้นกับจีนการพูดที่คอนเฟิร์ม</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 22:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6543437ae4522caf4b87e0b5beace1ee3623103</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/cb78c98a-ef92-4b3a-9ae3-2f39a850aa71_4064af7f.jpg?itok=KcEzsI-y&amp;v=1771156905" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทเทคโนโลยีของจีนกำลังให้ความสนใจกับงานกาล่าเทศกาลของกล้องวงจรปิดซึ่งเป็นเวทีที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3343634/chinas-tech-companies-vie-attention-cctvs-festival-gala-years-biggest-stage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทเทคโนโลยีของจีนกำลังแข่งขันเพื่อสร้างความโดดเด่นในช่วงเทศกาลฤดูใบไม้ผลิที่นำเสนอโดยผู้ประกาศข่าวซีซีทีวีซึ่งเป็นรายการวาไรตี้โชว์และการแสดงประจำปีที่ให้โอกาสทางการตลาดทั่วประเทศที่หายากเช่นซูเปอร์โบว์ลในสหรัฐอเมริกาและยังเป็นสัญญาณที่โดดเด่นของความสอดคล้องทางการเมืองกับลำดับความสำคัญทางอุตสาหกรรมของปักกิ่งในปีนี้หน่วยประมวลผลคลาวด์ของ ByteDance คือ Volcano E</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 22:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a82c1801d9d4bc69078518df92729429569f371</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/8e42eff1-f670-422d-889e-5587471f7e61_66f79d15.jpg?itok=8Od3HZ6n&amp;v=1771152990" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
