<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นับชัยชนะและการสูญเสียของจีนในหมู่ ‘ประเทศสวิง’ ในยุคใหม่ของการแข่งขันกันทางอำนาจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340144/counting-chinas-wins-and-losses-among-swing-nations-new-era-power-rivalry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาใช้เวลาไม่ถึงสามชั่วโมงในการทำให้โลกตะลึงด้วยการลักพาตัวผู้นำของรัฐที่มีอำนาจอธิปไตยแต่การขยายตัวทางยุทธศาสตร์ของการดำเนินงานที่น่าทึ่งนั้นมีแนวโน้มที่จะดังก้องไปทั่วโลกเป็นเวลาหลายทศวรรษในการวางขีดจำกัดของการทูตที่มีเศรษฐกิจเป็นศูนย์กลางของจีนต่อประเทศที่สามในการแข่งขันกับสหรัฐอเมริกาวิกฤตเวเนซุเอลาได้ส่งการแจ้งเตือนอย่างชัดเจน</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f67175c9c9d8a273cbb1e53ba4211c3385c04c75</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/9cd731bd-ded2-4e60-8c5d-8e2e60a0911d_296027c7.jpg?itok=cXSCTXFv&amp;v=1768561674" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจำเป็นต้องถามคำถามที่ยากเกี่ยวกับความท้าทายสุทธิเป็นศูนย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3339817/hong-kong-needs-ask-hard-questions-about-its-net-zero-challenge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปัจจุบันพันธสัญญา Net-zero เป็นเรื่องปกติในภาคอสังหาริมทรัพย์ของฮ่องกงนักพัฒนารายใหญ่หลายคนได้ประกาศเป้าหมายสำหรับปี 2030 และ 2050 ซึ่งมักจะมีกรอบเกี่ยวกับประสิทธิภาพการใช้พลังงานพลังงานหมุนเวียนและอาคารที่เป็นมิตรกับสิ่งแวดล้อมสิ่งนี้ยินดีต้อนรับอย่างไรก็ตามเมื่อความทะเยอทะยานด้านสภาพภูมิอากาศกลายเป็นบรรทัดฐานคำถามที่น่าอึดอัดใจมากขึ้นคือความมุ่งมั่นเหล่านี้มีกี่ข้อที่มีพื้นฐานมาจากความเข้าใจอย่างจริงจัง</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">546435fbc79892da0fc99a43b0d1c89bbd8d5f1b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/9bc0e71d-0367-42c9-8722-b05c702a3146_3b97bb5c.jpg?itok=xXtHs6H1&amp;v=1768523535" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาชาโดบอกว่าเวเนซุเอลาจะเป็นอิสระด้วยการสนับสนุนของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3340230/machado-says-venezuela-will-be-free-support-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Maria Corina Machado ผู้นำฝ่ายค้านเวเนซุเอลากล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าประเทศของเธอกำลังเริ่มต้น "การเปลี่ยนแปลงที่แท้จริง" สู่ประชาธิปไตยและจะเป็นอิสระด้วยการสนับสนุนจากสหรัฐฯและประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์อย่างไรก็ตามทรัมป์ได้เลือกผู้ได้รับรางวัลโนเบลมาชาโดและสนับสนุนอดีตรองประธานาธิบดีเดลซีโรดริเกซในฐานะผู้นำชั่วคราวของประเทศที่อุดมไปด้วยน้ำมันหลังจากการปฏิบัติการทางทหารของสหรัฐอเมริกาในวันที่ 3 มกราคมที่ยึด</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 19:58:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a40bd779d833d4d50e5ea258f3afcd8cc9537a69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/06bb6cde-83d6-4e11-8411-f11632ad5381_8019a72d.jpg?itok=9pVwNGeR&amp;v=1768593490" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ขอบคุณอิหร่านที่ ‘ยกเลิก‘ การแขวนคอนักโทษการเมืองหลายร้อยคน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3340229/trump-thanks-iran-cancelling-hanging-hundreds-political-prisoners?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯดำเนินการตามขั้นตอนที่ผิดปกติในวันศุกร์เพื่อขอบคุณรัฐบาลอิหร่านที่ไม่ปฏิบัติตามการประหารชีวิตในสิ่งที่เขาพูดหมายถึงการเป็นนักโทษการเมืองหลายร้อยคน “อิหร่านยกเลิกการแขวนคอของผู้คนกว่า 800 คน” ทรัมป์บอกกับผู้สื่อข่าวขณะออกจากทำเนียบขาวเพื่อใช้เวลาช่วงสุดสัปดาห์ที่ที่ดิน Mar-a-Lago ในปาล์มบีชรัฐฟลอริดาเขากล่าวเสริมว่า “และผมเคารพอย่างยิ่ง</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 19:33:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7daea0e2991f96f5366dccaf795071d1eaf4d05</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/b639258b-90c8-427e-a998-6aa39cf28924_37540d8e.jpg?itok=3VPORHIA&amp;v=1768592022" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าเขาอาจเรียกเก็บภาษีจากประเทศที่ไม่สนับสนุนสหรัฐฯในการควบคุมกรีนแลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340228/trump-says-he-may-tariff-countries-dont-back-us-controlling-greenland?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเสนอแนะเมื่อวันศุกร์ว่าเขาอาจลงโทษประเทศที่มีภาษีหากพวกเขาไม่สนับสนุนสหรัฐที่ควบคุมกรีนแลนด์ข้อความที่มาในฐานะคณะผู้แทนรัฐสภาสองพรรคพยายามลดความตึงเครียดในเมืองหลวงของเดนมาร์กทรัมป์ยืนยันเป็นเวลาหลายเดือนว่าสหรัฐฯควรควบคุมกรีนแลนด์ซึ่งเป็นดินแดนกึ่งปกครองตนเองของพันธมิตรนาโตเดนมาร์กและกล่าวเมื่อต้นสัปดาห์ที่ผ่านมาว่า</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 18:48:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47f18388856f981a088a3ec3d0bdce5d60e36bd0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/95002ff9-f2f5-4c70-9da1-6eb73661b00f_fec54dfd.jpg?itok=dfyrIzVX&amp;v=1768589284" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
