<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ดี ': การรับรองหนึ่งคำของ Elon Musk เกี่ยวกับการชุมนุมต่อต้านการอพยพในญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3323999/musk-backs-japans-anti-immigrant-rally-amid-foreigner-fears-over-japanese-first-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Elon Musk ได้ให้การสนับสนุนการประท้วงต่อต้านการอพยพในญี่ปุ่นซึ่งจำนวนผู้ที่เกิดในต่างประเทศมีน้อยและพรรค "ญี่ปุ่นคนแรก" ทำได้ดีในการเลือกตั้งเมื่อเร็วๆนี้หัวหน้าเทสลาและสเปซเอ็กซ์และอดีตที่ปรึกษาของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ได้ให้การสนับสนุนพรรคขวาจัดในประเทศอื่นๆเช่นทางเลือกสำหรับเยอรมนีแสดงความคิดเห็นเกี่ยวกับวิดีโอการชุมนุมเจียมเนื้อเจียมตัวในญี่ปุ่นที่โพสต์</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 04:26:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32bc4eedf1a37c3fbb27f75a9c54a4b5c182af77</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/07d8b3c4-e8b9-47d6-92b3-ec3bdca09a05_42fc87f2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กหญิงชาวฮ่องกงอายุ 6 เดือนเสียชีวิตหลังจากพบว่าไม่ตอบสนองระหว่างการนอนหลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323997/6-month-old-hong-kong-girl-dies-after-being-found-unresponsive-during-sleep?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กหญิงอายุ 6 เดือนเสียชีวิตในฮ่องกงหลังจากพบว่าไม่ตอบสนองระหว่างการนอนหลับพ่อของทารกได้เข้าแจ้งความกับตำรวจเมื่อเวลา 1.47 น. ของวันอังคารโดยบอกว่าลูกสาวของเขาหมดสติขณะนอนหลับอยู่ที่บ้านในบ้าน Yu Man ที่ศาล Yu Chui ใน Sha Tin เธอถูกส่งไปที่โรงพยาบาลพรินซ์ออฟเวลส์ในเมืองชาทินซึ่งเธอถูกประกาศว่าเสียชีวิตเมื่อเวลา 3.15 น. เจ้าหน้าที่จากหน่วยอาชญากรรมเขตชาติน</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 04:14:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b6cc3755dbc64a2e84126c768a0d44bc9b23b20c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/dee6b0f2-b5d8-49d1-8589-a7e76d519e0e_beee31aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>NWD กล่าวว่ายังไม่ได้รับข้อเสนอจากตระกูลเฉิงเกี่ยวกับการอัดฉีดเงินทุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3323995/nwd-says-it-has-not-received-proposal-cheng-family-capital-injection?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้น New World Development (NWD) ลดลงในวันอังคารหลังจากที่นักพัฒนาอสังหาริมทรัพย์กล่าวว่ายังไม่ได้รับข้อเสนอจากผู้ถือหุ้นที่มีอำนาจควบคุมของตระกูลมหาเศรษฐีเฉิงในการอัดฉีดเงินทุน “เนื่องจากบริษัทอยู่ในระหว่างการหารือเกี่ยวกับสินเชื่อที่นำโดยธนาคารดอยซ์แบงก์ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของกิจกรรมการจัดหาเงินทุนหลักสูตรสามัญของบริษัทบริษัทจึงไม่ได้รับความสนุกสนานใดๆ</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 03:54:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7a9614c1aca1a7d9965b61dd5a355a439085036</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/08ed6f6c-859f-481e-850f-a2036153d2dd_55bfcf05.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สีจิ้นผิงและวลาดิเมียร์ปูตินพบกันเพื่อพูดคุยที่ปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323994/xi-and-putin-meeting-talks-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนกำลังพบปะกับประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียในกรุงปักกิ่งสื่อของรัฐกล่าวในการแสดงความเป็นน้ำหนึ่งใจเดียวกันล่าสุดท่ามกลางแรงกดดันที่เพิ่มขึ้นจากสหรัฐและพันธมิตรปูตินพร้อมด้วยคณะผู้แทนของเจ้าหน้าที่รัสเซียและตัวเลขทางธุรกิจอยู่ในกรุงปักกิ่งสำหรับสิ่งที่นายดมิทรีเปสคอฟเลขาธิการสื่อเครมลินอธิบายว่าเป็นการเดินทางที่ "ไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อน" ในประเทศจีนปักกิ่งเป็น</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 03:31:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14fcc6d50929bbb68c6bbfe4913014082c9162ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/02483085-5bd8-4b57-8427-2f22f04ddc55_7c5db3a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กลุ่มกบฏกล่าวว่าดินถล่มในซูดานฆ่าคนมากกว่า 1,000 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3323988/landslide-sudan-kills-more-1000-people-rebel-group-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ดินถล่ม "ครั้งใหญ่" ในภูมิภาคดาร์ฟูร์ตะวันตกของซูดานทำให้หมู่บ้านบนภูเขาราบเรียบและมีผู้เสียชีวิตมากกว่า 1,000 คนซึ่งเป็นกลุ่มกบฏที่ควบคุมพื้นที่กล่าวเมื่อปลายวันจันทร์ว่ามีผู้รอดชีวิตเพียงคนเดียวภัยพิบัติเกิดขึ้นในวันอาทิตย์หลังจากฝนตกหนักหลายวันสร้างความเสียหายให้กับหมู่บ้านธาราสินในเทือกเขามาร์ราขบวนการปลดปล่อยซูดาน/กองทัพ (SLM) กล่าวในแถลงการณ์ “</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 03:12:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8fbb29e4350b0407038b5ceb2939b5022d68b1e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/53b8466c-fef1-4a14-bf76-64972358ba24_18bcd85c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
