<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ด้วยความตึงเครียดในสหรัฐฯและจีนกลับมาอยู่ในช่วงขาขึ้นข้อตกลง TikTok มีความเสี่ยงหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3329137/us-china-tensions-back-upswing-tiktok-deal-risk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อตกลงเบื้องต้นสำหรับการจัดการแอปวิดีโอสั้นของจีน TikTok ในสหรัฐอเมริกากำลังเผชิญกับแรงกดดันใหม่หลังจากสัปดาห์ที่แล้วพลุ่งพล่านในความตึงเครียดทางการค้าระหว่างปักกิ่งและวอชิงตันโดยมีนักวิเคราะห์ผสมผสานในการประเมินโอกาสในการอยู่รอดของข้อตกลง “อาจเป็นเรื่องยากที่จะเห็นว่า [ข้อตกลง] เกิดขึ้นภายใต้บรรยากาศเช่นนี้” Gary Ng นักเศรษฐศาสตร์อาวุโสในเอเชียแปซิฟิกของ Nati กล่าว</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca793a17e5b45a28420c358e51a309cbaa07a7e8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/cfdb7e7c-df9a-47aa-b83a-f129595cfabe_33225fe1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zelensky กำหนดให้มีการควบคุมทางทหารใน Odesa หลังจากเพิกถอนสัญชาติของนายกเทศมนตรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329162/ukraine-war-zelensky-imposes-military-rule-odesa-after-mayors-citizenship-revoked?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky ได้วางมหานครทะเลดำของ Odesa ไว้ภายใต้การบริหารของทหารท่ามกลางความขัดแย้งกับนายกเทศมนตรีของเมืองในพระราชกฤษฎีกาที่ออกเมื่อวันพุธ Zelensky ได้จัดตั้งฝ่ายบริหารทหารใหม่และแต่งตั้งนายพลข่าวกรอง Serhii Lysak เป็นหัวหน้าไลซัคถูกปลดออกจากตำแหน่งผู้ว่าการทหารของภูมิภาคดนีโปรเปตรอฟสค์</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 14:39:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d41fc0b874bad78a67ce23cace703b5598373ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/c81483a6-2f97-4630-b02e-8991a420cc49_cc789ebf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนออกอากาศคำสารภาพจาก Wei Hauiren หัวหน้าอาชญากรรมทางตอนเหนือของเมียนมาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3329160/china-airs-confession-northern-myanmar-crime-boss-wei-hauiren?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สื่อของรัฐรายงานว่าแก๊งอาชญากรรมในภาคเหนือของเมียนมาพุ่งเป้าไปที่พลเมืองจีนโดยได้รับการสนับสนุนจากผู้นำทางการเมืองและทหารในท้องถิ่นเมื่อวันพุธที่ผ่านมากล้องวงจรปิดแห่งชาติได้ออกอากาศคำสารภาพจากหัวหน้าครอบครัวอาชญากรรมที่ถูกกล่าวหา Wei Huairen ซึ่งเป็นที่รู้จักกันในชื่อ Wai San Wei ถูกส่งมอบให้กับหน่วยงานบังคับใช้กฎหมายของจีนในเดือนมกราคมเจ้าหน้าที่ตำรวจบอกกับผู้ประกาศข่าวว่า cr</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 14:35:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6a5ac615645bef7227bfb2f8fe6eaaa254f4bd5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/9b6d9639-3a78-43e3-9577-a7cb5282505d_48de3083.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่มีหลักฐานว่าคนเก่งถูกทารุณกรรมเพื่อทำคลอดในฮ่องกง: ผู้นำแรงงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3329157/no-evidence-talent-abused-schemes-give-birth-hong-kong-labour-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายแรงงานของฮ่องกงได้ยกเลิกข้อเสนอแนะที่ว่าผู้มีความสามารถที่เพิ่งมาถึงกำลังใช้ประโยชน์จากแผนการรับสมัครเพื่อให้กำเนิดในเมืองโดยกล่าวว่าไม่มีหลักฐานหรือข้อมูลใดที่สนับสนุนการเรียกร้องดังกล่าวเขาเรียกร้องให้สังคมปฏิบัติต่อผู้เชี่ยวชาญด้วยความเคารพเนื่องจากพวกเขาได้ผ่านขั้นตอนการตรวจสอบที่เข้มงวด “ขึ้นอยู่กับจำนวนทารกแรกเกิดในช่วงสองปีที่ผ่านมารวมถึงการแลกเปลี่ยนของเรากับ</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 14:10:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10565403cd6fb464d64873dbd71e37c7f8d6de4c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/7ba7d9b4-e373-48bf-88f3-2db656c86d2f_b189a856.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเลือกธนาคารชุดที่สองบริษัทเทคโนโลยีเพื่อทดสอบ AI ในด้านการเงิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3329156/hong-kong-monetary-authority-picks-second-batch-banks-tech-firms-test-ai-finance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์การการเงินฮ่องกง (HKMA) ได้เลือกกรณีการใช้งานชุดที่สองสำหรับการทดสอบปัญญาประดิษฐ์เชิงกำเนิด (GenAI) เนื่องจากดูเหมือนว่าจะส่งเสริมนวัตกรรมทางเทคโนโลยีที่มีความรับผิดชอบในภาคบริการทางการเงินต่อไปธนาคารทั้งหมด 20 แห่งและพันธมิตรด้านเทคโนโลยี 14 แห่งจะเข้าร่วมในโครงการ GENAI SANDBOX ซึ่งเป็นโครงการที่ดำเนินการร่วมกันโดย HKMA และ Hong Kong Cyberp</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 14:01:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">86df4ab602032c29a79b49fa023ff5d2a242b4e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/0d5f453c-9725-4330-912c-9a520d041f6b_f1c6528b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
