<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สมาชิกของ diaspora อิหร่านในสหราชอาณาจักรชุมนุมในลอนดอนเพื่อสนับสนุนผู้ประท้วงในอิหร่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338638/members-iranian-diaspora-uk-rally-london-support-protesters-iran?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกของ diaspora อิหร่านชุมนุมในลอนดอนเมื่อวันเสาร์เพื่อสนับสนุนผู้ประท้วงในอิหร่านซึ่งการประท้วงได้แพร่กระจายไปยังเมืองต่างๆมากกว่าสองโหลในช่วงสัปดาห์ที่ผ่านมาผู้ประท้วงประชาธิปไตยประมาณ 100 คนรวมตัวกันนอกถนนดาวนิงสำหรับการชุมนุมที่จัดขึ้นโดยสมาคมสตรีชาวแองโกล - อิหร่านในสหราชอาณาจักรโบกธงชาติอิหร่านสวดมนต์สโลแกนและฟังสุนทรพจน์โดยการพูด</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 18:20:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1bddb258e70b6675f4af4e62c9168db4d2b51b41</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/3327baa1-a315-401c-bc0a-66244474ad3b_fd4b5b1b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟไหม้จากสายเคเบิลจะตัดไฟให้กับบ้านและธุรกิจหลายหมื่นแห่งในเบอร์ลิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338637/cable-fire-cuts-power-tens-thousands-berlin-homes-and-businesses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บ้านหลายหมื่นหลังในเบอร์ลินจะไม่มีไฟฟ้าใช้จนถึงวันพฤหัสบดีเนื่องจากเจ้าหน้าที่ประสบปัญหาในการซ่อมแซมสายไฟที่เสียหายอย่างรุนแรงจากการลอบวางเพลิงเจ้าหน้าที่กล่าวบางคนอาจไม่มีเครื่องทำความร้อนเนื่องจากการหยุดทำงานส่งผลกระทบต่อระบบในท้องถิ่นในช่วงเวลาที่เมืองหลวงของเยอรมนีถูกห่มด้วยหิมะและอุณหภูมิกำลังลอยอยู่รอบๆการแช่แข็งบริการฉุกเฉินได้รับการแจ้งเตือน e</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 16:58:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">148a44ceefbff4e722f8b61844de9ac6d1cd683f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/4350080b-50f5-4403-8fce-a94b5d74570e_57fc447d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้จัดการของบาร์สวิสเผชิญกับการสอบสวนความประมาทหลังจากไฟไหม้วันส่งท้ายปีเก่าที่เสียชีวิต 40</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338635/managers-swiss-bar-face-negligence-probe-after-fatal-new-years-fire-killed-40?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สวิสได้เปิดการสอบสวนผู้จัดการของบาร์ที่เกิดไฟไหม้ในงานปาร์ตี้ส่งท้ายปีเก่าทำให้มีผู้เสียชีวิต 40 คนตำรวจกล่าวเมื่อวันเสาร์ทั้งสองคนถูกสงสัยว่าเป็นการฆาตกรรมโดยไม่สมัครใจเป็นอันตรายต่อร่างกายโดยไม่สมัครใจและทำให้เกิดเพลิงไหม้โดยไม่ได้ตั้งใจหัวหน้าอัยการของแคว้นวาเลส์เบียทริซพิลลูดกล่าวกับผู้สื่อข่าวเธอกล่าวว่าการสอบสวนเปิดขึ้นในคืนวันศุกร์และว่า</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 16:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9badce663db165328a8e912628a33b6ed461315</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/151e9edd-d359-4287-a1f7-abc7f61499e2_0dffffde.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแทรกแซงของสหรัฐอเมริกาในละตินอเมริกา: ประวัติศาสตร์ของการรัฐประหารและความขัดแย้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338634/us-interventions-latin-america-history-coups-and-conflicts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาซึ่งโจมตีเวเนซุเอลาเมื่อวันเสาร์และได้รับการกล่าวขวัญว่าได้ลักพาตัวประธานาธิบดีของตนมีประวัติอันยาวนานในการแทรกแซงทางทหารและการสนับสนุนเผด็จการในละตินอเมริกาในหลายๆครั้งประธานาธิบดีฮูโกชาเวซผู้ล่วงลับของเวเนซุเอลาและทายาทของเขานิโคลัสมาดูโร – ซึ่งโดนัลด์ทรัมป์กล่าวว่าตอนนี้อยู่ในมือของสหรัฐฯ – กล่าวหาว่าวอชิงตันสนับสนุนความพยายามในการทำรัฐประหารนี่คือสหรัฐอเมริกาหลัก</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 15:16:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4a1929aa77f817c6d127ad67c74c4af3596ce3e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/3bae788b-30fa-4aff-8fe9-e38b0b5e18c8_fbd4b760.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ประธานาธิบดีสันติภาพ‘ ที่ประกาศตัวเองทรัมป์ระเบิดเวเนซุเอลาโจมตีไนจีเรียเตือนอิหร่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338630/self-proclaimed-peace-president-trump-bombs-venezuela-strikes-nigeria-warns-iran?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โดนัลด์ทรัมป์กลับมาดำรงตำแหน่งสาบานว่าจะเป็นประธานาธิบดีสันติภาพเกือบหนึ่งปีต่อมาเขายอมรับสงครามในหลายด้านเมื่อวันเสาร์ทรัมป์สั่งให้มีการโจมตีทางทหารขนาดใหญ่ในเวเนซุเอลาและประกาศว่านิโคลัสมาดูโรผู้นำฝ่ายซ้ายถูกจับและบินออกจากประเทศการจู่โจมเพื่อเริ่มต้นปีใหม่เกิดขึ้นหลังจากที่กองทัพสหรัฐในวันคริสต์มาสกระทบไนจีเรียในสิ่งที่ทรัมป์กล่าว</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 14:05:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36b173e82c594693c7357bfad30062a6b0bccfe2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/9855acd0-49d4-4b8e-96d6-65de4e8c190b_2df681a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
