<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงวางแผนที่จะฟื้นฟูกฎหมายความเป็นส่วนตัวที่บังคับให้บริษัทรายงานการละเมิดข้อมูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342754/hong-kong-plans-revive-privacy-law-mandating-firms-report-data-breaches?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าหน่วยเฝ้าระวังความเป็นส่วนตัวของฮ่องกงวางแผนที่จะปรึกษาผู้ออกกฎหมายในปีนี้เกี่ยวกับการรายงานการละเมิดข้อมูลที่จำเป็นและบทลงโทษที่เกี่ยวข้องกรรมาธิการความเป็นส่วนตัวสำหรับข้อมูลส่วนบุคคล Ada Chung Lai-ling เมื่อวันเสาร์เปิดเผยรายละเอียดเกี่ยวกับข้อเสนอการแก้ไขกฎหมายเกี่ยวกับกฎหมายความเป็นส่วนตัวของเมืองหลังจากที่เจ้าหน้าที่หยุดมาตรการในปี 2024 เนื่องจากการคัดค้านจาก th</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:18:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">772b453ebcc0f9c991b91e9c0655e0ca64aaa1e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/ce0d3c13-f641-470c-b5b1-5922b331df4b_6967e643.jpg?itok=EYDpvdzx&amp;v=1770448154" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Modi ของอินเดียประกาศ ‘ข่าวดี’ หลังสหรัฐฯลดภาษีเป็นส่วนหนึ่งของข้อตกลงการค้าใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3342753/indias-modi-hails-great-news-after-us-slashes-tariffs-part-new-trade-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันเสาร์ที่ผ่านมานายกรัฐมนตรีนเรนทราโมทีของอินเดียได้กล่าวถึงข้อตกลงการค้าระหว่างกาลกับสหรัฐอเมริกาโดยกล่าวว่าข้อตกลงดังกล่าวจะช่วยเสริมสร้างการเติบโตทั่วโลกและกระชับความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจระหว่างทั้งสองประเทศข้อตกลงนี้ลดภาษี "ซึ่งกันและกัน" ของสหรัฐอเมริกาในผลิตภัณฑ์ของอินเดียลงเหลือร้อยละ 18 จากร้อยละ 25 และมุ่งมั่นที่อินเดียในการซื้อพลังงานและสินค้าอุตสาหกรรมจำนวนมากของสหรัฐอเมริกานายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯขณะประกาศ</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 06:47:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c5d0f2e1a14587ec4fc5f575f7cfc253a796886</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/7b531a5f-d903-4bc3-ae90-454d82904ed6_77094fc6.jpg?itok=Ux2O3Bhl&amp;v=1770446844" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อบังคับใช้มาตรการที่เข้มงวดยิ่งขึ้นในสถานที่ธรรมชาติสำหรับวันหยุดปีใหม่ทางจันทรคติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342752/hong-kong-enforce-stricter-measures-nature-spots-lunar-new-year-holiday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงกำลังกระชับมาตรการควบคุมฝูงชนและการปกป้องสิ่งแวดล้อมในสถานที่เดินป่าและตั้งแคมป์ยอดนิยมก่อนวันหยุดตรุษจีน 9 วันโดยเจ้าหน้าที่คาดว่าจะมีนักท่องเที่ยวชาวจีนแผ่นดินใหญ่เข้าชมเมือง 1.43 ล้านคนรัฐมนตรีว่าการกระทรวงวัฒนธรรมกีฬาและการท่องเที่ยวกฎหมายโรซานนาชุกปุยกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่ารัฐบาลกำลังใช้แนวทางเชิงรุกมากขึ้นสำหรับมนุษย์</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 06:35:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">abb8154406a6a6e44d872af483abc40cb3f6c447</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/fc98d069-4970-472e-9853-20ff9c5b85d2_f6184f86.jpg?itok=Egx-1cnp&amp;v=1770448435" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไต้หวันต้องการฝึกกองกำลังสำรองที่มีประสิทธิภาพการซ้อมยิงสดจะทำงานได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3342711/taiwan-wants-train-effective-reserve-force-will-live-fire-drills-do-job?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันกำลังเคลื่อนย้ายทหารเกณฑ์หนึ่งปีโดยตรงเข้าสู่ปฏิบัติการอาวุธรวมระดับพื้นที่โดยกำหนดให้มีการฝึกยิงจริงร่วมกับทหารในทุกบริการเพื่อเสริมสร้างความยืดหยุ่นต่อการโจมตีที่อาจเกิดขึ้นจากปักกิ่งแต่การผลักดันกำลังเผชิญกับความท้าทายโดยผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าทหารเกณฑ์ที่ไม่มีประสบการณ์อาจกลายเป็นภาระในสนามรบในขณะที่กองทัพยังจัดการกับขีดความสามารถในการฝึกอบรม i</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 06:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed9fd38f08ca89f00ac002f331163001851f6e8a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/98676a4c-ea88-4ed9-8481-ee7f595b35d6_409ad061.jpg?itok=4VFzSIRR&amp;v=1770383319" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กระแสวัฒนธรรม: เทรนด์ ‘การเป็นคนจีน’ กำลังเปลี่ยนวิถีชีวิตชาวตะวันตกอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3342243/cultural-currents-how-becoming-chinese-trend-transforming-western-lifestyles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หากคุณกำลังเพลิดเพลินกับชาสมุนไพรแอปเปิ้ลเริ่มต้นวันใหม่ด้วยไทชิและผ่อนคลายด้วยการแช่เท้าคุณอาจเป็นส่วนหนึ่งของเทรนด์ที่น่าสนใจที่รู้จักกันในชื่อ “การเป็นคนจีน” ”นับตั้งแต่เดือนมกราคมที่ผ่านมาอินฟลูเอนเซอร์ TikTok ได้จุดประกายการเคลื่อนไหวทั่วโลกโดยไม่ได้ตั้งใจซึ่งมีศูนย์กลางอยู่ที่การปรับใช้พฤติกรรมการใช้ชีวิตของชาวจีนโดยวิดีโอแสดงแนวปฏิบัติเหล่านี้ดึงดูดผู้เข้าชมมากกว่า 20 ล้านวิวในหนึ่งเดียว</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17600193ccb02fea203f78e2e386979831e6d9dd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/d0519d8b-48c4-4c48-85df-2435d073fac1_7b5d2f1e.jpg?itok=wDHbgetD&amp;v=1770110295" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
