<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หวังยี่ของจีนเรียกร้องให้มีการปฏิรูปการปกครองโลกท่ามกลางความปั่นป่วนทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343579/chinas-wang-yi-calls-global-governance-reform-amid-global-turbulence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายหวังยี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนเมื่อวันเสาร์เรียกร้องให้มีการปฏิรูปการปกครองโลกท่ามกลางความปั่นป่วนของโลก “เราควรปฏิรูปและปรับปรุงการกำกับดูแลทั่วโลกเพื่อกำหนดความเปลี่ยนแปลงของประวัติศาสตร์ของหลักสูตรเอกชนในการปฏิรูปและปรับปรุงการกำกับดูแลทั่วโลกลำดับความสำคัญคือการฟื้นฟูระบบสหประชาชาติ” เขากล่าว “การก่อตั้งองค์การสหประชาชาติเป็นผลลัพธ์ที่สำคัญของชัยชนะของนักต่อต้านฟาสซิสต์โลก</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 08:54:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">77ec6b8013f8c599b0a37b9486571d5ef6c592c1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/cb052480-472b-4dfd-8aea-c3c579e99204_4e9f516e.jpg?itok=bEEu0Nip&amp;v=1771059231" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาร์นีย์ของแคนาดาผู้นำฝ่ายค้านจับมือกันระหว่างการเฝ้าระวังการยิงปืนในโรงเรียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343578/canadas-carney-opposition-leader-hold-hands-during-school-shooting-vigil?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีแคนาดามาร์คคาร์นีย์และผู้นำฝ่ายค้านหลักของประเทศจับมือกันในวันศุกร์ขณะที่พวกเขาแสดงความเคารพต่อเหยื่อของการยิงหมู่ที่เลวร้ายที่สุดครั้งหนึ่งในประวัติศาสตร์ของประเทศด้วยการเฝ้าระวังในเมืองบริติชโคลัมเบียที่พังพินาศ Carney และ Pierre Poilievre หัวหน้าพรรคอนุรักษ์นิยมฝ่ายค้านจับมือกันในฐานะผู้นำชนพื้นเมืองร้องเพลงสวดมนต์นอกศาลากลางใน Tumbler R</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 08:32:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67bc0c086c87547e138017d3276bbbe1a28bcfcd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/5ed3b1cd-6531-411c-b116-d9aed3cafa3b_4adf850c.jpg?itok=FgX7tIMx&amp;v=1771057934" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนและสหรัฐต้องคุยกัน – เราเป็นหนี้โลกรูบิโอบอกการประชุมความมั่นคงมิวนิก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343577/rubio-european-allies-our-destiny-will-be-intertwined-yours?utm_source=rss_feed</link>
      <description>“ชะตากรรมของเราจะเชื่อมโยงกับคุณ” นายมาร์โครูบิโอรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐฯกล่าวกับพันธมิตรยุโรปในการประชุมความมั่นคงมิวนิกเมื่อวันเสาร์โดยส่งข้อความถึงความมุ่งมั่นของสหรัฐฯที่มีต่อความสัมพันธ์ข้ามมหาสมุทรแอตแลนติกรูบิโอกล่าวว่ายุโรปเป็น "เพื่อนที่เก่าแก่ที่สุด" ของสหรัฐอเมริกาและ "พันธมิตรที่หวงแหน" ของสหรัฐอเมริกาโดยเสริมว่า "เราต้องการให้ยุโรปแข็งแกร่ง" “เราเชื่อว่ายุโรปจะต้องอยู่รอดเพราะสองสงครามใหญ่ของ</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 08:13:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11ef8e8ff58f1b3db25bad2e7398db21f82ca31f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/8c3eba4b-f68a-496b-a4fb-4e33361bcd56_43717e35.jpg?itok=U3UUY3d3&amp;v=1771056811" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีนักศึกษานอกท้องถิ่นกี่คนที่จะไปเรียนที่มหาวิทยาลัยในฮ่องกงตั้งแต่โควต้าเพิ่มขึ้น?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3343576/how-many-non-local-students-are-going-hong-kong-universities-quota-rise?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยของรัฐในฮ่องกงมีนักศึกษาระดับปริญญาตรีที่ไม่ใช่ระดับท้องถิ่นมากกว่า 20,000 คนในปีการศึกษาที่สองนับตั้งแต่รัฐบาลเพิ่มโควต้าเป็นสองเท่าซึ่งเพิ่มขึ้นร้อยละ 17 เมื่อเทียบกับปีก่อนตามที่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงศึกษาธิการสัญญาว่าจะทบทวนเกณฑ์ Education University of Hong Kong (EdU) พบว่านักศึกษาระดับปริญญาตรีที่ไม่ได้อยู่ในท้องถิ่นเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วที่สุดภายใต้นโยบายนี้โดยเพิ่มขึ้นร้อยละ 90 เมื่อเทียบกับ</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 08:01:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">541467409598049b960c75d7e3ef07fe27a5446d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/8da24578-87b1-47bd-99c9-1040cb8e2570_204efff4.jpg?itok=tPZzc7MS&amp;v=1771056118" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเรียกร้องแนวปะการัง Great Barrier Reef: นักท่องเที่ยวชาวจีนทำให้ออสเตรเลียเป็นสถานที่ยอดนิยมในช่วงปีใหม่ทางจันทรคติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3343560/great-barrier-reef-calling-chinese-tourists-make-australia-lunar-new-year-hotspot?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อุตสาหกรรมการท่องเที่ยวของจีนคาดว่าจะมีผู้มาเยือนออสเตรเลียเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วในช่วงวันหยุดยาวตรุษจีนของเดือนนี้เนื่องจากมีนักท่องเที่ยวนับล้านคนทั่วโลกที่ชื่นชอบการพักผ่อนเป็นเวลา 9 วันคนวงในอุตสาหกรรมกล่าวว่าสิ่งล่อใจของไวน์อาหารทะเลธรรมชาติและแผนการเดินทางกลุ่มเล็กๆที่ยืดหยุ่นกำลังผลักดันความสนใจในประเทศบนเกาะคาดการณ์ว่าออสเตรเลียจะดึงดูด “นักเดินทางมากที่สุดจาก</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 08:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8630718382aeb5e73c74b8d0e7f2b953dce77dbb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/8fcb64a2-22f8-4496-a66d-f9edea46453e_8281db29.jpg?itok=S0TWkcRs&amp;v=1771041798" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
