<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวจีนที่เฝ้าดูสหรัฐเคลื่อนไหวตามนโยบายเหตุการณ์มากกว่าอุดมการณ์ที่ฝังแน่น: กระดาษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330617/chinese-watching-washington-moved-more-policy-events-entrenched-ideology-paper?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การศึกษาทางวิชาการใหม่ที่ติดตามความคิดเห็นของประชาชนจีนก่อนและหลังการเลือกตั้งประธานาธิบดีสหรัฐในปี 2020 และ 2024 แสดงให้เห็นว่าการรับรู้ของสหรัฐอเมริกาเกี่ยวข้องกับการเปลี่ยนแปลงทางการเมืองและสัญญาณนโยบายมากกว่าอุดมการณ์ต่อต้านอเมริกันที่ฝังแน่นและการสำรวจได้ดำเนินการหลังจากที่โดนัลด์ทรัมป์ชนะการเลือกตั้งในเดือนพฤศจิกายน 2024 แต่ก่อนที่เขาจะกลับไปที่ทำเนียบขาวเป็นครั้งที่สอง</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 15:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25d354b770d0eec2a961eb137b107125e43260b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/a5cf5f9e-7b00-483c-a2ce-4695f902d7e4_07acf294.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือ ‘ผู้ก่อการร้ายยาเสพติด’ 3 ลำโจมตีใน 1 วันสังหาร 14 คนในสงครามยาเสพติดสหรัฐฯที่ทวีความรุนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330675/us-strikes-3-narco-terrorist-boats-kill-14-1-day-eastern-pacific-hegseth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมประกาศว่ากองทัพสหรัฐได้ทำการโจมตีสามครั้งในวันจันทร์ในน่านน้ำแปซิฟิกตะวันออกต่อเรือที่ต้องสงสัยว่าบรรทุกยาเสพติดทำให้มีผู้เสียชีวิต 14 คนและเหลือผู้รอดชีวิต 1 คนการประกาศบนโซเชียลมีเดียในวันอังคารถือเป็นการเพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่องในจังหวะการนัดหยุดงานซึ่งเริ่มขึ้นในช่วงต้นเดือนกันยายนเว้นระยะห่างกันหลายสัปดาห์นี่เป็นครั้งแรกที่มิว</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 14:55:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55b98879a54437da14c2136fa385996070aaf2e8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/1715b937-16fb-47e6-9ee4-753bd9e5fe07_e313bd39.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำฮ่องกงสาบานว่าจะเอาชิคุนกุนยาในหน่อเป็น 21 แสดงอาการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3330674/hong-kong-leader-vows-nip-chikungunya-bud-21-show-symptoms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สาธารณสุขฮ่องกงระบุว่ามี 21 คนที่แสดงอาการไม่รุนแรงของไข้ชิคุนกุนยาที่ต้องตรวจเลือดเนื่องจากผู้นำของเมืองให้คำมั่นว่ารัฐบาลของเขาจะดำเนินการทั้งหมดเพื่อป้องกันไม่ให้โรคไวรัสรากถอนรากถอนโคนในท้องถิ่นศูนย์คุ้มครองสุขภาพเมื่อวันอังคารยังกล่าวด้วยว่าแหล่งที่มาของการติดเชื้อในหญิงอายุ 55 ปียืนยันว่ามีการเจ็บป่วยที่มียุงเป็นพาหะต่อวัน</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 14:51:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5bc890059179cef5d3c2c1090ab52ffb40c7eb72</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/d95cb2f9-0404-4e33-864e-81fdbce26d1b_c1d0d551.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘มาตรฐานความปลอดภัยสูงสุด’ ที่พิพิธภัณฑ์พระราชวังฮ่องกงสำหรับการแสดงอียิปต์โบราณ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3330671/highest-security-standards-hong-kong-palace-museum-ancient-egypt-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พิพิธภัณฑ์พระราชวังฮ่องกงกล่าวว่าจะรักษา "มาตรฐานความปลอดภัยระดับสากลสูงสุด" และ "สภาพการจัดเก็บที่ดีที่สุด" ก่อนที่จะจัดนิทรรศการสมบัติอียิปต์โบราณที่ใหญ่ที่สุดและยาวนานที่สุดของเมืองพิพิธภัณฑ์ในเขตวัฒนธรรมเกาลูนตะวันตกเมื่อวันอังคารเปิดตัวรูปปั้นอียิปต์ 3 รูปรวมถึงรูปปั้นขนาด 1.8 ตันซึ่งจะเปิดให้ประชาชนเข้าชมตั้งแต่ปีพ.</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 14:02:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">344b3174fbd13cace40ec8d4d323529b0813b8fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/318813f2-c2ec-42f5-884c-31d14361aea3_e65dd5bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักแสดงหญิง ’Fawlty Towers’ Prunella Scales เสียชีวิตอย่างสงบที่บ้านอายุ 93 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330669/prunella-scales-sibyl-fawlty-towers-dies-peacefully-home-93?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักแสดงหญิง Prunella Scales ซึ่งเป็นที่รู้จักกันดีในบทบาทของเธอในฐานะซีบิลที่อดทนอดกลั้นมานานในภาพยนตร์ตลกทางทีวีคลาสสิกของอังกฤษเรื่อง Fawlty Towers ได้เสียชีวิตลงแล้วในวัย 93 ปีครอบครัวของเธอกล่าวเมื่อวันอังคารนักแสดงหญิงคนนี้เสียชีวิตอย่าง “สงบที่บ้านในลอนดอน” เมื่อวันจันทร์ซามูเอลและโจเซฟบุตรชายของเธอกล่าว “เธอเฝ้าดู Fawlty Towers ในวันก่อนที่เธอจะเสียชีวิต” พวกเขากล่าวในแถลงการณ์บนโซเชียลมีเดียและเสริมว่าวันสุดท้ายของเธอคือ “comfo”</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:34:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b7d1b84e7a19e57a105fe25ffe72a62b876348b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/1ca03ce6-47ca-4d41-b770-ce89384a458d_a229934d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
