<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักกฎหมายชาวฮ่องกง Duncan Chiu เป็นผู้นำในรายชื่อความมั่งคั่งของ Legco ด้วยที่พัก 54 แห่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3339926/hong-kong-lawmaker-duncan-chiu-leads-legco-affluent-list-54-properties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกฎหมายชาวฮ่องกง Duncan Chiu เป็นเจ้าของที่พัก 54 แห่งทั้งในและต่างประเทศมากกว่านักกฎหมาย 89 คนอื่นๆการตรวจสอบการประกาศผลประโยชน์ของพวกเขาแสดงให้เห็นแต่ชิวระบุว่าเขากำลังพิจารณาขายอสังหาริมทรัพย์ของเขาในตะวันตกโดยอ้างถึงความเสี่ยงทางภูมิศาสตร์การเมืองและเวลาที่จำกัดในการจัดการชิวลูกชายของผู้ประกอบการผู้ล่วงลับดีคอนชิวเป็นตัวแทนของเทคโนโลยีและนวัตกรรม</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95cfb6ef16f144313d8ee7c2cdbd66fce0d8da9b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/9bf727b3-5de0-4a19-a808-b5bd3959437f_c757f50e.jpg?itok=40XAaZAW&amp;v=1768407790" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงด้านภาษีของจีน - สหภาพยุโรปเกี่ยวกับรถยนต์ไฟฟ้าพบว่ามีการตัดการจัดส่งแต่เพิ่มผลกำไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3339914/china-eu-tariff-agreement-evs-seen-cutting-shipments-boosting-profitability?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์และเจ้าหน้าที่อุตสาหกรรมกล่าวว่าข้อกำหนดในการกำหนดราคาขั้นต่ำสำหรับรถยนต์ของตนในสหภาพยุโรปจะช่วยลดยอดขายสำหรับผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้า (EV) ของจีนแต่อัตรากำไรที่สูงขึ้นจะช่วยปรับปรุงผลกำไรและชื่อเสียงของแบรนด์ในที่สุดผู้ประกอบรถยนต์ไฟฟ้าบริสุทธิ์ของจีนจาก BYD ไปยัง Leapmotor จะหลีกเลี่ยงสงครามลดราคาที่โหดร้ายหลังจากทางการยุโรป</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ef201b0abfb5c70d72056d4ffda993d7821b7ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/2f82d4e3-28a3-45d2-b7fe-a168c68ef203_ad9eafd4.jpg?itok=6RPZ8tZC&amp;v=1768395293" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กำหนดเส้นตาย 180 วันเพื่อต่อต้านการควบคุมแร่ธาตุที่สำคัญของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3339939/trump-sets-180-day-deadline-counter-chinas-control-critical-minerals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้แจ้งให้พันธมิตรและพันธมิตรทางการค้าทราบเรียกร้องอำนาจด้านความมั่นคงแห่งชาติเพื่อบรรเทาการสำลักแร่ธาตุที่สำคัญของจีนเตือนซัพพลายเออร์ทั่วโลกให้เจรจาข้อตกลงเพื่อรักษาความปลอดภัยวัสดุสิ้นเปลืองที่เชื่อถือได้และหลากหลายสำหรับสหรัฐฯหรือเผชิญกับอุปสรรคทางการค้าใหม่ๆรวมถึงภาษีในประกาศที่ลงนามเมื่อวันพุธประธานาธิบดี "อเมริกาคนแรก" ประกาศว่าสหรัฐฯพึ่งพา</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:09:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d140fc0b9afcf0b25b29fe5d1e3f96249d70c6bc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/ded14e22-bc2b-40fe-b97f-815263d13986_a4696a22.jpg?itok=vJMHKUew&amp;v=1768435758" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทาคาอิจิของญี่ปุ่นต้องเผชิญกับงานบนเนินเขาในการเลือกตั้งสภาล่างหลังจากที่พันธมิตรออกจาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3339879/japans-takaichi-faces-uphill-task-lower-house-election-after-allys-exit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Komeito กำลังเกิดขึ้นในฐานะผู้ครองอำนาจทางการเมืองที่มีศักยภาพในญี่ปุ่นก่อนการเลือกตั้งในสภาล่างที่คาดว่าจะเกิดขึ้นอย่างกว้างขวางสามเดือนหลังจากที่พรรคร่วมกับขบวนการทางศาสนาประกาศว่ากำลังจะยุติการเป็นพันธมิตรกับพรรคเสรีนิยมประชาธิปไตยที่ปกครองด้วยความแตกต่างกับนายกรัฐมนตรี Sanae Takaichi ในวันที่ 23 มกราคมซึ่งเป็นวันเปิดไดเอททาคาอิจิคาดว่าจะประกาศ disso</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee317b60c63611f05cf064bb1ea30cea9d27cca0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/0a59a680-f1bf-4f57-896e-1a83747726a5_d80db594.jpg?itok=Jt25hWnV&amp;v=1768383360" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นาซ่าส่งนักบินอวกาศ 4 คนกลับมายังโลกในการอพยพทางการแพทย์ครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339938/nasa-sends-4-astronauts-back-earth-first-medical-evacuation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักบินอวกาศที่ต้องการการดูแลของแพทย์ได้ออกเดินทางจากสถานีอวกาศนานาชาติพร้อมกับเพื่อนร่วมงานสามคนในวันพุธในการอพยพทางการแพทย์ครั้งแรกของนาซ่านักบินอวกาศที่กลับมา 4 คนจากสหรัฐอเมริการัสเซียและญี่ปุ่นกำลังมุ่งเป้าไปที่การสาดน้ำตอนเช้าตรู่ของวันพฤหัสบดีในมหาสมุทรแปซิฟิกใกล้กับซานดิเอโกกับ SpaceX การตัดสินใจทำให้ภารกิจของพวกเขาสั้นลงกว่าหนึ่งเดือน “เวลาออกเดินทางครั้งนี้ของเรายังไม่สิ้นสุด</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 23:31:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b400f07b10b7a0950fc415674198fb36d5d57b5e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/10695dec-6263-4833-856a-d6d60c655582_8d152647.jpg?itok=YOCBD47K&amp;v=1768433465" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
