<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Chow Tai Fook ขายสินทรัพย์ด้านพลังงานของออสเตรเลียให้กับกลุ่มประเทศสิงคโปร์ด้วยมูลค่า 4.3 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 4.3 พันล้าน)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3336115/chow-tai-fook-sells-australian-energy-assets-singapore-group-us43-billion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Chow Tai Fook Enterprises (CTFE) ซึ่งเป็นบริษัทแม่ของนักพัฒนาซอฟต์แวร์ New World Development (NWD) ของฮ่องกงกำลังขายยูทิลิตี้ออสเตรเลีย Alinta Energy ให้กับกลุ่มประเทศสิงคโปร์ในราคา 6.5 พันล้านดอลลาร์ (4.3 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) Sembcorp Industries จะได้รับกรรมสิทธิ์ร้อยละ 100 ของ Alinta และหน่วยงานรวมถึง Latrobe Valley Power (LVP) และบริษัทย่อยจาก Pioneer Sail Holdings ซึ่งเป็นหนี้</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 14:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53455b26ef13ef0e8ca7c1565f1b3711d4f6191a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/50b6891b-b845-4fea-b9ed-35af2ac9a041_41998b50.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาษีของเม็กซิโกต่อจีนมีเป้าหมายที่จะทำให้สหรัฐฯสงบลง – แต่อาจย้อนกลับไปได้: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336059/mexicos-tariffs-china-aim-placate-us-could-backfire-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเคลื่อนไหวของเม็กซิโกในการกำหนดอัตราภาษีสูงถึงร้อยละ 50 ต่อสินค้าจีนและสินค้าอื่นๆในเอเชียเน้นย้ำความพยายามของสหรัฐในการกดดันให้ประเทศอื่นๆดำเนินการกับจีน – และปักกิ่งอาจตอบโต้ได้ดีนักวิเคราะห์กล่าววุฒิสภาเม็กซิกันเมื่อวันพุธได้อนุมัติการปฏิบัติหน้าที่ระหว่างร้อยละ 5 ถึง 50 ในผลิตภัณฑ์ 1,463 ประเภท – รวมถึงชิ้นส่วนรถยนต์สิ่งทอและพลาสติก – เริ่มตั้งแต่เดือนมกราคม 2026 Presiden</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c14f9fa372744957f8225471d84acc43a22922d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/6edc44f7-cf52-427b-9b31-1974141a0946_0fa4ed16.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Time names ‘Architects of AI’ Person of the Year 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3336114/time-names-architects-ai-person-year-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>“สถาปนิกของ AI” ได้รับการยกย่องให้เป็นบุคคลแห่งปีของนิตยสาร Time ในปี 2025 เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมานิตยสารอ้างว่าปี 2025 เป็นปีที่ศักยภาพของปัญญาประดิษฐ์ “คำรามสู่มุมมอง” โดยไม่มีการหันหลังกลับ “สำหรับการส่งมอบยุคแห่งเครื่องจักรความคิดสำหรับความว้าวและความกังวลของมนุษยชาติสำหรับการเปลี่ยนแปลงปัจจุบันและก้าวข้ามสิ่งที่เป็นไปได้สถาปนิกของ AI เป็นบุคคลแห่งปี 2025 ของเวลา</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:56:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e0157ab9d2ecd394ba86b47e72f5ea7fb0b3b1a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/ce549b58-7be9-4ffe-91b5-007d3cdbebde_29e994a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เที่ยวบินแรกของผู้ให้บริการโดรนยักษ์ของจีน Jiu Tian ส่งสัญญาณเพิ่มความจุฝูงปลา PLA</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3336098/first-flight-chinas-giant-drone-carrier-jiu-tian-signals-pla-swarm-capacity-boost?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกโดรนขนาดใหญ่ทางอากาศของจีนจิ่วเทียนได้เสร็จสิ้นการบินเที่ยวแรกแล้วซึ่งจะช่วยเพิ่มศักยภาพของกองทัพปลดปล่อยประชาชน (PLA) สำนักข่าวซินหัวของรัฐกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าจิ่วเทียนซึ่งเป็นโดรนขนาดใหญ่ได้ขึ้นไปบนอากาศเป็นครั้งแรกในมณฑลฉ่านซีทางตะวันตกเฉียงเหนือรายงานนี้ไม่ได้ระบุว่าเกิดขึ้นเมื่อใดออกแบบโดยคนแรก</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:20:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f94398b506faff026365869003d41bf0efc498f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/eb00f0b9-ac67-43a7-8e98-33365e8a7ffd_e34f27af.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯส่งสัญญาณรีเซ็ตจีนการกลับชาติมาเกิดที่ปักกิ่งในทิเบต: SCMP DAILY HIGHLIGHTS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3336101/us-signals-china-reset-beijing-endorsed-reincarnation-tibet-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. สหรัฐฯพยายามรีเซ็ต ‘อย่างสร้างสรรค์’ กับจีนเพื่อบรรเทาความตึงเครียดทางการค้า: นายเจมีสันเกียร์ผู้แทนการค้าสหรัฐกล่าวว่าสหรัฐฯกำลังมุ่งมั่นเพื่อความสัมพันธ์ที่ "สร้างสรรค์" กับจีนมากขึ้นหลังจากสงครามการค้าในปีนี้แม้จะเป็นข้อพิพาทเกี่ยวกับแร่ธาตุและ</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ef29806637d2728787756a40c47a252026f3524</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/145ab6f9-bf8a-47e7-b94d-afbd5cb10330_c82e8a8e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
