<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเตือนผู้ก่อการร้ายอาจใช้ AI เพื่อสร้างและยิงอาวุธของตนเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3325843/loss-control-china-warns-terrorists-could-use-ai-create-and-fire-own-weapons?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เตือนว่าปัญญาประดิษฐ์จะช่วยให้ผู้คนเรียนรู้วิธีการสร้างอาวุธที่ทำลายโลกของตนเองเช่นขีปนาวุธนิวเคลียร์และอาวุธชีวภาพและเคมีความเสี่ยงในโลกแห่งความเป็นจริง -“ การสูญเสียการควบคุมความรู้และความสามารถของอาวุธนิวเคลียร์ชีวภาพเคมีและขีปนาวุธ ”– ถูกนำเสนอในเอกสารการกำกับดูแลความปลอดภัยของ AI ที่จีนเปิดเผยเมื่อวันจันทร์มันอัปเดต</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:06:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24c94b98d9f165ded0c5fa7ce5322dcaf7853cc9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/0b3a66eb-3564-440f-855e-283911dc4c4b_acd8b58f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์กระตุ้นให้ทำหน้าที่เป็นซีเมนต์ของจีนที่ควบคุม Scarborough Shoal</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325842/philippines-urged-act-china-cements-control-over-scarborough-shoal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟิลิปปินส์ต้องก้าวข้ามการประท้วงทางการทูตตามปกติอย่างเด็ดขาดท่ามกลางการยืนยันล่าสุดของจีนในการควบคุม Scarborough Shoal ความยุติธรรมของศาลฎีกาที่เกษียณอายุแล้วได้เตือนขณะที่การประกาศของรัฐบาลจีนเกี่ยวกับเขตอนุรักษ์ธรรมชาติทางทะเลขนาดใหญ่ในน่านน้ำที่มีการโต้แย้งทำให้ความกลัวต่อเสถียรภาพในภูมิภาคและอธิปไตยของฟิลิปปินส์รุนแรงขึ้น “การประกาศของจีนทำให้เกิดประเด็นว่ารัฐใดมีอธิปไตย</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 07:57:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1319c49825bb7d584f955e8005d41f1e6ad6f74c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/b4beb61c-d261-4b23-b6d0-873c65520bcd_424ff0f8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยอดขาย Tesla ยังคงลดลงอย่างต่อเนื่องในประเทศจีนการขยายตัวในยุโรปของ BYD: 7 EV อ่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3325759/tesla-sales-continue-decline-china-byds-european-expansion-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับยานพาหนะไฟฟ้าและพลังงานใหม่ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. Tesla ยังคงลื่นไถลในประเทศจีนเนื่องจากยอดขายในเดือนสิงหาคมและส่วนแบ่งการตลาดลดลง Tesla กำลังค่อยๆสูญเสียความน่าสนใจในส่วนของรถยนต์ไฟฟ้าระดับพรีเมียมของจีน (EV) เนื่องจากยอดขายและตลาดของ Tesla</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 07:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b640405085d25e0b04a2ee2e2512a75525d34fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/a69b0c3e-f6f8-4d34-bb2c-e3df8473a49d_d526323e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตั้งแต่การท่องเที่ยวไปจนถึงการดูแลสุขภาพจีนเผยแผน 19 จุดที่จะดึงดูดให้ผู้คนใช้จ่าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3325829/china-pulls-out-stops-get-people-spending-19-consumption-minded-measures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังผลักดันใหม่เพื่อเพิ่มการบริโภคบริการโดยการผ่อนคลายการเข้าถึงตลาดและเพิ่มอุปทานในทุกภาคส่วนเช่นวัฒนธรรมกีฬาและการดูแลสุขภาพเนื่องจากรัฐบาลจีนลดความต้องการในประเทศเพื่อการเติบโตทางเศรษฐกิจเป็นสองเท่ามาตรการซึ่งรวมถึงการเสริมสร้างการสนับสนุนทางการเงินและการลงทุนได้รับการเผยแพร่ในชุดแนวทาง 19 จุดที่กระทรวงการคลังร่วมกันเผยแพร่</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 07:04:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">acaedeb6f84fe02da8795877ca5b197854c5df26</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/a53e021f-bd94-428d-b27c-130a69ed3e96_033f8d6c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หอดูดาวฮ่องกงที่จะออกสัญญาณสแตนด์บายไต้ฝุ่นหมายเลข 1 ในคืนวันพุธ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3325824/hong-kong-observatory-issue-no-1-typhoon-standby-signal-wednesday-night?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกผู้อ่านชาวฮ่องกงจะได้รับส่วนลด 50% สำหรับการสมัครสมาชิกปีแรกจนถึงวันที่ 21 กันยายน 2025 หอดูดาวฮ่องกงจะออกสัญญาณสแตนด์บายหมายเลข 1 ในคืนวันพุธตามที่ได้คาดการณ์ไว้ว่าพายุไซโคลนเขตร้อนจะเคลื่อนที่ภายในระยะทาง 800 กม. (497 ไมล์) จาก</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:32:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92ffc80945f6d20a804a1677bf4cebbd42bf0dd5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/4b778c7e-5a0f-4cc1-ab73-c9b0ae124786_62d64d5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
