<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ท่ามกลางความผันผวนที่เพิ่มขึ้นมาตรฐานทองคำใหม่อาจใกล้กว่าที่เราคิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3328419/amid-rising-volatility-new-gold-standard-may-be-closer-we-think?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ท่ามกลางความเบิกบานใจที่เกิดจากปัญญาประดิษฐ์ทั้งหมด – หรือความเบิกบานใจที่ไร้เหตุผล – ในตลาดหุ้นและแม้จะมีความไม่สบายใจที่เกิดจากอัตราผลตอบแทนพันธบัตรที่เพิ่มขึ้นและราคาที่ลดลงแต่ก็ยังให้ความสนใจกับราคาทองคำที่เพิ่มขึ้นน้อยมากผลกระทบมีนัยสำคัญทางการเงินที่อาจเกิดแผ่นดินไหวผู้ที่เห็นว่าเหมาะสมที่จะแสดงความคิดเห็นเกี่ยวกับการเพิ่มขึ้นของราคาทองคำอย่างมากในปีนี้ – ผ่าน US $ 4,0</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">129c371a2f491ea33d5123f80fc2ededc7839835</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/def8e7b1-4fa8-4cb2-a7da-5cc6f7e453ae_7a44d0c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอเชียมองน้ำมันที่ถูกกว่าในขณะที่อิสราเอล - ฮามาสหยุดยิงจุดไฟหวังว่าจะสงบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3328566/asia-eyes-cheaper-oil-israel-hamas-ceasefire-kindles-hope-calm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงที่มีข้อตกลงหยุดยิงที่สำคัญระหว่างอิสราเอลและฮามาสผู้ค้าน้ำมันทั่วโลกกำลังเฝ้าดูตะวันออกกลางด้วยความรู้สึกที่หาได้ยากของการมองโลกในแง่ดีอย่างระมัดระวังเนื่องจากความหวังสำหรับสันติภาพที่ยั่งยืนเริ่มลดลงเมื่อเบี้ยประกันความเสี่ยงล่าสุดที่แนบมากับกระแสพลังงานทั่วโลกในขณะที่นักวิเคราะห์เตือนว่าอาจมีการปิดเสียงผลกระทบทันทีต่ออุปสงค์และอุปทานน้ำมันการสงบศึกมีผลแล้วควร</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8ceea58401be11ee70c184f7b6270ad992e922d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/c506bba0-ba8a-4912-8f1a-e1973cc33039_632013d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พ่อค้าขนมจีนคล้ายนักแสดงละครโทรทัศน์ชื่อดังแต่งตัวเป็นฮ่องเต้เพื่อกระตุ้นธุรกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3327406/chinese-snack-vendor-resembles-famous-tv-actor-dresses-emperor-boost-business?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการแผงขายอาหารในประเทศจีนได้เห็นธุรกิจของเขาเฟื่องฟูหลังจากที่เขาคอสเพลย์เป็นนักแสดงชื่อดังที่เล่นเป็นจักรพรรดิโบราณผู้ขายที่รู้จักกันในชื่อเย่ขายเต้าหู้เหม็นทอดบนถนนขนมขบเคี้ยวในหวู่ฮั่นมณฑลหูเป่ยตอนกลางเขามีความคล้ายคลึงที่โดดเด่นกับเฉินเจี้ยนปินนักแสดงชาวจีนที่มีชื่อเสียงซึ่งรับบทจักรพรรดิหย่งเจิ้งในละครโทรทัศน์ไวรัสเจินฮวนจวนเย่อายุ 40 ปีเริ่มขาย</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dfb8d3b7d218bae1a08bc0b998aed652853610bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/ed563137-2f8b-43b8-9498-9aa739d23197_7076c864.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีทางอากาศของอิสราเอลในเลบานอนยังคงดำเนินต่อไปแม้จะมีข้อตกลงหยุดยิงกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328640/israeli-air-strikes-lebanon-kill-syrian-after-gaza-ceasefire-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงสาธารณสุขกล่าวว่าอิสราเอลกระทำการโจมตีทางอากาศอย่างรุนแรงต่อเลบานอนตอนใต้เมื่อต้นวันเสาร์ทำให้มีผู้เสียชีวิต 1 คนบาดเจ็บ 7 คนและตัดทางหลวงที่เชื่อมโยงกรุงเบรุตกับภาคใต้ของประเทศการโจมตีทางอากาศก่อนเกิดขึ้นในหมู่บ้าน Msayleh ทำให้เกิดสถานที่ที่ขายเครื่องจักรกลหนักทำลายยานพาหนะจำนวนมากยานพาหนะขนผักที่เกิดขึ้น</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 07:31:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48fd5c3d9b0e82596d989d51e5d505a3097ecb70</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/9aec96db-88cb-48fe-995d-962f43d35c17_1276bfaf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาพยนตร์เรื่องใหม่กล่าวถึงความพยายามของกลุ่มสวัสดิภาพสัตว์ในการช่วยชีวิตคนเร่ร่อนในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328638/new-film-chronicles-animal-welfare-groups-efforts-save-hong-kongs-strays?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อำนวยการ Au Cheuk-man ใช้เวลาสี่ปีในการทำสารคดีเรื้อรังเกี่ยวกับการทำงานของกลุ่มสวัสดิภาพสัตว์ที่ช่วยเหลือสัตว์ในมุมต่างๆของฮ่องกงรวมถึงพื้นที่ชนบทและคาสิโนใต้ดินภาพยนตร์เรื่องนี้ซึ่งเริ่มต้นด้วยความมุ่งมั่นหกเดือนกลายเป็นการเดินทางสี่ปีตั้งแต่ปี 2019 ถึง 2023 โดยไม่คาดคิดซึ่ง Au และ Paws Guardian Rescue Shelter ได้ติดตามความพยายามในการช่วยชีวิตและ</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 07:00:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29a4abb4a4a1c2760d3f9238bd89ebca694e2750</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/1a58a9a6-8810-4983-974c-f7dc42d25f91_6c08a41d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
