<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีน ‘เพาะพันธุ์’ ยูเรเนียม; ขีปนาวุธ ‘มอร์ฟิง‘ ของ PLA: 7 จุดเด่นทางวิทยาศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331576/china-breeding-uranium-plas-hypersonic-morphing-missile-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับวิทยาศาสตร์ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. PLA ปล่อยภาพถ่ายของขีปนาวุธไฮเปอร์โซนิก ’มอร์ฟิง' ที่เปลี่ยนรูปร่างที่ Mach 5 นักวิทยาศาสตร์ทางทหารของจีนได้เปิดเผยภาพที่หาได้ยากในหนึ่งในพรมแดนที่ทันสมัยที่สุดของเทคโนโลยีการบินและอวกาศ: ต้นแบบ</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 07:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">566d1460447b8aba0f1bc8b743512e89b103168c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/31d3d209-6c57-4397-92d8-90ae306a3eac_72143dd2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไต้หวันเพิกถอนสัญชาติ 50 คนจากการแทรกซึมของปักกิ่งขณะที่นักวิจารณ์สแลมย้าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3331522/taiwan-revokes-50-citizenships-citing-beijings-infiltration-critics-slam-dpp-move?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในหน่วยงานด้านการเคลื่อนไหวกล่าวว่าจะลดการแทรกซึมไต้หวันได้เพิกถอนสัญชาติของบุคคล 50 คนที่ถือหนังสือเดินทางจีนแผ่นดินใหญ่และการลงทะเบียนครัวเรือนรัฐบาลของเกาะกล่าวว่าการดำเนินการนี้เป็นสิ่งสำคัญในการปกป้องความปลอดภัยท่ามกลางความตึงเครียดข้ามช่องแคบที่รุนแรงขึ้นอย่างไรก็ตามนักวิจารณ์กล่าวว่ามาตรการนี้เป็นส่วนหนึ่งของการปกครองของพรรคประชาธิปไตยก้าวหน้า (DPP) ในวงกว้าง</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 06:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3c3c325253c29bfee3e0d4158feff7be613e6b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/d46c8266-a431-4aa8-bf8f-0da2729fa8ad_70fef768.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เฟรนช์แมนขายพื้นที่โฆษณาชุดแต่งงานระดมทุน 12,000 ดอลลาร์สหรัฐตั้งแต่เริ่มต้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3331486/frenchman-sells-advertising-space-wedding-suit-raises-us12000-start-ups?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในฝรั่งเศสที่ขายสล็อตโฆษณาในชุดแต่งงานของเขาได้รับการสนับสนุนจาก 26 บริษัทและทำกำไรได้ 2,300 ยูโร (2,700 ดอลลาร์สหรัฐ) ชายคนนั้นกลายเป็นความรู้สึกทางอินเทอร์เน็ตหลังจากที่เขาเผยแพร่วิดีโอออนไลน์เกี่ยวกับชุดแต่งงานพิเศษของเขาผู้ประกอบการ Dagobert Renouf อยู่เบื้องหลังบริษัทปัญญาประดิษฐ์ (AI) ที่ตั้งอยู่ในเมืองลีล (Lille) ซึ่งเป็นเมืองทางตอนเหนือของฝรั่งเศสในช่วงกลางเดือนกรกฎาคมเขาประกาศว่า</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7784bd07c30a399874cdd4d3ceb6da9802d90e6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/775d5eed-10d4-4447-b277-9bc3460e4a62_4b06e2c2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปิดระบบของรัฐบาลสหรัฐอเมริกายาวนานที่สุดในประวัติศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331587/us-government-shutdown-becomes-longest-history?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปิดทำการของรัฐบาลสหรัฐกลายเป็นสิ่งที่ยาวนานที่สุดเท่าที่เคยมีมาในวันพุธซึ่งเป็นสถิติสูงสุด 35 วันที่กำหนดไว้ในวาระแรกของโดนัลด์ทรัมป์เนื่องจากรัฐบาลของเขาเตือนถึงความวุ่นวายในการเดินทางทางอากาศในวันหยุดและคุกคามผลประโยชน์ของชาวอเมริกันในการเสนอราคาเพื่อบังคับให้มีการแก้ปัญหาหน่วยงานของรัฐบาลกลางหยุดชะงักตั้งแต่สภาคองเกรสล้มเหลวในการอนุมัติเงินทุนเมื่อวันที่ 30 กันยายนที่ผ่านมาและความเจ็บปวดได้เพิ่มขึ้นเป็นสวัสดิการ</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 05:44:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d65121835966c9036fea62e509ff3a4d7053f60</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/e8b22664-69e7-44d8-b495-70b94c50fb1a_219f4ae2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สนามบินฮ่องกงได้รับ 400 แอปพลิเคชันภาษาจีนแผ่นดินใหญ่สำหรับ ‘Park and Fly’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3331586/hong-kong-airport-gets-400-mainland-chinese-applications-park-and-fly-services?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สนามบินฮ่องกงได้รับใบสมัครประมาณ 400 ใบสำหรับสถานที่จอดรถอัตโนมัติแห่งใหม่ที่เปิดให้บริการในสัปดาห์หน้าซึ่งจะช่วยให้นักท่องเที่ยวชาวจีนแผ่นดินใหญ่สามารถออกจากรถและมาถึงเคาน์เตอร์เช็คอินสำหรับเที่ยวบินต่างประเทศภายในครึ่งชั่วโมงเมื่อวันพุธที่ผ่านมาเจ้าหน้าที่สนามบินได้แสดงที่จอดรถ “Park and Fly” แบบอัตโนมัติเต็มรูปแบบซึ่งตั้งอยู่ภายในเขตหวงห้ามของค</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 05:30:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b2ed946605556b32b736591fdcec8df0b608448</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/9f5e47df-8319-4bab-a069-878360a64e0f_88580eb8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
