<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไม่จำเป็นต้องเปลี่ยนจากโครงไม้ไผ่เป็นโครงโลหะอย่างสมบูรณ์: รัฐมนตรีว่าการกระทรวงฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336120/no-need-complete-switch-bamboo-metal-scaffolding-hong-kong-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงพัฒนาของฮ่องกงกล่าวว่าไม่จำเป็นต้องเปลี่ยนจากนั่งร้านไม้ไผ่เป็นนั่งร้านโลหะโดยกล่าวว่าสิ่งแรกไม่ใช่สาเหตุของการเกิดเพลิงไหม้ที่ไทโปเมื่อเดือนที่แล้วท่าทีของรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการพัฒนาเบอร์นาเด็ตต์ลินน์ฮอนโฮในวันพฤหัสบดีดูเหมือนจะเปลี่ยนไปจากของหัวหน้าเลขานุการเอริคชานควอกกิซึ่งก่อนหน้านี้กล่าวว่าเมืองควรจะแทนที่นั่งร้านไม้ไผ่ w</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:09:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a44929a91bce986645b395f4a6c21edb69537fbf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/cdcc0878-7905-44ee-b5a7-c63a6b045320_1a410278.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แถวจีน - ญี่ปุ่นทำให้โดนัลด์ทรัมป์ผู้นำสหรัฐฯต้องเผชิญกับ ‘ภาวะที่กลืนไม่เข้าคายไม่ออก ': นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336106/china-japan-row-has-left-us-leader-donald-trump-facing-dilemma-analyst?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายบริหารของทรัมป์อาจกำลังเผชิญกับ "ภาวะที่กลืนไม่เข้าคายไม่ออก" เนื่องจากความตึงเครียดระหว่างจีนและญี่ปุ่นทวีความรุนแรงมากขึ้นนักวิเคราะห์ชาวจีนคนหนึ่งได้แนะนำในขณะที่อีกคนหนึ่งตั้งข้อสังเกตว่าความก้าวหน้าใดๆในข้อพิพาททางการทูตยังคงขึ้นอยู่กับการมีส่วนร่วมโดยตรงระหว่างสองประเทศเพื่อนบ้านในเอเชียสัปดาห์นี้การลดลงของความสัมพันธ์ระหว่างจีนและญี่ปุ่นไม่มีสัญญาณของการผ่อนคลายปักกิ่งออกคำเตือนการเดินทางอีกครั้ง</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">364d8d7a08413951cc801a6f329fa72c6c530800</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/f4b1c12c-21fa-478e-826f-63e7da8ab169_e62d6904.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวฮ่องกงถูกจับในญี่ปุ่นหลังขับรถเช่าชนคนขับได้รับบาดเจ็บ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336118/hong-kong-tourist-arrested-japan-after-crashing-rental-car-injuring-driver?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองในท้องถิ่นได้รับคำขอความช่วยเหลือหลังจากนักท่องเที่ยวชาวฮ่องกงวัย 46 ปีถูกจับกุมในญี่ปุ่นหลังจากเกิดอุบัติเหตุรถชนชายชาวฮ่องกงถูกจับกุมหลังจากมีรายงานว่ารถเช่าของเขาข้ามเส้นตรงกลางบนทางหลวงแช่แข็งในเกียววาฮอกไกโดชนกับรถคันอื่นในเวลาประมาณ 3.50 น. ของวันพุธผู้ขับขี่ชาวญี่ปุ่นอายุ 52 ปีในรถคันอื่นถูกนำไปที่</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 14:53:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf19d6304597499db3ef8f9f44c91bc982d545e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/5671a902-8ff6-4c56-b0cd-5132f7b04653_f4e9e034.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จิตวิญญาณแห่งการให้ความส่องสว่างในงานคริสต์มาสขณะที่ฮ่องกงเยียวยาหลังจากโศกนาฏกรรมไฟไหม้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336117/spirit-giving-shines-christmas-fair-hong-kong-heals-after-fire-tragedy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทศกาลคริสต์มาสประจำปีของฮ่องกงเปิดขึ้นในวันพฤหัสบดีด้วยการผสมผสานระหว่างความร่าเริงรื่นเริงและความทรงจำอันเคร่งขรึมเน้นความหวังชุมชนและความกล้าหาญเมื่อเกิดเพลิงไหม้ที่ไทโปเมื่อเร็วๆนี้ตอนนี้ในปีที่ 13 White Christmas Street Fair ครอบคลุมถนน Tong Chong จัตุรัส Taikoo และสวน Taikoo มีการจัดขึ้นโดย Swire Properties เพื่อระดมทุนสำหรับ Operation Santa Claus (OSC) ซึ่งเป็นงานประจำปี f</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 14:51:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">01869af20939dfe807d511e3325551b897f67bf3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/48d60523-de7b-4ddd-aaac-c0f3bd249024_3ea99190.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>600 สิ่งประดิษฐ์ที่ขโมยมาจากคอลเลกชันจักรวรรดิอังกฤษของบริสตอลในการปล้นที่กล้าหาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336116/600-artefacts-stolen-bristols-british-empire-collection-daring-heist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่ามีสิ่งของมากกว่า 600 รายการจากคอลเลกชันที่บันทึกความเชื่อมโยงระหว่างอังกฤษและประเทศต่างๆในจักรวรรดิอังกฤษในอดีตถูกขโมยไปจากพิพิธภัณฑ์ของสหราชอาณาจักรในเดือนกันยายนเอวอนและตำรวจซัมเมอร์เซ็ตได้เปิดตัวการอุทธรณ์สำหรับข้อมูลเกี่ยวกับชายสี่คนที่ถูกบันทึกไว้ในภาพกล้องวงจรปิดเมื่อวันที่ 25 กันยายนนอกอาคารในเมืองทางตะวันตกเฉียงใต้ของบริสตอลซึ่งเป็นที่เก็บสิ่งของจากคอลเลกชัน</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 14:17:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37e18fa75222a17ab582be5d494f1456c7c86406</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/0857b63f-9826-4cfa-ab2e-620159560a46_c755d9a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
