<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แปลงที่อยู่อาศัยในฮ่องกงมีมูลค่า 230 ล้านดอลลาร์สหรัฐเนื่องจากนักพัฒนาชาวจีนเสนอราคาสูงกว่าคู่แข่งในเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3343088/hong-kong-residential-plot-fetches-us230-million-chinese-developer-outbids-city-rivals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักพัฒนาชาวจีนแผ่นดินใหญ่ที่จดทะเบียนในฮ่องกง China Overseas Land &amp; Investment ชนะการประมูลที่ดินที่อยู่อาศัยขนาด 3,132 ตารางเมตร (33,712 ตารางฟุต) ในเกาลูนตะวันออกเอาชนะนักพัฒนารายใหญ่ที่สุดของเมืองด้วยการประกวดราคาที่สูงกว่าที่คาดไว้นักพัฒนาซอฟต์แวร์ที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐเอาชนะคู่แข่งแปดรายเพื่อรับเงินช่วยเหลือ 50 ปีสำหรับพัสดุใน Ngau Tau Kok ด้วยการเสนอราคา 1.8 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (230 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ตาม</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:34:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0fb4388556e7aa6f055b851863fc596533dedcce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/74300541-7599-446d-a29a-836ca8920b20_4d84aadb.jpg?itok=J3Xb7qMA&amp;v=1770726501" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสมรู้ร่วมคิดเป็นความผิดร้ายแรงให้กรณีของจิมมี่ไลเป็นตัวอย่าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3343014/collusion-serious-offence-let-jimmy-lais-case-be-example?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากการไต่สวน 156 วันในที่สุดคดีของจิมมี่เหล่ยชีหยิงก็จบลงพร้อมกับอดีตหัวหน้าสื่อที่ถูกตัดสินจำคุก 20 ปีสื่อตะวันตกและนักวิจารณ์ไม่ต้องสงสัยเลยว่าประโยคที่รุนแรงสำหรับ "ผู้สนับสนุนประชาธิปไตย" และ "นักต่อสู้เพื่อเสรีภาพ" คืออะไรอย่างไรก็ตาม Lai ไม่ได้ถูกกล่าวหาว่าต่อสู้เพื่อเสรีภาพหรือเรียกร้องประชาธิปไตยในฮ่องกงอาชญากรรมของเขาไม่ได้เกี่ยวกับความเกลียดชังอันยิ่งใหญ่ของเขาด้วยซ้ำ</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">300af87877f2d5c41abe1ac3d4ebfa7b903e4f3c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/789271c7-f2e3-42c4-ae6f-8eaf6a6422dc_5bd9359d.jpg?itok=SK2TRyC5&amp;v=1770716995" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียจับตาดูความร่วมมือของจีนในการสร้างอุตสาหกรรมและเทคโนโลยี ‘ดีกว่ามาตรฐานของสหภาพยุโรป’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3343084/indonesia-eyes-china-partnerships-build-industry-and-tech-better-eu-standard?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การพัฒนาความร่วมมือกับบริษัทจีนเป็นสิ่งสำคัญสำหรับอินโดนีเซียโดยเฉพาะอย่างยิ่งในสามด้านหลัก – การเปลี่ยนขยะให้เป็นพลังงานสมาร์ทกริดและศูนย์ข้อมูล – เนื่องจากจีนเป็นแนวหน้าของเทคโนโลยีใหม่ดังกล่าวผู้บริหารของกองทุนความมั่งคั่งแห่งอธิปไตยของประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้กล่าวดานันตราอินโดนีเซียกลุ่มการลงทุนที่รวมและเพิ่มประสิทธิภาพการลงทุนของรัฐบาล</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:10:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14fe4f4008cd95bc5d8366d8bff94c3ae123c020</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/c63e7db9-99e6-482d-a52d-7f473bf800f2_9e60406e.jpg?itok=UayCmtwV&amp;v=1770725417" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จุดหมุนดวงจันทร์ของ Musk จะทำให้ SpaceX ชนกับความทะเยอทะยานทางจันทรคติของจีนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3343083/will-musks-moon-pivot-put-spacex-collision-course-chinas-lunar-ambitions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Elon Musk ให้ความสำคัญกับการมุ่งเน้นไปที่ดาวอังคารมาอย่างยาวนานโดยประกาศแผนการที่ทะเยอทะยานในการตั้ง "เมืองที่เติบโตด้วยตนเอง" บนดวงจันทร์ในเวลาไม่ถึงทศวรรษแผนนี้อาจเห็นบริษัทการบินและอวกาศของมัสก์ SpaceX แข่งขันเพื่อชิงพื้นที่สำคัญกับสถานีวิจัยจันทรคติระหว่างประเทศที่วางแผนไว้ของจีนซึ่งปักกิ่งตั้งเป้าที่จะจัดตั้งขึ้นภายในปี 2035 ในขณะที่มันเป็นไปได้ทั้งสหรัฐและจีนอาจจะมีฐานบน th</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:09:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ad4c21779b779237cd07824d315a39d0faf5e22</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/060d277e-5ab0-4b19-9eb8-b6861bff2014_10b826b6.jpg?itok=Hi6sFdck&amp;v=1770725385" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การที่สหรัฐยกอาวุธห้ามกัมพูชาหมายถึงความสัมพันธ์ในการป้องกันประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343079/what-us-lifting-arms-embargo-cambodia-means-defence-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินใจของสหรัฐอเมริกาในการยกเลิกข้อจำกัดด้านการส่งออกอาวุธที่สำคัญในกัมพูชาส่งสัญญาณถึงการละลายในความสัมพันธ์ด้านการป้องกันที่ได้รับการฝึกฝนมาอย่างยาวนานแต่พนมเปญมีแนวโน้มที่จะซื้อเพียงเล็กน้อยและยังคงพึ่งพาอาวุธของจีนอย่างมากในอนาคตที่คาดการณ์ได้นักวิเคราะห์กล่าวในสิ่งที่สื่อกัมพูชาอธิบายว่าเป็นการย้ายสถานที่สำคัญกระทรวงพาณิชย์สหรัฐเมื่อสัปดาห์ที่แล้วได้นำกัมพูชาออกจาก "ประเทศกลุ่ม D:</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 11:07:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55b9c8d51e01a9102399dc0dea684b3c679c0dd4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/3c45c1aa-f4ad-4c56-a7b3-33a0322a335a_6f5f12fd.jpg?itok=gt8CQ4dn&amp;v=1770721661" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
