<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เครื่องยนต์ดับเพลิงพลิกคว่ำหลังจากชนเข้ากับรถใน Tuen Mun ของฮ่องกงได้รับบาดเจ็บ 7 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322973/fire-engine-topples-after-crashing-car-hong-kongs-tuen-mun-district-7-injured?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รถดับเพลิงพลิกคว่ำลงด้านข้างหลังจากประสบอุบัติเหตุชนกับรถยนต์ส่วนตัวในเขต Tuen Mun ของฮ่องกงทำให้มีผู้ได้รับบาดเจ็บ 7 คนรวมถึงเจ้าหน้าที่ดับเพลิง 5 คนเหตุการณ์เกิดขึ้นเมื่อเวลาประมาณ 3.35 น. ของวันอาทิตย์ใกล้กับป้ายรถไฟรางเบาเช็กปายเมื่อรถยนต์ส่วนตัวที่เดินทางไปตามถนนหมิงกุ่มมุ่งหน้าไปยังนิคมอุตสาหกรรมเลิงกิงชนกับรถฉุกเฉินทำให้พลิกคว่ำลงด้านข้าง Bystand</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 09:29:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d50ea21a04238c2a078283520212a1191c43151</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/488af4bc-e2e1-48d5-a469-02e0e38f9e1d_ab7f00f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Straight outta Brickfields: วิธีที่มาเลเซียมอบแร็พทมิฬให้กับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3322862/how-malaysia-gave-world-tamil-rap-we-can-make-it-ours?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในที่จอดรถที่มีแสงสีชมพูด้านนอกสโมสรโคลัมโบหนุ่มสาวชาวทมิฬจับกลุ่มกันเป็นกลุ่มหลวมๆเสียงหัวเราะเสียงขวดแก้วและเสียงทุ้มต่ำของเบสจากดาดฟ้าด้านในทะลักออกมาในอากาศยามค่ำคืนที่อบอุ่นเมืองหลวงของศรีลังกาเป็นที่ตั้งของชาวทมิฬหลายแสนคนแต่ไนท์คลับทมิฬยังคงหายาก - เสียงของเสียงทมิฬจำนวนมากที่รวมตัวกันยังคงสามารถรู้สึกเร้าใจในประเทศ w</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 09:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8023835aee89c721f0a834ead771b8a63eefb0ff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/d0f2511d-bea0-4d7f-8e9c-431ce3c9d991_142c1152.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักจับหนูชาวฮ่องกงได้รับการเพิ่มประสิทธิภาพ AI เมื่อกับดักสัตว์ฟันแทะพุ่งขึ้น 40%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3322972/hong-kong-rat-catchers-get-ai-boost-live-trappings-rodents-surge-40?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักจับหนูในฮ่องกงได้รายงานว่าจำนวนสัตว์ฟันแทะที่มีชีวิตติดอยู่เพิ่มขึ้นร้อยละ 40 เมื่อเทียบกับปีก่อนโดยมีประมาณ 89,600 ตัวที่จับได้ในปี 2024 ซึ่งได้รับความช่วยเหลือจากเทคโนโลยีการเฝ้าระวังที่ขับเคลื่อนโดย AI แผนกอาหารและอนามัยสิ่งแวดล้อมเปิดตัวกล้องถ่ายภาพความร้อนที่ติดตั้งปัญญาประดิษฐ์ (AI) เพื่อติดตามกิจกรรมของสัตว์ฟันแทะเมื่อปีที่แล้วแทนที่วิธีการดักจับแบบดั้งเดิมเช่น</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 08:41:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0bb488c068d5f3dbeedf95e6b0b960f2a25e381c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/fc07b84e-7322-4a8e-8e5e-b2d2a8bede8b_9e6bb1e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนต้องยอมรับอินเดียกำลังดูแลตัวเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3322748/china-must-accept-india-looking-after-itself?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเปลี่ยนแปลงที่พัฒนาขึ้นระหว่างจีนและอินเดียซึ่งเป็นประเทศที่มีประชากรมากที่สุดในโลกและประเทศมหาอำนาจทางเศรษฐกิจที่เพิ่มขึ้นกำลังอยู่ในจุดเชื่อมต่อที่สำคัญความคืบหน้าล่าสุดแสดงให้เห็นสัญญาณที่ส่งเสริมความสัมพันธ์ทวิภาคีโดยทั้งสองฝ่ายแสดงความเต็มใจที่จะมีส่วนร่วมอีกครั้งอย่างสร้างสรรค์เมื่อเร็วๆนี้นายหวังยี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศเยือนกรุงนิวเดลีซึ่งเขาได้พบกับนายกรัฐมนตรีนเรนทราโมทีรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกิจการภายนอก</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">755b31bd48007abf05e9f6e2440c9500087af807</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/d47976d0-3dfb-46bd-89e4-c4fad367dfe0_b419b339.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปรากฏตัวที่ใหญ่ที่สุดของไต้หวันในการฝึกซ้อมของสหรัฐอเมริกากล่าวถึงความสัมพันธ์ในการป้องกันประเทศของชาวอเมริกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3322764/what-500-plus-taiwanese-troops-us-drills-says-about-defence-ties-washington?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การมีส่วนร่วมครั้งใหญ่ที่สุดของไต้หวันในการฝึกทางทหารที่นำโดยชาวอเมริกันได้รับการผลักดันให้เปิดกว้างโดยสื่อที่เชื่อมโยงกับเพนตากอนซึ่งถูกมองอย่างกว้างขวางว่าเป็นการกระชับความสัมพันธ์ด้านการป้องกันของวอชิงตันกับไทเปแม้จะมีแนวทางการแลกเปลี่ยนนโยบายของรัฐบาลทรัมป์นักวิเคราะห์กล่าวว่าการเปิดเผยข้อมูลที่มีประวัติสูงผิดปกติไม่เพียงแต่มีจุดมุ่งหมายเพื่อยับยั้งปักกิ่งเท่านั้นแต่ยังเพื่อต่อต้านความไม่ไว้วางใจที่เพิ่มขึ้น</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 08:27:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dece8574371c5da689588e0362bc250720c97179</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/58088bdf-7b20-43d1-88db-b3047c6cd12f_49b02a29.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
