<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เชิดชูบรรพบุรุษสร้างอาณาจักร: เรื่องราวของชาวจีนเปอรานากันในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3337783/honouring-ancestors-shaping-empires-story-southeast-asias-peranakan-chinese?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในชุดสูทสีน้ำเงินเข้มผู้อาวุโสของตระกูลคูรวมตัวกันนอกห้องสวดมนต์ของ Leong San Tong Khoo Kongsi ซึ่งเป็นตระกูลใหญ่อายุ 190 ปีใน George Town เมืองหลวงของรัฐปีนังของมาเลเซียพวกเขาก้าวเข้าไปข้างในทีละคนเพื่อทำพิธีตุงเฉินซึ่งจัดขึ้นเป็นประจำทุกปีในวันแรกของฤดูหนาวซึ่งเป็นพิธีกรรมที่ดึงสมาชิกของตระกูลคูเข้าด้วยกันซึ่งเป็นหนึ่งใน Pe ที่เก่าแก่ที่สุด</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf17e0b20131bba3375c705fa10a99337d0a6628</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/d4dda547-5169-4f61-be06-1355f256e363_510bd73b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หนึ่งปีหลังจากไฟดับสนิทประเทศจีนสร้างหม้อแปลงไฟฟ้าอัจฉริยะที่ใหญ่ที่สุดในโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337751/year-after-near-total-blackout-china-builds-worlds-largest-smart-transformer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เพียงหนึ่งปีหลังจากเหตุการณ์ที่เกือบจะก่อให้เกิดความล้มเหลวอย่างต่อเนื่องในระบบไฟฟ้าแห่งชาติของจีนวิศวกรได้พัฒนาหม้อแปลงไฟฟ้ากระแสตรงอัจฉริยะ (DC) ที่ทรงพลังที่สุดในโลกซึ่งเป็นนวัตกรรมที่พร้อมจะต่อต้านการกระแทกของพลังงานหมุนเวียนกับระบบเทคโนโลยีนี้ตอบสนองความต้องการเร่งด่วนหลังจากเกิดเหตุการณ์หมดสติเกือบทั้งหมดในเดือนสิงหาคมปีที่แล้วเมื่อ swin ความถี่ต่ำ</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8393782fc3d36f401282b98e04eb7dc3d53ccd69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/be5641b6-bfed-47e9-9703-c7b3031c1fbd_47f13ec5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินฟลูเอนเซอร์จีนที่มีผู้ติดตาม 44 ล้านคนถูกห้ามไม่ให้ซูมหน้าอกของผู้หญิงในไลฟ์สตรีม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3336901/china-influencer-44-million-followers-banned-zooming-womens-breasts-live-stream?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินฟลูเอนเซอร์ชาวจีนที่มีผู้ติดตามออนไลน์กว่า 44 ล้านคนถูกแบนเนื่องจากไลฟ์สตรีมปาร์ตี้สระว่ายน้ำ "หยาบคาย" ที่บ่อน้ำพุร้อนอินฟลูเอนเซอร์ที่ใช้มือจับหลิวเอ๋อร์โกวไลฟ์สตรีมปาร์ตี้ที่มีประมาณ 20 คนเป็นเวลาเกือบสามชั่วโมงมีรายงานว่ามันดึงดูดผู้ชมมากกว่าล้านคนบนแพลตฟอร์มวิดีโอสั้นๆที่หลิวมีผู้ติดตาม 44 ล้านคนไลฟ์สตรีมมีจุดเด่นหลายอย่างใกล้เคียงกัน</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c6d38dbcd461a716da8d8cb9ecb80ef252261dc4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/b6f30f62-2ba5-44f2-9953-5accf8fa8c9a_bf5e3085.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ที่จอดรถนรก ': คนขับรถชาวจีนแผ่นดินใหญ่พุ่งชนถนนในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3337881/hell-car-parks-mainland-chinese-drivers-hit-bumps-navigating-hong-kong-roads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนขับรถชาวจีนแผ่นดินใหญ่ภายใต้แผนการเดินทางทางใต้ของฮ่องกงถูกปรับสำหรับการจอดรถผิดกฎหมายในขณะที่อีกคนต้องเผชิญกับข้อกล่าวหาว่าใช้หน้าต่างสีตามคำเตือนก่อนหน้านี้เกี่ยวกับการใช้โหมดการขับขี่อัตโนมัติโดยไม่ได้รับอนุญาตบนถนนในเมืองกองกำลังกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่ากำลังติดตามการร้องเรียนเกี่ยวกับโพสต์บนโซเชียลมีเดียที่มีรถยนต์กล่าวว่าคนขับรถที่เป็นปัญหา</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 07:54:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b957e09a07bb5ce252f9fa14527288f4220107d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/be50d407-549a-4e15-9e31-d06719053351_308ba887.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ ‘ทำให้‘ จีนตกตะลึง ’อย่างไรทำไมความมั่งคั่งของชาวตะวันตกจึงสิ้นสุดลง: 12 บทสัมภาษณ์สำคัญจากปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3337325/how-trump-stunned-china-why-western-hegemony-has-ended-12-key-interviews-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามรายการ 2025 ในคำถามปลายเปิดชุดการสัมภาษณ์เชิงลึกของ SCMP กับผู้นำความคิดเห็นทั่วโลกหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ‘ประสาทหลอน ': เจฟฟรีย์แซคส์กล่าวถึงสาเหตุที่ความเป็นใหญ่ของชาวตะวันตกยุติลงนักเศรษฐศาสตร์ชาวอเมริกันมองว่าจีนเป็นกุญแจสำคัญในการเปลี่ยนผ่านพลังงานทั่วโลกไปสู่พลังงานคาร์บอนเป็นศูนย์โดยเฉพาะในตลาดนอกสหรัฐอเมริกาและยุโรป 2. อดีต -</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 07:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cacfbfb863fc4dcde20528a4d4582f27c56d1c53</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/d84f2eef-0bcc-4ae6-ae2a-2d85817a717b_c70de5aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
