<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกว่าเวเนซุเอลาต้องจ่ายในราคาที่ ‘คำนวณไม่ได้' หากไม่รับผู้อพยพกลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3326273/trump-warns-venezuela-will-pay-incalculable-price-if-doesnt-take-back-migrants?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันเสาร์ขู่ว่าเวเนซุเอลาจะได้รับผลกระทบที่ "ไม่สามารถคำนวณได้" หากไม่ยอมรับผู้อพยพที่ "ถูกบังคับให้เข้ามาในสหรัฐอเมริกา" เนื่องจากความตึงเครียดพุ่งสูงขึ้นกับการากัส “เราต้องการให้เวเนซุเอลายอมรับนักโทษทั้งหมดทันทีและผู้คนจากสถาบันทางจิต… ถูกบังคับให้เข้ามาในสหรัฐอเมริกา” ทรัมป์กล่าว “คนหลายพันคนได้รับบาดเจ็บสาหัส</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 19:22:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ffa938c74d86cf59248ccd636adb09cd640140bc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/b8231beb-028d-4ecc-bf35-215097a93784_0ac0f9c6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮามาสขู่ตัวประกันที่เหลืออยู่ท่ามกลางการโจมตีเมืองกาซาของอิสราเอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3326272/hamas-threatens-remaining-hostages-amid-israels-gaza-city-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปีกติดอาวุธของฮามาสเผยแพร่ภาพถ่าย “อำลา” เมื่อวันเสาร์ของตัวประกันส่วนใหญ่ที่เหลือในกาซาเพื่อเตือนว่าการทำร้ายกาซาซิตีของอิสราเอลอาจเป็นอันตรายต่อพวกเขาภาพเหล่านี้ถูกบรรยายด้วยชื่อของรอนอาราดนักบินชาวอิสราเอลซึ่งหายตัวไปตั้งแต่ปี 1986 หลังจากถูกยิงถล่มเลบานอนชะตากรรมของเขาเป็นที่มาของการเก็งกำไรอย่างหนักและความกังวลของสาธารณชนนับตั้งแต่นั้นเป็นต้นมาเนื่องจากซากศพของเขา</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 17:19:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ddff49f88bc1bc70d91e58744bfef726c6b6a63</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/1f87d9ec-95c9-4e7b-bfcf-0ac11296cff8_bcfe68ca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อเสนอ TikTok ของสหรัฐอเมริกาจะมาเร็วๆนี้พร้อมกับ ‘การควบคุมบอร์ดอย่างแน่นหนา' อัลกอริทึม: ทำเนียบขาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326269/us-tiktok-deal-gives-americans-6-7-board-seats-white-house?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทำเนียบขาวอ้างเมื่อวันเสาร์ว่าการดำเนินงานของ TikTok ในสหรัฐอเมริกาจะถูกปิดกระดานส่วนใหญ่จะเป็นชาวอเมริกันและอัลกอริทึมจะถูกควบคุมในสหรัฐอเมริกาหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์และสีจิ้นผิงคู่ค้าชาวจีนได้หารือเกี่ยวกับข้อตกลงสำหรับแพลตฟอร์มวิดีโอสั้นในการโทรศัพท์เมื่อวันศุกร์หน่วย TikTok ของสหรัฐอเมริกาจะเป็นเจ้าของและควบคุมโดยนักลงทุนชาวอเมริกันภายใต้</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 15:13:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca9bf2ef1a9a37d8950d794aa9080275a79af099</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/1c1e958e-962b-43a2-adad-6737feca13a1_2b71a5c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi-Trump call จุดประกายความหวังด้านเสถียรภาพแต่กังวลเรื่องภาษีของไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326267/xi-trump-call-sparks-hopes-stability-worries-linger-over-tariff-threats-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สังเกตการณ์ชาวจีนกล่าวว่าการโทรศัพท์ระหว่างผู้นำจีนและสหรัฐอเมริกาเมื่อวันศุกร์อาจส่งผลให้ความมั่นคงในความสัมพันธ์ที่เป็นผลสืบเนื่องมากที่สุดในโลกดีขึ้นอย่างเห็นได้ชัดอย่างไรก็ตามพวกเขายังส่งเสียงเตือนด้วยความระมัดระวังนักวิเคราะห์คนหนึ่งเน้นย้ำถึงแหล่งที่มาของแรงเสียดทานที่ร้ายแรงเช่นการเผชิญหน้าในทะเลจีนใต้และช่องแคบไต้หวันในขณะที่อีกคนเตือนว่า</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 14:10:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80a341a206fb58420ec277dab39cb5109417c786</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/7c7eda41-7c05-4ffd-ba48-7b65f2d6703a_a5e3666e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมสหรัฐจึงเงียบลงเกี่ยวกับการส่งเรือรบผ่านช่องแคบไต้หวัน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3326248/why-has-us-grown-quieter-about-sending-its-warships-through-taiwan-strait?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาได้หยุดออกแถลงการณ์อย่างเป็นทางการเกี่ยวกับการเดินทางของเรือรบผ่านช่องแคบไต้หวันนับตั้งแต่โดนัลด์ทรัมป์กลับมาที่ทำเนียบขาวซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่นักวิเคราะห์บางคนเชื่อว่าได้รับการออกแบบมาเพื่อลดความตึงเครียดกับปักกิ่งการเปลี่ยนผ่านดังกล่าวได้รับการประกาศอย่างสม่ำเสมอในขณะที่โจไบเดนเป็นประธานาธิบดีแต่เนื่องจากการกลับมาของทรัมป์มีการดำเนินงานที่รู้จักกันเพียงสามครั้งเท่านั้นปักกิ่งมี</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb5fd8f0d0ab51c585077b4557bd05e3e4c1d931</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/a79abf2f-8887-4e74-bfea-c6ab1a6c0c67_ac0c5642.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
