<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อให้การทดสอบคนขับแท็กซี่เป็นลายลักษณ์อักษรง่ายขึ้นเนื่องจากเทคโนโลยีเปลี่ยนงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3325767/hong-kong-make-written-taxi-driver-test-easier-technology-changes-job?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การทดสอบเป็นลายลักษณ์อักษรสำหรับคนขับแท็กซี่ที่ต้องการของฮ่องกงจะทำได้ง่ายขึ้นตั้งแต่เดือนพฤศจิกายนโดยจำนวนคำถามที่เกี่ยวข้องกับสถานที่ที่โดดเด่นและการระบุเส้นทาง "อย่างมีนัยสำคัญ" ลดลงและง่ายขึ้นเจ้าหน้าที่การขนส่งได้กล่าวรัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมและโลจิสติกส์ Mable Chan กล่าวเมื่อวันอังคารว่าเธอเชื่อว่าการเปลี่ยนแปลงจะช่วยให้การทดสอบมีวิวัฒนาการไปตามยุคสมัย The Transpor</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 14:00:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4083486ea7918095451e40ea9897b25348e21092</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/efee3ddb-faf5-47c0-8d65-b61730c86f06_f635d74e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จักรพรรดิองค์แรกของจีนมองไปที่ทิเบตเพื่อค้นหาความเป็นอมตะ: ผู้เชี่ยวชาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325766/chinas-first-emperor-really-did-send-quest-tibet-search-immortality-scientists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จารึกหินที่พบบนที่ราบสูงทิเบตบันทึกการเดินทางที่ไม่รู้จักมาก่อนที่ส่งโดยจักรพรรดิฉินซีหวงคนแรกของจีนในปี 210BC เป็นของแท้สำนักงานมรดกทางวัฒนธรรมแห่งชาติของจีนได้ข้อสรุปการแกะสลักได้ก่อให้เกิดการถกเถียงกันอย่างร้อนแรงเกี่ยวกับความถูกต้องหลังจากประกาศการค้นพบในเดือนมิถุนายน Sceptics ชี้ให้เห็นว่าอาจเป็นการปลอมแปลงที่ทันสมัยและถูกตั้งคำถามว่าเป็น po หรือไม่</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:40:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4131780560da189b7106a8a08535c5e3102b65b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/f0c6231f-2cf5-45d8-8e10-62483b3da65d_1ebd13e2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านค้า Tmall ของอาลีบาบาเข้าสู่เอเชียตะวันออกเฉียงใต้ผ่านแพลตฟอร์มของลาซาด้าในเครือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3325761/alibabas-tmall-merchants-enter-southeast-asia-through-subsidiary-lazadas-platform?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Alibaba Group Holding กำลังมองหากลยุทธ์อีคอมเมิร์ซข้ามพรมแดนโดยการให้ผู้ค้าในเว็บไซต์ช้อปปิ้ง Tmall ระดับพรีเมียมเพื่อขายให้กับผู้บริโภคในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ผ่านบริษัทย่อย Lazada “นี่เป็นครั้งแรกที่ Tmall ได้สร้างการเชื่อมต่อโดยตรงกับแพลตฟอร์มของลาซาด้าเพื่ออำนวยความสะดวกในการเริ่มต้นใช้งานอย่างราบรื่นของผู้ขาย” ตัวแทนจากลาซาด้าในสิงคโปร์กล่าวบน T</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8dd3e734aacd2e2ed5b90ee3528440a0f63b95bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/4c22649b-d1ca-4cce-9488-a4d1101edd48_82bb4f32.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงอาจออกคำเตือน T1 ระหว่างคืนวันพุธเช้าวันพฤหัสบดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3325764/hong-kong-could-issue-t1-warning-between-wednesday-night-thursday-morning?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกผู้อ่านชาวฮ่องกงจะได้รับส่วนลด 50% สำหรับการสมัครสมาชิกปีแรกจนถึงวันที่ 21 กันยายน 2025 หอดูดาวฮ่องกงกล่าวว่าอาจออกสัญญาณพายุไต้ฝุ่นหมายเลข 1 ระหว่างคืนวันพุธถึงเช้าวันพฤหัสบดีเนื่องจากพื้นที่ความกดอากาศต่ำในปัจจุบันทางตะวันออกเฉียงเหนือ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:14:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1221eba3934dc59f29ce3845884f2fac5a3d96eb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/49ef3352-308e-491d-89ba-d165bb0df0b5_41e732c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อสำรวจการส่งเสริมการซื้อขายทองคำโทเค็นในเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3325763/hong-kong-explore-boosting-tokenised-gold-trading-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่กำลังมองหาการส่งเสริมการซื้อขายทองคำโทเค็นในฮ่องกงเพื่อก้าวไปข้างหน้าในการเป็นศูนย์กลางการตั้งถิ่นฐานดังกล่าวแห่งแรกของโลกและปกป้องเมืองจากการครอบงำของดอลลาร์สหรัฐท่ามกลางภูมิศาสตร์การเมืองที่เพิ่มขึ้นแหล่งข่าวกล่าวว่าหัวหน้าผู้บริหาร John Lee Ka-chiu ได้รับการคาดหวังว่าจะเพิ่มความพยายามในการสร้างฮ่องกงให้เป็นศูนย์กลางการซื้อขายทองคำระหว่างประเทศในนโยบายของเขา</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:01:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ad61c69470a67716494273ee84b1601eddb8f28</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/62887a04-2db3-4a97-a53b-3f88c5ecd610_8feb99f6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
