<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มาชาโดบอกว่าเวเนซุเอลาจะเป็นอิสระด้วยการสนับสนุนของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3340230/machado-says-venezuela-will-be-free-support-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Maria Corina Machado ผู้นำฝ่ายค้านเวเนซุเอลากล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าประเทศของเธอกำลังเริ่มต้น "การเปลี่ยนแปลงที่แท้จริง" สู่ประชาธิปไตยและจะเป็นอิสระด้วยการสนับสนุนจากสหรัฐฯและประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์อย่างไรก็ตามทรัมป์ได้เลือกผู้ได้รับรางวัลโนเบลมาชาโดและสนับสนุนอดีตรองประธานาธิบดีเดลซีโรดริเกซในฐานะผู้นำชั่วคราวของประเทศที่อุดมไปด้วยน้ำมันหลังจากการปฏิบัติการทางทหารของสหรัฐอเมริกาในวันที่ 3 มกราคมที่ยึด</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 19:58:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a40bd779d833d4d50e5ea258f3afcd8cc9537a69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/06bb6cde-83d6-4e11-8411-f11632ad5381_8019a72d.jpg?itok=9pVwNGeR&amp;v=1768593490" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ขอบคุณอิหร่านที่ ‘ยกเลิก‘ การแขวนคอนักโทษการเมืองหลายร้อยคน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3340229/trump-thanks-iran-cancelling-hanging-hundreds-political-prisoners?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯดำเนินการตามขั้นตอนที่ผิดปกติในวันศุกร์เพื่อขอบคุณรัฐบาลอิหร่านที่ไม่ปฏิบัติตามการประหารชีวิตในสิ่งที่เขาพูดหมายถึงการเป็นนักโทษการเมืองหลายร้อยคน “อิหร่านยกเลิกการแขวนคอของผู้คนกว่า 800 คน” ทรัมป์บอกกับผู้สื่อข่าวขณะออกจากทำเนียบขาวเพื่อใช้เวลาช่วงสุดสัปดาห์ที่ที่ดิน Mar-a-Lago ในปาล์มบีชรัฐฟลอริดาเขากล่าวเสริมว่า “และผมเคารพอย่างยิ่ง</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 19:33:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7daea0e2991f96f5366dccaf795071d1eaf4d05</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/b639258b-90c8-427e-a998-6aa39cf28924_37540d8e.jpg?itok=3VPORHIA&amp;v=1768592022" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าเขาอาจเรียกเก็บภาษีจากประเทศที่ไม่สนับสนุนสหรัฐฯในการควบคุมกรีนแลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340228/trump-says-he-may-tariff-countries-dont-back-us-controlling-greenland?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเสนอแนะเมื่อวันศุกร์ว่าเขาอาจลงโทษประเทศที่มีภาษีหากพวกเขาไม่สนับสนุนสหรัฐที่ควบคุมกรีนแลนด์ข้อความที่มาในฐานะคณะผู้แทนรัฐสภาสองพรรคพยายามลดความตึงเครียดในเมืองหลวงของเดนมาร์กทรัมป์ยืนยันเป็นเวลาหลายเดือนว่าสหรัฐฯควรควบคุมกรีนแลนด์ซึ่งเป็นดินแดนกึ่งปกครองตนเองของพันธมิตรนาโตเดนมาร์กและกล่าวเมื่อต้นสัปดาห์ที่ผ่านมาว่า</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 18:48:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47f18388856f981a088a3ec3d0bdce5d60e36bd0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/95002ff9-f2f5-4c70-9da1-6eb73661b00f_fec54dfd.jpg?itok=dfyrIzVX&amp;v=1768589284" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักบวชอิหร่านเรียกร้องให้ผู้ประท้วงเสียชีวิตข่มขู่ทรัมป์ท่ามกลางความไม่สงบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3340223/iran-cleric-demands-death-protesters-threatens-trump-amid-unrest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักบวชสายแข็งผู้นำการสวดมนต์ในวันศุกร์ในเมืองหลวงของอิหร่านเรียกร้องให้มีการลงโทษประหารชีวิตสำหรับผู้ประท้วงที่ถูกคุมขังในการปราบปรามทั่วประเทศและข่มขู่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯโดยตรงแสดงให้เห็นถึงความโกรธเกรี้ยวของเจ้าหน้าที่ในสาธารณรัฐอิสลามต่อการประท้วงที่ท้าทายอำนาจของพวกเขาคำเทศนาของอยาตุลลอฮ์อะห์มัดคาตามิซึ่งดำเนินการโดยวิทยุของรัฐอิหร่านได้จุดประกายบทสวดจาก g เหล่านั้น</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f7a28441615f0bb257e5f0625217e30fc05b3d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/d26b74f3-a270-4780-b746-754334d6f27f_c0b20576.jpg?itok=K-yrTJtb&amp;v=1768575689" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บอทของผู้รับเหมานำไปสู่การห้ามประมูลโครงการสาธารณะของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340227/contractors-botches-lead-bans-bidding-hong-kong-public-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้รับเหมาที่เป็นศูนย์กลางของการก่อสร้างที่อาคารที่อยู่อาศัยสาธารณะขนาดเล็ก 3 แห่งในฮ่องกงเมื่อปีที่แล้วถูกห้ามไม่ให้ประมูลโครงการสาธารณะเป็นเวลาถึงหนึ่งปีรัฐบาลกล่าวนอกจากนี้บริษัทที่รับผิดชอบในการดูแลคุณภาพงาน Able Engineering ยังได้รับคำสั่งให้จ่ายค่าใช้จ่ายเพิ่มเติมในการแก้ไขปัญหานอกจากนี้ยังต้องเผชิญกับการพิจารณาโทษทางวินัยสำหรับข้อกล่าวหาว่า "negli ร้ายแรง</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:49:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b7ce94efb419e22f62359d7c6ec77af2e6604873</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/41bcfd99-6f05-4601-bbfc-89ff3567a76b_3264c674.jpg?itok=bKh_0Uks&amp;v=1768578499" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
