<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงมีเป้าหมายที่จะยับยั้งพายุที่กำลังไล่ล่าแม่และลูกชายที่เข้ารับการรักษาในโรงพยาบาลในเมืองรากาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3326781/hong-kong-aims-curb-storm-chasing-after-mother-and-son-hospitalised-during-ragasa?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีความมั่นคงของฮ่องกงจะพิจารณากฎหมายใหม่เพื่อยับยั้งการไล่ล่าของพายุหลังจากที่ผู้หญิงคนหนึ่งและลูกชายวัยห้าขวบของเธอถูกทิ้งไว้ในโรงพยาบาลในการดูแลผู้ป่วยหนักโดยคลื่นแรงที่กวาดพวกเขาลงไปในทะเลระหว่างสัญญาณ No 8 สำหรับ Super Typhoon Ragasa เลขาธิการฝ่ายความมั่นคง Chris Tang Ping-keung ยังเตือนในวันพฤหัสบดีว่าการนำเด็กเข้าร่วมกิจกรรมที่เป็นอันตรายเช่นนี้อาจก่อให้เกิด neglec</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:56:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4698122cbd558c344920e761b0e7459127f4e889</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/341b6282-893a-4b5f-a1c3-82bba842b86c_0b412b00.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Hengrui ของจีนได้รับการส่งเสริมจากข้อตกลงการออกใบอนุญาตยาเสพติดครั้งที่ห้าของปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3326777/chinas-hengrui-gets-boost-fifth-drug-licensing-deal-year-adds-india-partner?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นในบริษัท Jiangsu Hengrui Pharmaceuticals ซึ่งเป็นผู้ผลิตยารายใหญ่ที่สุดของจีนตามมูลค่าตลาดได้รับการสนับสนุนในวันพฤหัสบดีหลังจากประกาศข้อตกลงใบอนุญาตที่ห้าของปีซึ่งขยายการเข้าถึงตลาดเกิดใหม่ที่สำคัญของอินเดียบริษัทจดทะเบียนในเซี่ยงไฮ้ซึ่งเปิดเผยต่อสาธารณชนในฮ่องกงเมื่อเดือนพฤษภาคมและระดมทุนได้ 9.9 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (1.26 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ได้ทำข้อตกลงกับ Glenmark Specialty of Mumbai-based Glenmark</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:48:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8792f17a61c894dbe3d2ea223a76bc1c0a9eeadf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/8357eb9f-7d04-45b9-83f4-ae8833f648b5_552a8d5e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงเกาหลีใต้ที่ถูกกล่าวหาว่าตัดอวัยวะเพศของสามีปฏิเสธการเสนอราคาฆาตกรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3326775/south-korean-woman-accused-severing-husbands-genitals-cafe-denies-murder-bid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งในเกาหลีใต้ได้ปฏิเสธข้อกล่าวหาพยายามฆ่าในการขึ้นศาลครั้งแรกของเธอหลังจากที่เธอถูกกล่าวหาว่าเฉือนอวัยวะเพศของสามีของเธอและกดลงในห้องน้ำจำเลยที่ไม่มีชื่ออายุ 57 ปีถูกกล่าวหาว่าซุ่มโจมตีสามีของเธอกับลูกเขยที่ร้านกาแฟในอินชอนเมื่อวันที่ 1 สิงหาคมและโจมตีเขาในสิ่งที่พวกเขาสงสัยว่าเป็นการนอกใจอัยการกล่าวว่าลูกเขยวัย 39 ปีทำหน้าที่</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:47:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd847777c727f6e37c10eb8dc205a7b20fea3863</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/9d930abe-ac9d-4f07-b11b-6591c167ffda_e9028a9e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>TSMC เปิดตัวชิปที่ออกแบบโดย AI เพื่อลดการใช้พลังงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3326772/tsmc-unveils-ai-designed-chips-cut-energy-use?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชิปคำนวณที่ใช้พลังงานปัญญาประดิษฐ์ใช้พลังงานไฟฟ้าเป็นจำนวนมากในวันพุธผู้ผลิตชิปที่ใหญ่ที่สุดในโลกได้แสดงกลยุทธ์ใหม่เพื่อให้ประหยัดพลังงานมากขึ้น: ใช้ซอฟต์แวร์ที่ขับเคลื่อนด้วย AI ในการออกแบบในการประชุมที่ Silicon Valley, Taiwan Semiconductor Manufacturing Company (TSMC) ผู้ผลิตสัญญาที่ผลิตชิปสำหรับ Nvidia, sho</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:32:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7b9f9b385b83fa46929871d2b350c47ff9f28d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/d19aa155-b5e3-4f4a-aa63-c7a04ec1cb5b_01fa444c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์หยุดการประหารชีวิตนักค้ายาเสพติดชาวมาเลเซียในนาทีสุดท้าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3326770/singapore-halts-execution-malaysian-drug-trafficker-last-minute?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประหารชีวิต K. Datchinamurthy สัญชาติมาเลเซียในสิงคโปร์หยุดลงการประหารชีวิตในตอนแรกมีกำหนดจะเกิดขึ้นที่เรือนจำชางงีในเช้าวันพฤหัสบดีทนายความ N. Surendran ซึ่งเป็นตัวแทนของครอบครัวของผู้ต้องขังกล่าวกับพอร์ทัลออนไลน์ว่าพวกเขาได้รับโทรศัพท์จากเรือนจำหลังเที่ยงคืนเพื่อบอกเรื่องนี้ “เราไม่มีข้อมูลเพิ่มเติมในตอนนี้เรากำลังสวดอ้อนวอน</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:26:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e5a30b48c0c70ef0c7f0a64ca19d489f3e632cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/0fc539e5-2c7c-4c5f-a4f1-9e3ac79ad7b4_f92c7520.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
