<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์เปิดเผยการลดราคาไฟเซอร์ขณะที่ทำเนียบขาวกดดันผู้ผลิตยาเสพติด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327440/trump-unveils-pfizer-price-cuts-white-house-presses-drug-makers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาเมื่อวันอังคารกล่าวว่าไฟเซอร์จะตัดราคายาตามใบสั่งแพทย์ทั้งหมดที่ขายให้กับโครงการประกัน Medicaid และจะแนะนำยาตามใบสั่งแพทย์ใหม่ทั้งหมดในราคาที่ "เป็นที่ชื่นชอบมากที่สุดของประเทศ" ทำเนียบขาวยังมีแผนที่จะเปิดเผยเว็บไซต์สำหรับผู้บริโภคโดยตรงสำหรับชาวอเมริกันที่จะซื้อยาเสพติดที่เรียกว่า TrumpRx ซึ่งเป็นทางการกล่าวเสริมไฟเซอร์จะเปิดตัวยอดขายบางส่วนของ d</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 16:40:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b197824678f218f07e2667a97cd9ced6dd1dfda9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/a04cfa4a-553f-4313-a579-449c16f08b2e_e528acc7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเตรียมพร้อมสำหรับการเฉลิมฉลองวันชาติในขณะที่ Xi ส่งข้อความที่เร้าใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327438/hong-kong-gears-national-day-celebrations-xi-delivers-upbeat-message?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้เริ่มต้นการเฉลิมฉลองวันชาติด้วยข้อความจากประธานาธิบดีสีจิ้นผิงเรือรบ PLA สองลำที่น่าตื่นเต้นสำหรับผู้ชมในอ่าววิกตอเรียและภาคร้านอาหารที่เดิมพันธุรกิจสูงถึงร้อยละ 20 ในช่วงวันหยุด "สัปดาห์ทอง" ที่ยาวนานเป็นพิเศษในการกล่าวสุนทรพจน์ที่กรุงปักกิ่งเมื่อวันอังคารเพื่อเฉลิมฉลองครบรอบ 76 ปีของการก่อตั้งสาธารณรัฐประชาชนซี</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 15:36:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5090518e9458a2778be5f7368286f3204f4943bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/40ec93f0-6a3b-4fc4-aff1-1bcc7262c821_36f85ddf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิจารณ์เล็งไปที่วีซ่า K ใหม่ของจีนสำหรับผู้มีความสามารถด้าน STEM จากต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327415/chinas-new-k-visa-meant-lure-foreign-stem-talent-instead-its-drawn-criticism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแข่งขันตลาดงานที่กำลังดิ้นรนและความกลัวด้านการเข้าเมืองกำลังก่อให้เกิดการวิพากษ์วิจารณ์ในประเทศจีนเกี่ยวกับโปรแกรมวีซ่า K ใหม่ของประเทศซึ่งเป็นโครงการที่ออกแบบมาเพื่อดึงดูดผู้มีความสามารถด้าน STEM จากต่างประเทศเปิดตัวในเดือนสิงหาคมและจะเปิดตัวในวันพุธโปรแกรมนี้ดึงดูดความสนใจของประชาชนที่ไม่คาดคิดในสัปดาห์นี้ด้วยความกังวลหลายอย่างเกี่ยวกับผลกระทบที่อาจเกิดขึ้นต่อการจ้างงานในท้องถิ่นและการเข้าเมืองนโยบายสาธารณะ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 14:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c80a62b22a5f5a06600f6c5bfeb973cedd8ae374</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/84db3035-ba68-48fa-940c-fc0296618f77_a0d2454d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความไม่สงบในกองทัพฟิลิปปินส์? องครักษ์เฒ่าสามารถสะกดปัญหาให้มาร์กอสได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327434/unrest-philippine-military-ire-old-guard-could-spell-trouble-marcos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาย Ferdinand Marcos Jnr ประธานาธิบดีฟิลิปปินส์กำลังเผชิญกับความไม่สงบที่เพิ่มขึ้นจากนายพลเกษียณอายุโดยทหารผ่านศึกบางคนยังเรียกร้องให้ผู้บัญชาการที่กระตือรือร้นถอนการสนับสนุนประธานาธิบดีตามแหล่งข้อมูลทางทหารอาวุโสหลายแห่งศูนย์กลางของความไม่พอใจมีจุดวาบไฟสองจุด: ข้อกล่าวหาว่าเงินหลายพันล้านเปโซของฟิลิปปินส์สูญหายไปจากโครงการควบคุมน้ำท่วมและเสนอเงินบำนาญ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 13:46:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0714487c0a7260bcef5b41542e8fa0c96eb35bc1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/a827a021-0c8d-4c21-9cd9-13f2b08597d9_7ebcdd6a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi ต่ออายุคำเตือนต่อต้านเอกราชไต้หวันในที่อยู่วันชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3327431/national-day-address-xi-warns-against-taiwan-independence-external-interference?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนได้ออกคำเตือนอย่างชัดเจนเกี่ยวกับประเด็นไต้หวันในวันชาติประจำปีของเขาเมื่อวันอังคารโดยกล่าวว่ารัฐบาลจีนต้องต่อต้าน "การแทรกแซงจากภายนอก" และปกป้องบูรณภาพของดินแดน Xi ยังใช้คำพูดของเขาเพื่อสาบานว่าจะ “ฝึกฝนพหุภาคีที่แท้จริง” ในสิ่งที่ได้รับข้อความที่สอดคล้องกันจากเจ้าหน้าที่จีนที่ใส่ร้ายปักกิ่งว่าเป็นแหล่งที่มาของความมั่นคงและ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 13:36:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e707327f0f142bf128c3769731d3d57d94aaddd1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/eb9e84b0-18bc-470f-a872-cdb280899d80_35120e43.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
