<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความยืดหยุ่นของมหานครทางตอนเหนือไม่ใช่ ‘นักพัฒนาที่ชื่นชอบ ': รัฐมนตรีว่าการกระทรวงฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3330394/northern-metropolis-flexibility-not-favouring-developers-hong-kong-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กฎการพัฒนาที่ผ่อนคลายในมหานครทางตอนเหนือของฮ่องกงควรถูกมองว่าไม่ได้ให้ผลตอบแทนแก่นักพัฒนาแต่เป็นส่วนหนึ่งของความพยายามในวงกว้างเพื่อดึงดูดนักลงทุนรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการพัฒนาได้กล่าวในขณะที่เธอเปิดเผยแรงจูงใจใหม่และรายละเอียดของกฎหมายพิเศษสำหรับโครงการเมกะโปรเจกต์ในการสัมภาษณ์พิเศษกับสำนักเลขาธิการเพื่อการพัฒนา Bernadette Linn Hon-ho กล่าวว่า</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 00:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1fb174daecaaf3a555207473ca5ee83790ab5166</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/8e96837a-0e1a-4ac8-87d1-c30df3281ddb_f00ac0f7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ผู้รักสันติภาพ’ ญี่ปุ่นเพื่อผ่อนคลายกฎการส่งออกอาวุธท่ามกลางความตึงเครียดด้านความมั่นคงที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3330247/peace-loving-japan-ease-weapons-export-rules-amid-rising-security-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลญี่ปุ่นชุดใหม่ได้เคลื่อนไหวอย่างรวดเร็วเพื่อให้ชัดเจนว่ารัฐบาลญี่ปุ่นตั้งใจที่จะผ่อนคลายกฎระเบียบที่ครอบคลุมการส่งออกอาวุธไปต่างประเทศในช่วงเวลาที่ความไม่มั่นคงของโลกแย่ลงและการใช้จ่ายด้านการป้องกันประเทศที่เพิ่มขึ้น Shinjiro Koizumi ผู้ซึ่งได้รับการแต่งตั้งให้เป็นหัวหน้าฝ่ายป้องกันเมื่อนายกรัฐมนตรี Sanae Takaichi ประกาศคณะรัฐมนตรีใหม่ของเธอในวันอังคารใช้การแถลงข่าวครั้งแรกของเขาในวันรุ่งขึ้นเพื่อวางแผนการบริหาร</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 00:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d281ac064f48f1071b0953ebde5aa0b956f8854</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/0fe3432e-360f-4602-9195-97d24b39d4fe_f9503ac0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ธุรกิจสตาร์ทอัพในฮ่องกงมี ‘ความหวังสูง’ สำหรับการเดินทางในซาอุดิอาระเบียเมื่อพอลชานมุ่งหน้าไปยัง FII</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3330396/hong-kong-start-ups-have-high-hopes-saudi-trip-paul-chan-heads-fii?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์กรธุรกิจในฮ่องกง "มีความหวังสูง" ว่าการเยือนซาอุดิอาระเบียในฐานะส่วนหนึ่งของคณะผู้แทนที่มีอำนาจสูงซึ่งนำโดยหัวหน้าฝ่ายการเงินของเมืองจะช่วยเสริมสร้างความสัมพันธ์กับประเทศและขยายธุรกิจในตะวันออกกลางเลขาธิการด้านการเงิน Paul Chan Mo-po จะออกเดินทางไปยังริยาดในวันจันทร์เพื่อเข้าร่วมฟอรัมการลงทุนในอนาคตครั้งที่ 9 (FII) ซึ่งมักถูกขนานนามว่า "Davos in the Desert"</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 23:30:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e95fc3735c9109df2817e3054ccd9bfc59ff469d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/a9ca1382-ae9b-402d-a0c1-f79bf4e9afcd_9e3a3e27.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตั้งแต่ห้องประชุมไปจนถึงเส้นทางเดินป่า: สนาม HKMA ที่มีนายธนาคารชั้นนำที่มีธุรกิจและการพักผ่อนหย่อนใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3330351/boardrooms-hiking-trails-hkma-courts-top-bankers-business-and-leisure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในความพยายามที่จะส่งเสริมภาพลักษณ์ที่มีชีวิตชีวามากขึ้นของฮ่องกงชนบทและเส้นทางเดินป่าจะถูกจัดแสดงให้กับนายธนาคารชั้นนำกว่า 300 คนที่เข้าร่วมการประชุมสุดยอดการลงทุนของผู้นำด้านการเงินระดับโลกในสัปดาห์หน้าซึ่งจะเปิดด้วยวิดีโอแอดเดรสโดย He Lifeng รองนายกรัฐมนตรีของจีนผู้ร่วมก่อตั้ง BlackRock Larry Fink และประธานและซีอีโอทั่วไปของ Atlantic William Ford เป็นหนึ่งในผู้เข้าร่วมครั้งแรกของ</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 23:30:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbfa720cae195304d673f3321f55a25c692249a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/fb874376-76a3-44c5-9f57-8284233ecfba_3393fb2e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือรบสหรัฐฯเทียบท่าในตรินิแดดและโตเบโกกดดันเวเนซุเอลามากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3330406/us-warship-docks-trinidad-and-tobago-putting-more-pressure-venezuela?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือรบสหรัฐเข้าเทียบท่าในเมืองหลวงของตรินิแดดและโตเบโกเมื่อวันอาทิตย์ขณะที่รัฐบาลทรัมป์เพิ่มแรงกดดันทางทหารต่อเวเนซุเอลาและประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรการมาถึงของ USS Gravely เรือพิฆาตขีปนาวุธนำวิถีในเมืองหลวงของประเทศแคริบเบียนนอกเหนือจากเรือบรรทุกเครื่องบิน USS Gerald R Ford ซึ่งกำลังเข้าใกล้เวเนซุเอลามาดูโรวิจารณ์การเคลื่อนไหว</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 23:02:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65691f3db5779ab34bb39dfe58a76c75cde38cfa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/48c58556-ad7e-4d5b-a9ce-9c76b2576d1d_01aa0ce3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
