<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘A slap in the face ': เกษตรกรสหรัฐบางคนไม่พอใจกับเงินช่วยเหลือ 12 พันล้าน $ ของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3335671/slap-face-not-all-us-farmers-happy-trumps-12-billion-aid-package?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้ประกาศแพคเกจช่วยเหลือเกษตรกรจำนวน 12,000 ล้าน $ เพื่อช่วยเหลือเกษตรกรที่ตกอยู่ในความตึงเครียดทางการค้าระหว่างสหรัฐและจีนโดยให้เครดิตกับกลยุทธ์ด้านภาษีของเขาในการทำให้เงินช่วยเหลือเป็นไปได้และยืนยันว่าการเจรจาของเขากับจีนได้นำไปสู่การกลับมาขายถั่วเหลืองจำนวนมากอีกครั้งแต่การประกาศดังกล่าวยังไม่เป็นที่พอใจของเกษตรกรทุกรายโดยเฉพาะเกษตรกรที่ยังประสบปัญหาในระดับต่ำ</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 22:48:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a04438cca07b0ea4394df5b3d3c14612298752f2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/c092612c-e262-4ccf-bfc4-a7a76adf9f93_04375137.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลสหรัฐฟ้องเกี่ยวกับการลบแอพที่ติดตามที่อยู่ของเจ้าหน้าที่ ICE</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335670/us-government-sued-over-removal-app-tracking-immigration-agents-whereabouts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พัฒนาแอปที่ได้รับความนิยมมากที่สุดที่ใช้ในการแบ่งปันข้อมูลเกี่ยวกับการพบเห็นเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองของรัฐบาลกลางฟ้องร้องรัฐบาลทรัมป์ในวันจันทร์โดยกล่าวหาว่ามีการละเมิดคำพูดฟรีหลังจากที่ Apple ลบ ICEBlock ออกจากร้านค้าออนไลน์การฟ้องร้องถูกยื่นต่อศาลรัฐบาลกลางโดย Joshua Aaron ผู้พัฒนาแอป ICEBlock ที่มีผู้ใช้มากกว่า 1 ล้านคนก่อนที่ Apple จะลบออกในเดือนตุลาคม</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 22:37:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7edc278c3d366c0ba23320b789e61a53e9386261</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/0832155c-7912-4d45-bddc-38b57e02a7ba_d60e1e1b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าเราจะอนุญาตให้ขายชิป AI Nvidia H200 ให้กับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335669/trump-says-us-will-allow-sale-nvidia-h200-ai-chips-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเขาจะอนุญาตให้ Nvidia จัดส่งชิป H200 ให้กับลูกค้าที่ได้รับการอนุมัติในประเทศจีนและประเทศอื่นๆภายใต้เงื่อนไขที่อนุญาตให้มีความมั่นคงของชาติอย่างต่อเนื่องกระทรวงพาณิชย์สหรัฐกำลังสรุปรายละเอียดและแนวทางเดียวกันนี้จะนำไปใช้กับ AMD, Intel และบริษัทอื่นๆในสหรัฐอเมริกานายทรัมป์กล่าวในโพสต์บนโซเชียลมีเดียทรัมป์กล่าวในโพสต์ th</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 22:25:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab601abde8db1c97e2a519e29c8a05970070236a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/d1c28231-2833-45cf-99a3-c00622dbab5b_2d95a322.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สภาคองเกรสสหรัฐเปิดตัวร่างกฎหมายที่มีเนื้อหาเกี่ยวกับการลงทุนด้านเทคโนโลยีและความสัมพันธ์ด้านเทคโนโลยีชีวภาพของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3335668/us-congress-unveils-defence-bill-curbs-china-tech-investment-biotech-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภาคองเกรสสหรัฐพร้อมที่จะลงคะแนนเสียงในร่างกฎหมายที่ขยายตัวซึ่งจะจำกัดการลงทุนขาออกของสหรัฐไปยังจีนในภาคส่วนที่ละเอียดอ่อนเช่นเดียวกับรัฐบาลกลางที่ทำสัญญากับบริษัทเทคโนโลยีชีวภาพของจีนซึ่งเป็นสองมาตรการที่ถกเถียงกันซึ่งถูกละทิ้งจากกฎหมายที่คล้ายกันเมื่อปีที่แล้วบทบัญญัติดังกล่าวรวมอยู่ในร่างกฎหมายป้องกันการประนีประนอมที่ออกเมื่อวันอาทิตย์หลังจากการเจรจาเป็นเวลาหลายเดือนคะแนนเสียง o</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 22:14:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4bed3160bb8fe7baad4c94d89ca46492dc911e9a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/5c11e448-ebbb-4129-9d2a-33027ff0e117_223d607c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ธนาคารสหรัฐฯสหภาพยุโรปและญี่ปุ่นมีการใช้จ่ายเพื่อการป้องกันประเทศเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพทางเศรษฐกิจหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3335612/us-eu-and-japan-boost-defence-spending-stimulus-their-true-intention?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กว่าหกทศวรรษหลังจากที่นักประวัติศาสตร์ชาวอังกฤษ AJP Taylor เรียกสงครามว่า "แม่แห่งการประดิษฐ์" เศรษฐกิจทั่วโลกดูเหมือนจะเพิ่มการใช้จ่ายทางทหารของพวกเขาอย่างน้อยบางส่วนเพื่อกระตุ้นการผลิตภาคอุตสาหกรรมเทย์เลอร์หมายถึงแหล่งกำเนิดของรถถังเครื่องบินและก๊าซพิษในสงครามโลกครั้งที่ 1 และเรดาร์เครื่องยนต์ไอพ่นและระเบิดปรมาณูในสงครามโลกครั้งที่สอง More mo</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 22:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1a4beb5fc313209635c601b56f4cdf4cc2481c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/fe493c82-3842-4c69-ae9a-b62d6860ffb4_488b6fa6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
