<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สภากาชาดฮ่องกงเปิดตัวกองทุนช่วยเหลือผู้ประสบอัคคีภัยไทโป 420 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 420 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337508/hong-kong-red-cross-unveils-hk420-million-relief-fund-tai-po-fire-victims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภากาชาดฮ่องกงได้ระดมทุน 420 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (54 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อสนับสนุนผู้ที่ตกเป็นเหยื่อของเปลวไฟไทโปที่เสียชีวิตโดยเปิดตัวแผนบรรเทาทุกข์สามถึงห้าปีซึ่งครอบคลุมความต้องการทางการเงินสุขภาพจิตและการแพทย์ของผู้ที่ได้รับผลกระทบเกือบหนึ่งเดือนหลังจากเกิดเพลิงไหม้ที่ศาลวังฟุก – ซึ่งมีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 161 คนได้รับบาดเจ็บหลายสิบคนและพลัดถิ่นเกือบ 5,000 คน – NGO กล่าวเมื่อวันอังคารว่าไม่มีเป้าหมาย</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 10:04:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf47564ef2f2232e4c3df6dcc0f7bdc291ea94bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/81e3fcb8-81c4-4289-b521-826b9e49516c_b6080998.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศุลกากรฮ่องกงจับกุมแร็กเกต 'การค้าผี‘ ผู้ต้องสงสัย 5 รายมูลค่า 8.9 พันล้านเหรียญฮ่องกง (HK $ 8.9 พันล้านเหรียญฮ่องกง)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3337506/hong-kong-customs-arrests-5-suspected-hk89-billion-ghost-trading-racket?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศุลกากรฮ่องกงได้จับกุมผู้ต้องสงสัยในการฟอกเงิน 8.9 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (1.1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในคดีอาชญากรรมที่ต้องสงสัยในช่วงระยะเวลาสี่ปีซึ่งเป็นครั้งแรกที่เจ้าหน้าที่ได้ค้นพบกลุ่มบริษัทที่ใช้เว็บไซต์จัดส่งสินค้าปลอมที่มีความซับซ้อนเพื่ออำนวยความสะดวกในสิ่งที่นักสืบเรียกว่า "การซื้อขายผี" ผู้วิจัยอาวุโส Tsoi Kim-fai ของสำนักงานการตรวจสอบทางการเงินของศุลกากรกล่าวเมื่อวันอังคาร</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 10:02:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae51321ef9763a0c4fb118f274608f9b91418275</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/e73f288b-a9d7-48fe-844e-f6afc855a64d_cbc930ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงเรียนจีนมอบรางวัลนักเรียนยอดเยี่ยมและขยันขันแข็งพร้อมใบประกาศเกียรติคุณชุดเครื่องนอนที่มีตราประทับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3336647/china-school-awards-top-and-hardworking-pupils-merit-certificates-imprinted-bedding-sets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงเรียนมัธยมศึกษาในประเทศจีนได้มอบผ้าคลุมเตียงและผ้าห่มให้กับนักเรียนตัวเอกการเคลื่อนไหวนี้ได้รับการยกย่องจากผู้ใช้อินเทอร์เน็ตในการทำความเข้าใจจิตวิทยาเด็กและเยาวชนโรงเรียน Yucai Dachengbei ในหางโจวมณฑลเจ้อเจียงทางตะวันออกของจีนได้ตัดสินใจที่จะหลีกเลี่ยงใบรับรองบุญที่ทำด้วยกระดาษสีแดงแบบดั้งเดิมแต่มันกลับมอบผ้าปูเตียงต่างๆให้กับนักเรียน w</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a55a808c3f0396c1a79c765acfc3f8c72f4a7fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/db3e47ab-8462-4426-9a62-f8bc99cb39e0_f17236af.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บทลงโทษที่หนักขึ้นกระตุ้นให้เกิดการเสียชีวิตขณะปฏิบัติงานในฮ่องกงเพิ่มขึ้น 55% เป็น 118</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3337487/heavier-penalties-urged-job-deaths-hong-kong-rise-55-118?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนผู้เสียชีวิตจากอุบัติเหตุในที่ทำงานในฮ่องกงเพิ่มขึ้นเป็นสถิติที่ 118 ในปีนี้รวมถึงผู้เสียชีวิต 16 รายในเหตุเพลิงไหม้ไทโปที่ร้ายแรงโดยสหภาพแรงงานเรียกร้องให้มีความโปร่งใสอย่างเต็มที่ในรายงานการสอบสวนและบทลงโทษที่หนักกว่าสำหรับผู้ที่ต้องรับผิดสมาคมเพื่อสิทธิของผู้ประสบภัยจากอุบัติเหตุในอุตสาหกรรมเปิดเผยเมื่อวันอังคารว่ามีผู้เสียชีวิต 118 รายเกิดจากอุบัติเหตุ 102 ครั้งในปี 2025 ทั่วทั้งวาริโอ</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 09:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df0d7d7d6652f7ed74afa6d8125d2fc96f3889dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/d662e452-306e-4eaf-a36b-034a60b24f6b_988f1792.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 5 รายในสหรัฐอเมริกาหลังจากเครื่องบินเม็กซิโกตกในภารกิจทางการแพทย์ในเท็กซัสหมอก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337494/least-5-killed-us-after-mexican-plane-medical-mission-crashes-texas-fog?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ระบุว่าเครื่องบินลำเล็กของกองทัพเรือเม็กซิโกที่ขนส่งผู้ป่วยหนุ่มและอีก 7 คนตกในวันจันทร์ใกล้กัลเวสตันทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 5 คนและเริ่มค้นหาในน่านน้ำตามแนวชายฝั่งเท็กซัสคนบนเรือสี่คนเป็นเจ้าหน้าที่กองทัพเรือและสี่คนเป็นพลเรือนรวมทั้งเด็กกองทัพเรือเม็กซิโกกล่าวในแถลงการณ์ผู้โดยสารสองคนมาจากองค์กรไม่แสวงหาผลกำไรที่</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 09:25:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca74fb3a20c219f9b77b6dbd8e57aea554a6f035</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/e5c280fe-9cdf-4a15-bc19-5db556ab34a0_77b75b4b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
