<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การปกป้องความมั่นคงของชาติที่เห็นว่าเป็นกุญแจสู่ความมั่นคงของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3343584/protecting-national-security-seen-key-hong-kongs-stability?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปกป้องความมั่นคงของชาติเป็นสิ่งสำคัญสำหรับฮ่องกงในการใช้หลักการกำกับดูแล "หนึ่งประเทศสองระบบ" อย่างเต็มที่และสร้างความมั่นคงของเมืองซึ่งจะช่วยในการพัฒนาและดึงดูดนักลงทุนต่างชาตินั่นคือประเด็นสำคัญจากการประชุมระดับสูงที่จัดโดยประธานบริหาร John Lee Ka-chiu เมื่อวันเสาร์เพื่อหารือเกี่ยวกับกระดาษสีขาวที่ออกโดยปักกิ่งเมื่อต้นสัปดาห์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 10:37:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0e38286cca2b4d7ccdbaeb95d076542cfa440a1b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/39cb043e-7a1c-404a-8ab0-7aff12902dfd_db9682db.jpg?itok=gEmVvDmP&amp;v=1771065455" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>AI สั่นคลอนนักลงทุนในสหรัฐฯในขณะที่หุ้นเทคโนโลยีของจีนยังคงอยู่อย่างมั่นคง – สำหรับตอนนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3343568/ai-rattles-us-investors-while-chinas-tech-stocks-hold-steady-now?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปัญญาประดิษฐ์กำลังปรับเปลี่ยนอุตสาหกรรมและตลาดอยู่แล้วแม้ว่าปัญญาประดิษฐ์ทั่วไป (AGI) ซึ่งเป็นรูปแบบทฤษฎีของ AI ที่ยังคงมีความสามารถในการให้เหตุผลเหมือนมนุษย์ในหลายๆงานมากกว่าการทำงานเฉพาะด้านเพียงอย่างเดียว – ยังไม่ประสบความสำเร็จนั่นคือข้อความของบทความล่าสุดที่โพสต์บน X โดย Matt Shumer ผู้ก่อตั้งสตาร์ทอัพชื่อ “บางสิ่งที่ยิ่งใหญ่กำลังเกิดขึ้น” เขาเปรียบ</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59fc9ce38707b45ec4b4c04de7513207d7482a32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/72380e25-655c-4c29-ba8a-8bed8369924e_e58ca1a1.jpg?itok=Ob2Uhna6&amp;v=1771050304" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพแอฟริกา: ความโกรธของเยาวชนครอบงำการทุจริตการขาดความรับผิดชอบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3343583/african-union-youth-anger-mounts-over-corruption-lack-accountability?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์กรระดับภูมิภาคชั้นนำของแอฟริกากำลังเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมสุดยอดประจำปีในเอธิโอเปียสุดสัปดาห์นี้เพื่อหารือเกี่ยวกับอนาคตของทวีปที่มีประชากรประมาณ 1.4 พันล้านคนเนื่องจากองค์กรต้องเผชิญกับความไม่พอใจอย่างกว้างขวางตั้งขึ้นเพื่อ "ส่งเสริมความสามัคคีและความเป็นน้ำหนึ่งใจเดียวกันของรัฐแอฟริกา" นักวิเคราะห์กล่าวว่าสหภาพแอฟริกาเผชิญกับวิกฤตความชอบธรรมในหมู่เยาวชนเนื่องจากไม่สามารถตอบสนองความคาดหวังของพวกเขาได้ในขณะเดียวกันชาวแอฟริกันหลายคน</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 09:54:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1236c07933195e2a50a4aa4e856ddfd2c010c3c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/6b5ace9f-7cb3-483d-8bb1-40740349a9c6_c9e718c9.jpg?itok=lR7b-srF&amp;v=1771062863" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อนาคตของความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับสหรัฐฯขึ้นอยู่กับเจตจำนงของวอชิงตันหวังยี่กล่าวในมิวนิก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343579/chinas-wang-yi-calls-global-governance-reform-amid-global-turbulence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายหวางยี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนกล่าวว่าจีนและสหรัฐฯสามารถเข้ากันได้ดีแต่สุดท้ายแล้วจะบรรลุเป้าหมายได้หรือไม่นั้นขึ้นอยู่กับสหรัฐฯนายหวางกล่าวว่าจีนพยายามหาวิธีที่เหมาะสมสำหรับสองประเทศหลักในการเข้ากันได้ดีผ่านการเจรจาและการปรึกษาหารือและจะดำเนินการต่อไปในเส้นทางนี้เพื่อประโยชน์ "ของชนชาติของเราเอง" และใน</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 08:54:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">77ec6b8013f8c599b0a37b9486571d5ef6c592c1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/3e50b436-c78a-4f21-b6ea-a965d42b4e22_41926f9d.jpg?itok=_aAgt1sy&amp;v=1771065193" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาร์นีย์ของแคนาดาผู้นำฝ่ายค้านจับมือกันระหว่างการเฝ้าระวังการยิงปืนในโรงเรียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343578/canadas-carney-opposition-leader-hold-hands-during-school-shooting-vigil?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีแคนาดามาร์คคาร์นีย์และผู้นำฝ่ายค้านหลักของประเทศจับมือกันในวันศุกร์ขณะที่พวกเขาแสดงความเคารพต่อเหยื่อของการยิงหมู่ที่เลวร้ายที่สุดครั้งหนึ่งในประวัติศาสตร์ของประเทศด้วยการเฝ้าระวังในเมืองบริติชโคลัมเบียที่พังพินาศ Carney และ Pierre Poilievre หัวหน้าพรรคอนุรักษ์นิยมฝ่ายค้านจับมือกันในฐานะผู้นำชนพื้นเมืองร้องเพลงสวดมนต์นอกศาลากลางใน Tumbler R</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 08:32:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67bc0c086c87547e138017d3276bbbe1a28bcfcd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/5ed3b1cd-6531-411c-b116-d9aed3cafa3b_4adf850c.jpg?itok=FgX7tIMx&amp;v=1771057934" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
