<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีน - สหรัฐฯเพื่อฟื้นฟูช่องทางทหารแต่ขั้นตอนเพิ่มเติมที่เห็นว่าจำเป็นสำหรับความไว้วางใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331226/china-us-set-revive-military-channels-more-steps-needed-build-trust-expert-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปักกิ่งและวอชิงตันอาจถูกตั้งค่าให้ฟื้นฟูช่องทางการสื่อสารทางทหารที่หยุดนิ่งแต่มันเป็นเพียงขั้นตอนแรกและทั้งสองฝ่ายยังคงได้รับความไว้วางใจจากผู้สังเกตการณ์อย่างแท้จริงการประเมินดังกล่าวเป็นไปตามการประกาศของรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐฯในสื่อสังคมออนไลน์เมื่อวันอาทิตย์ว่าทั้งสองประเทศได้ "เห็นพ้องกันว่าเราควรตั้งช่องทางทหารต่อทหารเพื่อขจัดความขัดแย้งและ</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 11:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f67bc4825d681a5f79f87bda176c1b5b0baad9c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/8a0b7da4-b526-43a1-82d4-4503585aa303_cb016758.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>12 เจ็บคนขับถูกจับหลังรถมินิบัสฮ่องกงชนกับรถไฟฟ้ารางเบา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3331233/12-hurt-driver-arrested-hong-kong-minibus-collides-light-rail-train?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนขับรถมินิบัสวัย 64 ปีถูกจับกุมในฮ่องกงหลังจากที่รถของเขาชนและทำให้รถไฟรางเบาใน Tuen Mun ตกรางบางส่วนได้รับบาดเจ็บ 12 รายรถมินิบัสสาย Lok Ma Chau ชนกับรถไฟในเวลาประมาณ 12.43 น. ของวันอาทิตย์บนถนน Tsing Lun ในเมือง New Territories แหล่งข่าวกล่าวว่าคนขับรถมินิบัสถูกกล่าวหาว่า "เห็นสัญญาณไฟจราจรผิด" ทำให้เกิดอุบัติเหตุด้านหน้าของ</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 10:35:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">caee456d8bb6e28e65cd78ab722d26baba7c11ff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/20074630-c24d-4daa-aa9a-fb06bf3c680c_e35fc750.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Kai Tak Sports Park มียอดจองคงที่จนถึงปี 2027 เนื่องจากสนามกีฬาฮ่องกงต้องปรับปรุงใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331232/kai-tak-sports-park-booked-solid-until-2027-hong-kong-stadium-faces-revamp?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Kai Tak Sports Park “ดำเนินการได้ดี” โดยได้รับการยืนยันการจองตั้งแต่ปี 2027 ตามข้อมูลจากหัวหน้าฝ่ายวัฒนธรรมของเมืองโดยกล่าวเสริมว่าอาจมีการพิจารณาการทำงานของสนามหลักของสนามกีฬาฮ่องกงอีกครั้งและปรับเปลี่ยนสิ่งอำนวยความสะดวกโดยรอบเพื่อให้มีพื้นที่สำนักงานมากขึ้นสำหรับสมาคมกีฬารัฐมนตรีว่าการกระทรวงวัฒนธรรมกีฬาและการท่องเที่ยวกฎหมายโรแซนนาชุกปุยเมื่อวันอาทิตย์กล่าวถึงการเรียกเก็บเงิน HK $ 30 ใหม่</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 10:33:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d31de444e13e65a30056715c005d83b853ccb037</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/a42ee886-6a04-4e35-9d62-f51755db423a_4d33aaaa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ของฮ่องกงจับตาการผลักดันการสำรวจความคิดเห็นของ Legco ด้วยการเพิ่มขึ้นเล็กน้อยจากการแข่งขันกีฬาแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3331231/hong-kong-officials-eye-legco-poll-push-little-boost-national-games?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะใช้ประโยชน์จากการแข่งขันกีฬาแห่งชาติเพื่อสนับสนุนให้ผู้อยู่อาศัยลงคะแนนเสียงในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติที่กำลังจะมาถึงเจ้าหน้าที่กล่าวว่าเนื่องจากมีบริษัทจำนวนมากเสนอให้พนักงานหยุดงานครึ่งวันเพื่อลงคะแนนเสียงในการเลือกตั้งนาย Eric Chan Kwok-ki เจ้าหน้าที่หมายเลข 2 ของฮ่องกงกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ในพิธีปิดการแข่งขันกีฬาถ่ายทอดคบเพลิงซึ่งเทศบาลเมืองจะเป็นเจ้าภาพร่วมในเดือนนี้</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 10:08:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2420fa0e6548845fa7a2e9a4f325bd4b20725b9d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/d81bfd31-f5a1-4b44-90f0-ec27fd236bc8_18e55a89.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โดรนฆ่าตัวตาย Feilong -300D ต้นทุนต่ำของจีนสามารถยับยั้งคู่แข่งและสร้างความประทับใจให้กับผู้ซื้อได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3331052/low-cost-killer-can-chinas-feilong-300d-suicide-drone-deter-rivals-and-impress-buyers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วารสารทางทหารของจีนได้เผยให้เห็นถึงความคุ้มค่าอย่างน่าประหลาดใจของโดรนฆ่าตัวตายที่ผลิตเป็นจำนวนมากของจีนโดยวางตำแหน่งไว้ว่าเป็นภัยคุกคามที่สำคัญในการทำสงครามสมัยใหม่และการเข้าซื้อกิจการที่น่าสนใจโดยเฉพาะอย่างยิ่งสำหรับลูกค้าที่มีศักยภาพเช่นปากีสถานฉบับล่าสุดของเทคโนโลยีวิทยาศาสตร์อุตสาหกรรมอาวุธยุทโธปกรณ์ได้เปิดเผยว่าโดรนลาดตระเวนและโจมตี Feilong -300D ซึ่งเปิดตัวที่ Zhuh</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">587112d0e4ff585299cffbab57320a34e79444c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/4b508f8d-654f-4822-b6d2-5084be3a408a_51ed2523.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
