<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แคลิฟอร์เนียตอนใต้เปียกโชกด้วยพายุคริสต์มาสที่ทรงพลังน้ำท่วมฉับพลัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337681/southern-california-drenched-powerful-christmas-storms-flash-flooding?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำเตือนน้ำท่วมฉับพลันมีผลบังคับใช้ในลอสแอนเจลิสและทางตอนใต้ของแคลิฟอร์เนียส่วนใหญ่ในวันพุธเนื่องจากหนึ่งในพายุคริสต์มาสที่เลวร้ายที่สุดในความทรงจำเมื่อเร็วๆนี้ทำให้ฝนตกหนักและกลัวโคลนถล่มด้วยแม่น้ำที่มีบรรยากาศที่เรียกว่า "Pineapple Express" ซึ่งเคลื่อนย้ายความชื้นอย่างหนักจากสภาพอากาศเขตร้อนของฮาวายไปยังชายฝั่งตะวันตกพายุคาดว่าจะส่งมอบเดือน ’มูลค่า</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 03:35:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2dcb63af644ff79d5a41df878f4d0e6e4f0b6bb2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/c38421fa-bbbd-4561-aa2f-8280b07c82d9_1bf1d6d8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ช่วงเวลาไวรัสของสิงคโปร์ในปี 2025: การลื่นไถลของนักการเมืองวีรบุรุษหลุมยุบและทูตสหรัฐคนใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3337666/singapores-viral-moments-2025-politician-slip-ups-sinkhole-heroes-and-new-us-envoy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตั้งแต่เก็ฟทางการเมืองและการสะดุดทางการทูตไปจนถึงความโกรธแค้นในศาลและการละเมิดความปลอดภัยช่วงเวลาไวรัสของสิงคโปร์จำนวนมากในปี 2025 แสดงให้เห็นว่าเหตุการณ์ในชีวิตประจำวันในรัฐเมืองสามารถเปลี่ยนเป็นจุดโฟกัสระดับชาติได้อย่างรวดเร็วเพียงใดการอภิปรายออนไลน์ที่กระตือรือร้นได้เปิดเผยความกังวลอย่างลึกซึ้งเกี่ยวกับอำนาจความรับผิดชอบและวิธีที่ประเทศมองตัวเองและผู้อื่นมองเห็นห้องล็อกเกอร์โกรธเกรี้ยวกราดการกระทำของสิงคโปร์</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 03:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65759f85d96bd605bf55a6c2cbec1f7ab5bf30e2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/eb31b0b2-d569-4d44-8d6f-68ea9b011b38_10ac9602.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>9 ถือครองมากกว่าการใช้ใบรับรองอุปกรณ์สำรวจปลอม 45 ใบในโครงการฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3337679/9-held-over-use-45-fake-surveying-equipment-certificates-hong-kong-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมพนักงาน 9 คนของบริษัทที่ต้องสงสัยว่าใช้อุปกรณ์สำรวจพร้อมใบรับรองปลอม 45 ใบในโครงการขยายโรงพยาบาล 5 โครงการและสถานที่ก่อสร้างของรัฐบาลกองกำลังกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าได้จับกุมชายหกคนและหญิงสามคนอายุ 23 ถึง 48 ปีจากที่ปรึกษาด้านอะคูสติกและบริการด้านสิ่งแวดล้อม Novox เนื่องจากถูกกล่าวหาว่าปลอมแปลงใบรับรองอย่างน้อย 45 ฉบับจาก</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 03:23:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a3da4d7a88e43069ebc9d85de119a4a3d1f48b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/c129bf09-4cfb-42af-8ee1-d1e55e911cbd_1bdb0d74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บูมของเล่นปัญญาประดิษฐ์ของจีน: Huawei, JD.com, UBTech ผลักดันภาคธุรกิจที่กำลังเติบโตอย่างมาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3337606/chinas-ai-toy-boom-huawei-jdcom-ubtech-make-big-push-growing-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Huawei Technologies ในช่วงปลายเดือนพฤศจิกายนขายของเล่นปัญญาประดิษฐ์ Smart Hanhan ได้มากกว่า 10,000 ชิ้นในสัปดาห์แรกของการเปิดตัวเนื่องจากการเล่นอัจฉริยะที่คล้ายกันจะช่วยเพิ่มสัดส่วนการใช้จ่ายของผู้บริโภคทั่วโลกของเล่นตุ๊กตาสนับสนุนอารมณ์ที่ขับเคลื่อนด้วย AI ของ Huawei ในเซินเจิ้นซึ่งมีราคา 399 หยวน (US $ 57) มอบความเป็นเพื่อนแบบโต้ตอบให้กับผู้ใช้ผ่านการจดจำการเคลื่อนไหว vo</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 03:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ac94ed5922435d1565e7806d467445d8dd9b450</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/6ea1e59e-f466-4413-83b4-d5f1992e1f04_ffb5b99e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียจับกุมชายสวมผ้าพันคอดื่มแอลกอฮอล์ 2 คนจากคลิปวิดีโอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337675/malaysia-arrests-2-over-video-man-headscarf-drinking-alcohol?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้ถูกจับกุม 2 คนในมาเลเซียหลังจากวิดีโอไวรัสแสดงให้เห็นว่าชายคนหนึ่งสวมผ้าคลุมศีรษะขณะดื่มแอลกอฮอล์ที่ร้านทำผมทำให้เกิดความอ่อนไหวทางศาสนาในประเทศมุสลิมส่วนใหญ่คลิปความยาว 28 วินาทีที่แชร์กันอย่างแพร่หลายในโซเชียลมีเดียแสดงให้เห็นว่าชายคนหนึ่งสวมผ้าพันคอสีเขียวกำลังดื่มเบียร์กระป๋องกระตุ้นให้ประชาชนโกรธในสิ่งที่หลายคนมองว่าเป็นการเยาะเย้ยการปฏิบัติของศาสนาอิสลาม Alc</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 02:20:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">451588f9df442017528df8a402d12c1649db3659</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/da636e4f-2069-4f83-8ec7-c34aa0253897_432e2041.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
