<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การอัดฉีดเงินทุน: จีนสนับสนุนผู้ผลิตยา AI ในการขับเคลื่อนการพึ่งพาตนเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3343151/capital-injection-china-backs-ai-drug-makers-self-reliance-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักลงทุนที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐของจีนกำลังเพิ่มเงินทุนสำหรับนักพัฒนายาที่ขับเคลื่อนด้วยปัญญาประดิษฐ์ในขณะที่รัฐบาลจีนผลักดันการพึ่งพาตนเองทางเทคโนโลยีโดยมีบริษัทอย่างน้อยหนึ่งแห่งได้พัฒนาวิธีการบำบัดที่ออกแบบโดย AI ไปสู่การทดลองทางคลินิกในระยะท้ายแล้ว METiS TechBio จากหางโจวก่อตั้งขึ้นในปี 2020 ระดมทุนซีรีส์ D ได้ 400 ล้านหยวนในเดือนสิงหาคมปีที่แล้วนำโดย Beijing Medical an</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 06:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0df717434baed20f7152826f3e094b38e90534c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/d298f329-6f7a-48be-91cb-01e88a796a39_68d26aa0.jpg?itok=SOb5a2Ca&amp;v=1770785956" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การออกจากประเทศจีนของแบรนด์ชุดชั้นในชั้นนำของเยอรมันแสดงให้เห็นว่าผู้หญิงชอบความสะดวกสบายปฏิเสธสายตาของผู้ชาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3342484/china-exit-top-german-lingerie-brand-shows-women-prefer-comfort-rejecting-male-gaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Triumph แบรนด์ชุดชั้นในจากเยอรมันซึ่งออกจากตลาดจีนแผ่นดินใหญ่เมื่อเร็วๆนี้ได้จุดประกายการอภิปรายทางโซเชียลมีเดียเกี่ยวกับแนวโน้มที่เพิ่มขึ้นของผู้หญิงที่เลือกใช้ความสะดวกสบายแทนความงามเมื่อพูดถึงชุดชั้นในวันที่ 31 ธันวาคม 2025 เป็นวันสุดท้ายของแบรนด์ชุดชั้นในอายุ 139 ปีในจีนแผ่นดินใหญ่ประกาศถอนตัวในเดือนพฤศจิกายนและปิดอิฐและปูนและ onli ทั้งหมด</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b7222b7da925732b222766809960ec0552fbc65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/bb4f0fff-b0a7-44b2-b291-40146c3c4f44_469c33bc.jpg?itok=AY204hFy&amp;v=1770273881" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายคนหนึ่งเสียชีวิตหลังจากถูกโยนลงจากรถแท็กซี่ที่ชนใกล้กับสนามบินฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343155/man-dies-after-being-thrown-taxi-crash-near-hong-kong-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้โดยสารเสียชีวิตหลังจากถูกขับออกจากรถแท็กซี่ที่ชนกับรถบำรุงรักษาทางหลวงที่กำลังเดินทางไปยังสนามบินฮ่องกงตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานเมื่อเวลา 9.46 น. ของวันพุธจากรถแท็กซี่ที่อ้างว่าแท็กซี่นิวเทอร์ริทอรีส์ของเขาได้ชนกับยานพาหนะเงาที่บำรุงรักษาถนนในขณะที่เดินทางไปตามทางหลวงลันเตาเหนือไปยังสนามบินนานาชาติฮ่องกงรถแท็กซี่กระแทก</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:25:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b275ffff7bd5e6c03c7aabb17f93ce9f8045bac3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/14714644-4daf-4b38-a74e-47a95b74487d_941a0db0.jpg?itok=az-qa2xz&amp;v=1770787503" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียต้องการคำตอบจากลาวเกี่ยวกับ 'ความอยุติธรรม‘ ที่เป็นพิษต่อเมทานอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3343154/australia-demands-answers-laos-over-methanol-poisoning-injustice?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ออสเตรเลียได้เรียกเอกอัครราชทูตลาวเพื่อประท้วงสิ่งที่ครอบครัวของเหยื่ออธิบายว่าเป็น "ความอยุติธรรมอย่างแท้จริง" หลังจาก 10 คนที่เชื่อมโยงกับคดีเมทานอลเป็นพิษร้ายแรงได้รับการระงับโทษและค่าปรับเท่ากับ 130 ดอลลาร์สหรัฐคดีนี้เกิดจากเหตุการณ์การเสียชีวิตในเมืองวังเวียงริมแม่น้ำซึ่งเป็นสถานที่ท่องเที่ยวยอดนิยมในลาวเมื่อเดือนพฤศจิกายนพ.ศ. 2567 วัยรุ่นชาวเมลเบิร์นเบียน</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:20:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58089b84962bbb58d1870bfd480323ae45f4da86</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/29ff8047-09bb-49dd-8f2d-f71fd5d80ec1_8dfa7c77.jpg?itok=DvwEgYPN&amp;v=1770787246" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีโคลอมเบียกล่าวว่าเขาหลบหนีจากการลอบสังหารขณะอยู่ในเฮลิคอปเตอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3343152/colombias-president-says-he-escaped-assassination-attempt-while-helicopter?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีกุสตาโวเปโตรของโคลอมเบียกล่าวเมื่อวันอังคารว่าเขาหลบหนีจากการพยายามลอบสังหารหลายชั่วโมงก่อนหน้านี้หลังจากหลายเดือนของการเตือนเกี่ยวกับแผนการที่ถูกกล่าวหาโดยนักค้ายาเสพติดเพื่อมุ่งเป้าไปที่เขาในคืนวันจันทร์เฮลิคอปเตอร์ของ Petro ไม่สามารถลงจอดที่ปลายทางของเขาบนชายฝั่งแคริบเบียนได้เพราะกลัวว่าคนที่ไม่ได้ระบุจะ "ยิง" เขากล่าว “เรามุ่งหน้าออกไปเปิดทะเลเป็นเวลา 4 ชม.</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:13:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">999410fcd4a1aef883f81fe810b3982175759d16</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/d4a5da21-927d-467d-ab08-4bc784fbebbc_05c1662c.jpg?itok=igToQbpy&amp;v=1770786813" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
