<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>30,000 คนติดอยู่ในงานแสดงสินค้าโอซาก้าของญี่ปุ่นหลังจากความวุ่นวายในการให้บริการรถไฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3321888/power-cut-strands-30000-japans-osaka-expo-sparks-calls-better-crisis-planning?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เข้าชมงานแสดงสินค้าระดับโลกของญี่ปุ่นในโอซาก้าประมาณ 30,000 คนถูกทิ้งไว้โดยบางคนถูกบังคับให้ค้างคืนภายในบริเวณงานแสดงสินค้าหลังจากบริการรถไฟเพียงอย่างเดียวไปยังสถานที่จัดงานต้องหยุดทำงานเนื่องจากไฟฟ้าดับในวันพุธบริการบนสาย Chuo ซึ่งเป็นเส้นทางตรงเดียวไปยัง Yumeshima ซึ่งเป็นเกาะเทียมที่จัดงานแสดงสินค้าหยุดทำการในเวลา 21.30 น. – 30 นาทีก่อนเวลาปิด –</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 11:00:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c936e7535760a24e7dce4db889b5db4f9bbacb51</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/f6502af6-a5c6-4ff3-ae26-9ab3d24973bf_e5c2d7be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องบินไอพ่น PLA ที่ถูกกล่าวหาว่ามีการเคลื่อนไหวที่ ‘อันตราย’ ใกล้กับ Scarborough Shoal ของทะเลจีนใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3321879/chinese-jet-accused-dangerous-moves-near-south-china-seas-scarborough-shoal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินขับไล่ของจีนที่ถูกกล่าวหาว่าบินใกล้กับเครื่องบินยามชายฝั่งของฟิลิปปินส์ใกล้กับ Scarborough Shoal ที่เป็นข้อพิพาทในเช้าวันพุธในขณะที่เรือของกองทัพเรือสหรัฐฯและ PLA ดำเนินการอย่างใกล้ชิดท่ามกลางความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นในทะเลจีนใต้ตามรายงานของเครือข่ายสถานีโทรทัศน์ประชาชนที่ดำเนินการโดยรัฐฟิลิปปินส์ (PTV) กองคาราวานเซสนาที่ดำเนินการโดยกองกำลังรักษาชายฝั่งกำลังดำเนินการ "พื้นที่ทางทะเล"</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 11:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45681ed5ec648d009009034de29f266fba5ba0dd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/cfb8ff1e-b1e3-47dc-8df2-1c1bcccae5a5_1e507ba7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตัวแทน AI คนใหม่ของอาลีบาบาที่จะ ‘ปฏิวัติ’ วิธีที่ผู้ค้าจัดหาสินค้าทางออนไลน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3321692/alibabas-new-ai-agent-revolutionise-how-merchants-source-goods-online?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การค้าระหว่างประเทศของอาลีบาบากรุ๊ปโฮลดิ้งในวันพฤหัสบดีได้เปิดตัวตัวแทนปัญญาประดิษฐ์เพื่อช่วยให้ผู้ค้าจัดหาผลิตภัณฑ์และวัสดุสิ้นเปลืองซึ่งเป็นการพัฒนาที่อาจเปลี่ยนวิธีการดำเนินธุรกิจออนไลน์ตัวแทน Accio ที่เปิดเผยโดย Alibaba International Digital Commerce Group (AIDC) ได้รับการออกแบบมาเพื่อ "ปฏิวัติการค้าระหว่างประเทศ" โดยอัตโนมัติร้อยละ 70 ของประเพณี</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73a4ce8d3447d8c74101a88db2f3bfad7e9500e9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/fb6c68b2-560b-49c5-8a94-b07c91298142_0ff08bab.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านราเม็งในธีม Chiikawa สาขาฮ่องกงจะเปิดให้บริการในวันเสาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3321884/hong-kong-branch-chiikawa-themed-ramen-restaurant-open-saturday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สาขาแรกในต่างประเทศของร้านราเม็งธีม Chiikawa จะเปิดในสัปดาห์นี้ในฮ่องกงโดยผู้ประกอบการจะเดิมพันกับฐานแฟนคลับที่แข็งแกร่งของตัวละครมังงะญี่ปุ่นและความต้องการของลูกค้าสำหรับประสบการณ์การรับประทานอาหารที่แปลกใหม่แม้ว่าจะมีการตกต่ำในภาคการจัดเลี้ยงของเมืองในปัจจุบัน Chiikawa Ramen Buta จะเปิดตัวในมงก๊กในวันที่ 16 สิงหาคมซึ่งจะทำให้เกิดการปิดร้านอาหารในฮ่องกงเมื่อเร็วๆนี้</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:33:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d17306d20f62c1022d3c73de62a44ee609b96fbb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/1fc9aa2b-f9d1-4f28-90a8-339d74ed98c8_2fb21999.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเก็งกำไรเติบโตในรูปแบบ AI ถัดไปของ DeepSeek หลังจาก GPT -5 ของ OpenAI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3321855/where-deepseeks-next-ai-model-speculation-rises-after-openai-unveils-gpt-5?utm_source=rss_feed</link>
      <description>DeepSeek สตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์ชั้นนำของจีนพบว่าตัวเองเป็นศูนย์กลางของการคาดเดาเกี่ยวกับการเปิดตัวโมเดลการให้เหตุผล R2 รุ่นต่อไปหลังจากการเปิดตัวโมเดล GPT -5 ของ OpenAI เมื่อสัปดาห์ที่แล้ว DeepSeek ซึ่งสร้างคลื่นในอุตสาหกรรมด้วยโมเดล V3 ในเดือนธันวาคมและโมเดล R1 ในเดือนมกราคมไม่ได้นำเสนอการอัปเดตครั้งใหญ่ของผลิตภัณฑ์ในช่วงหลายเดือนที่ผ่านมานอกเหนือจาก fr</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4a0a590891848ddaa546182bab11f967784c986</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/379295ea-6d40-4537-ab78-556d5596aa52_a19857da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
