<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนปล่อยดาวเทียมเม็กซิกันขนาดเล็กในสัญญาจรวดอเมริกาเหนือที่หายาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3323810/china-launches-tiny-mexican-satellites-rare-north-american-rocket-contract?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เม็กซิโกกลายเป็นประเทศที่สองในอเมริกาเหนือที่ส่งดาวเทียมขึ้นสู่วงโคจรโดยใช้จรวดของจีน – มากกว่าครึ่งทศวรรษหลังจากที่แคนาดาระเบิดเส้นทางดาวเทียมสองดวงจาก ThumbSat ซึ่งเป็นบริษัทสตาร์ทอัพตั้งอยู่ในติฮัวนาซึ่งอยู่ตรงข้ามพรมแดนจากซานดิเอโกเป็นหนึ่งในเจ็ดชุดที่ปล่อยขึ้นสู่วงโคจรแบบซิงโครนัสเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาโดย CAS Space จากปักกิ่งบนเรือ Kine ซึ่งเป็นเชื้อเพลิงแข็ง</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2faa1b6a1281c23aa38b4dfbccdac5f72c44a384</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/ebafcba2-3439-449c-bb3a-da888a934af1_4900da8f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กชายชาวจีนที่มีอาการป่วยระยะสุดท้าย 8 โรคในการร้องขอ ‘หยุดการรักษา’ ต่อแม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3323469/china-boy-8-terminal-illnesses-writes-heartbreaking-letter-asking-mum-stop-treatment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายอายุ 13 ปีที่กำลังทุกข์ทรมานจากสภาวะสุดท้ายแปดครั้งได้เขียนจดหมายสุดสะเทือนใจจากห้องผู้ป่วยหนัก (ICU) ของเขาเพื่อขอร้องให้แม่ของเขายอมแพ้ต่อเขาหลิวฝูหยูจากมณฑลเหอหนานของจีนตอนกลางมีน้ำหนักเพียง 15 กก. เขาเพิ่งเข้ารับการรักษาในห้องไอซียูเป็นครั้งที่ห้าเนื่องจากไตวายแพทย์ของเขาฮั่วหยูเฟิงที่โรงพยาบาลในเครือแห่งแรกของมหาวิทยาลัยเจิ้งโจวเพื่อ</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3e1733a2486beff8078605f7c4645b9b921cf6a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/7f19342e-4727-477c-a750-78e59ba47dd1_72a50432.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงครามกองโจรสู่ไฮเทค: ขบวนพาเหรดทางทหารของจีนพัฒนาไปอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3323814/how-chinas-military-parades-evolved-over-years-guerrilla-warfare-hi-tech?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขบวนพาเหรดของกองทัพจีนเป็นที่รู้จักกันดีในเรื่องการเหยียบห่านและการก่อตัวที่งดงามแต่ก็ให้คำแนะนำที่สำคัญเกี่ยวกับโครงสร้างของกองทัพปลดปล่อยประชาชนและอาวุธใหม่ประวัติความเป็นมาของขบวนพาเหรดเหล่านี้เน้นให้เห็นว่า PLA มีวิวัฒนาการอย่างไรจากการเป็นกองกำลังกองโจรที่อาศัยอาวุธต่างประเทศที่จับได้ไปสู่กองกำลังสมัยใหม่ที่มีเป้าหมายเพื่อแข่งขันกับสหรัฐฯในแง่ของการสู้รบ</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 09:01:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">91a0ce59b5651501ce78653e86f66f9011a4c61b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/929d0427-4c6f-48cd-9327-87c27695997f_4ae6c600.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ทนายความ‘ ฮ่องกงได้รับการประกันตัวในคดีอาหารค่ำแบบแชมเปญ 80,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 80,000)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3323813/hong-kong-lawyer-bailed-hk80000-champagne-dinner-dine-and-dash-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้ให้ประกันตัวชายคนหนึ่งที่ถูกกล่าวหาว่าแสร้งเป็นทนายความและหลอกให้คู่เดทของเขาจ่ายค่าร้านอาหารมากกว่า 80,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (10,258 ดอลลาร์สหรัฐ) ชายอายุ 23 ปีนามสกุลหว่องซึ่งถูกจับกุมเนื่องจากสงสัยว่าจะได้รับทรัพย์สินโดยการหลอกลวงได้รับการประกันตัวในวันอาทิตย์แต่ต้องกลับมารายงานตัวเพื่อสอบสวนต่อไปในปลายเดือนกันยายนตามที่ตำรวจกำหนดไม่มีข้อกล่าวหา</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 08:34:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9031915ae12366f2aa2474c04bd39c49dc5fdda</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/f16258f2-d44e-4674-8946-1e2703337ba6_8a025bda.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>3 ความเข้าใจผิดเกี่ยวกับสภาพภูมิอากาศที่เพิ่มเสียงมากกว่าพลังงานและศูนย์สุทธิ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3323626/3-climate-misconceptions-add-noise-over-energy-and-net-zero?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การอ่านสื่อล่าสุดเกี่ยวกับการดำเนินการด้านสภาพภูมิอากาศหมายถึงการเชื่อมโยงระหว่างชัยชนะและความพ่ายแพ้ที่เห็นได้ชัด Reading recent media coverage about climate action means lurching between apparent victory and defeated. มันเป็นชัยชนะในวันหนึ่งเมื่อความสำเร็จในการลดการปล่อยคาร์บอนอีกครั้งได้รับการประกาศจากนั้นภัยพิบัติครั้งต่อไปในขณะที่ประเทศและบริษัทต่างๆเดินกลับไปตามข้อผูกพันด้านสภาพภูมิอากาศหรืออันตรายใกล้เคียงกับการปฏิเสธการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศโดยสิ้นเชิงเราสามารถคาดหวังได้มากขึ้นเช่น whiplash: Hong Kong Green Week จะจัดขึ้นในเดือนถัดไป</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4fbbac5f76d77d4be54bcde157c52c1a2f851798</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/3d820f82-197c-4845-9a20-3bb4cdfebc04_fbb3ce1c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
