<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไม่ต้องใช้เข็มใช่ไหม? สหรัฐอเมริกาอนุมัติยา Wegovy สำหรับการลดน้ำหนัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337435/no-need-needles-us-approves-wegovy-pill-weight-loss?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานกำกับดูแลของสหรัฐอเมริกาในวันจันทร์ให้ไฟเขียวกับยาลดน้ำหนักบล็อกบัสเตอร์ Wegovy ซึ่งเป็นยารับประทานรายวันตัวแรกในการรักษาโรคอ้วนการอนุมัติของสำนักงานคณะกรรมการอาหารและยาแห่งสหรัฐอเมริกาส่งมอบยาเสพติด Novo Nordisk ให้เหนือคู่แข่ง Eli Lilly ในการแข่งขันเพื่อทำการตลาดยาโรคอ้วนยารับประทานของลิลลี่, ออร์ฟอร์กลิพรอนยังคงอยู่ระหว่างการตรวจสอบยาทั้งสองชนิดเป็นยา GLP -1 ที่ใช้ได้ผลดี</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 04:55:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45dc7d267d3f4d0e041f89f23eaaea6a17fac21b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/b33eb2c1-9949-4ee8-b97c-94f280843c4e_46a094c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การต่อสู้เพื่อนักท่องเที่ยวชาวจีนของฟิลิปปินส์ความเห็นเกี่ยวกับการช่วยเหลือผู้ประสบอุทกภัยจุดประกาย ire: 7 ไฮไลท์ของเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3337428/philippines-struggle-chinese-tourists-flood-aid-remarks-spark-ire-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากรายงานข่าวของ SCMP เกี่ยวกับเอเชียในสัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งสะท้อนกับผู้อ่านของเราและเปิดเผยประเด็นเฉพาะเรื่องหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. เม็กซิโกช็อคภาษี 50% ปิดทางเลี่ยงการค้าในทวีปอเมริกาเหนือของเอเชียในช่วงหลายปีที่ผ่านมาผู้ส่งออกในเอเชียได้แข่งขันเพื่อก้าวนำหน้าพายุภาษีทั่วโลก –</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 04:45:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">059acc0b16d0ce0390275ad5c15f6da63ef394c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/b80b8001-d780-4e83-9111-9340c89fe885_08d67c5d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงและนักท่องเที่ยวจะพบกับจิตวิญญาณคริสต์มาสในช่วงเทศกาลวันหยุดที่ยากลำบากได้ที่ไหน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337430/where-can-hongkongers-and-tourists-find-christmas-spirit-subdued-holiday-season?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงกำลังทำคริสมาสต์และปีใหม่นี้ด้วยอารมณ์ที่สงบลงหลังจากไฟไหม้ Tai Po เมื่อเดือนที่แล้วซึ่งมี 161 ชีวิตจนถึงตอนนี้เหตุการณ์ขนาดใหญ่จำนวนมากได้ถูกเลื่อนออกไปหรือลดขนาดลงกระตุ้นให้ผู้อยู่อาศัยและนักท่องเที่ยวหาวิธีที่เงียบกว่าในการเฉลิมฉลองท่ามกลางบรรยากาศที่ไม่เอื้ออำนวย The Post แสดงรายการการเฉลิมฉลองสำคัญๆของเมืองที่ยังคงเกิดขึ้นอยู่คริสมาสต์ทาวน์คริสต์มาสที่น่าตื่นตา</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 04:35:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67d7dbced3f95a29fa002c31747a5de94baed5ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/be420ea7-6ca6-43da-a979-9aa8d81fe537_0de7dcfd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนปาลเพื่อทำความสะอาดขยะของภูเขาเอเวอเรสต์โดยจำกัดนักปีนเขาบินโดรนให้มากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3337378/nepal-clean-mount-everests-waste-limiting-climbers-flying-more-drones?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายปีที่ผ่านมารัฐบาลเนปาลเผชิญกับแรงกดดันในการลดขยะในเทือกเขาหิมาลัยซึ่งหลายทศวรรษของการปีนเขาเชิงพาณิชย์ได้ทิ้งอุปกรณ์ที่ถูกทิ้งขยะมนุษย์และเศษซากอื่นๆจำนวนมากไว้บนยอดเขาที่สูงที่สุดในโลกเมื่อสัปดาห์ที่แล้วทางการในกาฐมาณฑุได้ดำเนินการอย่างแน่วแน่ในที่สุดพวกเขาได้อนุมัติแผนแลนด์มาร์คห้าปีเพื่อทำความสะอาดภูเขาของเนปาลเพื่อลดความสูญเปล่า</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 04:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">802498f734b0c1593fbed135cb820e2ffcfdb2af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/136bd8db-c358-4193-a6e9-cbd0e0ea06e8_5e6ebc17.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รางวัล Sigg Prize ของฮ่องกงได้รับการแบ่งปันเป็นครั้งแรกเนื่องจาก M + BOSS ยกย่องศิลปินที่ ‘กล้าหาญ’ 2 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/arts/article/3337062/hong-kongs-sigg-prize-shared-first-time-m-boss-praises-2-bold-artists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รางวัล Sigg Prize 2025 ได้รับร่วมกันกับ Wong Ping นักแอนิเมเตอร์ชาวฮ่องกงและ Heidi Lau ศิลปินที่ได้รับการยกย่องจากมาเก๊าซึ่งนับเป็นครั้งแรกที่มีการแบ่งปันรางวัลศิลปะร่วมสมัยระหว่างศิลปินสองคนนับตั้งแต่ได้รับรางวัลครั้งแรกในปี 2019 การประกาศดังกล่าวจัดขึ้นในวันที่ 16 ธันวาคมโดย M + ซึ่งเป็นพิพิธภัณฑ์ในเขตวัฒนธรรมเกาลูนตะวันตกของฮ่องกงที่จัดการแข่งขันประจำปีตามชื่อของวิทยาลัย</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 04:12:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a8d20ef4ac984bbeb773370c15573e4cc7d44121</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/8a0c5574-e6b9-4135-a6eb-877808a783e1_ae1e5e77.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
