<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เยอรมนีสั่งแบน Huawei ของจีนจากเครือข่าย 6G ในอนาคต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332708/germany-ban-chinas-huawei-future-6g-network?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซของเยอรมนีกล่าวว่าซัพพลายเออร์ของจีนเช่นหัวเว่ยเทคโนโลยีจะถูกตัดออกจากเครือข่ายโทรคมนาคมในอนาคตของประเทศในด้านความปลอดภัยในขณะที่เขาผลักดันให้มีอำนาจอธิปไตยทางดิจิทัลมากขึ้น “เราได้ตัดสินใจภายในรัฐบาลว่าทุกที่ที่เป็นไปได้เราจะแทนที่ส่วนประกอบเช่นในเครือข่าย 5G ด้วยส่วนประกอบที่เราผลิตขึ้นเอง” Merz กล่าว</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:57:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f654e819ef1220e338ae996dbf7299da39128079</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/351893ee-dd35-4038-931b-1217997b9e7c_23984ce0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'นักท่องเที่ยวสงคราม‘ ชาวอิตาลีจ่ายเงินเพื่อฆ่าพลเรือนเพื่อการกีฬาในซาราเจโวหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332707/italy-probes-if-war-tourists-paid-kill-civilians-sport-sarajevo-siege?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัยการในอิตาลีกำลังตรวจสอบสไนเปอร์ของอิตาลีที่อาจจ่ายเงินให้กองทัพบอสเนียเซิร์บในช่วงทศวรรษที่ 1990 ของการล้อมซาราเยโวเพื่อให้ได้รับอนุญาตให้ยิงพลเรือนเพื่อการกีฬาสื่อท้องถิ่นรายงานตามรายงานของ La Repubblica daily การสอบสวนที่เปิดโดยอัยการมิลาน Alessandro Gobbis สำหรับการฆ่าคนตายโดยสมัครใจพยายามระบุชาวอิตาลีที่ระหว่างปี 1993 ถึง 1995 อาจ "จ่ายให้กับ</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:26:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e0d5e3d21e18f38126ee217c92717b9832984a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/f4cf943a-d581-4b7f-af40-e2a356f26e12_c12b82d2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รายงานการปิดระบบงานของสหรัฐอเมริกาที่ทำให้คนพิการจึงไม่มีอัตราการว่างงาน: ที่ปรึกษาทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332706/no-october-unemployment-rate-available-due-shutdown-hassett-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายงานการจ้างงานในเดือนตุลาคมจะได้รับการเผยแพร่โดยไม่ต้องอ่านอัตราการว่างงานที่ปรึกษาด้านเศรษฐกิจชั้นนำของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์กล่าวในวันพฤหัสบดี “การสำรวจครัวเรือนไม่ได้ดำเนินการในเดือนตุลาคมดังนั้นเราจะได้รับรายงานการจ้างงานครึ่งหนึ่ง” Kevin Hassett ผู้อำนวยการสภาเศรษฐกิจแห่งชาติกล่าวใน Fox News “เราจะได้รับส่วนของงานแต่เราจะไม่ได้รับอัตราการว่างงานและนั่นจะเป็นเพียง</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 16:15:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">225b071eb208f48039307fa01c44740e1f910e0f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/d79a93e1-4293-41fe-ab72-3060cb99a0aa_23b5fec4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เขาวงกตการปฏิบัติตามกฎระเบียบ ': การตรวจสอบข้อเท็จจริงของ HUAWEI, ZTE, SHEIN ในสหภาพยุโรปเพิ่มเดิมพันให้กับบริษัทในประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3332680/eu-scrutiny-huawei-zte-and-shein-raises-stakes-chinese-firms-compliance-maze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทจีนจะต้องระมัดระวังเป็นพิเศษในยุโรปเนื่องจากผู้กำหนดนโยบายที่นั่นมีมาตรการที่ยากขึ้นกับคู่ของซัพพลายเออร์ไฮเทคที่เป็นสัญลักษณ์ในขณะที่ฝรั่งเศสขู่ว่าจะระงับ Shein ผู้ค้าปลีกแฟชั่นอย่างรวดเร็วนักวิเคราะห์กล่าวว่าเนื่องจากการเคลื่อนไหวเกิดขึ้นหลังจากการยึดครองของ Nexperia ผู้ผลิตชิปของจีนแผนของคณะกรรมาธิการยุโรปที่รายงานว่าจะบังคับให้ประเทศสมาชิกยุติการทำงานของ Huawei Technologies และ ZTE</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9442652234f085dff0c6acf8737006028f8565e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/5108c0a0-c7f5-4e72-822f-c1e1de7d5285_30a3510d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยงานกำกับดูแลตลาดของจีนปรากฏในที่สาธารณะหลังจากรายงานการลาออก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3332701/chinas-market-regulator-wu-qing-appears-public-after-resignation-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สุนัขเฝ้าระวังหลักทรัพย์ชั้นนำของจีนปรากฏตัวในที่สาธารณะเพียงไม่กี่ชั่วโมงหลังจากที่เขาได้รับรายงานว่าได้เสนอการลาออกของเขาในสิ่งที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าอาจเป็นความพยายามของเจ้าหน้าที่เพื่อป้องกันความไม่มั่นคงของตลาดคณะกรรมการกำกับหลักทรัพย์ของจีน (CSRC) กล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันพฤหัสบดีว่าประธานอู๋ชิงจะเดินทางไปฝรั่งเศสและบราซิลตั้งแต่วันที่ 10 -13 พฤศจิกายนนอกจากนี้ยังแสดงรูปถ่ายด้วย</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 14:41:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83fcf2d00e6eb38a3e6de6e44990a906b697363d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/c7ee5de2-18db-43dd-9307-4fb1c9c8b1b7_74b2220c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
