<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าของแฟลตที่อยู่อาศัยในฮ่องกงทิ้งผู้รับเหมาที่เชื่อมโยงกับเปลวไฟไทโปที่อันตรายถึงชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339421/hong-kong-housing-estate-flat-owners-drop-contractor-linked-deadly-tai-po-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของบ้านจัดสรรเอกชนใน Tuen Mun ได้ลงมติอย่างท่วมท้นที่จะยกเลิกสัญญาการปรับปรุงของพวกเขากับบริษัทเพรสทีจคอนสตรัคชั่นแอนด์เอ็นจิเนียริ่งซึ่งเป็นผู้รับเหมารายเดียวกันที่รับผิดชอบงานที่ศาลวังฟุกของ Tai Po ในช่วงหลังของเปลวไฟที่ร้ายแรงในการประชุมใหญ่ที่จัดขึ้นในคืนวันศุกร์ที่ Elegance Gardens 96.45 เปอร์เซ็นต์ของ 1,655 หุ้นที่ไม่มีการแบ่งแยกที่มีประสิทธิภาพที่ถือโดยแฟลต</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 03:10:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ceaf90e9e657cef1581c22fc5b9a1620ff8bb59b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/c24b50eb-a05f-44b8-b985-bdc2b0ec6571_79611312.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทั้งหมดขึ้นรถไฟ CAT ในขณะที่การรถไฟญี่ปุ่นได้รับหัวหน้าสถานีแมวตัวใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3339388/all-aboard-cat-train-japan-railway-gets-new-feline-stationmaster?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แมว calico ชื่อ Yontama ได้รับการแต่งตั้งให้เป็นนายสถานีอย่างเป็นทางการที่สถานี Kishi ทางตะวันตกของญี่ปุ่นในสัปดาห์นี้โดยก้าวเข้าสู่บทบาทที่แปลกประหลาดและเป็นพิธีแต่ยังมีความสำคัญต่อความอยู่รอดของเส้นทางรถไฟในชนบทพิธีแต่งตั้งในวันพุธดึงดูดแฟนๆช่างภาพและเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นไปยังสถานีในคิโนคาวะจังหวัดวาคายามะที่ซึ่ง Wakayama Electric Railway Presi</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 02:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4645690c3f7486afc4adabf132e20aed3c910625</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/796875c0-c5e1-49fc-99a0-5cdc558a95ff_63e1addc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การซื้อกิจการธนาคารฮั่งเส็งของเอชเอสบีซีมีความหมายต่ออนาคตและนักลงทุนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3339319/what-does-hsbcs-buyout-hang-seng-bank-mean-its-future-and-investors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากการลงคะแนนเสียงของผู้ถือหุ้นในวันที่ 8 มกราคมที่อนุมัติข้อตกลงการแปรรูปกิจการสาธารณะที่ใหญ่ที่สุดในประวัติศาสตร์ของฮ่องกงอย่างท่วมท้นคำถามมากมายยังคงอยู่เกี่ยวกับอนาคตของธนาคารฮั่งเส็งผู้มีส่วนได้เสียและภูมิทัศน์ทางการเงินในวงกว้างสำหรับผู้ถือหุ้นของธนาคารฮั่งเส็งคำถามทันทีคือจะทำอย่างไรกับยอดขาย 106.16 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (13.6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) จากบริษัทเอชเอสบีซีโฮลดิ้งส์เพื่อซื้อกิจการ</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 02:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a2a7dd83e43daf61269d87360675946b5594bbf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/1bcf3c7b-7db9-4720-964c-b126cb6e48eb_d3ddd37f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>X จะถูกแบนในสหราชอาณาจักรหรือไม่? Elon Musk ตอบกลับเมื่อมีคำเตือนปิดเครื่อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3339418/will-x-be-banned-uk-elon-musk-hits-back-shutdown-warnings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจารณ์ของ X “ต้องการข้อแก้ตัวใดๆสำหรับการเซ็นเซอร์” Elon Musk ได้อ้างว่าเนื่องจากเว็บไซต์ของเขาเผชิญกับภัยคุกคามจากการถูกปิดตัวในอังกฤษเกี่ยวกับภาพลามกอนาจารและการล่วงละเมิดเด็กมหาเศรษฐีปรากฏตัวในคืนวันศุกร์แม้จะมีเสียงโวยวายเกี่ยวกับรายงาน AI แชทบอท Grok ของ X กำลังสร้างภาพทางเพศของผู้คนรวมถึงเด็กๆตามคำขอของผู้ใช้ชี้ไปที่การอ้างสิทธิ์โปรแกรม AI อื่นๆ</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 01:41:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8538cc5c23927c261322b24543226e9eb92369df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/d34516c6-1a49-4392-b68e-4777284fe196_fc9c40ce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร่างกายเรือคว่ำที่พบในน่านน้ำญี่ปุ่นยกระดับ 'เรือผี‘ ของเกาหลีเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3339354/body-capsized-boat-found-japan-waters-raise-spectre-north-korean-ghost-ships?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร่างโดดเดี่ยวที่ถูกค้นพบบนชายหาดญี่ปุ่นที่หนาวเย็นและเรือไม้ที่แตกเป็นเสี่ยงๆที่เคลือบด้วยน้ำมันดินสีดำได้กระตุ้นความทรงจำเกี่ยวกับ "เรือผี" ที่ในช่วงฤดูหนาวที่ผ่านมาล่องลอยไปยังญี่ปุ่นจากเกาหลีเหนือร่างถูกซัดขึ้นฝั่งเมื่อวันพุธในจังหวัดอิชิคาวะในขณะที่ต่อมาเรือยามฝั่งของญี่ปุ่นได้กู้คืนเรือคว่ำที่อยู่ใกล้เคียงสื่อท้องถิ่นรายงานเจ้าหน้าที่ยังไม่ได้ระบุตัวชายคนนั้น</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 01:30:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8fbc9e6093c29fea782632687a40bd5498a94958</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/523bc307-7a3b-4113-8818-8744e721b3e3_ecf7ae96.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
