<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ลูกกลิ้งทรงสูงให้บริการรถลีมูซีนในราคา HK $ 3,500 ขณะที่ Uber ขับรถเข้ามาเก๊า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3342283/high-rollers-offered-limousine-trips-hk3500-uber-drives-macau?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเดินทางในฮ่องกงสามารถจองรถลีมูซีนแบบรับ – ส่งถึงบ้านไปมาเก๊าผ่าน Uber ได้แล้วโดยนักวิเคราะห์คาดหวังว่าบริการใหม่นี้จะมีค่าใช้จ่ายสูงสุด 3,500 ดอลลาร์ฮ่องกง (448 ดอลลาร์สหรัฐ) ต่อเที่ยวเพื่อดึงดูดความสนใจของลูกค้ามากกว่าแค่ลูกค้าที่มีส้นสูงนักวิเคราะห์กล่าวว่าบริการใหม่นี้สามารถสร้างความพึงพอใจให้กับนักเดินทางเพื่อธุรกิจรวมถึงแฟนๆที่เดินทางเป็นกลุ่มเล็กๆเพื่อเข้าร่วมกิจกรรมสำคัญๆเช่นคอนเสิร์ตในคาสิโนชม.</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 00:30:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0c87f337fe4da8084e4c30258edf23d93c3c65c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/d6e4fa98-ae5e-4942-8428-aebeeebc5d72_7ec0511e.jpg?itok=2NCfffKa&amp;v=1770129594" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ก้าวกระโดดสีเขียวของชานซี: พลังงานหมุนเวียนเหนือกว่าถ่านหินในศูนย์กลางพลังงานของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3342241/shanxis-green-leap-renewables-surpass-coal-chinas-energy-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเปลี่ยนแปลงพลังงานที่ลึกซึ้งกำลังปรับเปลี่ยนชานซีซึ่งเป็นดินแดนใจกลางถ่านหินแบบดั้งเดิมของจีนซึ่งกำลังการผลิตไฟฟ้าจากพลังงานหมุนเวียนได้ก้าวข้ามการผลิตไฟฟ้าจากถ่านหินอย่างเป็นทางการซึ่งถือเป็นจุดเปลี่ยนทางประวัติศาสตร์สำหรับหนึ่งในประเทศที่มีเศรษฐกิจที่ใช้คาร์บอนมากที่สุดกำลังการผลิตติดตั้งของจังหวัดภาคกลางสำหรับพลังงานใหม่เพิ่มขึ้นเป็น 90.48 ล้านกิโลวัตต์ในปี 2568 – เพิ่มขึ้น 18.29 ล้านบาทเมื่อเทียบเป็นรายปี</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 00:03:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6916d6ef689bf07194dc7ca224f871bdd936ca75</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/0bd56821-ce76-429a-951b-a7b10bc43ebc_6e8a0722.jpg?itok=tLIdYknh&amp;v=1770110149" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีเศรษฐกิจชั้นนำของอินโดนีเซียสาบานต่อการปฏิรูปตลาดทุน: ‘ไม่เพียงเพราะ MSCI’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3342275/indonesias-top-economic-minister-vows-capital-market-reforms-not-merely-because-msci?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียจะกดดันด้วยการปฏิรูปตลาดทุนและดำเนินการตามผู้บงการตลาดด้วยการบังคับใช้กฎหมายอย่างเต็มที่ก่อนกำหนดเส้นตายเดือนพฤษภาคมที่กำหนดโดยดัชนี MSCI ชั้นนำรัฐมนตรีว่าการกระทรวงเศรษฐกิจชั้นนำของประเทศ Airlangga Hartarto ได้ให้คำปฏิญาณการเทขายครั้งใหญ่เมื่อวันพุธที่ผ่านมากระตุ้นให้รัฐบาลดำเนินการเนื่องจากนักลงทุนออกหลังจาก MSCI กล่าวว่าจะหยุดการปรับเปลี่ยน STO ของอินโดนีเซีย</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 00:01:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b9a1e1f5a5763141af9b2bb4789324ba958b49d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/428f92d8-a220-41ab-bb3e-6eed0ab3a49a_2189f7bb.jpg?itok=wAQn4kK3&amp;v=1770147192" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 15 รายจากการชนกันระหว่างเรือสปีดโบ๊ทย้ายถิ่นและเรือยามชายฝั่งของกรีซ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342296/least-15-killed-collision-between-migrant-speedboat-and-greek-coastguard-vessel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การชนกันระหว่างเรือสปีดโบ๊ทที่บรรทุกผู้อพยพกับเรือลาดตระเวนของหน่วยพิทักษ์ชายฝั่งกรีซที่อยู่นอกเกาะคีออสทางตะวันออกของทะเลอีเจียนทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 15 คนหน่วยพิทักษ์ชายฝั่งกล่าวเมื่อปลายวันอังคารในขณะที่ปฏิบัติการค้นหาและกู้ภัยที่เกี่ยวข้องกับเรือลาดตระเวนเฮลิคอปเตอร์และนักดำน้ำกำลังดำเนินการสำหรับผู้ที่อาจสูญหายร่างของ 14 คน – ชาย 11 คนและหญิง 3 คน – ได้รับการกู้คืนจาก</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 23:43:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dcee55172d32c1ea327483175549018475fe2686</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/14bedd34-4993-43a2-98e6-b8e46197fbac_ed39eb0d.jpg?itok=peZQQbSG&amp;v=1770162180" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การล่มสลายของ Zhang Youxia ทองเหลืองชั้นนำของ PLA กล่าวถึงแผนไต้หวันของปักกิ่งว่าอย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3342224/what-does-fall-pla-top-brass-zhang-youxia-say-about-beijings-taiwan-plans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเคลื่อนไหวอย่างกล้าหาญของรัฐบาลจีนในการกำจัดนายพลชั้นนำที่ถูกกล่าวหาว่าทุจริตสะท้อนให้เห็นถึงการประเมินเชิงกลยุทธ์ว่าการยกเครื่องกองกำลังติดอาวุธเป็นเรื่องเร่งด่วนมากขึ้นและประเด็นของไต้หวันสามารถรอได้ตามที่นักวิเคราะห์ทางทหารกล่าวการสอบสวนผู้บัญชาการระดับสูงของจีน Zhang Youxia และ Liu Zhenli ได้ออกจากคณะกรรมาธิการการทหารกลาง (CMC) ซึ่งเป็นหน่วยบัญชาการทหารสูงสุดของประเทศโดยมีเพียง</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:00:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">163b1e4e791fe42b9e12cd70e07c2156feadcc4d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/6b343035-f27d-42e0-b7bd-812493b1abd1_4ae2ccdb.jpg?itok=3Gj2O3bo&amp;v=1770115313" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
