<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จากรองเท้าสู่ทุนการศึกษา: ชาวฮ่องกงรวมตัวกันเพื่อผู้ประสบอัคคีภัยชาวไทโป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335435/shoes-scholarships-hongkongers-unite-tai-po-fire-victims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตั้งแต่รองเท้าเครื่องแต่งกายและของใช้ในชีวิตประจำวันไปจนถึงอาหารบริการโลจิสติกส์และแม้กระทั่งการสนับสนุนจากมหาวิทยาลัยสำหรับเด็กกำพร้าสองคนผู้บริจาคจากทุกสาขาอาชีพได้รวมตัวกันเพื่อสนับสนุนผู้รอดชีวิตจากไฟไหม้ไทโปซึ่งเป็นอันตรายถึงชีวิตที่สุดของฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษนอกเหนือจากเงิน HK $ 3 พันล้าน (US $ 385 ล้าน) ที่ระดมทุนจากภาคเอกชนและรัฐบาลณวันศุกร์ผู้ที่มีความเห็นอกเห็นใจจำนวนมากมีส่วนร่วมในสิ่งที่พวกเขา</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 04:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df760496aaa216839922e48ff14fcc680f183c40</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/5826b1d8-357d-42e1-bf3d-9d9000445011_e6f19f07.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกำลังเปลี่ยนนโยบายและยอมรับเกาหลีเหนือเป็นรัฐติดอาวุธนิวเคลียร์หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3335406/china-shifting-its-policy-and-accepting-north-korea-nuclear-armed-state?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่ารัฐบาลจีนละเว้นคำว่า "การปลดอาวุธนิวเคลียร์ของคาบสมุทรเกาหลี" จากสมุดปกขาวฉบับใหม่แสดงให้เห็นว่า "การยอมรับโดยปริยาย" ของเกาหลีเหนือเป็นรัฐที่มีอาวุธนิวเคลียร์ในขณะที่ให้ความสำคัญกับการแข่งขันเชิงกลยุทธ์กับวอชิงตันเมื่อสัปดาห์ที่แล้วจีนได้เผยแพร่สมุดปกขาวเกี่ยวกับการควบคุมอาวุธการปลดอาวุธและการไม่แพร่ขยายอาวุธของประเทศโดยระบุนโยบายเกี่ยวกับการป้องกันประเทศและ</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 04:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">efd428bae3cf1d677ff69b1a89c35d1e1cae3112</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/be75138c-39e9-4038-ad6f-be213ffe5d3e_0bf39d1b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>One-Punch Man และต้นทุนมนุษย์ของ Soft Power ของญี่ปุ่นและเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3335388/one-punch-man-backlash-exposes-cracks-japan-and-south-koreas-soft-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อความโกรธแค้นออนไลน์ทำให้ตอนล่าสุดของ One‑Punch Man มีเพียงไม่กี่คนที่เห็นข้อบกพร่องของภาพเคลื่อนไหวแต่สิ่งที่ตามมาคือการเปิดเผยอุตสาหกรรมที่สร้างสรรค์ภายใต้ความคาดหวังที่เป็นไปไม่ได้ตอนที่หกของซีซั่นที่สามที่รอคอยมานานของซากะซูเปอร์ฮีโร่ญี่ปุ่นที่ครั้งหนึ่งเคยได้รับการยกย่องว่ามีอารมณ์ขันที่เฉียบคมและสไตล์จลน์ – สะดุดเข้ากับหน้าจอภายใต้น้ำหนักของการโฆษณาของตัวเองในเดือนตุลาคมผู้ชม</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8af16e2f50812230227872923c1e082b80b63ed0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/a825fff7-208c-47a4-8410-fb72981e1631_ce567a91.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>TikTokker ชาวออสเตรเลียมอบแคชเชียร์หญิงหม้ายชาวสหรัฐอเมริกาอายุ 88 ปีเป็นของขวัญวันเกษียณอายุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3335438/australian-tiktokker-gifts-widowed-us-cashier-retirement-us17-million-donation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายหนุ่มจากออสเตรเลียที่มีสื่อสังคมออนไลน์ขนาดใหญ่ได้มอบของขวัญสำหรับการเกษียณอายุให้กับพนักงานซูเปอร์มาร์เก็ตวัย 88 ปีของสหรัฐอเมริกา Ed Bambas จากมิชิแกนได้รับเช็คขนาดใหญ่ 1.7 ล้านดอลลาร์สหรัฐเมื่อวันศุกร์ซึ่งเป็นผลมาจากการระดมทุนออนไลน์ที่ไม่ธรรมดา “ไม่ไม่” แบมบาสพูดพลางเช็ดน้ำตาต่อหน้านักข่าว “ขอบคุณโอ้พระเจ้า” Sam Weidenhofer อายุ 22 ปีจาก M</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 03:34:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d3bde15d357ba5422cc26fe0be246302825afc6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/8016c126-ef72-4268-995d-5aa93eeba910_5c5b04a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องบินเจ็ตธุรกิจขนาดใหญ่ของจีนกำลังเดินทางมามันจะเป็นคู่แข่งกับกัลฟ์สตรีมหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3335352/chinese-home-grown-business-jet-way-will-it-rival-gulfstream?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตเครื่องบินชั้นนำของจีนกำลังเพิ่มความพยายามในการส่งเสริมเครื่องบินเจ็ตธุรกิจลำแรกเนื่องจากดูเหมือนว่าจะบุกเข้าไปในตลาดที่มีบริษัทการบินตะวันตกเช่น Gulfstream Aerospace เป็นผู้ครอบครองบริษัทเครื่องบินพาณิชย์แห่งประเทศจีน (COMAC) ใช้ขั้นตอนที่หาได้ยากในการจัดแสดงโมเดลรุ่นที่สมบูรณ์ซึ่งเรียกว่า COMAC Business Jet หรือ CBJ ที่นิทรรศการในเมืองกวางโจวทางตอนใต้ของจีน</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 03:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6934ad5d784bfc5647a4039116ea5bd308c772dd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/fca1e2cf-4e0b-48e3-b3e2-6365056cc52d_b4782cee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
