<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โรงเรียนในสหรัฐอเมริกายอมรับประวัติศาสตร์เอเชีย - อเมริกันในหลักสูตรใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336301/us-schools-embrace-asian-american-history-new-curriculum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อนักเรียนมัธยมปลายในเขตโรงเรียนรัฐเวสต์ฮาร์ตฟอร์ดศึกษาสงครามโลกครั้งที่สองในปีหน้าพวกเขาจะได้เรียนรู้มากกว่าแค่จุดเด่นทั่วไปเช่นค่ายกักกันญี่ปุ่น - อเมริกันพวกเขาจะได้ยินเกี่ยวกับ Sadao Munemori ทหารที่เสียชีวิตจากการปกป้องสหายจากระเบิดมือชายวัย 22 ปีกลายเป็นชาวอเมริกันเชื้อสายญี่ปุ่นคนแรกที่ได้รับเหรียญเกียรติยศ L</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 00:33:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d9174f7d514e98bf3327e9f31924a38d8602f93a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/15817f95-aa1e-4413-8eb4-2ca9e6969cfd_a086a5f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นรกของฮ่องกงเปิดโปงไซโลกำกับดูแลการกำกับดูแลที่หละหลวม: ใครรับผิดชอบ?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336287/hong-kong-inferno-exposes-regulatory-silos-lax-oversight-who-accountable?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่ากฎที่คลุมเครือการกำกับดูแลที่หละหลวมและนโยบายที่ไม่สอดคล้องกันอย่างน้อยสี่แผนกเป็นหนึ่งในปัญหาที่ฝังรากลึกซึ่งก่อให้เกิดนรกที่สังหารผู้อยู่อาศัย 160 คนในฮ่องกงเนื่องจากโพสต์ทบทวนสิ่งที่ผิดพลาดคนวงในอุตสาหกรรมบางคนยังตั้งคำถามว่าหน่วยงานด้านที่อยู่อาศัยซึ่งดูแลหน่วยตรวจสอบอิสระที่ไม่ค่อยมีคนรู้จักควรจะเล่น</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96c3d4677f9ea99c70fad9a4b050fa7849018bd5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/d92f671d-fcdb-4a83-b98b-65728a88aa6d_19464eb3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตผู้เล่นเอ็นบีเอที่เป็นมะเร็งสมองร้ายแรงในสิงคโปร์เพื่อการรักษาใหม่นี่คือวิธีการทำงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3336290/ex-nba-player-deadly-brain-cancer-singapore-new-treatment-heres-how-it-works?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจสันคอลลินส์อดีตศูนย์สมาคมบาสเกตบอลแห่งชาติ (NBA) ซึ่งมีรูปแบบร้ายแรงของโรคมะเร็งสมองกำลังอยู่ระหว่างการทดลองรักษาในสิงคโปร์โดยผู้ที่เกี่ยวข้องในการทดลองนี้ได้ยกย่องชื่อเสียงของรัฐในฐานะศูนย์กลางนวัตกรรมทางการแพทย์คอลลินส์ชายเกย์ผู้เปิดเผยคนแรกที่เล่นในลีกกีฬาอาชีพที่สำคัญของสหรัฐอเมริกากล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีในการสัมภาษณ์ ESPN ว่าเขามีสเตจ 4</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 00:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7caced4e32406578f8be517d361bf5a17ff0f139</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/56e7e8e5-ae65-4538-9cc7-d49a01352e60_294d260a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คริสตินชอยผู้สร้างสารคดีเกี่ยวกับการฆ่าเชื้อชาติของวินเซนต์ชินเสียชีวิตเมื่ออายุ 73 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336300/christine-choy-who-made-documentary-killing-vincent-chin-dies-73?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คริสตินชอย (Christine Choy) นักเทรลเบลเซอร์ชาวอเมริกันเชื้อสายเอเชียในภาพยนตร์อิสระและสารคดีเกี่ยวกับการทุบตีวินเซนต์ชินจนเสียชีวิตได้รับการเสนอชื่อเข้าชิงรางวัลอะคาเดมีอวอร์ด (Academy Award) เสียชีวิตแล้วเธออายุ 73 ปี Choy เสียชีวิตเมื่อวันอาทิตย์ตามคำแถลงของ JT Takagi ผู้อำนวยการบริหารของ Third World Newsreel ซึ่งเป็น Choy ที่สร้างภาพยนตร์ร่วมกันช่วยก่อตั้งในปี 1970 ไม่มีสาเหตุการตายที่ได้รับ “เธอเป็นคนเก่ง</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 23:07:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8faa575cf7fa1ef2f758c551e36e4b2a4ad8c97e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/d4200139-d7e1-4795-8214-69f5d0a59a06_8007cf35.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>US GREEN TECH RETREAT สะท้อนความผิดพลาดของราชวงศ์ชิงของจีนก่อนที่จะล่มสลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336278/us-green-tech-involution-echoes-mistake-chinas-qing-dynasty-collapse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปี 1865 เมื่อผู้ประกอบการชาวอังกฤษสร้างทางรถไฟสาธิตใกล้กรุงปักกิ่งจักรพรรดินี Cixi ไม่เห็นความคืบหน้าแต่เป็นอันตราย – จากการหยุดชะงักของฮวงจุ้ยหลุมฝังศพของจักรพรรดิและความสงบเรียบร้อยในชนบท – และทำให้รางรถไฟถูกฉีกขาดสองทศวรรษต่อมาเมื่อสายถ่านหินที่สร้างขึ้นโดยจีนขู่ว่าจะอบไอน้ำใกล้กับพื้นที่ศักดิ์สิทธิ์มากเกินไปการแก้ปัญหาของ Cixi ไม่ใช่นวัตกรรมแต่เป็นการถดถอยเธอสั่งว่าหัวรถจักร</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 22:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0d4d641705329c869937278e709676aa4128c3a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/9197e675-f07f-431a-8080-ac09e0c1380f_02f908af.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
