<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หลีกเลี่ยง ‘การหยุดชะงัก’ ของ Xi-Trump หุ่นยนต์จีนที่ได้รับการยกย่อง: ไฮไลท์ประจำวัน SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3331521/avoiding-xi-trump-disruptions-chinese-robot-praised-time-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนสหรัฐต้องดำเนินการหลังจากการประชุมสุดยอดซีทรัมป์หลีกเลี่ยง ‘การหยุดชะงักครั้งใหม่’ ทูตจีนประจำสหรัฐกล่าวว่าสิ่งที่สำคัญที่สุดสำหรับทั้งสองประเทศคือการแปลผลลัพธ์ล่าสุดจากการประชุมในปูซานและกัวลาลัมเปอร์ให้เป็นรูปธรรมโดยไม่มี "สาเหตุ"</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:15:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db19c6b92cf3fe1c32f1df305adc33f765de1b84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/e702541f-fccc-483e-b4cb-c4f62d0568c6_ec0a012d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกล่าวหาว่าเนเธอร์แลนด์เป็นผู้เติมเชื้อเพลิงให้กับวิกฤตการณ์ชิปเหนือการยึดทรัพย์ของ Nexperia</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3331506/china-accuses-netherlands-fuelling-chip-crisis-over-nexperia-seizure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ตำหนิการไม่ดำเนินการของรัฐบาลเนเธอร์แลนด์ในการแก้ไขข้อพิพาท Nexperia โดยกล่าวว่ากรุงเฮกล้มเหลวในการแสดง "ทัศนคติที่สร้างสรรค์" และทำให้ความวุ่นวายในห่วงโซ่อุปทานของเซมิคอนดักเตอร์ทั่วโลกทวีความรุนแรงขึ้นการวิพากษ์วิจารณ์ของวันอังคารเกิดขึ้นหลายวันหลังจากที่จีนตกลงที่จะยกเว้นคำสั่งซื้อที่สอดคล้องกับระเบียบสำหรับชิปที่ผลิตโดยโรงงานจีนของ Nexperia จากการห้ามส่งออกหลังจากรอบล่าสุดของ nego การค้า</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2886809849be948969e7364bc0f002760786b941</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/421a2758-c81d-4c34-a6a1-c73b39d6d3bf_5df7fdf3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาลีบาบาอาแมปขี่รถจีนบูมเพื่อผลักดันความท้าทายไปยัง Google แผนที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3331473/alibabas-amap-rides-china-car-boom-drive-challenge-google-maps?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Amap ซึ่งเป็นธุรกิจแผนที่และบริการในท้องถิ่นภายใต้ Alibaba Group Holding กำลังขยายธุรกิจไปทั่วโลกควบคู่ไปกับการขับเคลื่อนในต่างประเทศของผู้ผลิตรถยนต์ชาวจีนซึ่งอาจท้าทายการครอบงำของ Google Maps Amap เมื่อวันจันทร์ได้เปิดตัว AutoSDK เวอร์ชันสากลซึ่งเป็นชุดเครื่องมือซอฟต์แวร์ที่ออกแบบมาเพื่อสนับสนุนผู้ผลิตรถยนต์ในการพัฒนาระบบนำทางในรถยนต์และห้องนักบินสำหรับ MAR ต่างประเทศ</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e67d14db1a0619a4bf6cbeb4b10f9ec4e566fef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/686cefba-8fc0-4f75-ad19-b51c8689e0cc_97064c0e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดวงตาหัวหน้าฝ่ายสุขภาพของฮ่องกงการยกเครื่องสภาการแพทย์หลังจากสอบถามอย่างละเอียด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331519/hong-kong-health-chief-eyes-medical-council-overhaul-after-botched-inquiry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงสาธารณสุขของฮ่องกงได้เสนอให้มีการยกเครื่องการเฝ้าระวังทางการแพทย์ของเมืองเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพซึ่งเป็นผลมาจากการยุติการไต่สวนของแพทยสภาต่อแพทย์ที่ถูกกล่าวหาว่าเป็นความผิดพลาดที่ทำให้เด็กพิการตลอดชีวิตในขณะที่สถิติแสดงให้เห็นว่ามากกว่าร้อยละ 60 ของการร้องเรียนของผู้ป่วยใช้เวลากว่าสองปีในการแก้ไขโดย 162 เกินสี่ปี Secretary for Health Lo</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 12:43:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3a59580a0f7e8c163d4a7f4135e8716f098cf17</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/a6b63f0c-1935-4733-acf8-c875de685995_7db50674.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประชุมสุดยอดทรัมป์ - ซีเน้นย้ำว่าความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนติดอยู่ในร่องลึกอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3331430/trump-xi-summit-underscores-how-us-china-relations-are-stuck-rut?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเผชิญหน้าที่มีเดิมพันสูงอีกครั้งระหว่างสหรัฐอเมริกาและจีนได้มาและจากไปแล้วการประชุมสุดยอดระหว่างประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนและประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯในเมืองปูซานประเทศเกาหลีใต้ส่งผลให้เกิดข้อตกลงในหลายประเด็นสหรัฐฯตกลงที่จะลดภาษีที่เรียกว่าเฟนทานิลต่อจีนลงร้อยละ 10 ระงับข้อจำกัดด้านเทคโนโลยีที่เข้มงวดเมื่อเร็วๆนี้เป็นเวลาหนึ่งปีและระงับ</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 12:30:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e8987963f4856b12b17b6de05d7f02bc9d92bea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/17fb8d2d-9e3c-442a-a11e-5f00a9df7fd1_4d59a5c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
