<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความบาดหมางจีน - ญี่ปุ่นสหภาพยุโรปที่จะตรวจสอบเครื่องตัดหญ้าจีน: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3333432/china-japan-feud-escalates-dutch-goodwill-measure-nexperia-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. รัฐบาลจีนเตือนกรุงโตเกียวถึง ‘การกระทำเพิ่มเติม’ หากทาคาอิจิไม่ขยับเขยื้อนไต้หวันจีนจะใช้ "มาตรการเพิ่มเติม" กับญี่ปุ่นเว้นแต่นายกรัฐมนตรีจะถอนความคิดเห็นที่ถกเถียงกันเกี่ยวกับไต้หวันกระทรวงต่างประเทศกล่าวขณะที่รัฐบาลจีนรายงานว่ามีการปรับเปลี่ยน</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc293024aa740caf35c5676befbd0df506c73547</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/b5d2fd9a-2a39-4ccf-a9f6-8b92c3006953_f2760113.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การผลิตหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ของ UBTech ในปี 2026 เพิ่มขึ้น 10 เท่าเป็น 5,000 ตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3333427/ubtechs-2026-humanoid-robot-output-grow-10-fold-costs-plunge-scale-economics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>UBTech Robotics กล่าวว่ามีแผนที่จะขยายการประกอบหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์เป็น 10 เท่าในปีหน้าให้มากถึง 5,000 ตัวและเพิ่มขึ้นเป็นสองเท่าเป็น 10,000 ตัวในปี 2027 เนื่องจากความสามารถในการผลิตขั้นสูงของจีนทำให้ต้นทุนการผลิตลดลงเป็นครั้งที่ห้าทุกปีบริษัทในเซินเจิ้นกำลังดำเนินการเพื่อส่งมอบหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์จำนวน 500 ตัวสำหรับใช้ในอุตสาหกรรมภายในสิ้นปีนี้ซึ่งเพิ่มขึ้นตั้งแต่ปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ed84eb4067bb0406e1852e8154bbe467c3d18e6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/67c5a9c4-a705-4beb-a92a-ba783bfe0611_cd69883f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การถือครองในกระทรวงการคลังสหรัฐของจีนเพิ่มขึ้นเนื่องจากการขายออกในระยะยาวยังคงดำเนินต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333405/chinas-us-treasury-holdings-edge-long-term-sell-continues?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนเพิ่มการถือครองของกระทรวงการคลังสหรัฐในเดือนสิงหาคมและกันยายนเล็กน้อยแม้ว่าราคาจะปรับขึ้นเล็กน้อยเพื่อชดเชยแนวโน้มลดลงโดยรวมเนื่องจากความกังวลอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับความยั่งยืนของหนี้สหรัฐและความเป็นอิสระของธนาคารกลางสหรัฐทำให้เกิดความสงสัยอย่างลึกซึ้งเกี่ยวกับความปลอดภัยของสินทรัพย์ที่ได้รับการสนับสนุนจากดอลลาร์สหรัฐคลังของประเทศเพิ่มขึ้นเป็น 701 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในเดือนสิงหาคมเพิ่มขึ้นจากระดับต่ำสุดในรอบหลายปีของเดือนกรกฎาคมที่ 696.9 ดอลลาร์สหรัฐ</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">336978f3db2ffb6cfc8d6e0365067a7f1b372b2d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/80a9dde9-b8ea-449e-abf9-e11bf776969a_dacb26a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การขายพันธบัตรยูโรของจีนเห็นความต้องการเป็นประวัติการณ์ส่งสัญญาณถึงความเชื่อมั่นของนักลงทุนที่แข็งแกร่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3333441/chinas-euro-bond-sale-sees-record-demand-signals-strong-investor-confidence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขายพันธบัตรสกุลเงินยูโรจำนวน 4 พันล้านยูโร (4.6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ของจีนสร้างความต้องการเป็นประวัติการณ์โดยเน้นความเชื่อมั่นของนักลงทุนที่แข็งแกร่งในสินทรัพย์อธิปไตยท่ามกลางการเปลี่ยนแปลงไปสู่การกระจายความเสี่ยงทั่วโลกนักลงทุนระหว่างประเทศและระดับภูมิภาคได้วางคำสั่งซื้อ 100,000 ล้านยูโรสำหรับการเสนอขาย – 25 เท่าของเป้าหมายการระดมทุน – กระทรวงการคลังของจีนกล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันพุธที่ผ่านมากระทรวงการคลังเจ็ดปี</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:53:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">367c32bc4562ca70ccd4107afd0c594bf50b33f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/dab7548b-b131-4346-b882-25fac7d721ac_5b64ca55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาย 2 คนที่เชื่อมโยงกับการโจมตีร้ายแรงต่อผู้ต้องสงสัยที่เป็นสมาชิก TRIAD ที่ถูกส่งกลับไปยังฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3333440/2-men-linked-fatal-attack-suspected-triad-member-sent-back-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายสองคนที่ถูกกล่าวหาว่ามีความเชื่อมโยงกับการโจมตีร้ายแรงต่อผู้ต้องสงสัยเป็นสมาชิกสามเณรใน Sha Tin ได้ถูกย้ายกลับไปยังฮ่องกงหลังจากถูกจับกุมในจีนแผ่นดินใหญ่ทั้งคู่ซึ่งเป็นผู้ต้องสงสัยว่าเป็นมือมีดและคนขับรถหลบหนีถูกควบคุมตัวโดยตำรวจแผ่นดินใหญ่ในกวางสีในเดือนมีนาคมในข้อหาข้ามพรมแดนอย่างผิดกฎหมายในขณะที่พยายามเข้าเวียดนามผู้เสียหายอายุ 52 ปีซึ่งถูกกล่าวหาว่ามีความสัมพันธ์สามเส้า</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:49:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">616ebee862c47864806c8c1c4d85dd2c7f6c4e10</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/915b58c7-665a-4f21-87f8-cb3597a8b658_53c39367.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
