<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ว่าการธนาคารกลางสหรัฐ Lisa Cook ฟ้อง Trump โดยกล่าวว่าเขาไม่สามารถไล่เธอออกได้อย่างถูกต้องตามกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323251/us-fed-governor-lisa-cook-sue-trump-saying-he-cannot-legally-fire-her?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทนายความของ Lisa Cook ผู้ว่าการธนาคารกลางสหรัฐกล่าวว่าเธอจะเปิดตัวการท้าทายศาลต่อความพยายามของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในการไล่เธอออกสมาชิกฝ่ายบริหารของทรัมป์ยื่นเรื่องต่อกระทรวงยุติธรรมเกี่ยวกับข้อกล่าวหาเกี่ยวกับการจำนองคุกที่ได้รับในจอร์เจียและมิชิแกน “ประธานาธิบดีทรัมป์ไม่มีอำนาจในการถอดถอนผู้ว่าการธนาคารกลางสหรัฐ Lisa Cook” ทนายความ Abbe Lowell กล่าว</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 17:03:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6ad8633ecb8f7553077e2bf2943abf12b09b009</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/8c227a64-dcba-4bf8-955b-9bdf6dbca9a3_d71b9fe8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องหมายของผู้สมัคร DSE ส่วนตัวจะไม่ส่งผลกระทบต่อคะแนนของนักเรียนฮ่องกง: เนื้อหาการสอบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3323250/private-dse-candidates-marks-will-not-affect-hong-kong-pupils-scores-exam-body?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผลการดำเนินงานของผู้สมัครส่วนตัวที่สอบเข้ามหาวิทยาลัยของฮ่องกงจะไม่ส่งผลกระทบต่อโอกาสที่นักเรียนจะได้คะแนนสูงสุดเจ้าหน้าที่ได้กล่าวหลังจากที่โพสต์พบการปรับปรุงอย่างมีนัยสำคัญในผลการเรียนของผู้รับที่ไม่ใช่นักเรียนในช่วงสองปีที่ผ่านมาคำพูดของหน่วยงานตรวจสอบและประเมินของฮ่องกงในวันอังคารมาพร้อมกับข้อมูลที่ครอบคลุมเกี่ยวกับผู้ประสบความสำเร็จสูงสุดใน</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 16:39:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d92e74fa26d7505d87c95425076c123ab6abfb9a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/602c4843-c37a-46e0-b352-536aa23196d9_c81537c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจโลซานน์เผชิญกับวิกฤตครั้งใหม่หลังจากการเสียชีวิตของวัยรุ่นจุดประกายความรุนแรงในคืนที่สาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3323249/lausanne-police-face-new-crisis-after-teens-death-sparks-third-night-violence-swiss-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการโลซานแสวงหาในวันอังคารที่จะมุ่งหน้าไปยังคืนที่สามของความรุนแรงในเมืองสวิสหลังจากการเสียชีวิตของวัยรุ่นที่หนีตำรวจด้วยสกู๊ตเตอร์ความไม่สงบมาพร้อมกับตำรวจของเมืองหลวงโอลิมปิกที่ได้รับความสนใจหลังจากเจ้าหน้าที่สี่คนถูกระงับในวันจันทร์หลังจากการค้นพบข้อความเหยียดเชื้อชาติเหยียดเพศและการเลือกปฏิบัติในกลุ่ม WhatsApp ส่วนตัวผู้มีถิ่นที่อยู่ในสวิสอายุ 17 ปี o</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 16:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf2cd2b70d840ad3fe855b110e9d54b85ee8fcc8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/2e3e8267-6534-4fdb-80e3-c39598cd716d_bff87854.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปเรียกร้องให้ปลดปล่อย ‘บาซูก้าการค้า’ เพื่อตอบสนองต่อภัยคุกคามด้านภาษีของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323240/eu-urged-unleash-trade-bazooka-response-trumps-tariff-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเรียกร้องให้สหภาพยุโรปยิง "บาซูก้าการค้า" ที่วอชิงตันหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาคุกคามภาษีและข้อจำกัดการส่งออกในประเทศที่ใช้กฎหมายดิจิทัลและภาษีให้กับบริษัทอเมริกันในโพสต์ช่วงดึกบนโซเชียลมีเดียทรัมป์สาบานว่าจะตบ "ภาษีเพิ่มเติมจำนวนมาก" และจำกัดการส่งออก "เทคโนโลยีและชิป" ไปยังประเทศที่บังคับใช้ "ภาษีดิจิทัล"</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 16:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1150784147a93a070fc3bab775f319f4d7341bc8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/87eafd2d-578a-4c2c-a3c8-671fe32e58ae_4b53e5e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษารัฐบาลกลางสหรัฐยกเลิกการฟ้องคดีทรัมป์ในคดีเนรเทศแมรี่แลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323247/us-judge-dismisses-trump-lawsuit-against-maryland-court-over-immigration-order?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางในวันอังคารได้โยนการฟ้องร้องของรัฐบาลทรัมป์ต่อบัลลังก์ของรัฐบาลกลางทั้งหมดของแมรี่แลนด์ตามคำสั่งของหัวหน้าผู้พิพากษาที่หยุดการเนรเทศแรงงานข้ามชาติทันทีที่ท้าทายการย้ายออกของพวกเขาโธมัสคัลเลนผู้พิพากษาเขตของสหรัฐอเมริกาได้รับคำขอจากผู้พิพากษาให้โยนคดี Cullen ได้รับการเสนอชื่อเข้าชิงรางวัลม้านั่งของรัฐบาลกลางโดย Trump ในปี 2020 เขาทำงานในเขตเวสเทิร์น</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 15:18:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a419aba3e7c1cbe3eb706f2d4f1c004d6cc5150</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/697bf67e-b52e-41f0-a898-66e8371892db_8902ae62.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
