<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทางการฮ่องกงได้เปิดตัวการซักถามเกี่ยวกับอุบัติเหตุทางอุตสาหกรรมที่ร้ายแรงที่โรงงานบำบัดน้ำเสีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333829/hong-kong-authorities-launch-probe-fatal-industrial-accident-sewage-plant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่แรงงานฮ่องกงได้เริ่มการสอบสวนการเสียชีวิตของคนงานอายุ 49 ปีที่ถูกรัดคอด้วยเสื้อผ้าของเขาที่ติดอยู่ในเครื่องจักรคำแถลงของกระทรวงแรงงานเมื่อวันอาทิตย์หลังจากการเสียชีวิตของชายคนนี้ที่โรงพยาบาล Tseung Kwan O ในคืนวันเสาร์ 10 ชั่วโมงหลังจากที่เขาล้มลงในห้องใต้ดินของโรงบำบัดน้ำเสียใน Wo Mei, Sai Kung ตามที่แผนก, th</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 04:18:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">198551a2a9b74f41d001071cca1cdfeb6cabd8b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/d194d06a-7568-42a2-9fe4-9306d87c8acf_6e62733e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์ให้คำมั่นว่าจะให้ที่พักพิงแก่สถานกงสุลใหญ่ขึ้นสำหรับผู้ช่วยเหลือในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333825/philippines-pledges-bigger-consulate-run-shelter-helpers-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ช่วยแม่บ้านชาวฟิลิปปินส์ในฮ่องกงพร้อมที่จะได้รับที่พักพิงขนาดใหญ่จากสถานกงสุลของตนโดยบางกลุ่มหวังว่าความต้องการสิ่งอำนวยความสะดวกใหม่เป็นเวลาหลายปีจะส่งผลให้มีการเตรียมการที่ "ยืดหยุ่น" มากขึ้นเพื่อให้เหมาะกับความต้องการของแรงงานข้ามชาติที่มีความทุกข์มากขึ้นสหภาพแรงงานและองค์กรต่างๆกล่าวว่าที่พักพิงปัจจุบันที่ดำเนินการโดยสถานกงสุลฟิลิปปินส์ไม่เพียงพอต่อความต้องการโดยชี้ไปที่</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 04:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">780a2083286f656766935ad0e8c2d692c41f0bdd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/9f5dc6e8-6bb1-423e-bbfb-32a6b2d9acd6_bf11ee90.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฐานทัพอากาศอินเดียที่ชายแดนจีนกำลังยกระดับโครงสร้างพื้นฐานไม่ใช่ภัยคุกคาม: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333815/indias-new-airbase-china-border-infrastructure-upgrade-not-threat-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาได้เปิดฐานทัพอากาศระดับสูงใกล้กับชายแดนที่มีข้อพิพาทกับจีนซึ่งกระตุ้นให้นักวิเคราะห์เสนอแนะการพัฒนาที่จำกัดความพยายามในระยะยาวเพื่อยกระดับโครงสร้างพื้นฐานที่นั่นแทนที่จะเป็นภัยคุกคามต่อปักกิ่งตามรายงานจากสื่อหลายแห่งฐานทัพอากาศชื่อสถานีอากาศมัดห์ - นโยมาตั้งอยู่ที่ความสูงประมาณ 13,700 ฟุต (4,176 เมตร) และ</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 04:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">750c2c9028fb16f181ef30c4d5ab686d84560137</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/822af3cb-854a-458c-87ee-7e8ea2541861_a520c29a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ล้ม Maduro ท่ามกลางตัวเลือกในขณะที่ทรัมป์ตั้งเป้าที่จะขยายการดำเนินงานของเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333827/toppling-maduro-among-us-options-trump-set-expand-venezuela-operations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯมีความพร้อมที่จะเปิดตัวขั้นตอนใหม่ของการดำเนินงานที่เกี่ยวข้องกับเวเนซุเอลาในอีกไม่กี่วันข้างหน้าตามที่เจ้าหน้าที่สหรัฐฯสี่คนกล่าวขณะที่รัฐบาลทรัมป์เพิ่มแรงกดดันต่อรัฐบาลของประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรรอยเตอร์ไม่สามารถกำหนดระยะเวลาหรือขอบเขตที่แน่นอนของการดำเนินงานใหม่หรือไม่ว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้ตัดสินใจขั้นสุดท้ายที่จะดำเนินการหรือไม่รายงานการกระทำที่ปลิวว่อน</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 03:07:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18347d2d34477ee442738bdc06c4845da8d0fd5f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/4521b19e-246c-435f-93f8-6043b6d82802_59fed658.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ขายหวังว่าไสยศาสตร์จะสามารถขายบ้านในตลาดที่หดหู่ของจีนได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3333723/homes-fail-sell-mainland-chinas-depressed-market-sellers-turn-superstition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับเจ้าของบ้านในจีนแผ่นดินใหญ่การขายอสังหาริมทรัพย์กลายเป็นเรื่องยากมากจนบางคนหันไปใช้ซวนซือซึ่งเป็นปรัชญาลัทธิเต๋าใหม่ที่เปลี่ยนรูปแบบเป็นคำสแลงทางอินเทอร์เน็ตสำหรับพิธีกรรมที่งมงายใดๆที่มีวัตถุประสงค์เพื่อเสริมโชคลาภตั้งแต่การปรับแต่งฮวงจุ้ยไปจนถึงเครื่องรางของขลังในโลกไซเบอร์การสวดมนต์ในวัดซื้อเครื่องรางของขลัง ’ขายด่วน' หรือเพียงแค่เขียนคำว่า "ขาย" บนกระดาษสีแดงเป็นเพียงตัวอย่างบางส่วน</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 03:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79fbbb91af46b7a4d3ec8c375b1d28ba89e092fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/22578545-69ea-4b91-b0de-a25459424640_a483fbbf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
