<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การจับกุมการปลุกระดมของผู้สื่อข่าวมาเลเซียทำให้เกิดความสงสัยในบันทึกการปฏิรูปของอันวาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3340390/malaysian-reporters-sedition-arrest-casts-doubts-anwars-reform-record?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บันทึกของนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมแห่งมาเลเซียเกี่ยวกับการปฏิรูปกฎหมายได้รับการตรวจสอบหลังจากนักข่าวถูกคุมขังภายใต้พระราชบัญญัติปลุกระดมในยุคอาณานิคมเนื่องจากถาม "คำถามที่ละเอียดอ่อน" ที่เชื่อมโยงกับวิกฤตกาซากับการปฏิบัติต่อจีนชาติพันธุ์ในประเทศมลายูส่วนใหญ่เร็กซ์ตันอายุ 31 ปีนักข่าวของเว็บไซต์ข่าวท้องถิ่นฟรีมาเลเซียทูเดย์ถูกจับกุมเมื่อเช้าตรู่วันเสาร์หลังจากที่เขาถาม</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:04:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bcd5a3968a31798132deae89a13f33581ccc8e67</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/0d0dbe4a-2faf-4afc-a780-dc3bb3a69191_2f0ac193.jpg?itok=_2NgH7VZ&amp;v=1768802655" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยงานกำกับดูแลหลักทรัพย์ของจีนยึดมั่นในการเก็งกำไรเพื่อป้องกันการแกว่งตัวของตลาดอย่างรวดเร็ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3340382/chinas-securities-regulator-clamps-down-speculation-prevent-sharp-market-swings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานกำกับดูแลหลักทรัพย์ชั้นนำของจีนได้ส่งสัญญาณว่าต้องการการชุมนุมของตลาดหุ้นที่ช้าลงและยาวนานขึ้นมากกว่าการเก็งกำไรในช่วงสั้นๆเนื่องจากมีมาตรการที่จะยับยั้งการซื้อขายที่มากเกินไปหลังจากกิจกรรมและการจัดหาเงินทุนมาร์จิ้นแตะระดับสูงสุดใหม่ในช่วงต้นปีนี้ท่าทีที่ย้ำในการประชุมเฝ้าระวังหลักทรัพย์เมื่อสัปดาห์ที่แล้วได้รับความสนใจหลังจากที่หน่วยงานกำกับดูแลย้ายไปที่กระเป๋าเย็นของ overh</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48b0729ca0372ae9f268ee9decd5aa17b2682e9e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/4ce315dc-85aa-4d67-ac6b-7d3930604100_6ac4ee05.jpg?itok=LuuBhGAF&amp;v=1768800474" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สามีชาวจีนทุบบ้านหลังจากภรรยาซื้อเครื่องล้างจานโดยไม่ได้รับความยินยอมจากเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3339713/chinese-husband-smashes-home-after-wife-buys-dishwasher-without-his-consent?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คลิปวิดีโอที่เผยแพร่โดยผู้หญิงคนหนึ่งในประเทศจีนซึ่งเห็นว่าสามีของเธอทุบบ้านของพวกเขาเพราะเธอซื้อเครื่องล้างจานราคา 1,500 หยวน (215 ดอลลาร์สหรัฐ) ได้แพร่กระจายไปทั่วโซเชียลมีเดียผู้หญิงคนนี้อาศัยอยู่ในมณฑลกวางตุ้งทางตอนใต้ของจีนกล่าวในวิดีโอที่โพสต์เมื่อวันที่ 8 มกราคมว่าเธอได้ซื้อเครื่องจากแพลตฟอร์มออนไลน์โดยไม่ได้บอกสามีของเธอเธอบอกว่าเธอต้องการมันเพราะก๊อกน้ำ</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a5fe3f20dbf2478166ada4328e186507ef30977</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/e25ac533-5651-45bc-8558-843b792e6e93_b01d8ff2.jpg?itok=PintYJ8n&amp;v=1768288335" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความทะเยอทะยานในการจอดเรือ: ยักษ์ใหญ่ในท่าเรือของจีนสร้างคลื่นด้วยการเติบโตเป็นประวัติการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3340306/harbouring-ambitions-chinas-port-giants-make-waves-record-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้ในขณะที่การค้าโลกมีความผันผวนอย่างรุนแรงในปี 2025 จีนก็กำลังก้าวไปข้างหน้าด้วยการขยายท่าเรือสร้างศูนย์กลางที่ใหญ่ขึ้นและมีกลยุทธ์มากขึ้นเพื่อรักษาความปลอดภัยในอนาคตการค้าในช่วง 11 เดือนแรกของปี 2025 ปริมาณคอนเทนเนอร์การค้าต่างประเทศของจีนเพิ่มขึ้นร้อยละ 9.5 ต่อปีเป็น 320 ล้านหน่วยเทียบเท่า 20 ฟุต (TEU) ซึ่งมีส่วนช่วยให้เกิดการเกินดุลการค้า 1.19 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐเป็นสถิติ $</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7aae4ea3f7e3f3d61d5aa51e8c4d7e2b245047a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/181e6241-3567-4bfa-9561-b7c48a315268_ba522888.jpg?itok=6f2bT5Fy&amp;v=1768720182" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>UBTech ของจีนร่วมมือกับ Airbus เพื่อนำหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์มาใช้ในการผลิตการบิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3340379/chinas-ubtech-partners-airbus-bring-humanoid-robots-aviation-manufacturing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักพัฒนาฮิวแมนนอยด์ชาวจีน UBTech Robotics ได้ทำข้อตกลงในการจัดหาหุ่นยนต์แอร์บัสยักษ์ใหญ่ด้านการบินในยุโรปสำหรับโรงงานผลิตซึ่งเป็นขั้นตอนล่าสุดในการพยายามขยายการใช้งานอุตสาหกรรมของหุ่นยนต์นอกประเทศจีนแอร์บัสซื้อหุ่นยนต์ Walker S2 ของ UBTech เป็นส่วนหนึ่งของแผนการที่จะร่วมกันสำรวจการใช้งานหุ่นยนต์ในการผลิตการบิน UBTech จากเซินเจิ้นกล่าวในปีพ.</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:05:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc49ec293048c0b719a8a18a8712a3f159a58902</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/cdeed66c-f896-4b46-87ed-f42d629b5ba3_9d9565a6.jpg?itok=6ktITi3e&amp;v=1768799072" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
