<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ร้านอาหารที่กำลังดิ้นรนของจีนรู้สึกกระอักกระอ่วนเนื่องจากการถกเถียงกันเรื่องอาหารสำเร็จรูป</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3327789/chinas-struggling-restaurants-feeling-queasy-debate-rages-over-pre-made-food?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงวันชาติการเฉลิมฉลองเป็นเวลาหนึ่งสัปดาห์ถือเป็นการทดสอบความแข็งแกร่งของการบริโภคภายในประเทศของจีนความบาดหมางระหว่างผู้ประกอบการที่มีชื่อเสียงและหนึ่งในเครือร้านอาหารที่รู้จักกันดีที่สุดของประเทศได้รับความสนใจอย่างกว้างขวางในการประหยัดค่าใช้จ่ายในอุตสาหกรรมอาหารละครเรื่องนี้เริ่มขึ้นเมื่อวันที่ 10 กันยายนเมื่อผู้มีอิทธิพล Luo Yonghao – อดีตครูที่มีชื่อเสียงของเขา</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 12:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">230941ffd7819099b54f1b59ce1ca2f4e281b981</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/6c9f83a3-d94e-4750-98d3-9818a31a6a16_101d4664.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กิจกรรมท่องเที่ยวบนเกาะฮ่องกงจีโอพาร์คอาจละเมิดกฎของอุทยาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3327885/tourist-activities-hong-kong-geopark-island-potentially-violate-park-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวบางคนได้ตั้งแคมป์ทำอาหารเหนือกองไฟและกำจัดสิ่งมีชีวิตทางทะเลที่ถูกซัดขึ้นฝั่งในอุทยานธรณีที่จดทะเบียนใน Unesco ในฮ่องกงซึ่งอาจเป็นการละเมิดกฎของอุทยานและเป็นภัยคุกคามต่อระบบนิเวศผู้เข้าชมที่พูดคุยกับเดอะโพสต์ในวันเสาร์ยังแยกกันว่าสวนสาธารณะแห่งนี้จะได้รับการปกป้องที่ดีขึ้นได้อย่างไรบางคนแนะนำให้ควบคุมฝูงชนในขณะที่บางคนตั้งคำถามว่าอำนาจ</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 11:56:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">132db9ebee253d824a80751dfbddf482bf49cf6f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/a86eee37-b7c3-4c7b-a3e6-94928e8a3d24_5f38873a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การตอบสนองของ Hamas ต่อแผน Trump ชนะการสนับสนุนสายแข็ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327884/hamas-response-trump-plan-wins-hardline-support-boosts-hostage-release-hopes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปาเลสไตน์อิสลามญิฮาดพันธมิตรสายแข็งของฮามาสที่ยังมีตัวประกันในวันเสาร์ได้ให้การรับรองการตอบสนองของกลุ่มต่อแผนการของสหรัฐในการยุติสงครามในกาซาซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่สามารถช่วยปูทางสำหรับการปลดปล่อยชาวอิสราเอลที่ทั้งสองฝ่ายยังคงถือครองอยู่ฮามาสกลุ่มติดอาวุธชาวปาเลสไตน์ที่ควบคุมกาซาในวันศุกร์ยอมรับบางส่วนที่สำคัญในแผนของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริการวมถึงการสิ้นสุด</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 11:26:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c800598a900b67e5e65961cdf3e37e32c1cbf06</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/5ce0419e-fe53-4fc8-9b3a-56807b4b9592_3e1756cb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักพัฒนาคนแรกถอนตัวจากโครงการแบ่งปันที่ดินในฮ่องกงท่ามกลางเศรษฐกิจที่ชะลอตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327878/first-developer-withdraws-hong-kong-land-sharing-scheme-amid-slow-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แอปพลิเคชันที่ทำขึ้นเพื่อโครงการที่ออกแบบมาเพื่อเพิ่มอุปทานที่อยู่อาศัยของฮ่องกงโดยการแตะที่เงินทุนสำรองของนักพัฒนาซอฟต์แวร์ได้ถูกถอนออกเป็นครั้งแรกท่ามกลางการตอบสนองที่อบอุ่นโดยผู้เชี่ยวชาญแสดงให้เห็นถึงการย้ายไปสู่เศรษฐกิจที่ซบเซาบราซิเลียซึ่งเป็นบริษัทย่อยของ Lee On Investment (Holdings) ได้ถอนการสมัครเข้าโครงการนำร่องการแบ่งปันที่ดินสำหรับแปลงที่มีขนาด 3.1 เฮกตาร์ (7.</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 11:08:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8b97a1fe4b47b02604ec392eac24e4eb40ba480</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/7e9c94ed-9a49-4ce6-8adf-03d108a577d9_23b3611f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเรียกร้องอนาคตด้วยนิยายไซไฟและการเก็งกำไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3327833/china-stakes-claim-future-soft-power-sci-fi-and-speculative-fiction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นวนิยายเก็งกำไรซึ่งครอบคลุมถึงไซไฟและวรรณกรรมแห่งอนาคตอื่นๆกำลังกลายเป็นยานพาหนะที่แข็งแกร่งสำหรับจีนในการฉาย Soft Power ในการแข่งขันกับสหรัฐฯในอนาคตที่จินตนาการไว้ประเภทนี้อาจช่วยให้จีนและภาคใต้ทั่วโลกท้าทายมุมมองของตะวันตกเกี่ยวกับลัทธิล่าอาณานิคมทุนนิยมและเทคโนโลยีในอนาคตตามที่นักวิชาการด้านวรรณกรรมและวัฒนธรรมจีนกล่าว “นวนิยายเก็งกำไรเป็นแนว</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 11:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e21f84fb39dff5c9aca35882fba95ca040e3938c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/87f716b0-70b5-4cd6-9d05-ee10ce747bc9_f3e6f278.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
