<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หนี้ของรถไฟความเร็วสูงอินโดนีเซียจุดประกายให้เกิดการถกเถียงกันว่าใครควรเป็นผู้ชำระหนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3330083/indonesian-high-speed-railways-debts-spark-debate-over-who-should-pay-bill?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียกำลังผลักดันการเรียกร้องให้แตะงบประมาณของรัฐเพื่อครอบคลุมหนี้ที่เพิ่มขึ้นจากรถไฟความเร็วสูงที่ได้รับการสนับสนุนจากจีนในขณะที่รัฐบาลจีนได้ส่งสัญญาณว่าเปิดให้มีการเจรจาปรับโครงสร้างการชำระหนี้เพื่อให้แน่ใจว่าสายการเดินรถยังคงใช้งานได้ข้อพิพาทเกี่ยวกับผู้ที่ควรแบกรับหนี้เน้นความกังวลที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นเกี่ยวกับความอยู่รอดในระยะยาวของโครงการบทบาทของกองทุนความมั่งคั่งอธิปไตยของอินโดนีเซีย</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:08:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">091c7dd068e4949f9ff78932af4bd4065b70bd65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/78032d7b-626d-41fd-9bc2-c8f3f45e83e6_fc44ca1b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Noetix ของจีนเปิดตัวหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ ’ที่เหมาะกับครอบครัว’ 1,400 $</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3330046/chinese-robotics-start-noetix-debuts-family-friendly-us1400-humanoid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Noetix Robotics ซึ่งเป็นบริษัทสตาร์ทอัพในปักกิ่งได้นำเสนอฮิวแมนนอยด์ "ที่เป็นมิตรกับครอบครัว" ซึ่งเป็นขั้นตอนหนึ่งในความพยายามของจีนที่จะนำเครื่องจักรดังกล่าวจากห้องปฏิบัติการและร้านค้าเข้ามาในบ้านขายล่วงหน้าสำหรับหุ่นยนต์ขนาดเด็กชื่อ Bumi และมีราคาเริ่มต้นที่ 9,988 หยวน (1,402 ดอลลาร์สหรัฐ) ในวันพุธฮิวแมนนอยด์สูง 94 ซม. และหนัก 12 กก. ตามที่บริษัทกำหนดอุตสาหกรรมหุ่นยนต์ของจีน</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4708d2af9e47e982ff23e60d44e5f54a1e867ebf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/c359c14f-1e9e-43ac-bf00-e1c985ba9221_7b0d742c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซากศพเด็กหญิงอายุ 6 ขวบที่หายสาบสูญไปในปี 2011 แผ่นดินไหวที่ญี่ปุ่นพบว่าห่างจากบ้าน 100 กม.; MUM ขอบคุณ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3330029/remains-girl-6-lost-2011-japan-earthquake-found-100km-home-mum-grateful-return?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซากศพของเด็กหญิงชาวญี่ปุ่นอายุ 6 ขวบที่หายตัวไปในเหตุการณ์แผ่นดินไหวที่โทโฮคุปี 2011 ถูกพบอย่างน่าอัศจรรย์และเพิ่งกลับไปหาพ่อแม่ของเธอเมื่อแผ่นดินไหวขนาดใหญ่ 9.0 และคลื่นสึนามิถล่มชายฝั่งตะวันออกเฉียงเหนือของญี่ปุ่นในวันที่ 11 มีนาคมปีนั้นนัตสึเสะยามาเนะวัยหกขวบอยู่ที่บ้านกับคุณยายของเธอบ้านของพวกเขาอยู่ในเมืองยามาดะจังหวัดอิวาเตะบนเกาะฮอนชูซึ่งเป็นเกาะหลักของญี่ปุ่นเธอ</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb46bdadde1b4dd5b5752ac84353bc9626ae2f2a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/0869deaa-7ebf-4024-99b0-375cb6d1f5c5_3c789cbb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คณะลูกขุนพบว่าศัลยแพทย์ชาวฮ่องกงฆ่าผู้หญิงอย่างผิดกฎหมายในขั้นตอนโบท็อกซ์ที่น่ารำคาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330079/hong-kong-surgeon-unlawfully-killed-woman-botched-botox-procedure-jury-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศัลยแพทย์พลาสติกชาวฮ่องกงวัย 93 ปีฆ่านายธนาคารชั้นนำโดยไม่ชอบด้วยกฎหมายโดยความประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรงในระหว่างการฉีดโบท็อกซ์อย่างรวดเร็วเมื่อเจ็ดปีที่แล้วคณะลูกขุนได้พบคณะลูกขุนศาลสูงสุดเจ็ดคนเมื่อวันพฤหัสบดีได้มีมติเป็นเอกฉันท์ที่พบว่าดร. แฟรงคลินหลี่หวังพงษ์ได้กระทำการทั้งหมดที่ถูกกล่าวหาในข้อหาฆ่าคนตายโดยไม่เจตนาก่อนที่เขาจะได้รับการประกาศว่าไม่เหมาะสมที่จะขึ้นศาลเมื่อเดือนที่แล้วเนื่องจาก</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 09:56:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">927890fa8132d8ed07e4617c6136a027953fd988</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/a68a4e2e-a53d-4c86-b883-ffadd661b136_637ce79c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสัมมนาออนไลน์ด้านเทคโนโลยีในอนาคตของจีน | เบื้องหลังวิกฤตการณ์ Nexperia และความตึงเครียดด้านเทคโนโลยีของจีน - เนเธอร์แลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china-future-tech/semiconductors/article/3330078/china-future-tech-webinar-behind-nexperia-crisis-and-china-netherlands-tech-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแทรกแซงล่าสุดของรัฐบาลเนเธอร์แลนด์เพื่อยึดอำนาจการควบคุม Nexperia โดยอ้างถึง "พระราชบัญญัติความพร้อมใช้งานของสินค้า" ที่ไม่ค่อยได้ใช้ซึ่งถูกเรียกใช้ครั้งล่าสุดในช่วงสงครามเย็นได้จุดประกายให้เกิดความตึงเครียดกับปักกิ่งการเคลื่อนไหวที่ยอดเยี่ยมนี้ก่อให้เกิดการตอบโต้ทันทีจากปักกิ่งซึ่งกำหนดให้มีการควบคุมการส่งออกในการดำเนินงานของ Nexperia ในประเทศจีนซึ่งทำให้วิกฤตการแยกตัวของเทคโนโลยีทั่วโลกทวีความรุนแรงขึ้นเพื่อ</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 09:52:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e0c992e3d64613cecf86f5b5bd5be2dfaef415b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/586b5c16-6887-4fcc-8267-a5b38b546ab9_5a5d316f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
