<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การแสดงดอกไม้ไฟขนาดใหญ่ในเทือกเขาหิมาลัยในประเทศจีนกระตุ้นให้เกิดการตีกลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3326293/massive-fireworks-show-himalayas-china-triggers-blowback-over-environmental-impact?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ใน Shigatse ในเขตปกครองตนเองทิเบตสาบานว่าจะดำเนินการสอบสวนในวันอาทิตย์หลังจากแบรนด์เครื่องแต่งกายกลางแจ้ง Arc'teryx ทำงานร่วมกับศิลปินชาวจีน Cai Guo-qiang เพื่อจุดพลุที่เชิงเทือกเขาหิมาลัยเพื่อประชาสัมพันธ์การแสดงผาดโผน “เราได้ส่งทีมสืบสวนไปยังสถานที่ทันทีและจะดำเนินการตามกฎหมายและข้อบังคับ” เจ้าหน้าที่กล่าวในสถิติ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 10:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d53cd69e396ade6ffa9ac53f40861c3f95610b27</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/41e37908-e330-4e04-b996-a649521609b5_1a84dd45.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กางเกงขายาวสีขาวของจีนเหยาอนุญาตให้ผู้ชายพกปืนได้มองว่าเนื้อหนูเป็นอาหารอันโอชะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3325844/china-white-trousers-yao-tribe-allows-men-carry-guns-hunting-views-rat-meat-delicacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลึกลงไปในภูเขาทางตอนใต้ของจีนมีกางเกงขายาวสีขาวเหยาซึ่งเป็นชนเผ่าสุดท้ายของประเทศที่ได้รับอนุญาตให้เป็นเจ้าของปืนได้อย่างถูกต้องตามกฎหมายมีชื่อเสียงในเรื่องกางเกงขายาวสีขาวปักลายหัวเข่าพวกเขาต้อนรับผู้เข้าพักด้วยหนูย่างซึ่งถือเป็นอาหารอันโอชะที่มีคุณค่าบันทึกทางประวัติศาสตร์ระบุว่าจำนวนกลุ่มโบราณนี้ประมาณ 40,000 คนซึ่งเป็นสาขาหนึ่งของชุมชนเหยาที่พบส่วนใหญ่ในกวางสี</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89670a88230f79d3a8956ae5ebb84b41bf587570</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/005ee441-927c-4546-b83c-c589e20b5fe5_e4f98f81.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จอห์นลีสัญญาว่าชาวฮ่องกงจะได้เพลิดเพลินกับ ‘เงินปันผล’ ของมหานครทางตอนเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3326299/hongkongers-enjoy-dividends-northern-metropolis-john-lee-promises?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงจะเพลิดเพลินไปกับ "เงินปันผล" ของมหานครทางตอนเหนือผู้นำเมืองกล่าวในขณะที่สาบานว่าจะใช้การลงทุนและมาตรการพิเศษเพื่อเร่งการพัฒนาโครงการเมกะโปรเจกต์ท่ามกลางการขาดดุลงบประมาณประธานบริหาร John Lee Ka-chiu ให้คำมั่นสัญญาในวันอาทิตย์ขณะที่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงนวัตกรรมของเขากล่าวว่าเขาเชื่อว่าหลายบริษัทที่เข้าร่วมโครงการจะได้รับสิทธิพิเศษ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 09:59:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">408c25735cb0d4777e83258cee225bed6a09650a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/261f5a1e-8b50-4632-90a7-1ce3b485a3f7_e89c850f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียกำลังตรวจสอบเหตุขัดข้องของสายด่วน Optus ที่เชื่อมโยงกับการเสียชีวิต 4 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3326296/australia-investigating-optus-emergency-calls-outage-linked-4-deaths?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Optus ผู้ให้บริการโทรคมนาคมรายใหญ่อันดับสองของออสเตรเลียกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าการออกจากกระบวนการปกติในการอัปเกรดเครือข่ายก่อให้เกิดความล้มเหลวทางเทคนิคที่รบกวนบริการโทรฉุกเฉินเป็นเวลา 13 ชั่วโมงและเชื่อมโยงกับการเสียชีวิต 4 รายมีเสียงโห่ร้องในออสเตรเลียเกี่ยวกับความผิดพลาดซึ่ง Optus กล่าวว่าเกิดขึ้นในระหว่างการอัปเกรดไฟร์วอลล์เครือข่ายตั้งแต่เวลา 12.30 น. ของวันพฤหัสบดีจนถึงประมาณ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 09:33:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a24cdfff9d74153d611d2d55ff5bff81daf4696d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/a9cb2b55-4a26-4182-91d1-d86025f3e026_22403497.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหราชอาณาจักรตั้งเป้าที่จะยอมรับรัฐปาเลสไตน์แม้จะมีสหรัฐฝ่ายค้านทรัมป์ก็ตาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3326295/uk-set-recognise-palestinian-state-despite-us-trump-opposition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าสหราชอาณาจักรจะยอมรับรัฐปาเลสไตน์ในภายหลังในวันอาทิตย์แม้จะมีการคัดค้านจากสหรัฐอเมริกาหลังจากตัดสินว่าอิสราเอลไม่ตรงตามเงื่อนไขที่กำหนดไว้ในสงครามในกาซาแม้ว่าการเคลื่อนไหวที่คาดว่าจะเกิดขึ้นส่วนใหญ่จะเป็นสัญลักษณ์แต่สหราชอาณาจักรก็หวังว่าจะสามารถเพิ่มแรงกดดันทางการทูตเพื่อยุติความขัดแย้งในกาซาและช่วยปูทางไปสู่สันติภาพที่ยั่งยืนรองนายกรัฐมนตรีเดวิด</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 08:58:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95868ad572393fc240e17d3369f5a7d4d0299b84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/97b32347-718e-423a-976e-e3d1ce759c16_4d5f3243.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
