<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Kuaishou ยักษ์ใหญ่วิดีโอสั้นของจีนแตะตลาดตราสารหนี้ทั่วโลกด้วยพันธบัตรดอลลาร์สหรัฐและหยวน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3339826/chinese-short-video-giant-kuaishou-taps-global-debt-market-us-dollar-yuan-bonds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Kuaishou Technology แพลตฟอร์มวิดีโอสั้นของจีนกำลังเปิดตัวการขายพันธบัตรนอกชายฝั่งให้กับนักลงทุนมืออาชีพโดยเข้าร่วมคลื่นของบริษัทเทคโนโลยีในประเทศที่ระดมทุนในตลาดตราสารหนี้ทั่วโลกบริษัทที่ตั้งอยู่ในกรุงปักกิ่งซึ่งเสนอธนบัตรที่ไม่มีหลักประกันระดับอาวุโสเป็นสกุลเงินดอลลาร์สหรัฐและเงินหยวนจีนกล่าวเมื่อวันพุธว่าบริษัทวางแผนที่จะใช้เงินที่ได้จากการออกหุ้นกู้เพื่อวัตถุประสงค์ทั่วไปขององค์กร</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 06:07:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">319095f19190b1017b6030bed450df991abc2077</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/4d478e42-68c4-4466-b909-8bd636daa63e_783ead5b.jpg?itok=WkY6PT33&amp;v=1768367393" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายถูกปรับ 2,200 $ ในมาเลเซียข้อหาสวมหน้ากากป้ายทะเบียนสิงคโปร์เพื่อซื้อน้ำมันเชื้อเพลิงที่ได้รับการอุดหนุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339832/man-fined-us2200-malaysia-masking-singapore-number-plate-buy-subsidised-fuel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายที่ถูกจับได้ในวิดีโอที่สูบน้ำมันเชื้อเพลิง RON95 เข้าไปในรถที่จดทะเบียนในสิงคโปร์ของเขาในรัฐยะโฮร์เมื่อวันพุธถูกปรับ 9,000 ริงกิต (2,217 ดอลลาร์สหรัฐ) เนื่องจากขัดขวางหมายเลขทะเบียนของรถของเขา Long Sa Kow ชาวมาเลเซียซึ่งเป็นผู้มีถิ่นที่อยู่ถาวรในสิงคโปร์ถูกเรียกเก็บเงินตามมาตรา 108 (3 )( E) ของพระราชบัญญัติการขนส่งทางถนน 1987 เนื่องจากถูกกล่าวหาว่าแสดงทะเบียนรถที่มีการเปลี่ยนแปลงหรือดัดแปลง</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 06:01:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6bf823a517174a7ff0e38c8276e4fa9a93f29e8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/3d72c097-13da-42ee-b53c-0732ae61da71_dca50178.jpg?itok=b92wfYMJ&amp;v=1768370471" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การศึกษาความเสี่ยงของจีนพบว่าสถานีพลังงานแสงอาทิตย์ในอวกาศอาจทำให้ดาวเทียมเกิดการสั่นไหวโดยไม่ได้ตั้งใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3339829/chinese-risk-study-finds-space-solar-power-stations-could-accidentally-zap-satellites?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนผลักดันให้เป็นผู้นำระดับโลกในการสร้างสถานีพลังงานแสงอาทิตย์บนอวกาศการศึกษาใหม่เตือนว่าเลเซอร์ที่ทรงพลังที่ส่งพลังงานกลับมายังโลกอาจก่อให้เกิดความเสี่ยงร้ายแรงต่อดาวเทียมดวงอื่นๆในวงโคจรโลกต่ำที่แออัดมากขึ้นหากลำแสงเหล่านี้พลาดเป้าหมาย – เนื่องจากข้อผิดพลาดในการติดตามหรือระบบทำงานผิดปกติ – พวกมันอาจโจมตียานอวกาศใกล้เคียงแผงโซลาร์เซลล์ที่มีความร้อนสูงเกินไปหรือเรียกใช้</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 06:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9437556960515af0702efb44822841818d3e55c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/352fbcec-2ee5-40f1-b635-05954e458434_a3f21663.jpg?itok=3LzkiI1E&amp;v=1768368857" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ประกอบการจีนให้คำมั่นสัญญากับผู้เล่นทีมฟุตบอลว่าจะมีรถแต่ละคันดึงข้อเสนอหลังจากชนะรางวัลแลนด์มาร์ค</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3339003/china-entrepreneur-promises-football-team-players-car-each-retracts-offer-after-landmark-win?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการในประเทศจีนเกิดไฟไหม้เพราะสัญญาว่าจะมอบรถให้กับสมาชิกทุกคนในทีมฟุตบอลของเมืองหากพวกเขาชนะการแข่งขันที่สำคัญจากนั้นก็ทำตามสัญญาของเธออีกครั้งเมื่อพวกเขาทำเช่นนั้นในขณะที่หลายคนวิพากษ์วิจารณ์ผู้หญิงคนนั้นสมาคมฟุตบอลท้องถิ่นกล่าวว่ามันจะไม่ผลักดันให้ผู้หญิงคนนั้นทำตามสัญญาโดยบอกว่าพวกเขาเข้าใจสถานการณ์ทางการเงินของเธอดูคำตอบแล้ว 22</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98a9389a127134c3cc6056a48c3b1e40dd39e6d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/bf75234f-2392-43d8-bed2-24f6a261e364_510d1b83.jpg?itok=Vq3WFFJd&amp;v=1767766018" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แรงงานข้ามชาติอย่างน้อย 4 คนเสียชีวิตในการดูแลคนเข้าเมืองของสหรัฐอเมริกาตั้งแต่เริ่มปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339823/least-4-migrants-have-died-us-immigration-custody-start-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อพยพสี่คนเสียชีวิตในขณะที่ถูกควบคุมตัวโดยเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองของสหรัฐอเมริกาในช่วง 10 วันแรกของปี 2026 ตามข่าวประชาสัมพันธ์ของรัฐบาลการสูญเสียชีวิตที่ตามมาจากสถิติการเสียชีวิตในสถานกักกันเมื่อปีที่แล้วภายใต้การควบคุมตัวของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาการเสียชีวิตนี้รวมถึงผู้อพยพสองคนจากฮอนดูรัสคนหนึ่งมาจากคิวบาและอีกคนมาจากกัมพูชาและเกิดขึ้นตั้งแต่วันที่ 3 -9 มกราคมตามข้อมูลจาก US Immigration และ Customs Enfo</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 04:49:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17a2fa8b8561bad43e0ca1b55930fe18fc55785a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/b776d95f-a954-4764-8486-fc68d8506d72_c24fb407.jpg?itok=ah6ogLkV&amp;v=1768366192" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
