<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุมอีก 2 คนที่เกี่ยวข้องกับการฆาตกรรมชายในเดือนสิงหาคม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3337891/hong-kong-police-arrest-2-more-connection-murder-man-august?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมคนสองคนที่ท่าเรืออ่าวเซินเจิ้นที่เกี่ยวข้องกับการฆาตกรรมชายวัย 51 ปีในเดือนสิงหาคมทำให้จำนวนผู้ถูกจับกุมมีความเชื่อมโยงกับคดีนี้มากถึง 27 คนกองกำลังกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าทั้งคู่เป็นชายสองคนอายุ 29 และ 32 ปีถูกจับกุมเมื่อหนึ่งวันก่อนหน้านี้ที่ด่านพรมแดนเนื่องจากสงสัยว่าจะมีการฆาตกรรมการจับกุมเมื่อวันศุกร์เกี่ยวข้องกับการฆาตกรรมชายคนหนึ่งใน Tin Shui Wai o</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 10:05:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">683e6bc99f023d9c63e13deee927d8ad4e436523</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/27636be5-61b4-4855-8303-e84601345032_4afdc60b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Kyiv strike แสดงให้เห็นว่ารัสเซียไม่ต้องการ ‘ยุติสงคราม’ Zelensky เตือนก่อนการเจรจาของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337889/kyiv-strike-shows-russia-does-not-want-end-war-zelensky-warns-ahead-us-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโวโลไดเมียร์ซีเลนสกีแห่งยูเครนกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าโดรนและขีปนาวุธโจมตีกรุงเคียฟของรัสเซียแสดงให้เห็นว่ามอสโก "ไม่ต้องการยุติสงคราม" Zelensky ได้แสดงความคิดเห็นล่วงหน้าก่อนที่เขาจะเดินทางไปเจรจาในสหรัฐอเมริกากับประธานาธิบดี Donald Trump เกี่ยวกับแผนการที่จะหยุดยั้งการรุกรานของรัสเซียรัสเซีย “ไม่ต้องการที่จะยุติสงครามและพยายามที่จะใช้ทุกโอกาสที่จะก่อให้เกิดยูเครนที่ยิ่งใหญ่</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 10:05:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e534338716ef483174511b649f216ed5aea3acc7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/514bf494-2d6e-4352-a8d8-537b03fec5a2_d585fd2f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงชาวจีนตกใจเมื่อพบนักบำบัดชายที่นัดทำสปาถูกล้อเลียนว่า ‘ไม่รู้เรื่อง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3336924/china-woman-shocked-find-male-therapist-spa-appointment-mocked-being-ignorant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งในภาคกลางของจีนที่นอนเปลือยกายอยู่ระหว่างรอการนวดที่สปาตกใจเมื่อนักบำบัดชายปรากฏตัวขึ้นและเธอปฏิเสธบริการของเขาหลังจากที่เธอปฏิเสธเธอได้รับการเยาะเย้ยจากผู้จัดการของสปาว่า "โง่เขลา" เหตุการณ์เกิดขึ้นเมื่อวันที่ 12 ธันวาคมที่ศูนย์ต่อต้านริ้วรอย Yushiman Hi-tech ในฉางชามณฑลหูหนานลูกค้าชื่อหวงถอดเสื้อผ้าและนอนบนเตียงของเธอ</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">106a0bf5879ca1e20869d9fe9acfea29dd684546</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/5df83bba-8d73-452e-ad7c-6d78c32f0d4f_7762f1b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่กู้ภัยอินโดนีเซียค้นหาครอบครัวชาวสเปน 4 คนหลังจมเรือท่องเที่ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337886/indonesian-rescuers-search-spanish-family-4-after-tourist-boat-sinks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักข่าวของรัฐ Antara รายงานเมื่อวันเสาร์ว่าครอบครัวชาวสเปนที่มี 4 คนหายไปหลังจากเรือท่องเที่ยวจมลงในทะเลที่ขรุขระในอินโดนีเซียเรือบรรทุกคน 11 คนเมื่อมันจมลงในช่องแคบเกาะพาดาร์ใกล้กับลาบวนบาโจในคืนวันศุกร์อันทารากล่าวสถานที่ท่องเที่ยวยอดนิยมคือประตูสู่อุทยานแห่งชาติโคโมโดซึ่งเป็นมรดกโลกของยูเนสโก 7 คนรวมภาษาสเปน 2 คน</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:55:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08acb2e75dfbf2fa45100d46f768608a00136f89</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/4c5ec729-1ad6-479a-9361-c14429d4361f_9b8d3868.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวฮ่องกงถูกจับกุมหลังจากพบกระบองแบบยืดได้ในกระเป๋าเดินทางที่ผูกติดกับสหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3337884/hong-kong-man-arrested-after-extendable-baton-found-us-bound-luggage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายคนหนึ่งหลังจากพบกระบองขยายได้ในกระเป๋าสัมภาระที่โหลดใต้ท้องเครื่องของเขาซึ่งมุ่งหน้าไปยังสหรัฐอเมริกานับเป็นการค้นพบอาวุธที่ไม่ได้รับอนุญาตครั้งที่สองในสัมภาระของสายการบินในสัปดาห์นี้กองกำลังได้รับรายงานเมื่อวันศุกร์หลังจากที่เจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยของสนามบินทำการค้นพบโดยแจ้งให้เจ้าหน้าที่จับกุมชายวัย 62 ปีในท้องถิ่น “การตรวจสอบเบื้องต้นแสดงให้เห็นว่าชายคนนั้น</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:36:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1826446ab55eba45b9cb7e2220013cbeaea5c670</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/6a802a56-e070-4e35-9384-3793658e76ea_c1c9b0f7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
