<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงอาจมีการซ่อมแซมอาคารนับล้านจากความเสียหายจากพายุไต้ฝุ่น: ผู้เชี่ยวชาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326437/hong-kong-could-incur-millions-building-repairs-typhoon-damage-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าเจ้าของอาคารในฮ่องกงอาจมีค่าใช้จ่ายหลายล้านดอลลาร์และต้องใช้เวลาหนึ่งปีในการซ่อมแซมผนังม่านกระจกที่ได้รับความเสียหายจากพายุเนื่องจาก Super Typhoon Ragasa จุดประกายความกังวลด้านความปลอดภัยด้วยความเร็วลมที่อาจเกิดขึ้นเป็นประวัติการณ์หอดูดาวเตือนเมื่อวันจันทร์ว่ารากาซาอาจเป็นภัยคุกคามที่ “ใหญ่กว่า” มากกว่าซูเปอร์ไต้ฝุ่นมังคุดซึ่งส่งผลให้เกิด SMA อย่างน้อย 500 ราย</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ce8b662366d16452d1d1a3f1d561514191c0e64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/13b3e762-b59c-4c3b-bdb0-f6cc6d84f4d5_21e37cd1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประท้วงการซ้อมรบทางทหารของญี่ปุ่น - สหรัฐฯในโอกินาว่าเผยให้เห็นรอยเลื่อนภายในประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3326392/protests-over-japan-us-military-drills-okinawa-expose-domestic-rifts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประท้วงที่ขัดขวางการฝึกทางทหารที่สำคัญของญี่ปุ่น - สหรัฐฯในโอกินาว่าได้รับการประณามอย่างรุนแรงจากรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมญี่ปุ่นสื่ออนุรักษ์นิยมและสาธารณชนความโกลาหลสะท้อนให้เห็นถึงความไม่สบายใจที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับการปรากฏตัวทางทหารที่เพิ่มขึ้นของจีนแผ่นดินใหญ่ใกล้กับญี่ปุ่นโดยมีความตึงเครียดเกี่ยวกับหมู่เกาะ Diaoyu ที่เป็นข้อพิพาทและไต้หวันที่สร้างความกลัวต่อความขัดแย้งและความแตกแยกในภูมิภาคในหมู่ประชาชนญี่ปุ่น</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d2f147524bfbdf3ab5f90fb982edfe52c6c340a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/da394546-d26f-447c-9eac-2b259dbb0322_32b7e156.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งรับมือกับสงครามราคายาเสพติดด้วยกฎการประกวดราคาใหม่ในการผลักดันการต่อต้านการปฏิวัติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3326408/beijing-tackles-drug-price-wars-new-tendering-rules-anti-involution-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กฎใหม่ของปักกิ่งสำหรับการประกวดราคายาทางการแพทย์จำนวนมากที่นำโดยรัฐเป็นตัวอย่างล่าสุดของการขับเคลื่อน "การต่อต้านการปฏิวัติ" เพื่อต่อสู้กับการแข่งขันที่รุนแรงนักวิเคราะห์การเคลื่อนไหวกล่าวว่าจะสนับสนุนผู้เล่นที่เป็นที่ยอมรับมากขึ้น “การเพิ่มประสิทธิภาพกฎการจัดซื้อจำนวนมากแบบรวมศูนย์เป็นสัญญาณว่าสำนักงานความมั่นคงด้านการดูแลสุขภาพแห่งชาติกำลังผลักดันวาระการต่อต้านการปฏิวัติของปักกิ่งในเชิงรุก</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 23:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da6832fd7fd47743212030dc1d10b2b5f18f8334</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/04dd99d3-e009-4a8f-9424-01189e9f2955_e0964109.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>DeepSeek เป็นตัวอย่างให้บริษัท AI ได้รับการตรวจสอบจากเพื่อนร่วมงานผู้เชี่ยวชาญกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3326415/deepseek-sets-example-ai-firms-have-work-peer-reviewed-major-journals-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญด้าน AI กล่าวว่าบทความที่ได้รับการตรวจสอบโดยเพื่อนร่วมงานของ DeepSeek ที่ปรากฏในวารสาร Nature ของอังกฤษอาจกระตุ้นให้บริษัทปัญญาประดิษฐ์ของจีนรายอื่นๆส่งผลงานของตนไปยังสิ่งพิมพ์ทางวิทยาศาสตร์ที่สำคัญ DeepSeek ที่ตั้งอยู่ในหางโจวเป็น "ตัวอย่างที่ดีมาก" สำหรับการเปิดตัวโมเดล AI ในอนาคตจากทั้งบริษัทจีนและสหรัฐอเมริกาตามที่ Huan Sun รองศาสตราจารย์ด้านคอมพิวเตอร์</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 23:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b98ff21c2a6602f0bb1d1ee8bdbd1db32b1ce7c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/b092ae63-98d5-4f31-9fe6-ec3e1075b936_01853412.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ลงนามในคำสั่งกำหนดให้แอนตี้ฟาเป็น ‘องค์กรก่อการร้ายในประเทศ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326452/trump-signs-order-designating-antifa-movement-domestic-terrorist-organisation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐลงนามในคำสั่งฝ่ายบริหารเมื่อวันจันทร์โดยกำหนดให้ขบวนการต่อต้านฟาฝ่ายซ้ายเป็น "องค์กรก่อการร้ายในประเทศ" ทำเนียบขาวกล่าวเมื่อวันจันทร์หลังจากการดำเนินการที่มีแนวโน้มซึ่งมุ่งเป้าไปที่กลุ่มฝ่ายซ้ายหลังจากการลอบสังหารของชาร์ลีเคิร์กคำสั่งของทรัมป์กล่าวว่าเนื่องจาก “รูปแบบของความรุนแรงทางการเมืองที่ออกแบบมาเพื่อปราบปรามกิจกรรมทางการเมืองที่ถูกต้องตามกฎหมายและขัดขวางกฎ</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 22:54:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1000e34f2a20c359b749fd12654797a26960ca7d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/5bc61b17-e43f-4bec-b03f-0cec165a002a_2febd121.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
