<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงอาจเป็น ‘ผู้นำในการสนับสนุนเด็กออทิสติกใน Greater Bay Area’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3337750/hong-kong-could-take-lead-supporting-greater-bay-area-children-autism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตคณบดีคณะแพทย์กล่าวว่าฮ่องกงอาจมีบทบาทนำในการสนับสนุนเด็กออทิสติกในเกรเทอร์เบย์แอเรียก่อนที่จะมีแผนสำหรับแพลตฟอร์มการดูแลที่ครอบคลุมที่จะเริ่มดำเนินการภายในหนึ่งปีศาสตราจารย์ Francis Chan Ka-leung จากมหาวิทยาลัยจีนแห่งฮ่องกงกล่าวว่าแพลตฟอร์มแบบครบวงจรจะประกอบด้วยผู้เชี่ยวชาญจากด้านการแพทย์การศึกษาการประกันภัยและการเงิน</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 02:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db6ac730a835a3110fba3afe1c0bbaa1806e99a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/51d6899d-b6f2-4788-b2f7-6f39bae3c78c_a59effd5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คอมพิวเตอร์ควอนตัมรุ่นใหม่ของจีนประสบความสำเร็จในด้านเสถียรภาพเอาชนะ Google อย่างมีประสิทธิภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337742/chinas-new-quantum-computer-hits-stability-milestone-beating-google-efficiency?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยชาวจีนได้ก้าวเข้าสู่ขั้นตอนสำคัญในการแข่งขันระดับโลกเพื่อสร้างคอมพิวเตอร์ควอนตัมที่ใช้งานได้จริงซึ่งกลายเป็นทีมแรกนอกสหรัฐอเมริกาและเป็นทีมที่สองในโลกรองจาก Google ที่ข้ามเกณฑ์สำคัญที่กำหนดว่าเครื่องจักรเหล่านี้สามารถทำงานได้อย่างน่าเชื่อถือในระดับหรือไม่ทีมที่นำโดย Pan Jianwei ที่มหาวิทยาลัยวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีของจีนกล่าวว่าควอนตูตัวนำยิ่งยวดของพวกเขา</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 01:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4966bde456a7beef0e8d22b9e6d739e9a680620</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/756496d9-6ffc-47ff-82fc-913bd1c10fb4_485b3f9f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ซื้อรักแท้ไม่ได้ ': ชายจีนถูกลักพาตัวขณะที่เด็กกลับสู่ครอบครัวเกิดหลังจากการรวมตัวกันอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3336781/cant-buy-true-love-chinese-man-abducted-child-returns-birth-family-after-reunion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในประเทศจีนที่ถูกลักพาตัวไปตั้งแต่อายุสี่ขวบได้กลับมาอยู่กับพ่อแม่ผู้ให้กำเนิดของเขาและตัดสัมพันธ์กับครอบครัวที่เลี้ยงดูเขามาเมื่อวันที่ 12 ธันวาคม Peng Congcong อายุ 26 ปีมีพื้นเพมาจากมณฑลเจียงซีทางตะวันออกเฉียงใต้ของจีนได้แบ่งปันโพสต์ออนไลน์เมื่อมองย้อนกลับไปในปีแรกของเขาหลังจากกลับมารวมตัวกับครอบครัวเกิดของเขาเผิงกล่าวว่าครอบครัวของเขาย้ายไปปักกิ่งเมื่อเขาอายุสี่ขวบและเขาถูกลักพาตัว</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 01:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">704292d660dd954220a78066d91339ebc6f74c0f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/127a1577-c5ca-4183-9923-0d50999f0303_5b2f0ee6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเข้มแข็งที่เงียบสงบ: ชุมชน Tai Po ของฮ่องกงกำลังเดินหน้าต่อไปใน 1 เดือนหลังจากเกิดไฟไหม้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337743/quiet-strength-how-hong-kongs-tai-po-community-moving-1-month-after-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวไทโปกำลังก้าวไปข้างหน้าด้วยเส้นทางใหม่ไปข้างหน้าหลังจากเปลวไฟหายนะที่คร่าชีวิตผู้คนไป 161 คนในชุดนี้โพสต์จะตรวจสอบว่าชุมชนกำลังเดินหน้าต่อไปและสร้างชีวิตใหม่อย่างไรความเงียบสงบอย่างหนักได้เข้ามาตั้งรกรากอยู่ในย่านไทโปของฮ่องกงซึ่งมีหอคอยทั้งเจ็ดตั้งตระหง่านอยู่หายไปเป็นกองดอกไม้และบันทึกที่มีข้อความของความเศร้าโศกและการต้มตุ๋น</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 00:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65c7a4f28d9f08a229e197f07779751264120538</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/29dde9ec-06a1-4c08-ae1a-70962afeb137_709b3b25.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือดำน้ำนิวเคลียร์ลำใหม่ของเกาหลีเหนือเปิดเผยการเสนอราคาเพื่อต่อต้านอำนาจทางเรือของสหรัฐ - เกาหลีใต้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3337712/north-koreas-new-nuclear-sub-reveal-bid-counter-us-south-korean-naval-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความเคลื่อนไหวของเกาหลีเหนือในการเปิดเผยต่อสาธารณชนเกี่ยวกับตัวเรือและการเคลื่อนย้ายเรือดำน้ำพลังงานนิวเคลียร์ลำแรกที่อยู่ระหว่างการก่อสร้างดูเหมือนจะเป็นตัวตอบโต้เชิงกลยุทธ์ในการเสนอราคาโดยสหรัฐฯและเกาหลีใต้เพื่อขยายขีดความสามารถใต้ทะเลสื่อของรัฐเกาหลีเหนือเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาได้เผยแพร่ภาพของผู้นำคิมจองอึนที่กำลังตรวจสอบ "เรือดำน้ำขีปนาวุธนำวิถีเชิงยุทธศาสตร์ที่ใช้พลังงานนิวเคลียร์" ซึ่งถูกสร้างขึ้นที่ UNDISC</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a8f553407ff6420b17efb1139262046d71b0b99</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/97fc654e-cafc-4abd-b5d3-748a98a8b5bb_3451fdf7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
