<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สเปนจับกุมเจ้าของร้านทำผมชาวจีนเพื่อระดมทุนฮามาสผ่านคริปโต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341897/spain-arrests-chinese-hair-salon-owner-funding-hamas-crypto?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจสเปนได้ควบคุมตัวชาวจีนอายุ 38 ปีซึ่งเป็นเจ้าของร้านทำผมใกล้กับบาร์เซโลนาเนื่องจากสงสัยว่าจะมีการจัดหาเงินทุนให้กับกลุ่มติดอาวุธ Hamas ผ่านประมาณ 600,000 € (US $ 715,000) ในการโอนเงินคริปโตตำรวจภูมิภาคกล่าวเมื่อวันศุกร์นักวิจัยติดตามธุรกรรมคริปโตอย่างน้อย 31 รายการจากกระเป๋าเงินเสมือนจริงที่ควบคุมโดยผู้ต้องสงสัยไปยังที่อยู่ที่สงสัยว่าจะเชื่อมโยงกับ</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 16:03:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7eb559a54d4e7d509bdcbb6c77cce7c76b50166</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/8dcc7399-6a55-42d9-8f26-a47ef334b3d3_fa708cbf.jpg?itok=kZny0cf-&amp;v=1769788716" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐอิสลามอ้างว่าการโจมตีอย่างกล้าหาญต่อศูนย์กลางสนามบินยุทธศาสตร์ของไนเจอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3341894/islamic-state-claims-bold-attack-nigers-strategic-airport-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มรัฐอิสลามหัวรุนแรงเมื่อวันศุกร์อ้างความรับผิดชอบต่อการโจมตีในไนเจอร์บนฐานทัพอากาศในเมืองหลวงที่ทำให้ทหารสี่นายได้รับบาดเจ็บและทำให้อากาศยานเสียหายการเรียกร้องความรับผิดชอบมีอยู่ในแถลงการณ์ของสำนักข่าว Amaq ซึ่งเป็นปีกโฆษณาชวนเชื่อของกลุ่มที่กล่าวว่า "การโจมตีที่น่าประหลาดใจและประสานงาน" ที่สร้างความสูญเสียอย่างหนักสถานีโทรทัศน์ของรัฐรายงานว่า Ni</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 16:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f2772ae45e594420101566d967e99738eff38ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/fd886750-09e9-4030-9449-0eb3f283ea7f_179609bb.jpg?itok=or6JPNk_&amp;v=1769786311" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ DOJ จับกุมอดีตผู้ประกาศข่าว CNN ดอนเลมอนหลังจากผู้พิพากษาปฏิเสธข้อกล่าวหาประท้วงในคริสตจักรในตอนแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341887/trump-doj-arrests-ex-cnn-anchor-don-lemon-after-judge-initially-rejected-church-protest-charges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตผู้ประกาศข่าวซีเอ็นเอ็นดอนเลมอนถูกจับกุมหลังจากที่เขาเข้าไปในโบสถ์ในมินนิโซตาและบันทึกผู้ประท้วงต่อต้านการเข้าเมืองที่ขัดขวางการให้บริการในเหตุการณ์ที่เพิ่มความตึงเครียดระหว่างผู้อยู่อาศัยและรัฐบาลทรัมป์ทนายความของเขากล่าวเมื่อวันศุกร์แอ็บบีโลเวลล์กล่าวว่ามะนาวถูกควบคุมตัวโดยเจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางในลอสแอนเจลิสซึ่งเขาได้รับรางวัลแกรมมี่</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:30:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e02f66093cdaa347ac104234094432b3747e28a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/23617722-2379-4aa1-baf9-5f404cf1c25f_8e3fb543.jpg?itok=vipqk-Lr&amp;v=1769782992" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนจัดเก็บภาษีข้ามพรมแดนของฮ่องกงนับเป็นการกลับสู่นโยบายครั้งที่สองในหนึ่งวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3341888/hong-kong-shelves-cross-border-levy-plan-marks-second-policy-u-turn-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีคลังของฮ่องกงกล่าวว่าเจ้าหน้าที่จะจัดเก็บภาษีรถยนต์ส่วนบุคคลข้ามพรมแดนเข้าสู่จีนแผ่นดินใหญ่โดยอ้างข้อเสนอแนะจากฝ่ายนิติบัญญัติและประชาชนรัฐมนตรีว่าการกระทรวงบริการทางการเงินและคริสโตเฟอร์ฮุยชิง - ยูรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังกล่าวต่อสภานิติบัญญัติเมื่อวันศุกร์ว่ารัฐบาลได้ตัดสินใจที่จะไม่ดำเนินการตามค่าธรรมเนียมสิ่งอำนวยความสะดวกในเขตแดน</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:24:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">449e5b2840c6c7e6b8d50cbcc3b38627421d62e9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/1c32342e-b6b5-4cc4-91e6-5388a01ceccd_044a2da9.jpg?itok=Z6gu-L-3&amp;v=1769783061" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในที่สุดก็เห็นขีปนาวุธ PL -17 ของจีนซึ่งน่าจะเป็นตัวเปลี่ยนเกมในมหาสมุทรแปซิฟิกอย่างใกล้ชิดหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3341883/has-chinas-pl-17-missile-likely-pacific-game-changer-finally-been-seen-close?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพระยะใกล้แรกของขีปนาวุธพิสัยไกล PL -17 ของจีนซึ่งเป็นหนึ่งในอาวุธลึกลับที่สุดในคลังแสงของกองทัพอากาศ PLA ดูเหมือนจะปรากฏบนโลกออนไลน์นักวิเคราะห์กล่าวว่า PL -17 อาจเป็นขีปนาวุธอากาศสู่อากาศระยะไกลที่สุดในโลกซึ่งเป็นภัยคุกคามต่อความเหนือกว่าทางอากาศของสหรัฐอเมริกาในแปซิฟิกตะวันตกภาพถ่ายที่เชื่อว่าจะแสดงให้เห็นว่า PL -17 ได้ทำรอบบนสื่อสังคมออนไลน์ของจีนเมื่อเร็วๆนี้</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d25f1ac8112c60db616b56fa325db63ed36c766</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/e9639957-4b3f-4e57-8269-406ef8c84164_53da21c9.jpg?itok=g17xjRR7&amp;v=1769779684" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
