<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มาครงของฝรั่งเศสเผชิญกับภาวะกลืนไม่เข้าคายไม่ออกที่สำคัญหลังจาก PM ครั้งที่สองในหนึ่งปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324860/frances-macron-facing-critical-dilemma-after-second-pm-ousted-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความท้าทายที่ประธานาธิบดีเอ็มมานูเอลมาครงของฝรั่งเศสต้องเผชิญในการเลือกนายกรัฐมนตรีคนที่ห้าของเขาในเวลาไม่ถึงสองปีทำให้เกิดวิกฤตทางการเมืองในหลายๆด้านเป็นฝีมือของเขาเองและเป็นคนที่ไม่มีทางออกที่ชัดเจน Francois Bayrou ถูกกำหนดให้ยื่นใบลาออกจากตำแหน่งนายกรัฐมนตรีในวันอังคารหนึ่งวันหลังจากที่รัฐสภาลงมติให้ล้มรัฐบาลในแผนการที่จะทำให้งบประมาณของ</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:49:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b674c13fefdf17b22d8065af5edff5417a240096</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/8934b218-50ba-4f4a-b3bc-316d27a529d8_affd841e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ความเจริญรุ่งเรืองมาหลายชั่วอายุคน ': มาเลเซียเรียกร้องให้ฮ่องกงแตะ Asean‘ เป็นกลุ่ม ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3324855/malaysia-urges-hong-kong-tap-aseans-trade-potential-bloc?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำธุรกิจและรัฐบาลควรคิดว่าอาเซียนเป็นกลุ่มที่มีประชากรเกือบ 700 ล้านคนและเป็นชนชั้นกลางที่เกิดขึ้นใหม่แทนที่จะเป็นแต่ละประเทศเมื่อพิจารณาถึงศักยภาพทางการค้าที่กว้างขวางของภูมิภาคนายแอนโทนีโลครัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมมาเลเซียกล่าวเมื่อวันอังคารในขณะที่ฮ่องกงมีความสำคัญต่อสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ในฐานะศูนย์กลางทางการเงินระหว่างประเทศที่ส่งเสริม TEC</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:32:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d6b44180dd48f841e64e1f1d34c113969652f73</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/abc23fc4-b65e-4bdd-ae7e-d38c77424ced_c0f892a4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียกระชับความปลอดภัยที่ศูนย์กลาง ’Bintulu LNG' ของปิโตรนาสเพื่อตรวจสอบ ‘ภัยคุกคาม’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3324853/malaysia-tightens-security-petronas-bintulu-lng-hub-investigate-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะมนตรีความมั่นคงแห่งชาติของมาเลเซียได้สั่งการให้กระชับการรักษาความปลอดภัยชั่วคราวที่โรงงานก๊าซขนาดใหญ่ของปิโตรนาสในเกาะบอร์เนียวและเริ่มการสอบสวนทันทีเกี่ยวกับสิ่งที่อธิบายว่าเป็น "ภัยคุกคาม" ต่อโครงสร้างพื้นฐานด้านพลังงานที่สำคัญ NSC เมื่อวันจันทร์กล่าวว่ากำลังใช้ "มาตรการเชิงรุก" เพื่อตอบสนองต่อภัยคุกคามด้านความปลอดภัยที่มุ่งเป้าไปที่โรงงานผลิตก๊าซธรรมชาติเหลว (LNG) ทั่วประเทศโดยมี</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:28:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5249356e3e972f2f28b4ee7e9c492432bee4d3f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/8cb632d6-9caa-4fd2-98e0-b668f3d2ebfb_7cd708e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตูนิเซียปฏิเสธเรือฟลอติญ่าช่วยกาซ่าถูกโจมตีโดยโดรนที่ท่าเรือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3324852/tunisia-denies-gaza-aid-flotilla-boat-was-hit-drone-port?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Global Sumud Flotilla (GSF) สำหรับกาซากล่าวเมื่อวันอังคารว่าหนึ่งในเรือหลักของบริษัทถูกโจมตีโดยโดรนที่ท่าเรือในตูนิเซียแม้ว่าผู้โดยสารและลูกเรือทั้งหกคนจะปลอดภัยกระทรวงมหาดไทยของตูนิเซียกล่าวว่ารายงานของโดรนที่พุ่งชนเรือที่ท่าเรือ Sidi Bou Said "ไม่มีพื้นฐานความจริง" และไฟเกิดขึ้นบนเรือเรือที่ติดธงโปรตุเกสซึ่งบรรทุกของ flotilla</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:10:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2074cdc2aa3490ba1b4225507ed44b9161020067</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/e270bc9c-9c4a-4858-ae9c-0b43ffd220e5_39b76798.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยักษ์ใหญ่ระดับโลกเปลี่ยนการลงทุนไปยังภาคเศรษฐกิจใหม่ของจีน: ประธานเจ้าหน้าที่บริหารร่วมของเอชเอสบีซี</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3324834/chinas-new-economy-sectors-high-end-manufacturing-draw-mnc-investments-hsbc-co-ceo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การลงทุนจากต่างประเทศในประเทศจีนกำลังผ่านการเปลี่ยนแปลงโครงสร้างอย่างมีนัยสำคัญเนื่องจากบริษัทข้ามชาติย้ายเงินทุนไปยังอุตสาหกรรมเศรษฐกิจใหม่ของประเทศตามรายงานของประธานบริหารร่วมของ HSBC Holdings สำหรับเอเชียและตะวันออกกลางบริษัทข้ามชาติ (MNCs) กำลังเพิ่มการจัดสรรการลงทุนให้กับภาคส่วนต่างๆเช่นการผลิตระดับไฮเอนด์การดูแลสุขภาพและเภสัชกรรม David Liao Yi-chien</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17e3a083514756bed0afde7f3d5819f5de361a67</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/e5254718-1599-4f15-ad2e-bd216422ee3c_424da98b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
