<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนรอคอยโอกาสในขณะที่ทรัมป์ทำให้ยูเครนผลักดันสันติภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334264/offstage-peace-talks-china-eyes-ukraine-rebuilding-strategic-entry-point?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่รัฐบาลจีนยังคงอยู่นอกเวทีเป็นส่วนใหญ่ในระหว่างการผลักดันครั้งล่าสุดของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯในการยุติสงครามในยูเครนจีนยังคงเห็นความสำคัญในวิธีการที่ข้อตกลงสันติภาพใดๆสามารถปรับเปลี่ยนสภาพแวดล้อมเชิงกลยุทธ์ของตน – จากดุลอำนาจทั่วโลกไปจนถึงโอกาสในการฟื้นฟูหลังสงครามตามที่ผู้สังเกตการณ์แผนสันติภาพที่ทรัมป์ทำขึ้นเพื่อยุติสงครามเกือบสี่ปีรายงานครั้งแรกเมื่อเรา</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f72c4818a590cf9f872104245bc1b1171321738b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/fdea9c37-9159-491c-b6fd-c84fcea54d64_ee79cea9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การทดสอบความรับผิดชอบสำหรับครอบครัวมาร์กอสของฟิลิปปินส์เมื่อเรื่องอื้อฉาวงบประมาณกว้างขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3334274/philippine-scandal-escalates-marcos-family-accused-budget-corruption-patronage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตนักกฎหมายชื่อดังที่ซ่อนตัวอยู่ในขณะนี้ได้เผยแพร่วิดีโอใหม่ที่กล่าวหาว่าครอบครัวของประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์กอส Jnr ของฟิลิปปินส์มีการทุจริตครั้งใหญ่ทำให้เรื่องอื้อฉาวที่กำลังกลายเป็นบททดสอบความรับผิดชอบต่อราชวงศ์ที่มีอิทธิพลทางการเมืองมากที่สุดแห่งหนึ่งในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ผู้สังเกตการณ์บอกกับสัปดาห์นี้ในเอเชียว่าแม้ว่าข้อกล่าวหาของ Zaldy Co จะยังไม่ได้รับการตรวจสอบและกำหนดให้</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:22:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">915cb2041fcb5c14f4d826f19c4889c0f4aa37c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/a29854aa-4d42-44ca-9ef0-4e7fad8bccb4_2478734a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ติ่งอันเป็นที่รักของฮ่องกงแบรนด์ก๋วยเตี๋ยวจะยุติการดำเนินงานได้อย่างไรหลังจาก 57 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3334273/hong-kongs-beloved-ding-how-noodle-brand-cease-operations-after-57-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แบรนด์บะหมี่กึ่งสำเร็จรูป Ding How ของฮ่องกงซึ่งได้รับการบริการมานานในพื้นที่ Cha Chaan tengs จะยุติการดำเนินงานในเดือนหน้าหลังจากผ่านไป 57 ปีบริษัท Kam Yuen Food ประกาศข่าวทางออนไลน์เมื่อวันพุธโดยดึงความคิดเห็นจากคะแนนของผู้ใช้อินเทอร์เน็ตที่คร่ำครวญถึงการสูญเสียความทรงจำร่วมของฮ่องกงอีกชิ้นหนึ่งทันที “เราได้ตัดสินใจที่จะยุติการดำเนินงานในเดือนธันวาคมปีนี้</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:05:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3eeb77f1160dacfd914987827c3a65de2a818942</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/93cd7c77-71de-48fb-ac63-a4988ece285b_2be7d17c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความผิดของอดีตประธานาธิบดี Sarkozy ที่ศาลสูงสุดของฝรั่งเศสตัดสิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334272/ex-french-president-sarkozys-2012-campaign-finance-conviction-upheld?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลสูงสุดของฝรั่งเศสเมื่อวันพุธพิพากษาลงโทษนิโคลัสซาร์โคซีจากการสนับสนุนทางการเงินแก่การรณรงค์ที่ผิดกฎหมายจากการเสนอราคาเลือกตั้งใหม่ของเขาในปี 2012 ในการทำลายมรดกและชื่อเสียงของอดีตประธานาธิบดีของฝรั่งเศสอีกครั้งคำตัดสินของศาล Cassation ตัดสินจำคุก Sarkozy เป็นเวลาหนึ่งปีครึ่งหนึ่งถูกระงับเนื่องจากฉ้อฉลมากเกินไปในการรณรงค์ที่ล้มเหลวภายใต้กฎหมายฝรั่งเศสผู้ส่งสาร</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:04:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d3f289da21699666e23249d95f305bfe8e8cfccc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/757d1c48-17e8-4e4f-bbb9-0733bcbb2585_9be6887c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ห่วงอาบน้ำของคลีโอพัตราอาจช่วยให้เครื่องบินไอพ่น PLA หายไปจากเรดาร์อวกาศได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334229/not-just-scrub-how-cleopatras-bath-loofah-may-help-pla-jets-vanish-radar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กว่า 2,000 ปีที่แล้วในห้องอาบน้ำที่เงียบสงบริมฝั่งแม่น้ำไนล์ราชินีคลีโอพัตราแห่งอียิปต์อาจเอื้อมถึงความหรูหราที่ไม่น่าจะเป็นไปได้: น้ำเต้าที่มีเส้นใยและฟองน้ำ – รังบวบพืชที่มีรูพรุนนี้ได้รับรางวัลจากราชวงศ์อียิปต์โบราณว่าเป็นสารผลัดเซลล์ผิวตามธรรมชาติซึ่งเป็นสัญลักษณ์ของความบริสุทธิ์และความประณีตแสงเป็นขนนกแต่แข็งแรงและมีโครงสร้างที่ซับซ้อน loofah ขัดสิ่งสกปรกออกไป – b</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e69c7c650567519093a0dcb5ad3fdc11e551f9da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/685bf2f7-fb81-45a2-9012-6b4b0db0f921_04e0e86e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
