<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>วิกฤตชาวโรฮีนจารุนแรงขึ้นเมื่อการเลือกตั้งในเมียนมาร์ไม่มีความหวังที่จะกลับมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3337690/rohingya-crisis-deepens-myanmar-election-offers-no-hope-return?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ราชิดเดินทางถึงลังกาวีในมาเลเซียหลังจากผ่านไปหลายสัปดาห์ในทะเลด้วยเรือประมงที่อัดแน่นไปด้วยสิ่งที่ไม่พึงประสงค์ของเมียนมาร์: ชาวมุสลิมโรฮิงญาถูกขับไล่โดยทหารและกองทัพพุทธชาติพันธุ์ที่ทำลายหมู่บ้านของพวกเขาหนึ่งทศวรรษที่ผ่านมาเด็กอายุ 14 ปีได้เห็นเรือนับไม่ถ้วนมาถึงเกาะในช่วงหลายปีที่ผ่านมาในขณะที่ชุมชนไร้สัญชาติของเขายังคงหลบหนีจากการประหัตประหาร “เราไม่ได้เลือกเพราะมาเลเซีย</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95824cca9907850cf4e47997e638d465352147f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/b1f4b47c-2dc9-4dde-bc56-822ee2204c91_6c1f60a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีปัดขนตาใส่ขยะสาธารณะ: ‘อย่าทำให้มาเลเซียอับอาย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337757/minister-lashes-out-public-litterers-dont-embarrass-malaysia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีมาเลเซียกล่าวว่าเป็นเรื่องที่ยอมรับไม่ได้สำหรับการทิ้งขยะสาธารณะที่ยังคงเป็นปัญหาที่ลุกลามในขณะที่เขาแสดงความกังวลอย่างรุนแรงเกี่ยวกับสภาพความสะอาดของเมืองในประเทศในแถลงการณ์เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมานายงากมิงรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการเคหะและรัฐบาลท้องถิ่นได้เน้นย้ำถึงประเด็นการทิ้งขยะอย่างต่อเนื่องโดยเฉพาะในใจกลางเมืองและพื้นที่สาธารณะ “ได้โปรดหยุดทิ้งขยะ [และ] อย่าทำให้มาลต้องอับอาย</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 02:54:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9fb388900a41c4fa8c6240925a4fbbd7472da9ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/33c54b19-b513-444d-ad9b-9ab5a25f1f30_de368e21.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเพิ่มขึ้นของเทคโนโลยีชีวภาพของจีนในการแสดงในข้อตกลงใบอนุญาตพันล้านดอลลาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3337756/chinas-rising-biotech-clout-show-flurry-billion-dollar-licensing-deals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตยาเสพติดของจีนได้ลงนามในข้อตกลงการออกใบอนุญาตกับคู่ค้าในต่างประเทศในช่วงปลายปีที่ผ่านมาโดยเน้นย้ำถึงบทบาทที่เพิ่มขึ้นของจีนในฐานะแหล่งที่มาของยาใหม่ๆในขณะที่กลุ่มยาข้ามชาติกำลังตามล่าหาสินทรัพย์ใหม่ๆ Jacobio Pharmaceuticals กล่าวว่าคาดว่าจะได้รับการชำระเงินล่วงหน้า 100 ล้านดอลลาร์สหรัฐจาก AstraZeneca ตามการยื่นต่อตลาดหลักทรัพย์ฮ่องกงในวันที่ 21 ธันวาคม The Br</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 02:47:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b0506a079603b6e1974268c10d1651fc79e94d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/05077b83-7836-4140-83b4-5a653b8763d3_3391c98a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงอาจเป็น ‘ผู้นำในการสนับสนุนเด็กออทิสติกใน Greater Bay Area’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3337750/hong-kong-could-take-lead-supporting-greater-bay-area-children-autism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตคณบดีคณะแพทย์กล่าวว่าฮ่องกงอาจมีบทบาทนำในการสนับสนุนเด็กออทิสติกในเกรเทอร์เบย์แอเรียก่อนที่จะมีแผนสำหรับแพลตฟอร์มการดูแลที่ครอบคลุมที่จะเริ่มดำเนินการภายในหนึ่งปีศาสตราจารย์ Francis Chan Ka-leung จากมหาวิทยาลัยจีนแห่งฮ่องกงกล่าวว่าแพลตฟอร์มแบบครบวงจรจะประกอบด้วยผู้เชี่ยวชาญจากด้านการแพทย์การศึกษาการประกันภัยและการเงิน</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 02:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db6ac730a835a3110fba3afe1c0bbaa1806e99a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/51d6899d-b6f2-4788-b2f7-6f39bae3c78c_dcf3a7cb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คอมพิวเตอร์ควอนตัมรุ่นใหม่ของจีนประสบความสำเร็จในด้านเสถียรภาพเอาชนะ Google อย่างมีประสิทธิภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337742/chinas-new-quantum-computer-hits-stability-milestone-beating-google-efficiency?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยชาวจีนได้ก้าวเข้าสู่ขั้นตอนสำคัญในการแข่งขันระดับโลกเพื่อสร้างคอมพิวเตอร์ควอนตัมที่ใช้งานได้จริงซึ่งกลายเป็นทีมแรกนอกสหรัฐอเมริกาและเป็นทีมที่สองในโลกรองจาก Google ที่ข้ามเกณฑ์สำคัญที่กำหนดว่าเครื่องจักรเหล่านี้สามารถทำงานได้อย่างน่าเชื่อถือในระดับหรือไม่ทีมที่นำโดย Pan Jianwei ที่มหาวิทยาลัยวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีของจีนกล่าวว่าควอนตูตัวนำยิ่งยวดของพวกเขา</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 01:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4966bde456a7beef0e8d22b9e6d739e9a680620</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/756496d9-6ffc-47ff-82fc-913bd1c10fb4_485b3f9f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
