<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจอโรมโคเฮนนักวิชาการระดับตำนานของจีนเสียชีวิตเมื่ออายุ 95 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326607/jerome-cohen-respected-china-law-expert-and-regular-critic-dies-95?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jerome Cohen นักวิชาการรุ่นบุกเบิกด้านกฎหมายจีนผู้สร้างการถกเถียงระดับโลกเกี่ยวกับระบบกฎหมายการค้าและสิทธิมนุษยชนของประเทศมานานกว่าหกทศวรรษเสียชีวิตด้วยวัย 95 ปีโคเฮนซึ่งเสียชีวิตเมื่อวันจันทร์เป็นศาสตราจารย์กิตติคุณที่โรงเรียนกฎหมายของมหาวิทยาลัยนิวยอร์กและผู้ก่อตั้งสถาบันกฎหมายสหรัฐอเมริกา - เอเชียรวมถึงเพื่อนร่วมรุ่นสำหรับการศึกษาในเอเชียที่สภาความสัมพันธ์ต่างประเทศ</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 22:21:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">52d00fca381c8b6c98643cd5cb17ab215d848513</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/ba69766f-a80e-44e2-a94e-7dd19620568d_93bf671c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Claudia Cardinale นักแสดงหญิงชาวอิตาลีเสียชีวิตด้วยวัย 87 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3326606/italian-screen-siren-claudia-cardinale-dies-aged-87?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไซเรนจอหกสิบคลอเดียคาร์ดินาเล่ (Claudia Cardinale) ซึ่งเสียชีวิตเมื่อวันอังคารอายุ 87 ปีดึงดูดผู้ชมทั่วโลกด้วยสายตาอันร้อนแรงที่ทำให้เธอเป็นนักดนตรีของลูชิโนวิสคอนติ (Luchino Visconti) และเฟเดอริโกเฟลไลนี (Federico Fellini) ด้วยความงามที่ดุร้ายและเสียงแหบแห้งของเธอคาร์ดิเนลไม่เพียงแต่ดึงดูดผู้สร้างภาพยนตร์ที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของอิตาลีเท่านั้นแต่เธอยังเล่นตรงข้ามกับผู้ชายชั้นนำส่วนใหญ่ในยุคนั้นตั้งแต่เบิร์ทแลงคาสเตอร์ไปจนถึงอเลนเดลอนและเฮนรี่ฟอนด้า</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 22:16:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93f2822029d6a8603069f796ba17e2d77726fa74</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/1502c8e1-c475-407a-a5a4-507a6dace5e7_845527df.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลท้องถิ่นของจีนต้องการเงินสดอย่างเร่งด่วนแพ็กเกจ 5 ปีหาเจอไหม?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326531/chinas-local-governments-urgently-need-cash-can-5-year-plan-find-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนร่างแผนห้าปีฉบับที่ 15 ซึ่งเป็นรายการถัดไปในแนวพิมพ์เขียวที่กว้างขวางซึ่งได้กำหนดทิศทางการพัฒนาประเทศมานานกว่าเจ็ดทศวรรษเราจะตรวจสอบว่าเอกสารเหล่านี้แจ้งและสะท้อนให้เห็นถึงลำดับความสำคัญของนโยบายระดับสูงอย่างไรและสิ่งที่คาดหวังในการทำซ้ำที่กำลังจะมาถึงเช่นวิธีที่จะช่วยบรรเทาความหายนะทางการเงินในระดับท้องถิ่นได้อย่างไรสำหรับรายการเพิ่มเติมในซีรีส์ที่กำลังดำเนินอยู่นี้</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 22:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47d3f57176a32703ef980232071335f3fdd789a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/d178d9d4-3703-444e-bb14-86e9facfae79_b645bebf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสนับสนุนกองทุนมูลค่า 125,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐของบราซิลเพื่อปกป้องป่าเขตร้อน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3326605/china-backs-brazils-us125-billion-fund-protect-tropical-forests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนให้การรับรองสิ่งอำนวยความสะดวกป่าเขตร้อนตลอดกาลมูลค่า 125,000 ล้าน $ ของบราซิลในงานไซด์ไลน์ในนิวยอร์กเมื่อวันอังคารโดยให้ยืมน้ำหนักไปยังกองทุนเรือธงที่ให้รางวัลแก่ประเทศต่างๆในการอนุรักษ์ป่าเขตร้อนและฉีดโมเมนตัมสดใหม่ลงในหนึ่งในโครงการริเริ่มหลักที่จะเปิดตัวครั้งแรกที่ COP30 ในเบเลมในเดือนพฤศจิกายนนี้ TFFF ซึ่งคิดค้นโดยบราซิลโดยการสนับสนุนจากธนาคารโลกและพันธมิตรระหว่างประเทศ w</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 21:35:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a3c0983ac8a721e41ddf9c63425063a140dc1e9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/670e0f54-6751-4334-bb68-70e856cdb3d2_dba6e088.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนอนุรักษ์ธรรมชาติสการ์โบโรมีความหมายต่อทะเลจีนใต้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3325981/what-scarborough-nature-reserve-plan-means-south-china-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินใจของจีนในการจัดตั้งเขตอนุรักษ์ธรรมชาติแห่งชาติที่ Scarborough Shoal ซึ่งรู้จักกันในชื่อ Huangyan Island ในประเทศจีนและ Panatag Shoal ในประเทศฟิลิปปินส์ได้กลายเป็นพาดหัวข่าวระดับภูมิภาคเนื่องจากแผนการที่เกี่ยวข้องกับคุณลักษณะของทะเลจีนใต้ที่มีการแข่งขันกลายเป็นจุดวาบไฟทางการทูตอย่างรวดเร็วได้รับการอนุมัติจากสภาแห่งรัฐของจีนและประกาศโดยองค์การป่าไม้และทุ่งหญ้าแห่งชาติแผนนี้ครอบคลุม</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ecac32cec3c3be47442ac948c0af2f98e4865d32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/60350e54-68d9-46a7-ad96-e12035d3095d_a5b2b455.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
