<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่เรือนจำเกาหลีใต้ได้ซักถามเกี่ยวกับการขอสินบนจากคิมโฮจุงเป็นเงินหลายล้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3333033/south-korean-prison-officer-under-probe-asking-kim-ho-joong-millions-bribe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ราชทัณฑ์ที่เรือนจำเอกชนเพียงแห่งเดียวของเกาหลีใต้กำลังอยู่ระหว่างการสอบสวนในข้อหาเรียกร้องเงิน 30 ล้านวอน (20,600 ดอลลาร์สหรัฐ) จากนักร้องคิมโฮจุงเพื่อแลกกับการช่วยจัดการย้ายเขาไปยังสถานที่ – เจ้าหน้าที่เรียกร้องกล่าวว่าเป็นเท็จกระทรวงยุติธรรมกล่าวว่าเจ้าหน้าที่ที่ไม่เปิดเผยชื่อต่อสาธารณะอาจถูกลงโทษทางวินัยขึ้นอยู่กับผลของ</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 03:22:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5208fa91fdc05c2babd24daaa810813fe9a35cb2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/2799f2cf-aea4-4d26-bc6a-a8254f1d09e0_540d221f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงเรียนสอนขับรถในฮ่องกงถูกกระแทกด้วยค่าธรรมเนียมทึบแสงชั่วโมงการฝึกอบรมไม่เพียงพอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333032/hong-kong-driving-schools-slammed-opaque-fees-insufficient-training-hours?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเฝ้าระวังผู้บริโภคของฮ่องกงทำให้โรงเรียนสอนขับรถของเมืองต้องเสียค่าธรรมเนียมทึบแสงโดยโรงเรียนแห่งหนึ่งคิดค่าใช้จ่ายเกือบสองเท่าของอัตราที่เสนอสำหรับบทเรียนพิเศษเพื่อให้เป็นไปตามชั่วโมงการฝึกอบรมขั้นต่ำสภาผู้บริโภคประกาศเมื่อวันจันทร์ว่าหลักสูตรพื้นฐานทั้งหมด 32 หลักสูตรที่เปิดสอนโดยโรงเรียนสอนขับรถ 11 แห่งในเมืองไม่สามารถตอบสนองความต้องการของกรมการขนส่งทางบกในการฝึกอบรมภาคปฏิบัติเป็นเวลา 30 ชั่วโมง</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 02:59:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89ea2e94a627f4feae588bcbfb1f089082585198</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/57e35b53-90c7-4f83-8403-ac3a798af111_bfd71e19.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แร่ใยหินในกองกำลังเล่นทรายกว่า 70 แห่งปิดโรงเรียนในออสเตรเลียนิวซีแลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3333028/over-70-schools-shut-australia-new-zealand-over-asbestos-play-sand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงเรียนกว่า 70 แห่งในออสเตรเลียและนิวซีแลนด์ถูกปิดในวันจันทร์เพื่อทำความสะอาดหลังจากค้นพบแร่ใยหินในผลิตภัณฑ์เล่นทรายสำหรับเด็กที่ใช้กันอย่างแพร่หลายการเรียกคืนได้รับการออกสำหรับผลิตภัณฑ์ทรายเล่นหลายสีสันหลังจากการทดสอบในห้องปฏิบัติการตรวจพบร่องรอยของแร่ใยหินเทรโมไลต์และไครโซไทล์โรงเรียนและโรงเรียนอนุบาลจำนวนหนึ่งในออสเตรเลียนแคพิทอลเทร์ริทอรี (ACT) และอีกหนึ่งแห่งในบริสบา</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 02:32:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3ff30266e2a93682faae3077df7b62697b74400</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/c1ceeecc-46cf-4e00-98c8-29408da0846b_f6b56afe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์ประธานอาเซียนที่เข้ามาเผชิญกับ ‘ความท้าทาย‘ ไทย - กัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3332959/philippines-takes-asean-helm-thailand-cambodia-dispute-be-significant-challenge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การฟื้นตัวของความเป็นปรปักษ์ระหว่างไทยกับกัมพูชาเพียงไม่กี่สัปดาห์หลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวถึงการสงบศึกในแถวชายแดนที่มีความรุนแรงซึ่งจะก่อให้เกิดความท้าทายที่สำคัญสำหรับฟิลิปปินส์ในฐานะประธานอาเซียนคนต่อไปไทยเมื่อสัปดาห์ที่แล้วประกาศระงับข้อตกลงสันติภาพกับกัมพูชาลงนามในการประชุมสุดยอดสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ครั้งที่ 47 ที่กรุงกัวลาลัมเปอร์เมื่อเดือนต.ค.</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 02:30:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd8b96e749c6070bd1387bb13012cc208c743b76</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/19fc90a1-bb7f-420d-b7bd-e6e3eeaca7ba_269ac9c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ราชินีเป่าซีของจีนถูกตำหนิเป็นเวลาหลายพันปีวิทยาศาสตร์ได้ล้างชื่อของเธอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3332716/chinas-queen-bao-si-was-blamed-thousands-years-science-has-cleared-her-name?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้หญิงเพียงไม่กี่คนในประวัติศาสตร์จีนที่ถูกดูหมิ่น – หรือเข้าใจผิด – เช่นเดียวกับเป่าซีเป็นเวลาเกือบสามพันปีที่ราชินีไม่ได้ถูกจดจำในฐานะบุคคลแต่เป็นสัญลักษณ์: หญิงสาวที่สวยงามที่มีหัวใจที่เย็นชาและความงามที่ไม่มีใครเทียบได้ทำให้ราชวงศ์ล่มสลายตามตำนานแล้วเป่าซีเป็นราชินีดังนั้นเธอจึงไม่เคยยิ้มสิ้นหวังที่จะทำให้เธอขบขันราชาเจ้าแห่งราชวงศ์โจวตะวันตก (ab</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 02:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92f96a5ac7d7472df2a25dc86942b5a9f33b5270</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/23704b3f-d953-4d11-91eb-3724d5704740_98742fb4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
