<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อาดิดาสบอกว่าขออภัยในความไม่สะดวกที่เกิดขึ้นในฮ่องกงและให้คำมั่นว่าจะตรวจสอบความเป็นส่วนตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342715/adidas-says-sorry-over-fitting-room-incident-hong-kong-vows-privacy-review?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาดิดาสได้ขอโทษและกล่าวว่าจะดำเนินการรีวิวห้องที่เหมาะสมเพื่อปกป้องความเป็นส่วนตัวของลูกค้าให้ดียิ่งขึ้นหลังจากที่ผู้หญิงคนหนึ่งร้องเรียนว่าพนักงานและผู้สนับสนุนคนอื่นๆเปิดม่านขณะที่เธออยู่ในร้านค้าแห่งหนึ่งในฮ่องกงยักษ์ใหญ่ด้านเสื้อผ้ากีฬากล่าวเมื่อวันศุกร์ในแถลงการณ์โซเชียลมีเดียว่าผู้บริหารของบริษัทได้พบกับลูกค้าเพื่อขอโทษและขอโทษ</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:45:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">415e8e1b5f800b04a38e5ca62b6142b69cf28a79</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/c7c1f3bd-9137-4231-a580-b4f1ed8fcb2d_f6f138d2.jpg?itok=lhZRy4rl&amp;v=1770385074" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนปรับบริษัทสำหรับบริการ ChatGPT และ DeepSeek ปลอมในการปราบปรามการโจรกรรม IP</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3342718/china-fines-firms-fake-chatgpt-and-deepseek-services-ip-theft-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานกำกับดูแลตลาดของจีนได้ลงโทษบริษัทหลายแห่งที่ปลอมตัวเป็น ChatGPT ของ DeepSeek และ OpenAI ในการฉ้อโกงผู้ใช้ในการปราบปรามล่าสุดเกี่ยวกับการแข่งขันที่ไม่เป็นธรรมและการโจรกรรมทรัพย์สินทางปัญญา (IP) ในภาคปัญญาประดิษฐ์องค์การบริหารแห่งรัฐเพื่อการกำกับดูแลตลาด (SAMR) ซึ่งเป็นหน่วยเฝ้าระวังตลาดของจีนสั่งปรับ Shanghai Shangyun Internet Technology 62,692.70 หยวน (US $ 9,034) สำหรับโอเปร่า</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:42:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09d4b7fcd6939b1c789abc612723f86949a8f6b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/2f90b4b8-1932-4940-a011-443f5d002f5d_abb51ef3.jpg?itok=3eCqXLGs&amp;v=1770385143" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหราชอาณาจักรจีนเพิ่มความสัมพันธ์ทางการเงินกระชับบทบาทของลอนดอนในฐานะศูนย์กลางหยวนนอกชายฝั่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3342696/uk-china-boost-financial-ties-deepen-londons-role-offshore-yuan-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลอนดอนได้ยึดมั่นในบทบาทของตนในฐานะศูนย์กลางนอกชายฝั่งชั้นนำสำหรับเงินหยวนของจีนตามข้อตกลงความร่วมมือทางการเงินใหม่ซึ่งมีจุดมุ่งหมายเพื่อบรรเทาการจดทะเบียนข้ามบริษัทในตลาดของกันและกันข้อตกลงนี้เกิดขึ้นจากการประชุมครั้งแรกของคณะทำงานด้านการเงินของสหราชอาณาจักร - จีนซึ่งประชุมกันที่กรุงปักกิ่งเมื่อวันเสาร์การประชุมตรงกับวันสุดท้ายของนายเคียร์สตาร์เมอร์นายกรัฐมนตรีอังกฤษ</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:00:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d76179ae5a34d4bd9221502594b30ab34c22dd3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/5b3b4071-af0a-484a-b7f6-79f748a09720_559b8165.jpg?itok=s_v1r5Lr&amp;v=1770376960" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกำลังพัฒนาขีปนาวุธร่อนความเร็วสูงขนาดเล็กที่สามารถยิงได้จากปืนทหารเรือขนาด 80 มม.</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3342577/china-developing-mini-hypersonic-glide-missiles-can-be-fired-80mm-naval-gun?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์และวิศวกรชาวจีนกำลังพัฒนาขีปนาวุธร่อนแบบไฮเปอร์โซนิคขนาดเล็กพิเศษที่สามารถยิงได้จากปืนต่อต้านอากาศยานขนาด 80 มม. (3.4 นิ้ว) เมื่อออกจากลำกล้องขีปนาวุธจะมีความเร็วใกล้เคียงกับ Mach 6 ซึ่งเร็วกว่ากระสุนต่อต้านอากาศยานทั่วไปสิ่งนี้ช่วยให้สามารถโจมตีเครื่องบินขับไล่หรือโดรนที่อยู่ห่างออกไปมากกว่า 20 กม. (12 ไมล์) แม้ในระดับความสูงประมาณ 10,000 เมตร (32,</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65b7d89faea3616b7eda8e8a9ae68a86c0f90504</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/68cf2111-f29f-42b3-91cd-4f80ba00bcca_ba3a3190.jpg?itok=-2FbBcNi&amp;v=1770338958" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นาซ่าอนุญาตให้นักบินอวกาศใช้ไอโฟนในอวกาศเพื่อบันทึก ‘ช่วงเวลาพิเศษ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342706/nasa-allows-astronauts-use-iphones-space-capture-special-moments?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักบินอวกาศของ Nasa ที่เดินทางลึกลงไปในอวกาศมากกว่ามนุษย์ทุกคนที่เดินทางจะสามารถบันทึกและแบ่งปันภาพจากภารกิจแลนด์มาร์คบนดวงจันทร์ในเดือนหน้าโดยใช้ Apple iPhones ที่ Nasa จัดหาให้ลูกเรือที่บินผ่านดวงจันทร์ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของโครงการอาร์เทมิสและภารกิจสถานีอวกาศนานาชาติก่อนหน้านี้ในเดือนกุมภาพันธ์จะบินด้วย "สมาร์ทโฟนรุ่นล่าสุด" Jared Isaacman ผู้บริหารของ Nasa กล่าว</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:45:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce81ec21538200c61f19777b2872e088b3bc9d8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/36dfaa21-8ecf-428d-9e50-a9befa9220be_7d98cdfe.jpg?itok=npln-8IX&amp;v=1770381928" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
