<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Slurp at your own risk: การศึกษาเชื่อมโยงความคลั่งไคล้ราเม็งของญี่ปุ่นกับอัตราการเสียชีวิตที่สูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3326279/frequent-ramen-eaters-japan-may-face-higher-risk-death-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในใจกลางเมืองที่ชื่นชอบราเม็งของญี่ปุ่นนักวิจัยได้กวนหม้อด้วยการศึกษาที่ชี้ให้เห็นว่าการรับประทานก๋วยเตี๋ยวที่ชื่นชอบสัปดาห์ละสามครั้งหรือมากกว่านั้นอาจมีความเสี่ยงต่อสุขภาพการศึกษาร่วมกันซึ่งดำเนินการโดยมหาวิทยาลัยในภาคตะวันออกเฉียงเหนือของจังหวัดยามากาตะซึ่งเป็นที่ตั้งของการบริโภคราเม็งที่สูงที่สุดในประเทศพบว่าผู้รับประทานราเม็งบ่อยครั้งต้องเผชิญกับความเสี่ยงต่อการเสียชีวิตประมาณ 1.5 เท่า</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 02:11:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e042427f17c2acef7736c0b2c770d14e2020fc29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/98ed1cb7-1088-428d-a760-83628e101a2d_f0ac193d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การผลักดันของทรัมป์สำหรับฐานทัพอากาศอัฟกานิสถานมีความเสี่ยงที่จะทำให้เกิดการแข่งขันระหว่างสหรัฐฯกับจีนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3326260/will-trumps-push-afghan-air-base-create-new-flashpoint-us-china-rivalry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การผลักดันของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ในการยึดฐานทัพอากาศบาแกรมของอัฟกานิสถานซึ่งถูกตีกรอบว่าเป็นการตอบสนองต่อการสะสมนิวเคลียร์ของจีนในซินเจียงซึ่งเสี่ยงต่อความไม่มั่นคงในภูมิภาคที่เปราะบางอยู่แล้วและอาจเปลี่ยนประเทศที่ได้รับผลกระทบจากสงครามให้กลายเป็นจุดวาบไฟในการแข่งขันระหว่างสหรัฐฯกับจีนอีกครั้งผู้สังเกตการณ์เตือนฐานประวัติศาสตร์ที่สร้างขึ้นโดยสหภาพโซเวียตตั้งอยู่ห่างจากคาบูลไปทางเหนือประมาณ 70 กม. (43 ไมล์) และห่างจากอัฟกานิสถานน้อยกว่า 800 กม.</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 02:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d4511ff32a9bdd5db1f1b3b687a781ce574e1d52</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/7e3b52e7-db09-431e-b88e-96ffbca4b96e_e5eb8fbf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นปฏิเสธการยอมรับของรัฐปาเลสไตน์เพื่อหลีกเลี่ยงทรัมป์ที่ ‘น่ารำคาญ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3326277/japan-reject-palestinian-state-recognition-un-avoid-annoying-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นจะไม่ยอมรับรัฐปาเลสไตน์ในการประชุมสหประชาชาติในสัปดาห์หน้าท่ามกลางความกังวลว่าการทำเช่นนั้นอาจทำให้สถานการณ์ในตะวันออกกลางเลวร้ายลงและทำร้ายความสัมพันธ์กับสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่นักวิเคราะห์คนหนึ่งอธิบายว่า "น่าอาย" พันธมิตรสหรัฐหลายรายรวมถึงอังกฤษออสเตรเลียแคนาดาและฝรั่งเศสได้กล่าวว่าพวกเขาจะสนับสนุนการยอมรับอย่างเป็นทางการของรัฐปาเลสไตน์ในช่วงองค์การสหประชาชาติ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 01:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ab42622bff65a8e0c20282c10af8bcfeb7d0f6f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/ead59b89-d9bd-4a79-9f0e-8ff9ce6a0f98_e8c87ee5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงลดนวัตกรรมและความรับผิดชอบต่ออนาคตลงเป็นสองเท่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3326091/hong-kong-doubles-down-innovation-and-accountability-its-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการกล่าวถึงนโยบายที่ครอบคลุมมากที่สุดของเขา John Lee Ka-chiu ประธานกรรมการบริหารของฮ่องกงได้วางแผนมาตรการนโยบายหลายสิบอย่างเพื่อกระตุ้นเศรษฐกิจฮับของฮ่องกงช่วยเหลือวิสาหกิจขนาดกลางและขนาดย่อมพัฒนาตลาดอสังหาริมทรัพย์ส่งเสริมการท่องเที่ยวพัฒนาอุตสาหกรรมเทคโนโลยีใหม่ๆยกระดับความอุดมสมบูรณ์และฝึกอบรมผู้มีความสามารถเพียงไม่กี่คนอย่างไรก็ตามการให้ความสำคัญกับเศรษฐกิจไม่ควรเบี่ยงเบนความสนใจจาก</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">54b16bfb185de762b45bd08e14388ab485b770fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/f6736b0b-e387-4617-b994-f10ee3677ad9_ae94e2da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาวะโลกร้อนและปัจจัยกระตุ้นการเดินทางที่เพิ่มขึ้นในการติดเชื้อไข้เลือดออกในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3326263/global-warming-and-increased-travel-drive-surge-hong-kong-dengue-infections?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญด้านสุขภาพกล่าวว่าภาวะโลกร้อนและโลกาภิวัตน์ได้เพิ่มจำนวนผู้ป่วยโรคไข้เลือดออกที่นำเข้าในฮ่องกงอย่างมีนัยสำคัญโดยการติดเชื้อประจำปีเพิ่มขึ้นจากหลายสิบรายเป็นมากกว่า 100 รายในช่วงสองทศวรรษที่ผ่านมาการเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วนี้เกิดขึ้นควบคู่ไปกับความเสี่ยงที่เพิ่มขึ้นของโรคที่มียุงเป็นพาหะในเมืองจนถึงปีนี้ฮ่องกงได้บันทึกไข้ชิคุนกุนยานำเข้า 21 ชนิด</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 01:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f853692615d8bc06846289c8339bc4cb7e9318a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/8cfe6369-275d-4077-8173-e1ab0b784b4a_f8982885.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
