<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ภาคเภสัชกรรมของจีนก้าวสู่ลีกใหญ่ในฐานะมหาอำนาจด้านนวัตกรรมระดับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3336851/chinas-pharmaceutical-sector-moves-big-leagues-global-innovation-powerhouse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังได้รับชื่อเสียงที่มั่นคงในฐานะศูนย์กลางนวัตกรรมทางเภสัชกรรมโดยเปลี่ยนจากผู้ผลิตยาลอกเลียนแบบไปเป็นผู้ที่มีโครงสร้างพื้นฐานและความสามารถในการวิจัยและพัฒนาซึ่งเป็นคู่แข่งกับ behemoths เภสัชกรรมทั่วโลกตามการให้คำปรึกษาระดับโลก SAI MedPartners ที่ตั้งอยู่ในสหรัฐอเมริกาและ Idea Pharma หน่วยงานเมื่อเร็วๆนี้ได้เปิดตัวดัชนีใหม่โดยมีวัตถุประสงค์เพื่อเน้นผู้ผลิตยาจีนและตระหนักถึง</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18758ddff98e03d03ec01ff461415b6d704957cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/1086ad51-3085-40a3-bf84-2dbd496a264e_ee79904e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีมจีนสร้าง AI ชิปแสงที่เร็วกว่าผู้นำตลาดของ Nvidia ถึง 100 เท่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336918/chinese-team-builds-optical-chip-ai-100-times-faster-nvidias-market-leader?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์จีนได้เปิดตัวชิปคำนวณออปติคัลที่มีประสิทธิภาพสูงกว่าฮาร์ดแวร์ AI ชั้นนำของ Nvidia โดยมีความเร็วและประสิทธิภาพการใช้พลังงานมากกว่าร้อยเท่า – โดยเฉพาะอย่างยิ่งสำหรับงานสร้างเช่นการผลิตวิดีโอและการสังเคราะห์ภาพชิป LightGen ได้รับการพัฒนาโดยทีมงานจากมหาวิทยาลัย Shanghai Jiao Tong และมหาวิทยาลัย Tsinghua โดยใช้ความเร็วของแสงเพื่อดำเนินการ artifici ที่ซับซ้อน</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:19:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ad10d18914f5d8769f689302e27210133855a44</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/3c168419-ef11-4b63-bb39-f5c507fa1865_ac2a8500.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลชั้นนำของเกาหลีใต้ยกเครื่องการจัดการการพิจารณาคดีในกฎอัยการศึกเพื่อเรียกความไว้วางใจจากประชาชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336964/south-koreas-top-court-overhauls-handling-martial-law-trials-regain-public-trust?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กว่าหนึ่งปีหลังจากที่อดีตประธานาธิบดียุนซุกยอลของเกาหลีใต้ล้มเหลวในการบังคับใช้กฎอัยการศึกศาลสูงสุดของประเทศได้ประกาศการเปลี่ยนแปลงวิธีการจัดการคดีระเบิดทางการเมืองเนื่องจากความโกรธของประชาชนต่อความล่าช้าและอคติที่ถูกกล่าวหายังคงเพิ่มขึ้นศาลฎีกากล่าวว่าจะปรับปรุงขั้นตอนสำหรับการพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติที่มีเดิมพันสูงรวมถึงคดีที่เกิดจากการหลอกลวงของยูน</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dffa33f2fe4f9514644945ab3981600a87bc83a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/cdfe7744-bab2-45a6-abd8-729c0b56b31f_5beced28.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ลงนามในร่างกฎหมายป้องกันประเทศจำกัดการลงทุนในเทคโนโลยีของจีนบริษัททหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3336981/trump-signs-defence-bill-restricting-investment-chinese-tech-military-firms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันพฤหัสบดีได้ลงนามในร่างกฎหมายป้องกันประเทศที่จะจำกัดการลงทุนขาออกของสหรัฐในเทคโนโลยีของจีนและลดสัญญาของรัฐบาลกลางกับบริษัทเทคโนโลยีชีวภาพของจีนท่ามกลางการสงบศึกทางการค้าที่ไม่สะดวกสบายระหว่างวอชิงตันและปักกิ่งร่างพระราชบัญญัตินี้เรียกว่าพระราชบัญญัติการอนุญาตป้องกันประเทศ (NDAA) ทำให้ทั้งสภาผู้แทนราษฎรและวุฒิสภาพ้นจากตำแหน่งเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 23:54:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e0d574c3ed83d417e711fbfb8531753968797d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/e02c2d53-9e35-4f6d-b590-9292572cd848_3bd08090.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>TikTok บรรลุข้อตกลงในการขายสินทรัพย์ในสหรัฐอเมริกาให้กับกลุ่มนักลงทุนชาวอเมริกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3336980/tiktok-reaches-deal-sell-us-assets-american-investor-group?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการย้ายสถานที่สำคัญที่ยุติความไม่แน่นอนทางกฎหมายและการเมืองเป็นเวลาหลายปีซีอีโอของ TikTok Chew Shou Zi ได้แจ้งให้พนักงานทราบเมื่อวันพฤหัสบดีว่าบริษัทได้ลงนามในข้อตกลงที่มีผลผูกพันในการขายการดำเนินงานในสหรัฐอเมริกาให้กับกลุ่มนักลงทุนชาวอเมริกันข้อตกลงซึ่งได้รับการสนับสนุนจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้หลีกเลี่ยงการห้ามทั่วประเทศอย่างมีประสิทธิภาพและรักษาอนาคตของแพลตฟอร์มสำหรับ 170</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 23:26:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc1c35e5d9751a04180a6e68d25392b84322b59e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/c82f32bc-ccfe-49e1-8e08-cb3359ec2a33_4fca582c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
