<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การแข่งขันอาวุธหลายขั้วนำภัยคุกคามขีปนาวุธไปสู่ระดับใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3323706/multipolar-arms-race-takes-ballistic-missile-threat-new-levels?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สงครามอยู่ห่างออกไปเพียงแค่กดปุ่มเดียวและความเป็นไปได้ที่จะเกิดขึ้น – แม้ว่าจะเกิดขึ้นโดยบังเอิญ – ก็ไม่ได้มีนัยสำคัญความก้าวหน้าของความสามารถของขีปนาวุธได้เปิดพื้นที่การต่อสู้ใหม่เช่นเดียวกับในช่วงสงครามเย็นศัตรูในปัจจุบันสามารถกักขังประชากรของกันและกันไว้เป็นตัวประกันภายใต้การคุกคามของสงครามนิวเคลียร์ในขณะที่เราทำเครื่องหมาย 80 ปีนับตั้งแต่สงครามโลกครั้งที่สองสิ้นสุดลงมันกำลังกลายเป็น</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0e51a7a1b8015672c947e02011ab2f346b1f3c68</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/41494286-a4f3-45f6-bbe6-972fb5adb1fd_239025df.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นอร์เวย์เพื่อซื้อเรือฟริเกตที่ผลิตในสหราชอาณาจักรเพื่อตรวจสอบเรือดำน้ำของรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3323825/norway-buy-uk-made-frigates-monitor-russian-submarines?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นอร์เวย์กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าได้เลือกอังกฤษเป็นพันธมิตรเชิงกลยุทธ์ในการเข้าซื้อกิจการเรือฟริเกตใหม่ในการลงทุนทางทหารที่ใหญ่ที่สุดเท่าที่เคยมีมาในข้อตกลงที่มีมูลค่าประมาณ 10,000 ล้านปอนด์ (13.51 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อส่งเสริมการป้องกันทางทะเลของประเทศนอร์ดิกเยอรมนีฝรั่งเศสอังกฤษและสหรัฐอเมริกาได้เสนอการออกแบบเรือรบคู่แข่งในการแข่งขัน “เรือฟริเกตเป็นส่วนสำคัญของการป้องกันประเทศของเรา</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 12:24:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61c45612532462251b0e465fa2001c34b9e3273c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/df7621cc-c95c-4bbf-9f0a-194620b21da2_a62c1b57.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดจึงมีแนวโน้มว่าการผลิตอาวุธร่วมกันระหว่างสหรัฐฯและไต้หวันอาจทำให้เกิดเสียงระฆังเตือนในกรุงปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3323816/why-likely-us-taiwan-joint-arms-production-may-ring-alarm-bells-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การผลิตอาวุธร่วมระหว่างสหรัฐฯกับไต้หวันอาจเป็นภัยคุกคามต่อเสถียรภาพในภูมิภาคและยังต้องเผชิญกับความท้าทายนักวิเคราะห์ในจีนแผ่นดินใหญ่ได้เตือนหลังจากวุฒิสมาชิกอาวุโสชาวอเมริกันมีแนวโน้มที่จะได้รับความร่วมมือดังกล่าวสำนักข่าวรอยเตอร์รายงานว่าวุฒิสมาชิกสหรัฐโรเจอร์วิคเกอร์ประธานคณะกรรมการบริการติดอาวุธวุฒิสภาและผู้สนับสนุนที่แข็งแกร่งของไต้หวันกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าเขาคาดหวังว่า "การผลิตร่วมกันและ</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b63a1f9de681effbee0a1c35c4360daf9a89582e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/aac255bf-be8d-45e1-86f7-86c3872f00c5_bc5d0277.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนการใช้จ่ายของมาเก๊ามีเป้าหมายเพื่อสร้าง patacas 2 พันล้านในการบริโภค</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323823/macau-spending-scheme-aims-generate-2-billion-patacas-consumption?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเก๊าจะเปิดตัวแคมเปญการบริโภคทั่วเมืองมูลค่า 470 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (60.3 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในวันจันทร์ซึ่งใช้เวลาสามเดือนเพื่อกระตุ้นการใช้จ่ายในท้องถิ่นและสนับสนุนธุรกิจขนาดเล็กในช่วงฤดูท่องเที่ยวนอกฤดูท่องเที่ยวโครงการซึ่งจะดำเนินต่อไปจนถึงสิ้นเดือนพฤศจิกายนยังมีวัตถุประสงค์เพื่อทำเครื่องหมายการแข่งขันกีฬาแห่งชาติครั้งที่ 15 ที่กำลังจะมาถึงโดยมีกวางตุ้งฮ่องกงและมาเก๊าเป็นเจ้าภาพร่วมเป็นครั้งแรกตาม</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 11:39:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">feb81ba58ea4c096c33994f6043749f060c8e022</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/25bdbb4f-b485-462b-97b2-ba5e410a2115_a6056327.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงอาจมีนักท่องเที่ยวหลังโควิดสูงถึง 5 ล้านคนในเดือนสิงหาคม: นักกฏหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3323821/hong-kong-could-hit-post-covid-high-5-million-tourists-august-lawmaker?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวเลขผู้เข้าชมของฮ่องกงในเดือนสิงหาคมอาจสูงกว่า 5 ล้านคนซึ่งเป็นสถิติหลังการระบาดใหญ่ผู้ออกกฎหมายภาคการท่องเที่ยวกล่าวสมาชิกสภานิติบัญญัติ Perry Yiu Pak-leung กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่ากิจกรรมขนาดใหญ่และรูปแบบการท่องเที่ยวที่หลากหลายมีแนวโน้มที่จะกระตุ้นความเฟื่องฟูแต่จำนวนผู้เข้าชมยังไม่กลับสู่ระดับก่อนโควิดเนื่องจากการแข่งขันที่รุนแรงและการชะลอตัวของบัสซีนทั่วโลก</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 11:33:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afbee9a443327fe17881b9a322e6c6557d11ee2d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/9d2a1b63-5f1a-4237-a26a-b4aa1d35d1cf_4275c178.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
