<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐต้องเร่งการส่งมอบอาวุธไปยังไต้หวันสร้างคลังเก็บของวุฒิสภาได้ยิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3333609/us-should-speed-arms-deliveries-taiwan-create-regional-stockpile-senate-hears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วอชิงตันจำเป็นต้องเร่งการขายอาวุธให้กับไต้หวันและช่วยสร้างคลังอาวุธฉุกเฉินในระดับภูมิภาคสำหรับการป้องกันประเทศวุฒิสภาสหรัฐได้รับฟังเมื่อวันพฤหัสบดีขั้นตอนดังกล่าวจะช่วยดำเนินการตามบทบัญญัติในกฎหมายแลนด์มาร์ค 2022 – พระราชบัญญัติความยืดหยุ่นที่เพิ่มขึ้นของไต้หวัน (TERA) – ที่ยังไม่ได้รับการตระหนักอย่างเต็มที่รวมถึงเพิ่มขวัญกำลังใจบนเกาะที่ปกครองตนเองพยานกล่าวในการพิจารณาคดีที่จัดขึ้นโดย</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 23:05:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e9e4abd907113168118ccb9427837f0c92c7b67</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/ea3f918c-2c30-4714-9bfe-ca9af3e7a0ed_e52bcbf2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ปิดช่องโหว่ ': เจ้าหน้าที่สหรัฐฯเรียกร้องให้ใช้กฎชิปที่เข้มงวดมากขึ้นเพื่อจำกัดผลกำไรของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3333608/us-officials-call-tougher-chip-rules-limit-chinas-gains?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วอชิงตันควรเพิ่มความเข้มงวดในการควบคุมการส่งออกโดยการเพิ่มเจ้าหน้าที่ตรวจสอบและอุดช่องโหว่เพื่อชะลอความก้าวหน้าในการผลิตชิปของปักกิ่งและลดความพยายามในการหลบหลีกด้วยการสนับสนุนจากพันธมิตรเช่นเนเธอร์แลนด์และญี่ปุ่นฝ่ายนิติบัญญัติและผู้เชี่ยวชาญของสหรัฐอเมริกากล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีการดำเนินการดังกล่าวควรได้รับการปรับใช้รวมถึงการให้อำนาจสำนักงานอุตสาหกรรมและความมั่นคง (BIS) ในการปิดช่องโหว่ทางการค้าและยังกำหนดเป้าหมาย</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 22:41:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">471fbf517eca105b2dc4c26eb4e3be69c0f37fb1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/ae3f4099-fe56-48e6-8fb5-9ee812d898de_2ce1c18d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zelensky ต้องการพูดคุยกับ Trump หลังจากได้รับแผนใหม่ของสหรัฐเพื่อยุติสงครามยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3333607/zelensky-wants-talk-trump-after-receiving-new-us-peace-plan-end-ukraine-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานของเขากล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าประธานาธิบดีโวโลไดเมียร์ซีเลนสกีแห่งยูเครนได้รับแผนสันติภาพที่จัดทำขึ้นอย่างเป็นทางการในสหรัฐอเมริกาเพื่อยุติสงครามกับรัสเซีย “ผลจากการประชุมในวันนี้เราได้ตกลงที่จะทำงานในประเด็นของแผนในลักษณะที่นำไปสู่การยุติสงครามอย่างมีเกียรติ” สำนักงานของ Zelensky เขียนไว้ใน Telegram หลังจากการประชุมกับคณะผู้แทนทหารอาวุโสของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 22:40:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f075da3a027eddd630b4cbad3a5ce05110c53db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/ef56565f-6c34-4d6a-a0d6-535d4c0d9970_e8284e03.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนให้เรายืมมากกว่าประเทศอื่นๆตั้งแต่ปี 2000 รายงานพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333569/china-has-lent-more-us-any-other-country-2000-report-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การให้กู้ยืมเงินของจีนนับตั้งแต่เปลี่ยนศตวรรษที่ผ่านมามีขนาดใหญ่กว่าที่เข้าใจกันก่อนหน้านี้อย่างมากโดยการให้กู้ยืมเงินและเงินช่วยเหลือจะเพิ่มขึ้นเรื่อยๆไปยังประเทศที่พัฒนาแล้วรวมถึงสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นผู้รับรายใหญ่ที่สุดตามรายงานฉบับใหม่ของทีมวิจัยมหาวิทยาลัยอเมริกันจาก 2.2 ล้านล้าน $ ที่เบิกจ่ายโดย "ภาคทางการ" ของจีนระหว่างปี 2000 ถึง 2023 เกือบ 202,000 ล้าน $ สหรัฐไปที่ p</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 22:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f98d9befab1ea05c31572afbe9d68c78b780887</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/b244a978-a019-487a-a4a8-0edd23f67bd1_508f44b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐเปิดตัวแผนการประมูลน้ำมันและก๊าซนอกแคลิฟอร์เนียและอะแลสกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333606/us-unveils-plan-oil-and-gas-auctions-california-and-alaska?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมารัฐบาลทรัมป์เปิดเผยแผนระยะเวลา 5 ปีที่จะจัดการประมูลสัญญาเช่าสิทธิการขุดเจาะน้ำมันและก๊าซในอ่าวเม็กซิโกและในน่านน้ำของรัฐบาลกลางนอกชายฝั่งอะแลสกาและแคลิฟอร์เนียมากถึง 34 ครั้งข้อเสนอของกระทรวงมหาดไทยสอดคล้องกับวาระการครองอำนาจด้านพลังงานของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเพื่อเพิ่มการผลิตเชื้อเพลิงฟอสซิลในประเทศมีแนวโน้มที่จะตั้งค่า C ใหม่</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 21:46:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">21205f6954de9dadf2a5b79a5ba61d55479982a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/8b39fa40-65a7-465d-ae96-ac0cfe4a2617_c5224c8c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
