<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทหารที่ประจำการในศรีลังกาอินโดนีเซียขณะที่ยอดผู้เสียชีวิตจากน้ำท่วมในเอเชียใกล้ถึง 1,000 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334722/military-deployed-sri-lanka-indonesia-floods-kill-nearly-1000-across-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศรีลังกาและอินโดนีเซียได้ส่งเจ้าหน้าที่ทหารในวันจันทร์เพื่อช่วยเหลือผู้ประสบภัยน้ำท่วมครั้งใหญ่ซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิตเกือบ 1,000 คนใน 4 ประเทศในเอเชียในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมาระบบอากาศแยกต่างหากทำให้เกิดฝนตกหนักและขยายไปทั่วทั้งเกาะศรีลังกาและส่วนใหญ่ของเกาะสุมาตราทางตอนใต้ของประเทศไทยและทางตอนเหนือของมาเลเซียเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเดินทางถึงสุมาตราเหนือในวันที่</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 04:58:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe009d27056677963b8be7759a81cb71ebc4f5d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/9efad18a-001b-4ab0-9dc3-0da9fded5e7b_1d6de28f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเทศในแอฟริกาผลักดันให้มีการยอมรับอาชญากรรมอาณานิคมและการชดใช้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3334726/african-nations-push-recognition-colonial-crimes-and-reparations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำแอฟริกันได้ผลักดันใหม่เพื่อให้อาชญากรรมในยุคอาณานิคมได้รับการยอมรับมีความผิดทางอาญาและได้รับการแก้ไขผ่านการชดใช้ในการประชุมที่แอลเจียร์เมื่อวันอาทิตย์นักการทูตและผู้นำได้ประชุมเพื่อขับเคลื่อนมติของสหภาพแอฟริกาที่ผ่านมาในการประชุมเมื่อต้นปีที่ผ่านมาเพื่อเรียกร้องความยุติธรรมและการชดใช้ให้กับผู้ที่ตกเป็นเหยื่อของลัทธิล่าอาณานิคมในการกล่าวสุนทรพจน์ของเขารัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศแอลจีเรีย Ahmed Attaf กล่าวว่า</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 04:41:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2f52ca4737f74f215d0628c0a9463969471f70d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/e5189b15-760f-4a0a-bc05-a0146d2bd203_61a0bd9b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงขีปนาวุธ BrahMos ที่ปลิวว่อนของอินเดียกับอินโดนีเซียท้าทายไบนารีสหรัฐฯ - จีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334719/indias-looming-us450-million-brahmos-deal-indonesia-challenges-us-china-binary?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียและอินโดนีเซียใกล้จะเสร็จสิ้นการขายขีปนาวุธ BrahMos มูลค่า 450 ล้านดอลลาร์สหรัฐในข้อตกลงที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าอาจทำให้เอเชียตะวันออกเฉียงใต้เป็นทางเลือกที่ยาวนานในการพึ่งพาสหรัฐอเมริกาหรือจีนข้อตกลงดังกล่าวซึ่งหารือกันเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาในระหว่างการเจรจารัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมอินเดีย - อินโดนีเซียครั้งที่สามซึ่งมีนายราชนาถซิงห์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมอินเดียเป็นประธานร่วมและนายฌาฟรีสจัมซอดดินรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมอินโดนีเซียจะ</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 04:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db0cdb2fee1c4da058c22c8ea1c45d930b4e6113</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/76b65703-ce18-4c89-9460-e6b0cedb9bd1_4d3b2ab6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดอดีตแร็ปเปอร์มือโปรของปักกิ่งจึงต้องการปลุกระดมให้แยกตัวออกจากไต้หวัน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3334717/why-former-pro-beijing-rapper-wanted-inciting-taiwan-secession?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการยกระดับการรณรงค์ต่อต้านผู้ปลุกปั่นเพื่ออิสรภาพของปักกิ่งทางการจีนแผ่นดินใหญ่ได้ออกหมายจับและเสนอรางวัลใหญ่สำหรับผู้มีอิทธิพลในสื่อสังคมออนไลน์ไต้หวันสองคนที่ถูกกล่าวหาว่า "ยุยงให้แยกตัว" สำนักงานความมั่นคงสาธารณะในฉวนโจวมณฑลฝูเจี้ยนประกาศเมื่อวันที่ 13 พฤศจิกายนว่ามีเงินรางวัล 50,000 ถึง 250,000 หยวน (7,040 $ ถึง 35,200 $ ดอลลาร์สหรัฐ) สำหรับเคล็ดลับชั้นนำ</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 04:03:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fc392ca2b9610a56abb9f4209edc0d8ebb75ff8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/c1d111e8-9fc3-46f8-bc62-3ce8befc1de9_fe4ee77a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ต้องสงสัยในการยิงของกองกำลังรักษาความสงบแห่งชาติเป็น ’หัวรุนแรงในสหรัฐอเมริกา’ โนเอมกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334713/national-guard-shooting-suspect-was-radicalised-us-noem-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการสหรัฐเชื่อว่าผู้อพยพชาวอัฟกานิสถานที่ถูกกล่าวหาว่าซุ่มโจมตีสมาชิกกองกำลังรักษาความสงบแห่งชาติในกรุงวอชิงตันดีซีไม่ได้รับผลกระทบรุนแรงจนกระทั่งหลังจากที่เขามาถึงสหรัฐอเมริการัฐมนตรีว่าการกระทรวงความมั่นคงแห่งมาตุภูมิ Kristi Noem กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ในรายการ Meet the Press ของเอ็นบีซีและสัปดาห์นี้ของเอบีซีโนเอมกล่าวว่าเจ้าหน้าที่คิดว่ามือปืนที่ถูกกล่าวหา Rahmanullah Lakanwal อาศัยอยู่ในรัฐวอชิงตันแล้วเมื่อเขากลายเป็น Radi</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 03:49:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d68cf90c78bb43563dc3b4b4f28f454cb1a5955c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/cd2f44ec-0645-4dac-ae4e-e2e3e2040a33_b1c941a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
