<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มาดูโรของเวเนซุเอลาลอกเลียนแบบการเต้นรำของฉัน – แต่เมลาเนียเกลียดมันทรัมป์กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338972/venezuelas-maduro-copied-my-dance-melania-hates-it-trump-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันอังคารกล่าวหาว่านิโคลัสมาดูโรเลียนแบบการเต้นรำของเขาท่ามกลางอาชญากรรมอื่นๆในขณะที่เขาเฉลิมฉลองการจับกุมผู้นำเวเนซุเอลาในการกล่าวสุนทรพจน์แบบล้อเลียนต่อฝ่ายนิติบัญญัติของพรรครีพับลิกันความคิดเห็นของทรัมป์เกิดขึ้นหลังจากนิวยอร์กไทมส์รายงานว่ามาดูโรเต้นในที่สาธารณะเป็นประจำเพื่อต่อต้านการคุกคามของสหรัฐฯทำให้เจ้าหน้าที่ทำเนียบขาวเชื่อว่าถึงเวลาที่จะต้องลงมือทำแล้ว “เขาขึ้นไปบนนั้น</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:19:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89172ea4c324b962a61850e6ec3f2b8e61abcc1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/b1a38e9c-0806-4d02-8757-98b39b082b49_a5e430d4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เตือนว่าเขาจะถูกฟ้องร้องหากรีพับลิกันไม่ชนะกลางคันในสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338971/trump-warns-hell-be-impeached-if-republicans-dont-win-us-midterms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาขอร้องให้พรรครีพับลิกันหันกลับมามีโชคลาภทางการเมืองก่อนการเลือกตั้งกลางเทอมในเดือนพฤศจิกายนโดยเตือนว่าหากพรรคเดโมแครตเข้าควบคุมสภาคองเกรสอีกครั้งเขาจะถูกลงโทษเป็นครั้งที่สาม “คุณต้องชนะในช่วงกลางภาค” ทรัมป์กล่าวเมื่อวันอังคารที่สถานที่พักผ่อนสำหรับสภาผู้แทนราษฎรของพรรคในวอชิงตัน “พวกเขาจะหาเหตุผลมาฟ้องร้องข้าฉันจะถูกกักขัง” ทรัมป์เสนอ</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 17:56:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">415a3673e5548fb6a1647e7e8b94c2d5e7cf9488</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/62f082ef-10f5-4da9-941a-ce4e9f0bb317_d2942165.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Bolsonaro ของบราซิลได้รับบาดเจ็บที่สมองหลังจากล้มและศีรษะกระแทกในคุก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3338970/brazils-bolsonaro-has-brain-injury-after-falling-and-hitting-head-prison?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jair Bolsonaro อดีตประธานาธิบดีบราซิลได้ล้มลงและกระแทกศีรษะของเขาในช่วง "วิกฤต" ในขณะที่นอนหลับอยู่ในห้องขังของเขาในช่วงต้นของวันอังคารภรรยาของเขากล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดีย “สามีของฉันไม่สบาย” มิเชลโบลโซนาโรกล่าวและเสริมว่าอดีตผู้นำที่ถูกคุมขังได้รับการรักษาพยาบาลก็ต่อเมื่อเขาถูกเรียกให้มาเยี่ยมเท่านั้นแพทย์ของ Bolsonaro กล่าวว่าเขาได้รับบาดเจ็บที่สมองเล็กน้อยและ</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 17:01:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">720ed968cb69919ff4f13e331d59713dfa51d3b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/a5921cc2-8959-4fde-8616-a6cfdaf1a00a_b697aa7e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนสท์เล่ฮ่องกงนึกถึงสูตรนมสำหรับทารก 21 ชุดด้วยความกลัวสารพิษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3338968/nestle-hong-kong-recalls-21-batches-baby-milk-formula-over-toxin-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nestle Hong Kong ได้เรียกคืนสูตรนมสำหรับทารก 21 ชุดในเมืองท่ามกลางความหวาดกลัวทั่วโลกเกี่ยวกับการปนเปื้อนที่อาจเกิดขึ้นกับสารพิษที่อาจทำให้เกิดอาการคลื่นไส้และอาเจียนศูนย์ความปลอดภัยด้านอาหารกล่าวเมื่อเย็นวันอังคารว่าการค้นพบดังกล่าวเกิดขึ้นหลังจากที่เนสท์เล่ได้ติดตามการเรียกคืนสูตรสำหรับทารกบางชุดในบางส่วนของยุโรปโดยสมัครใจเนื่องจากวัตถุดิบบางชนิด</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 16:13:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">080cfd73dd9304ad99822e57f5ec52bf3da9897a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/3eeaa18f-ffc1-4112-a29c-825c049435a6_99b3c77a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การกลั่นกรองความเสี่ยงในการมีอายุยืนสำหรับประชากรผู้สูงอายุของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/china/topics/harnessing-tradition-and-algorithms-greener-futures/article/3338271/refining-longevity-risks-chinas-ageing-population?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] เช่นเดียวกับทุกเมฆมืดมีซับเงินบริษัทประกันภัยมีความเชี่ยวชาญในการจัดการความเสี่ยงและเปลี่ยนให้เป็นโอกาสในฐานะที่เป็นประชากรสูงอายุได้กลายเป็นประเด็นเร่งด่วนทั่วโลกความต้องการการประกันและเงินบำนาญที่เฟื่องฟูแสดงให้เห็นถึงศักยภาพอย่างมากประเทศจีนซึ่งเป็นหนึ่งในประเทศที่มีอายุมากที่สุดคือ</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 16:04:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d3c950c6b8a31120d576ddd7303f90ca3bc2429</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/12/31/1_Hero_images_1200Wx800H.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
