<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้บริโภคของจีนปฏิเสธที่จะเปิดกระเป๋าเงินของพวกเขา ‘ความกลัวหรูหรา’ เป็นปัญหาหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3340525/chinas-consumers-refuse-open-their-wallets-luxury-phobia-problem?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนกำลังดิ้นรนเพื่อเพิ่มการใช้จ่ายของผู้บริโภคศาสตราจารย์ในมหาวิทยาลัยชั้นนำแห่งหนึ่งของประเทศได้แย้งว่าเจ้าหน้าที่จำเป็นต้องเอาชนะอุปสรรคทางจิตวิทยาก่อนนั่นคือ "ความหวาดกลัวหรูหรา" ที่ฝังลึกในหมู่ประชาชนชาวจีนข้อเสนอแนะของซูเจี้ยนศาสตราจารย์แห่งมหาวิทยาลัยปักกิ่งเกิดขึ้นท่ามกลางการถกเถียงกันในแวดวงนโยบายของจีนเกี่ยวกับวิธีการฟื้นฟูความซบเซาของประเทศ</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:00:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3735d429722be7bce91809851d16b82f36258491</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/81623415-57cf-4531-babb-2759b16545fb_1528a0a2.jpg?itok=Wy-3EmI3&amp;v=1768892431" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงไอแอนด์ทีกล่าวว่าฮ่องกงมุ่งมั่นที่จะเป็น ‘ป้อมปราการ’ ที่ปกป้องความปลอดภัยทางดิจิทัล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340519/hong-kong-strives-be-fortress-safeguards-digital-security-it-minister-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงนวัตกรรมและเทคโนโลยีของเมือง (I&amp;T) กล่าวว่าฮ่องกงมุ่งมั่นที่จะเป็น "ป้อมปราการ" ที่ปกป้องความปลอดภัยทางดิจิทัลโดยสังเกตว่าการทำสงครามทางไซเบอร์ไม่ได้เป็นเพียงการเผชิญหน้าของเทคโนโลยีเท่านั้นแต่ยังเป็น "การประกวดเต็มรูปแบบ" ที่อยู่เหนือขอบเขตทางภูมิศาสตร์และรวมเอาปัญญาประดิษฐ์ (AI) เข้าไว้ด้วยกันกล่าวในการประชุมที่จัดขึ้นโดยสำนักงานนโยบายดิจิทัลที่ Hon</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:28:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50a61309caa9976fd454d4f8fb481522ce89aef4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/a0f013ba-65e7-4526-a007-f77f8af750c6_8b2cc1a0.jpg?itok=L7ax2uch&amp;v=1768890518" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ขู่ภาษีไวน์ 200% เพื่อผลักดันให้ฝรั่งเศสเข้าร่วม ‘คณะกรรมการสันติภาพ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340517/trump-threatens-200-wine-tariff-push-france-join-board-peace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสหรัฐโดนัลด์ทรัมป์กล่าวว่าเขาจะกำหนดอัตราภาษีร้อยละ 200 สำหรับไวน์และแชมเปญฝรั่งเศสซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่เขาอ้างว่าจะผลักดันให้ประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron เข้าร่วมโครงการคณะกรรมการสันติภาพของ Trump โดยมีวัตถุประสงค์เพื่อแก้ไขความขัดแย้งทั่วโลกเมื่อผู้สื่อข่าวถามเกี่ยวกับ Macron ว่าเขาจะไม่เข้าร่วมคณะกรรมการ Trump กล่าวว่า :“ เขาพูดอย่างนั้นหรือ? ก็ไม่มีใครต้องการเขาเพราะเขาจะออกจากออฟฟิศ</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:21:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4c4e9276dd295e74372353acf6a329c28898c69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/162103cd-0ed1-47f7-8154-06e73ae6cd66_bb11cdb6.jpg?itok=zPZQd61k&amp;v=1768890112" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวจีนอวดเงินสดออนไลน์อดีตเพื่อนร่วมงานที่น่าอิจฉาปลอมตัวเป็นผู้หญิงขโมยเงิน US $ 10,500</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3339845/chinese-man-flaunts-cash-online-envious-ex-colleague-disguises-woman-steals-us10500?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวจีนที่อวดเงินออมออนไลน์ของเขาทำให้เกิดความอิจฉาในอดีตเพื่อนร่วมงานที่ปลอมตัวเป็นผู้หญิงจากนั้นก็บุกเข้าไปในบ้านของเขาเพื่อขโมยเงินทั้งหมดคดีนี้เพิ่งได้รับความสนใจจากสาธารณชนหลังจากที่สำนักงานอัยการเขตฮูลี่ในเซียะเหมินมณฑลฝูเจี้ยนทางตอนใต้ของจีนจัดการคดีโจรกรรมที่อยู่อาศัยในเดือนเมษายน 2024 ชายคนหนึ่งที่มีชื่อว่า Xu กำลังเลื่อนผ่านโซเซีย</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">072cd9d0d01672ee26582a814c7708ba53d2ec44</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/9dc5e717-0816-47ad-958d-dd60592967ae_9c88a33b.jpg?itok=zdnt-TJt&amp;v=1768375130" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การติดต่อครั้งแรก: ในการแสวงหาน้ำบนดวงจันทร์ทีมจีนปักธงความเสี่ยงในการสัมผัสน้ำแข็ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3340513/first-contact-quest-water-moon-chinese-team-flags-risk-touching-ice?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภารกิจ Chang'e -7 ของจีนในปีนี้จะเป็นครั้งแรกของโลกที่พยายามเก็บตัวอย่างและวัดน้ำบนดวงจันทร์โดยตรงแต่การสัมผัสกับน้ำแข็งจันทรคติอาจหมายถึงการสูญเสียมันทีมนักวิทยาศาสตร์ได้เตือนในบทความใหม่ยานอวกาศคาดว่าจะลงไปใกล้ขอบของปล่องภูเขาไฟ Shackleton ที่ขั้วโลกใต้ทางจันทรคติซึ่งจะใช้ยานสำรวจและถังเพื่อค้นหาน้ำแข็งในขณะที่น้ำสามารถ</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 05:59:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce0b9e61cdc873e0cdd9e5c0ee625bbfa27c23cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/e9de2256-f27d-4f8f-a0da-afbacfb934a9_e48cc4e3.jpg?itok=7wE0Me5L&amp;v=1768888201" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
