<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>William Lai ของไต้หวันถูกกล่าวหาว่าแสดงความกลัวด้วยความสับสนนับถอยหลัง 2027</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3334398/taiwans-william-lai-accused-stoking-fear-2027-countdown-confusion-and-defence-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจารณ์ฝ่ายค้านกล่าวหาว่าวิลเลียมลายชิงเตผู้นำไต้หวันแสดงความหวาดกลัวบนเกาะด้วยข้อเสนอแนะของเขาว่ารัฐบาลจีนอาจเตรียมที่จะยึดไต้หวันโดยใช้กำลังภายในปี 2027 พวกเขายังกล่าวอีกว่าความพยายามของ Lai ที่จะพิสูจน์ให้เห็นถึงการใช้จ่ายในการป้องกันประเทศที่เพิ่มขึ้นอย่างมากคือการสะกิดไต้หวันไปสู่สงครามโดยไม่มีความเห็นพ้องต้องกันหรือความชัดเจนความขัดแย้งปะทุขึ้นหลังจากที่ไลบอกกับการประชุมสื่อมวลชน</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 22:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5671998a7bfaab45f99d54611cd38cd090141eff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/3b1501b8-9827-48e3-813e-93ad62d55750_78f75a7f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแข่งขันกีฬาแห่งชาติเน้นย้ำความสัมพันธ์ที่ผูกมัดชาวฮ่องกงกับส่วนที่เหลือของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3334268/national-games-underscored-ties-bind-hongkongers-rest-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแข่งขันกีฬาแห่งชาติของจีนถือเป็นก้าวสำคัญทางประวัติศาสตร์ในปีนี้นับเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่เริ่มจัดงานในปี 1959 มีการจัดการแข่งขันทั่วทั้งเขตอ่าวกวางตุ้ง - ฮ่องกง – มาเก๊าซึ่งเป็นสัญญาณที่ชัดเจนของการเชื่อมต่อและจิตวิญญาณแห่งความร่วมมือที่เพิ่มขึ้นของภูมิภาคฮ่องกงประสบความสำเร็จสูงสุดด้วยเหรียญทองเก้าเหรียญเงินสองเหรียญและบรอนซ์แปดเหรียญส่งเสริมความภาคภูมิใจในเมือง</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a8a7b5f163395ac1f13beac7290dcf72f2379b7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/5328f77d-4a8b-4f05-9610-4618a1a16058_1d254254.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทหารอิสราเอลปรากฏตัวเพื่อฆ่าชาวปาเลสไตน์ในเวสต์แบงก์หลังจากที่พวกเขายอมจำนน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3334432/israeli-soldiers-appear-kill-palestinians-west-bank-after-they-surrender?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทหารอิสราเอลเมื่อวันพฤหัสบดีดูเหมือนจะฆ่าชายชาวปาเลสไตน์คู่หนึ่งในเวสต์แบงค์ที่ถูกยึดครองหลังจากที่พวกเขายอมจำนนต่อกองกำลังโดยกล่าวหาว่าชายชาวปาเลสไตน์ถูกประหารชีวิต "อย่างเลือดเย็น" กองทัพอิสราเอลกล่าวว่ากำลังตรวจสอบอยู่การสังหารที่บันทึกไว้ในวิดีโอคู่หนึ่งที่แสดงในสถานีโทรทัศน์อาหรับสองแห่งเกิดขึ้นในขณะที่อิสราเอลกดดันไปข้างหน้าด้วยการรุกรานครั้งล่าสุดในปีพ.</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4cbe48577f9f6b226ef9f23c206cb83c9195de17</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/cebfa6a1-90a9-4f58-8ccd-78ca4a37d975_2c850c89.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลีโอนาร์โดของอิตาลีเปิดตัวระบบป้องกันภัยทางอากาศ ‘Michelangelo Dome’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334431/italys-leonardo-unveils-michelangelo-dome-defence-system-europe-eyes-russia-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มป้องกันประเทศและการบินและอวกาศของอิตาลีลีโอนาร์โดเมื่อวันพฤหัสบดีได้นำเสนอแผนการสำหรับระบบป้องกันภัยทางอากาศแบบหลายชั้นใหม่ในขณะที่ประเทศในยุโรปยกระดับขีดความสามารถทางทหารเพื่อเสริมสร้างการป้องกันต่อรัสเซียและภัยคุกคามอื่นๆ “Michelangelo Dome” เป็นระบบป้องกันแบบบูรณาการที่ใช้ปัญญาประดิษฐ์เพื่อต่อต้านภัยคุกคามที่หลากหลายตั้งแต่อาวุธไฮเปอร์โซนิกไปจนถึงฝูงโดรนและ ATTA ของกองทัพเรือ</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:08:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89b6a96c056308667f10d7c90830dcd4935fef87</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/00409c2a-9e2c-43b6-b0e7-554c9925b544_b1b3bd93.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายการเงินของ HK พยายามที่จะดึงดูดบริษัทอิตาเลียนเข้าจดทะเบียนในตลาดหลักทรัพย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3334429/hk-finance-chief-seeks-attract-italian-company-listings-hong-kong-stock-exchange?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการเงินของฮ่องกงได้ยื่นคำร้องต่อบริษัทอิตาเลียนในวันพฤหัสบดีเพื่อเปิดเผยต่อสาธารณชนในตลาดหลักทรัพย์ของเมืองซึ่งจะช่วยให้พวกเขาสามารถเข้าถึงสภาพคล่องของจีนแผ่นดินใหญ่และทำให้การปรากฏตัวของพวกเขาในเอเชียแข็งแกร่งขึ้น Paul Chan Mo-po เลขาธิการฝ่ายการเงินกล่าวถึงการประชุมสัมมนา "Think Business, Think Hong Kong" ของสภาพัฒนาการค้าในมิลานว่าได้เน้นย้ำถึงความสัมพันธ์ที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นระหว่างฮ่องกงและอิตาลี</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 18:20:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd9a403c2805e8e7ad468739ea01812ddec41692</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/8e002bbc-1544-45bc-aaca-8d8999b5a4b6_8baad676.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
