<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวฟิลิปปินส์ที่มีปัญหาสุขภาพเสียชีวิตหลังจากหมดสติในการเดินทางฮ่องกงดิสนีย์แลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323747/filipino-tourist-health-issue-dies-after-passing-out-hong-kong-disneyland-ride?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวชาวฟิลิปปินส์วัย 53 ปีที่มีโรคประจำตัวอยู่ก่อนแล้วเสียชีวิตหลังจากตกอยู่ในอาการโคม่าขณะนั่งรถที่ฮ่องกงดิสนีย์แลนด์โดยการสอบสวนเบื้องต้นแสดงให้เห็นว่าไม่มีปัญหาด้านความปลอดภัยเกี่ยวกับสถานที่ท่องเที่ยวฮ่องกงดิสนีย์แลนด์รีสอร์ทกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าผู้เข้าพักหมดสติในสถานที่ท่องเที่ยว Frozen Ever After ในเวลาประมาณ 10.00 น. ของวันก่อนหน้าและได้รับการรับรองว่าเสียชีวิตในเวลา 11.30 น.</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 05:29:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d240d59565674c8a682fdc2359646398c54a2019</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/b19911a5-44a4-4f06-a371-cc35e1feab1f_cadf6592.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ทนายความ‘ ฮ่องกงถูกจับกุมเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าออกเดทโดยมีใบเรียกเก็บเงินมากกว่า 80,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 80,000)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3323746/hong-kong-lawyer-arrested-allegedly-leaving-date-hk84453-dinner-bill?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายคนหนึ่งในข้อหาหลอกลวงคู่เดทของเขาในการวางบิลร้านอาหารมากกว่า 80,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (10,264 ดอลลาร์สหรัฐ) หลังจากที่เขาเข้าห้องน้ำและไม่กลับมาที่โรงแรมแมนดารินโอเรียนเต็ลแหล่งข่าวตำรวจกล่าวว่าหญิงสาวได้พบกับชายคนดังกล่าวซึ่งอ้างว่าเป็นทนายความอายุ 26 ปีผ่านแอปส่งข้อความ Telegram เมื่อปีที่แล้วและกล่าวเพิ่มเติมว่าพวกเขานัดวันที่ที่โรงแรมใน Central บน T</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 04:23:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e30a48e478ce083be64ef550644e483bf4f8103b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/8545574c-8c92-486e-8602-f776d1ed7945_c478e0d0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กรงนกอนุรักษ์: การประกวดการเรียกนกครั้งแรกของฮ่องกงสร้างความตระหนักทางนิเวศวิทยา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3323688/conservation-caw-hong-kongs-first-bird-call-contest-raises-ecological-awareness?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จากเสียงเรียกร้องของโก๋เอเชียไปจนถึงเสียงไพเราะของนกฮูกที่ถูกกีดกันในเอเชียการแข่งขันการเรียกนกครั้งแรกของฮ่องกงได้แสดงให้เห็นถึงความสามารถที่น่าแปลกใจของผู้อยู่อาศัยในการเลียนแบบเพื่อนบ้านที่มีขนนกของพวกเขาในขณะที่เน้นความหลากหลายทางชีวภาพที่อุดมสมบูรณ์ของเมืองแต่มักถูกมองข้ามแรงบันดาลใจจากความนิยมของการประกวดเลียนแบบสายนกในต่างประเทศนักนิเวศวิทยารุ่นเยาว์สี่คนตัดสินใจที่จะนำ</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 04:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61f1439b819a087be4d0882c776692819352649d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/e987aed8-cc84-48c9-8b58-bea045e20252_d0df4526.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์ไมโครไบโอมของมนุษย์ Wang Leyao ออกจากหน่วยงานรัฐบาลสหรัฐสำหรับประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3323594/human-microbiome-scientist-wang-leyao-leaves-troubled-us-government-agency-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักระบาดวิทยาและนักวิทยาศาสตร์ด้านไมโครไบโอมของมนุษย์ Wang Leyao นักวิชาการของสถาบันสุขภาพแห่งชาติสหรัฐอเมริกา (NIH) ได้กลับไปยังประเทศจีนท่ามกลางการลดทุนวิจัยอย่างรุนแรงที่ริเริ่มโดยทำเนียบขาว WANG เข้าร่วม Shenzhen Medical Academy of Research and Translation (SMART) ในฐานะนักวิจัยอาวุโสที่สถาบันภูมิคุ้มกันวิทยาของมนุษย์เมื่อเดือนที่แล้วตามประกาศเกี่ยวกับ Smart's off</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 04:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fcdca05d7851277c0bc8f693a671c3047122b3a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/5e838bd6-6046-43cf-b94a-37686e84cd6c_13771a91.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘หัวใจฉันสลาย ': คิมของเกาหลีเหนือปลอบโยนครอบครัวทหารที่ตกต่ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3323744/north-koreas-kim-says-his-heart-breaks-he-comforts-dead-soldiers-families?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือได้พบกับครอบครัวของทหารที่เสียชีวิตจากการต่อสู้เพื่อรัสเซียกับยูเครนและแสดงความเสียใจต่อ "ความเจ็บปวดที่ทนไม่ได้" สื่อของรัฐกล่าวเมื่อวันเสาร์เปียงยางยังไม่ได้ยืนยันจำนวนทหารที่เสียชีวิตจากการสู้รบเพื่อรัสเซียแม้ว่ากรุงโซลจะประมาณการไว้ที่ประมาณ 600 นายและมีผู้บาดเจ็บอีกหลายพันคนหน่วยงานข่าวกรองของเกาหลีใต้และตะวันตกได้กล่าวว่า</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 03:47:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d9c4753b4ca502075e14255f380ccd64d42e49be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/4ed1306f-d65a-4d06-a7b8-3781af2f975d_3d26580e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
