<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ขณะนี้สหรัฐและอิหร่านกำลังจับตาโอมานสำหรับการเจรจานิวเคลียร์เนื่องจากความตึงเครียดสูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3342377/us-and-iran-now-eyeing-oman-nuclear-talks-tensions-run-high?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเจรจานิวเคลียร์ระหว่างสหรัฐอเมริกาและอิหร่านคาดว่าจะเกิดขึ้นในโอมานในวันศุกร์นักการทูตระดับภูมิภาคกล่าวว่าด้วยการเผชิญหน้าที่อาจเกิดขึ้นในขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาสร้างกองกำลังในตะวันออกกลางทรัมป์ได้เตือนว่า “สิ่งที่ไม่ดี” อาจจะเกิดขึ้นหากไม่สามารถบรรลุข้อตกลงได้ทำให้เกิดแรงกดดันต่อสาธารณรัฐอิสลามในลักษณะที่โดดเด่นซึ่งนำไปสู่การมีส่วนร่วมกัน</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 09:17:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dbca525894d6d1aeb1690897d0a33aa5fafe6e14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/8284431c-d515-4329-95eb-7eb27ab780cd_cdc29248.jpg?itok=BD41psAE&amp;v=1770196653" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ท่าเรือปานามาพ่ายแพ้แสดงให้เห็นว่าจีนเผชิญกับการทดสอบที่ยากขึ้นในละตินอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/china/politics/article/3342373/panama-ports-defeat-shows-china-faces-tougher-test-latin-america?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกล่าวว่าปานามามีความเสี่ยงที่จะจ่าย "ราคาทางการเมืองและเศรษฐกิจที่สูง" หลังจากการยกเลิกสัญญาของ CK Hutchison Holdings ในฮ่องกงเพื่อดำเนินการท่าเรือหลักสองแห่งที่ให้บริการคลองปานามา “การยืนยันของทางการปานามาเกี่ยวกับเรื่องนี้แม้ว่าจะมีความกังวลอย่างกว้างขวางก็เท่ากับการยิงตัวเองที่เท้า” สำนักงานกิจการฮ่องกงและมาเก๊าของจีนกล่าวในความคิดเห็นที่โพสต์ o</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 09:10:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9935f4e867a8df4ecdb767771c0d4223acf219a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/43afce84-78c5-4989-9587-202a58596304_3d892459.jpg?itok=zPiX26Wo&amp;v=1770196137" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนและสเปนร่วมเจรจาให้นายกรัฐมนตรีเปโดรซานเชซเยือนกรุงปักกิ่ง – อีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342352/china-and-spain-talks-pm-pedro-sanchez-visit-beijing-again?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เปโดรซานเชซนายกรัฐมนตรีสเปนเตรียมเยือนจีนในปลายปีนี้เนื่องจากความตึงเครียดกับสหรัฐอเมริกากระตุ้นให้ประเทศในยุโรปทบทวนความสัมพันธ์กับปักกิ่งมากขึ้นแหล่งข่าวที่คุ้นเคยกับการพูดคุยกล่าวว่าทั้งสองฝ่ายกำลังพูดคุยเกี่ยวกับรายละเอียดของการเดินทางถ้ามันไปข้างหน้ามันจะเป็นครั้งที่สี่ของซานเชซกับจีนในอีกสี่ปีข้างหน้า Miguel Otero-Iglesias นักวิเคราะห์อาวุโสของ Elcano Ro จากมาดริด</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 08:55:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">279ca4c0f5974c0a794899ab2b051654be88eaa7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/bd5cc91d-3168-440d-b4a4-3db299adfa51_e3066f3a.jpg?itok=tRsu_Ise&amp;v=1770195462" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘มีชีวิตชีวา’ ตลาดฮ่องกงเพื่อดึงดูดที่พักจากต่างประเทศให้มากขึ้นนายธนาคารกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3342363/vibrant-hong-kong-market-attract-more-listings-abroad-bankers-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อผู้รับเหมาด้านวิศวกรรมโยธาของมาเลเซีย BBSB International จดทะเบียนในฮ่องกงเมื่อเดือนที่แล้วข้อเสนอของบริษัทได้รับการเสนอขายมากเกินไปโดยมีปัจจัยเกือบ 11,000 และหุ้นของบริษัทเพิ่มขึ้นมากกว่าห้าเท่าจากราคาเสนอขายของพวกเขาที่ 0.60 $ ฮ่องกงในตอนเช้าของการเปิดตัวการซื้อขายของพวกเขา BBSB เป็นหนึ่งในหลายบริษัทที่ไม่ใช่บริษัทจีนที่แห่กันมาลงประกาศที่ฮ่องกงเมื่อเร็วๆนี้และธนาคารคาดว่าจะมีการติดตามมากขึ้น</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 08:45:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c71d61bee56e61c04568dd1e0a637e75f99d800</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/cc6a547c-0585-4286-99d9-bc781d8f21ed_101fead5.jpg?itok=pYHcLu2O&amp;v=1770193028" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จับกุมการใช้จักรยานไฟฟ้าโดยผิดกฎหมายสกู๊ตเตอร์ในฮ่องกงเพิ่มขึ้น 17% เป็น 760 คันในปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3342366/arrests-illegal-use-e-bikes-scooters-hong-kong-17-760-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงเพิ่มความเข้มงวดในการปราบปรามการใช้จักรยานไฟฟ้าและสกู๊ตเตอร์อย่างผิดกฎหมายในปี 2025 ซึ่งนำไปสู่การกระโดดลงไปร้อยละ 17 ในการจับกุมถึง 760 ตามการเปิดเผยของเจ้าหน้าที่ขนส่งรัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมและโลจิสติกส์ Mable Chan เมื่อวันพุธยังให้คำมั่นว่าจะเปิดตัวกลไกการรับรองในปลายปีนี้สำหรับอุปกรณ์เคลื่อนที่ด้วยไฟฟ้าเนื่องจากเป็นที่ทราบกันดีว่ายานพาหนะดังกล่าวการแก้ไขปัญหา Legis</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 08:29:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0eaba8e55b882b32441043eb3ee98bed5f4771af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/613084f0-faa8-46ab-95ad-34343b0abd57_6472aa68.jpg?itok=qRzpGTQo&amp;v=1770193601" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
