<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘เราได้ยินเสียงกรีดร้องของพวกเขา ': อิสราเอลพัมพ์เมล์กาซ่าซิตี้หลังจากที่สหรัฐฯสนับสนุนการรุกราน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3325662/israel-pummels-gaza-city-after-us-backs-new-offensive-goal-destroy-hamas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลถล่มเมืองกาซาอย่างหนักในวันอังคารพยานกล่าวว่าหลังจากที่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐฯมาร์โกรูบิโอได้ให้การสนับสนุนการรุกรานครั้งใหม่ของนายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูของอิสราเอลที่นั่นและเป้าหมายที่ระบุไว้ในการกำจัดฮามาสรูบิโอไม่ได้แสดงให้เห็นในเวลากลางวันระหว่างเขากับเนทันยาฮูในการเยือนเยรูซาเล็มเมื่อวันจันทร์โดยกล่าวว่าอิสราเอลสามารถ "วางใจในการสนับสนุนที่ไม่เปลี่ยนแปลงของเรา" สำหรับการผลักดันทางทหารในความเสียหาย</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 03:11:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78b51ab537fd36d82ba150a218f9ce3069eb51c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/71fb0c07-fd82-48ea-845f-bc4868dce554_8b5a8f03.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักขี่กิ๊กชาวอินโดนีเซียเตือนถึง ‘การปฏิวัติโอจอล‘ เนื่องจากความโกรธที่เกิดจากความไม่เท่าเทียมกันยิ่งทวีความรุนแรงมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3325659/indonesias-gig-drivers-threaten-ignite-ojol-revolution-inequality-deepens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Raden Igun Wicaksono มีคำเตือนสำหรับผู้นำของอินโดนีเซีย: การต่อสู้เพิ่งเริ่มต้นประธานสมาคมมอเตอร์ไซค์รับจ้างที่ใหญ่ที่สุดแห่งหนึ่งของประเทศได้ให้สัญญาว่า "การยกระดับที่ยิ่งใหญ่ขึ้นเรื่อยๆ" เตือนว่าผู้ขับขี่หลายล้านคนพร้อมที่จะจุดชนวนสิ่งที่เขาเรียกว่าการปฏิวัติ ojol "ojol" เป็นคำย่อสำหรับผู้ขับขี่มอเตอร์ไซค์รับจ้างที่จองผ่านแอปเช่น Gojek หรือ Grab จัส</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 02:50:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e8c883c7cbc3683be238db1a225a15899a98b72</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/f51356b3-d296-4611-82e3-6e9d3e9f7445_6c3f014c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมผู้ประกอบการสิงคโปร์จึงเชื่อว่าความอยู่ดีมีสุขเป็นพรมแดนทางเศรษฐกิจลำดับถัดไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3325642/why-singapore-shipping-magnate-banking-wellness-shape-new-era-business?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โชคลาภของครอบครัว Chavalit Frederick Tsao มีมาตั้งแต่ปี 1800 ในประเทศจีนแต่เช่นเดียวกับชนเผ่าของแม่น้ำแยงซีที่คดเคี้ยวซึ่งปู่ทวดของเขาสร้างอาณาจักรการขนส่งและโลจิสติกส์สาขาอื่นของธุรกิจได้ดึงดูดสายตาของผู้นำรุ่นที่สี่ของกลุ่ม Tsao Pao Chee (TPC) – สุขภาพ Tsao เป็นหนึ่งในผู้เสนอรายใหญ่ที่สุดของเศรษฐกิจความเป็นอยู่ที่ดีซึ่ง</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 02:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa681d191bed99e3620f18bf9fb75f2f32f0cbb1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/b6a5b399-8d3d-448a-ba66-d3cc092ec5aa_c2559c5c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หุ้นในผู้ผลิต lidar-sensor ของจีน Hesai เพิ่มขึ้นในการเปิดตัวครั้งแรกในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3325653/chinas-hesai-rises-hong-kong-share-debut-lidar-sensor-maker-raises-us531-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นของ Hesai Group ซึ่งเป็นผู้จัดจำหน่ายเซ็นเซอร์ lidar รายใหญ่ที่สุดในโลกเพิ่มขึ้นในการเปิดตัวครั้งแรกในฮ่องกงเมื่อวันอังคารเนื่องจากนักลงทุนเข้าร่วมข้อเสนอท่ามกลางข้อเสนอบล็อกบัสเตอร์จำนวนมากในท่อส่งที่พักของเมืองการซื้อขายภายใต้รหัส 2525 หุ้นของ Hesai เปิดที่ HK $ 229.20 ซึ่งเป็นพรีเมี่ยมที่ร้อยละ 7.7 ของราคาเสนอขายที่ HK $ 212.80 ต่อหุ้นบริษัทขายหุ้นได้ 19.55 ล้านหุ้นรวม 2.5 หุ้น</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 01:35:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad914da95e691f532e86d57a3ec983e20c4ebb98</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/ba810c5f-4085-4eaf-bfb0-585f28e731d9_764dab6e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงต้องปรับปรุงกฎหมายว่าด้วยการกระทำผิดทางเพศเพื่อเพิ่มขีดความสามารถให้กับผู้รอดชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3325169/hong-kong-must-update-its-sexual-offence-laws-empower-survivors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ฮ่องกงเตรียมการสำหรับการปรึกษาหารือสาธารณะที่มีแนวโน้มเกี่ยวกับการปฏิรูปกฎหมายอาชญากรรมความจำเป็นเร่งด่วนในการปรับปรุงกฎหมายความผิดทางเพศที่ล้าสมัยของเราไม่เคยมีความชัดเจนมากขึ้นเมื่อไม่กี่เดือนที่ผ่านมาในเดือนกรกฎาคมเรื่องอื้อฉาวที่มหาวิทยาลัยฮ่องกงได้ปะทุขึ้นเมื่อนักศึกษากฎหมายถูกกล่าวหาว่าใช้ปัญญาประดิษฐ์ (AI) เพื่อสร้างภาพลามกอนาจารปลอมที่มุ่งเป้าไปที่นักเรียนและครูกว่า 20 คน</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dbd4b515ea65baa4463d6432aceb50ab1fa7c9a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/e2ac8404-0ec3-47b4-9b03-ed0f7c57ab6f_37945af8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
