<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การทำงานร่วมกันแบบแอนิเมชันของ Ne Zha พร้อมที่จะออกอากาศในขณะที่สหรัฐอเมริกา - จีนลดแรงเสียดทานได้ง่ายขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333944/ne-zha-meets-autobots-us-china-animation-set-debut-diplomatic-frictions-ease?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครอสโอเวอร์ภาพเคลื่อนไหวที่คาดหวังสูงระหว่างฮีโร่ในตำนานจีนและไอคอนวัฒนธรรมป๊อปอเมริกันจะเปิดตัวในช่วงต้นเดือนหน้าซึ่งถือเป็นการเปิดตัวการทำงานร่วมกันอย่างมีนัยสำคัญในขณะที่ความตึงเครียดทวิภาคียังคงบรรเทาลงหลายคนมองว่า My Ne Zha และ Transformers ซึ่งเป็นผลงานร่วมกันระหว่างกล้องวงจรปิด CCTV Animation ของจีนและ Hasbro ยักษ์ใหญ่ด้านของเล่นของสหรัฐอเมริกาเป็นสัญญาณล่าสุดของความสัมพันธ์ที่มั่นคงท่ามกลาง Soft-Powe</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:15:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe2a81ef7064bd009b3bdec23908063ad08e11c2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/fb16a7eb-166e-4dd1-b309-1758b9aa35b8_447b1153.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายพลอิสราเอลละทิ้งความล้มเหลวจากการโจมตีที่ร้ายแรงของฮามาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3333980/israeli-generals-dismissed-after-review-hamas-attack-failures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพของอิสราเอลได้ประกาศปลดนายพลสามคนและลงโทษทางวินัยกับนายทหารอาวุโสอีกหลายคนเนื่องจากความล้มเหลวในการป้องกันการโจมตีโดยฮามาสในเดือนตุลาคม 2023 ซึ่งเป็นการโจมตีที่ร้ายแรงที่สุดในประวัติศาสตร์ของประเทศการเคลื่อนไหวดังกล่าวเกิดขึ้นสองสัปดาห์หลังจากที่ Eyal Zamir หัวหน้าทหารของอิสราเอลเรียกร้องให้มีการ "สอบสวนอย่างเป็นระบบ" เกี่ยวกับความล้มเหลวที่นำไปสู่การโจมตีแม้ในขณะที่รัฐบาล</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:00:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59e2c4b23ed13dff5e6a49b0c21f8fb9569876be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/177358f5-235e-4acf-84ad-c0a98a99742b_96227cf8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายการบินจีนยกเลิกเที่ยวบินใน 12 เส้นทางญี่ปุ่นเนื่องจากความตึงเครียดยังคงเพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333975/chinese-airlines-cancel-flights-12-japan-routes-tensions-continue-rise?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เนื่องจากข้อพิพาททางการเมืองระหว่างปักกิ่งและโตเกียวยังคงสร้างความสัมพันธ์ที่รุนแรงอย่างต่อเนื่องรายงานจากสื่อจีนระบุว่าสายการบินในประเทศบางแห่งได้ยกเลิกเที่ยวบินในเส้นทาง 12 เส้นทางไปญี่ปุ่นรวมถึงเส้นทางไปยังจุดหมายปลายทางการท่องเที่ยวยอดนิยมอย่างเกียวโตและโอซาก้าโดยนักวิเคราะห์คาดการณ์ว่าการยกเลิกจะเพิ่มขึ้นภายในสัปดาห์นี้ณเช้าวันจันทร์เที่ยวบินในเส้นทางเหล่านี้ถูกระงับตาม</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2469fe78f6db57ffef7bc077c0a8cc6bf0afa067</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/fc108778-36f9-466a-9c3c-0d2853980212_78631599.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอ็มทีของไต้หวันพยายามที่จะเปลี่ยนแปลงกฎหมายเพื่อให้คู่สมรสที่เกิดในแผ่นดินใหญ่สามารถดำรงตำแหน่งได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3333978/taiwans-kmt-seeks-change-law-allow-mainland-china-born-spouses-hold-office?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคฝ่ายค้านหลักของไต้หวัน Kuomintang (KMT) ได้เปิดตัวการขับเคลื่อนเพื่อเปลี่ยนแปลงกฎหมายเพื่อให้ผู้ที่เกิดบนแผ่นดินใหญ่ของจีนและผู้ที่แต่งงานกับพลเมืองไต้หวันสามารถดำรงตำแหน่งสาธารณะได้การเคลื่อนไหว – เกือบจะแน่นอนเพื่อล้างสภานิติบัญญัติที่ควบคุมโดยฝ่ายค้าน – ได้ก่อให้เกิดการถกเถียงกันอย่างรุนแรงเกี่ยวกับความมั่นคงและอัตลักษณ์ของเกาะที่ศูนย์เป็นข้อเสนอของเอ็มทีเพื่อแก้ไขทั้ง NATIO</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 11:31:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7f6e2a0f69dd1f7a304ccc1c273971af731cf04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/fe8eb81c-d797-49bc-abd1-3bd47fca0522_54e7cb59.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงค้นหาชายสูงอายุที่หายตัวไปอายุ 87 ปีที่มีภาวะสมองเสื่อม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333977/hong-kong-police-search-missing-elderly-man-87-dementia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้ค้นหาชายสูงอายุที่มีภาวะสมองเสื่อมที่หายตัวไปใน Tuen Mun หลังจากรับประทานอาหารกลางวันกับครอบครัวตำรวจกล่าวว่านาย Leung Woon-yew อายุ 87 ปีอาศัยอยู่ในนิคมอุตสาหกรรม Tai Hing ใน Tuen Mun เขาถูกพบครั้งสุดท้ายเมื่อเวลาประมาณ 11.00 น. ของวันอาทิตย์ที่ชานคิงเอสเตทบนถนนเชคปายเทา The Post ได้เรียนรู้ว่า Leung รับประทานอาหารกลางวันกับครอบครัวของเขาในเวลาประมาณ 13.00 น. ใกล้กับ King Lai House ใน Shan King Estate และเป็น</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 11:25:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a452740fcf25fadbdfa585466e96f3b0c6af687</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/94acdc17-0126-4815-b453-c29c85df4f50_9690400f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
