<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘แรงบันดาลใจสูงสุด ': อดีตนายกรัฐมนตรีคาเลดาเซียของบังคลาเทศอยู่ในสภาพ’ วิกฤตมาก ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3334612/bangladesh-ex-pm-khaleda-zia-very-critical-condition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตนายกรัฐมนตรีคาเลดาเซียของบังคลาเทศสุขภาพทรุดโทรมตั้งแต่เข้ารับการรักษาในโรงพยาบาลกระตุ้นให้ครอบครัวและสมาชิกพรรคของเธอกระตุ้นให้ประชาชนสวดอ้อนวอนให้เธอฟื้นตัวอย่างรวดเร็วในวันเสาร์ Zia อายุ 80 ปีเข้ารับการรักษาที่โรงพยาบาลเมื่อวันที่ 23 พฤศจิกายนด้วยอาการของการติดเชื้อในปอดและกำลังอยู่ระหว่างการรักษาในห้องผู้ป่วยหนักสมาชิกในพรรคของเธอกล่าว Mirza Fakhrul Alamgir</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 08:03:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b582174d3a79dc5a9bff99f16f5f2347e375517d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/a8000811-bef0-4865-972c-321a497be862_4cc1758a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ใน ‘Schrodinger's Pakistan' ความรู้สึกหนุ่มสาวที่ได้รับการยกย่องจากรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334562/schrodingers-pakistan-young-feel-sidelined-their-own-state?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปากีสถานซึ่งเป็นประเทศที่มีอำนาจมักจะทำหน้าที่ตัวเองเหนือสิ่งอื่นใดการยกเครื่องรัฐธรรมนูญครั้งล่าสุดได้รับการยอมรับด้วยความรู้สึกเหนื่อยล้าของการลาออกการผลักดันผ่านรัฐสภาเมื่อวันที่ 13 พฤศจิกายนโดยแทบจะไม่มีเสียงบ่นของฝ่ายค้านการแก้ไขรัฐธรรมนูญฉบับที่ 27 ของประเทศพ.ศ. 2516 ทำให้เกิดการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญสองประการคือการแยกศาลฎีกาออกเป็นศาลอุทธรณ์แยกต่างหากและม้านั่งรัฐธรรมนูญ</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 08:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09c0ad7c0741208b3036b8619927a121fff1fb65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/7a5d7031-9b8b-41d0-a668-131727eca0cb_f02a4b17.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนตั้งเป้าหมายที่จะได้รับประโยชน์เนื่องจากแอฟริกาใต้ต้องการกระจายการลงทุนออกไปจากสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334485/china-set-benefit-south-africa-looks-diversify-away-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แอฟริกาใต้กำลังมองหาตลาดส่งออกใหม่ในเอเชียโดยเฉพาะจีนและยุโรปเพื่อกระจายความเสี่ยงออกไปจากสหรัฐอเมริกาเนื่องจากความสัมพันธ์กับวอชิงตันลดลงอย่างรวดเร็วอเมริกาปิดล้อมการประชุมสุดยอดกลุ่ม 20 เมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาในโจฮันเนสเบิร์กหลังจากที่วอชิงตันกล่าวหาว่าพริทอเรียข่มเหงเกษตรกร Afrikaner ซึ่งติดฉลากสถานการณ์ "การฆ่าล้างเผ่าพันธุ์คนขาว" ซึ่งเป็นการอ้างสิทธิ์ของรัฐบาลแอฟริกาใต้</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 08:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1bb0c6eecb750d76ee194be35ba89f570184f9f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/d9501d7a-2630-421b-8848-91271b19971a_50402151.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความผูกพันของเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยญี่ปุ่นกับแมวเคลื่อนไหวมากมาย; พิพิธภัณฑ์ให้เกียรติความทรงจำของแมว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3334092/japan-security-guards-special-bond-cat-moves-many-museum-honours-felines-memory?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความผูกพันพิเศษที่เกิดขึ้นระหว่างเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยของพิพิธภัณฑ์และแมวดำที่เสียชีวิตเมื่อปีที่แล้วยังคงทำให้ผู้คนบนโลกออนไลน์นับไม่ถ้วนแมวที่ชื่อเคนจังได้ไปเยี่ยมชมพิพิธภัณฑ์เมืองโอะโนะมิจิในจังหวัดฮิโรชิมะของญี่ปุ่นเป็นครั้งแรกในปี 2017 ในระหว่างการจัดนิทรรศการพิเศษที่มีธีมเกี่ยวกับแมวเขาพยายามเข้าไปในพิพิธภัณฑ์แต่ถูกยามอย่างสะเดาอุมายะฮาระเข้ามาห้ามเบาๆแทนที่จะ</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a0b04676c9e0db4aab6b326976cd8e535903026</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/58bb6a27-92c7-407b-a3ee-0610c335fc57_26143ad4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนให้ใบเรียกเก็บเงินด้านสุขภาพที่สะอาดแก่ Scarborough Shoal ที่มีข้อพิพาท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334611/stable-and-resilient-china-gives-disputed-scarborough-shoal-clean-bill-health?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แนวปะการังที่ Scarborough Shoal ที่เป็นข้อพิพาทในทะเลจีนใต้มีสุขภาพดีและยืดหยุ่นต่อการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศแต่การเติบโตของความเครียดจากความร้อนก่อให้เกิดความเสี่ยงต่อการฟอกขาวตามการประเมินด้านสิ่งแวดล้อมของจีนรายงานนี้ให้คะแนนสภาพแวดล้อมทางทะเลของ atoll ว่าดีเยี่ยมโดยไม่มีสัญญาณของไซยาไนด์ในน้ำทะเลตะกอนหรือตัวอย่างปลา Scarborough Shoal หรือที่รู้จักกันในชื่อ Huangyan Island ในภาษา C</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 07:03:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3b374b61dcd11daf30e427c27fdefa71f9ef433</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/fd149520-1fe2-43f8-9a8f-4423af1c1d57_ec211533.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
