<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เราต้องไม่ให้เจ้าหน้าที่ทุจริตเป็นที่ซ่อนตัวใดๆนายสีจิ้นผิงบอกกับนักเรียนนายร้อย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3338375/we-must-not-give-corrupt-officials-any-hiding-place-xi-jinping-tells-cadres?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงได้ส่งคำเตือนใหม่ไปยังนักเรียนนายร้อยจีน – "ไม่มีใครควรเก็บซ่อนภาพลวงตาใดๆ" ที่พวกเขาสามารถหลบหนีจากการทุจริตได้เนื่องจากจะไม่มีการปล่อยให้ขึ้นในการรณรงค์ต่อต้านการปลูกถ่ายอวัยวะที่ดำเนินมานานเขาบอกเจ้าหน้าที่ในที่ประชุมทางการเมืองที่สำคัญในเดือนตุลาคมว่าจะไม่มีที่ให้ผู้ทุจริตซ่อนตัวตามข้อความที่ตัดตอนมาจากคำปราศรัยของเขาที่เผยแพร่เมื่อวันพุธ “[ เราต้อง] รักษาระดับ</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 04:59:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">857ebf2bffcdbf2dc7cae8851fbc56e8416c6fd4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/b0640191-0b0a-4128-94a2-de9d0cc39f03_68b34a1d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริการฉุกเฉินของโรงพยาบาลรัฐในฮ่องกงทำงานได้อย่างราบรื่นแม้จะมีค่าธรรมเนียมที่สูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3338371/hong-kong-public-hospitals-emergency-services-run-smoothly-despite-higher-fees?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริการฉุกเฉินที่โรงพยาบาลของรัฐในฮ่องกงได้ดำเนินการอย่างราบรื่นในวันแรกของปีใหม่แม้จะมีการเพิ่มค่าธรรมเนียมสำหรับผู้ป่วยที่ไม่เร่งด่วนแต่ผู้ป่วยบางรายจากกลุ่มชนกลุ่มน้อยกล่าวว่าพวกเขาไม่ทราบถึงการเปลี่ยนแปลงตั้งแต่วันพฤหัสบดีวันขึ้นปีใหม่ปี 2026 เป็นต้นไปผู้ป่วยที่เข้าเยี่ยมชมห้องอุบัติเหตุและห้องฉุกเฉินที่โรงพยาบาลของรัฐในฮ่องกงที่มีอาการเร่งด่วนน้อยกว่าจะต้องจ่ายสูง</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 04:45:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3679c3e5dde95907904e16cc4d8fa87eb3b4aebe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/00d58dff-0235-473e-b764-e15c23cbb910_14acff08.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำทำนายจักรราศีจีนเคล็ดลับสู่ชีวิตที่ยืนยาวและมีสุขภาพดี: 5 ไฮไลท์ไลฟ์สไตล์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3338370/chinese-zodiac-predictions-secrets-long-and-healthy-life-5-lifestyle-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเรื่องราวไลฟ์สไตล์ห้าเรื่องจากเจ็ดวันที่ผ่านมาซึ่งสอดคล้องกับผู้อ่านของเราหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ปีงูเดือนที่ 11 โชคดีสำหรับคุณหรือไม่? การคาดการณ์สำหรับทุกราศีอาจารย์ฮวงจุ้ยแอนดรูว์ควานทำลายโอกาสของเดือนจันทรคตินี้สำหรับทั้ง 12 ราศีของจีนในด้านสุขภาพความรักการงานและการเงิน 2.</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 04:34:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c466c194ec4cf8f788372475c187a6864f17a27f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/8c4f82db-dd2c-451f-90ea-075473a5766b_cdbf3f61.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีเหนือเกลียดวัฒนธรรม K แต่ชอบเลียนแบบเทรนด์ของโซลอย่างโจ่งแจ้งเมื่อความคลั่งไคล้เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3338369/north-korea-hates-k-culture-loves-blatantly-copying-seouls-trends-craze-grows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้ในขณะที่เกาหลีเหนือใช้เวลา 2025 ในการผลักดันยุทธศาสตร์ทางการเมืองที่มีศูนย์กลางอยู่ที่การเพิกเฉยต่อเกาหลีใต้แต่ประเทศนี้ก็คัดลอกผลิตภัณฑ์การออกแบบและเนื้อหาทางวัฒนธรรมของเกาหลีใต้ – ตั้งแต่บรรจุภัณฑ์อาหารไปจนถึงโซนแฟนบอล – เผยให้เห็นสิ่งที่นักวิเคราะห์อธิบายว่าเป็นรูปแบบการเลียนแบบที่ขัดแย้งกันแต่คำนวณได้ในขณะที่เปียงยางยังคงเตือนต่อการไหลเข้าของวัฒนธรรมเกาหลีใต้แต่ก็มี</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 04:24:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6075214a9d5d172215a1c6843987b94f3b62c46</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/b0e8579c-7b75-4dec-ba99-82a69391ca30_f1b4edf1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พบผู้หญิงเสียชีวิตในแฟลตฮ่องกงขณะที่สามีถูกจับเพราะครอบครองยาเสพติด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3338367/woman-found-dead-hong-kong-flat-husband-arrested-over-drug-possession?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งถูกพบว่าเสียชีวิตในแฟลตฮ่องกงโดยสามีของเธอซึ่งโทรหาตำรวจเพื่อขอความช่วยเหลือถูกจับกุมในข้อหามียาเสพติดที่เป็นอันตรายกองกำลังกล่าวว่าได้รับโทรศัพท์เมื่อเวลา 4.13 น. ของวันพุธจากชาวฝรั่งเศสวัย 48 ปีโดยบอกว่าภรรยาชาวฟิลิปปินส์วัย 30 ปีของเขาหมดสติในบ้านของพวกเขาที่ Avignon ใน So Kwun Wat, Tuen Mun ทั้งคู่เป็นชาวฮ่องกงเจ้าหน้าที่และบุคคลฉุกเฉิน</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 04:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e914b32e0691b9da54dc06d5a905e45bdc8aad3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/13d21f6e-8e1b-47b6-a51f-4665aff55263_844329c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
