<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ให้นักเรียนผู้ปกครองบอกว่าในการยกเลิกปาร์ตี้คริสต์มาสโรงเรียนในฮ่องกงบอกว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3335232/give-pupils-parents-say-cancelling-christmas-parties-hong-kong-schools-told?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านการศึกษาของฮ่องกงได้กระตุ้นให้โรงเรียนขอฉันทามติกับนักเรียนและผู้ปกครองว่าจะยกเลิกการเฉลิมฉลองคริสต์มาสหลังจากนรกไทโปหรือไม่โดยนักเรียนบางคนแสดงความผิดหวังบนโซเชียลมีเดียเกี่ยวกับการถูกยกเลิกปาร์ตี้คำชี้แจงของสำนักการศึกษาเมื่อวันพฤหัสบดีตามจดหมายที่ส่งไปเมื่อสัปดาห์ที่แล้วขอให้โรงเรียนร่วมไว้อาลัยแก่ผู้ประสบอัคคีภัย</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:13:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d5faa97f2acffc9701b2c4e0e77027c22859a62a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/2dc9f213-0ed3-4aec-926d-4f8574abc5c1_28492c61.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แบรนด์หรูต้องเผชิญกับการซักถามเกี่ยวกับการแสวงประโยชน์จากคนงานชาวจีนที่ถูกกล่าวหาในอิตาลี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335231/gucci-prada-versace-face-italy-probe-over-alleged-chinese-labour-exploitation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัยการอิตาลีเมื่อวันพฤหัสบดีชื่อ Gucci, Prada, Versace และ Yves Saint Laurent เป็นหนึ่งใน 13 แบรนด์หรูที่ต้องสงสัยว่าใช้ผู้รับเหมาช่วงที่ใช้ประโยชน์จากแรงงานข้ามชาติในอิตาลีซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการสอบสวนสภาพโรงงานผลิตเสื้อกันหนาวที่เพิ่มขึ้นอัยการมิลานเปาโลสโตรารีออกคำร้องขอข้อมูลเกี่ยวกับการละเมิดที่ถูกกล่าวหาโดยแบรนด์แม้ว่าจะยังไม่ได้รับการสอบสวนอย่างเป็นทางการก็ตาม</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:12:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4bcbfc80580f41fa37602316acf43225e91563fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/440bee49-013a-404d-a6a5-914d7d90cf9d_c134bfbe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘Breakwaters ที่แข็งแกร่ง ': ธนาคารกลางของจีนให้คำมั่นว่าจะปกป้องจากแรงกระแทกจากภายนอก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3335191/chinas-central-bank-vows-strong-breakwaters-shield-external-shocks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพานกงเซิงผู้ว่าการธนาคารกลางได้เน้นย้ำถึงความสำคัญของจีนในการรักษาระบบการเงินที่ดีซึ่งยังคงยืดหยุ่นต่อแรงกระแทกภายนอกและความเสี่ยงเชิงระบบซึ่งส่งสัญญาณว่าจะมุ่งเน้นไปที่ความมั่นคงก่อนการประชุมนโยบายที่สำคัญ PAN กล่าวว่านโยบายการเงินต้องสร้างสมดุลระหว่างแรงกดดันทั้งภายในและภายนอก "โดยคำนึงถึงสภาพเศรษฐกิจและการเงินในประเทศเป็นหลัก" ในขณะเดียวกันก็ต้องคำนึงถึงปัจจัย</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c49bef83f7afc75a9221fdc4ca117f3a8c43fe9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/d9b2ffba-17f2-4159-8a05-8890882a30f9_e7874f8a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ไม่โต้เถียงอีกต่อไป ': มาเลเซียให้ความสำคัญกับแผนโครงการน้ำของสิงคโปร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3335228/malaysia-weigh-singapores-water-project-plan-anwar-says-no-longer-contentious-issue?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเลเซียกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าจะพิจารณาข้อเสนอของสิงคโปร์ในการร่วมกันพัฒนาโครงสร้างพื้นฐานทางน้ำในรัฐยะโฮร์ตอนใต้ซึ่งเป็นสัญญาณถึงความตั้งใจของทั้งสองฝ่ายที่จะก้าวข้ามความโกลาหลของทรัพยากรที่สำคัญมานานหลายทศวรรษทั้งสองประเทศมีเวลาหลายปีที่ไม่เห็นด้วยกับประเด็นต่างๆที่เกี่ยวข้องกับน้ำประปาตั้งแต่ราคาไปจนถึงการตีความข้อตกลงน้ำปี 1962 ที่ลงนามโดย th</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 11:40:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca7e40fc36908c53a27363637dccffbf2b806104</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/8b34ec12-8728-4273-961b-eec1cff8f089_5a6e7de6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การหลอกลวงทางไซเบอร์คุกคามความเชื่อมั่นในอุตสาหกรรมเอาท์ซอร์สของอินเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3335229/indias-back-office-reputation-under-threat-amid-rise-sophisticated-cyber-scams?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชื่อเสียงที่โดดเด่นของอินเดียในฐานะสำนักงานสนับสนุนของโลกซึ่งสร้างขึ้นจากศูนย์บริการลูกค้าทางโทรศัพท์และบริการด้านไอทีที่เชื่อถือได้กำลังตกอยู่ภายใต้แรงกดดันเมื่อเครือข่ายการหลอกลวงทางไซเบอร์ที่มีความซับซ้อนมากขึ้นเกิดขึ้นภายในระบบนิเวศดิจิทัลเดียวกันที่สนับสนุนความสำเร็จในการจ้างงานการจู่โจมของตำรวจเมื่อปลายเดือนที่แล้วในศูนย์คอลเซ็นเตอร์ไฮเดอราบัดที่ถูกกล่าวหาว่าฝึกอบรมผู้โทรทางไกลเพื่อเลียนแบบสำเนียงออสเตรเลียได้ทำให้เสียงเหล่านั้นคมชัดขึ้น</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 11:37:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c317b370b9c2d5f5360bc9fbab7de96924ea265</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/b795b233-7d35-4eaf-b8a1-e18f5029cdd8_72877f95.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
