<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Donald Trump บอกให้รองประธาน Delcy Rodriguez ของเวเนซุเอลาให้ความร่วมมือหรือมิฉะนั้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338701/donald-trump-tells-venezuelan-vp-delcy-rodriguez-cooperate-or-else?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐออกคำเตือนอย่างหนักเมื่อวันอาทิตย์ต่อนายเดลซีโรดริเกซผู้นำชั่วคราวของเวเนซุเอลาโดยกล่าวว่าเธอจะจ่ายในราคาที่สูงกว่านายนิโคลัสมาดูโรประธานาธิบดีเวเนซุเอลาหากเธอไม่ร่วมมือกับสหรัฐอเมริกาในตอนเช้าตรู่ของเช้าวันเสาร์กองกำลังสหรัฐได้จัดการจู่โจมที่ซับซ้อนซึ่งเห็นมาดูโรและภรรยาของเขาถูกยึดจากบ้านของพวกเขาติดคุก</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 20:56:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9dd76a815563da4efe476a39099836e7d6980245</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/37a9fe57-1573-4099-9b0e-fd576825977b_0288b43f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อารมณ์ดิบขณะไว้อาลัยแสดงความเคารพต่อผู้เสียชีวิตจากไฟไหม้สกีรีสอร์ทในสวิส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338700/raw-emotion-mourners-pay-tribute-victims-swiss-ski-resort-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความเศร้าโศกอย่างหนักเกิดขึ้นเหนือแครนส์ - มอนทานาในวันอาทิตย์ขณะที่ผู้ไว้ทุกข์กว่าพันคนเดินผ่านสกีรีสอร์ทของสวิสไปอย่างเงียบๆเพื่อระลึกถึงผู้ที่เสียชีวิตและได้รับบาดเจ็บจากไฟวันส่งท้ายปีเก่าอันน่าสยดสยองมีผู้เสียชีวิตทั้งหมด 40 คนจากเปลวไฟอันน่าเศร้าที่ Le Constellation เจ้าของบาร์อยู่ระหว่างการสอบสวนคดีอาญามีการจัดพิธีมิสซาอุทิศให้กับผู้ประสบภัยที่โบสถ์เล็กๆประมาณ 300 เมตร</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 20:18:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">371c0580b5a0d6c4cb5a8998f8c377fb89750e2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/4fbc94ff-3be1-4e63-89fd-58d6b1ee4911_10759207.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ของที่ปล้นได้ในห้องนิรภัยของธนาคารเยอรมนีอาจมีมูลค่าเกิน 117 ล้านดอลลาร์สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338699/loot-german-bank-vault-break-could-exceed-us117-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปล้นจากการบุกรุกที่น่าตื่นตาตื่นใจที่ธนาคารเยอรมันอาจมีมูลค่าเกิน 100 ล้านยูโร (117.24 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) แหล่งข่าวด้านความปลอดภัยกล่าวเมื่อวันอาทิตย์เนื่องจากมีการตั้งคำถามใหม่เกี่ยวกับต้นกำเนิดของเงินบางส่วนที่เก็บไว้ภายในแหล่งข่าวกล่าวว่าลูกค้าแต่ละรายรายงานว่าแต่ละรายมีตู้เซฟมากกว่า 500,000 ยูโรที่สาขา Sparkasse ในเมือง Gelsenkirchen ทางตะวันตก</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 19:36:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce51ba2cc5b06e6e3134f258b067184b89c30d05</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/bf79b388-7085-4f3b-a952-8cde8f54b8af_cbead19f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สถานการณ์การลักพาตัว Medvedev ของรัสเซียที่เกี่ยวข้องกับ Merz ของเยอรมนี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3338697/russias-medvedev-floats-kidnapping-scenario-involving-germanys-merz?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายดมิทรีเมดเวเดฟอดีตประธานาธิบดีรัสเซียกล่าวว่าเขาสามารถพิจารณาปฏิบัติการลักพาตัวผู้นำโลกคนอื่นๆที่คล้ายกับการจับกุมนิโคลัสมาดูโรในเวเนซุเอลาของสหรัฐอเมริกาโดยตั้งชื่อนายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซของเยอรมนีเป็นหนึ่งในนั้น “การลักพาตัวนีโอนาซีเมอร์ซอาจเป็นจุดหักมุมที่ยอดเยี่ยมในงานรื่นเริงนี้” เมดเวเดฟซึ่งปัจจุบันเป็นรองประธานคณะมนตรีความมั่นคงของรัสเซียได้รับการอ้างถึง</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:46:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da854d02412b576281373d6c2c41396da7c07aa0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/1a21ceae-8558-405c-8c10-12470a170cc6_dd73b0a6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐตะลุยภูมิศาสตร์การเมืองด้วยการโจมตีอย่างรุนแรงต่อเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338696/us-scrambles-geopolitics-stark-attack-venezuela?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรแห่งเวเนซุเอลาและภริยาของเขาถูกส่งไปยังนิวยอร์กโดยเฮลิคอปเตอร์เรือและเครื่องบินภายในไม่กี่ชั่วโมงหลังจากที่พวกเขาถูกจับเพื่อยื่นฟ้องในศาลรัฐบาลกลางของสหรัฐอเมริกาขณะที่โลกตื่นขึ้นมาในวันอาทิตย์เพื่อเข้าสู่ยุคใหม่แห่งความกล้าหาญของกองทัพสหรัฐในการแถลงข่าวจากรีสอร์ท Mar-a-Lago ของเขาในฟลอริดาไม่นานหลังจากการบุกโจมตีอาคารของ Maduro ในการากัสนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐได้จัดขึ้น</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:01:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d8f72bf2802b58d4e8a85063219906f14bb298b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/dfe50613-719a-41a5-8803-cbd02c68f74c_63470c9d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
