<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไฟไหม้ฮ่องกง: เจ้าหน้าที่พยายามยุบคณะกรรมการเจ้าของศาลหวังฟุก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337085/hong-kong-fire-authorities-seek-dissolve-wang-fuk-court-owners-committee?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงกำลังพยายามที่จะยุบคณะกรรมการบริหารของบริษัทเจ้าของ Wang Fuk Court และแต่งตั้งบริษัทจัดการอสังหาริมทรัพย์แห่งใหม่สำหรับอสังหาริมทรัพย์ที่อยู่อาศัยในการเคลื่อนไหวที่ไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อนหลังจากไฟไหม้ที่ร้ายแรงที่สุดของเมืองในรอบหลายทศวรรษเลขาธิการฝ่ายกิจการบ้านและเยาวชน Alice Mak Mei-kuen กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่ารัฐบาลกำลังแทรกแซงคำให้การของอสังหาริมทรัพย์เพื่อที่อยู่อาศัย</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:03:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4adcd3b24c3fe4ef6495d8908bca623519d449bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/eede96e2-4035-4119-9ca1-a5e621a5a60e_46c95d84.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพจีนเพิ่มความเข้มงวดในการทบทวนราคาอุปกรณ์และอาวุธเพื่อต่อต้านการทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3337046/chinese-military-tightens-review-equipment-and-weapons-pricing-fight-corruption?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพจีนกำลังผลักดันกฎระเบียบที่เข้มงวดขึ้นเกี่ยวกับการซื้ออุปกรณ์รวมถึงระบบการกำหนดราคาเพื่อก่อให้เกิดการทุจริตตามชุดของ "จรรยาบรรณทางวิชาชีพ" ที่เผยแพร่ในวันศุกร์แผนกพัฒนาอุปกรณ์ของคณะกรรมาธิการทหารกลาง (CMC) ควรส่งเสริม "คุณค่าทางวิชาชีพในยุคใหม่" โดยมีคุณภาพเป็นสิ่งสำคัญที่สุดในการจัดซื้ออุปกรณ์แผนกควรให้บริการ th</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">499c4bdcef6f7acf3e04dfe70d30651432135787</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/fa1f0f68-cf11-47c8-a8fa-c6afdb9b7ba2_dbafe2b2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดพิธีกรรมทำนาย ‘ขอข้าว’ ของจีนจึงเกี่ยวข้องกับการใช้ธัญพืชกลม 1,080 เม็ด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3336054/why-chinese-ask-rice-divination-ritual-involves-using-1080-round-grains?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเพณีลึกลับและเก่าแก่ในประเทศจีนเกี่ยวข้องกับผู้ปฏิบัติงานที่พยายามทำนายอนาคตและสื่อสารกับโลกวิญญาณผ่านพิธีกรรมที่เรียกว่าการทำนายข้าวหรือ mun mai ทางตอนใต้ของประเทศต้นกำเนิดของมันสามารถสืบย้อนกลับไปถึงราชวงศ์ฮั่น (206 ปีก่อนคริสตกาล – 220 ปีก่อนคริสตกาล) และความเชื่อที่ว่าทุกสิ่งในธรรมชาติเป็นไปตามรูปแบบและวัฏจักรซึ่งเชื่อมโยงอย่างใกล้ชิดกับโชคลาภของมนุษย์และ</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">422e38b027c8d661e6cc0f2dcf2631d40a857f4b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/8339a52f-389b-4eed-b397-3c9c4b6af3e2_17991f47.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสร้างกองทัพของจีนอาจ ‘ร้ายแรง‘ ส่งผลกระทบต่อความมั่นคงของญี่ปุ่นโตเกียวเตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337079/chinas-military-build-could-seriously-affect-japans-security-tokyo-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การสร้างกองทัพของจีน "อาจส่งผลกระทบร้ายแรง" ต่อความมั่นคงของญี่ปุ่นกระทรวงป้องกันประเทศของกรุงโตเกียวได้เตือนท่ามกลางความตึงเครียดที่ทวีความรุนแรงกับกรุงปักกิ่งกระทรวงระบุในรายงานที่เผยแพร่เมื่อวันพฤหัสบดีว่าญี่ปุ่นได้ติดตามกิจกรรมของกองทัพปลดปล่อยประชาชน (PLA) ที่ทอดยาวข้ามห่วงโซ่เกาะแรกอย่างใกล้ชิด "[จีน] กำลังเสริมสร้างขีดความสามารถทางทหารอย่างกว้างขวางและรวดเร็วโดยมีศูนย์กลางอยู่ที่</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 09:27:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18956530cba8469948ff6ac1c27a4348ec5ae198</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/11434a96-a121-494b-89e3-e39c51eaba7f_fb80f425.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงยกเว้น 90% ของครัวเรือนจากการสำรวจสำมะโนประชากรปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337070/hong-kong-exempt-90-households-re-engineered-2026-census?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงจะยกเว้นครัวเรือนร้อยละ 90 จากการสำรวจสำมะโนประชากรในปีหน้าโดยเลือกใช้รูปแบบ "วิศวกรรมใหม่" ที่ใช้ข้อมูลที่มีอยู่เพื่อติดตามข้อมูลประชากรของเมืองซึ่งเป็นการหยุดพักที่สำคัญจากประเพณีทางสถิติหลายทศวรรษผบ .สำมะโนประชากรและสถิติ Leo Yu Chun-keung กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าสำมะโนประชากรปี 2026 ได้รับการปรับปรุงใหม่เพื่อปรับปรุงขั้นตอนการทำงาน “To mo</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 09:27:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ff36316829ce4f51a7e5719731b952c67bb87ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/d03a20c8-05fa-4c26-b8c7-8b90875d7dfc_67db9a48.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
