<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เกษตรกรฝรั่งเศสฉีดพ่นปุ๋ยคอกรักษาระดับถนนเหนือ ‘การสังหารหมู่’ วัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336412/french-farmers-spray-manure-keep-road-blocks-over-cow-mass-slaughter?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกษตรกรฉีดพ่นปุ๋ยคอกในสำนักงานของรัฐบาลและรักษาสิ่งกีดขวางบนท้องถนนทางตอนใต้ของฝรั่งเศสในวันอาทิตย์เพื่อประท้วงวัวจำนวนมากขณะที่เจ้าหน้าที่เรียกร้องให้นายกรัฐมนตรีเซบาสเตียนเลอคอร์นูเข้าแทรกแซงอย่างเร่งด่วนเกษตรกรจำนวนมากในภาคใต้และภาคตะวันตกเฉียงใต้ของฝรั่งเศสได้รับแรงจูงใจจากการใช้กำลังตำรวจและนโยบายการสังหารหมู่ของรัฐบาลเพื่อควบคุมการแพร่กระจายของโรคผิวหนังโหนกนูนอย่างกว้างขวาง</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 19:17:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6dd6f18c279117e648e05a8193a477c280e39d26</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/e9f42735-48a4-4585-9819-6511c0a62646_c614e914.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนทันยาฮูกล่าวหาว่า PM ของออสเตรเลียไม่ทำงานในการแก้ไขปัญหาการต่อต้านการแบ่งแยกสีผิว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3336411/netanyahu-accuses-australias-pm-inaction-tackling-antisemitism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เบนจามินเนทันยาฮูนายกรัฐมนตรีอิสราเอลได้กล่าวหาว่าออสเตรเลียไม่ดำเนินการอย่างเด็ดขาดเพื่อจัดการกับการต่อต้านการแบ่งแยกสีผิวหลังจากการโจมตีอย่างร้ายแรงบนชายหาดฮานุกกะห์ในนครซิดนีย์เนทันยาฮูกล่าวในแถลงการณ์ว่าเขาได้เตือนนายกรัฐมนตรีออสเตรเลียแอนโธนีแอลเบเนียในจดหมายเมื่อสี่เดือนที่แล้วโดยระบุว่า “นโยบายของรัฐบาลออสเตรเลียกำลังส่งเสริมและสนับสนุน</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 18:41:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6196918265e6935978e8fcab3e43675de32d1d1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/fe826a9a-e064-44c8-b09f-55ea0c61b545_99f365ef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อียิปต์เปิดเผยรูปปั้นขนาดมหึมาของฟาโรห์ที่ได้รับการบูรณะในลักซอร์เพื่อส่งเสริมการท่องเที่ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3336410/egypt-reveals-restored-colossal-statues-pharaoh-luxor-bid-boost-tourism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อียิปต์เมื่อวันอาทิตย์เผยให้เห็นการปรับปรุงรูปปั้นขนาดมหึมาสองรูปของฟาโรห์ที่มีชื่อเสียงในเมืองทางตอนใต้ของลักซอร์ซึ่งเป็นเหตุการณ์ทางโบราณคดีล่าสุดของรัฐบาลที่มีจุดมุ่งหมายเพื่อดึงดูดนักท่องเที่ยวเข้าประเทศมากขึ้นรูปปั้นอลาบาสเตอร์ขนาดยักษ์ที่รู้จักกันในชื่อ Colossi of Memnon ถูกประกอบขึ้นใหม่ในโครงการปรับปรุงที่ใช้เวลาประมาณสองทศวรรษพวกเขาเป็นตัวแทนของอาเมนโฮเทปที่ 3 ผู้ปกครองโบราณเช่น</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 18:16:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6201868d2b5417b4b7f74b8504abad21347b26b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/b9155279-0576-4a19-88ac-1da31b5688d2_b5ee18c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สำหรับชาวยิวออสเตรเลียบางคนการยิงบอนไดรู้สึกว่าหลีกเลี่ยงไม่ได้หลังจากเกิดเหตุการณ์ต่อต้านชาวยิวหลายพันครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3336409/some-australian-jews-bondi-shooting-feels-inevitable-after-thousands-antisemitic-incidents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายวันหลังจากฮามาสโจมตีอิสราเอลในเดือนตุลาคม 2023 ทำให้มีผู้เสียชีวิต 1,200 คนและก่อให้เกิดสงครามร้ายแรงในกาซาสามเหลี่ยมสีแดงกลับด้านถูกพ่นสีบนด้านหน้าของร้านเบเกอรี่ชาวยิวในซิดนีย์มันเป็นครั้งแรกของเหตุการณ์ต่อต้านการแบ่งแยกสีผิวในออสเตรเลียเหตุการณ์การลอบวางเพลิงการวางเพลิงกราฟฟิตี้และการพูดแสดงความเกลียดชังในเวลาต่อมาซึ่งเป็นประมุขของประเทศ</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 15:40:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29a9077d721edd1f36b0f7a9c303ad9194b33998</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/619152d8-d92b-429d-93a3-e59b0168c79d_56203b5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zelensky eyes US, EU ของยูเครนรับประกันว่าจะป้องกันการรุกรานของรัสเซียได้มากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336408/ukraines-zelensky-eyes-us-eu-guarantees-prevent-more-russian-aggression?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Volodymyr Zelensky ได้ส่งสัญญาณว่ายูเครนสามารถยอมรับการค้ำประกันความปลอดภัยจากสหรัฐอเมริกาและยุโรปเพื่อป้องกันการรุกรานของรัสเซียในอนาคตและทดแทนเป้าหมายระยะยาวในการเข้าร่วมกับ Nato Kyiv ซึ่งเป็นเวลาหลายปีที่ได้เห็นการเป็นสมาชิกในพันธมิตรเป็นวิธีที่จะสร้างความมั่นคงในอนาคตได้เปลี่ยนแปลงวาทศิลป์ท่ามกลางความไม่เต็มใจอย่างต่อเนื่องของสหรัฐและพันธมิตรในยุโรปบางส่วน</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 14:42:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0372ddeae110f1ccd7cb092424d1b799589df393</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/74d6d24b-791a-43be-aa87-6f9dc07f2932_42fde11d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
