<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เทียนจินที่มีรอยแผลเป็นจากระเบิดใช้ ‘บทเรียนที่ลึกซึ้ง’ จากเปลวไฟที่ร้ายแรงของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3334667/blast-scarred-district-tianjin-takes-profound-lessons-deadly-hong-kong-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เขตในเมืองเทียนจินทางตอนเหนือของจีนซึ่งเป็นที่ตั้งของภัยพิบัติทางอุตสาหกรรมที่เลวร้ายที่สุดแห่งหนึ่งของประเทศเมื่อทศวรรษที่แล้วได้เปิดตัวแคมเปญการตรวจสอบอันตรายจากอัคคีภัยที่ครอบคลุมการขับรถผ่านเขตพื้นที่ใหม่บินไห่เกิดขึ้นหลายวันหลังจากเกิดไฟไหม้ตึกสูงในฮ่องกงซึ่งมีผู้เสียชีวิตมากกว่า 120 รายเจ้าหน้าที่เขตที่เข้าร่วมการประชุมด้านความปลอดภัยจากอัคคีภัยในวันเสาร์ได้แสดงคลิปวิดีโอ</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 09:03:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5aa07c789b7e4d2ba74184c816329ea31ce7074e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/092b9620-b104-4fb2-bb3c-56a85e9f8666_78a9e4e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จำนวนผู้เสียชีวิตจากอุทกภัยเพิ่มขึ้นในอินโดนีเซียศรีลังกาเนื่องจากความช่วยเหลือในปีพ.</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334668/flood-death-tolls-rise-indonesia-sri-lanka-aid-trickles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อยู่อาศัยในเกาะสุมาตราของอินโดนีเซียที่ได้รับผลกระทบจากน้ำท่วมได้หันไปขโมยอาหารและน้ำเพื่อความอยู่รอดเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ขณะที่เจ้าหน้าที่ของศรีลังกากล่าวว่ามีผู้เสียชีวิตจากน้ำท่วมและโคลนถล่มในประเทศเกาะนั้นเพิ่มขึ้นเป็น 193 คนอุทกภัยที่เกิดขึ้นในอินโดนีเซียเมื่อเกือบหนึ่งสัปดาห์ก่อนทำให้มีผู้เสียชีวิต 303 คนและพลัดถิ่นหลายพันคนโดยคาดว่าจะเพิ่มขึ้นเนื่องจากมีศพมากขึ้น</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 09:00:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0e8cd91840b805bde7bb6e54a73222269e52bfe1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/26c817cf-b5b6-44da-bb46-64eeb84b8894_8fe6d0f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในการเดิมพันในซาอุดิอาระเบียฮ่องกงกำลังเดิมพันตัวเองจริงๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3334122/betting-saudi-arabia-hong-kong-really-betting-itself?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัตลักษณ์ทางการเงินของฮ่องกงกำลังเข้าสู่บทใหม่ซึ่งมีรูปแบบมากพอๆกับการจัดตำแหน่งเชิงกลยุทธ์เช่นเดียวกับการไหลเวียนของเงินทุนด้วยการร่วมเปิดตัวกองทุนการลงทุนมูลค่า 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐกับกองทุนเพื่อการลงทุนสาธารณะของซาอุดิอาระเบีย (PIF) เมืองนี้กำลังดำเนินการตามขั้นตอนที่หนักแน่นที่สุดเพื่อกำหนดตัวตนทางการเงินของฮ่องกงใหม่ในเศรษฐกิจโลกที่เปลี่ยนแปลงอย่างรวดเร็วข้อความชัดเจน: ฮ่องกงตั้งใจที่จะเป็นเซริโอ</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 08:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72fbba48bd55911f0f913fac592d1757f788ce4d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/60a9f69a-a425-48ac-a995-4cf1dcbda947_a45ea4a2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรมแดนสุดท้าย: เนปาลปาดใบอนุญาตที่มีราคาแพงแต่จะช่วยส่งเสริมการท่องเที่ยวเศรษฐกิจหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3334579/nepal-slashes-pricey-permit-boost-tourism-economy-whats-catch?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เนปาลเตรียมที่จะเปิดพรมแดนสุดท้ายที่ไม่มีใครแตะต้องสำหรับชาวต่างชาติโดยการเฉือนใบอนุญาตที่มีค่าใช้จ่ายสูงเพื่อเข้าสู่มัสแตงตอนบนซึ่งเป็นที่ราบสูงที่ขรุขระของหน้าผาหินหุบเขาที่ซ่อนอยู่และมรดกทางพุทธศาสนาที่มีอายุหลายร้อยปีรัฐบาลได้ประกาศแผนการเปลี่ยนการเรียกเก็บเงินแบบเหมาจ่าย 500 $ สำหรับการเข้าพัก 10 วันด้วยอัตรารายวัน 50 $ ซึ่งเป็นการเปลี่ยนแปลงที่ผู้ประกอบการด้านการท่องเที่ยวเชื่อว่าจะทำให้จุดหมายปลายทาง</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 08:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbf0f4dfcf926a81ce45fc359c084a24b79a6d46</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/a113937e-bf22-4c1c-9052-a9c57f4baabb_47bfbc0a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดชาวจีนจึงไม่รู้สึกว่าจำเป็นต้องคว่ำบาตรผลิตภัณฑ์ของญี่ปุ่นอีกต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3334529/why-do-chinese-consumers-feel-japanese-products-are-no-longer-worth-boycotting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงที่ผ่านมาเกิดความตึงเครียดทางการทูตระหว่างจีนและญี่ปุ่นผู้บริโภคชาวจีนได้ปิดล้อมสินค้าญี่ปุ่นโดยธรรมชาติแต่แถวล่าสุดที่จุดประกายด้วยคำพูดที่ถกเถียงกันในไต้หวันโดยนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi ได้พบกับการตอบสนองที่แตกต่างกันอย่างเห็นได้ชัดโดยแทบจะไม่มีใครในประเทศจีนเรียกร้องให้มีการคว่ำบาตรผลิตภัณฑ์ของญี่ปุ่นเหตุผลส่วนหนึ่งที่ทำให้เกิดการพลิกผันคือแผ่นดินไหว</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 08:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fcfaef7d8a87751350d7dee04b011616c799fa6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/8d60aad3-6cb2-476d-8671-5f74f0f18349_43745122.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
