<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 1 รายบาดเจ็บ 12 รายเนื่องจากแผ่นดินไหวขนาด 6.5 แมกนิจูดเขย่าเม็กซิโกซิตีและรีสอร์ทริมชายหาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3338583/1-dead-12-injured-65-magnitude-quake-shakes-mexico-city-and-beach-resort?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผ่นดินไหวขนาด 6.5 ริกเตอร์ทำให้เมืองหลวงของเม็กซิโกและแหล่งท่องเที่ยวยอดนิยมบนชายฝั่งแปซิฟิกสั่นสะเทือนเมื่อวันศุกร์ทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อยหนึ่งคนแต่ไม่ก่อให้เกิดความเสียหายร้ายแรงการสำรวจทางธรณีวิทยาของสหรัฐกล่าวว่าแผ่นดินไหวเกิดขึ้นก่อน 8 โมงเช้าใกล้กับอะคาปูลโกซึ่งเป็นท่าเรือและรีสอร์ทชายหาดที่สำคัญรู้สึกว่าห่างออกไปทางเหนือประมาณ 400 กม. (250 ไมล์) ในเม็กซิโกซิตีซึ่งมีสัญญาณเตือนภัยส่งคนวิ่งเข้าไปในถนน</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 20:05:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">476dbf4b5c4425c166aa0d105c16b0f676d1d884</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/952acf6d-64b6-4404-b7f5-2ec26530712a_ce93b3fe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์จะพบกับทูตจีนของสหรัฐฯหลังจากที่ได้เข้าพบกับนายกรัฐมนตรีทาคาอิจิของญี่ปุ่นในขณะที่สรุปการฝึกซ้อมของไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3338582/trump-meet-us-envoy-perdue-after-call-japans-takaichi-taiwan-drills-conclude?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกำลังพบกับเอกอัครราชทูตสหรัฐประจำประเทศจีนเดวิดเพอร์ดู (David Perdue) ที่คฤหาสน์มาร์ - อะ - ลาโก (Mar-a-Lago) ในรัฐฟลอริดาในวันศุกร์โดยเริ่มต้นด้วยการเข้าพบนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นซานาเอะทาคาอิจิ (Sanae Takaichi) การมีส่วนร่วมเกิดขึ้นในช่วงเวลาที่ละเอียดอ่อนสำหรับฝ่ายบริหารในขณะที่พยายามที่จะปรับแนวทางระดับภูมิภาค "อเมริกาก่อน" ท่ามกลางความแตกแยกทางการทูตที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นระหว่างโตเกียวและเป่ยจิ</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 19:17:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36346e43b48746382cf9f83a821039ee665bb20e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/3d901983-648a-42d7-aa39-d11628552f87_12f82802.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แองเจลินาโจลีไปเยือนฝั่งอียิปต์ของทางข้ามราฟาห์ของกาซาเพื่อพบกับอาสาสมัครช่วยเหลือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3338581/angelina-jolie-visits-egyptian-side-gazas-rafah-crossing-meet-aid-volunteers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แองเจลินาโจลีดาราฮอลลีวู้ดเมื่อวันศุกร์ไปเยี่ยมชมด้านอียิปต์ของทางข้ามราฟาห์เข้าไปในกาซาซึ่งเธอได้พูดคุยกับสมาชิกเสี้ยววงเดือนแดงและคนขับรถบรรทุกที่เดินทางข้ามความช่วยเหลือด้านมนุษยธรรม Agence France-Presse นักข่าวกล่าวมาพร้อมกับคณะผู้แทนชาวอเมริกันและได้รับการต้อนรับจากเจ้าหน้าที่ทั้งในอดีตและปัจจุบันโจลีกล่าวว่าเธอ "รู้สึกเป็นเกียรติ" ที่ได้พบกับอาสาสมัครช่วยเหลือที่ท่าข้าม A Red Crescent vo</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 19:16:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c4a26a90469b0e1bc259587d10deee0ed71ff0e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/697d12af-7757-452d-aa34-3a3bec4c7d0a_4ca0ea49.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอฟบีไอกล่าวว่ามันขัดขวางการโจมตีที่อาจเกิดขึ้นในวันส่งท้ายปีเก่าที่ได้รับแรงบันดาลใจจากรัฐอิสลาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338580/fbi-says-it-disrupted-potential-new-years-eve-attack-inspired-islamic-state?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอฟบีไอกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าได้ขัดขวางแผนการโจมตีซูเปอร์มาร์เก็ตและร้านอาหารฟาสต์ฟู้ดในรัฐนอร์ทแคโรไลนาในวันส่งท้ายปีเก่าโดยจับกุมชายคนหนึ่งที่เจ้าหน้าที่กล่าวว่าได้รับแรงบันดาลใจจากรัฐอิสลามและให้คำมั่นว่าจะจงรักภักดีต่อกลุ่มติดอาวุธหัวรุนแรง Christian Sturdivant อายุ 18 ปีจาก Mint ‍ Hill รัฐนอร์ทแคโรไลนาถูกตั้งข้อหาว่าพยายามให้การสนับสนุนที่สำคัญแก่องค์กรก่อการร้ายต่างประเทศหลังจาก</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 18:16:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf3171d91473c0fb622374180b7e52ba9b46c555</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/6111633c-75c0-400d-b7b9-d88d18dd5b77_8926c45d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนขับรถชนแอนโทนี่โจชัวเสียชีวิตถูกตั้งข้อหาขับรถอันตรายโดยตำรวจไนจีเรีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/boxing/article/3338579/nigeria-police-charge-driver-fatal-anthony-joshua-car-crash-dangerous-driving?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนขับรถที่บรรทุกแอนโทนี่โจชัวนักมวยชาวอังกฤษที่มีส่วนเกี่ยวข้องกับการชนที่ร้ายแรงในไนจีเรียถูกตั้งข้อหาขับรถโดยประมาทและเป็นอันตรายตำรวจในรัฐโอกันทางตะวันตกเฉียงใต้ของไนจีเรียกล่าวเมื่อวันศุกร์ Adeniyi Mobolaji Kayode อายุ 46 ปีกำลังขับรถนักมวยและเพื่อนของเขาสองคน Latif Ayodele และ Sina Ghami บนทางหลวงที่พลุกพล่านเชื่อมโยงลากอสและอิบาดันทางตะวันตกเฉียงใต้ของไนจีเรียเมื่อ Lexu</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 16:45:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca446a7cf94f02de27f26284e30e217ab18f1935</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/7f0d4eeb-c333-46bb-b0eb-73c88d421980_ce235308.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
