<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นโยบายใหม่ในแคนาดาจะไม่ช่วยให้ชาวฮ่องกงที่กำลังมองหาที่อยู่อาศัยถาวร: ผู้เชี่ยวชาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332397/new-policy-canada-wont-help-hongkongers-seeking-permanent-residency-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงที่ติดอยู่ในแอปพลิเคชันการพำนักถาวรที่ดูเหมือนจะไม่มีที่สิ้นสุดในแคนาดาไม่น่าจะได้รับการบรรเทาจากมาตรการตรวจคนเข้าเมืองที่เสนอเมื่อเร็วๆนี้ผู้เชี่ยวชาญในท้องถิ่นและผู้สนับสนุนได้กล่าวว่าเนื่องจากเวลารอยังคงยืดเยื้อไปไกลกว่าปี 2027 แม้ว่าชาวฮ่องกงจะได้รับประโยชน์จากมาตรการเร่งรัดที่เสนอเพียงครั้งเดียวสำหรับผู้ถือใบอนุญาตทำงานแต่การตัดโควต้าในพื้นที่อื่นๆก็สามารถรักษาความหวังได้</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">601737b4064c54422a5fe3cc5d4536f49c420148</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/85e58f19-0548-428d-921f-e1cdce785b81_d32ff911.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซาวิลส์กล่าวว่าชาวต่างชาติที่กลับมาเป็นเชื้อเพลิงในการรีบาวด์เช่ารถหรูของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3332283/returning-expats-fuel-hong-kongs-luxury-rental-rebound-savills-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซาวิลส์กล่าวว่าค่าเช่าที่อยู่อาศัยระดับหรูของฮ่องกงมีแนวโน้มที่จะเพิ่มขึ้นอีกร้อยละ 3 ถึง 5 ในปีหน้าเนื่องจากจำนวนชาวต่างชาติตะวันตกที่กลับมาและผู้เชี่ยวชาญด้านการปลูกบ้านเพิ่มขึ้นทำให้ความต้องการที่พักระดับไฮเอนด์เพิ่มขึ้นแจ็คตงผู้อำนวยการฝ่ายวิจัยของที่ปรึกษาอสังหาริมทรัพย์กล่าวว่าข้อเสนอคาดว่าจะเกิน 660 ในปีที่แล้ว “แนวโน้มยังคงเป็นไปในเชิงบวกอย่างระมัดระวัง” เขากล่าวเสริม</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">586ec53a8ffebab26e7b94de16909143e315623a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/704a8e33-5da6-4a36-bf4a-7b0bbaa5d258_d3e69ddf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นติดอยู่ในใยแห่งความหายนะเนื่องจากพบแมงมุมพิษกว่า 3,500 ตัวที่ฐานทัพสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3332363/japan-caught-web-woe-over-3500-venomous-spiders-found-us-base?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แมงมุมพิษมากกว่า 3,500 ตัว – รวมถึงแม่ม่ายดำและเรดแบ็ค – ถูกกำจัดที่ฐานทัพสหรัฐทางตะวันตกของญี่ปุ่นผู้อยู่อาศัยและเจ้าหน้าที่ที่น่ากลัวได้ต่อสู้กับการเพิ่มขึ้นของสายพันธุ์ที่รุกรานทั่วประเทศแล้วสถิติจำนวนแมงมุมที่พบระหว่างเดือนกรกฎาคมถึงตุลาคมที่สถานีอากาศนาวิกโยธินสหรัฐในอิวาคุนิรวมถึงสามสายพันธุ์ที่มีพิษที่รู้จักกันและได้รับแจ้ง</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fcf5890f869607b6f78d8208e96a5a173f0edd19</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/f63425ff-98c9-464d-a699-ed7551f4d93c_b13e5b17.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลสูงสหรัฐอนุญาตให้ทรัมป์ดำเนินการลดความช่วยเหลือด้านอาหารต่อไปแม้ว่าจะปิดตัวลงใกล้จะสิ้นสุดลงแล้วก็ตาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332404/us-supreme-court-lets-trump-continue-cuts-snap-food-aid-even-shutdown-nears-end?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฎีกาสหรัฐเมื่อวันอังคารได้ขยายคำสั่งปิดกั้นการชำระเงิน Snap เต็มจำนวนท่ามกลางสัญญาณว่าการปิดระบบของรัฐบาลอาจสิ้นสุดลงในไม่ช้าและการชำระเงินช่วยเหลือด้านอาหารจะกลับมาอีกครั้งคำสั่งซื้อจะคงอยู่อย่างน้อยอีกสองสามวันในสถานการณ์ที่วุ่นวายผู้ที่ต้องพึ่งพาโครงการความช่วยเหลือด้านโภชนาการเสริมเพื่อเลี้ยงดูครอบครัวในบางรัฐได้รับการจัดสรรรายเดือนเต็มจำนวนในขณะที่</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:49:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83efc7c6862bcdec881a6f4f54b1d9052b39867d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/4d3114c5-bec0-41a0-8813-b92a986640a8_572d9bdd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้มีสิทธิเลือกตั้งชาวอิรักกลายเป็นจำนวนมากเมื่อภูมิภาคจับตามอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3332403/iraq-voters-turn-out-numbers-region-watches?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวอิรักได้ลงคะแนนเสียงให้กับรัฐสภาแห่งใหม่ในวันอังคารโดยมีคะแนนเสียงสูงกว่าร้อยละ 55 อย่างไม่คาดคิดในช่วงเวลาสำคัญสำหรับประเทศและภูมิภาคที่กว้างขึ้นอิรักซึ่งมีความเสี่ยงต่อสงครามพร็อกซีมานานและได้รับการจับตามองอย่างใกล้ชิดจากอิหร่านและสหรัฐอเมริกาเมื่อไม่นานมานี้ได้รับความมั่นคงกลับคืนมาแต่แม้ว่าจะพยายามก้าวผ่านสงครามในช่วงสองทศวรรษที่ผ่านมานับตั้งแต่การรุกรานที่นำโดยสหรัฐอเมริกาโค่นล้ม Sad</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:12:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">771b7d459a1fff835db842c5d570fc462257e202</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/3ba90dfc-75e4-4eb9-9ff7-a13b36e37424_ef72c069.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
