<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พบกับหญิงข้ามเพศชาวมุสลิมที่มีประวัติความเป็นมาของมาเลเซียอย่างลับๆในวัย 50 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3332687/meet-malaysian-muslim-trans-woman-whose-50-year-old-secret-reshapes-history?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลา 50 ปีที่ Sari Kartina Abdul Karim เก็บความลับที่จะเปลี่ยนประวัติศาสตร์มาเลเซียในปี 1974 เมื่ออายุได้ 26 ปีเธอกลายเป็นหนึ่งในผู้หญิงข้ามเพศมุสลิมคนแรกๆของภูมิภาคที่ได้รับการผ่าตัดที่ยืนยันเรื่องเพศและในช่วงเวลาที่ยากที่จะได้รับการยอมรับทางศาสนาเธอแต่งงานโดยได้รับการอนุมัติจาก Johor mufti เป็นเวลาห้าทศวรรษที่เธอเก็บเรื่องราวของเธอไว้กับตัวเองแต่ตอนนี้เธอบอกว่าความเงียบหายไปในที่สุด</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 04:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8aa9347e32483107a5b1f97503f868c686e2dd8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/78896d1e-d2dc-4460-8501-4439185366b0_b3179403.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนปล่อยว่าวที่ใหญ่ที่สุดในโลกในมองโกเลียในเพื่อผลิตพลังงานไฟฟ้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3332663/china-lets-fly-worlds-largest-kite-inner-mongolia-electric-power-generation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนประสบความสำเร็จในการใช้ว่าวที่สร้างพลังงานที่ใหญ่ที่สุดในโลกซึ่งสามารถใช้ประโยชน์จากศักยภาพของลมที่มีความหนาแน่นพลังงานสูงเพื่อให้พลังงานที่ถูกกว่ากังหันพื้นผิวแบบดั้งเดิมว่าวจับพลังงานลมระดับสูง 5,000 ตารางเมตร (53,820 ตารางฟุต) ถูกปล่อยออกมาที่จุดทดสอบที่ Alxa Left Banner ในเขตปกครองตนเองมองโกเลียในเมื่อวันพุธ accordin</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">753548bf2dcd52c71b48db71dfac9eb9eee49d15</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/b43f6d9f-1773-488b-893e-85f783997315_5ad8a9ec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯเปิดตัว ‘Operation Southern Spear’ ปรับใช้ฝูงบินหุ่นยนต์เพื่อกำหนดเป้าหมายกลุ่มค้ายา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3332740/us-launches-operation-southern-spear-deploying-robotic-fleet-target-cartels?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกากำลังเปิดตัวการรณรงค์ทางทหารและการเฝ้าระวังครั้งใหม่ที่สำคัญในซีกโลกตะวันตกโดยใช้การผสมผสานทางอากาศและทางทะเลของหุ่นยนต์เป็นประวัติการณ์เพื่อต่อต้านแก๊งค้ายาเสพติดในละตินอเมริกาเรียกว่า Operation Southern Spear ความคิดริเริ่มนี้ได้รับการประกาศอย่างเป็นทางการในคืนวันพฤหัสบดีโดยนายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐฯซึ่งกล่าวผ่านบัญชี X ของเขาว่าภารกิจตาม</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 03:55:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d920f6f0683de16fb63eab0039204d5e2a5a0587</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/92d24e8e-c609-4c5e-a8e7-4632a6c054e2_7d17ab36.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปีนังของมาเลเซียสั่งลบภาพจิตรกรรมฝาผนังแพนด้าของนักท่องเที่ยวจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332733/malaysias-penang-orders-chinese-tourists-panda-mural-removed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภาเทศบาลเมืองเกาะปีนังมีคำสั่งให้นำภาพจิตรกรรมฝาผนังที่ไม่ได้รับอนุญาตที่อาคารที่ Chew Jetty ออกในประกาศลงวันพฤหัสบดีซึ่งออกตามความในมาตรา 82 ของพระราชบัญญัติการปกครองท้องถิ่นพ.ศ. 2519 โดยแผนกอนุรักษ์มรดกของสภาเจ้าของอาคารในรัฐมาเลเซียได้รับคำสั่งให้ลบและทาสีผนังใหม่ภาพจิตรกรรมฝาผนังได้รับชื่อเสียงหลังจากวิดีโอของนักท่องเที่ยวชาวจีนหรือที่เรียกว่า</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 03:50:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">198175b7e51a40a2603477dab50fc371f5ff8c51</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/695ef183-2408-4db3-8595-bb3efa899f6f_2d0dc958.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การวิจัยดีเอ็นเอชี้ให้เห็นว่าฮิตเลอร์มีแนวโน้มที่จะมีสภาพที่จำกัดพัฒนาการทางเพศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332730/dna-research-suggests-hitler-likely-had-condition-limiting-sexual-development?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดอล์ฟฮิตเลอร์มีแนวโน้มที่จะได้รับความทุกข์ทรมานจากภาวะทางพันธุกรรม Kallmann Syndrome ที่สามารถแสดงตัวเองในลูกอัณฑะที่ไม่ได้ลดลงและ micropenis นักวิจัยและผู้สร้างสารคดีกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีหลังจากการทดสอบดีเอ็นเอของเลือดของเผด็จการนาซีงานวิจัยใหม่นี้ยังยกเลิกข้อเสนอแนะที่ว่าฮิตเลอร์มีบรรพบุรุษเป็นชาวยิวเพลงสงครามโลกครั้งที่สองยอดนิยมมักจะเยาะเย้ยกายวิภาคของฮิตเลอร์แต่ขาด</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 02:57:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">feb5e466f11752ebeea6c961357b25e3f4fe91d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/850251bb-fcce-4e38-be3c-3d65c06a37af_ecc81716.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
