<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์จะเป็นเจ้าภาพจัดการเลือกตั้งนายกเทศมนตรีนิวยอร์กโซฮันมัมดานี่ที่ทำเนียบขาวในวันศุกร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333599/trump-host-new-york-mayor-elect-zohran-mamdani-white-house-friday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาและนายโซรันมัมดานี่นายกเทศมนตรีนครนิวยอร์กเตรียมพบกันที่ทำเนียบขาวในวันศุกร์ประธานาธิบดีกล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดียการประชุมถือเป็นครั้งแรกที่ผู้นำทั้งสองจะมารวมตัวกันเพื่อหารือเกี่ยวกับวิธีที่พวกเขาสามารถทำงานร่วมกันตั้งแต่การเลือกตั้งเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมามัมดานี่ได้รับเลือกให้เป็นนายกเทศมนตรีเมืองนิวยอร์กหลังจากที่ได้ทำการรณรงค์เรื่องแผ่นเสียงแบบก้าวหน้า</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 16:46:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e720a60fd87e35bf740ae33e0b97128ba7e3610c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/da119b81-7938-49f7-be82-cb24c7dbe6d5_5b386c5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การร้องขอการบริจาคหัวใจอย่างเร่งด่วนในฐานะครูชาวฮ่องกงอายุ 44 ปีสู้ชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3333597/urgent-plea-heart-donation-hong-kong-teacher-44-fights-life?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานโรงพยาบาลของฮ่องกงกำลังอุทธรณ์ขอรับบริจาคหัวใจเพื่อช่วยชายวัย 44 ปีที่อยู่ในอาการวิกฤตเขาเป็นพ่อของลูกสาวสองคนและเป็นครูตามอาชีพเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าผู้ป่วย Yu Siu-hei ซึ่งก่อนหน้านี้มีสุขภาพดีมีอาการเจ็บหน้าอกหลังออกกำลังกายเมื่อวันที่ 20 ตุลาคมและเข้ารับการรักษาที่โรงพยาบาล Tseung Kwan O การตรวจเอกซเรย์คอมพิวเตอร์</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 15:52:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9bb6b1b955bcb5aac3befe219b8b49e56aaa340</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/57b93b31-96c3-4e49-8003-6a4cc9ad1b5c_aeab512c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิเวียนคองนักกีฬาโอลิมปิกกระทุ้งด้วย ‘จิตวิญญาณแห่งการต่อสู้’ ในการแข่งขันโพลของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3333592/olympian-vivian-kong-parries-jabs-fighting-spirit-hong-kong-poll-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Vivian Kong Man-wai นักกีฬาโอลิมปิกชาวฮ่องกงยอมรับว่าเธอเป็นผู้มาใหม่ในสาขาการท่องเที่ยวในช่วงการเลือกตั้งที่มีชีวิตชีวาเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาขณะที่เธอเผชิญหน้ากับคู่แข่ง Ma Yat-chiu ซึ่งเน้นข้อมูลประจำตัวในอุตสาหกรรมของเขาอย่างไรก็ตามเธอให้คำมั่นว่าจะให้บริการภาคอุตสาหกรรมด้วย “จิตวิญญาณการต่อสู้ของนักกีฬา” หากได้รับเลือกให้เป็นสมาชิกสภานิติบัญญัติซึ่งเป็นตัวแทนของอุตสาหกรรมการท่องเที่ยวในช่วงวันที่ 7 ธันวาคม</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 14:50:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">871095723a79952221e01e0ab7edff7395d68781</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/fc9fbe46-6a68-4b6d-83c2-83b6f71d3879_7c743368.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอโมสยีชาวสิงคโปร์ได้รับการปล่อยตัวเมื่อพ้นโทษทัณฑ์บนจากเรือนจำสหรัฐฯหลังพ้นโทษหนังโป๊เด็ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3333594/singaporean-amos-yee-released-parole-us-prison-after-child-porn-sentence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาโมสยีชาวสิงคโปร์เมื่อวันพฤหัสบดีได้รับการปล่อยตัวจากเรือนจำสหรัฐอเมริกาในวันทัณฑ์บนเย่ตอนนี้อายุ 27 ปีกำลังรับใช้ที่ศูนย์ทัณฑสถานแดนวิลล์ในอิลลินอยส์หลังจากถูกศาลสหรัฐตัดสินจำคุกในปี 2021 เป็นเวลาหกปีในข้อหาครอบครองสื่อลามกอนาจารและกรูมมิ่งเด็กตามเครือข่ายข้อมูลของเหยื่อ Yee ได้รับการปล่อยตัวเมื่อวันที่ 7 พฤศจิกายนและถูกควบคุมตัวกลับทันทีเขาเป็น</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 14:43:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fecb4f8549b70ecb23eaa1b14d0e20ed831d7f30</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/4bace4fa-8216-4dca-bfc4-f8020378dfb9_431793bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้านักวิทยาศาสตร์ที่สถาบันวิจัยการสร้างเรือรบชั้นนำของจีนถูกควบคุมตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3333522/chief-scientist-chinas-top-naval-research-institute-detained-over-faked-credentials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้านักวิทยาศาสตร์ที่มหาวิทยาลัยที่มีบทบาทสำคัญในการพัฒนากองทัพเรือของจีนได้ถูกควบคุมตัวในฐานะส่วนหนึ่งของการสอบสวนการกระทำผิดทางวิชาการที่ถูกกล่าวหาและการใช้เงินวิจัยของรัฐในทางที่ผิดตามรายงานของสื่อท้องถิ่นมหาวิทยาลัยวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีเจียงซูยืนยันเมื่อวันอังคารว่าคดีของ Guo Wei อยู่ระหว่างการตรวจสอบและกล่าวว่าสัญญาทางวิชาการของเขาถูกยกเลิกไปแล้ว</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac7f50affd4bed2df9174f0c8b7fda317c366fa9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/d0dec1fd-db94-4b7b-a621-aec4dd72088c_71c0dba7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
