<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่กู้ภัยค้นหาผู้รอดชีวิตหลังอาคารถล่มเสียชีวิตอย่างน้อย 5 รายในเลบานอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3342853/rescuers-search-survivors-after-building-collapse-kills-least-5-lebanon?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สื่อของรัฐรายงานว่ายอดผู้เสียชีวิตในอาคารถล่มในเมืองตริโปลีทางตอนเหนือของเลบานอนเมื่อวันอาทิตย์เพิ่มขึ้นเป็น 5 รายขณะที่เจ้าหน้าที่กู้ภัยค้นหาผู้รอดชีวิตในเหตุการณ์ดังกล่าวเป็นครั้งที่สองในรอบหลายสัปดาห์สำนักข่าวแห่งชาติที่ดำเนินการโดยรัฐรายงานว่า "การพังทลายของอาคารเก่า" ในย่าน Bab al-Tabbaneh ของตริโปลีซึ่งเป็นเมืองที่ยากจนที่สุดในเมืองที่ยากจนโดยระบุว่าเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยได้อพยพออกจากพื้นที่ใกล้เคียง</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:12:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e225a919dd98f538b7dd912667f1e2e5a64de8c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/e3938032-dee7-4886-8d14-543aeb489ad8_93d7b649.jpg?itok=GXU8jVbj&amp;v=1770574262" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านตัดสินจำคุกนาร์เกสโมฮัมมาดีผู้ได้รับรางวัลโนเบลอีกกว่า 7 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3342852/iran-sentences-nobel-laureate-narges-mohammadi-over-7-more-years-prison?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิหร่านตัดสินลงโทษผู้ได้รับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพนาร์เกสโมฮัมมาดีให้จำคุกอีกกว่าเจ็ดปีหลังจากที่เธอเริ่มการประท้วงด้วยความหิวโหยผู้สนับสนุนกล่าวในวันอาทิตย์ขณะที่เตหะรานปราบปรามความขัดแย้งทั้งหมดหลังจากการประท้วงทั่วประเทศและการเสียชีวิตของคนหลายพันคนด้วยน้ำมือของกองกำลังรักษาความปลอดภัยความเชื่อมั่นใหม่ต่อโมฮัมมาดีซึ่งได้รับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพในปี 2023 มาจากการที่อิหร่านพยายามเจรจาต่อรอง</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 17:40:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e8784baf05a2ebbecedef774e607c5744db9298</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/328b0eea-d338-4776-a418-caa6576781b4_09365b84.jpg?itok=bZhuYcFB&amp;v=1770572274" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่เพียงแต่ความฝันของท่อ: ยูทิลิตี้ที่มีอายุนับร้อยปีจะกลายเป็นสีเขียวโดยไม่สูญเสียประกายไฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/green-energy/article/3342594/not-only-pipe-dreams-century-old-utility-going-green-without-losing-its-spark?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] สำหรับชาวฮ่องกงส่วนใหญ่รู้สึกว่า Towngas อยู่ในช่วงเวลาเหล่านั้นในชีวิตประจำวัน - หันไปที่เตาเพื่อทำอาหารเย็นหรือยิงหม้อไอน้ำเพื่ออาบน้ำร้อนหลังจากให้บริการเมืองมานานกว่า 160 ปียูทิลิตี้นี้ก็ทำงานได้อย่างน่าเชื่อถือเช่นเดียวกับฮ่องกงแต่ภายใต้การปรากฏตัวที่มั่นคงนี้การเปลี่ยนแปลงที่เงียบสงบกำลังดำเนินอยู่ Fr</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb44072775b237ee0fd3df7eefe7605f2ac868ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2026/02/06/Towngas1.jpg?itok=3TcXalqn" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เบากว่าง่ายกว่าเร็วกว่า: อุปกรณ์ผลักดันนี้จะทำให้โดรนของจีนได้เปรียบกว่า F -35 หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3342814/lighter-simpler-faster-could-thrust-device-give-chinese-drones-edge-over-f-35s?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในโลกแรกนักวิจัยชาวจีนได้ทดสอบเทคโนโลยีแรงผลักดันแบบใหม่ที่มีความคล่องตัวในการบินด้วยโดรนความเร็วสูงซึ่งใช้เวลาเกือบสองทศวรรษในการวิจัยในพื้นที่สำหรับนักวิทยาศาสตร์หลักระบบเวกเตอร์แรงขับตามหลักอากาศพลศาสตร์ที่เบากว่าและเรียบง่ายกว่าจะละทิ้งชิ้นส่วนเครื่องจักรกลที่ซับซ้อนของเครื่องบินขับไล่ชั้นยอดเช่น F -35B และ Su -37 เพื่อเปลี่ยนเส้นทางไอเสียของเครื่องยนต์เพื่อให้เครื่องบินมีความคล่องตัวมากขึ้น</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c95636c2b072fefce86b0408e069cd67fa99a097</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/90322c6f-60a6-4b0c-a81e-6c0fbe593056_09aa5a40.jpg?itok=3j5xMEWt&amp;v=1770571840" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าพนักงานของสตาร์เมอร์มอร์แกนแมคสวีนีย์ลาออกจากตำแหน่งเพราะผลงานตกต่ำของแมนเดลสัน - อีสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342850/starmer-chief-staff-mcsweeney-quits-over-mandelson-appointment-despite-epstein-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าเจ้าหน้าที่ของนายกรัฐมนตรีอังกฤษ Keir Starmer Morgan McSweeney ลาออกแล้วเขากล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันอาทิตย์เมื่อแรงกดดันเพิ่มขึ้นเกี่ยวกับ Starmer เกี่ยวกับการแต่งตั้ง Peter Mandelson เป็นเอกอัครราชทูตสหรัฐอเมริกาสตาร์เมอร์กำลังเผชิญกับสิ่งที่ถูกมองอย่างกว้างขวางว่าเป็นวิกฤตการณ์ที่ร้ายแรงที่สุดในรอบ 18 เดือนของเขาที่มีอำนาจเหนือการตัดสินใจของเขาที่จะส่งแมนเดลสันไปวอชิงตันในปี 2024 หลังจากที่ไฟล์เผยให้เห็น</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:40:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd480c2c34ca9b1630f5fee5f88b782161a039de</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/16bb9d7e-9b6e-4c3e-a9a9-416fd3f74975_5bde3183.jpg?itok=LeRx44re&amp;v=1770561608" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
