<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนขุดคุ้ยเพื่อการค้า ‘การต่อสู้‘ ในขณะที่ปักกิ่งมองเห็นกลยุทธ์คู่ของการเติบโตและความยืดหยุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336271/china-digs-trade-struggles-beijing-eyes-dual-strategy-growth-and-resilience?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากได้เห็นผลกระทบของสงครามการค้าที่วุ่นวายกับสหรัฐอเมริกาในปีนี้ผู้นำระดับสูงของจีนได้ออกคำสั่งเพื่อเสริมสร้างเศรษฐกิจในประเทศจากข้อจำกัดทางการค้าที่ต่อเนื่องหรือแม้กระทั่งเพิ่มขึ้นหลังจากการประชุมการทำงานทางเศรษฐกิจส่วนกลางประจำปีซึ่งได้ข้อสรุปในวันพฤหัสบดีและกำหนดวาระสำหรับปี 2026 เจ้าหน้าที่ได้เน้นย้ำว่า "การประสานงานการทำงานทางเศรษฐกิจภายในประเทศที่ดีขึ้นและ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbf4aad4e9ae8c003816201caa27fa21c736dc3d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/63868bd6-47f8-4363-9c79-ac0d5e7188cd_48978770.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บ้าน 38 Oxley Road ของ Lee Kuan Yew ประกาศอย่างเป็นทางการว่าสิงคโปร์เป็น ‘อนุสาวรีย์แห่งชาติ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336284/lee-kuan-yews-38-oxley-road-home-officially-declared-singapore-national-monument?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสิงคโปร์ในวันศุกร์ถูกมองว่าเป็นอนุสาวรีย์แห่งชาติอดีตบ้านของนายกรัฐมนตรีลีกวนยูผู้ก่อตั้งซึ่งเป็นสถานที่ที่เป็นศูนย์กลางของข้อพิพาทครอบครัวที่ขมขื่นในหมู่ลูกๆของเขาการกระทำดังกล่าวถือเป็นช่วงเวลาสำคัญใน Saga ที่ยึดครองเมืองตั้งแต่การเสียชีวิตของ Lee ในปี 2015 เมื่อลูกๆของเขาปะทะกันอย่างเปิดเผยว่าบังกะโลที่ 38 Oxley Road ควรได้รับการอนุรักษ์หรือไม่</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:37:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5cb31cfde957e75acb0e54d463da5fda7a6af7be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/24b627fe-605d-4af6-a0e7-c9f97a4e2137_f8c2f143.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงเร่งให้ได้รับวัคซีนโควิดเมื่อเข้าใกล้คลื่นการติดเชื้อครั้งต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3336283/hongkongers-urged-get-covid-vaccine-next-infection-wave-approaches?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานสาธารณสุขของฮ่องกงได้กระตุ้นให้ประชาชนได้รับวัคซีนโควิดตัวล่าสุดเนื่องจากคลื่นลูกต่อไปของไวรัสกำลังจะมาถึงศูนย์คุ้มครองสุขภาพกล่าวว่าในวันศุกร์ช่วงเวลาที่มีการใช้งานของโควิด -19 มาในรอบของทุกหกถึงเก้าเดือนกว่าห้าเดือนผ่านไปนับตั้งแต่การเพิ่มขึ้นของกิจกรรมโควิดเป็นระยะล่าสุดตามที่ได้ขอให้ประชาชนได้รับวัคซีน “ในเวลาที่เหมาะสม</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:29:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4892b7abda6910513485fab40b4392ca2901a590</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/11aa3681-f097-4149-a15e-9a36c019d95a_030f7b36.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายป้องกันของญี่ปุ่นและสหรัฐอเมริกาหารือเกี่ยวกับแถวเรดาร์; ภาษีจีนของเม็กซิโก: ไฮไลท์ประจำวันของ SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3336274/japan-us-defence-chiefs-discuss-radar-row-mexicos-china-tariffs-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. หัวหน้าฝ่ายป้องกันของญี่ปุ่นสหรัฐครอบคลุมแถวเรดาร์และความตึงเครียดอื่นๆของจีนในการโทรศัพท์หัวหน้าฝ่ายป้องกันของสหรัฐและญี่ปุ่นพูดคุยทางโทรศัพท์เมื่อวันศุกร์เกี่ยวกับการเผชิญหน้าระหว่างเครื่องบินขับไล่ของจีนและญี่ปุ่นในช่วงสุดสัปดาห์โดยโตเกียวกล่าวว่าไม่ได้พยายามที่จะ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7cc8f46c8e47872b90d1be66d05bf1425ddf276d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/43b22a53-cf91-430c-ab94-d21ad770c4fd_210ba9b9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ชนะโดยไม่ต้องต่อสู้ ': วิธีที่จีนติดตาม J -36 อย่างรวดเร็วทิ้งเวลาไว้ข้างหลังหลายปีในการแข่งขันเครื่องบินเจ็ตรุ่นที่หก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336210/win-without-fight-how-china-fast-tracked-j-36-left-us-years-behind-sixth-gen-jet-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อพูดถึงการสร้างเครื่องบินไอพ่นรุ่นต่อไปประสบการณ์เป็นรากฐานของความเร็วความน่าเชื่อถือและความพร้อมในการต่อสู้การมอบงานที่สำคัญนี้ให้กับบริษัทที่ไม่มีประสบการณ์การต่อสู้แบบลับๆอาจทำให้ความคืบหน้าล่าช้าอย่างมีนัยสำคัญและส่งของขวัญเชิงกลยุทธ์ให้กับคู่แข่งนี่เป็นข้อความเปิดจาก Yang Shuifeng หัวหน้านักออกแบบของนักสู้ลอบเร้นที่ทันสมัยของจีน “ประสบการณ์และค.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c06dd68abf23c951c3efcbec3a2c7067957cff5d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/31848ef7-90d8-4336-add4-feb0c945c097_138d038d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
