<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำไมอินเดียจึงควรจัดการกับมลพิษอย่างเร่งด่วนมากกว่าภาษี</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3341869/why-india-should-tackle-pollution-more-urgently-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำกล่าวของนักเศรษฐศาสตร์ชื่อดังเกี่ยวกับคุณภาพอากาศของอินเดียได้อภิปรายว่านิวเดลีควรให้ความสำคัญกับการแก้ไขปัญหามลพิษจากการเจรจาภาษีอากรหรือไม่เนื่องจากประเทศยังคงเปลี่ยนผ่านไปสู่เศรษฐกิจสีเขียวอดีตหัวหน้านักเศรษฐศาสตร์กองทุนการเงินระหว่างประเทศ Gita Gopinath ได้แสดงความคิดเห็นในการประชุมเศรษฐกิจโลกที่เมืองดาวอสเมื่อเร็วๆนี้โดยอ้างว่านักลงทุนที่พิจารณาอินเดียจะมี</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:24:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d321ab624b9d1e8584be36fb285a438df537fe5a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/9329a20d-f05b-4c6d-a919-021ddd0113fd_15287377.jpg?itok=WVxQHaid&amp;v=1769775760" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เลือกเควินวอร์ชอดีตเจ้าหน้าที่ธนาคารกลางสหรัฐฯเป็นประธานธนาคารกลางสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3341870/trump-picks-former-federal-reserve-official-kevin-warsh-chair-us-central-bank?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐประกาศเมื่อวันศุกร์ว่าเขาตัดสินใจแต่งตั้งอดีตเจ้าหน้าที่ธนาคารกลางสหรัฐ Kevin Warsh เป็นหัวหน้าธนาคารกลางสหรัฐคนต่อไปโดย Jerome Powell จะลงจากตำแหน่งในเดือนพฤษภาคมการเสนอชื่อของชายวัย 55 ปีซึ่งเป็นอดีตผู้ว่าการธนาคารกลางสหรัฐฯตั้งแต่ปี 2006 ถึง 2011 สอดคล้องกับความพยายามของทรัมป์ในการควบคุมสถาบันกำหนดนโยบายการเงินให้เป็นปัญหาทางเศรษฐกิจ – fr</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:22:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34430f69500922a7ab0d5cad9647e517a8f21438</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/57e884b0-79a9-4c0d-a325-b3c383e9f626_f7746c5a.jpg?itok=hHFLnO-V&amp;v=1769775777" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่นายกรัฐมนตรีสหราชอาณาจักรสตาร์เมอร์ออกจากประเทศจีนเขาประสบความสำเร็จอะไรและอะไรต่อไปสำหรับความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับอังกฤษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3341866/uk-pm-starmer-leaves-china-what-did-he-achieve-and-what-next-sino-british-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าจีนและสหราชอาณาจักรจะลงนามในข้อตกลงทางธุรกิจมากขึ้นเนื่องจากคณะผู้แทนอังกฤษซึ่งประกอบด้วย 54 บริษัทมุ่งหน้าไปเซี่ยงไฮ้จากปักกิ่งซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการเยือนของ Keir Starmer ซึ่งเป็นครั้งแรกของนายกรัฐมนตรีสหราชอาณาจักรนับตั้งแต่ปี 2018 ปีเตอร์เบอร์เนตต์ผู้บริหารสูงสุดของสภาธุรกิจจีน - อังกฤษกล่าวว่าคณะผู้แทนสหราชอาณาจักรจะเข้าร่วมงานเลี้ยงต้อนรับที่เซี่ยงไฮ้ในเย็นวันศุกร์รถบัสคันหนึ่ง</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:02:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c42dcbf3d940b5052088ee241092f8d81152322d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/106b558e-7f24-48f1-99ef-061dff214e1c_f6f3a784.jpg?itok=NokfcUX5&amp;v=1769774553" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ByteDance ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของจีนและอาลีบาบาเพื่อยกระดับความพยายามด้านโครงสร้างพื้นฐาน AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3341863/china-tech-giants-bytedance-and-alibaba-ramp-ai-infrastructure-efforts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ByteDance และ Alibaba Group Holding พร้อมที่จะผลักดันความคิดริเริ่มด้านโครงสร้างพื้นฐานปัญญาประดิษฐ์ของพวกเขาเนื่องจากการแข่งขันด้านอาวุธของ AI ทั่วโลกยังคงทวีความรุนแรงขึ้นอย่างต่อเนื่องความเคลื่อนไหวล่าสุดของทั้งสองบริษัทให้น้ำหนักกับคำกล่าวล่าสุดของ Jensen Huang ซีอีโอของ Nvidia ที่ World Economic Forum ในเมืองดาวอสประเทศสวิตเซอร์แลนด์ว่าโลกกำลังเป็นพยานในการสร้างโครงสร้างพื้นฐานที่ใหญ่ที่สุดในประวัติศาสตร์</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:00:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3493dc5cb61b6636d2890610d545fca4877fb90</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/6339a40b-f236-4ad2-95db-0bad2c2cf9af_c13e12d9.jpg?itok=yoJ2Yp03&amp;v=1769773497" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทูตสหรัฐไปยังอิสราเอลบล็อกคำเตือน ‘วันสิ้นโลก’ กาซาในปี 2024: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3341861/us-envoys-israel-blocked-apocalyptic-gaza-warning-2024-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สำนักงานเพื่อการพัฒนาระหว่างประเทศของสหรัฐอเมริกาในช่วงต้นปี 2024 ได้ร่างคำเตือนต่อเจ้าหน้าที่ระดับสูงในรัฐบาลของโจไบเดน: กาซาตอนเหนือได้กลายเป็น "ดินแดนรกร้างแห่งวันสิ้นโลก" ที่ขาดแคลนอาหารและความช่วยเหลือทางการแพทย์สามเดือนหลังจากการโจมตีของฮามาสในวันที่ 7 ตุลาคม 2023 และการบุกรุกของอิสราเอลในฉนวนกาซาข้อความภายในที่วางไว้ในฉากรายละเอียดที่น่าสยดสยองสังเกตโดย U</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 11:43:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a63c2f8b747f28008c6df7368c3793585250e70c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/4cc56f84-1b8c-4f10-9114-b851a4815c26_a82bb06a.jpg?itok=bD_2uuZg&amp;v=1769773345" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
