<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หลังจากแผงโซลาร์เซลล์และ EV ความจุที่มากเกินไปจะมาพร้อมกับหุ่นยนต์ของจีนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3342407/after-solar-panels-and-evs-overcapacity-coming-chinas-robots?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่เราเตรียมพร้อมสำหรับปีม้าการเตรียมการสำหรับงานเทศกาลฤดูใบไม้ผลิซึ่งเป็นงานที่สำคัญที่สุดในปฏิทินโทรทัศน์ของจีนกำลังดำเนินไปด้วยดีผู้ชมส่วนใหญ่จะได้เห็นการออกแบบท่าเต้นความน่าตื่นตาตื่นใจและความภาคภูมิใจของชาติรวมถึงหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์อย่างไรก็ตามผู้กำหนดนโยบายและตลาดควรเห็นสิ่งอื่น: สัญญาณที่จัดฉากอย่างระมัดระวังว่าเศรษฐกิจการเมืองของจีนวางตำแหน่งอย่างไร</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d8e2758332b72bc9918c98bd21c694078a3f06c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/60b389db-50b1-4888-8b24-00e162ca06ed_816f4b3e.jpg?itok=rt2TTNyG&amp;v=1770774158" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนส่งทูตไปลิเบียหลังจากสถานทูตรับส่งมานานกว่าทศวรรษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342900/china-sends-envoy-libya-after-embassy-shuttered-more-decade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้แต่งตั้งเอกอัครราชทูตคนใหม่ประจำลิเบียหลังจากสถานทูตในตริโปลีเปิดให้บริการอีกครั้งในเดือนพฤศจิกายนซึ่งเป็นเวลากว่าทศวรรษหลังจากที่ได้รับการตอบรับจากความกังวลด้านความปลอดภัยการนัดหมายของ Ma Xueliang ได้รับการยืนยันเมื่อเขาพบกับ d'affaires Khaled al-Sayeh ของลิเบียในปักกิ่งเมื่อวันที่ 27 มกราคมในตำแหน่งใหม่ของเขาก่อนที่เขาจะออกเดินทางไปตริโปลีตามรายงานของสำนักข่าวลิเบียที่รัฐเป็นเจ้าของจีนได้ปิด e</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f8686e6909cc8ff4a4d3a8ab7c4649580c7504e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/54bef216-a924-4e90-9e04-49eed8866ce1_ef513eb7.jpg?itok=HBTZqF2c&amp;v=1770620447" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิดีโอการโจมตีทางไวรัสในสิงคโปร์แจ้งให้ฟิลิปปินส์ชั่งน้ำหนักการดำเนินการทางกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3343171/viral-assault-video-singapore-prompts-philippines-weigh-legal-action?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟิลิปปินส์กำลังพิจารณาดำเนินการทางกฎหมายกับชายคนหนึ่งที่ถูกกล่าวหาว่าทำร้ายร่างกายหญิงชาวฟิลิปปินส์ที่ศูนย์การค้าในสิงคโปร์หลังจากวิดีโอเหตุการณ์เผยแพร่ทางออนไลน์ภาพที่เผยแพร่บนโซเชียลมีเดียแสดงให้เห็นว่าผู้ต้องสงสัยคาดคั้นผู้หญิงคนนั้นก่อนที่จะเตะเธอเพราะทั้งเสียการทรงตัวและล้มลงกับพื้นเขารีบผุดขึ้นและส่งลูกเตะไปที่ใบหน้าของหญิงสาวอีกครั้งตกใจมาก</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 07:50:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe129fbfb19633fef34a299f65a8ae27dcc238e2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/06ca57bf-653d-49da-9e69-4a205181cdec_d16bddf4.jpg?itok=vEgrbW0J&amp;v=1770796255" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กัปตันสารภาพว่าไม่มีความผิดที่ทำให้ท่อส่งก๊าซทะเลบอลติกเสียหายในศาลฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3343169/captain-pleads-not-guilty-damaging-baltic-sea-gas-pipeline-hong-kong-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กัปตันเรือคอนเทนเนอร์ติดธงฮ่องกงได้ปฏิเสธความรับผิดชอบในการตัดท่อส่งก๊าซทะเลบอลติกที่สำคัญซึ่งเชื่อมโยงเอสโตเนียและฟินแลนด์เมื่อสามปีก่อน Wan Wenguo อายุ 43 ปีจากจีนแผ่นดินใหญ่ได้ให้การว่าไม่มีความผิดที่ศาลตะวันออกในวันพุธที่จะนับหนึ่งของความเสียหายทางอาญาที่เกี่ยวข้องกับส่วนที่ถูกตัดขาดของ Balticconnector 77 กม. (47.8 ไมล์) ซึ่งเป็นท่อส่งก๊าซธรรมชาติที่ให้ความฟิน</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 07:44:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cebbf54ab4b54aba37acd0d76fd4ea6c01ab50c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/4985ba85-3013-428a-b80a-29f8bc9afafd_7f889cbc.jpg?itok=7gVdGjL7&amp;v=1770795885" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ช่วงเวลาแห่งความสุขที่เรียกว่าไวน์ฝรั่งเศสและการขายสปิริตเปรี้ยวในจีนแผ่นดินใหญ่สหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3343156/time-called-happy-hour-french-wine-and-spirit-sales-sour-mainland-china-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ส่งออกไวน์และสุราของฝรั่งเศสเห็นผลลัพธ์ที่เลวร้ายที่สุดนับตั้งแต่ปี 2020 เนื่องจากปีที่แล้วบริษัทต่างๆได้รับผลกระทบจากความสัมพันธ์ทางการค้าที่มีพายุระหว่างจีนและสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นสองตลาดส่งออกที่ใหญ่ที่สุดของพวกเขากาเบรียลพิคาร์ดประธานสมาพันธ์ผู้ส่งออกไวน์และสปิริตแห่งฝรั่งเศส (FEVS) กล่าวระหว่างการแถลงข่าวในปารีสเมื่อวันอังคารที่ผ่านมาว่า “มันขึ้นอยู่กับขวัญกำลังใจของทุกคน”</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 07:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eaa36dbf0fa0469fde4fa086d51e430ca1be826f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/f41e9f3b-1625-4469-9593-500fe4536c44_8ccc0992.jpg?itok=viTEvFKk&amp;v=1770787806" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
