<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเสนอขายหุ้นในฮ่องกงของ Biren Technology ได้รับไฟเขียวเนื่องจากบริษัทชิป AI ของจีนรีบลงประกาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3336658/biren-technologys-hong-kong-ipo-gets-green-light-chinas-ai-chip-firms-rush-list?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนมีการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนเป็นครั้งแรก (IPO) ของ Greenlit Biren Technology ในฮ่องกงเนื่องจากนักออกแบบชิปปัญญาประดิษฐ์ของจีนเร่งออกสู่สาธารณะมากขึ้นท่ามกลางความสนใจของนักลงทุนที่เพิ่มขึ้นในหุ้นเหล่านี้ Biren ซึ่งออกแบบหน่วยประมวลผลกราฟิกประสิทธิภาพสูง (GPU) ได้รับการอนุมัติตามกฎระเบียบเพื่อลงประกาศในตลาดหลักทรัพย์ฮ่องกงตามรายงานของ China Securities Regulatory Commiss</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 11:01:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2fed66c74930928ecf9c1a45c62b619a7533b2f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/1c3cfc07-c61d-46f6-b3ab-ec1b15578e12_cad167ec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงลงนามสนธิสัญญาภาษีกับนอร์เวย์ซึ่งถือเป็นข้อตกลงฉบับที่ 4 ในปีนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3336653/hong-kong-signs-tax-treaty-norway-marking-fourth-such-agreement-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้ลงนามในข้อตกลงการหลีกเลี่ยงการเก็บภาษีซ้อน (CDTA) ที่ครอบคลุมกับนอร์เวย์ซึ่งถือเป็นข้อตกลงฉบับที่สี่ในปีนี้เนื่องจากเมืองได้เพิ่มความพยายามในการเสริมสร้างความน่าสนใจในฐานะศูนย์กลางธุรกิจและการลงทุนระหว่างประเทศรัฐมนตรีว่าการกระทรวงบริการทางการเงินและนายคริสโตเฟอร์ฮุยชิง - ยูรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังได้ลงนามในข้อตกลงกับรัฐบาลแห่งราชอาณาจักรนอร์เวย์ในกรุงปักกิ่งเมื่อวันอังคารที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:47:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff8e21d3a1e8420ed22cbfde6e984ae5b8d50c1d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/0723323e-f205-4c51-a723-a6510b58842a_311b40f5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนตบหน้าที่ต่อต้านการทุ่มตลาดต่อเนื้อหมูของสหภาพยุโรปแต่ลดอัตราสุดท้าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336638/china-slaps-anti-dumping-duties-eu-pork-lowers-final-rates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ประกาศภาษีตอบโต้การทุ่มตลาดสูงถึงร้อยละ 19.8 สำหรับการนำเข้าเนื้อหมูจากสหภาพยุโรปหลังจากการตรวจสอบเป็นเวลา 18 เดือนมีผลบังคับใช้ในวันพุธหน้าที่ – ตั้งแต่ร้อยละ 4.9 ถึงร้อยละ 19.8 ขึ้นอยู่กับบริษัท – จะดำเนินการเป็นระยะเวลาห้าปีตามประกาศที่ออกโดยกระทรวงพาณิชย์ในวันอังคารอัตราในการตัดสินขั้นสุดท้ายคือ s</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cebe1bf91a1adb468937612c94b355e0379fa049</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/5b61dfc0-fa7a-48cc-9a77-785363d0e2aa_0862a095.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ความสมดุลที่ยืดหยุ่น ': นักวิชาการคาดการณ์ว่าจีน - สหรัฐฯจะยังคงยึดมั่นในคำพูดของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336650/resilient-balance-china-us-ties-remain-steady-trumps-term-scholar-predicts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญด้านกิจการของสหรัฐฯที่มีชื่อเสียงของจีนกล่าวว่าความสัมพันธ์ในการแข่งขันระหว่างวอชิงตันและปักกิ่งมีแนวโน้มที่จะยังคงมีเสถียรภาพตลอดระยะเวลาที่เหลือของการดำรงตำแหน่งประธานาธิบดีของโดนัลด์ทรัมป์ซึ่งเป็นโอกาสที่สำคัญสำหรับการวางแผนเชิงกลยุทธ์ของจีนการแข่งขันระหว่างจีนกับสหรัฐฯได้บรรลุ "ความสมดุลย์ยืดหยุ่น" Ni Feng นักวิจัยและอดีตผู้อำนวยการสถาบันอเมริกันศึกษาแห่ง Chinese Academy of Socia</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:25:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18fefbe36f9986063ec2833406afbabd63434d29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/24fdb987-7e6f-4f2f-968a-a737faea91f4_1b521f8a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลิโอเนลเมสซี่ถูกลากเข้าสู่ศึกเลือกตั้งที่อินเดียได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336645/how-lionel-messi-was-dragged-indian-election-battle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคปกครองของอินเดียได้ยึดการจัดการที่วุ่นวายของการปรากฏตัวของลิโอเนลเมสซีตำนานนักฟุตบอลในโกลกาตาเพื่อโจมตีรัฐบาลในเบงกอลตะวันตกทำให้การมาเยือนของอาร์เจนตินากลายเป็นการทดสอบฤดูการเลือกตั้งสำหรับหนึ่งในรัฐที่มีผลทางการเมืองมากที่สุดของประเทศการมาเยือนครั้งนี้กลายเป็นความโกลาหลขณะที่ฝูงชนก่อความไม่สงบกระตุ้นให้เกิดการจับกุมและการขอโทษจากมามาตาบาหัวหน้ารัฐมนตรีว่าการกระทรวงเบงกอลตะวันตก</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:02:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6415c0c2f4407dfed191e132d4ad80e57d0304e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/089442de-8bbc-4d91-be14-ec26e2eb8815_16b65527.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
