<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มือปืนในออสเตรเลียยิงกระสุนได้ถึง 100 นัดบาดเจ็บ 20 ในการยิงที่ ‘น่าสะพรึงกลัว’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3327942/20-wounded-australia-gunman-fires-100-bullets-sydney-street?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งอยู่ในการควบคุมตัวหลังจากถูกกล่าวหาว่ายิงกระสุนมากถึงร้อยนัดเข้าไปในถนนที่วุ่นวายในซิดนีย์ทำให้มีผู้บาดเจ็บ 20 คนโดยตำรวจออสเตรเลียในวันจันทร์ได้ตัดสินว่ามีความเชื่อมโยงกับการก่อการร้ายหรือกิจกรรมของแก๊งตำรวจถูกเรียกตัวในเย็นวันอาทิตย์ที่ถนนสายหนึ่งในอินเนอร์เวสต์ของเมืองซึ่งมือปืนที่ถูกกล่าวหากำลังสุ่มยิงใส่รถยนต์และตำรวจที่ผ่านไปมาพนักงานออฟฟิศโจอาซาร์กล่าวว่าเขากำลังทำงานข้าม</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 00:38:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0e74b3de7d0f721bfe695257308bbd8918980ab2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/c9c8b276-d618-46dc-8ef7-0710dd187a15_fbcfe63b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานบริษัทยูบีเอสไชน่ากล่าวว่าฮ่องกงเป็นผู้ริเริ่มแนวคิดทางการเงินใหม่ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3327765/hong-kong-strengthens-role-chinas-financial-springboard-says-ubs-china-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในงวดแรกของชุดหกส่วนเกี่ยวกับนักการเงินที่ทำหน้าที่เป็นตัวเชื่อมต่อทุนของจีนแผ่นดินใหญ่กับโลก Janice Hu ประธานบริษัทหลักทรัพย์ UBS ได้พูดถึงโอกาสและความท้าทายสำหรับฮ่องกงในการพัฒนาเป็นศูนย์กลางทางการเงินระหว่างประเทศในขณะที่รัฐบาลจีนปรับเทียบการค้าและการลงทุนที่ห่างไกลจากสหรัฐฯฮ่องกงกำลังถูกคัดเลือกให้เป็นอีกครั้งในฐานะผู้สนับสนุนการเปิดตัวของจีน</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 00:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c8d108fff37f8a01d21f7e4e904281489687daf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/a5f14133-79b4-4ea6-8352-3334df5f9783_f7a19c6f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมสัตว์ป่าของเกาหลีเหนือจึงถูกล่าจนใกล้สูญพันธุ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3327826/north-koreas-wildlife-vanishing-hunted-brink-extinction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตั้งแต่เสือและเสือดาวไปจนถึงหมีนากและกวางป่าของเกาหลีเหนือกำลังเงียบงันสัตว์เลี้ยงลูกด้วยนมขนาดใหญ่เกือบทุกตัวกำลังถูกล่าจนถึงขอบของการกำจัดในการล่มสลายที่เกิดจากความสิ้นหวังทางเศรษฐกิจตลาดมืดและการแสวงหาผลประโยชน์ที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐการวิจัยใหม่เตือนการศึกษาซึ่งเขียนร่วมกันโดยนักอนุรักษ์ชาวอังกฤษ Joshua Elves-Powell และตีพิมพ์ในการอนุรักษ์ทางชีวภาพในเดือนสิงหาคม</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 00:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f74dc00f5b1a5403876837bdec3ae42d748d8ff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/49d091ff-347f-4ad3-91dc-6af3f7df8b90_3c1f2bf9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การศึกษาของฮ่องกงพบว่าการให้ของเล่นเด็กผู้หญิงที่มุ่งเป้าไปที่เด็กผู้ชายสามารถเพิ่มทักษะ STEM ได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327918/hong-kong-study-finds-giving-girls-toys-aimed-boys-can-boost-stem-skills?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเล่นกับของเล่นที่มุ่งเป้าไปที่เด็กผู้ชายช่วยให้เด็กพัฒนาทักษะเชิงพื้นที่ได้ดีกว่าของเล่นที่ออกแบบมาสำหรับเด็กผู้หญิงและสามารถทำให้พวกเขาได้เปรียบหากพวกเขาศึกษา STEM ซึ่งเป็นการศึกษาในฮ่องกงเป็นเวลาเจ็ดปีศาสตราจารย์ Ivy Wong Wang ผู้อำนวยการหลักสูตรเพศศึกษาของมหาวิทยาลัยจีนแห่งฮ่องกงกล่าวว่าการเล่นตามแบบฉบับของเด็กผู้ชายที่เกี่ยวข้องกับรถของเล่นหรือการประกอบโมเดลต่างๆเช่นโดยทั่วไปแล้ว</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 23:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a8aec62753a31680314bb946d73a3e50bbdec15f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/1659f342-5916-4879-afa9-cc64e0a640c9_4637fd0e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงส่งเสริมบทบาทศูนย์กลางการเงินสีเขียวด้วยใบรับรองอาคารระดับโลกใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3327913/hong-kong-strengthens-green-finance-hub-role-new-global-building-certificates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเร็วๆนี้สภาอาคารเขียวฮ่องกงได้เริ่มออกใบรับรองระหว่างประเทศสำหรับอาคารในต่างประเทศซึ่งคาดว่าจะช่วยให้นักพัฒนาระหว่างประเทศสามารถรักษาเงินทุนในท้องถิ่นสำหรับโครงการที่ยั่งยืนได้มากขึ้นเพื่อเพิ่มบทบาทของเมืองในฐานะศูนย์กลางการเงินสีเขียวในภูมิภาคสภาได้ขยายการจัดตั้งองค์กรไม่แสวงหาผลกำไรที่มุ่งเน้นการส่งเสริมการพัฒนาโครงสร้างที่เป็นมิตรกับสิ่งแวดล้อม</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 23:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b430cada0687e965b42199b3b314cabb72ccf75e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/022728f7-e1dc-46e0-9187-33259fe260c0_4afd2c54.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
