<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘มองโลกในแง่ดีอย่างมีเหตุผล ': หลิวซิซินนักเขียนไซไฟว่าทำไมเขาจะมีความสุขถ้า AI เหนือกว่ามนุษย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336312/rational-optimist-sci-fi-writer-liu-cixin-why-hell-be-happy-if-ai-surpasses-humans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Liu Cixin เป็นนักเขียนนวนิยายวิทยาศาสตร์ร่วมสมัยที่มีอิทธิพลมากที่สุดในประเทศจีนเขาเป็นที่รู้จักกันดีที่สุดสำหรับไตรภาคของเขาที่เริ่มต้นด้วยปัญหาสามร่างซึ่งเขาได้รับรางวัล Hugo Award สำหรับนวนิยายยอดเยี่ยมในปี 2015 ไตรภาคได้รับการยกย่องในระดับนานาชาติและได้รับการปรับให้เข้ากับโทรทัศน์ทั้งภาษาจีนและภาษาอังกฤษหลิวเกิดในปี 1963 และเติบโตในชานซีเขาเริ่มต้นชีวิตการทำงานในฐานะวิศวกรคอมพิวเตอร์</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 22:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e72d3e7f154daa53e927dd406964c33f6d15e8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/e71529a3-c681-4697-8eb7-c43aa2982232_869f9d0f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำโลกแสดงออกถึงความสยดสยองในการก่อการร้ายที่หาดบอนไดเนื่องจากมีการเฝ้าระวังเหยื่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3336413/world-leaders-express-horror-bondi-beach-terror-attack-vigils-are-held-victims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำโลกออกมาแสดงความหวาดกลัวและต่อต้านการยิงหมู่ในวันอาทิตย์ซึ่งมีผู้เสียชีวิต 15 คนและได้รับบาดเจ็บหลายสิบคนที่หาดบอนไดของซิดนีย์แอนโทนี่แอลเบเนียนายกรัฐมนตรีออสเตรเลียกล่าวว่าการโจมตีที่ "น่าตกใจและเป็นทุกข์" ซึ่งตำรวจออสเตรเลียเรียกว่าเหตุการณ์ "ผู้ก่อการร้าย" นั้น "เกินความเข้าใจ" หลังจากที่คนร้ายยิงในการชุมนุมฉลองเทศกาลของชาวยิว</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:49:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c990961c901b6fbe30f3e6e51386d31d7035efbc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/4974f114-64f7-48f2-86b1-a9d0ef54a623_70615563.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกษตรกรฝรั่งเศสฉีดพ่นปุ๋ยคอกรักษาระดับถนนเหนือ ‘การสังหารหมู่’ วัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336412/french-farmers-spray-manure-keep-road-blocks-over-cow-mass-slaughter?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกษตรกรฉีดพ่นปุ๋ยคอกในสำนักงานของรัฐบาลและรักษาสิ่งกีดขวางบนท้องถนนทางตอนใต้ของฝรั่งเศสในวันอาทิตย์เพื่อประท้วงวัวจำนวนมากขณะที่เจ้าหน้าที่เรียกร้องให้นายกรัฐมนตรีเซบาสเตียนเลอคอร์นูเข้าแทรกแซงอย่างเร่งด่วนเกษตรกรจำนวนมากในภาคใต้และภาคตะวันตกเฉียงใต้ของฝรั่งเศสได้รับแรงจูงใจจากการใช้กำลังตำรวจและนโยบายการสังหารหมู่ของรัฐบาลเพื่อควบคุมการแพร่กระจายของโรคผิวหนังโหนกนูนอย่างกว้างขวาง</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 19:17:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6dd6f18c279117e648e05a8193a477c280e39d26</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/e9f42735-48a4-4585-9819-6511c0a62646_0b4938a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนทันยาฮูกล่าวหาว่า PM ของออสเตรเลียไม่ทำงานในการแก้ไขปัญหาการต่อต้านการแบ่งแยกสีผิว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3336411/netanyahu-accuses-australias-pm-inaction-tackling-antisemitism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เบนจามินเนทันยาฮูนายกรัฐมนตรีอิสราเอลได้กล่าวหาว่าออสเตรเลียไม่ดำเนินการอย่างเด็ดขาดเพื่อจัดการกับการต่อต้านการแบ่งแยกสีผิวหลังจากการโจมตีอย่างร้ายแรงบนชายหาดฮานุกกะห์ในนครซิดนีย์เนทันยาฮูกล่าวในแถลงการณ์ว่าเขาได้เตือนนายกรัฐมนตรีออสเตรเลียแอนโธนีแอลเบเนียในจดหมายเมื่อสี่เดือนที่แล้วโดยระบุว่า “นโยบายของรัฐบาลออสเตรเลียกำลังส่งเสริมและสนับสนุน</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 18:41:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6196918265e6935978e8fcab3e43675de32d1d1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/fe826a9a-e064-44c8-b09f-55ea0c61b545_99f365ef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อียิปต์เปิดเผยรูปปั้นขนาดมหึมาของฟาโรห์ที่ได้รับการบูรณะในลักซอร์เพื่อส่งเสริมการท่องเที่ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3336410/egypt-reveals-restored-colossal-statues-pharaoh-luxor-bid-boost-tourism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อียิปต์เมื่อวันอาทิตย์เผยให้เห็นการปรับปรุงรูปปั้นขนาดมหึมาสองรูปของฟาโรห์ที่มีชื่อเสียงในเมืองทางตอนใต้ของลักซอร์ซึ่งเป็นเหตุการณ์ทางโบราณคดีล่าสุดของรัฐบาลที่มีจุดมุ่งหมายเพื่อดึงดูดนักท่องเที่ยวเข้าประเทศมากขึ้นรูปปั้นอลาบาสเตอร์ขนาดยักษ์ที่รู้จักกันในชื่อ Colossi of Memnon ถูกประกอบขึ้นใหม่ในโครงการปรับปรุงที่ใช้เวลาประมาณสองทศวรรษพวกเขาเป็นตัวแทนของอาเมนโฮเทปที่ 3 ผู้ปกครองโบราณเช่น</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 18:16:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6201868d2b5417b4b7f74b8504abad21347b26b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/b9155279-0576-4a19-88ac-1da31b5688d2_b5ee18c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
