<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เมื่อซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาเข้ามาใกล้นี่คือพายุที่ใหญ่ที่สุดของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3326455/super-typhoon-ragasa-approaches-here-are-biggest-storms-hong-kongs-history?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงกำลังเข้าใกล้ซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาซึ่งอยู่ในประเภทพายุที่มีความเร็วลมคงที่สูงสุด 185 กม ./ ชม. (115 ไมล์ต่อชั่วโมง) หรือสูงกว่าใกล้กับศูนย์กลางของพายุเส้นทางของ Ragasa ซึ่งเป็นคำในภาษาฟิลิปปินส์ที่มีความหมายว่าเคลื่อนที่เร็วหรือเร็วจะเป็นเส้นทางล่าสุดของพายุซูเปอร์สตอร์มที่พัดถล่มเมืองในช่วงหลายทศวรรษที่ผ่านมา The Post ย้อนกลับไปดูซูเปอร์ไต้ฝุ่นเจ็ดลูกที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">360c0b4e197ff59ce7715401cc9ef8a64d7e9a30</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/35259331-0b60-48e6-a7d7-3a6b3948ce78_a323aff5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม่ของเด็กที่ค้นพบในกระเป๋าเดินทางของนิวซีแลนด์ถูกตัดสินว่ามีความผิดในข้อหาฆาตกรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3326463/mother-children-found-new-zealand-suitcases-found-guilty-murder?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม่ชาวนิวซีแลนด์ถูกตัดสินว่ามีความผิดในวันอังคารที่ฆ่าลูกสองคนของเธอและซ่อนร่างของพวกเขาไว้ในกระเป๋าเดินทางกรณีของ Hakyung Lee พาดหัวข่าวระหว่างประเทศหลังจากที่พบซากของลูกน้อยสองคนของเธอภายในกระเป๋าเดินทางที่ซื้อจากการประมูลหน่วยเก็บของในเมืองโอ๊คแลนด์ในเดือนสิงหาคม 2022 ผู้ต้องหาซึ่งเป็นพลเมืองนิวซีแลนด์มีพื้นเพมาจากเกาหลีใต้ถูกส่งตัวข้ามแดน</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 02:31:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c07c3763ec0ae64a89ba2eb58864827ba8e1baee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/0a934f58-c7ba-4f07-82f3-58d87aa59643_7d5ebadc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หุ้นฮ่องกงลดลงหลังจากผู้ว่าการ PBOC พุ่งความหวังของการเคลื่อนไหวของมาตรการกระตุ้นเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3326462/hong-kong-stocks-drop-after-pboc-governor-dashes-hopes-stimulus-measures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นฮ่องกงร่วงลงในวันอังคารหลังจากการบรรยายสรุประดับสูงในวันจันทร์ล้มเหลวในการส่งมอบมาตรการผ่อนคลายที่นักลงทุนบางรายคาดการณ์ไว้ดัชนีฮั่งเส็งลดลงร้อยละ 0.5 เหลือ 26,221.67 ณเวลา 9.45 น. ดัชนีฮั่งเส็งเทคลดลงร้อยละ 1 บนแผ่นดินใหญ่ดัชนี CSI 300 เพิ่มขึ้น 0.4 เปอร์เซ็นต์ในขณะที่ดัชนีเซี่ยงไฮ้คอมโพสิตลดลง 0.1 เปอร์เซ็นต์อาลีบาบากรุ๊ปโฮลดิ้งเพิ่มขึ้นร้อยละ 2 เป็น</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 02:27:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c826627daca910b4cb96507521d0cf5213160c40</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/ef72ed1f-2eda-479b-8031-f3c32986b0be_01f4c87c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯกล่าวว่าข้อเสนอขยายสนธิสัญญาอาวุธนิวเคลียร์ของรัสเซียฟังดู ‘ค่อนข้างดี’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3326458/us-says-russias-nuclear-weapons-treaty-extension-offer-sounds-pretty-good?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียเมื่อวันจันทร์เสนอที่จะรักษาข้อจำกัดในการติดตั้งอาวุธนิวเคลียร์เชิงกลยุทธ์โดยสมัครใจในการเริ่มต้นใหม่ในปี 2010 หลังจากหมดอายุในเดือนกุมภาพันธ์หากสหรัฐตกลงที่จะทำเช่นเดียวกันนายคาโรไลน์เลอวิตต์เลขาธิการแถลงข่าวประจำทำเนียบขาวกล่าวว่าข้อเสนอของปูตินฟังดู “ค่อนข้างดี” แต่เธอเสริมว่าประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์จะเป็นผู้กล่าวถึงข้อเสนอนี้ด้วยตนเองข้อตกลงนี้</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 02:15:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19b251acf1500a5921660d3619fb5b3f926cb275</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/04433c29-029a-4cc0-a67b-52bbc042409b_c2c6bbc5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลีปกป้องเอกราชทางทหารของเกาหลีใต้ใน ‘ข้อความ’ ถึงเรา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3326431/south-koreas-lee-pans-submissive-reliance-us-troops-comments-aimed-washington?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีเกาหลีใต้ Lee Jae-myung กล่าวว่า "ยอมจำนน" ต่อความคิดที่ว่าโซลไม่สามารถป้องกันตัวเองได้หากไม่มีกองทหารอเมริกันในข้อความที่มุ่งเป้าไปที่ผู้ชมทั้งในวอชิงตันและในประเทศคำพูดดังกล่าวเกิดขึ้นเนื่องจากกรุงโซลและกรุงวอชิงตันยังคงหยุดชะงักเกี่ยวกับการเจรจาภาษีและการแบ่งปันค่าใช้จ่ายสำหรับกองกำลังสหรัฐอเมริกาโดยมีรายงานว่าทำเนียบขาวกดดันนักลงทุนชาวเกาหลีใต้จำนวน 350,000 ล้าน $</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 01:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72328f39bd7e7e26269963333167dfd3ccb91c90</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/2423baf9-290d-4ffe-86e4-90c4d7e21bc1_8575d82c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
