<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คำวินิจฉัยด้านภาษีของสหรัฐฯชี้ให้เห็นถึงความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนที่แน่นแฟ้นยิ่งขึ้นก่อนการประชุมสุดยอดเดือนเมษายน: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3344388/us-tariff-ruling-points-steadier-us-china-ties-ahead-april-summit-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเตรียมความพร้อมสำหรับการประชุมสุดยอดกับผู้นำจีนสีจิ้นผิงในกรุงปักกิ่งตั้งแต่วันที่ 31 มีนาคมถึง 2 เมษายนนักวิเคราะห์กล่าวว่าการพลิกผันนโยบายของสหรัฐล่าสุดรวมถึงศาลฎีกาของสหรัฐที่ตัดสินภาษีในวงกว้างได้เปลี่ยนความตึงเครียดทางการค้าไปสู่ช่วงของเสถียรภาพที่ระมัดระวังมากกว่าการเพิ่มขึ้นความล้มเหลวทางกฎหมายทำให้จีนมีความเข้มแข็งในการเจรจาต่อรอง</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 22:49:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b7a7131b660c0966e91f5038da8c45ed3451cc2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/f3031b57-b055-468e-b697-cb9102c67765_9dd18c0b.jpg?itok=eLBBCLSD&amp;v=1771886947" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เขียนหนังสือเด็กเกี่ยวกับความเศร้าโศกที่ฆ่าสามีเพื่อเงินของเขาศาลได้ยิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344387/us-author-childrens-book-grief-killed-husband-his-money-court-hears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัยการวาดภาพแม่และผู้เขียนหนังสือเด็กในยูทาห์เป็นนักฆ่าหิวเงินในวันจันทร์แรกของการพิจารณาคดีฆาตกรรมในการเสียชีวิตของสามีของเธอในขณะที่ทีมป้องกันของเธอเรียกร้องให้ลูกขุนไม่ตัดสินก่อนที่จะได้ยินด้านข้างของเธอ Kouri Richins อายุ 35 ปีต้องเผชิญกับข้อกล่าวหาฆ่าสามีของเธอ Eric Richins กับ fentanyl ในเดือนมีนาคม 2022 ที่บ้านของพวกเขานอกเมืองสกีของ</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 22:30:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5794d0e8d6c7b3150843c4f4939486a3cf0381bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/81a4fac1-3ed6-405a-8890-e9b8753f4fa9_f3a1102c.jpg?itok=AIizMThO&amp;v=1771885745" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Wassenaar Arrangement: จีนจะเข้าร่วมหรือฆ่าสโมสรควบคุมอาวุธอายุ 30 ปีนี้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3342608/wassenaar-arrangement-will-china-join-or-kill-30-year-old-weapon-control-club?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การจัดการ Wassenaar ถูกมองว่าเป็นสัญลักษณ์ของการแยกตัวออกจากประชาคมโลกของจีนมานานแล้วระบอบการปกครองระหว่างประเทศที่สำคัญนี้ควบคุมการส่งออกอาวุธและเทคโนโลยีขั้นสูงและประเทศสมาชิก 42 ประเทศรวมถึงประเทศตะวันตกที่พัฒนาแล้วเกือบทั้งหมดประเทศที่มีความสัมพันธ์ใกล้ชิดกับจีนเช่นรัสเซียและประเทศกำลังพัฒนาเช่นอินเดียพวกเขาได้ทำงานร่วมกันเพื่อปิดกั้นสมาชิกที่ไม่ใช่</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 22:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da4e1442533140ba150f8ab4d59dd8f10014d5ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/e079f037-2968-4a27-988f-8b0254cd8a5f_03956dd8.jpg?itok=Bss4z5mH&amp;v=1771838941" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงสาวนอนเสียชีวิตในแฟลตปอร์โตโปรตุเกสเป็นเวลา 2 ปีก่อนที่ร่างของเธอจะถูกค้นพบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344386/woman-lay-dead-her-porto-portugal-flat-2-years-her-body-was-discovered?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ในเมืองปอร์โตทางตอนเหนือของโปรตุเกสได้ค้นพบร่างของผู้หญิงที่เชื่อว่าเสียชีวิตเมื่อสองปีก่อนในแฟลตของเธอสื่อระดับชาติรายงานเมื่อวันจันทร์ตามรายงานของหนังสือพิมพ์ Correio da Manhã และร้านค้าอื่นๆเมื่อวันที่ 21 มกราคมโดยอ้างถึงเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นผู้หญิงที่เป็นโรคเบาหวานคิดว่าเสียชีวิตเมื่ออายุ 73 ปีสถานการณ์ที่แน่นอนของการเสียชีวิตของเธอคือ STIL</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 21:32:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65e391b1825dd9ed80b9c1ab2a29f76544d0ff4c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/ab2929b9-6ecc-4536-9d44-29c5e90eed6e_4b3e7042.jpg?itok=QhppDWt5&amp;v=1771882234" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อเสนอที่เป็นศูนย์ภาษีของจีนต่อแอฟริกาเป็นตัวเปลี่ยนเกม</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3344301/chinas-zero-tariff-offer-africa-game-changer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศในแอฟริกาถามกันมานานแล้วว่าใครกันแน่ที่เปิดตลาดของพวกเขาด้วยเงื่อนไขอะไรและเร็วแค่ไหน? เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาจีนได้ให้คำตอบที่ชัดเจนเมื่อระบุว่าตั้งแต่วันที่ 1 พฤษภาคมเป็นต้นไปจีนจะใช้อัตราภาษีเป็นศูนย์สำหรับการนำเข้าจาก 53 ประเทศในแอฟริกาที่จีนรักษาความสัมพันธ์ทางการทูตไว้หลายปีที่ผ่านมารัฐบาลตะวันตกสัญญาว่าจะทบทวนความร่วมมือกับเขตปกครองแอฟริกา</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">839d3c1f7a0e995726a1b511e3e066c600cfdb7d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/101d89cf-f0e7-4a4b-bbb0-8059cb15a227_ed88f3a6.jpg?itok=8On1Rrtn&amp;v=1771822796" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
