<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พาราเซตามอลในการตั้งครรภ์ไม่ได้เชื่อมโยงกับออทิสติกฮ่องกงกล่าวหลังจากที่ทรัมป์อ้างว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3326924/paracetamol-pregnancy-not-linked-autism-hong-kong-says-after-trumps-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การใช้ยาพาราเซตามอลในระหว่างตั้งครรภ์จะไม่นำไปสู่การเป็นออทิสติกในเด็กหน่วยงานด้านสุขภาพของฮ่องกงได้เน้นย้ำในการปฏิเสธอย่างเห็นได้ชัดเกี่ยวกับการอ้างสิทธิ์ล่าสุดของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯเกี่ยวกับความเป็นไปได้ในการเชื่อมโยงกรมอนามัยยังเน้นย้ำในวันพฤหัสบดีถึงความสำคัญของการฉีดวัคซีนไวรัสตับอักเสบบีในเวลาที่เหมาะสมสำหรับทารกแรกเกิดมันทำให้การชี้แจงหลายวันหลังจากที่ทรัมป์กระตุ้นหญิงตั้งครรภ์ไม่ให้กินไทล์</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 03:16:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bacf5498c1ad6a3b0137de9b51d681259524ba4d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/30bb6882-9d37-4791-852d-feedd12ce86a_037eed00.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หุ้นฮ่องกงมุ่งหน้าไปที่การลดลงของการประเมินมูลค่ารายสัปดาห์การกระตุกของภาษี</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3326919/hong-kong-stocks-set-notch-first-weekly-loss-september-valuation-tariff-jitters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นฮ่องกงมุ่งหน้าไปสู่การลดลงรายสัปดาห์ครั้งแรกในเดือนนี้เนื่องจากความกังวลเกี่ยวกับการประเมินมูลค่าหุ้นที่เป็นฟองสำหรับตราสารทุนทั่วโลกที่ลดลงความเชื่อมั่นและผู้ผลิตยาเสพติดลดลงหลังจากที่รัฐบาลทรัมป์ประกาศอัตราภาษีใหม่ในอุตสาหกรรมดัชนีฮั่งเส็งลดลงร้อยละ 0.6 เป็น 26,320.69 ณเวลา 11.01 น. ตามเวลาท้องถิ่นโดยขาดทุนในสัปดาห์นี้เป็นร้อยละ 0.8 ดัชนีฮั่งเส็งเทคลดลง 0</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 02:20:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1cd22da510cc29c5ffdf3fa6f8ed1cce0e46b673</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/3ffc6381-983d-4a95-b8e0-04ab8548a352_422a5e65.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวเกาหลีใต้ได้รับโทษจำคุก 25 ปีในข้อหาฆ่าภรรยาที่ตั้งครรภ์ซึ่งปฏิเสธการมีเพศสัมพันธ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3326918/south-korean-man-gets-25-years-jail-killing-pregnant-wife-over-sex-refusal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลในกรุงโซลได้ตัดสินจำคุกชายอายุ 30 ถึง 25 ปีในข้อหาฆ่าภรรยาของเขาเพียงสามเดือนหลังจากการแต่งงานเพราะเธอปฏิเสธที่จะมีเพศสัมพันธ์กับเขาแผนกคดีอาญาของศาลแขวงกรุงโซลภาคใต้ซึ่งมีผู้พิพากษาจางชานเป็นประธานได้ตัดสินลงโทษจำเลยอายุ 35 ปีที่ใช้นามสกุลซอในข้อหาฆาตกรรมในวันพฤหัสบดีคำขอของอัยการสำหรับการคุมประพฤติคือ</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 02:11:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e09b8ff94c7e7e1274182faf0f7600dae94456ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/796de091-55e2-49c2-ba2e-eb69210c5ea0_446cfe1d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สะพานที่สูงที่สุดในโลกเพื่อเปิดการจราจรในภาคตะวันตกเฉียงใต้ที่เป็นภูเขาของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3326858/worlds-highest-bridge-open-traffic-chinas-mountainous-southwest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สะพานที่สื่อของรัฐจีนอธิบายว่าเป็นสะพานที่สูงที่สุดในโลกจะเปิดให้มีการจราจรในวันอาทิตย์ในมณฑลกุ้ยโจวทางตะวันตกเฉียงใต้ที่เป็นภูเขาสำนักข่าวซินหัวรายงานว่าสะพานแขวนซึ่งใช้เวลาสามปีในการสร้างข้ามหุบเขาฮัวเจียงแกรนด์แคนยอนและมีวัตถุประสงค์เพื่อลดเวลาในการเดินทางข้ามช่องเขาจากสองชั่วโมงเป็นเพียงไม่กี่นาทีกุ้ยโจวเป็นบ้านของเกือบชั่วโมงแล้ว</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 02:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ade475f6de26ec0d440cdfdfa5f22ec18209476c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/c070e283-3460-4242-98af-3da8d81de2b5_3ea7f787.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าเขา ‘จะไม่อนุญาตให้’ อิสราเอลผนวกธนาคารตะวันตกหลังจากคำเตือนของซาอุดีอาระเบีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326913/trump-says-he-will-not-allow-israel-annex-west-bank-after-saudi-flags-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าเขาจะไม่ยอมให้อิสราเอลผนวกเวสต์แบงก์โดยปฏิเสธการเรียกร้องจากนักการเมืองขวาจัดบางคนในอิสราเอลที่ต้องการขยายอำนาจอธิปไตยเหนือพื้นที่และปิดกั้นความหวังสำหรับรัฐปาเลสไตน์เบนจามินเนทันยาฮูนายกรัฐมนตรีอิสราเอลได้เผชิญกับแรงกดดันบางอย่างจากพันธมิตรในการผนวกเวสต์แบงก์ซึ่งกระตุ้นให้เกิดความตื่นตระหนกในหมู่ผู้นำอาหรับซึ่งบางคนได้พบกับ</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 01:50:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4c82c2d83f0e35c2b2fc78d2103ebb44846354f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/c0e383ad-0f95-48f8-93cb-c0f9795c72be_4790da9d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
