<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สุสานยุคทองสัมฤทธิ์ให้เบาะแสว่าไวน์ข้าวแดงที่ผลิตในจีนโบราณ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337691/bronze-age-cemetery-offers-clues-how-ancient-chinese-brewed-red-rice-wine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาชนะเครื่องปั้นดินเผาที่มีร่องรอยของแอลกอฮอล์จากสุสานยุคบรอนซ์ทางตะวันตกเฉียงเหนือของจีนระบุว่าผู้คนในเวลานั้นบริโภคเครื่องดื่มที่ทำโดยใช้เครื่องหมักข้าวและแม่พิมพ์สีแดงนักโบราณคดีกล่าวว่าเครื่องดื่มนี้คล้ายกับไวน์ข้าวแดงมีบทบาทสำคัญในพิธีกรรมศพของพวกเขาและการปรากฏตัวที่สุสาน Mogou แนะนำประเพณีที่อาจใช้เพื่อความแข็งแกร่ง</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:07:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea3c227ab58190b61bb936099b137051eb789dd0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/525099c6-10af-490f-ae6b-647b3a6bd3e2_5e153db1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหาวิทยาลัยจีนเสนอการศึกษาในต่างประเทศระดับ ‘จุลภาค’ 11,000 $ เพื่อช่วยให้นักเรียนผ่านหลักสูตรที่ล้มเหลว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3336748/china-university-offers-us11000-micro-overseas-study-help-students-pass-failed-courses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิทยาลัยเอกชนที่ดำเนินการในประเทศจีนได้เกิดไฟไหม้เพื่อขอให้นักเรียนที่สอบไม่ผ่านจ่ายเงินมากถึง 79,800 หยวน (11,000 ดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อเข้าร่วมโปรแกรม "การศึกษาระดับจุลภาคในต่างประเทศ" ที่ไม่มีอยู่เพื่อลบบันทึกความล้มเหลวของพวกเขาวิทยาลัยเทคโนโลยีและธุรกิจเซียนซึ่งได้รับการสนับสนุนจาก Beijing Northern Investment Group เป็นสถาบันที่ไม่ค่อยมีใครรู้จักในเมืองเซียนมณฑลส่านซีทางตะวันตกเฉียงเหนือของจีนกลางเดือนธันวาคม SOM</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9b3eee7b890f492b445d76a5c993d9f88ad5017</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/dd6c3b5a-5dd4-4703-a73b-ff57c480fb4a_753007b1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ยึดมั่นในความหวัง ': ผู้รอดชีวิตจากอัคคีภัยชาวฮ่องกงขอพรปีใหม่ให้มีบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337658/holding-hope-hong-kong-fire-survivors-make-new-year-wish-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้าราชการชาวฮ่องกงที่เกษียณอายุแล้ว Ng Kook-yiu นั่งรถรับส่งทุกวันจากแฟลตที่อยู่อาศัยในช่วงเปลี่ยนผ่านของเขาไปยังศาล Wang Fuk ที่ถูกไฟไหม้ใน Tai Po “ฉันอยากเห็นบ้านของฉันที่ซึ่งฉันใช้เวลาสี่ทศวรรษในชีวิตของฉันมันทำให้ฉันใจสลายที่ได้เห็นมันในแต่ละครั้งแต่มันก็ยังเป็นบ้านของฉัน” ชายวัย 76 ปีกล่าว Ng อาศัยอยู่คนเดียวในหมู่บ้านจัดสรรก่อนที่จะเกิดเปลวไฟที่ร้ายแรงที่สุดของเมืองในทศวรรษที่ผ่านมากลืนกิน sev</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 05:51:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0418a61555ad2c2ee03c4484c67792cf4c85b9d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/b245cca7-cc9b-4323-b89d-75165683a9a4_0c5b47f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เงินหยวนนอกชายฝั่งของจีนทำลายเกณฑ์มาตรฐานที่สำคัญในขณะที่โมเมนตัมการชื่นชมสร้างขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3337686/chinas-offshore-yuan-breaks-major-benchmark-appreciation-momentum-builds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เงินหยวนในต่างประเทศของจีนแข็งค่าขึ้นอีกในวันพฤหัสบดีโดยลดลงต่ำกว่าอัตรามาตรฐานที่เจ็ดเมื่อเทียบกับดอลลาร์สหรัฐซึ่งเป็นอีกสัญญาณหนึ่งของการแข็งค่าอย่างต่อเนื่องของสกุลเงินหลังจากการทะลุขีดจำกัดเดียวกันในช่วงเย็นวันพุธความผันผวนล่าสุดทำเครื่องหมายการแข็งค่าครั้งแรกของสกุลเงินผ่านเครื่องหมายทางจิตวิทยาที่สำคัญในรอบ 15 เดือนซึ่งแสดงให้เห็นถึงการเปลี่ยนแปลงในความเชื่อมั่นของตลาดและราคา</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 05:42:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a7885856b84f8a3e186a2d14ef625601170d11c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/4de42a3f-fbfa-4b5c-99de-db233ca9d85b_02c94139.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฟิลิปปินส์ยึดถือคำตัดสินคดีฆาตกรรมในคดีสงครามยาเสพติด: ดูเตอร์เตมีความหมายอย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3337685/philippine-court-upholds-murder-verdict-drug-war-case-what-does-it-mean-duterte?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฎีกาฟิลิปปินส์ได้พิจารณาพิพากษาคดีฆาตกรรมตำรวจสามนายที่สังหารเด็กชายวัยรุ่นคนหนึ่งขณะที่อดีตประธานาธิบดีโรดริโกดูแตร์เตทำสงครามต่อต้านยาเสพติดในปี 2017 ซึ่งเป็นช่วงเวลาสำคัญที่นักวิเคราะห์ทางกฎหมายกล่าวว่ายืนยันระบบยุติธรรมของประเทศในการตัดสินใจที่เปิดเผยต่อสาธารณชนเมื่อวันจันทร์ศาลเห็นว่า Arnel Oares, Jeremias Pereda และ Jerwin Cruz มีความผิดในการฆ่าเด็กมัธยมอายุ 17 ปี</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 05:41:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a51392c09850af270f12070a7b65e04098525b9c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/1d488cfb-7864-4773-b9d6-e689e2610363_359b9ac7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
