<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ลูกสาวผู้ประกอบการชาวฮ่องกงที่มีความสำคัญต่ำเพียงใดมุ่งหวังที่จะทำคะแนนกับพิพิธภัณฑ์โรนัลโด้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3325492/how-low-key-hong-kong-entrepreneur-daughter-aim-score-ronaldo-museum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ผู้ผลิตในฮ่องกงกำลังแก้ไขปัญหาความหายนะที่เกิดจาก "ภาษีระหว่างกัน" ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเมื่อต้นปีที่ผ่านมา Kenneth Tsoi Wing-sing และลูกสาวของเขากำลังยุ่งอยู่กับการเปิดตัวพิพิธภัณฑ์ที่อุทิศให้กับคริสเตียโนโรนัลโดซูเปอร์สตาร์นักฟุตบอลในเมือง Tsoi ประธานบริษัทจดทะเบียน Star Shine Holdings Group กล่าวในการให้สัมภาษณ์พิเศษกับ Post ว่าบริษัทมีมูลค่า 70 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง ($ 70</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 10:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34f6256cdc202b929013f64ea4bb2d3b2b56679c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/8eab2439-ccc2-4d0b-8390-4c37d3105e06_5579433c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>AI สามารถลดโอกาสรอดชีวิตของเรือดำน้ำได้ถึง 5%: นักวิทยาศาสตร์ป้องกันประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325161/ai-could-cut-submarines-survival-chance-5-chinese-defence-scientists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การศึกษาอุตสาหกรรมการป้องกันประเทศใหม่จากประเทศจีนชี้ให้เห็นว่าปัญญาประดิษฐ์ (AI) อาจทำให้เรือดำน้ำอยู่รอดได้ยากมาก – เกือบจะเป็นไปไม่ได้เลยในความขัดแย้งทางเรือในอนาคตงานวิจัยที่ตีพิมพ์ในวารสาร Electronics Optics &amp; Control ที่ได้รับการตรวจสอบโดยเพื่อนและนำโดยวิศวกรอาวุโส Meng Hao กับสถาบันวิจัยและพัฒนาเฮลิคอปเตอร์จีนในเดือนสิงหาคมเปิดตัวสำหรับ</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 10:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c42705cce936316b231233679fca7f42aacbd4d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/d8fe3836-8595-4d8f-aea5-cd19adbd8330_23223457.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พยาบาลไทยช่วยกู้ภัยอุบัติเหตุพบคนขับรถติดอยู่เป็นแฟนได้รับบาดเจ็บสาหัส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3324903/thai-nurse-stops-help-accident-discovers-trapped-driver-fatally-injured-boyfriend?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พยาบาลในประเทศไทยที่หยุดช่วยเหลือเมื่อเกิดอุบัติเหตุทางรถยนต์ระหว่างทางกลับบ้านจากที่ทำงานรู้สึกเสียใจมากที่พบว่าผู้ตายเป็นแฟนของเธอเองเหตุการณ์เกิดขึ้นเมื่อเวลาประมาณเที่ยงคืนของวันที่ 6 กันยายนบนทางหลวงหมายเลข 347 ในจังหวัดอยุธยาภาคกลางของประเทศไทยมันได้จุดกระแสของความเห็นอกเห็นใจบนโลกออนไลน์เชื่อกันว่ามิตซูบิชิเอสยูวีสีขาวไม่สามารถควบคุมได้และชนเข้ากับ</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4157b66b9bbcb658f1ca2bfd6b03b246db623b62</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/8fd9ee37-f8de-497c-944a-8de99ea6b22f_248e0f4c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออสเตรียแสวงหาบทบาททางการทูตในสงครามยูเครนและการเจรจานิวเคลียร์อิหร่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325491/austria-seeks-diplomatic-role-ukraine-war-and-iran-nuclear-negotiations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ออสเตรียหวังว่าจะเป็นกองกำลังที่แข็งแกร่งขึ้นในการทูตระดับโลกและเป็นศูนย์กลางในการแก้ไขปัญหาความขัดแย้งรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศ Beate Meinl-Reisinger กล่าวว่ากุญแจสำคัญในความพยายามเหล่านั้นคือการยึดติดกับความเป็นกลางทางทหารที่มีอายุหลายสิบปีแม้จะมีสงครามที่รุนแรงในความใกล้ชิดของประเทศนักการทูตระดับสูงของประเทศกำลังรณรงค์หาที่นั่งในคณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติเสนอให้เป็นเจ้าภาพการเจรจาสันติภาพในที่สุด</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 09:44:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">230fc48d9bc365c815cd87b31fb33a036846576a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/5596f803-8d07-416f-8d15-61f1df568286_e2d8ee46.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘พวกเขาหัวเราะเยาะเรา ': นักเดินเรือชาวฟิลิปปินส์ถูกเนรเทศออกจากสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3325472/total-injustice-filipino-seafarers-left-adrift-mass-us-deportations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การบังคับใช้กฎหมายตรวจคนเข้าเมืองที่กว้างขึ้นของรัฐบาลทรัมป์ในสหรัฐอเมริกานำไปสู่การย่างกรายและการเนรเทศคนเดินเรือชาวฟิลิปปินส์จำนวนมากจากการกล่าวหาสื่อลามกอนาจารเด็กที่ไม่ได้รับการพิสูจน์จุดประกายให้เกิดความโปร่งใสและความยุติธรรมจากกลุ่มผู้สนับสนุนด้านแรงงานมาร์เซโลโมราเลสกำลังพักผ่อนอยู่ในห้องโดยสารของเขาบนเรือสำราญ Carnival Sunshine เทียบท่าที่นอร์ฟอล์กเวอร์จิเนียเมื่อเจ้าหน้าที่ติดอาวุธสองคน</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 09:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d5b17db173fd855bdc5378546aa51cce06be617</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/4f094411-bc6f-4415-b426-6af5ffa38639_717cd14b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
