<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มิสฟินแลนด์ต่อต้านการเหยียดเชื้อชาติจีนเรื่องอื้อฉาวสร้างความเสียหายให้กับประเทศนายกรัฐมนตรีกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336681/miss-finland-anti-chinese-racism-scandal-damaging-country-pm-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Petteri Orpo นายกรัฐมนตรีฟินแลนด์กล่าวเมื่อวันอังคารว่าเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการเหยียดเชื้อชาติที่เห็นว่ามิสฟินแลนด์ของประเทศถูกถอดมงกุฎของเธอและนักการเมืองหลายคนโพสต์ภาพที่ดูหมิ่นเหยียดหยามสร้างความเสียหายต่อภาพลักษณ์ของประเทศของเขา “เมื่อวานนี้ระหว่างการอภิปรายในรัฐสภาฉันบอกว่าสิ่งนี้ทำให้เกิดความเสียหายต่อประเทศของเราเป็นเช่นนั้นอย่างแน่นอน” ออร์โปกล่าวกับผู้สื่อข่าวเมื่อวันอังคารที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:09:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">177bfb8587eebadcdea64b30ebd3c8943a2865f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/ed9afe89-7545-4314-bfec-183153615f76_bc18edb7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาร์กติกมีปีที่ร้อนที่สุดเท่าที่เคยบันทึกไว้เนื่องจากสภาพภูมิอากาศส่งผลกระทบต่อน้ำตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3336680/arctic-has-hottest-year-ever-recorded-climate-impacts-cascade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาร์กติกมีประสบการณ์ในปีที่ร้อนแรงที่สุดนับตั้งแต่บันทึกเริ่มขึ้นหน่วยงานวิทยาศาสตร์ของสหรัฐประกาศเมื่อวันอังคารเนื่องจากการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศเป็นตัวกระตุ้นให้เกิดผลกระทบที่เกิดขึ้นจากธารน้ำแข็งละลายและน้ำแข็งในทะเลไปจนถึงภูมิทัศน์สีเขียวและการหยุดชะงักของสภาพอากาศโลกระหว่างเดือนตุลาคม 2024 ถึงเดือนกันยายน 2025 อุณหภูมิอยู่ที่ 1.60 องศาเซลเซียส (2.88 องศาฟาเรนไฮต์) เหนือค่าเฉลี่ย 1991 -2020 มหาสมุทรแห่งชาติและ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:46:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cfe48eabb59a5d46664497da3f08d0d0d9de8a66</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/1787e7f0-cdc8-4a35-bac7-2141f0c651a6_16e913e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Marcos lauds ผู้ช่วยของฟิลิปปินส์กลับบ้านหลังจากไฟไหม้ฮ่องกงอย่างรุนแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336678/philippines-marcos-lauds-helper-returning-home-after-deadly-hong-kong-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ferdinand Marcos Jnr ประธานาธิบดีฟิลิปปินส์ยกย่อง Rhodora Alcaraz ผู้ช่วยในประเทศว่าเป็นฮีโร่สำหรับบทบาทของเธอในการช่วยชีวิตลูกน้อยของนายจ้างในช่วงที่ฮ่องกงถูกไฟไหม้ครั้งร้ายแรงที่สุดในรอบหลายทศวรรษ Romulo Victor M Israel Jnr นักการทูตอันดับต้นๆของฮ่องกงยังบอกกับหนังสือพิมพ์โพสต์ว่า Alcaraz ผู้รอดชีวิตจากนรกเมื่อเดือนที่แล้วที่ศาลวังฟุกกำลังเผชิญกับการฟื้นตัวทางร่างกายที่ยาวนานผู้ช่วยได้พบกับประธานมา</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:21:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87dd354c610ab52bfc219798efb8a92c982270e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/8ddc38a8-a321-4588-9930-7a487292c40a_23e0fab3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Susie Wiles: หัวหน้าเจ้าหน้าที่ของ Trump พูดถึงภารกิจ ‘การลงโทษ’ Epstein, Maduro ใน Vanity Fair</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336677/susie-wiles-trumps-chief-staff-talks-retribution-quest-epstein-maduro-vanity-fair?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซูซี่ไวล์ (Susie Wiles) ประธานเจ้าหน้าที่ฝ่ายบริหารของประธานาธิบดีสหรัฐโดนัลด์ทรัมป์ (Donald Trump) ที่พูดน้อยแต่ทรงอิทธิพลได้วิพากษ์วิจารณ์การจัดการคดีของเจฟฟรีย์เอปสไตน์ (Jeffrey Epstein) ของอัยการสูงสุดและปกป้องการบริหารครั้งที่สองของประธานาธิบดีอย่างกว้างขวางในการสัมภาษณ์ที่ตีพิมพ์ใน Vanity Fair เมื่อวันอังคารไวล์บอกนิตยสารในวงกว้างเผยให้เห็นชุดของการสนทนาที่เธอประเมิน sca ต่ำเกินไป</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:00:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c0d24496f20c83f0a3d5cf811592c6d72d01f39</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/38f4c746-6507-4974-abec-25ccdd561496_954e3463.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อนาคต Stablecoin ของฮ่องกง: การชำระเงินที่รวดเร็วปลอดภัยและถูกกว่าสำหรับทุกคน</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/payment-cards-group-runs-hks-first-stablecoin-card-settlement-pilot/article/3335990/hong-kongs-stablecoin-future-faster-safer-cheaper-payments-everyone?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] ในขณะที่ฮ่องกงก้าวหน้าไปสู่เงินดิจิทัลที่มีการควบคุมยุคใหม่ของการชำระเงินดิจิทัลกำลังเป็นรูปเป็นร่างด้วยการธนาคารกลางฮ่องกง (HKMA) เตรียมความพร้อมสำหรับ stablecoins HKD ที่ได้รับใบอนุญาตและได้รับการสนับสนุนอย่างเต็มที่ในช่วงต้นปี 2026 เมืองกำลังก้าวข้ามความผันผวนของ "คริปโต" และเข้าสู่อนาคตที่เงินเคลื่อนไหวทันที</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1bd574cb4529e776bea0882783df79e0b1c5fd76</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/12/11/Hero-Image_0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
