<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์อายุ 79 ปีกลับมารายงานเกี่ยวกับพลังงานและสุขภาพของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334277/trump-79-lashes-out-new-york-times-report-over-his-age-and-energy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาโหมกระหน่ำเมื่อวันพุธในรายงานของนิวยอร์กไทม์สที่มุ่งเน้นไปที่อายุของเขาและสัญญาณของความเหนื่อยล้าที่เพิ่มขึ้นโดยยืนยันว่าเขาเต็มไปด้วยพลังและเรียกผู้เขียนบทความผู้หญิงว่า "น่าเกลียด" “ฉันไม่เคยทำงานหนักขนาดนี้มาก่อนในชีวิตอย่างไรก็ตามแม้ทั้งหมดนี้ Radical Left Lunatics ในเร็วๆนี้ที่จะพับ Times ได้ทำชิ้นส่วนที่กระทบฉันว่าฉันอาจจะสูญเสียพลังงานของฉันแม้ว่า fa</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 16:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbeec7746f5b2aa0dd9c4f6a06316a3c97e49bf3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/781ca03e-2d2a-49f5-9627-9e683b489b61_e2d710ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จอห์นลีผู้นำฮ่องกงแสดงความเคารพต่อนักดับเพลิงที่เสียชีวิตในเปลวเพลิงไทโป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334275/hong-kong-leader-john-lee-pays-tribute-firefighter-killed-tai-po-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จอห์นลีคาชิวประธานเจ้าหน้าที่บริหารฮ่องกงและเจ้าหน้าที่ระดับสูงแสดงความเสียใจต่อการเสียชีวิตของนักผจญเพลิงที่เสียชีวิตในขณะที่ต่อสู้กับเปลวไฟที่คฤหาสน์ไทโปเพื่อแสดงความเคารพต่อ "ความกล้าหาญและความเสียสละในหน้าที่" ของเขาโฮไวโฮวัย 37 ปีเสียชีวิตในขณะที่จัดการกับเปลวไฟที่หนึ่งในช่วงตึกของศาลหวังฟุกในไทโปไฟไหม้เกิดขึ้นเมื่อวันพุธและลุกลามอย่างรวดเร็วไปยังอาคารอื่นๆในที่ดิน</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:14:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12084c6408bd770a8488bf6281b0d6764fed53bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/81860726-8d9f-4ae4-884d-bd3456fa6c22_3a608dbc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนรอคอยโอกาสในขณะที่ทรัมป์ทำให้ยูเครนผลักดันสันติภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334264/offstage-peace-talks-china-eyes-ukraine-rebuilding-strategic-entry-point?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่รัฐบาลจีนยังคงอยู่นอกเวทีเป็นส่วนใหญ่ในระหว่างการผลักดันครั้งล่าสุดของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯในการยุติสงครามในยูเครนจีนยังคงเห็นความสำคัญในวิธีการที่ข้อตกลงสันติภาพใดๆสามารถปรับเปลี่ยนสภาพแวดล้อมเชิงกลยุทธ์ของตน – จากดุลอำนาจทั่วโลกไปจนถึงโอกาสในการฟื้นฟูหลังสงครามตามที่ผู้สังเกตการณ์แผนสันติภาพที่ทรัมป์ทำขึ้นเพื่อยุติสงครามเกือบสี่ปีรายงานครั้งแรกเมื่อเรา</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f72c4818a590cf9f872104245bc1b1171321738b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/fdea9c37-9159-491c-b6fd-c84fcea54d64_ee79cea9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การทดสอบความรับผิดชอบสำหรับครอบครัวมาร์กอสของฟิลิปปินส์เมื่อเรื่องอื้อฉาวงบประมาณกว้างขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3334274/philippine-scandal-escalates-marcos-family-accused-budget-corruption-patronage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตนักกฎหมายชื่อดังที่ซ่อนตัวอยู่ในขณะนี้ได้เผยแพร่วิดีโอใหม่ที่กล่าวหาว่าครอบครัวของประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์กอส Jnr ของฟิลิปปินส์มีการทุจริตครั้งใหญ่ทำให้เรื่องอื้อฉาวที่กำลังกลายเป็นบททดสอบความรับผิดชอบต่อราชวงศ์ที่มีอิทธิพลทางการเมืองมากที่สุดแห่งหนึ่งในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ผู้สังเกตการณ์บอกกับสัปดาห์นี้ในเอเชียว่าแม้ว่าข้อกล่าวหาของ Zaldy Co จะยังไม่ได้รับการตรวจสอบและกำหนดให้</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:22:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">915cb2041fcb5c14f4d826f19c4889c0f4aa37c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/a29854aa-4d42-44ca-9ef0-4e7fad8bccb4_2478734a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ติ่งอันเป็นที่รักของฮ่องกงแบรนด์ก๋วยเตี๋ยวจะยุติการดำเนินงานได้อย่างไรหลังจาก 57 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3334273/hong-kongs-beloved-ding-how-noodle-brand-cease-operations-after-57-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แบรนด์บะหมี่กึ่งสำเร็จรูป Ding How ของฮ่องกงซึ่งได้รับการบริการมานานในพื้นที่ Cha Chaan tengs จะยุติการดำเนินงานในเดือนหน้าหลังจากผ่านไป 57 ปีบริษัท Kam Yuen Food ประกาศข่าวทางออนไลน์เมื่อวันพุธโดยดึงความคิดเห็นจากคะแนนของผู้ใช้อินเทอร์เน็ตที่คร่ำครวญถึงการสูญเสียความทรงจำร่วมของฮ่องกงอีกชิ้นหนึ่งทันที “เราได้ตัดสินใจที่จะยุติการดำเนินงานในเดือนธันวาคมปีนี้</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:05:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3eeb77f1160dacfd914987827c3a65de2a818942</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/93cd7c77-71de-48fb-ac63-a4988ece285b_2be7d17c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
