<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ภาคการค้าปลีกของฮ่องกงเปลี่ยนมุมมองใหม่หลังจากยอดขายในเดือนสิงหาคมพุ่งขึ้นหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327683/have-hong-kongs-retailers-turned-corner-after-augusts-sales-surge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยอดค้าปลีกที่แข็งแกร่งอย่างคาดไม่ถึงของฮ่องกงในเดือนสิงหาคมได้รับแรงหนุนจากการเพิ่มขึ้นของการท่องเที่ยวและตลาดหุ้นท้องถิ่นที่แข็งแกร่งแต่การฟื้นตัวยังคงไม่สม่ำเสมอโดยธุรกิจสินค้าอุปโภคบริโภคยอดนิยมเตรียมความพร้อมสำหรับสงครามราคาที่อาจเกิดขึ้นจากค่าครองชีพที่ลดลงข้ามพรมแดนตัวเลขของรัฐบาลที่เปิดเผยในวันพฤหัสบดีแสดงให้เห็นว่ายอดค้าปลีกเติบโตขึ้นร้อยละ 3.8 เมื่อเทียบกับปีที่ผ่านมาซึ่งเป็นสถิติที่สี่</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45e4accae0843c92f2f499540f181bf0b8dbf006</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/c4d3fd37-925d-462f-845c-c5be055d9791_1cc5c279.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตลาดยางรถยนต์อัจฉริยะที่มีเซ็นเซอร์เป็นตัวนำต้องการมาตรฐานในการใช้งาน: กู๊ดเยียร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3327631/market-sensor-laden-smart-tyres-needs-standards-get-rolling-goodyear-asia-head?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยางอัจฉริยะที่เปิดใช้งานเซ็นเซอร์ซึ่งสัญญาว่าจะเพิ่มประสิทธิภาพการใช้พลังงานความปลอดภัยและความทนทานสูงสุดจะใช้เวลาหลายปีในการติดตั้งทั่วโลกตามข้อมูลจากหัวหน้าฝ่ายยางและยางกู๊ดเยียร์ในเอเชียซึ่งเป็นหนึ่งในผู้ผลิตยางรายใหญ่ที่สุดของโลกอย่างไรก็ตามแนวคิด – การรวมเซ็นเซอร์ภายในยางเพื่อรวบรวมข้อมูลแบบเรียลไทม์ที่รถสามารถใช้เพื่อปรับปรุงความปลอดภัยและประสิทธิภาพหลีกเลี่ยงความล้มเหลวและขยายยาง</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be607d7d29c5709b7d2c81c159c691d02a9c1b66</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/cedb3500-b937-4a55-b525-3b6f5717ae36_036fdc0d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูนนานเมืองหลวงด้านกาแฟของจีนบดส่งออกเพื่อตอบสนองความต้องการทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3327639/yunnan-chinas-coffee-capital-grinds-out-exports-meet-global-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มณฑลยูนนานทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนเป็นที่รู้จักกันดีว่าเป็นเมืองหลวงแห่งกาแฟของจีนกำลังขยับสูงขึ้นในห่วงโซ่มูลค่าทั่วโลกเนื่องจากราคาต่างประเทศที่เพิ่มขึ้นและความต้องการในต่างประเทศเป็นเชื้อเพลิงในการส่งออกที่เฟื่องฟูมูลค่าการจัดส่งกาแฟและผลิตภัณฑ์อนุพันธ์จากยูนนานพุ่งสูงถึง 7.7 พันล้านหยวน (1.1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในช่วงแปดเดือนแรกของปี 2025 ซึ่งสูงที่สุดในภูมิภาคใดๆโดยมีการจัดส่งเมล็ดกาแฟมากกว่า 3</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a81e19073bcd5ed69c129519b6cc30dfa72ead4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/10aae682-dd13-4f4b-a50b-2ef4cacd0937_5bf10875.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ETF ทองคำมูลค่า 21,000 ล้านดอลลาร์ของจีนส่องประกายท่ามกลางโลหะที่เพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3327629/chinas-us21-billion-gold-etfs-shines-amid-metals-continued-rise?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักลงทุนชาวจีนที่มีมูลค่ากองทุนซื้อขายแลกเปลี่ยนทองคำ (ETF) มูลค่า 150 พันล้านหยวน (21 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) มีแนวโน้มที่จะเพลิดเพลินไปกับการชุมนุมที่รุนแรงทั่วโลกในราคาโลหะท่ามกลางความต้องการที่แข็งแกร่งตามข้อมูลของธนาคารสวิส Julius Baer และ Lombard Odier แม้ว่าจะเพิ่มขึ้นเกือบร้อยละ 50 ในปีนี้ราคาทองคำจะเพิ่มขึ้นเป็น 4,000 ดอลลาร์สหรัฐต่อออนซ์ในอีก 12 เดือนข้างหน้า Julius Baer sai</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 23:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">23cc176518f13c77666012c45385ae2df377dcbc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/05523dd6-04ad-4f26-a4d9-162605f896d0_2787a20d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กองความเจ็บปวดต่อพรรคเดโมแครตมากกว่าการปิดระบบของรัฐบาลสหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327695/trump-piles-pain-democrats-over-us-government-shutdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โดนัลด์ทรัมป์ส่งสัญญาณเมื่อวันพฤหัสบดีว่าเขาวางแผนที่จะปฏิบัติตามคำขู่ของเขาเกี่ยวกับการปลดพนักงานจำนวนมากของคนงานของรัฐบาลกลางสหรัฐในขณะที่เขากดดันพรรคเดโมแครตให้เคลื่อนไหวเพื่อยุติการปิดระบบของรัฐบาลประธานาธิบดีสหรัฐของพรรครีพับลิกันประกาศว่าเขาจะพบกับหัวหน้าฝ่ายงบประมาณ Russell Vought "เพื่อพิจารณาว่าหน่วยงานประชาธิปไตยหลายแห่งซึ่งส่วนใหญ่เป็นการหลอกลวงทางการเมืองเขาแนะนำให้ตัด</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 22:56:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1427e3fbd90e6bd9dbf53519dbd00c795b2b4b0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/e9b5ff63-0531-4853-a7dd-a0319726842a_3fa03b5c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
