<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การส่งออกของจีนฟื้นตัวขึ้นในเดือนพฤศจิกายนจากการลดการขยายตัวของสงครามการค้าในสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3335551/chinas-exports-rebound-november-after-trade-war-thaw?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งออกของจีนฟื้นตัวขึ้นในเดือนพฤศจิกายนหลังจากลดลงในเดือนตุลาคมเนื่องจากความเชื่อมั่นทางการค้าดีขึ้นจากการเจรจาระดับสูงระหว่างจีนกับสหรัฐฯการจัดส่งขาออกเพิ่มขึ้นร้อยละ 5.9 เมื่อเทียบกับปีที่ผ่านมาเป็น 330.35 พันล้านดอลลาร์สหรัฐข้อมูลศุลกากรแสดงให้เห็นในวันจันทร์ซึ่งแสดงให้เห็นถึงการปรับปรุงจากการลดลงร้อยละ 1.1 ของเดือนตุลาคมและเอาชนะการเพิ่มขึ้นร้อยละ 3 ที่คาดการณ์โดยผู้ให้บริการข้อมูลทางการเงิน Wind การนำเข้ามาถึง US $218.6</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 03:23:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">600a15745a377b1c42f1452f0667754711176d15</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/657ea12a-0ae2-44b3-8f88-7e1606e77ee7_7e7660eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จากความฝันสู่ภัยพิบัติ: แฟลตเกือบจ่ายออกของ MUM ถูกทำลายในเปลวไฟฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335531/dream-disaster-mums-nearly-paid-flat-destroyed-hong-kong-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มูนลี่แม่ชาวฮ่องกงอยู่ห่างจากการผ่อนบ้านบนแฟลตที่เธอและสามีซื้อเมื่อ 17 ปีก่อนเพียง 65,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (8,350 ดอลลาร์สหรัฐฯ) แต่เปลวไฟที่ลุกโชนอาจทำลายความฝันของเธอในการเป็นเจ้าของบ้าน “ฉันเคยมีบ้านที่อบอุ่น” ผู้ช่วยคลินิกวัย 40 ปีกล่าว “ฉันตกแต่งสถานที่ได้ดีมากและอาศัยอยู่ที่นั่นอย่างสะดวกสบายมานานกว่าทศวรรษ” Li, her husban</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 03:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d066ea4aa7bcae7ad95acb50a760a55f532f70de</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/03b6fa54-b6d2-458a-897a-4f20f2e7b3d3_d5716701.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตอนนี้เยาวชนของญี่ปุ่นเป็นศัตรูกับการตรวจคนเข้าเมืองมากที่สุดผลสำรวจพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3335449/japans-youth-are-now-most-hostile-immigration-survey-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนญี่ปุ่นที่อายุน้อยกว่ากำลังพิสูจน์ว่ามีความต้านทานต่อการเข้าเมืองมากที่สุดท้าทายสมมติฐานที่ว่าการเปลี่ยนแปลงของคนรุ่นใหม่จะทำให้เกิดความเป็นสากลมากขึ้นการสำรวจใหม่พบว่าร้อยละ 70 ของผู้ที่มีอายุ 18 ถึง 39 ปีแสดงความกังวลด้านความปลอดภัยเกี่ยวกับแรงงานต่างชาติซึ่งสูงกว่าประชากรอื่นๆการกลับตัวที่ไม่คาดคิดนี้แสดงให้เห็นถึงรุ่นที่เต็มไปด้วยความวิตกกังวลที่ตัดผ่าน na ทั่วไป</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 02:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae151f826f01d7226a2d8f078233c26676f56709</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/56101841-4284-4f7e-a4e3-a63679d60d5a_62fb23d1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความโดดเด่นทางทหารกลางอากาศทำให้เกิดการประท้วงดวลในแถวจีน - ญี่ปุ่นล่าสุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335547/mid-air-military-stand-triggers-duelling-protests-china-japan-row-latest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ตอบโต้ด้วย "การต่อต้านการประท้วง" ของญี่ปุ่นในช่วงสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาในช่วงกลางอากาศทางตะวันออกเฉียงเหนือของไต้หวันใกล้กับช่องแคบมิยาโกะโดยกล่าวหาว่าโตเกียวมีวาทศิลป์ที่ "ไม่ดีอย่างแท้จริง" การปะทะทางการทูตที่ทวีความรุนแรงขึ้นแสดงให้เห็นว่าความตึงเครียดระหว่างเพื่อนบ้านทั้งสองยังคงเพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่องหลังจากคำพูดของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi ในเดือนพฤศจิกายนที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 02:01:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab544a29978a3afef4b4ee22d81f1b1ab6d4567f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/d6e0ddcc-27f5-4cf7-8f05-89d05cf6e9f1_8d1e3e1a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนทดลองรถบรรทุกไร้คนขับบนเหมืองที่สูงที่สุดในโลก 5,600 เมตรจากระดับน้ำทะเล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335307/china-trials-unmanned-trucks-worlds-highest-mine-5600-metres-sea-level?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังสร้างเหมืองไร้คนขับที่สูงที่สุดในโลกที่ระดับความสูง 5,600 เมตร (18,372 ฟุต) ซึ่งสูงกว่าการตั้งถิ่นฐานที่มีผู้คนอาศัยอยู่สูงที่สุดในโลกที่เหมืองตะกั่วสังกะสีฮั่วเส้าหยุนในมณฑลโฮตันซินเจียงรถบรรทุกเหมืองไร้คนขับที่ได้รับการพัฒนาในประเทศประสบความสำเร็จในการทดสอบการขนถ่ายแร่และการขนส่งตามที่รัฐเป็นเจ้าของวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีรายวัน</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 02:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a7ea94ab6340cbca5036843bd332ffb1083441d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/a553468b-a5ce-4e4c-8f1c-9e02d3c88ccb_45e620eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
