<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นโยบาย ‘Look West‘ ของอินเดียถูกท่าเรืออิหร่านคุกคามหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327020/indias-look-west-policy-anchored-iranian-port-under-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าอินเดียจะยังคงพัฒนาท่าเรือที่สำคัญในอิหร่านเนื่องจากมูลค่าเชิงกลยุทธ์ในฐานะประตูการค้าไปยังเอเชียกลางและตะวันออกกลางแม้ว่าโครงการจะเผชิญกับภัยคุกคามจากการคว่ำบาตรของสหรัฐที่ใกล้เข้ามาก็ตามนักวิเคราะห์กล่าวการเพิกถอนการยกเว้นการคว่ำบาตรท่าเรือ Chabahar ของวอชิงตันอาจนำไปสู่ความล่าช้าในการก่อสร้างและการลงทุนรวมถึงความซับซ้อนในความพยายามของอินเดียในการเพิ่ม</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 09:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0b48534d8f451417711f898f558f4e1b4a8257a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/306e6677-bd08-4a0c-a38f-844da5925c8c_a380fcaa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือบรรทุกรถยนต์ที่ขับเคลื่อนด้วยเมทานอลลำแรกของโลกแล่นจากฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3327141/worlds-first-methanol-powered-car-carrier-vessel-sets-sail-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกรถยนต์ที่ขับเคลื่อนด้วยเมทานอลลำแรกของโลกได้ออกเดินทางครั้งแรกจากฮ่องกงในวันอาทิตย์ขณะที่เมืองกำลังก้าวไปสู่การเป็นศูนย์กลางบังเกอร์เชื้อเพลิงทางทะเลสีเขียวเรือลำนี้ได้รับมอบหมายจาก China Merchants Group และสร้างขึ้นในมณฑลเจียงซูทางตะวันออกเฉียงใต้โดยตั้งชื่อตามฮ่องกงและติดธงประจำเมืองขณะออกเดินทางจาก Tsing Yi ในตอนเช้าในพิธีเปิดตัว</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 08:40:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b85c29e42b4ec3c157c4451b5139e49142adc44b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/834b4dad-399b-4573-9b80-b0873af3dbd9_b2c7850b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เป็ดตัวใหญ่ตัวโปรดของฮ่องกงกลับมาอีกครั้งและพาเพื่อนๆมาร่วมกิจกรรมริมน้ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327139/hong-kongs-favourite-big-duck-back-and-bringing-friends-waterfront-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็ดยางสีเหลืองอันเป็นสัญลักษณ์ที่ไปเยือนฮ่องกงสองครั้งในช่วง 12 ปีที่ผ่านมาได้เข้าร่วมขบวนพาเหรดของตัวละครทรัพย์สินทางปัญญา (IP) ในอ่าววิกตอเรีย IP ที่รู้จักกันในชื่อ Tolo Founding Duck ได้กลับมาที่เมืองในวันเสาร์เป็ดตัวหนึ่งถูกห่อหุ้มไว้ในถุงหิ้วขนาดสามเมตรที่กระเช้านองปิง 360 บนเกาะลันเตาผู้เข้าชมจะมีเวลาจนถึงวันที่ 2 พฤศจิกายนถึง</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 08:19:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29a389bd53ad98dba08172a927fe5a245f6b0b30</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/8ff60413-b70b-4179-be39-869e362a7aee_fb1d3a01.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เพื่อให้ประสบความสำเร็จมหานครทางตอนเหนือควรเรียนรู้จากโมเดลซิลิกอนแวลลีย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3326726/succeed-northern-metropolis-should-learn-silicon-valley-model?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงยืนอยู่บนจุดเชื่อมต่อที่สำคัญโอกาสที่นำเสนอโดย Greater Bay Area นั้นยิ่งใหญ่มากและมหานครทางตอนเหนือของเมืองเป็นประตูยุทธศาสตร์ในการตระหนักถึงศักยภาพนี้ตามที่ได้คาดการณ์ไว้อย่างกล้าหาญในนโยบายของประธานเจ้าหน้าที่บริหาร John Lee Ka-chiu โครงการนี้เป็นมากกว่าการพัฒนาอสังหาริมทรัพย์มันเป็นรากฐานสำคัญของการเปลี่ยนแปลงของฮ่องกงสู่นวัตกรรมระดับนานาชาติ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 08:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">736d3508ede70391de7222df976befc749ded4e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/8fe69dca-0e5b-491d-a670-bbaa48b053b4_ff3c50f5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Jensen Huang ของ Nvidia กล่าวว่าจีน ’ตามหลังนาโนวินาที’ สหรัฐฯด้วยชิป</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3327138/china-nanoseconds-behind-us-chips-says-nvidias-jensen-huang?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jensen Huang ผู้ก่อตั้งและซีอีโอของผู้ผลิตชิปสหรัฐกล่าวว่าการอนุญาตให้บริษัทในสหรัฐอย่าง Nvidia สามารถแข่งขันในประเทศจีนได้เหมาะสมกับผลประโยชน์ของทั้งปักกิ่งและวอชิงตันเนื่องจากผู้เล่นชาวจีนพร้อมที่จะปลอดจาก Nvidia วอชิงตันควรอนุญาตให้อุตสาหกรรมเทคโนโลยีของตนสามารถแข่งขันได้ทั่วโลกรวมถึงในประเทศจีนเพื่อ "เพิ่มจำนวนเทคโนโลยีทั่วโลก" และด้วยเหตุนี้ "เพิ่มความสำเร็จทางเศรษฐกิจสูงสุดของอเมริกา</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 08:11:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ceb9a10514812f0cc50632b430ff5f5bd122eb7e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/0558d15f-4b0f-426a-ae54-7428420d8daf_9cd1ce93.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
