<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘แทบไม่เปลี่ยนแปลง ': ประชากรฮ่องกงคงที่เป็นครั้งแรกในรอบทศวรรษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3321876/virtually-unchanged-hong-kongs-population-stabilises-first-time-decade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประชากรของฮ่องกงมีเสถียรภาพและยังคง "ไม่เปลี่ยนแปลง" เป็นครั้งแรกในรอบทศวรรษหลังจากคลื่นของการอพยพที่สำคัญและการไหลเข้าของพรสวรรค์ที่ไม่ใช่ท้องถิ่นในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาแผนกสำรวจสำมะโนประชากรและสถิติกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าประชากรวัยกลางปีของฮ่องกงอยู่ที่ 7,527,500 คนเพิ่มขึ้นเล็กน้อย 3,400 คนจาก 12 เดือนที่ผ่านมาคิดเป็นจำนวนที่เพิ่มขึ้นน้อยกว่า 0.005 ต่อค</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 09:31:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0438a5ebbc1262688cc0781ed983923ea53a7555</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/09823105-1a14-4583-ac47-7c5cd60086d0_0d158cdb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวฮ่องกงถูกกล่าวหาว่าให้รายละเอียดแก่คณะกรรมการป้องกันการทุจริตในการโดยสารรถโดยสาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3321878/hong-kong-man-held-allegedly-giving-details-ride-hailing-fraud-syndicate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายวัย 53 ปีที่ต้องสงสัยว่าให้ข้อมูลกับองค์กรฉ้อโกงเพื่อสร้างบัญชีการเรียกรถเช่าตามที่ผู้โดยสารร้องเรียนเกี่ยวกับผู้ขับที่ไม่มีบัตรประจำตัวประชาชนฮ่องกงผู้บังคับบัญชา Li Muk-yik กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่า "พฤติกรรมที่น่ารังเกียจอย่างยิ่ง" สำหรับกลุ่มที่จะมีส่วนร่วมในการล่อลวงผู้อยู่อาศัยเพื่อให้ข้อมูลส่วนบุคคลของพวกเขา</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 09:29:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af9f77706b660ffb906a92f42bf4772e1819317e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/e4edb70a-42c9-419f-9a0d-d6b9b7cc1326_83d20640.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บาหลีแข็งแกร่งขึ้น: หน่วยเฉพาะกิจใหม่สามารถดูแลนักท่องเที่ยวที่ดื้อรั้นได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3321874/can-indonesias-new-task-force-bali-keep-unruly-tourists-check?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียได้จัดตั้งกองกำลังตรวจคนเข้าเมืองชุดใหม่เพื่อให้ชาวต่างชาติที่ฝ่าฝืนกฎหมายในบาหลีได้รับการตรวจสอบแต่นักวิจารณ์เตือนว่ามีเจ้าหน้าที่ในเครื่องแบบบนเกาะรีสอร์ทที่ได้รับความนิยมมีความเสี่ยงที่จะทำให้นักท่องเที่ยวตกอยู่ในอันตราย Agus Andrianto รัฐมนตรีว่าการกระทรวงตรวจคนเข้าเมืองและราชทัณฑ์เมื่อวันที่ 5 สิงหาคมได้เปิดตัวหน่วยงานลาดตระเวนตรวจคนเข้าเมืองในเมืองหลวงของบาหลี Denpasar โดยมีภารกิจในการ "ปราบปรามการลักลอบเข้าเมือง</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 09:15:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2f8c3846a488d8867a803b76fa5b431cd500a97</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/e12597be-4aaf-4ce3-8610-cabd1a859139_e47f0878.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กำไรหมุนเวียนสำหรับ MTR Corp ของฮ่องกงลดลง 15.7% ในช่วงครึ่งแรกของปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3321865/recurrent-profits-hong-kongs-mtr-corp-dip-157-first-half-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>MTR Corporation บริษัทรถไฟยักษ์ใหญ่ของฮ่องกงรายงานว่ากำไรจากธุรกิจที่เกิดซ้ำลดลงร้อยละ 15.7 เป็น 3.39 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (432 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในช่วงหกเดือนแรกของปีนี้จากช่วงเวลาเดียวกันในปี 2024 เนื่องจากต้นทุนการดำเนินงานที่สูงขึ้นหลังจากพิจารณาผลกำไรและขาดทุนของอสังหาริมทรัพย์จากการประเมินค่าอสังหาริมทรัพย์เพื่อการลงทุนครั้งเดียวกลุ่มบริษัทกล่าวในวันพฤหัสบดีว่า</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 09:01:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64571ab93ddb2860fefce72912b036432562e610</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/d4fbce2f-f68c-43eb-b337-13a8481b8f2f_003dd695.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การตรวจเลือดดีเอ็นเอแบบใหม่ของทีมจีนสามารถเปลี่ยนการตรวจหามะเร็งตับอ่อนได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3321838/how-chinese-teams-fast-dna-blood-test-could-transform-pancreatic-cancer-detection?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องมือจีโนมที่พัฒนาโดยนักวิจัยในประเทศจีนสามารถเปลี่ยนการตรวจพบในระยะแรกและการรักษาเฉพาะบุคคลสำหรับมะเร็งตับอ่อนซึ่งเป็นหนึ่งในรูปแบบที่ร้ายแรงที่สุดของโรคที่รู้จักกันในชื่อ "ราชาแห่งมะเร็ง" มะเร็งตับอ่อนมีลักษณะเฉพาะโดยการวินิจฉัยที่ล่าช้าการแพร่กระจายอย่างรวดเร็วและเป้าหมายการรักษาที่จำกัดซึ่งจัดอยู่ในอันดับที่ 6 ของสาเหตุการเสียชีวิตจากโรคมะเร็งทั่วโลกตามรายงานของ Global Can</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 09:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6a764fa79c904763a649dd6d5f949e2fb1e82b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/a5133365-b601-45fb-be3c-aeab0130b8f5_8a78e501.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
