<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวมาเลเซียสูบบุหรี่ในฐานะรัฐมนตรีอินโดนีเซียเพื่อช่วยเหลือผู้ประสบภัยน้ำท่วม: ‘แค่กล่าวขอบคุณ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3336584/malaysians-fume-indonesian-minister-belittles-flood-aid-just-say-thank-you?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวมาเลเซียกลับมาออนไลน์ในสัปดาห์นี้หลังจากรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกิจการบ้านของอินโดนีเซียดูเหมือนจะลดความสำคัญของการบรรเทาอุทกภัยที่มาเลเซียส่งไปยังจังหวัดอาเจะห์ที่ได้รับผลกระทบจากภัยพิบัติของประเทศเพื่อนบ้านซึ่งน้ำท่วมใหญ่และดินถล่มบนปลายแหลมทางตอนเหนือของเกาะสุมาตราทำให้มีผู้เสียชีวิตมากกว่า 1,000 คนการตีกลับตามคำพูดของรัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทย Tito Karnavian ในพอดคาสต์คลิป publis</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:03:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c4b0e252f04daf51b8185d0d59ba177ba91d6c2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/c26c06d6-548b-4161-9eaa-3d93bc8c3626_49cf5b7d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตนักเตะเอ็นบีเอต่อสู้กับโรคมะเร็งในสิงคโปร์ดาราหนังโป๊เยาะเย้ยการจับกุมบาหลี: 7 ไฮไลท์เอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3336583/ex-nba-player-fights-cancer-singapore-porn-star-mocks-bali-arrest-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากรายงานข่าวของ SCMP เกี่ยวกับเอเชียในสัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งสะท้อนกับผู้อ่านของเราและเปิดเผยประเด็นเฉพาะเรื่องหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ‘มันคือชีวิต ': อดีตดารา NBA ในสิงคโปร์สำหรับการรักษาโรคมะเร็งสมองมีความหวังเจสันคอลลินส์อดีตศูนย์สมาคมบาสเกตบอลแห่งชาติ (NBA) ผู้มีรูปแบบของ br ร้ายแรง</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:03:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">02389456e046895953be21472fc638dbf0208b4d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/ef8531e7-5967-4d36-8c61-22e6d8aa1488_2eb3de6d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีน ‘มีแนวโน้มที่จะเฉลิมฉลอง’ ในขณะที่ญี่ปุ่นเกาหลีใต้ปะทะกันเหนือเกาะเล็กเกาะน้อย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336570/china-likely-celebrating-japan-south-korea-clash-over-islets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การฟื้นคืนชีพของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นซานาเอะทาคาอิจิที่อ้างว่าเป็นเกาะเล็กเกาะน้อยของโตเกียวซึ่งมีน้ำหนักเป็นสัญลักษณ์มากกว่าขนาดของพวกเขาได้รื้อฟื้นข้อพิพาทเก่าที่อาจเล่นได้ดีกับผู้สนับสนุนชาตินิยมที่บ้านแต่เสี่ยงที่จะทำให้ความก้าวหน้าทางการทูตในต่างประเทศตกต่ำโซลยิงคำยืนยันของทาคาอิจิอย่างรวดเร็วเมื่อสัปดาห์ที่แล้วว่าพืชล้มลุกที่เรียกว่าทาเคชิมะไปญี่ปุ่นและด็อกโดไปเกาหลีใต้ b</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">35dff1580f266d6e837aa2c672b9367112966eac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/53b50194-8f5d-4e67-9593-92b584f1278a_a65b161c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลานชายของบารอนขนส่งฮ่องกงซื้อแฟลตมูลค่า 9.6 ล้านดอลลาร์สหรัฐในอ่าวรีพัลส์เบย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3336577/hong-kong-shipping-barons-nephew-buys-us96-million-flat-repulse-bay?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลานชายของ Y.K. Pao ผู้เป็นผู้ประกอบการขนส่งในฮ่องกงผู้ล่วงลับได้ซื้อแฟลตหรูมูลค่า 75 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (9.6 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ใน Repulse Bay ซึ่งยังคงมีแนวโน้มในหมู่ผู้ซื้อที่ร่ำรวยของเมืองซึ่งได้ซื้อบ้านระดับไฮเอนด์ในช่วงหลายเดือนที่ผ่านมา Crosspark Limited ซึ่งเป็นนิติบุคคลที่เชื่อมโยงกับ Raymond Pao Lun-kwok ได้ซื้อแฟลตสี่ห้องนอนขนาด 2,491 ตารางฟุตใน Grand Garden ในเขตภาคใต้ที่ร่ำรวยเมื่อวันที่ Decemb</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 04:08:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ee68de86eddcaa66a55c4871c2eb53d09475cb3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/7b0b6f85-7f46-4a0e-b322-dec4258fa804_eccb7605.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไต้หวันเคลื่อนไหวเพื่อกระชับกฎการเกณฑ์ทหารหลังจากการหลบเลี่ยงร่างกฎหมายที่มีรายละเอียดสูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3336512/taiwan-moves-tighten-conscription-rules-after-high-profile-draft-dodging?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันได้เคลื่อนไหวเพื่อกระชับกฎการเกณฑ์ทหารหลังจากคดีที่มีชื่อเสียงซึ่งเกี่ยวข้องกับดาราและชายหนุ่มที่ปลอมแปลงเวชระเบียนของพวกเขาเพื่อหลีกเลี่ยงการรับราชการทหารภาคบังคับนอกจากนี้การเปลี่ยนแปลงที่นำเสนอยังเป็นการมอบอำนาจให้บริการทางเลือกสำหรับคนข้ามเพศและคนต่างเพศซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่ก่อให้เกิดการสะท้อนกลับจากกลุ่มสิทธิและสมาชิกคนอื่นๆของประชาชน</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1167d5da753fd33d1d73ddc3e93946348ec7bf4d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/a83e22c6-2e4e-4d91-841b-075d96f084df_42ec4b38.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
