<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>CATL พร้อมที่จะนำผลผลิตลิเทียม Yichun กลับมาทางออนไลน์หลังจากขาดใบอนุญาต</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3337701/catl-poised-bring-yichun-lithium-output-back-online-after-licence-lapse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัท Amperex Technol ­ ogy Ltd (CATL) ร่วมสมัยซึ่งเป็นผู้ผลิตแบตเตอรี่รถยนต์ไฟฟ้าที่ใหญ่ที่สุดในโลกได้เตรียมที่จะเริ่มต้นเหมืองลิเธียมที่สำคัญในภาคตะวันออกของจีนในการเคลื่อนไหวที่สามารถลดต้นทุนวัตถุดิบสำหรับห่วงโซ่อุปทาน EV Jiemian News ซึ่งเป็นร้านค้าทางการเงินในเซี่ยงไฮ้รายงานว่าเหมืองอี้ชุนในมณฑลเจียงซีคาดว่าจะได้รับการอนุมัติด้านกฎระเบียบเพื่อดำเนินการต่อในไม่ช้า</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:04:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f81dd2382dcc82ae2185bc0ed664c195524795c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/6410708e-b80b-4635-935c-0061fd790cde_0543fe3c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักการเมืองสหรัฐฯหนุนหลัง Coupang เห็นว่า ‘แคมเปญรณรงค์ความก้าวร้าว‘ ของเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3337699/us-politicians-back-coupang-seethe-over-south-koreas-campaign-aggression?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เห็นได้ชัดว่าการใช้จ่ายอย่างมีนัยสำคัญของ Coupang ในการล็อบบี้นักการเมืองในสหรัฐอเมริกาได้รับผลตอบแทนโดยพรรครีพับลิกันวิพากษ์วิจารณ์การสืบสวนอย่างต่อเนื่องของรัฐบาลเกาหลีใต้เกี่ยวกับบริษัทอีคอมเมิร์ซที่มีสำนักงานใหญ่ในซีแอตเทิลพวกเขาได้ประณามการสืบสวนของเกาหลีใต้เกี่ยวกับ Coupang ว่าเป็นความพยายามที่จะสนับสนุนจีนในขณะที่ยังคงนิ่งเฉยต่อการละเมิดข้อมูลส่วนบุคคลจำนวนมากของบริษัท</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 07:46:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a639159c71f648f86d09b5bc599e4e0dc9a9c56b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/c3ca87e7-048a-4acc-9304-8fd7d5ee6565_3bc3d49d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลายพันคนติดอยู่ที่สะพานฮ่องกง - จูไห่ - มาเก๊าเป็นเวลาหลายชั่วโมงในวันคริสต์มาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3337697/thousands-stuck-hours-hong-kong-zhuhai-macau-bridge-christmas-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงหลายหมื่นคนติดอยู่ที่สะพานฮ่องกง - จูไห่ - มาเก๊าเป็นเวลาหลายชั่วโมงในวันคริสต์มาสขณะที่ผู้อยู่อาศัยสตรีมมิ่งออกจากจุดตรวจชายแดนของเมืองในช่วงวันหยุดตำรวจและรถไฟยักษ์ใหญ่ MTR Corporation ยังเตือนในเช้าวันพฤหัสบดีว่าจุดควบคุมเส้นเซินเจิ้นเบย์โลวูและลกหม่าเจามีความแออัดและนักเดินทางควรคาดหวังว่าจะใช้เวลานานกว่านี้ในการข้ามเส้นข</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 07:40:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55bb9998e3ecae4f9545e66f7648bd9f37d25846</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/102f2974-4995-479e-9d3e-a6ecf252326d_747bc85f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวอินโดนีเซียเห็นสีแดงหลังจากที่ดาราหนังโป๊บอนนี่บลูใช้ธงเพื่อ ‘เช็ดพื้น’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3337696/indonesians-see-red-after-bonnie-blue-uses-flag-wipe-floor?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บอนนี่บลูนักแสดงภาพยนตร์ผู้ใหญ่ชาวอังกฤษที่เป็นที่ถกเถียงกันอีกครั้งได้รับความโกรธเกรี้ยวของอินโดนีเซียหลังจากวิดีโอที่เธอดูถูกธงชาติเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ได้แพร่กระจายไปทั่วโซเชียลมีเดียในคลิปที่ถ่ายทำที่หน้าสถานทูตของจาการ์ตาในกรุงลอนดอนจะเห็นว่าบลูซึ่งถูกเนรเทศออกจากบาหลีเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาถือธงสีแดง - ขาวล้อมรอบด้วยกลุ่มชายสวมหน้ากาก “ใช่ฉันถูกจับที่บาหลี</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 07:14:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">605c5da0a15a7d914c6cd013d00f87a610ba8749</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/79075f98-c186-40db-b79c-0ba5375db532_4fa131e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Jetour ผู้ผลิต SUV ชาวจีนเดิมพันข้อเสนอผลิตภัณฑ์ท้องถิ่นเพื่อเร่งการขับเคลื่อนระดับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3337662/chinese-suv-maker-jetour-bets-localised-product-offerings-hasten-go-global-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jetour ผู้ผลิตรถสปอร์ตยูทิลิตี้ของจีนพร้อมกับการเป็นมหาอำนาจ SUV ระดับโลกวางแผนที่จะเร่งการขยายตัวในต่างประเทศในตะวันออกกลางด้วยผลิตภัณฑ์ที่เหมาะกับผู้ขับขี่ในท้องถิ่นมีอยู่แล้วในกว่า 100 ประเทศและภูมิภาคหลังจากดำเนินการมาเจ็ดปี Jetour กล่าวในงานแฟนมีตติ้งเมื่อเร็วๆนี้ในอาบูดาบีว่าเป็นการธนาคารเพื่อการวิจัยและพัฒนาในท้องถิ่น (R&amp;D)</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 07:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">467f83bc3b0ae4dbf61a5cd2b51aa0d8d06dc89b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/5d4ddc74-438e-41ab-97e9-0866f6eaa667_970de9d5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
