<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเดิมพันกลุ่มอุตสาหกรรมไทยครั้งใหญ่ด้วยเงินลงทุน 8.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ (US $ 8.4 billion investment)</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3325193/china-bets-big-thai-industrial-cluster-us84-billion-investment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้กลายเป็นแหล่งลงทุนชั้นนำของต่างประเทศในคลัสเตอร์อุตสาหกรรมไทยที่กำลังเติบโตและได้รับการสนับสนุนจากรัฐโดยได้รับการสนับสนุนจากความมุ่งมั่นที่จะช่วยสร้างเส้นทางรถไฟขนาดเล็กออกแบบ "มหานคร" และอาจพัฒนาอสังหาริมทรัพย์ในพื้นที่เจ้าหน้าที่จากประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้กล่าวตั้งแต่ปี 2019 ถึง 2024 นักลงทุนจีนได้รับใบรับรองสำหรับโครงการที่มีมูลค่า 8.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ – 16 ปี</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 04:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb7945e628e315e6faeae6e8fe433d7c451a09fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/bc8768cd-179a-4f87-9dc9-baf2f832c9e9_8d86242b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้สูงอายุเสียชีวิตหลานชายได้รับบาดเจ็บหลังจากถูกรถชนในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325279/elderly-woman-killed-grandson-injured-after-being-hit-car-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงอายุหกสิบปีเสียชีวิตและหลานชายของเธอได้รับบาดเจ็บหลังจากถูกรถชนในฮ่องกงเมื่อวันศุกร์ตำรวจได้รับการแจ้งเตือนเกี่ยวกับอุบัติเหตุในเวลา 8.41 น. ที่เลขที่ 32 ลีออนโรดใกล้กับย่านบริการที่มีระเบียบวินัยของชุนลีหญิงสูงอายุและเด็กหนุ่มถูกนำตัวไปที่โรงพยาบาลยูไนเต็ดคริสเตียนในเมืองควนตงตำรวจกล่าวเธอถูกประกาศว่าตายแล้วในขณะที่เด็กชายมีแผลถลอก Po</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 03:45:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c8f5352c7786b88bd75039d10646e8b7b3d8c53</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/2ea895ee-23e8-4da5-b74c-901b6ec20a64_ae666f6f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นี่คือเหตุผลที่หลังยุคอุตสาหกรรมอเมริกาไม่สามารถทำนโยบายอุตสาหกรรมได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325277/heres-why-post-industrial-america-cant-do-industrial-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพของเจ้าหน้าที่อเมริกันที่มีอาวุธหนักในการใส่กุญแจมือและการพิมพ์ซิปช่างเทคนิคชาวเกาหลีใต้ที่ปฏิบัติตามกฎระเบียบหลายร้อยคนที่โรงงานแบตเตอรี่ Hyundai-LG ในจอร์เจียนั้นเลวทรามจริงๆการบุกเมื่อสัปดาห์ที่แล้วไม่เพียงแต่สร้างความโกรธแค้นให้กับชาวเกาหลีใต้และทำให้เกิดความไม่ไว้วางใจกับกรุงโซลมากขึ้นเท่านั้นแต่ยังเผยให้เห็นถึงความขัดแย้งระหว่างการต่อต้านผู้อพยพและการปราบปรามแรงงานของโดนัลด์ทรัมป์และนโยบายอุตสาหกรรมของเขาส่วนใหญ่</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 03:35:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d3f9e5c018af5145ef8d28aac07bb5ad851f8491</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/c9ed4098-f477-4149-912f-05aafe15c47a_68e78f37.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงต้อนรับมิกกี้เมาส์ในขณะที่ดิสนีย์แลนด์เปิดให้บริการในปี 2005 – SCMP archive</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324829/hong-kong-welcomes-mickey-mouse-citys-disneyland-opens-2005-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้เผยแพร่ครั้งแรกเมื่อวันที่ 13 กันยายน 2005 เริ่มต้นอย่างน่าทึ่งในงานเทศกาลดิสนีย์โดย Dennis Eng และ Ambrose Leung ได้รับการยกย่องว่าเป็น "งานเทศกาลนิรันดร์" และ "การลงทุนเชิงกลยุทธ์" มูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์ฮ่องกงดิสนีย์แลนด์ได้รับการเปิดตัวในที่สุดเมื่อวันจันทร์ (12 กันยายน 2005) โดยมีปัญหาและข้อร้องเรียนเพียงเล็กน้อยที่ก่อให้เกิดปัญหาในช่วงหนึ่งเดือนของปัญหาการงอกของฟันท่ามกลางมลพิษสูงสุด</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 03:15:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7beb832264269daa854f69f3eb8222babb05a16</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/0e6c62f8-0351-4d30-ab8f-4465d85b046e_1759f6e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กิจกรรมครบรอบ 20 ปีใหม่ล่าสุดตอกย้ำบทบาทของฮ่องกงดิสนีย์แลนด์ในฐานะเรือธงด้านการท่องเที่ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/native/news/hong-kong/topics/20-years-disney-magic/article/3325048/brand-new-20th-anniversary-events-cement-hong-kong-disneylands-role-tourism-flagship?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงดิสนีย์แลนด์รีสอร์ทซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของกลุ่มบริษัทบันเทิงระดับโลกมีความภาคภูมิใจในการนำความมหัศจรรย์และความสุขมาสู่ผู้มาเยือนนับตั้งแต่เปิดให้บริการที่ริมน้ำเกาะลันเตาในปี 2005 เบื้องหลังการถ่ายทำมีทีมงานที่ดึงป้ายทั้งหมดออกมาเพื่อให้แน่ใจว่ารีสอร์ทจะแสดงได้อย่างสมบูรณ์แบบเสมอการเฉลิมฉลองครบรอบ 20 ปีของปีนี้ซึ่งเริ่มขึ้นในเดือนมิถุนายน</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 03:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2ab7b95e1bfc7eb209d0546d23b61986bbe7042</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/7657d877-7a5a-42c1-b0da-b3d968965074_9edefdee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
