<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นาฬิกาและเครื่องประดับมูลค่า 5 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงถูกขโมยไปจากแฟลตหรูในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3327272/hk5-million-worth-watches-and-jewellery-stolen-luxury-hong-kong-flat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แฟลตหรูบนเดอะพีคในฮ่องกงถูกขโมยไปโดยมีการสูญเสียมากกว่า 5 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (642,650 ดอลลาร์สหรัฐ) รวมถึงนาฬิกาหรูและเครื่องประดับโพสต์ได้เรียนรู้ตำรวจได้รับรายงานจากเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยที่คฤหาสน์ Villa Verde บนถนน Guildford หลังจากผู้ช่วยในบ้านพบร่องรอยการบุกรุกและการรื้อค้นภายในที่พักเวลา 11.15 น. แหล่งข่าวตำรวจกล่าวว่า vi</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 12:16:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8994df64cb2a1ba7e49730cf0cd34e493db8de9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/88b48396-ac02-4bdc-89e2-8bd7067e5d66_4bc1f424.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Li Haoran นักวิทยาศาสตร์อิเล็กทรอนิกส์ของ Princeton AI เสียชีวิตอายุ 28 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3327239/princeton-scientist-li-haoran-ai-powered-electronics-innovator-dies-aged-28?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสียชีวิตอย่างกะทันหันของนักวิจัยและนักนวัตกรรมชาวจีนรุ่นเยาว์ของมหาวิทยาลัยพรินซ์ตันในสาขาอิเล็กทรอนิกส์ที่ขับเคลื่อนด้วย AI ทำให้ชุมชนนักวิชาการและออนไลน์ในสหรัฐอเมริกาและจีนตกตะลึง Li Haoran วัย 28 ปีถูกพบว่าเสียชีวิตในบ้านของเขาใน West Windsor รัฐนิวเจอร์ซีย์เมื่อวันพฤหัสบดีตามรายงานของมหาวิทยาลัยการตายของหลี่ได้รับการยืนยันในแถลงการณ์โดย ADM ของมหาวิทยาลัย</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 12:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e76ee3ec530a9a111aac80cfac6a3793a64828cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/342a123f-56f9-4ec0-8c27-4de0386c2d33_a0fc8734.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนใช้ขั้นตอนล่าสุดในการยกระดับการเงิน 3 ปีหลังจากเรื่องอื้อฉาวของธนาคารในชนบท</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3327246/chinas-henan-province-merges-82-rural-banks-new-step-shore-financial-stability?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานในมณฑลเหอหนานภาคกลางของจีนได้อนุมัติการควบรวมกิจการของสถาบันการเงินขนาดเล็กในชนบท 82 แห่งเป็นผู้ให้กู้รายเดียวในภูมิภาคเพื่อพยายามที่จะมีความเสี่ยงอย่างเป็นระบบในภูมิภาคหนึ่งครั้งที่เป็นศูนย์กลางของเรื่องอื้อฉาวของธนาคารรายใหญ่ได้รับการอนุมัติจากสำนักงานเหอหนานของสำนักงานกำกับดูแลทางการเงินแห่งชาติ (NFRA) การรวมกิจการจะเห็นว่าธนาคารพาณิชย์ในชนบทเหอหนานดูดซับสถาบัน</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 11:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a75250e9a14398ec5d7598a0c776d6fa1791dfdf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/e2c05046-e814-46fc-8927-5bac7b41caa4_5fe29a6a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีมาเลเซียที่ถูกกล่าวหาว่ากล่าวโทษเหยื่อหลังจากทารกเสียชีวิตจากอุบัติเหตุรถชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327261/malaysia-outraged-minister-accused-victim-blaming-after-baby-killed-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมของมาเลเซียถูกกล่าวหาว่ากล่าวโทษเหยื่อหลังจากกล่าวว่าเบาะนั่งสำหรับเด็กอาจช่วยชีวิตทารกที่เสียชีวิตในรถหลายคันที่ลานเก็บค่าผ่านทางซึ่งสร้างความตกใจให้กับประเทศอาเมียร์ฮูซายน์วัย 1 ขวบถูกสังหารในที่เกิดเหตุเมื่อวันเสาร์ที่ผ่านมาที่ด่านเก็บเงินบูกิตคาจังซึ่งอยู่ห่างจากกรุงกัวลาลัมเปอร์ประมาณ 30 กม. เขาถูกโยนออกจากรถของพ่อแม่และถูกบดขยี้ภายใต้ anothe</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 10:40:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73df1b651bc3ab89b5f25acd6e129d49bb77e0be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/37d8132f-6178-460e-ba3e-15e6119d4a25_21f004e9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เดนมาร์กเรียกร้องความช่วยเหลือจาก Nato สำหรับการประชุมสุดยอดสหภาพยุโรปหลังจากการโจมตีด้วยโดรน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327259/denmark-calls-nato-aid-eu-summit-after-drone-incursions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เดนมาร์กกำลังได้รับความช่วยเหลือด้านความปลอดภัยจากพันธมิตรนาโต้ก่อนการประชุมระดับสูงของผู้นำยุโรปในโคเปนเฮเกนในสัปดาห์นี้หลังจากคลื่นการบุกรุกของโดรนทำให้สถานที่ของพลเรือนและทหารหยุดชะงักเยอรมนีฝรั่งเศสและสวีเดนกำลังส่งกำลังเสริมโดยมีกองกำลังความสามารถในการต่อต้านโดรนระบบเรดาร์และเฮลิคอปเตอร์ท่ามกลางการสนับสนุนที่ส่งไปยังเมืองหลวงของเดนมาร์กหลังจากใช้โดรนจำนวนหนึ่ง</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 10:34:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c6941dfbfdaddd116a6cf180d16dd99f7e5266a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/c565fa73-4732-4e27-b21c-f3fb72c0b6d5_365e5b09.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
