<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯกำลังเตรียมที่จะบุกเวเนซุเอลาหรือกำลังทำข้อตกลงกันแน่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3334185/us-preparing-invade-venezuela-or-sabre-rattling-make-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเผชิญหน้ากับเรื่องนี้สหรัฐอเมริกาดูเหมือนจะเข้าใกล้การรณรงค์ทางทหารมากกว่าที่เคยเพื่อกำจัดประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรออกจากอำนาจในเวเนซุเอลาประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าเขาได้อนุญาตให้ซีไอเอดำเนินการแอบแฝงภายในประเทศแคริบเบียนและได้ส่งกำลังทหารเครื่องบินขับไล่และเรือรบจำนวนมากนอกชายฝั่งสมาชิกฝ่ายบริการของสหรัฐอเมริกาในภูมิภาคนี้ถูกกีดกันจากตาก</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:04:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">adef3dc4635c9c3c6aba0750c498b2106c2c1223</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/2af89adf-a419-4e1d-944c-a4e9d5998865_64dd270b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของร้านอาหารอิตาเลียนกระแทกเพราะดูหมิ่นนักท่องเที่ยวชาวไต้หวัน 16 คนที่แชร์พิซซ่า 5 ชิ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3334179/italian-eatery-owner-faces-backlash-insulting-16-taiwan-tourists-sharing-5-pizzas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของร้านพิซซ่าในอิตาลีได้พบว่าตัวเองอยู่ในน้ำร้อนหลังจากปล่อยวิดีโอที่เขาทำร้ายนักท่องเที่ยว 16 คนจากไต้หวันด้วยวาจาเพียงแค่สั่งพิซซ่า 5 ชิ้นเพื่อแบ่งปันคลิปนี้กระตุ้นให้เกิดการฟันเฟืองครั้งใหญ่จนเขาลบคลิปอย่างรวดเร็วและโพสต์วิดีโออื่นเพื่อขอโทษตามที่รายงานโดย Taiwan EBC News ร้านพิซซ่าแห่งนี้ตั้งอยู่ในมอนเตคาทินีแตร์เม – เมืองในทัสคานีเป็นที่รู้จักกันดี</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aabb5643c81f9606957475ba530ef5c72ff8ebb8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/30afb397-dbf1-4fd3-932d-c4a334ac7b04_b8ba6d32.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงมอบส่วนลดสระว่ายน้ำฟรีและพิพิธภัณฑ์เพื่อเพิ่มยอดขาย Legco</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3334184/hong-kong-offer-discounts-free-pools-and-museums-boost-legco-election-turnout?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงจะเปิดตัวของแถมและโปรโมชั่นต่างๆสำหรับผู้อยู่อาศัยในช่วงสุดสัปดาห์ของการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติที่กำลังจะมาถึงรวมถึงการเข้าถึงสระว่ายน้ำและพิพิธภัณฑ์ฟรีซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามในการเพิ่มจำนวนผู้มีสิทธิเลือกตั้งหัวหน้าเลขาธิการ Eric Chan Kwok-ki ประกาศเมื่อวันพุธว่าผู้มีสิทธิเลือกตั้งจะได้รับบัตรขอบคุณหลังจากลงคะแนนสำนักงานเลขที่ 2 ของเมือง</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 05:51:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0259518c2837fad5e69a0057a08edd7b21c92453</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/a48c0b4d-2a9b-4cd4-aa18-194ab7b83a11_83434bb3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โมเมนตัมสร้าง: การคาดการณ์การฟื้นตัวของทรัพย์สินในฮ่องกง ’ที่ใหญ่กว่า’ สำหรับปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3334180/momentum-builds-bigger-hong-kong-property-rebound-forecast-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าราคาบ้านที่อาศัยอยู่ในฮ่องกงเพิ่มขึ้นสูงสุดในรอบ 14 เดือนในเดือนตุลาคมในขณะที่ค่าเช่าสร้างสถิติใหม่ตามข้อมูลอย่างเป็นทางการซึ่งเพิ่มโอกาสในการรีบาวด์อสังหาริมทรัพย์ที่มีนัยสำคัญมากขึ้นในปี 2026 ราคาบ้านรองเพิ่มขึ้นร้อยละ 0.4 ต่อเดือนในขณะที่ค่าเช่าทะลุจุดสูงสุดก่อนหน้านี้มากกว่าหกปีที่ผ่านมาข้อมูลจากฝ่ายจัดอันดับและประเมินราคาเปิดเผยเมื่อวันพุธ</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 05:45:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">704af4e1fd319f49ad528b46d4907e50c86f7ad9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/8bcb8f5c-f908-4cbb-9fe1-6140359fc77a_fa4513b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนตั้งเป้าหมายตรึงเงินหยวนที่แข็งแกร่งที่สุดในรอบกว่าหนึ่งปีขณะที่การเดิมพันแบบเฟดคัทเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3334178/china-sets-strongest-yuan-fix-over-year-fed-cut-bets-rise?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางจีนได้กำหนดอัตราอ้างอิงรายวันของหยวนเมื่อเทียบกับดอลลาร์สหรัฐที่ระดับแข็งค่าที่สุดในรอบกว่าหนึ่งปีโดยนักวิเคราะห์คาดว่าจะมีโอกาสได้รับค่าตอบแทนหากธนาคารกลางสหรัฐปรับลดอัตราดอกเบี้ยในเดือนธันวาคมธนาคารประชาชนจีนกำหนดอัตราจุดกึ่งกลางของหยวนหรือที่เรียกว่าอัตราการตรึงรายวันที่ 7.0796 ต่อดอลลาร์สหรัฐในวันพุธซึ่งเป็นอัตราที่แข็งแกร่งที่สุด</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 05:10:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c9644167791385d3ce3ad36b478d2bcc4d4a360</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/40fcd319-2fff-411e-a136-aa5a0df4deda_13890826.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
