<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คณะกรรมการบ้านหมายศาลมรดกของเอปสไตน์สำหรับเอกสารรวมถึงรายชื่อผู้ติดต่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323119/house-committee-subpoenas-epsteins-estate-documents-including-will-and-contacts-list?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมการกำกับดูแลบ้านออกหมายเรียกเจฟฟรีย์เอปสไตน์ผู้ล่วงลับในวันจันทร์ขณะที่ฝ่ายนิติบัญญัติของรัฐสภาพยายามตัดสินว่าใครเกี่ยวข้องกับนักการเงินที่น่าอับอายและอัยการทำให้คดีของเขาผิดพลาดหรือไม่หมายเรียกของคณะกรรมการคือความพยายามล่าสุดของทั้งพรรครีพับลิกันและพรรคเดโมแครตในการตอบสนองต่อเสียงโห่ร้องของสาธารณชนสำหรับการเปิดเผยข้อมูลเพิ่มเติมในการสอบสวนเอปสไตน์ที่ได้รับผลกระทบ</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 21:15:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7a218b22769803e26b19c9edd12d40052fea8b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/7268aef2-5fe1-411b-ace1-7d6f698c9e44_3497b4a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ลีเกาหลีใต้เน้นจุดร่วมในการประชุมทำเนียบขาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3323118/trump-south-koreas-lee-stress-common-ground-white-house-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกากล่าวอย่างเป็นกันเองในการพบปะกับประธานาธิบดีลีแจมุงของเกาหลีใต้เมื่อวันจันทร์แม้ว่าจะกล่าวคำปราศรัยเพียงไม่กี่ชั่วโมงก่อนหน้านี้ที่ขู่ว่าจะสร้างฉากหลังที่ไม่สบายใจสำหรับการเจรจา “เป็นเกียรติอย่างยิ่งที่ได้อยู่กับประธานาธิบดีลีแห่งเกาหลีใต้เรารู้จักกันและเข้ากันได้ดีมาก” ทรัมป์กล่าวที่สำนักงานรูปไข่และเสริมว่าเขารู้สึก “อบอุ่นมาก” เกี่ยวกับค</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 20:58:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a557fb54627d9a808f89090756c30aa455a813d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/40fd27a1-3fe9-44b9-8d28-e7ae38e572f7_53fb005d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาร์ลคุชเนอร์เอกอัครราชทูตสหรัฐประจำฝรั่งเศสในแถวต่อต้านการแบ่งแยกสีผิว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3323117/us-backs-ambassador-france-charles-kushner-antisemitism-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แถวทางการทูตระหว่างสหรัฐอเมริกาและฝรั่งเศสทวีความรุนแรงขึ้นในวันจันทร์เมื่อวอชิงตันตัดสินใจยืนหยัดอย่างแน่วแน่หลังการวิพากษ์วิจารณ์ของเอกอัครราชทูตฝรั่งเศสเกี่ยวกับการตอบโต้ของฝรั่งเศสต่อกระแสต่อต้านการแบ่งแยกสีผิวที่เพิ่มสูงขึ้นนายชาร์ลคุชเนอร์เอกอัครราชทูตสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นบิดาของนายโดนัลด์ทรัมป์บุตรเขยของประธานาธิบดีสหรัฐฯได้รับคำสั่งให้รายงานตัวต่อกระทรวงการต่างประเทศฝรั่งเศสในวันจันทร์แต่ในขณะที่คุชเนอร์ไม่อยู่สถานทูตสหรัฐฯ</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 20:34:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ba6ba991016e51657bb54f20cfadaf02e7f2c31</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/7c87b3bc-f856-46b6-a3b2-6d8f82951fb2_65bec9b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์แนะคนอเมริกัน ‘เหมือนเผด็จการ’ ขณะที่เขายึดวอชิงตัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323116/trump-suggests-americans-dictator-he-signs-order-washington-clampdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันจันทร์ชี้ให้เห็นว่าชาวอเมริกันต้องการเผด็จการในขณะที่เขาลงนามในคำสั่งให้กระชับการยึดเมืองหลวงวอชิงตันและดำเนินคดีกับผู้เผาธงในเหตุการณ์ 80 นาทีในสำนักงานรูปไข่ทรัมป์นักวิจารณ์แกะและสื่อขณะที่เขาบ่นว่าเขาไม่ได้รับเครดิตจากการปราบปรามอาชญากรรมและการเข้าเมืองที่ได้รับการสนับสนุนจากคณะรักษาความสงบแห่งชาติของเขา “พวกเขากล่าวว่า</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 19:57:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b90c3643d20d855876a6e54e072f3d2a35ed5547</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/e7544344-c964-48b1-a01f-89e84d959ab1_c53345c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าพ่อยาเสพติดเม็กซิโก ‘เอลมาโย’ ยอมรับความผิดในสหรัฐอเมริกาในข้อหาค้ายาเสพติด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323115/long-elusive-mexican-drug-lord-el-mayo-pleads-guilty-us-drug-trafficking-charges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสมาเอล “เอลมาโย” แซมบาดาอดีตแก๊งค้ายาเสพติดเม็กซิกันสารภาพผิดในวันจันทร์ต่อข้อหาค้ายาเสพติดของสหรัฐอเมริกาโดยกล่าวว่าเขาขอโทษที่ช่วยให้โคเคนเฮโรอีนและสารผิดกฎหมายอื่นๆท่วมสหรัฐฯและเพื่อเพิ่มความรุนแรงร้ายแรงในเม็กซิโก “ผมตระหนักดีว่ายาเสพติดผิดกฎหมายเป็นอันตรายอย่างมากต่อผู้คนในสหรัฐอเมริกาและเม็กซิโก” เขากล่าวผ่านภาษาสเปน</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 19:12:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1096747cc2b9490c202c6a405be8271d1253e8a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/8cb36ad7-cdc9-4612-9c33-4dfa88ddfff8_7c5778c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
