<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเดิมพันตัวเลือกการเพิ่มเงินป้องกันความเสี่ยงสำหรับหยวนเพื่อเสริมความแข็งแกร่งในช่วง 7 ปีที่ผ่านมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3323916/hedge-funds-boost-options-bets-yuan-strengthen-past-7?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทุนป้องกันความเสี่ยงกำลังเพิ่มการเดิมพันออปชันซึ่งเป็นสัญญาณว่าการชุมนุมของหยวนจีนกับดอลลาร์สหรัฐยังคงมีพื้นที่ให้ทำงานความต้องการของพวกเขาสำหรับตัวเลือกที่กลายเป็นผลกำไรหากเงินหยวนเพิ่มขึ้นเมื่อเทียบกับเงินดอลลาร์ได้เพิ่มขึ้นตามที่เทรดเดอร์ที่ขอไม่ให้มีการระบุตัวตนขณะนี้นักลงทุนกำลังตั้งเป้าหมายที่เงินหยวนที่ประมาณ 7 หรือแข็งค่าขึ้นภายในสิ้นปีข้อมูลการแลกเปลี่ยนอนุพันธ์ SGX</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:46:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c3128e051fa89b8f5f6774571e35694c6ae597b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/279eb6de-9e5d-4b07-827d-31fcee9badb8_43784ecf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ตรวจการตำรวจฮ่องกงเว้นเวลาติดคุกจากการติดไฟแดงจนทำให้ได้รับบาดเจ็บ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3323908/hong-kong-police-inspector-spared-jail-time-running-red-light-causing-injury?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฮ่องกงได้ละเว้นผู้ตรวจการตำรวจจากคุกเนื่องจากขับรถฝ่าไฟแดงและทำให้คนเดินเท้าได้รับบาดเจ็บสาหัสเมื่อสองปีก่อนโดยเน้นย้ำถึงบริการที่ "ยอดเยี่ยม" ของเขาในกองกำลังและสำนึกผิดต่ออาชญากรรมศาลแขวงเมื่อวันจันทร์ตัดสินให้ Iu San-san รับใช้ชุมชนเป็นเวลา 240 ชั่วโมงและตัดสิทธิ์ในการขับรถเป็นเวลาสองปีหลังจากที่ผู้พิพากษาหัวหน้าศาลพบว่า</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:42:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">86f3871f29d2005ae8318c7c83371b46cd9260ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/4195ab31-2ed3-4f3f-b41a-9d5948030978_e21df714.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tesla มองว่าการอพยพของนักลงทุนรายย่อยชาวเกาหลีใต้ในขณะที่เสน่ห์ของคริปโตเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3323911/tesla-sees-exodus-south-korean-retail-investors-cryptocurrencys-allure-rises?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักลงทุนรายย่อยของเกาหลีใต้กำลังสูญเสียความเชื่อมั่นในหุ้นของ Tesla ซึ่งเพิ่มยอดขายเมื่อเดือนที่แล้วท่ามกลางความวิตกจริตที่เพิ่มขึ้นกับผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้าและความสนใจที่เพิ่มขึ้นในสกุลเงินดิจิทัลนักลงทุนรายบุคคลในเกาหลีใต้ขายหุ้น Tesla จำนวน 657 ล้านดอลลาร์สหรัฐในเดือนสิงหาคมซึ่งเป็นการไหลออกที่ใหญ่ที่สุดนับตั้งแต่ต้นปี 2023 เป็นอย่างน้อยตามการคำนวณข้อมูลเงินฝากของ Bloomberg นักลงทุน</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:39:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19479a005010451373ede6536d42126225f062f0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/beae6330-0555-4b50-abfb-bf565cbbba27_0ad804ab.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุผลที่เกาหลีใต้และญี่ปุ่นหันมาต่อต้านผู้ซื้อบ้านชาวต่างชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3323863/why-south-korea-and-japan-are-turning-against-foreign-homebuyers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาตรการของรัฐบาลในการยับยั้งผู้ซื้อต่างชาติจากการซื้ออสังหาริมทรัพย์ที่อยู่อาศัยไม่ได้หมายถึงการรักษาเศรษฐกิจในเอเชียในเดือนกุมภาพันธ์ 2024 แคนาดาได้ขยายการห้ามผู้ซื้อต่างชาติส่วนใหญ่ทั่วประเทศจนถึงปี 2027 เพื่อลดการเก็งกำไรและปรับปรุงราคาที่เหมาะสมในสหรัฐอเมริการัฐจำนวนมากขึ้นรวมถึงเท็กซัสและฟลอริดาได้ผ่านกฎหมายที่กีดกันคนสัญชาติจากหลายมณฑล</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">218e8ec28c88240594c37f21dd9229d88f4c3eb9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/e95fe18b-f4d8-4a2b-a468-e19e21c03976_46467f75.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิทธิพลของฝรั่งเศสในเวียดนามลดลงเนื่องจากภาษาจีนวัฒนธรรมได้รับผลกระทบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3323900/vietnams-french-legacy-fades-chinas-influence-grows-80-years-after-independence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่เวียดนามฉลองครบรอบ 80 ปีของการประกาศอิสรภาพจากการปกครองอาณานิคมในสัปดาห์นี้อิทธิพลทางวัฒนธรรมของฝรั่งเศสยังคงมีอยู่ทั่วไปแต่มีไม่กี่คนในประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ที่ตระหนักถึงความชุกของมันขบวนพาเหรดทางทหารครั้งใหญ่จะประกาศอิสรภาพในวันอังคารโดยผู้นำการปฏิวัติโฮจิมินห์ในวันที่ 2 กันยายน 1945 ซึ่งมีวัตถุประสงค์เพื่อยุติ</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:21:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">139e325d0b83bfa6788f16909361d7bb808cc4f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/0dd18b80-03f7-440d-851f-1c9caa0a59bb_daf3a316.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
