<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไม่มีสลักเกลียวหายไป: เหลือบไปเห็นโรงงานอัจฉริยะ C919 ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3326054/no-missing-bolts-glimpse-chinas-c919-smart-factory?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากการผลิตทางอากาศที่มีคุณภาพสูงหลายครั้งในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมารวมถึงประตูที่ตกลงมาจากเที่ยวบินกลางและเครื่องมือที่เหลืออยู่ภายในเครื่องบินสิ่งสุดท้ายที่ผู้ผลิตเครื่องบินทุกคนต้องการคือสลักเกลียวที่หายไปหรือการกำกับดูแลใดๆที่ลื่นไถลผ่านการตรวจสอบด้วยตนเองเข้าสู่สายการประกอบแห่งอนาคตของ C919 ซึ่งเป็นเครื่องบินไอพ่นโดยสารขนาดใหญ่ที่ได้รับการพัฒนาภายในประเทศเครื่องแรกของจีนใช้ประโยชน์จากพื้นดิน</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 16:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b7fa205aba9c0a4d11a631cb8eb0b4ae440d0bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/eb443e47-0abb-4dd4-8968-aa32055563f2_b6694e89.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>4 เจ็บเหมือนต้นไม้ล้มใกล้สถานีรถไฟฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326317/4-hurt-tree-topples-near-hong-kong-railway-station?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนเดินเท้า 4 คนได้รับบาดเจ็บหลังจากถูกชนโดยต้นไม้สูง 10 เมตร (33 ฟุต) ที่โค่นล้มใกล้สถานีรถไฟทางตอนเหนือของฮ่องกงในคืนวันอาทิตย์หญิงสามคนและชายหนึ่งคนถูกต้นไม้ล้มลงบนถนนซานวานใกล้กับสถานีรถไฟใต้ดิน Sheung Shui ในนิวเทอร์ริทอรีส์ก่อนเวลา 23.00 น. บริการฉุกเฉินกล่าวลำต้นของต้นไม้มีเส้นผ่านศูนย์กลาง 30 ซม. ทีมรถพยาบาลมาถึงและ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 15:44:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1eee08ebee5080fdcdbaec8a36150e91fa0882b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/39c555b2-375d-4d49-9cea-36af1b7e5a2e_9fbed93e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาร์นีย์ประกาศว่าแคนาดายกย่องปาเลสไตน์สอดคล้องกับสหภาพยุโรป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326315/canada-recognises-palestine-carney-announces-aligned-eu?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แคนาดาได้ยอมรับรัฐปาเลสไตน์อย่างเป็นทางการโดยสอดคล้องกับพันธมิตรในยุโรปและผลักดันนโยบายที่ดึงการวิพากษ์วิจารณ์จากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาสำนักงานของนายกรัฐมนตรีมาร์คคาร์นีย์ประกาศการเคลื่อนไหวในแถลงการณ์เมื่อวันอาทิตย์เรียกว่า "ความพยายามระหว่างประเทศที่ประสานงานกันเพื่อรักษาความเป็นไปได้ของการแก้ปัญหาแบบสองรัฐ” “ในขณะที่แคนาดาไม่ได้อยู่ภายใต้ภาพลวงตาที่</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 14:14:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a5243477c9731f2f0f03524239f16dfa59e8145</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/9f77917e-4b5e-454b-9b0b-19edd4d9cf64_f0dbbb97.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สัญญาใหม่ของซาอุดีอาระเบีย - ปากีสถานส่งสัญญาณถึงพันธมิตรที่กำลังพัฒนาท่ามกลางความตึงเครียดระหว่างสหรัฐฯกับจีนที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3326200/new-saudi-pakistan-pact-signals-evolving-alliances-amid-us-china-tension-qatar-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สังเกตการณ์กล่าวว่าข้อตกลงการป้องกันร่วมกันฉบับใหม่ของซาอุดิอาระเบียกับปากีสถานที่มีอาวุธนิวเคลียร์ตอกย้ำข้อสงสัยที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นเกี่ยวกับพันธสัญญาด้านความมั่นคงของวอชิงตันในภูมิภาคท่ามกลางการแข่งขันเชิงกลยุทธ์กับปักกิ่งพวกเขากล่าวว่าจีนมีแนวโน้มที่จะมองความร่วมมือที่หลากหลายดังกล่าวในเชิงบวกซึ่งอาจเปิดโอกาสใหม่ๆในการขยายการขายอาวุธแม้ว่าพลวัตด้านความมั่นคงในภูมิภาค</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 14:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbebf7043601e6da6269da6f664604f05ba9e4fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/d7ebe7b9-6b84-4798-9bbc-5bde6b0be19a_14c6cf5e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>7 คนถูกสังหารในการทิ้งระเบิดที่อเลปโปซีเรียตำหนิกองกำลังที่นำโดยชาวเคิร์ด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3326314/7-killed-aleppo-bombardment-syria-blames-kurdish-led-forces?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซีเรียในวันอาทิตย์ปฏิเสธที่จะมุ่งเป้าไปที่หมู่บ้านในจังหวัดอเลปโปหนึ่งวันก่อนหน้านี้แต่กลับตำหนิกองกำลังที่นำโดยชาวเคิร์ดสำหรับการโจมตีที่ผู้ตรวจสอบสิทธิมนุษยชนกล่าวว่าสังหารพลเรือนเจ็ดคนหอดูดาวเพื่อสิทธิมนุษยชนซีเรียรายงานว่ามีผู้หญิง 5 คนและเด็ก 2 คนเสียชีวิตในวันเสาร์ที่หมู่บ้านอุมทีนาในพื้นที่เดอีร์ฮาเฟอร์ของจังหวัดอเลปโปในการทิ้งระเบิด “โดยอาร์ซีเรีย</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 13:56:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3399ff5d7355aa382c2fcb0a27f6ef827a063d46</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/509b9af6-5816-4843-b2a2-da41daf0a29f_15671291.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
