<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การประมูลล่าสุดของโตเกียวเพื่อผ่อนคลายความตึงเครียดกับปักกิ่ง Liu Cixin บน AI: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3336499/tokyos-latest-bid-ease-tensions-beijing-liu-cixin-ai-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. โตเกียวสะกดตำแหน่งส่วนหนึ่งของไต้หวันในการเสนอราคาเพื่อบรรเทาความตึงเครียดกับปักกิ่งรัฐบาลญี่ปุ่นได้สะกดตำแหน่งของตนในไต้หวัน – แม้ว่าจะมีเพียงบางส่วน – ตามเอกสารปี 1972 ที่ทำให้ความสัมพันธ์ทางการทูตเป็นปกติเพื่อบรรเทาความตึงเครียดแต่ยืนยันว่า</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">618729763840594fdc3b603ed8a7ac061ba1a6c5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/68c1a189-9ec0-4eb0-9cd3-ffed6bee2c56_68f17c37.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จิมมี่ไลของฮ่องกงใช้ความสัมพันธ์ส่วนตัวเพื่อขอการคว่ำบาตรจากต่างประเทศ: คำตัดสินของศาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336521/hong-kongs-jimmy-lai-used-personal-ties-seek-foreign-sanctions-court-ruling?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำวินิจฉัยที่สำคัญของการพิจารณาคดีมาราธอนของ Jimmy Lai Chee-ying ได้เปิดเผยว่าอดีตหัวหน้าสื่อใช้ความสัมพันธ์ส่วนตัวของเขากับบุคคลทางการเมืองต่างประเทศเพื่อเรียกร้องให้มีการแทรกแซงก่อนและหลังกฎหมายความมั่นคงแห่งชาติมีผลบังคับใช้เมื่อห้าปีที่แล้วในการตัดสิน 857 หน้าเมื่อวันจันทร์ผู้พิพากษาศาลสูงสามคนตัดสินว่า Lai ตั้งใจที่จะแตะเครือข่ายทางการเมืองที่กว้างขวางของเขาเพื่อกระตุ้นการลงโทษ agai</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:10:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d34f898a48732c55c7d0f0ba4d1363b553b61d77</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/47cef742-d192-402c-bfd2-6afa688319a8_53dcae1d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยประมวลผล Kirin 9030 ของหัวเว่ยแสดงให้เห็นถึงความคืบหน้าของชิปของจีนแม้จะมีการลดการส่งออกของสหรัฐอเมริกา: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3336501/huaweis-kirin-9030-processor-shows-chinas-chip-progress-despite-us-export-curbs-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาร์ทโฟนซีรีส์ Mate 80 รุ่นล่าสุดของ Huawei Technologies ขับเคลื่อนด้วยชิปที่ได้รับการอัพเกรดภายในองค์กรหลังจากที่พันธมิตรโรงหล่อได้ทำการปรับปรุงกระบวนการโหนด 7 นาโนเมตรแม้จะมีข้อจำกัดในการส่งออกของสหรัฐอเมริกาเกี่ยวกับเทคโนโลยีขั้นสูงตามรายงานใหม่ Kirin 9030 โปรเซสเซอร์ที่อยู่เบื้องหลัง Mate 80 Pro Max ของ Huawei ผลิตโดยโรงงานหล่อชั้นนำของจีน Semiconductor Manufacturing International C</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6f132c24c4304c4ca7f72850b5b57ca80c1d4cd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/a64e0756-10e3-49b8-857d-cd79fd79fa4d_3a316143.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมความต้องการที่เพิ่มขึ้นของจีนสำหรับเหล็กหายากของโลกจึงเป็นข่าวร้ายสำหรับ F -35 ของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336457/why-chinas-growing-demand-rare-earth-steel-bad-news-americas-f-35?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ศูนย์อุตสาหกรรมที่กว้างขวางในเมือง Baotou มองโกเลียในคนงานป้อนถุงต่อถุงของสารเติมแต่งหายากของโลกเข้าไปในเตาเผาคำรามทำให้เหล็กธรรมดากลายเป็นโลหะผสมที่มีประสิทธิภาพสูงซึ่งมีมูลค่ามากกว่าสองเท่านี่คือแนวหน้าของการก้าวกระโดดทางเทคโนโลยีที่ขับเคลื่อนโดยการครอบงำของจีนในแร่ธาตุที่สำคัญและนโยบายอุตสาหกรรมเชิงยุทธศาสตร์เหล็กโลกที่หายากขั้นสูงที่มีความเป็นมืออาชีพ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf72f38cb904ae71c1a7ba43d6dbab57e796d12a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/6c789455-ce26-4df4-9a77-48167474dfe0_5f0f11c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การผลักดันภาวะเจริญพันธุ์ของจีน: เงินช่วยเหลือจาก IVF เติบโตขึ้นแต่ค่าใช้จ่ายสูงยังคงยับยั้งคู่รัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336505/chinas-fertility-push-ivf-grants-grow-high-costs-still-deter-couples?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลท้องถิ่นทั่วประเทศจีนกำลังโยนเงินให้กับการปฏิสนธิในหลอดทดลองและการรักษาภาวะเจริญพันธุ์ที่เกี่ยวข้องในการเสนอราคาเพื่อเกลี้ยกล่อมคู่รักให้มีบุตรแต่ผู้เชี่ยวชาญบางคนเตือนว่าการผลักดันไฮเทคไม่สนใจความเป็นจริงที่มีเทคโนโลยีต่ำ: การเลี้ยงดูครอบครัวนั้นแพงเกินไปและเงินอุดหนุนการเจริญพันธุ์ไม่สามารถย้อนกลับการลดลงของประชากรจีนได้จิงเหมินเมือง</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b95d65bf5f34110f7392bdddbb6243705e635df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/ad67526e-96c9-44f3-9acf-a879e2b5a277_8dec5822.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
