<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไต้หวันเผชิญกับความเป็นไปได้ที่ปักกิ่งจะถูกบีบหลังจากที่สหรัฐอเมริกาออกจาก WHO และหน่วยงานอื่นๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3340149/taiwan-faces-possible-beijing-squeeze-after-us-quits-who-and-other-agencies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินใจของสหรัฐอเมริกาที่จะถอนตัวออกจากสหประชาชาติและองค์กรระหว่างประเทศอื่นๆหลายสิบแห่งอาจส่งผลกระทบอีกครั้งต่อความพยายามของไต้หวันในการเพิ่มรายละเอียดทั่วโลกท่ามกลางแรงกดดันจากปักกิ่งในขณะที่รัฐบาลของผู้นำไต้หวัน William Lai Ching-te พยายามที่จะลดผลกระทบลงแต่ผู้สังเกตการณ์ได้เตือนว่าการถอยกลับของวอชิงตันอาจบีบเกาะที่แคบอยู่แล้ว</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">250c00bc0ca12eb1849a1877dabe176ff3dfad7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/eaad5e23-c8e5-42ad-bf0c-4bbfe74b4254_afef3971.jpg?itok=4gZpd9Js&amp;v=1768552162" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปฏิรูปการกำหนดราคาโรงพยาบาลของรัฐในฮ่องกงลดการนัดตรวจ A&amp;E ที่เร่งด่วนน้อยลง 24%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3340266/hong-kong-public-hospital-pricing-reform-slashes-less-urgent-ae-visits-24?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงสาธารณสุขของฮ่องกงเปิดเผยว่าจำนวนผู้ป่วยเร่งด่วนที่ต้องการรับการรักษาที่แผนกอุบัติเหตุและฉุกเฉิน (A&amp;E) ของโรงพยาบาลของรัฐลดลงร้อยละ 24 ในช่วง 10 วันแรกของการกำหนดราคาใหม่รมว .สาธารณสุข Lo Chung-mau กล่าวในการให้สัมภาษณ์ทางโทรทัศน์เมื่อวันเสาร์ว่าจนถึงขณะนี้เจ้าหน้าที่ได้อนุมัติให้มีผู้ได้รับการยกเว้นค่าธรรมเนียมจำนวน 60,000 คนโดยมีประมาณ 80 คนต่อ</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 11:48:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">82adf03723f7ac02fff1e2dda009fb0dc133e15a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/5c39fc7e-53de-4eb6-bd10-4ae6f74f9119_9e01b8c2.jpg?itok=g9rMCU-G&amp;v=1768649258" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>AI และ EV บูมของจีนผลักดันความต้องการพลังงานที่เพิ่มขึ้นเป็นประวัติการณ์ขยายช่องว่างพลังงานกับเรา</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3340261/chinas-ai-and-ev-boom-drives-record-power-demand-widening-energy-gap-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานบริหารพลังงานแห่งชาติ (NEA) กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าปริมาณการใช้ไฟฟ้าทั้งหมดของจีนพุ่งสูงสุดเป็นประวัติการณ์ที่ 10.4 ล้านล้านกิโลวัตต์ต่อชั่วโมง (กิโลวัตต์ต่อชั่วโมง) ในปี 2025 ซึ่งมากกว่าสองเท่าของสหรัฐอเมริกาการกระโดดร้อยละ 5 จากปีก่อนนับเป็นครั้งแรกในประวัติศาสตร์ของจีนที่ปริมาณการใช้ไฟฟ้าต่อปีสูงกว่า 10 ล้านล้านกิโลวัตต์ต่อชั่วโมงซึ่งสูงที่สุดในโลกและมากกว่าค่าเฉลี่ยรวม</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 11:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0755574615db68e61543bd5a6af89422245f365</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/d6f375d0-c021-4269-8bd3-79a548d76198_577426ff.jpg?itok=G1anJTKl&amp;v=1768643801" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่ทรัมป์กระตุ้นให้มีการจำกัดอัตราดอกเบี้ยบัตรเครดิตจีนจะทำตามคำแนะนำสำหรับสินเชื่อออนไลน์ได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3340182/trump-urges-cap-credit-card-rates-could-china-follow-suit-online-loans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเรียกร้องให้กำหนดอัตราดอกเบี้ยบัตรเครดิตอเมริกันสูงสุดที่ร้อยละ 10 เป็นเวลาหนึ่งปีของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้ก่อให้เกิดการถกเถียงในประเทศจีนว่ารัฐบาลจีนควรกำหนดวงเงินที่คล้ายกันสำหรับสินเชื่อออนไลน์หรือไม่การอภิปรายเกิดขึ้นมากในประเทศจีนโดยเฉพาะอย่างยิ่งคนที่อายุน้อยกว่ากำลังถูกล่อลวงด้วยข้อเสนอสินเชื่อท่ามกลางตลาดงานที่อ่อนแอและการบริการสินเชื่อออนไลน์ที่เฟื่องฟู “ตอนนี้แอปยังคงล่อลวงหนุ่มสาวต่อไป</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ffa8ce3e07be9dfb67179dbb0591d35056d93fca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/ea4451a9-5de1-4110-9d11-2280abc58d5f_158c53b1.jpg?itok=vBtLptJV&amp;v=1768558278" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ต้องสงสัยคดีฆาตกรรมที่หลบหนีไปยังจีนแผ่นดินใหญ่ส่งมอบให้กับตำรวจฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3340265/murder-suspect-who-fled-mainland-china-handed-over-hong-kong-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ต้องสงสัยคดีฆาตกรรมที่หลบหนีข้ามพรมแดนเมื่อปลายเดือนที่แล้วหลังจากที่ถูกกล่าวหาว่าฆ่าแฟนสาวของเขาในแฟลตที่อยู่อาศัยของรัฐได้ถูกส่งมอบให้กับตำรวจฮ่องกงหลังจากที่เขาถูกจับโดยผู้บังคับใช้กฎหมายจีนแผ่นดินใหญ่ผู้ถือบัตรประจำตัวประชาชนฮ่องกงอายุ 28 ปีเป็นที่ต้องการตัวในเมืองที่เกี่ยวข้องกับการฆาตกรรมผู้หญิงอายุ 35 ปีซึ่งศพถูกซ่อนไว้ในช่องเก็บของของเตียงใน Ngau ของเขา</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 10:56:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ade655268ce8d9421b31d2897fe70a33b67fdfca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/8e98ec3d-7e33-4f8b-9af1-e053f862fb7b_30fa49fc.jpg?itok=sMDcYrzX&amp;v=1768646908" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
