<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักกฎหมายฮ่องกงปฏิเสธบทบาทของคู่แข่งที่เกินจริงในการประชุมที่วุ่นวาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3327277/hong-kong-lawmaker-denies-exaggerating-rivals-role-chaotic-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกฎหมายชาวฮ่องกงได้ปฏิเสธหลักฐานที่เกินจริงของเขาต่อคู่แข่งทางการเมืองจากค่ายฝ่ายค้านเพื่อให้เขาถูกตัดสินว่าขัดขวางการประชุมสภานิติบัญญัติเพื่อนำไปสู่การประท้วงต่อต้านรัฐบาลในปี 2019 Holden Chow Ho-ding เบิกความที่ศาลเกาลูนตะวันตกเมื่อวันจันทร์ต่ออดีตสมาชิกสภานิติบัญญัติ Lam Cheuk ว่าเขามีบทบาทที่ถูกกล่าวหาในการปะทะกันระหว่างค่ายคู่แข่งทั้งสองเมื่อวันที่ 11 พฤษภาคม 2</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 13:17:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc41cfdca9d3da89e1f40ff5785de419964d2068</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/cfa8ed33-0f9e-4844-bf2b-7cf73b510bbc_8404422f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>น่าจะมีการปรับลดอัตราดอกเบี้ยของจีนวันที่สำหรับชุดการประชุมของบุคคลสำคัญ: ไฮไลท์ประจำวัน SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3327262/china-sets-date-key-party-meeting-c919-orders-may-face-delays-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนประกาศวันประชุมพรรคสำคัญเพื่อหารือเกี่ยวกับแผน 5 ปีต่อไปพรรคคอมมิวนิสต์จีนจะจัดประชุมประจำปีระหว่างวันที่ 20 ถึง 23 ตุลาคมในกรุงปักกิ่งเพื่อหารือเกี่ยวกับแผน 5 ปีต่อไปซึ่งเป็นพิมพ์เขียวที่จะกำหนดเศรษฐกิจของประเทศ</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9193d3c517812a1a368fea01c99d1abb9bba56cd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/e26e7242-dd84-4b5d-9e33-bffd6a5f53e6_ffd990b3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พันธบัตรเงินของฮ่องกงดึงดูดความต้องการเป็นประวัติการณ์จากผู้สูงอายุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3327274/hong-kongs-silver-bonds-attract-record-demand-senior-citizens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พันธบัตรเงินของรัฐบาลฮ่องกงรอบล่าสุดดึงดูดการสมัครสมาชิกจำนวนมากเป็นประวัติการณ์ทั้งในด้านปริมาณและมูลค่าเนื่องจากนักลงทุนสูงอายุของเมืองคว้าโอกาสในการรักษาผลตอบแทนที่ดีกว่าที่เสนอโดยเงินฝากธนาคารคำขอทั้งหมดสำหรับพันธบัตรเงินสามปีเป็นสองเท่าของการออกล่าสุดของรัฐบาลที่ 50,000 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (6.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) นักลงทุนส่ง</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 13:12:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55346ff4dc7b75f81f34868ca9bc0827d342b45d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/1205d63f-36a5-43a0-b752-83ca338567a4_c9271e53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงออกมาตรการขนส่งและควบคุมฝูงชนในวันชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327275/hong-kong-rolls-out-transport-crowd-control-measures-national-day-celebrations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้เตรียมมาตรการขนส่งและควบคุมฝูงชนก่อนการเฉลิมฉลองวันชาติในสถานที่สำคัญเช่นสะพานฮ่องกง - จูไห่ - มาเก๊าและเขื่อนตะวันออกอ่างเก็บน้ำไฮไอส์แลนด์รัฐบาลเปิดเผยเมื่อวันจันทร์ถึงมาตรการที่กำหนดเป้าหมายสำหรับเขื่อนตะวันออกในไซกุงซึ่งเป็นสถานที่ท่องเที่ยวที่ได้รับความนิยมเป็นพิเศษในหมู่นักเดินทางชาวจีนแผ่นดินใหญ่แต่ขาดทางเลือกในการขนส่ง</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 13:11:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">330bebb1794ef7a238890c6e82ed21ed4ab4c2b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/3d57baec-09b3-4653-933e-c2b6e6271e4c_043eeef3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘กล้าที่จะต่อสู้ ': ศิลปะการทำข้อตกลงของจีนสะท้อนให้เห็นถึงการทำข้อตกลงกับทรัมป์เป็นเวลาหลายปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3327266/dare-fight-how-chinas-refined-art-deal-reflects-years-dealing-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เพียงไม่กี่ชั่วโมงก่อนที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาจะลงนามในคำสั่งฝ่ายบริหารเพื่อยุติความวุ่นวายที่เกิดขึ้นรอบๆ TikTok รัฐบาลจีนได้ปล่อยดาวซัลโวอย่างกะทันหันในสงครามการค้าที่กำลังดำเนินอยู่กับวอชิงตันเนื่องจากคำสั่งของทรัมป์ทำให้ชะตากรรมของแอปวิดีโอสั้นยอดนิยมใกล้เคียงกับการแก้ปัญหาบริษัทอเมริกันจำนวนหนึ่งจึงถูกโจมตีด้วยเส้นโค้งการค้ามันไม่เพียงแต่ทำเครื่องหมายตัวอย่างล่าสุดของความตึงเครียดทวิภาคี flarin</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 13:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25c3fabd95b9c99d85dde1a6938fddc325a47ac9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/45531b5b-6acc-4762-b468-e46b25fae542_386590d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
