<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มลพิษในแม่น้ำมาเลเซียหยุดการประปาสิงคโปร์รับรองว่าอุปทานจะไม่ได้รับผลกระทบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3331164/singapore-says-supply-unaffected-after-malaysias-johor-river-pollution-halts-waterworks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การดำเนินงานที่การประปาแม่น้ำยะโฮร์ของคณะกรรมการสาธารณูปโภคสิงคโปร์ถูกระงับชั่วคราวหลังจากเกิดเหตุการณ์มลพิษทางน้ำที่ส่งผลกระทบต่อแม่น้ำมาเลเซีย “แหล่งน้ำในสิงคโปร์ยังคงไม่ได้รับผลกระทบเนื่องจากผับได้ยกระดับการผลิตที่โรงงานในท้องถิ่นเพื่อตอบสนองความต้องการ” สำนักงานประปาแห่งชาติของสิงคโปร์กล่าวในเช้าวันเสาร์ “ผับกำลังตรวจสอบคุณภาพน้ำดิบในยะโฮร์</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 06:50:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">226435005ab583447a488309d59eb8311ee4d146</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/452f9319-7be2-4b27-a3ad-9ca265b6500c_7457b570.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้คนนับร้อยแห่กันมาที่ขบวนพาเหรดทางน้ำของฮ่องกงที่มียักษ์ลาบูบูโดราเอมอนเอลโม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3331162/hundreds-flock-hong-kongs-water-parade-featuring-giant-labubu-doraemon-elmo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ชมหลายร้อยคนได้มารวมตัวกันที่ทั้งสองฝั่งของอ่าววิกตอเรียของฮ่องกงเพื่อจับขบวนพาเหรดของตัวการ์ตูนพองยักษ์เช่นลาบูบูเอลโมและโดราเอมอนงานนี้จัดขบวนพาเหรดทางน้ำเป็นเวลาหนึ่งสัปดาห์จัดโดยสตูดิโอออลไรท์ไรท์ (AllRightsReserved) ซึ่งเป็นสตูดิโอออกแบบของฮ่องกงโดยเรือเป่าลมจะแล่นจาก Admiralty เวลา 14.00 น. ไปยัง Fortress Hill จากนั้นข้ามท่าเรือไปยังจิมซาจุ่ย</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 06:29:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff0bc7839b3e1bf0163092cce9094c8a36285a50</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/7b7fa0ad-672d-46e5-b934-aa8d51bc6f01_b689697e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิเวียนคองนักฟันดาบชาวฮ่องกง ‘ระงับการทำหน้าที่ของ Jockey Club เพื่อลงสมัคร Legco’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3331161/hong-kong-fencer-vivian-kong-suspends-jockey-club-duties-run-legco?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Vivian Kong Man-wai นักเหรียญทองโอลิมปิกได้ระงับการปฏิบัติหน้าที่ของเธอที่ Hong Kong Jockey Club เนื่องจากเธอคาดว่าจะลงสมัครรับเลือกตั้งสภานิติบัญญัติที่จะมาถึงโพสต์ได้เรียนรู้ดาวเตะฟันดาบวัย 31 ปีเกษียณเมื่อปีที่แล้วและเข้าร่วมสโมสรในฐานะผู้ช่วยผู้จัดการฝ่ายกิจการภายนอกแหล่งข่าวกล่าวว่า Kong ระงับการปฏิบัติหน้าที่ของเธอในวันเสาร์เพื่อตอบคำถามของโพสต์</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 06:23:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0205b3438da69b0eeeb3759e4e9c57534f245f18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/1fd4ecca-2864-4b98-a39f-3fd7fb054efb_127bb169.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครูเกษียณอายุของจีนช่วยลดการแบ่งเขตการศึกษาในเมือง - ชนบทได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331086/how-chinas-retired-teachers-are-helping-bridge-urban-rural-education-divide?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปี 2021 เมื่อเพื่อนส่วนใหญ่ของเขาเข้าสู่วัยเกษียณหลี่หมิงวัย 64 ปีเลือกเส้นทางที่แตกต่างอาจารย์กฎหมายซึ่งเกษียณอายุจากมหาวิทยาลัยชั้นนำในกรุงปักกิ่งแล้วขึ้นเครื่องบิน 6 ชั่วโมงจากเมืองหลวงที่พลุกพล่านไปยังทัมซึกซึ่งเป็นเมืองเล็กๆที่อยู่ลึกลงไปทางตะวันตกของซินเจียงหลี่ยังคงอยู่ที่นั่นตั้งแต่สอนหลายหลักสูตรให้กับนักศึกษาหลายร้อยคนในมหาวิทยาลัยท้องถิ่นซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของจีน</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">52596c58f1c49ea8bc03de1db52534c0dabca3a9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/f6a2e5fb-9c6c-47c8-8975-98fd6bcb5b50_7f7f0644.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวตุรกีจ่าย 'เงินช่วยเหลือแมว‘ 240 $ ให้กับอดีตภรรยาเน้นเทรนด์การหย่าร้างใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3330783/turkish-man-pays-us240-cat-support-ex-wife-every-quarter-highlights-new-divorce-trend?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในตุรกีได้ตกลงที่จะจ่ายเงินให้ภรรยาเก่าของเขา 10,000 ลีรา (US $ 240) ทุกไตรมาสใน "การสนับสนุนแมว" การเคลื่อนไหวของเขาทำให้เกิดการหย่าร้างครั้งใหม่ในยุคเศรษฐกิจสัตว์เลี้ยงซึ่งกำลังเฟื่องฟูด้วยประชากรสัตว์เลี้ยงของตุรกีถึง 20.9 ล้านคนในปี 2023 สื่อของตุรกี Yenisafak กล่าวว่าคู่รักในอิสตันบูลตัดสินใจหย่าร้างหลังจากแต่งงานกันสองปีเนื่องจากปัญหาความสัมพันธ์ที่รุนแรงชายคนนั้น</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 06:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08bd06e68feeddebab0ce9c9ee8d46d9a857a5a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/9f595816-a1ca-4223-aeb9-d84318307be2_9859be2c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
