<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หัวเว่ยตั้งเป้าคัมแบ็คระดับโลกด้วยสมาร์ทโฟน Mate 80 Pro สมาร์ทวอทช์รุ่นใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3344774/huawei-targets-global-comeback-mate-80-pro-smartphone-new-smartwatch?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Huawei Technologies มุ่งหวังที่จะกลับมาอีกครั้งในระดับนานาชาติด้วยการเปิดตัวสมาร์ทโฟนเรือธงรุ่นล่าสุดในต่างประเทศ Mate 80 Pro ควบคู่ไปกับสมาร์ทวอทช์รุ่นใหม่และการเพิ่ม "โหมดเก้าอี้รถเข็น" ให้กับอุปกรณ์สวมใส่ขับเคลื่อนโดยโปรเซสเซอร์ Kirin 9030 Pro ที่ออกแบบเองของบริษัทในประเทศจีนมือถือ Mate 80 Pro ในต่างประเทศจะทำงานบน EMUI 15 ที่ใช้ Android</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:01:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9f9a08509c6acc7462dad048111710b1891cd1e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/f9426253-14b9-4fc9-8a8a-9e9a37d4616f_60392248.jpg?itok=9IASZW1w&amp;v=1772113396" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจุดประกายคลื่นลูกต่อไปของนวัตกรรมระดับโลกเมื่อ Start-up Express 2026 เปิดให้สมัคร</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/business/topics/start-express-2026/article/3344565/hong-kong-ignites-next-wave-global-innovation-start-express-2026-opens-application?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] หน่วยงานส่งเสริมการค้าของฮ่องกงได้เปิดรับสมัครโปรแกรม Start-up Express ฉบับปี 2026 เนื่องจากมีความพยายามที่จะช่วยให้บริษัทเทคโนโลยีในท้องถิ่นบุกเข้าไปในตลาดต่างประเทศและรักษาความปลอดภัยให้กับความร่วมมือทางการค้าจัดโดยสภาพัฒนาการค้าฮ่องกง (HKTDC) Start-up Express อยู่ในตำแหน่ง</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dbba62aeced344157e10d130f1269465559d46cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2026/02/25/image-(16).png?itok=dGdT3GgM" type="image/png"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขอบถนนที่หายากของจีนกระทบการบินและอวกาศของสหรัฐฯอย่างหนักแม้ว่าทรัมป์จะสงบศึกการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344782/chinas-rare-earth-curbs-hit-us-aerospace-chips-hard-despite-trumps-trade-truce?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซัพพลายเออร์ของบริษัทด้านการบินและอวกาศและเซมิคอนดักเตอร์ในสหรัฐอเมริกาเผชิญกับปัญหาการขาดแคลนที่หาได้ยากโดยมีสองรายที่หันหลังให้กับลูกค้าบางรายคนวงในอุตสาหกรรมกล่าวว่าสัปดาห์ก่อนที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาจะได้พบกับสีจิ้นผิงคู่ค้าชาวจีนเพื่อเข้าร่วมการประชุมสุดยอดในกรุงปักกิ่งการขาดแคลนเป็นศูนย์กลางของโลกที่หายากเช่นอิตเทรียมและสแกนเดียมสมาชิกเฉพาะของครอบครัว 17 องค์ประกอบซึ่งมีบทบาทเล็กๆแต่</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 15:33:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80f9b9436d31db9a61b5366dfd8b4b70d16e9f0d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/f3af9889-95f2-4608-b4e3-435b26ba9e45_48b6a5fd.jpg?itok=nQtxLJvS&amp;v=1772120021" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แพทย์ชาวฮ่องกงผู้ประกอบการคลินิกดูแลขั้นตอนการปลูกผมที่ผิดกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3344781/hong-kong-doctor-clinic-operator-held-over-illegal-hair-transplant-procedures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แพทย์ชาวฮ่องกงและผู้ประกอบการคลินิกถูกจับกุมเมื่อวันพฤหัสบดีในการดำเนินการร่วมกันโดยตำรวจและเจ้าหน้าที่สาธารณสุขในสถานพยาบาลของคอสเวย์เบย์ที่ต้องสงสัยว่าทำขั้นตอนการปลูกผมที่มีความเสี่ยงสูงโดยไม่มีใบอนุญาตที่ถูกต้องเจ้าหน้าที่เข้าตรวจค้นคลินิกที่ตั้งอยู่ในศูนย์การค้า Cameron บนถนน Hennessy หลังจากได้รับแจ้งว่ามีการเสนอ Regenera Activa (RGA) –</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 15:27:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b892685c28a23e1c0f7fa1491a3a816dc2cf3f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/cbd7aafa-2596-4123-b7c6-bf2725431530_6d321701.jpg?itok=8JVXQNkU&amp;v=1772119423" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเตรียมการประชุมสุดยอด Trump-Xi สั่นคลอนเมื่อช่องว่างการวางแผนไม่สงบปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3344769/trump-xi-summit-preparations-falter-planning-gaps-unsettle-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ก่อนการประชุมสุดยอดระหว่างนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯและนายสีจิ้นผิงผู้นำจีนไม่ถึงหกสัปดาห์การเตรียมการไม่เพียงพอการสัมผัสโรคโลหิตจางแบบทวิภาคีและผลลัพธ์ลดลงตามที่นักวิเคราะห์และอดีตเจ้าหน้าที่ของรัฐคุ้นเคยกับการวางแผนความขาดแคลนสะท้อนให้เห็นในส่วนของทรัมป์ไม่เต็มใจที่จะมอบหมายดูหมิ่นกระบวนการและมุ่งเน้นไปที่ชัยชนะอย่างรวดเร็วการธนาคารแทนที่</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08c573cb30ed6b3e5a090a6915fe04770df0c29f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/cd54bb56-3b6c-41ee-831f-cfab29e7117e_0ec6a782.jpg?itok=KUmJ_dgr&amp;v=1772118743" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
