<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์ตำหนิจีนเรื่องการห้ามการเดินทางของเจ้าหน้าที่ชาวกัลยาณมิตร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343335/philippines-rebukes-china-over-travel-ban-kalayaan-officials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ปกป้องการห้ามการเดินทางของเจ้าหน้าที่เทศบาลฟิลิปปินส์มากกว่าหนึ่งโหลที่มะนิลากล่าวว่าอาจเป็นอันตรายต่อความสัมพันธ์ระหว่างทั้งสองประเทศหลังจากที่การถ่มน้ำลายทางการทูตเข้าสู่การตอบโต้อีกครั้ง Angelica Escalona โฆษกหญิงของกระทรวงการต่างประเทศฟิลิปปินส์กล่าวเมื่อวันพุธว่าในขณะที่ปักกิ่งมีสิทธิที่จะห้ามเจ้าหน้าที่เข้าประเทศจีนแต่การตัดสินใจที่จะทำ</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 10:00:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ea51ebfe57be15a0fc4940d74040bf8f8b63608</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/c942e7be-1db4-4ec0-8072-91eca333f309_e41b407d.jpg?itok=dpUMZrjk&amp;v=1770890448" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมนักท่องเที่ยวจึงเลือกเวียดนามมากกว่าไทยและกัมพูชาในปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3343332/why-tourists-are-choosing-vietnam-over-thailand-and-cambodia-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เวียดนามเริ่มต้นปีใหม่แห่งการท่องเที่ยวด้วยการทำลายสถิติ VNAT ซึ่งเป็นหน่วยงานการท่องเที่ยวแห่งชาติกล่าวว่ามีนักท่องเที่ยวต่างชาติเกือบ 2.5 ล้านคนเดินทางมาถึงในเดือนมกราคมซึ่งเป็นจำนวนสูงสุดที่เคยบันทึกไว้ในเดือนเดียวและเพิ่มขึ้นร้อยละ 18.5 เมื่อเทียบกับปีที่แล้วในขณะที่ตัวเลขเหล่านี้แสดงให้เห็นถึงชัยชนะทางเศรษฐกิจแต่ก็ยังเน้นแผนที่ภูมิรัฐศาสตร์ที่เปลี่ยนไปนักเดินทางเป็น inc</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22d554df16917916f47041ed3a8f2116d6636b63</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/cc87fb12-87a1-4726-81cd-52bbe8895055_2e376f2c.jpg?itok=jbTBt9Od&amp;v=1770890160" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทจัดส่งของจีนมีบริการคุกเข่าส่งคำอวยพรตรุษจีนให้ลูกค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3343162/china-delivery-firm-offers-kneeling-service-send-lunar-new-year-greetings-customers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทจัดส่งในภาคกลางของจีนได้ก่อให้เกิดข้อถกเถียงโดยการแนะนำบริการต่างๆรวมถึงการคุกเข่าและการโค้งคำนับเพื่อแทนที่การเยี่ยมครอบครัวแบบตัวต่อตัวในช่วงเทศกาลฤดูใบไม้ผลิเมื่อวันที่ 9 กุมภาพันธ์ UU Paotui ซึ่งตั้งอยู่ในมณฑลเหอหนานได้เปิดตัวบริการแบบจำกัดเวลาบนแอปโดยมีสามแพ็คเกจให้ลูกค้าส่งคำอวยพรปีใหม่ทางจันทรคติตัวเลือกแรกรวมถึงการซื้อและ</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ca9fec03f67221d7dc30b05303a537ee5025b5d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/00f7b65b-41d9-4f58-920b-15b1231f04e1_68f84bef.jpg?itok=-c6ua9BG&amp;v=1770791459" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนขับผู้โดยสารถูกจับกุมหลังจาก BMW ชนรถยนต์ 3 คันในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3343331/driver-passenger-arrested-after-bmw-hits-3-vehicles-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนขับและผู้โดยสารของเขาถูกจับกุมหลังจากรถของพวกเขาซึ่งมีใบอนุญาตหมดอายุและถูกกล่าวหาว่ามียาเสพติดจำนวนเล็กน้อยชนรถตำรวจแท็กซี่และรถบัสขณะพยายามหลบเลี่ยงเจ้าหน้าที่บนถนนทางตอนเหนือของฮ่องกงการชนกันในวันพฤหัสบดีทำให้มีผู้ได้รับบาดเจ็บ 3 คนรวมถึงเจ้าหน้าที่ตำรวจ 2 คนคนขับรถและผู้หญิงคนหนึ่งถูกจับกุมในที่เกิดเหตุเนื่องจากสงสัยว่า</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:57:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4503e99d111e74c2b00138bf6f15329171691488</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/b9c33757-209b-464b-832e-527f595edcba_2cf580bd.jpg?itok=Oy9JltWl&amp;v=1770889991" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสงบศึกสงครามการค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีนอาจช่วยให้เกิดการเลิกราได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/china/diplomacy/article/3343324/us-china-trade-war-truce-could-help-break-efforts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯและจีนมีกำหนดที่จะขยายการสงบศึกสงครามการค้าในเดือนตุลาคมออกไปอีกหนึ่งปีเมื่อนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯเดินทางเยือนกรุงปักกิ่งหนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์รายงานเฉพาะในวันพฤหัสบดีทรัมป์อาจจะได้พบกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนในสัปดาห์แรกของเดือนเมษายนซึ่งอาจเป็นไปได้หลังจากเดินทางมาถึงในวันที่ 31 มีนาคมเพื่อการเดินทางสามวันหนังสือพิมพ์กล่าวโดยอ้างแหล่งข้อมูลที่ไม่สามารถระบุได้</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:20:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e752e166ab34277cda8f7005cba030c183f031c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/d7d00e41-cf5f-465c-9560-3f7f77d160eb_1747d430.jpg?itok=X14K8oEL&amp;v=1770888017" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
