<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>16 ถูกจับกุมในฮ่องกงในการปราบปรามผู้ช่วยในบ้านที่ละเมิดเงื่อนไขการทำงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328987/16-arrested-hong-kong-crackdown-domestic-helpers-breaching-work-terms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองฮ่องกงได้จับกุมคน 16 คนซึ่งส่วนใหญ่เป็นผู้ช่วยแม่บ้านชาวต่างชาติที่ต้องสงสัยว่ามีส่วนร่วมในงานอื่นๆในช่วงเวลาว่างหรือในขณะที่อยู่เกินกำหนดเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองอาวุโส Fu Chit-ho กล่าวเมื่อวันอังคารว่าทั้ง 16 คนประกอบด้วย 10 คนที่ต้องสงสัยว่าเป็นแรงงานผิดกฎหมายและ 6 นายจ้างที่ถูกกล่าวหาว่าถูกจับกุมในช่วงเวลาสามวันตั้งแต่วันอาทิตย์ใน "ปฏิบัติการปลาดาบ" ทั่วเมือง</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 11:04:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73eb068ea273e6c45ebb9bf6796d539d545594ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/4c000896-008b-4783-bcbc-9dca34232fd3_bfc02f70.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิวเจอร์สดัชนีเทคโนโลยีชีวภาพฮั่งเส็งใหม่ของ HKEX ที่จะเปิดตัวในเดือนหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3328946/hkexs-new-hang-seng-biotech-index-futures-debut-next-month?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hong Kong Exchanges and Clearing (HKEX) วางแผนที่จะเปิดตัว Hang Seng Biotech Index Futures ในเดือนหน้าเนื่องจากนักลงทุนต่างประเทศแสดงความสนใจในหุ้นชีวเภสัชภัณฑ์ของจีนแผ่นดินใหญ่ที่จดทะเบียนในเมืองมากขึ้นแพลตฟอร์มสัญญาซื้อขายล่วงหน้าใหม่ซึ่งคาดว่าจะเริ่มซื้อขายในวันที่ 28 พฤศจิกายนมีวัตถุประสงค์เพื่อเสนอเครื่องมือจัดการความเสี่ยงสำหรับนักลงทุนสำหรับ "หนึ่งในไดนามิกที่เติบโตเร็วที่สุดและมากที่สุด</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 11:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e60422f66069ec4f4f9e7b971ab2ccc0a2ca3fe7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/27d21b52-aa76-4a86-986e-57fcd2ffc73b_4172e659.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิธีที่กองทัพจีนใช้ ‘abacuses มนุษย์‘ เพื่อต่อต้านความล้มเหลวของอุปกรณ์อัจฉริยะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3328943/how-chinese-military-uses-human-abacuses-counter-smart-device-failures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังใช้เทคนิคการคำนวณทางจิตแบบโบราณเพื่อฝึกทหารให้เป็น "abacuses มนุษย์" สำหรับสถานการณ์การต่อสู้ที่มีเดิมพันสูงซึ่งเทคโนโลยีขั้นสูงอาจล้มเหลวความคิดริเริ่มนี้สะท้อนให้เห็นถึงการผลักดันเชิงกลยุทธ์ของจีนในการผสมผสานวิธีการดั้งเดิมเช่นการคำนวณลูกคิดและกระดาษเข้ากับยุทธวิธีการทำสงครามสมัยใหม่ในฐานะที่เป็นตัวอย่างของแนวทางนี้กล้องวงจรปิดได้เน้นย้ำถึงความสง่างามของกัปตัน Xu Meid</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2abc27544b6c5c0a51945644e11563af875388f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/1c145145-2fee-4de0-af67-c30381a0138c_59874755.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีที่ถูกเนรเทศของมาดากัสการ์ยุบสภาท่ามกลางความกลัวรัฐประหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3328988/madagascars-exiled-president-dissolves-parliament-amid-coup-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความวุ่นวายทางการเมืองของมาดากัสการ์ทวีความรุนแรงขึ้นอย่างมากในวันอังคารเนื่องจากประธานาธิบดี Andry Rajoelina ซึ่งปัจจุบันอยู่ในสถานที่ที่ไม่เปิดเผยนอกเมืองหลวงได้ออกพระราชกฤษฎีกายุบสภาแห่งชาติการเคลื่อนไหวซึ่งฝ่ายค้านได้ตีตราว่าเป็นสิ่งผิดกฎหมายทันทีถูกมองว่าเป็นการนัดหยุดงานล่วงหน้าเพื่อปิดกั้นการลงคะแนนเสียงนำโดยฝ่ายค้านที่มีวัตถุประสงค์เพื่อบังคับให้ผู้นำ beleaguered ออกจากตำแหน่ง</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 10:55:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4c9f6353e26181e6c67f77011c029ca09a5129d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/718d5c6c-cf16-4d12-9c78-0bf46fc77ea1_6956bc1e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายทหารระดับสูงของฮ่องกงอายุ 74 ปีปฏิเสธความปลอดภัยบนท้องถนนที่เป็นอันตรายจากการขับรถโดยประมาท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328981/top-hong-kong-barrister-74-denies-endangering-road-safety-careless-driving?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายทหารผ่านศึกชาวฮ่องกงได้ปฏิเสธความปลอดภัยของผู้ใช้รถใช้ถนนด้วยการข้ามเส้นสีขาวสองชั้นขณะขับรถเมื่อปีที่แล้วโดยกล่าวว่าคนเดินเท้าที่ "พุ่งออกมา" จากทางเท้าก็ควรจะต้องรับผิดเช่นกันที่ปรึกษาอาวุโส Alan Hoo ซึ่งเป็นสมาชิกของคณะกรรมการระดับชาติของการประชุมปรึกษาหารือทางการเมืองของประชาชนจีนตั้งแต่ปี 2003 ถึง 2023 ในวันอังคารที่ยืนการพิจารณาคดีที่ภาคตะวันออก</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 10:33:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">966d2d45b994b42be4b0f8cf8080970c9b575607</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/6265bc6d-51c7-4094-b378-2695cacbf4ec_e4730d7d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
