<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ภาพถ่ายของลิฟท์แก้วที่สร้างขึ้นบนหน้าผา ‘ไดโนเสาร์‘ อันเป็นสัญลักษณ์ของบาหลีจุดประกายความโกรธเกรี้ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3331107/photos-glass-lift-being-built-balis-iconic-dinosaur-cliff-spark-outrage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลิฟท์แก้วที่ถูกสร้างขึ้นในหน้าผาที่มีการถ่ายภาพมากที่สุดแห่งหนึ่งของบาหลีได้กระตุ้นให้เกิดความโกรธแค้นจากคนในท้องถิ่นและนักเดินทางหลังจากภาพถ่ายไวรัสแสดงให้เห็นการก่อสร้างที่เจาะผ่านชายหาด Kelingking ที่เป็นสัญลักษณ์ของเกาะซึ่งเป็นสถานที่ที่มักจะได้รับฉายาว่า "T-Rex" หรือ "ไดโนเสาร์" หน้าผาสำหรับรูปทรงที่โดดเด่น Kaishi Grou นักพัฒนาชาวจีนกำลังสร้างสะพานยกสูง 182 เมตรและสะพานยาว 64 เมตรที่อยู่ติดกัน</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 12:08:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c518a79f4777411509392ee5b88f335ca0ca1fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/5b5cc503-8511-4899-9dfb-b61b76f8b092_c8cff1f8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ยอมรับไม่ได้ ': สหประชาชาติประณามการโจมตีของสหรัฐต่อเรือยาเสพติดที่ถูกกล่าวหา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331102/un-condemns-us-strikes-alleged-drug-boats-unacceptable?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายสิทธิมนุษยชนของสหประชาชาติกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่ากองทัพสหรัฐโจมตีเรือในทะเลแคริบเบียนและมหาสมุทรแปซิฟิกตะวันออกที่ถูกกล่าวหาว่านำยาเสพติดผิดกฎหมายจากอเมริกาใต้เป็นสิ่งที่ "ยอมรับไม่ได้" และต้องหยุดโวลเกอร์เติร์กข้าหลวงใหญ่สิทธิมนุษยชนแห่งสหประชาชาติเรียกร้องให้มีการสอบสวนการนัดหยุดงานในสิ่งที่ดูเหมือนจะเป็นการประณามครั้งแรกจากสหประชาชาติ</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 11:51:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e756b1e453fc3e388278353499f56cb0daad8d91</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/a36376f8-9989-46a9-b1bd-3a264a1af09a_5c941952.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นอกเหนือจากข้อตกลงทางการค้า: การประชุมสุดยอด Xi-Trump จะนำไปสู่ยุคใหม่แห่งเสถียรภาพหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331101/beyond-trade-deal-are-more-xi-trump-summits-pathway-new-era-stability?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สองมหาอำนาจที่ใหญ่ที่สุดในโลกส่งสัญญาณอย่างน้อย 14 เดือนของความมั่นคงที่มีแนวโน้มจะเกิดขึ้นในความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนหลังจากการประชุมสุดยอดครั้งสำคัญระหว่างประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนและประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯ – และบอกใบ้ว่าพวกเขาจะพบกัน "เป็นประจำ" ซึ่งเป็นเวทีสำหรับการพบปะกันมากขึ้นในปีหน้าด้วยข้อตกลงการค้าที่คาดว่าจะลงนามทันทีในสัปดาห์หน้าปักกิ่งและวอชิงตันได้สงบศึกกับหนาม</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 11:42:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e62fc83683a35f8ee08b30dc3c8c26d966dcfb10</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/0dafc9eb-dd61-4780-bac3-be63158754d5_0c8aa163.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กชายชาวฮ่องกงอายุ 16 ปียอมรับว่าเข้าร่วมกลุ่ม pro-ependence ที่ตั้งอยู่ในไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3331098/hong-kong-boy-16-admits-joining-pro-independence-group-based-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายอายุ 16 ปียอมรับว่าเข้าร่วมกลุ่มการเมืองไต้หวันเพื่อแสวงหาความเป็นอิสระของฮ่องกงในการละเมิดกฎหมายความมั่นคงแห่งชาตินักศึกษาแบบฟอร์มที่สามยอมรับความผิดในวันศุกร์ที่จะสมคบคิดที่จะกระทำการแยกตัวระหว่างเดือนพฤศจิกายน 2024 และกรกฎาคมปีนี้สำหรับบทบาทของเขาในฐานะเลขานุการของสหภาพอิสรภาพประชาธิปไตยฮ่องกงศาลแขวงรับฟังว่าสหภาพแรงงานซึ่งก่อตั้งโดยผู้หลบหนี</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 11:05:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0db557943f725ba10727f5acb3805a2c4e36eb5f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/f6a7b914-a0b1-4de1-a502-851ba7dbb77f_794e5e24.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บูกิตบินตังอัพเกรดเป็นคู่แข่ง ‘ถนนออร์ชาร์ดของสิงคโปร์’ ดึงมาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3331096/singapores-orchard-road-malaysias-plan-bukit-bintang-upgrade-draws-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลวางแผนที่จะใช้เงินเกือบ 1 ล้านดอลลาร์สหรัฐในการตกแต่งไฟและการอัพเกรดเครื่องสำอางอื่นๆในเขตบูกิตบินตังที่มีชื่อเสียงของกรุงกัวลาลัมเปอร์ได้สร้างความเสียหายอย่างรุนแรงโดยผู้อยู่อาศัยตั้งคำถามถึงลำดับความสำคัญของนักวางแผนเมืองเนื่องจากน้ำท่วมและโครงสร้างพื้นฐานที่มีอายุมากยังคงแพร่ระบาดไปทั่วเมืองหลวงของมาเลเซียกระทรวงการเคหะและการปกครองท้องถิ่นเมื่อวันพุธได้เปิดตัวโครงการ “I Lite U” –</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 11:02:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1f44f468ffeca99466a48d6087b7ec5faaf547b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/d9bba24c-cb2b-4a94-b5f5-b3d98469326f_691fbabb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
