<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 32 รายในสาธารณรัฐประชาธิปไตยคองโกหลังจากสะพานที่เหมืองถล่ม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3333051/least-32-killed-dr-congo-after-bridge-mine-collapsed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สะพานที่เหมืองทองแดงและโคบอลต์ทางตะวันออกเฉียงใต้ของสาธารณรัฐประชาธิปไตยคองโกพังทลายลงเนื่องจากความแออัดทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 32 คนเจ้าหน้าที่รัฐบาลระดับภูมิภาคกล่าวเมื่อวันอาทิตย์สะพานที่เหมือง Kalando ใน Mulondo ในจังหวัด Lualaba ลดลงเมื่อวันเสาร์ Roy Kaumba Mayonde รัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทยของจังหวัดกล่าวในระหว่างการแถลงข่าว “แม้จะมีข้อห้ามที่เข้มงวดในการเข้าถึง</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c031cfcc0a597b12d86332ae1fc707fde497f2fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/b79b4e37-28fc-4329-9e73-9a04185fadff_15f448e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คลิปวีดีโอ ‘ผิดศีลธรรม‘ ของวงเกิร์ลกรุ๊ปชาวมาเลเซีย Dolla ดึงความขัดแย้งทางศาสนา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3333050/malaysian-girl-group-dollas-immoral-video-pulled-over-religious-backlash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกิร์ลกรุ๊ปมาเลเซีย Dolla ได้ถอนตัวออกจากมิวสิควิดีโอล่าสุดของพวกเขาหลังจากที่กลุ่มศาสนาและรัฐมนตรีของรัฐบาลกล่าวหาว่านักแสดงสวมชุดที่มีการชี้นำมากเกินไปท่ามกลางการตรวจสอบทางศีลธรรมของผู้หญิงในอุตสาหกรรมบันเทิงของประเทศวิดีโอสำหรับ “คำถาม” ที่เผยแพร่เมื่อต้นเดือนพฤศจิกายนมีสมาชิกสามคน – Sabronzo (Wan Sabrina Wan Rusli), Tabby (Tabitha Ariel Lam) an</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:03:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fec1db3c3b8e24ba80054f27ce2b0e557aede3ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/2ec23792-189c-4b00-8d11-5d6c50e78ad3_49fe8504.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รายงานใหม่เผยให้เห็นว่าชาวจีนที่กำลังศึกษาอยู่ในสหรัฐอเมริกาน้อยลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3332899/chinese-student-numbers-us-continue-fall-gap-indian-scholars-widens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวเลขนักเรียนชาวจีนในสหรัฐอเมริกาลดลงอย่างต่อเนื่องในช่วงปีที่ผ่านมาแต่พวกเขายังคงเป็นกลุ่มนักเรียนที่มีขนาดใหญ่เป็นอันดับสองรองจากชาวอินเดียและมีส่วนร่วมต่อเศรษฐกิจสหรัฐมากที่สุดตามข้อมูลใหม่ที่เผยแพร่ในวันจันทร์ชาวจีนทั้งหมด 265,919 คนศึกษาในสหรัฐอเมริกาในปีการศึกษา 2024 -25 ซึ่งลดลงร้อยละสี่จากปีการศึกษาก่อนหน้าตาม</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:01:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9dd5c31f9dd48f3e18cb9cec628dfdaf832b84df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/f7477312-b4c3-4d8e-8226-3cd6d86f7b6c_322feb8b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Unitree Robotics ของจีนเสร็จสิ้นการติวก่อน IPO สำหรับที่พักบนบก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3333047/chinas-unitree-robotics-completes-pre-ipo-tutoring-onshore-listing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Unitree Robotics ซึ่งเป็นหนึ่งในผู้ผลิตหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ชั้นนำของจีนได้เสร็จสิ้นขั้นตอนการสอนการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไป (IPO) ซึ่งเป็นขั้นตอนสำคัญในการลงประกาศบนบกตามเอกสารของรัฐบาลยูนิคอร์นจากหางโจวผ่านการตรวจสอบด้านกฎระเบียบกับสำนักงานกำกับดูแลหลักทรัพย์เจ้อเจียงสรุประยะเวลาการสอนที่ระบุไว้ล่วงหน้าซึ่งเริ่มขึ้นเมื่อวันที่ 18 กรกฎาคมซิเคียวริตี้จีน</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 04:48:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cffc25c02fab7801d99c2a5415b65df75d489be6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/aeec5a40-77f6-41b2-a8d6-7086e56cd513_7a2f1307.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การคืนเงินสำหรับการเดินทางไปญี่ปุ่นหลังคำกล่าวของ PM นักขุดทองในจีน: อ่าน 5 สุดสัปดาห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3333024/japan-trip-refunds-after-pms-remark-miners-hit-gold-china-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากข่าวของเราเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับข้อมูลเกี่ยวกับข่าวทั่วเอเชียและอื่นๆหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. สายการบินเสนอการคืนเงินค่าเดินทางญี่ปุ่นเป็นแถวเหนือความคิดเห็นไต้หวันของทาคาอิจิทำให้ลึกซึ้งยิ่งขึ้น 2. สงครามกลางเมือง Nexperia ปะทุขึ้นเมื่อการค้าอาวุธของจีนและดัตช์ระเบิดขึ้น 3. ทำไม PAP ของสิงคโปร์จึงมุ่งเป้าไปที่การต่อต้าน</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 04:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98464698f33abf323c9bfe0152d17f434cb8612d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/1d459fbb-ebba-4a86-bee9-54700575c83c_39d76810.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
