<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฝรั่งเศสผลักดันการแบนถ้วยพลาสติกกลับไปอีก 4 ปีท่ามกลางแรงกดดันจากอุตสาหกรรมและฟันเฟืองสีเขียว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338197/france-pushes-back-plastic-cup-ban-four-years-amid-industry-pressure-and-green-backlash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฝรั่งเศสในวันอังคารได้เลื่อนการห้ามใช้ถ้วยพลาสติกออกไปอีก 4 ปีเป็นปี 2030 เนื่องจากความยากลำบากในการหาทางเลือกอื่นการห้ามดังกล่าวจะเริ่มขึ้นในวันที่ 1 มกราคมแต่กระทรวงเพื่อการเปลี่ยนแปลงทางนิเวศวิทยากล่าวว่าผลจากการทบทวนเมื่อเร็วๆนี้เกี่ยวกับ "ความเป็นไปได้ทางเทคนิคในการกำจัดพลาสติกออกจากถ้วย" เป็นเหตุผลที่ผลักดันเส้นตายมันกล่าวไว้ในพระราชกฤษฎีกาอย่างเป็นทางการ t</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e17935f81ea4cf52392183119dafcc40cf14f5c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/9f6c93ea-8353-4cf9-a248-c3af5675b8b2_74b59824.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐอาหรับเอมิเรตส์จะถอนกำลังออกจากเยเมนหลังจากคำขาดของซาอุดีอาระเบียเกี่ยวกับการโจมตีทางอากาศของมูคัลลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3338206/uae-withdraw-forces-yemen-after-saudi-ultimatum-over-mukalla-air-strike?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอาหรับเอมิเรตส์กล่าวเมื่อวันอังคารว่ากำลังดึงกองกำลังที่เหลืออยู่ในเยเมนออกมาหลังจากที่ซาอุดิอาระเบียสนับสนุนการเรียกร้องให้กองกำลังสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์เดินทางออกจากประเทศภายใน 24 ชั่วโมงในวิกฤตครั้งใหญ่ระหว่างสองประเทศมหาอำนาจในอ่าวไทยกับผู้ผลิตน้ำมันสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ประกาศหลังจากการโจมตีทางอากาศของแนวร่วมที่นำโดยซาอุดิอาระเบียในท่าเรือมูคัลลาทางตอนใต้ของเยเมนเป็นเวลาหลายชั่วโมงการโจมตีสิ่งที่ริยาดพูดคือสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ - l</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 15:33:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a959d859eecadb4bf8d21b67bc57447c1ee2ffa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/3be303de-ab04-4c4c-9c6e-7be9bedaf37d_982ee79b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พบศพชายล่าสัตว์ของตำรวจฮ่องกงหลังหญิงสาวหายตัวไปอายุ 35 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3338205/hong-kong-police-hunt-man-after-missing-woman-35-found-dead?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังค้นหาชายคนหนึ่งที่เกี่ยวข้องกับการเสียชีวิตของหญิงอายุ 35 ปีซึ่งก่อนหน้านี้ได้รับรายงานว่าหายตัวไปและต่อมาก็พบว่าเสียชีวิตแล้วเจ้าหน้าที่ค้นพบร่างของผู้หญิงในขณะที่กำลังตรวจสอบคดีคนหายและตอนนี้กำลังติดตามผู้ต้องสงสัยชายคนหนึ่งแหล่งข่าวบอกกับสำนักข่าวแหล่งข่าวบอกว่าผู้ต้องสงสัยและเหยื่อเป็นคู่รักกันในคืนวันอังคารมีส่วนลดจำนวนมาก</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 15:11:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ee8f112c14fb5001faf1669656005de9a68e90d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/12cce414-9542-4aa4-8cbb-1d8eb3ff887c_7491dc6f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลสั่งห้าม Medecins Sans Frontieres กลุ่มช่วยเหลือจากกาซาในปี 2026 เกี่ยวกับกฎการตรวจสอบใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3338204/israel-ban-medecins-sans-frontieres-aid-groups-gaza-2026-over-new-vetting-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลเมื่อวันอังคารกล่าวว่าจะระงับองค์กรด้านมนุษยธรรมกว่าสองโหลรวมถึง Medecins Sans Frontieres เนื่องจากไม่ปฏิบัติตามกฎใหม่ของตนในการตรวจสอบองค์กรระหว่างประเทศที่ทำงานในกาซากระทรวงกิจการพลัดถิ่นกล่าวว่าองค์กรที่จะถูกแบนในวันที่ 1 มกราคมไม่เป็นไปตามข้อกำหนดใหม่สำหรับการแบ่งปันเจ้าหน้าที่เงินทุนและข้อมูลการดำเนินงานมันกล่าวหาว่า Medecins Sa</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:48:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">663b8cb6bdb4ede17899e44f6e5c28ffff202baa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/5a017741-f590-4f55-b597-03e77aaae227_6760c0e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูโรสตาร์ระงับบริการนับพันระหว่างลอนดอนปารีสในช่วงวันหยุดเร่งด่วน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338201/eurostar-suspends-services-stranding-thousands-between-london-and-paris-during-holiday-rush?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยูโรสตาร์ระงับบริการรถไฟในยุโรปในวันอังคารหลังจากเกิดปัญหาแหล่งจ่ายไฟในอุโมงค์แชนเนลทำให้เกิดความวุ่นวายในการเดินทางในช่วงฤดูการเดินทางที่วุ่นวายมากระหว่างช่วงคริสต์มาสและปีใหม่ผู้โดยสารถูกทิ้งไว้เพื่อหาทางเลือกอื่นหลังจากที่ผู้ให้บริการเลื่อนการให้บริการทั้งหมดระหว่างลอนดอนปารีสอัมสเตอร์ดัมและบรัสเซลส์ “มีปัญหาแหล่งจ่ายไฟในอุโมงค์ช่องติดตาม</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:13:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b7ec9ba67c6c02331bc42decfbf12be973e542ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/c78e8c1e-3d9e-47af-8eda-293d91b45439_afda9ab5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
