<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สูตรอาหาร 5 ขั้นตอนสำหรับการฟื้นฟูภาคอาหารของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3322680/5-step-recipe-revival-hong-kongs-food-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้เฉลิมฉลองสถานะ “สวรรค์แห่งการทำอาหาร” มาอย่างยาวนานซึ่งเป็นเมืองที่ตะวันออกพบกับตะวันตกผ่านตะกร้าไม้ไผ่นึ่งและ skillets ที่ร้อนระอุแต่เบื้องหลังดาวมิชลินและชื่อเสียงด้านอาหารริมถนนอุตสาหกรรมอาหารและเครื่องดื่มของเมืองกำลังคลี่คลายอย่างเงียบๆค่าเช่าที่สูงขึ้นการขาดแคลนแรงงานที่ลึกขึ้นห่วงโซ่อุปทานที่แตกร้าวและกลุ่มคนที่มีความสามารถด้านการทำอาหารที่หายไปทำให้ธุรกิจต้องเผชิญกับปัญหา</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 22:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0491282c608bb059574dd9d2787b61e852a8cbb7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/6929bb19-457d-4298-a554-58b073dfe12f_0a253352.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องหมาย ‘ความไม่รู้และการละเลย’ ทำให้นโยบายของสหรัฐอเมริกาในประเทศจีนมีข้อบกพร่อง: Da Wei</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322980/ignorance-and-neglect-mark-flawed-us-policy-race-china-da-wei?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Da Wei เป็นผู้อำนวยการศูนย์ความมั่นคงระหว่างประเทศและยุทธศาสตร์ของมหาวิทยาลัย Tsinghua ในกรุงปักกิ่งงานวิจัยของเขามุ่งเน้นไปที่ความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับสหรัฐฯและความมั่นคงของสหรัฐฯและนโยบายต่างประเทศในการสัมภาษณ์ครั้งนี้เขากล่าวถึงโอกาสในการทำข้อตกลงการค้าระหว่างปักกิ่งและวอชิงตันและศึกษาบทบาทของจีนในเวทีโลกในแง่ของนโยบายต่างประเทศในปัจจุบันของอเมริกาการสัมภาษณ์นี้ปรากฏครั้งแรกในปีพ.</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd778f44086df3d08f5a45aa4b757db8b2ef3b6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/6d79ebc1-3b30-4350-aba4-65e2f29e8cb7_3efec639.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กลุ่มแร็พในสหราชอาณาจักรจับเข่าท้าทายนักวิจารณ์ด้วยบทสวด ‘ฟรีปาเลสไตน์’ ในปารีส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3323003/uk-rap-group-kneecap-defy-critics-free-palestine-chant-paris-gig?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มแร็พไอริชตอนเหนือ Kneecap ซึ่งเป็นหนึ่งในสมาชิกที่ต้องเผชิญกับข้อหาก่อการร้ายของอังกฤษเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าสนับสนุน Hezbollah ได้วิพากษ์วิจารณ์ซ้ำแล้วซ้ำอีกเกี่ยวกับสงครามของอิสราเอลในกาซาในระหว่างการแสดงนอกกรุงปารีสในวันอาทิตย์แม้จะมีการคัดค้านจากกลุ่มชาวยิวฝรั่งเศสและเจ้าหน้าที่ของรัฐก็ตามคอนเสิร์ตที่เริ่มก่อนเวลา 18.30 น. ตามเวลาท้องถิ่นต่อหน้าผู้คนหลายพันคนในย่านชานเมืองปารีสของ</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 21:48:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c125999a255a4d6b3eaa2029701305c456f71ecc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/b05532a6-2e56-4fee-8b0e-d7e5212800f9_a0b2dbcb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทูตสหรัฐฯวิพากษ์วิจารณ์การขาดการกระทำของฝรั่งเศสต่อการต่อต้านการกีดกันทางเพศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3323002/us-envoy-criticises-frances-lack-action-over-antisemitism-paris-summons-ambassador?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอกอัครราชทูตสหรัฐประจำปารีสได้เพิ่มแรงกดดันต่อประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron เกี่ยวกับการต่อต้านการแบ่งแยกสีผิวด้วยจดหมายเรียกร้องให้รัฐบาลดำเนินการเกี่ยวกับความเกลียดชังชาวยิวไม่เพียงพอหลายวันหลังจากการวิพากษ์วิจารณ์ที่คล้ายกันจากอิสราเอลจดหมายของ Charles Kushner ทูตสหรัฐฯถึง Macron ลงวันที่ 25 สิงหาคมซึ่งเขาตั้งข้อสังเกตว่า "ครบรอบ 81 ปีของการปลดปล่อยพันธมิตรปารีสซึ่งยุติการเนรเทศ</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 21:09:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">20edf87dacfd90286830cf833156837a38e2eb70</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/112b3538-a641-40ff-935b-ec0191a511a5_db480dae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Jerry Adler ดารา Sopranos เสียชีวิตที่ 96</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323001/sopranos-star-jerry-adler-broadway-backstage-vet-turned-late-life-actor-dies-96?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jerry Adler ซึ่งใช้เวลาหลายสิบปีในการถ่ายทำละครบรอดเวย์ก่อนที่จะหันมาแสดงในวัย 60 เขาเสียชีวิตในวัย 96 ปี Adler เสียชีวิตเมื่อวันเสาร์ตามการประกาศสั้นๆของครอบครัวที่ได้รับการยืนยันจากโบสถ์ Riverside Memorial Chapel ในนิวยอร์กซาร่าห์ชูลแมนแห่ง Paradigm Talent Agency กล่าวในนามของครอบครัวของเขาว่า "ผ่านไปอย่างสงบในขณะหลับ" ไม่มีการให้สาเหตุในทันทีท่ามกลาง</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 20:12:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb4a0eb06344dec121a8445cc94f49fb76ef638f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/a4a11e11-e438-408b-bc27-34c100c84ec8_a5246572.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
