<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อาลีบาบาเพิ่มโครงสร้างพื้นฐานด้านคอมพิวเตอร์ ‘ขนาดใหญ่' สำหรับภาค AI เป็นสองเท่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3331991/alibaba-doubles-down-super-scale-computing-infrastructure-plans-ai-demand-grows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาย Eddie Wu Yongming ประธานเจ้าหน้าที่บริหารของ Alibaba Group Holding จะยังคงลงทุนในโครงสร้างพื้นฐานด้านคอมพิวเตอร์ระดับสูงเพื่อเพิ่มขีดความสามารถให้กับยุคปัญญาประดิษฐ์ในการประชุมสุดยอดอุตสาหกรรมอินเทอร์เน็ตประจำปีของจีนในวันศุกร์นี้เพื่อตอบสนองความต้องการของอุตสาหกรรม AI "ต้องมีโครงสร้างพื้นฐานขนาดใหญ่และการสะสมเทคโนโลยีเต็มรูปแบบ" Wu กล่าวกับผู้ชมในการเปิดการประชุมอินเทอร์เน็ตโลกปี 2025 เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c17542e041632b68428d4800239ea3c9d948fa9c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/691eb7ef-56c2-42e0-9183-e75f8b16140c_43d1b78c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ดอกเบี้ยพุ่งสูง ': การท่องเที่ยวแคนาดาค้นหาการเพิ่มขึ้นของราคาในประเทศจีนขณะที่การทัวร์แบบกลุ่มกลับมาอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331957/canada-travel-searches-spike-china-group-tours-resume-interest-surged?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินใจของรัฐบาลจีนในการอนุญาตให้กลุ่มเดินทางไปแคนาดากลับมาอีกครั้งเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่การระบาดใหญ่ของโควิด -19 ได้จุดกระแสความสนใจในการเยี่ยมชมประเทศในหมู่ผู้บริโภคชาวจีนโดยแพลตฟอร์มการท่องเที่ยวของจีนมีการบันทึกการค้นหาที่เกี่ยวข้องเพิ่มขึ้นจีนประกาศว่าจะยุติการห้ามทัวร์กลุ่มในช่วงต้นเดือนพฤศจิกายนเพียงไม่กี่วันหลังจากที่ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนได้พบกับนายกรัฐมนตรีหม่าของแคนาดา</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8097162d079ca5bdbd20b7ff95479e92513c5396</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/25807d38-98c4-4562-8cff-3f5012f37ed6_51ae13f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีเที่ยวบินมากกว่า 800 เที่ยวบินที่ถูกตัดทั่วสหรัฐอเมริกาเนื่องจากรัฐบาลเป็นอัมพาต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331996/us-airline-chaos-cancels-800-flights-budget-crisis-hits-air-traffic-control?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายร้อยเที่ยวบินถูกยกเลิกทั่วสหรัฐอเมริกาในวันศุกร์หลังจากที่รัฐบาลทรัมป์สั่งลดจำนวนเที่ยวบินเพื่อลดความตึงเครียดให้กับผู้ควบคุมการจราจรทางอากาศที่ทำงานโดยไม่ได้รับค่าจ้างท่ามกลางความเป็นอัมพาตของรัฐสภาในการสนับสนุนงบประมาณของสหรัฐอเมริกาสนามบินสี่สิบแห่งเกิดจากการชะลอตัวรวมถึงศูนย์กลางยักษ์ในแอตแลนตานวร์กเดนเวอร์ชิคาโกฮุสตันและลอสแองเจลิสกับพรรครีพับลิกันและพรรคเดโมแครต</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:33:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88bc30034c7c3256ef4b0b3e231edaf5bbea6e04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/a8563753-3108-4ac4-908f-7e161ff68006_b24dae6d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือบรรทุกเครื่องบินที่ทันสมัยที่สุดของจีนการต่อสู้ของยุโรป: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3331936/chinas-most-advanced-aircraft-carrier-eus-struggle-relevance-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. เรือบรรทุกเครื่องบินที่ทันสมัยที่สุดของจีนคือฝูเจี้ยนเข้าสู่การให้บริการเรือบรรทุกเครื่องบินลำที่สามของจีนคือฝูเจี้ยนเข้าสู่การให้บริการเมื่อวันพุธที่ผ่านมาในพิธีอันยิ่งใหญ่ที่จัดขึ้นในเมืองซานย่ามณฑลไห่หนานตามรายงานของสื่อของรัฐ 2. การส่งออกของจีนลดลงในเดือนตุลาคมเนื่องจาก</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:15:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc2c516e0cdb8a35e49de2bafd330b20c1f80b62</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/e0d1d582-d933-420b-a991-8e8162b1f0f4_1f2afabd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รองประธานฝ่ายเคมีของ Texas A&amp;M Fang Lei เข้าร่วมห้องปฏิบัติการจีน 3 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ ($)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331924/texas-am-deputy-chemistry-chair-fang-lei-joins-us3-billion-chinese-lab?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Fang Lei ศาสตราจารย์ด้านเคมีของมหาวิทยาลัย Texas A&amp;M เป็นเวลานานได้กลับไปยังประเทศจีนเพื่อเข้าร่วมห้องปฏิบัติการ Yongjiang ที่ทันสมัยซึ่งเป็นศูนย์วิจัยที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐซึ่งมีการลงทุนสะสมมากกว่า 26 พันล้านหยวน (3.65 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในเวลาน้อยกว่าสี่ปี Fang สร้างอาชีพที่โดดเด่นในสหรัฐอเมริกาในช่วงเกือบสองทศวรรษที่ผ่านมาขึ้นเป็นรองหัวหน้า</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32c3bff489d3d7f4ee837139fde7877cf4f0b767</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/01e69b97-1429-47fb-b941-b1783c289d4d_5b00fdff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
