<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ลงนามเพื่อเปลี่ยนชื่อกระทรวงสงคราม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324577/trump-signs-order-rename-pentagon-department-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้ลงนามในคำสั่งของผู้บริหารเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาเพื่อเปลี่ยนชื่อกระทรวงกลาโหมเป็นกระทรวงสงครามโดยเรียกการเคลื่อนไหวนี้ว่าการกลับตัวเป็นเวลาก่อนที่อเมริกาจะ "ตื่น" การเปลี่ยนแปลงดังกล่าวเกิดขึ้นพร้อมกับการเสนอราคาของทรัมป์เพื่อแสดงให้เห็นถึงท่าทางที่ก้าวร้าวมากขึ้นสำหรับกระทรวงกลาโหมโดยการพูดถึง "ความร้ายแรง" และการเน้นย้ำถึง "นักสู้รบ" “ผมคิดว่ามันเป็นชื่อที่เหมาะสมกว่ามากโดยเฉพาะอย่างยิ่งใน</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 23:01:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">07bea29ed23f45c91e9478c8e335718a67fbf866</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/b70f5b13-552f-49e1-9a18-19d6c3d2501a_79a45de1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความทะเยอทะยานหลายขั้วของจีนทำให้สหรัฐฯลุกขึ้นนั่งและยิงตอบโต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3324312/chinas-multipolar-ambition-making-us-sit-and-fire-back?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการประชุมสุดยอดองค์การความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ (SCO) ที่เทียนจินในสัปดาห์นี้ท่าเต้นโดดเด่นมากประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนซึ่งขนาบข้างด้วยประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียและนายกรัฐมนตรีนเรนทรโมทีของอินเดียเปิดเผยข้อเสนอสำหรับธนาคารเพื่อการพัฒนาขยายบริการดาวเทียม BeiDou และความร่วมมือด้านเทคโนโลยีสีเขียวปัญญาประดิษฐ์และโครงสร้างพื้นฐานข้อความถูกยกเลิก</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 22:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">228e2e474acc5a505c6a0699b29cf3fbac6f65d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/3f2d34a0-5f98-4b41-954b-02b168ccaf55_2797e318.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อุตสาหกรรมเทคโนโลยีชีวภาพของจีนกำลังได้รับความสนใจจากสหรัฐอเมริกาภาษีสามารถยับยั้งไว้ได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3324487/chinas-biotech-industry-gaining-us-can-tariffs-hold-them-back?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงฤดูร้อนปี 2015 ซึ่งเป็นช่วงเวลาที่ตลาดยาของจีนอยู่ในช่วงของการขยายตัวอย่างรวดเร็วการเปลี่ยนแปลงกฎระเบียบอย่างฉับพลันส่งแรงสั่นสะเทือนผ่านอุตสาหกรรม: บริษัทยาจะต้องตรวจสอบข้อมูลการทดลองทางคลินิกสำหรับการใช้งานที่รอดำเนินการทั้งหมดหากถอนตัวภายในหนึ่งเดือนหลังจากประกาศบริษัทอาจหลีกเลี่ยงบทลงโทษสำหรับการส่งใบสมัครที่มีข้อบกพร่องแต่การซ่อนหรือปลอมแปลงข้อมูลจะ</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 22:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57abcc65c4875765431b74130e38d6347ac31b86</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/d8e8cd9b-6d79-4e48-92a6-d2ff71ea0abc_94f5f0b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เสนอว่าอินเดียกำลังมุ่งหน้าไปสู่วงโคจรจีนที่ ‘ลึกที่สุดมืดที่สุด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3324576/trump-suggests-india-moving-towards-deepest-darkest-china-orbit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเสนอแนะเมื่อวันศุกร์ว่าอินเดียกำลังเคลื่อนตัวไปสู่วงโคจรของจีนแม้ว่าเขาจะได้ทดสอบความสัมพันธ์กับนิวเดลีแล้วก็ตามผู้ช่วยกำลังเตือนว่าในไม่ช้าอินเดียอาจเสียใจกับท่าทีของตนและแม้กระทั่งต้องเผชิญกับทางเท้าใหม่ๆ “ดูเหมือนว่าเราจะสูญเสียอินเดียและรัสเซียไปยังประเทศจีนที่ลึกที่สุดมืดที่สุดขอให้พวกเขามีอนาคตที่ยืนยาวและรุ่งเรืองไปด้วยกัน” the “America first” p</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 21:26:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">62d2fcfc4f5c76f51c8ec901960ae3d16ea0165b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/2e56001b-f807-4d40-8608-af8549287286_03121859.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาร์นีย์ของแคนาดาเปิดเผยมาตรการบรรเทาทุกข์นับพันล้านที่ได้รับผลกระทบจากภาษีทรัมป์และจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324575/canadas-carney-unveils-billions-relief-hit-trump-and-china-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมานายมาร์คคาร์นีย์นายกรัฐมนตรีแคนาดาได้เปิดตัวแพ็คเกจการบรรเทาทุกข์มูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์สำหรับธุรกิจที่ได้รับผลกระทบจากภาษีที่กำหนดโดยทั้งสหรัฐฯและจีนคาร์นีย์กล่าวว่ารัฐบาลของเขาจะลงทุน C $ 5 พันล้าน (US $ 3.6 พันล้าน) ผ่านกองทุนใหม่เพื่อช่วยให้บริษัทปรับตัวกระจายความเสี่ยงและเติบโตรวมถึงกระตุ้นสินเชื่อ Business Development Bank of Canada สำหรับธุรกิจขนาดกลางและขนาดย่อมและขยาย</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 18:49:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53290616fe31c76ada4467ad3ac1a9789cd467d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/169d78ed-e933-498a-b0e1-b0cc2dce24b1_52fb4968.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
