<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การผลักดันการต่อเรือ ‘Golden Fleet’ ของทรัมป์เพื่อให้ความได้เปรียบทางทหารและยุทธศาสตร์ของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3339933/trumps-golden-fleet-shipbuilding-push-give-us-military-and-strategic-advantage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกองทัพเรือสหรัฐเมื่อวันอังคารระบุถึงความคิดริเริ่ม "กองเรือสีทอง" ของนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐโดยระบุว่าการฟื้นฟูอุตสาหกรรมการต่อเรืออเมริกันเป็นสิ่งจำเป็นสำหรับการฟื้นฟูการครองอำนาจทางทะเลเชิงกลยุทธ์เหนือประเทศจีนรมต. John Phelan กล่าวในที่ประชุมสมาคมทหารเรือผิวน้ำเน้นย้ำถึงความสำคัญของฐานอุตสาหกรรมที่แข็งแกร่งโดยเตือนว่ากองทัพเรือสหรัฐฯกำลัง</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:05:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16b851e82822634081186890f99615df6ae198e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/dd44478a-70c5-41a4-af2e-d321cde22b8f_d647872f.jpg?itok=Acuv7VBU&amp;v=1768421142" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟอร์ดระงับคนงานที่ขัดขวางทรัมป์และถูกประธานาธิบดีสหรัฐพลิกหนี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339932/ford-suspends-worker-who-heckled-trump-and-got-flipped-us-president?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพแรงงานพนักงานยานพาหนะของสหรัฐฯกล่าวเมื่อวันพุธว่าพนักงานของฟอร์ดที่ถูกโดนัลด์ทรัมป์ป้องกันด้วยท่าทีลามกอนาจารจากประธานาธิบดีสหรัฐฯถูกระงับการทำงานในระหว่างการเยี่ยมชมโรงงาน F -150 ของบริษัทฟอร์ดมอเตอร์ในเดียร์บอร์นรัฐมิชิแกนเมื่อวันอังคารทรัมป์ได้ชูนิ้วกลางให้กับคนงานที่ติดตามแคทคอลตามวิดีโอเหตุการณ์ที่เห็นกันอย่างแพร่หลายเฮคเลอร์ดูเหมือนจะตะโกน</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:33:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55ba6a8260d34ab05a27e625b097170e9282bcb7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/f5a5d68a-c779-45c0-9fef-14ec5b4863ce_7c1ac354.jpg?itok=uiCeIEyO&amp;v=1768420862" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝรั่งเศสตั้งข้อหาศาสตราจารย์คณิตศาสตร์ที่ถูกกล่าวหาในคดีสอดแนมของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3339931/france-charges-maths-professor-accused-china-spying-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาสตราจารย์คณิตศาสตร์ประยุกต์ชาวฝรั่งเศสถูกตั้งข้อหาว่าอนุญาตให้คณะผู้แทนจีนเยี่ยมชมสถานที่ที่ละเอียดอ่อนในกรณีที่สงสัยว่ามีการจารกรรมอัยการกล่าวเมื่อวันพุธอาจารย์ที่สถาบันวิศวกรรมของมหาวิทยาลัยในเมืองบอร์โดทางตะวันตกเฉียงใต้ถูกตั้งข้อหาเมื่อวันที่ 16 ธันวาคมแต่ได้รับการปล่อยตัวภายใต้การดูแลของศาลสำนักงานอัยการปารีสกล่าวข้อหากับเขาในปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:57:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2c8c573bf04023297ecb6fedf970885bd7f9e79</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/32caafda-2971-4c34-960b-2356245920d8_d5d520ba.jpg?itok=ky2UC703&amp;v=1768417060" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอฟบีไอบุกค้นบ้านนักข่าวสหรัฐฯที่รายงานเรื่องบริษัททรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339930/fbi-raids-home-us-journalist-who-reported-trump-firings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่เอฟบีไอเข้าค้นบ้านของผู้สื่อข่าววอชิงตันโพสต์เมื่อวันพุธซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการสืบสวนการแบ่งปันข้อมูลลับของรัฐบาลเจ้าหน้าที่กล่าวว่าในการเคลื่อนไหวที่ผู้สนับสนุนสื่อมวลชนกล่าวว่าคุกคามเสรีภาพในการสื่อสารมวลชนผู้สื่อข่าว Hannah Natanson ได้กล่าวถึงการรณรงค์ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯในการไล่คนงานของรัฐบาลกลางหลายแสนคนออกและเปลี่ยนคนงานที่เหลือให้ดำเนินการสวัสดี</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:27:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">91f1b1e1262002f333e67de289b26c4afd661f02</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/fc3528e3-37a8-417f-82d6-78be0cb3d3a8_0c367ebd.jpg?itok=l5_cIy-8&amp;v=1768415273" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทูตทรัมป์กล่าวว่ากาซาเข้าสู่แผนหยุดยิงระยะที่สองรวมถึงการปลดอาวุธฮามาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3339929/trump-envoy-says-gaza-entering-second-phase-ceasefire-plan-including-disarming-hamas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธว่ากำลังจะเข้าสู่ขั้นตอนต่อไปของแผนหยุดยิงกาซาที่เกี่ยวข้องกับการปลดอาวุธฮามาสสร้างดินแดนที่เต็มไปด้วยสงครามและจัดตั้งกลุ่มผู้เชี่ยวชาญชาวปาเลสไตน์ที่จะดูแลกิจการประจำวันในกาซาภายใต้การดูแลของอเมริกานายสตีฟวิตคอฟฟ์ทูตของนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯกล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดียว่าข้อตกลงหยุดยิงที่พรรครีพับลิกัน</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:15:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b5451528572d92bbfc5d6fc31c742353dafbd54</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/f0a0f0e6-06ea-468d-aa75-639ccb9b70ec_a0a9e774.jpg?itok=Ttu0cgPR&amp;v=1768410945" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
