<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>CK Hutchison ของฮ่องกงสาบานว่าจะดำเนินการทางกฎหมายเกี่ยวกับการยึดท่าเรือปานามาที่ ‘ผิดกฎหมาย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344809/hong-kongs-ck-hutchison-vows-legal-action-over-unlawful-panama-port-seizure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>CK Hutchison Holdings ของฮ่องกงได้ให้คำมั่นว่าจะดำเนินการทางกฎหมายที่เป็นไปได้ทั้งหมดทั้งในประเทศและต่างประเทศเพื่อปกป้องผลประโยชน์ของตนโดยเรียกร้องให้ปานามาย้ายไปครอบครองท่าเรือทั้งสองแห่งโดยไม่ชอบด้วยกฎหมายกลุ่มบริษัทซึ่งนำโดยตระกูลหลี่ก่าชิ่งผู้นำฮ่องกงได้ออกคำเตือนในแถลงการณ์ฉบับที่สองในหนึ่งสัปดาห์หลังจากที่หน่วยงานทางทะเลปานามาดำเนินการตามคำสั่งของประธานาธิบดี</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 03:26:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">877095284b2044233aa92085bef4f19d25b83f42</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/090c5665-555b-4e76-8203-7d7e6896e532_b2db9588.jpg?itok=IKVk7DK7&amp;v=1772162767" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การพิจารณาคดีการทุจริตเปอร์ตามินา: 9 คนติดคุกในอินโดนีเซียมากกว่า 17 พันล้านดอลลาร์สหรัฐฯ ($)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3344808/pertamina-corruption-trial-9-jailed-indonesia-over-us17-billion-state-loss?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลอินโดนีเซียได้ตัดสินจำคุก 9 คนในคดีทุจริตครั้งใหญ่ที่เกี่ยวข้องกับบริษัทย่อยของบริษัทพลังงานของรัฐ Pertamina รวมถึงอดีตผู้บริหารสูงสุดของหน่วยงานสองคนซึ่งอัยการกล่าวว่าก่อให้เกิดความสูญเสียของรัฐ 17 พันล้านดอลลาร์สหรัฐคดีซึ่งเป็นศูนย์กลางในการเช่าสถานีบริการน้ำมันเชื้อเพลิงที่ถูกกล่าวหาว่าผิดกฎหมายและการนำเข้าน้ำมันดิบที่ผิดกฎหมายและความผิดอื่นๆเป็นหนึ่งในคดีที่ใหญ่ที่สุดที่เปิดตัวภายใต้</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 03:23:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7871f4de4dbb87454c76873e475a47a5b629ce8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/a0bef9a8-989b-4289-9133-f0b1d6d0627d_70ff7a17.jpg?itok=incebmT5&amp;v=1772162595" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Ng Man-tat นักแสดงฮ่องกงในตำนานเสียชีวิตที่ 70 ในปี 2021 – จากหอจดหมายเหตุ SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3344578/legendary-hong-kong-actor-ng-man-tat-dies-70-2021-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บทความนี้เผยแพร่ครั้งแรกเมื่อวันที่ 27 กุมภาพันธ์ 2021 โดยนักแสดงระดับตำนานของ Phila Siu ชาวฮ่องกง Ng Man-tat ซึ่งเป็นที่รู้จักกันดีที่สุดสำหรับการแสดงร่วมกับ “ราชาแห่งภาพยนตร์ตลก” Stephen Chow Sing-chi ในภาพยนตร์ยอดนิยมหลายเรื่องเสียชีวิตในช่วงบ่ายวันเสาร์ด้วยโรคมะเร็งตับเขาอายุ 70 ปีเพื่อนของ Ng, Tenky Tin Kai-man ประธานสหพันธ์ผู้สร้างภาพยนตร์ฮ่องกงกล่าวว่านักแสดงที่มีชื่อเสียงเสียชีวิตอย่างสงบที่สหภาพของ Tai Wai</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 03:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">450b28d8ba945bb40a4bb165ecd94de2353505b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/73f057d7-f812-402a-a220-3a6b88be1d56_36c4b925.jpg?itok=pUCkBXbd&amp;v=1772006092" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาคาร 410 ล้านดอลลาร์สหรัฐของ Anil Ambani ผู้ประกอบการอินเดียที่ถูกยึดในการสอบสวนการฉ้อโกงมูลค่าพันล้านดอลลาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3344800/indian-tycoon-anil-ambanis-us410-million-building-seized-billion-dollar-fraud-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สืบสวนของอินเดียได้ยึดอาคารคอนโดมิเนียมหรูมูลค่า 410 ล้านดอลลาร์สหรัฐซึ่งเป็นของ Anil Ambani ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการสืบสวนที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับการฉ้อโกงธนาคารที่ถูกกล่าวหาโดยผู้ประกอบการคณะกรรมการการบังคับใช้กฎหมายซึ่งเป็นหน่วยงานต่อต้านการฟอกเงินของอินเดียกล่าวเมื่อวันพุธว่าได้ยึดทรัพย์สิน 17 ชั้นของ Ambani ซึ่งเรียกว่า "ที่พำนัก" ในย่านบาลีฮิลล์ระดับสูงไว้ชั่วคราวหน่วยงานกล่าวหาว่า AMB</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 02:07:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5963338508d3e06af3653b23bf97c749d5cbc1bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/11fd4ff5-05f8-4c9c-a26c-37166c8c58c6_e1b66c62.jpg?itok=cTtM18IT&amp;v=1772158071" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การอ้างอิงถึง 'จีนแผ่นดินใหญ่‘ ที่หาได้ยากของผู้นำไต้หวันวิลเลียมลายหมายถึงอะไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3344765/what-does-taiwanese-leader-william-lais-rare-mainland-china-reference-mean?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การอ้างอิงถึง "จีนแผ่นดินใหญ่" ที่หาได้ยากของผู้นำไต้หวัน William Lai Ching-te ส่งสัญญาณเตือนล่วงหน้าก่อนการประชุมสุดยอด Xi-Trump ที่คาดว่าจะเกิดขึ้นตามที่นักวิเคราะห์กล่าวว่ายังเร็วเกินไปที่จะประกาศการเปลี่ยนแปลงนโยบายข้ามช่องแคบของเขากล่าวถึงกลุ่มนักธุรกิจชาวไต้หวันที่ปฏิบัติงานบนแผ่นดินใหญ่เมื่อวันอังคาร Lai ใช้คำว่า "จีนแผ่นดินใหญ่" หลายครั้งซึ่งตรงกันข้ามกับการใช้งานบ่อยครั้งของเขา</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 01:58:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f2f9f7450c391dadf946edf83d9372dea36bb86</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/10a967b6-b03e-4719-8856-ca7ff3282c11_bbe1b885.jpg?itok=xCyKm_Vh&amp;v=1772109056" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
