<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การฆาตกรรมในสหรัฐของผู้ลี้ภัยชาวยูเครนเป็นเชื้อเพลิงในการอภิปรายทางการเมืองเกี่ยวกับอาชญากรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324808/ukrainian-refugees-us-murder-fuels-political-debate-crime?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแทงผู้ลี้ภัยชาวยูเครนที่เสียชีวิตในสหรัฐได้ดำเนินการกวาดล้างมิติทางการเมืองโดยฝ่ายขวาของอเมริกาประณามว่าพรรคเดโมแครตไม่ควรดำเนินการเกี่ยวกับอาชญากรรมในขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐพยายามขยายการปราบปราม Iryna Zarutska อายุ 23 ปีนั่งอยู่อย่างเงียบๆบนรถไฟในชาร์ลอตต์รัฐนอร์ทแคโรไลนาเมื่อวันที่ 22 สิงหาคมเมื่อเธอถูกทำร้ายโดยไม่มีการเตือนจากชายคนหนึ่งที่นั่งอยู่ด้านหลังชม.</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 22:31:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">77748c27b8e04d3a978e26476117a82b0bf50607</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/cfeb3362-6a1c-4c77-bb6a-a1895862b950_a1f246bd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงงานมากขึ้นแต่มลพิษน้อยลง: การปฏิวัติเทคโนโลยีสีเขียวของจีนทำงานอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3324409/more-factories-less-pollution-how-chinas-green-tech-revolution-works?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงเกือบสองทศวรรษที่เขาทำงานเป็นนักวิจัยด้านสิ่งแวดล้อม Ma Jun ได้เห็นการปรับปรุงสิ่งแวดล้อมที่เร็วที่สุดในโลกในปี 2006 เขาได้ก่อตั้งสถาบันกิจการสาธารณะและสิ่งแวดล้อม (IPE) ซึ่งเป็นองค์กรวิจัยด้านสิ่งแวดล้อมที่ไม่แสวงหาผลกำไรที่ตั้งอยู่ในกรุงปักกิ่งในขณะนั้นข้อมูลที่รวบรวมโดยองค์กรของเขาแสดงให้เห็นว่าประมาณร้อยละ 28 ของประเทศแหล่งน้ำที่มีการตรวจสอบ</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9170867da77d688773ebf0527ab54381ede75c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/c2978610-87a6-4bcc-bb26-d5bcd48e5ba4_d754e90f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การชุมนุมเสมือนจริงของ Brics สั่นคลอนเมื่อสมาชิกดูเหมือนจะทำให้สงครามการค้าในสหรัฐอเมริการุนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3324806/brics-virtual-rally-falters-members-appear-leery-exacerbating-us-trade-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกของประเทศ Brics เข้าสู่ระบบการประชุมสุดยอดเสมือนจริงในวันจันทร์ที่ประชุมโดยประธานาธิบดีบราซิล Luiz Inacio Lula da Silva ตั้งใจที่จะยืนหยัดต่อต้านสงครามการค้าที่ทวีความรุนแรงขึ้นของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์แต่การออกนอกบ้านที่ประกอบขึ้นอย่างรวดเร็วกลับกลายเป็นการออกกำลังกายด้วยความระมัดระวังเนื่องจากน้ำหนักที่หนักของกลุ่มประเทศบราซิลและอินเดียพยายามที่จะคัดท้ายให้พ้นจากการสร้างความโกรธเคืองให้กับ "America-first" LEA</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 21:33:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e7be843d0da57d101cf206af2366f2e2b91f91e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/b502aad3-f288-4229-ab60-c41ffb805540_cc0bf69e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คิมจองอึนคว้าชัยชนะทางการทูตครั้งใหญ่ในปักกิ่งได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3324635/how-kim-jong-un-notched-big-diplomatic-win-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลากว่าทศวรรษที่ชื่อคิมจองอึนมีความหมายเหมือนกันกับรัฐที่โดดเดี่ยวและมีปัญหาทางเศรษฐกิจแม้จะมีอาวุธนิวเคลียร์แต่เกาหลีเหนือก็ถูกประชาคมระหว่างประเทศเพิกถอนจากการเป็นผู้เล่นรายย่อยในเวทีโลกมานานแล้วการรับรู้นั้นได้เปลี่ยนไปแล้วขณะที่คิมยืนเคียงข้างประธานาธิบดีรัสเซียวลาดิเมียร์ปูตินและประธานาธิบดีจีนสีจิ้นผิงที่ชิน</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a881b1fa9f8d121e3697e43f314b0f0e876be13b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/ae8d6b1a-9fe4-49e9-9a13-0ec1c65abe1d_4fe98e43.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคเดโมแครตเปิดเผยบันทึกวันเกิดที่ถูกกล่าวหาของทรัมป์กับเอปสไตน์ที่มีภาพเปลือย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324805/democrats-release-trumps-alleged-birthday-note-epstein-featuring-naked-drawing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บันทึกลามกอนาจารที่ถูกกล่าวหาจากประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ที่อวยพรวันเกิดของเจฟฟรีย์เอปสไตน์ผู้กระทำผิดทางเพศในช่วงปลายปีและพาดพิงถึง "ความลับที่ยอดเยี่ยม" ของพวกเขาได้รับการเผยแพร่เมื่อวันจันทร์โดยฝ่ายนิติบัญญัติของพรรคเดโมแครตหลังจากที่ประธานาธิบดีสหรัฐฯปฏิเสธว่ามันมีอยู่พรรคเดโมแครตในคณะกรรมการกำกับดูแลของสภาผู้แทนราษฎรสหรัฐอเมริกาซึ่งกำลังตรวจสอบการสืบสวนคดีอาญาเกี่ยวกับนักการเงินที่น่าอับอายได้ตีพิมพ์</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 20:03:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30548952c3964874a8578503b3d75abf43844347</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/63b1df3d-36ed-44cc-b8d1-fba992500572_ec9eedbf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
