<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ถ้าพระเยซูประสูติในอเมริกาตอนนี้ ': การประสูติของคริสตจักรท้าทายนโยบาย ICE</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335380/baby-jesus-zip-tied-ice-political-nativity-scene-challenges-trump-immigration-policies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มารดาแมรีสวมหน้ากากช่วยหายใจเพื่อป้องกันตัวเองจากแก๊สน้ำตาพระเยซูทารกที่มีซิปมัดมือห่อด้วยผ้าห่มบางๆที่มีลักษณะเหมือนอลูมิเนียมฟอยล์นายร้อยสวมหน้ากากพร้อมแว่นกันแดดและเสื้อกั๊กสีเขียวที่มีป้ายกำกับว่า "น้ำแข็ง" นี่คือวิธีที่โบสถ์ Lake Street Church of Evanston ในชานเมืองชิคาโกเลือกที่จะประกอบฉากการประสูติในช่วงเทศกาลคริสต์มาสคริสตจักรและผู้นำได้รับเสียงร้อง</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:12:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60130c18f8a837e7e586c4cb444e619a25f37d86</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/72dffc8b-7355-4384-83eb-9c37558235dc_27b1fb09.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>10 ภาพ 10 วันโศกนาฏกรรมไฟไหม้ไทโปของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335330/10-pictures-10-days-hong-kongs-tai-po-tragedy-citys-deadliest-fire-decades?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตามที่ฮ่องกงนับเป็นเวลา 10 วันนับตั้งแต่เกิดเพลิงไหม้ร้ายแรงที่ศาลหวังฟุกของ Tai Po เราได้รวบรวมภาพ 10 ภาพจากช่างภาพ Post ที่แสดงให้เห็นว่าไฟเกิดขึ้นได้อย่างไรและชาวฮ่องกงมารวมตัวกันเพื่อไว้อาลัยให้กับผู้ที่สูญเสียชีวิตและช่วยเหลือผู้อยู่อาศัยที่สูญเสียบ้านและคนที่พวกเขารักคลิกที่นี่เพื่อดูภาพเพิ่มเติมเกี่ยวกับไฟใต้โปและผลที่ตามมา</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:11:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">107dc0891617447ecacc3ce2b057bef0c513e461</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/88b4f56c-83cb-4a2a-b694-aec976e476e6_d84aa63f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายผู้อยู่เบื้องหลังชิป 99%: เถ้าถ่านของ Chih-Tang Sah ในตำนานเซมิคอนดักเตอร์ออกจากสหรัฐอเมริกาไปยังประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335260/man-behind-99-chips-semiconductor-legend-chih-tang-sahs-ashes-leave-us-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เถ้าถ่านของตำนานไมโครอิเล็กทรอนิกส์ Chih-Tang Sah (Sa Zhitang) ซึ่งมีสิ่งประดิษฐ์รองรับชิปเซมิคอนดักเตอร์สมัยใหม่เกือบทั้งหมดได้ถูกส่งจากสหรัฐอเมริกาไปยังมณฑลฝูเจี้ยนของบรรพบุรุษของเขาทางตะวันออกเฉียงใต้ของจีนเพื่อฝังศพ Sah และผู้ร่วมงานของเขา Frank Wanlass ’ข้อเสนอของทรานซิสเตอร์เซมิคอนดักเตอร์โลหะออกไซด์เสริม (CMOS) วางรากฐานสำหรับการพัฒนาพลังงานต่ำในปีพ.</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:03:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e92f079a3c8664c83c7d564fd2932a924ccc228</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/5f6635de-67e7-4dd1-866f-7e7babddd05e_2d5d718c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ก่อตั้งของหัวเว่ยทำการขุดอย่างละเอียดอ่อนในการแสวงหาที่สูงส่งใน AI โดยสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3335341/different-strokes-huaweis-founder-makes-subtle-dig-lofty-pursuits-ai-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาและจีนกำลังแสวงหาปัญญาประดิษฐ์ใน "ทิศทางที่แตกต่างกัน" และไดเวอร์เจนซ์กำลังสะท้อนให้เห็นในกลยุทธ์ที่รัฐบาลและบริษัทต่างๆกำลังนำมาใช้ตามที่ผู้ก่อตั้งของหนึ่งในนักลงทุนด้านเทคโนโลยีที่ใหญ่ที่สุดในโลกสหรัฐฯกำลังมุ่งเน้นไปที่พลังซุปเปอร์คอมพิวเตอร์และโมเดลขนาดใหญ่ในการแสวงหาปัญญาประดิษฐ์ทั่วไป (AGI) และ</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d988a6002dc201bd53353b7d82826e08d83ed973</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/2d6cb9a2-9589-419b-9409-4c29b6e189e6_ae58156f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักการศึกษาชาวฮ่องกงเรียกร้องให้มีการรับสมัครที่ไม่ใช่ท้องถิ่นท่ามกลางการลดลงของชั้นเรียนแบบฟอร์มหนึ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3335402/hong-kong-educators-call-non-local-admissions-amid-decline-form-one-classes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงเรียนมัธยมศึกษาในฮ่องกงมีการเรียนการสอนแบบฟอร์มหนึ่งน้อยลง 15 ครั้งในปีการศึกษานี้โดยแจ้งให้ตัวแทนภาคอุตสาหกรรมเรียกร้องให้รัฐบาลอนุญาตให้สถาบันที่ได้รับทุนสาธารณะลงทะเบียนนักเรียนนอกท้องถิ่นเพื่อตอบสนองต่อการลดลงของจำนวนนักเรียนจำนวนชั้นเรียนแบบฟอร์มหนึ่งในปีการศึกษานี้ที่ 381 โรงเรียนรัฐบาลและโรงเรียนที่ได้รับความช่วยเหลือที่เข้าร่วมในระบบการจัดสรรลดลงเหลือ 1,487 จาก 1,502 ล.</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:37:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e68903d6654184d63bc67dde6e1906eaea47fd4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/e951187b-195b-4963-8ada-4e40b0915687_b56b430b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
