<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>งบประมาณ 782 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเป็นสถิติของญี่ปุ่นเพื่อเพิ่มอำนาจการยิงทางทหารอัตราเงินเฟ้อที่เชื่อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3337764/japans-record-us782-billion-budget-boost-military-firepower-tame-inflation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลญี่ปุ่นเมื่อวันศุกร์ได้อนุมัติงบประมาณที่บันทึกไว้สำหรับปีงบประมาณที่กำลังจะมาถึงเพื่อจ่ายทุกอย่างตั้งแต่การใช้จ่ายด้านการป้องกันที่ใหญ่ขึ้นไปจนถึงการทำให้ค่าใช้จ่ายประกันสังคมสูงขึ้นเนื่องจากอัตราเงินเฟ้อยังคงมีอยู่งบประมาณ 122.3 ล้านล้านเยน (782,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) สำหรับปีงบประมาณตั้งแต่เดือนเมษายน 2026 จะรวมค่าใช้จ่ายในการป้องกันประเทศประมาณ 9 ล้านล้านเยนเนื่องจากนายกรัฐมนตรี Sanae Takaichi มีเป้าหมายที่จะเร่ง</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 04:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">81e3613d70ea30ecd44639cc1d565a6c169b84f3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/f09128a5-8bbd-4c9b-9bcc-07891959be90_9b3e80f6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสาบานว่าจะสู้ต่อไปหลังจากสถิติจำนวน ‘เสือ‘ ที่ติดอยู่ในการทุจริตสุทธิ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337759/china-vows-keep-fight-after-record-number-tigers-caught-corruption-net?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคคอมมิวนิสต์ที่ปกครองจีนได้ให้คำมั่นว่าจะพยายามต่อสู้กับการทุจริตในปีหน้าหลังจากที่เจ้าหน้าที่ระดับสูง 63 คนซึ่งเป็นที่รู้จักกันในชื่อ "เสือ" ได้รับการสอบสวนเกี่ยวกับความสงสัยในการปลูกถ่ายอวัยวะในปี 2025 ในระหว่างการประชุมเมื่อวันพฤหัสบดีหน่วยงานที่มีอำนาจตัดสินใจสูงสุด Politburo ยังได้หารือเกี่ยวกับแผนการปรับปรุงความประพฤติภายในพรรคเสริมสร้างความซื่อสัตย์และการปลูกถ่ายต่อสู้อายุข่าวอย่างเป็นทางการ</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 04:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d3348e5ea319bc244e384d1712778900444dc413</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/04aa52a3-3d37-488a-8df5-61ea0020051e_1c783b08.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิต C919 ของจีนจับมือกับ China Eastern ด้วยรูปแบบที่แตกต่างกันมากขึ้นในบัตร: แหล่งที่มา</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3337728/chinas-c919-maker-teams-china-eastern-bigger-variant-cards-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตเครื่องบินของรัฐของจีนตั้งใจที่จะแทนที่เครื่องบินเจ็ทเรือธงผ่านความร่วมมือกับผู้ให้บริการรายใหญ่ในประเทศเพื่อตอบสนองความต้องการของตลาดที่เพิ่มขึ้นสำหรับประเภทแคบๆที่ใหญ่ขึ้นตามแหล่งข่าวบริษัทเครื่องบินพาณิชย์แห่งประเทศจีน (COMAC) ได้ลงนามในข้อตกลงกับสายการบินไชน่าอีสเทิร์นแอร์ไลน์เมื่อสัปดาห์ที่แล้วเพื่อกระชับความร่วมมือรวมถึงรูปแบบการขยายของ C919 ทางเดินเดี่ยวที่จะ</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 04:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61da5e511dde1127c74dc1fbf7c30e8ef42fd8db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/d1c51f3c-b0d3-48e8-99cc-2b5be78385bc_e66b8f05.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิกฤตชาวโรฮีนจารุนแรงขึ้นเมื่อการเลือกตั้งในเมียนมาร์ไม่มีความหวังที่จะกลับมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3337690/rohingya-crisis-deepens-myanmar-election-offers-no-hope-return?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ราชิดเดินทางถึงลังกาวีในมาเลเซียหลังจากผ่านไปหลายสัปดาห์ในทะเลด้วยเรือประมงที่อัดแน่นไปด้วยสิ่งที่ไม่พึงประสงค์ของเมียนมาร์: ชาวมุสลิมโรฮิงญาถูกขับไล่โดยทหารและกองทัพพุทธชาติพันธุ์ที่ทำลายหมู่บ้านของพวกเขาหนึ่งทศวรรษที่ผ่านมาเด็กอายุ 14 ปีได้เห็นเรือนับไม่ถ้วนมาถึงเกาะในช่วงหลายปีที่ผ่านมาในขณะที่ชุมชนไร้สัญชาติของเขายังคงหลบหนีจากการประหัตประหาร “เราไม่ได้เลือกเพราะมาเลเซีย</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95824cca9907850cf4e47997e638d465352147f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/b1f4b47c-2dc9-4dde-bc56-822ee2204c91_6c1f60a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีปัดขนตาใส่ขยะสาธารณะ: ‘อย่าทำให้มาเลเซียอับอาย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337757/minister-lashes-out-public-litterers-dont-embarrass-malaysia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีมาเลเซียกล่าวว่าเป็นเรื่องที่ยอมรับไม่ได้สำหรับการทิ้งขยะสาธารณะที่ยังคงเป็นปัญหาที่ลุกลามในขณะที่เขาแสดงความกังวลอย่างรุนแรงเกี่ยวกับสภาพความสะอาดของเมืองในประเทศในแถลงการณ์เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมานายงากมิงรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการเคหะและรัฐบาลท้องถิ่นได้เน้นย้ำถึงประเด็นการทิ้งขยะอย่างต่อเนื่องโดยเฉพาะในใจกลางเมืองและพื้นที่สาธารณะ “ได้โปรดหยุดทิ้งขยะ [และ] อย่าทำให้มาลต้องอับอาย</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 02:54:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9fb388900a41c4fa8c6240925a4fbbd7472da9ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/33c54b19-b513-444d-ad9b-9ab5a25f1f30_de368e21.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
