<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หลังจากการยึดเวเนซุเอลาของทรัมป์นักลงทุนของจีนเตรียมพร้อมสำหรับยุคแห่งความวิตกกังวลในละตินอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3338730/after-trumps-venezuela-takeover-chinas-investors-prep-latin-american-era-anxiety?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าบริษัทจีนที่ดำเนินงานในละตินอเมริกากำลังเผชิญกับความไม่แน่นอนมากกว่าการแตกหักอย่างกะทันหันเนื่องจากวอชิงตันเคลื่อนไหวเพื่อยืนยันการครองอำนาจในซีกโลกตะวันตกอีกครั้งหลังจากการขับไล่ประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรของเวเนซุเอลาความรู้สึกระมัดระวังนี้เกิดขึ้นท่ามกลางความพยายามของสหรัฐที่เข้มงวดขึ้นในการยับยั้งการดำเนินงานของจีนในด้านทรัพยากรเชิงกลยุทธ์โครงสร้างพื้นฐานและการค้าทั่วโลก</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 06:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d7e3fa19caee63048da35c4917d060626067501</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/9152cd24-8413-4cd5-8a63-26ebb5d70280_d20ea67d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สกีรีสอร์ทในจีนมีบริการวันเกิดมูลค่า 700 $ ซึ่งผู้สอนจะพาผู้เข้าพักที่เป็นผู้หญิงลงจากทางลาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3337715/china-ski-resort-offers-us700-birthday-service-where-instructors-carry-women-guests-down-slope?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สกีรีสอร์ทแห่งหนึ่งในภาคตะวันออกเฉียงเหนือของจีนได้ก่อให้เกิดการโต้เถียงออนไลน์เกี่ยวกับวิดีโอที่แสดงให้เห็นผู้สอนที่พาแขกผู้หญิง "สไตล์เจ้าหญิง" ลงจากเนินเขาซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของแพ็คเกจวันเกิดผู้หญิงคนหนึ่งที่ระบุว่าเป็นจ้าวเพิ่งโพสต์ออนไลน์เกี่ยวกับการฉลองวันเกิดของเธอที่สกีรีสอร์ทเอเชียตะวันออกเฉียงเหนือในเสิ่นหยางมณฑลเหลียวหนิงสถานที่จัดงานมีขนาดใหญ่ที่สุดในจังหวัดและมีการวิ่งเล่นสกีมากที่สุดในปีพ.</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95909feb041aecf1b847da0a94b4014ea9abc262</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/aea4ff1e-d8d4-4de9-98fb-417be80abaa8_8f1d5f57.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตนายพลฟิลิปปินส์ที่เรียกร้องให้ทหารไปที่ทะเลทรายมาร์กอสที่ถูกจับกุมในข้อหายุยงปลุกปั่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338739/philippine-ex-general-who-urged-troops-desert-marcos-arrested-sedition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตนายพลของกองทัพอากาศฟิลิปปินส์ที่ถูกกล่าวหาว่าสนับสนุนให้กองทัพละทิ้งประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์กอส Jnr ถูกจับกุมในข้อหาปลุกปั่นในวันจันทร์ที่สนามบินนานาชาติของกรุงมะนิลาโรมิโอโปกีซซึ่งได้เรียกร้องให้กองกำลังติดอาวุธ "ถอนการสนับสนุน" จากมาร์กอสท่ามกลางเรื่องอื้อฉาวการทุจริตที่ลุกลามถูกตำรวจควบคุมตัวหลังจากกลับจากวันหยุดในประเทศไทย</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:50:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f20d467217a93c3f5a5e7ec7445c81fe8d11d38</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/0afc44be-2e98-4ee5-ae5a-d95022752ff8_a62b7bbe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำเตือนเกี่ยวกับการเก็บเกี่ยวพร็อกซีในฮ่องกงท่ามกลางการปราบปรามการทุจริตการปรับปรุง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3338737/warning-over-proxy-harvesting-hong-kong-amid-renovation-corruption-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของบ้านในฮ่องกงควรระมัดระวังการส่งมอบสิทธิออกเสียงให้กับคนแปลกหน้าผู้เชี่ยวชาญด้านการจัดการทรัพย์สินและสมาชิกสภานิติบัญญัติได้เตือนว่าการเก็บเกี่ยวพร็อกซียังคงเป็นภัยคุกคามอย่างรุนแรงต่อความปลอดภัยของอาคารท่ามกลางการปราบปรามการทุจริตครั้งใหญ่คำเตือนเกิดขึ้นเมื่อวันจันทร์ท่ามกลางการตรวจสอบอย่างละเอียดเกี่ยวกับการจัดการอาคารหลังจากเกิดไฟไหม้ร้ายแรงเมื่อปีที่แล้วที่ศาลวังฟุกของไทโป</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:40:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c21ca6d8e73f90a7c71a3f71b7fa864764d3f1d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/24c20331-30d6-4c62-a6b1-ea85fd28d29c_e611ba94.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์ AI ออกจากสหรัฐอเมริกาไปยังประเทศจีนผู้ช่วยแม่บ้านในเอเชีย: 5 วันหยุดสุดสัปดาห์อ่านที่คุณพลาดไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3338713/ai-scientist-leaves-us-china-domestic-helpers-asia-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากข่าวของเราเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับข้อมูลเกี่ยวกับข่าวทั่วเอเชียและอื่นๆหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ‘หยุดโค่นล้มระบอบการปกครองของเวเนซุเอลา ': จีนเรียกร้องให้สหรัฐฯปล่อยตัวมาดูโรจีนได้แสดง “ความกังวลอย่างจริงจัง” เกี่ยวกับการจับกุมและการบังคับถอดถอนผู้นำเวเนซุเอลาของสหรัฐฯโดยเรียกร้องให้วอชิงตัน</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:06:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b61c16bc277cce00a8c18c51b5123c839cec970b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/2bd5738e-c248-466a-8046-3658b8ed45e8_a74bbfb5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
