<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปฏิบัติการซานตาคลอสช่วยมูลนิธิชอว์ของฮ่องกงยกระดับองค์กรการกุศลขนาดเล็ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336676/operation-santa-claus-helps-hong-kongs-shaw-foundation-uplift-smaller-charities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในองค์กรการกุศลที่ใหญ่ที่สุดในเอเชียมูลนิธิชอว์ (Shaw Foundation) ได้ให้คำมั่นว่าจะให้การสนับสนุนองค์กรการกุศลขนาดเล็กในฮ่องกงต่อไปและกระตุ้นให้สาธารณชนทำเช่นเดียวกันหลังจากบริจาคเงินจำนวนมากให้กับผู้ที่ตกเป็นเหยื่อของไฟมหันตภัยในเดือนที่แล้วใน Tai Po มูลนิธิได้บริจาคเงินจำนวน 20 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (2.6 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อช่วยเหลือผู้ประสบอัคคีภัยที่ศาลวังฟุกซึ่งเกิดขึ้นเมื่อเดือนพฤศจิกายน</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 02:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a99d11aee96a6a628af074b3ab287bb541f92a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/04f80701-29d5-4a06-a5af-7d9ada4b1028_96e50344.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ชายผิดหวังกับเกาหลีใต้มากขึ้นแสวงหาความสมดุลระหว่างชีวิตกับการทำงานและความรักในญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3336696/frustrated-south-korea-more-men-seek-work-life-balance-and-love-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ชายเกาหลีใต้จำนวนมากขึ้นกำลังมองหาที่ญี่ปุ่นไม่เพียงแต่สำหรับการจ้างงานแต่ยังสำหรับการแต่งงานโดยสิ่งที่พวกเขาเห็นว่าเป็นสภาพความเป็นอยู่ที่มีเสถียรภาพมากขึ้นเมื่อเทียบกับตลาดงานที่ยากลำบากของเกาหลีใต้และความคาดหวังในการแต่งงานที่ต้องการตามรายงานของ Shueisha Online สื่อญี่ปุ่นจำนวนชาวเกาหลีใต้ที่แสวงหางานทำหรือการตั้งถิ่นฐานถาวรในญี่ปุ่นเพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่อง</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 02:13:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a07c69d60f18002576236d1b3220f5cca835295c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/a50562c8-3e8a-434e-812d-e156d61e41c2_0536e51c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิชาการเตือนว่างานวิจัยของจีนอาจเป็น ‘ความเจริญรุ่งเรืองที่ผิดพลาด'</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336669/chinas-research-paper-boom-could-be-false-prosperity-academician-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชั้นนำได้วิพากษ์วิจารณ์วัฒนธรรมการวิจัยที่ขับเคลื่อนด้วยทรัพยากรมากขึ้นของจีนอย่างรวดเร็วโดยเตือนว่าการพึ่งพาเงินทุนสะสมกำลังคนและข้อมูลจำนวนมากสำหรับผลผลิตทางวิทยาศาสตร์นั้นไม่มีประสิทธิภาพและบ่อนทำลายนวัตกรรมที่แท้จริงจางหงนักชีววิทยาเซลล์อาวุโสของสถาบันชีวฟิสิกส์ในกรุงปักกิ่งและสมาชิกของสถาบันวิทยาศาสตร์จีนกล่าวประณามสิ่งที่เขาเรียกว่า “a</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 02:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ccf338d084973cc4241f2fabc00d5f7ebfa38b88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/39cb8aab-8f90-487a-aec6-2f613b6fd8cb_7ceefff7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ได้รับบาดเจ็บ 3 คนอพยพกว่า 100 คนหลังเกิดไฟไหม้ในแฟลตฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336694/3-injured-over-100-evacuated-after-fire-breaks-out-hong-kong-flat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้ได้รับบาดเจ็บ 3 คนและอีกกว่า 100 คนได้รับการอพยพหลังจากเกิดเพลิงไหม้ซึ่งเชื่อว่าเกิดจากการจุดธูปและเกิดขึ้นในแฟลตฮ่องกงเมื่อวันพุธมีรายงานว่าไฟไหม้ในเวลาประมาณ 2.30 น. ในแฟลตที่สวน Prime View บนเส้นทาง King Fung ใน Tuen Mun และถูกดับในเวลาต่อมาตามที่ตำรวจสงสัยว่าเปลวไฟเกิดจากหญิงอายุ 40 ปีเผาเตา</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 01:56:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5baef0cfd3e1a42d163d3bccd1eb6657fee72c55</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/ca74ef61-b1ff-45fe-a20e-19d044d61c33_74c9178b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จุดจบของการเคลื่อนไหวเพื่อประชาธิปไตยของฮ่องกง? ยังมีความหวัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3336471/end-road-hong-kongs-democracy-movement-theres-still-hope?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคเดโมแครตของฮ่องกงได้ประกาศสิ่งที่หลายคนคาดหวังมาระยะหนึ่งแล้วว่าจะยุบพรรคสำหรับพรรคนี่คือจุดเริ่มต้นของจุดจบสำหรับคนอื่นๆคำถามยังคงอยู่: นี่เป็นการสิ้นสุดของขบวนการประชาธิปไตยในฮ่องกงหรือไม่? สิ่งหนึ่งที่แน่นอนคือการตายของพรรคจะเป็นจุดสิ้นสุดของยุคหนึ่งเมื่อความคิดของกลุ่มความกดดันในยุคอาณานิคมกำหนดภารกิจเพื่อ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76bcee401ef107f1347f1b719462b551203d5493</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/0a322678-323f-4bed-b111-2f83ea0ed3ec_d1c9f9f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
