<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แหล่งข่าวบอกว่าช่างทำชิป CXMT จับตามองที่พักในเซี่ยงไฮ้ 42,000 ล้านเหรียญสหรัฐฯ ($ 42,000 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3329798/chipmaker-cxmt-eyes-us42-billion-shanghai-listing-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ChangXin Memory Technologies (CXMT) ผู้ผลิตชิปหน่วยความจำของจีนวางแผนเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไปครั้งแรก (IPO) ในเซี่ยงไฮ้ทันทีที่ไตรมาสแรกของปีหน้าโดยคาดว่าจะมีการประเมินมูลค่าสูงถึง 300,000 ล้านหยวน (42.12 พันล้าน $) ตามสองแหล่งข้อมูลที่สรุปเกี่ยวกับเรื่องนี้ก่อตั้งขึ้นในปี 2016 ด้วยการสนับสนุนจากรัฐบาล CXMT เป็นผู้นำในการผลักดันเชิงกลยุทธ์ของจีนเพื่อสร้างรากฐานในตลาด DRAM ทั่วโลกที่ครองตลาดมาอย่างยาวนาน</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:08:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a69935c42f70e42a1fde7b2aaf0356fbd23d4217</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/e9e7c8b1-e784-4823-a5a7-8d1517fe6ac0_27673bc8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมนักวิทยาศาสตร์ชั้นนำของจีนจึงเตือนประชาชนให้ต่อต้าน ‘ความวุ่นวาย’ ต่อความก้าวหน้าของประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3329774/why-leading-chinese-scientist-warned-public-against-hubris-over-countrys-advances?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวจีนได้รับการกระตุ้นให้ "สงบและเป็นกลาง" เกี่ยวกับความก้าวหน้าของประเทศในอาวุธที่ทันสมัยโดยนักวิทยาศาสตร์จรวดที่มีประสบการณ์ซึ่งเตือนว่า "ยังคงต้องใช้ความพยายามอย่างมาก" จรวดขั้นสูงมากมายรวมถึงขีปนาวุธข้ามทวีปที่ปรากฏในขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะของเดือนที่แล้วในกรุงปักกิ่งพร้อมกับอาวุธไฮเทคอื่นๆสร้างความสนใจให้กับสาธารณชนเป็นอย่างมาก</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56050a0b6a91ac806d22fa7d19b18072629d1224</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/48770892-d439-4704-861d-28c9f42be4f3_865e95d5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘แสงสว่างในวันที่มืดมนที่สุดของเรา ': แม่ของเด็กนักเรียนมาเลเซียที่ถูกฆ่าย้ายโดยการสนับสนุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3329796/grieving-mum-malaysian-teen-murder-victim-thanks-king-and-queen-support?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Wong Lee Ping แม่ผู้โศกเศร้าของ Yap Shing Xuen วัย 16 ปีซึ่งการฆาตกรรมที่โหดร้ายในวันที่ 14 ตุลาคมทำให้มาเลเซียตกตะลึงได้แสดงความขอบคุณอย่างสุดซึ้งสำหรับการสนับสนุนชุมชนที่หลั่งไหลเข้ามาโดยอธิบายว่าเป็นสัญญาณแห่งแสงสว่างในช่วงเวลาที่มืดมนที่สุดของเรา “เรารู้สึกซาบซึ้งและถ่อมตนอย่างแท้จริงจากการหลั่งไหลของความรักการสนับสนุนและการปรากฏตัวจากพวกคุณทุกคนในช่วงเวลาที่เจ็บปวดนี้การดูแลของคุณได้รับการ ligh</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:56:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4127bd56d250df1bfdc2addbcb21830b61b45f33</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/80821477-5035-4830-aee5-9f92a2111f39_bf49f8c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จูบแล้วลา: ซาร์โคซีอดีตประธานาธิบดีของฝรั่งเศสเข้าคุกเพื่อประกาศความบริสุทธิ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329795/kiss-then-goodbye-frances-ex-president-sarkozy-enters-jail-proclaiming-innocence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตประธานาธิบดีของฝรั่งเศส Nicolas Sarkozy กลายเป็นอดีตหัวหน้าของรัฐในสหภาพยุโรปคนแรกที่ถูกจำคุกเมื่อวันอังคารประกาศความบริสุทธิ์ของเขาในขณะที่เขาเข้าไปในคุกในปารีสผู้นำฝ่ายขวาของฝรั่งเศสตั้งแต่ปี 2007 ถึง 2012 ถูกตัดสินว่ามีความผิดในเดือนที่แล้วในการแสวงหาทุนจากลิเบียของ Muammar Gaddafi สำหรับการรณรงค์ที่เห็นเขาได้รับเลือกชายวัย 70 ปีซึ่งได้ยื่นอุทธรณ์คำพิพากษาได้ออกจากบ้านของเขาและ</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:54:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c818f74bec230222c29162a5b0e616ba01b3806</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/929f5b21-ab4a-4b24-944d-0bbb256ea267_2239dcb4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเป็นศูนย์กลางการบินสำหรับ Greater Bay Area นอกเหนือจาก: หัวหน้าการท่าอากาศยาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3329792/hong-kong-aviation-hub-greater-bay-area-and-markets-beyond-airport-authority-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สนามบินนานาชาติฮ่องกง (HKIA) พร้อมที่จะทำหน้าที่เป็นโครงสร้างพื้นฐานที่สำคัญสำหรับ Greater Bay Area (GBA) และตลาดนอกเหนือจากนี้เนื่องจากบริษัทจีนจำนวนมากขยับขยายไปทั่วโลกในทศวรรษหน้าตามการเปิดเผยของหัวหน้าการท่าอากาศยานของเมือง “เราต้องไม่เห็น HKIA เป็นเพียงสนามบินสำหรับฮ่องกง” Fred Lam Tin-fuk ประธานการท่าอากาศยานกล่าวในการกล่าวสุนทรพจน์</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:44:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c1d6581d6a112636ace9a6eb5a85ca58f4f0ed5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/5d489b2d-acef-4cdc-9283-5a5bf7fc8af5_09e3a4f4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
