<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ต้องการรูปถ่ายข้อตกลงสันติภาพไทย - กัมพูชาในการประชุมสุดยอดอาเซียนด้วยเหตุผลของโนเบล</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3328148/trump-wants-thai-cambodian-peace-deal-photo-op-asean-summit-boost-nobel-ambitions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯได้ขอเป็นประธานในการลงนามในข้อตกลงสันติภาพระหว่างกัมพูชาและไทยเมื่อเขาเข้าร่วมการประชุมสุดยอดอาเซียนที่กรุงกัวลาลัมเปอร์ในปลายเดือนนี้ตามแหล่งข้อมูลของรัฐบาลและทางการทูตสี่แห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้หวังที่จะเจรจาสัมปทานเพื่อลงโทษภาษีที่กำหนดโดยวอชิงตันเมื่อพวกเขาพบกันในเมืองหลวงของมาเลเซียตั้งแต่วันที่ 26 -28 ตุลาคมโดยเพิ่มนัยสำคัญ</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 12:07:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f78ca6e53b247157295d69bc45c677cb22145ce6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/895186c5-c04f-4d5e-ae8b-c8f5c8888bf3_badf7349.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘Chi Po-lin‘ ดาวเทียมกลุ่มดาวของไต้หวันเองสำหรับการเปิดตัวในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3328142/taiwan-made-constellation-satellite-chi-po-lin-heads-high-stakes-us-launch?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันพร้อมที่จะส่งดาวเทียมกลุ่มดาวสังเกตการณ์ที่ผลิตในท้องถิ่นดวงแรกในสหรัฐในช่วงปลายปีนี้ซึ่งเป็นสัญญาณสำคัญสำหรับโครงการอวกาศที่ล้าหลังการเคลื่อนไหวดังกล่าวถือเป็นก้าวสำคัญสำหรับเกาะในการแข่งขันทางอวกาศระดับโลกที่มีอำนาจเหนือจีนแผ่นดินใหญ่มากขึ้นเรื่อยๆซึ่งกำลังก้าวหน้าอย่างรวดเร็วการเปิดตัวดาวเทียม Chi Po-lin ซึ่งตั้งชื่อตามชาวไต้หวันผู้ล่วงลับ</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 12:04:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e5170b878928a8e9aafb5b60a069eb9d028b53a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/937f8f0a-4813-4898-a808-106ad937caff_65369a54.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาคารถล่มในใจกลางกรุงมาดริดรายงานจากสื่อท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328147/building-collapses-central-madrid-local-media-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาคารบางส่วนพังถล่มลงมาในใจกลางกรุงมาดริดใกล้กับโรงอุปรากรเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันอังคารมีผู้ได้รับบาดเจ็บ 3 คนและอีก 1 คนอยู่ในอาการสาหัสและเจ้าหน้าที่ดับเพลิงได้ส่งสุนัขดมกลิ่นเพื่อค้นหาผู้สูญหายตำรวจกล่าว Varias dotaciones de @ BomberosMad trabajando en C/Hileras tras derrumbe de varios forjados en un edificio en obras Desplegado un dispositivo de @ SAMUR_</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 12:01:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2eae785d7e04ce89a1bd56124a4c403c589f8ea1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/11e1f860-8f2b-444b-bda0-dadee8a0c9b1_d805b9ee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>น่าทึ่งและน่าประหลาดใจเมื่อพิพิธภัณฑ์อวกาศฮ่องกงเปิดให้บริการในปี 1980 – SCMP archive</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328131/awe-and-wonder-hong-kong-space-museum-opens-1980-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บทความนี้เผยแพร่ครั้งแรกเมื่อวันที่ 8 ตุลาคม 1980 โดย Staff Reporter Space Museum bowls Sir Jack หัวหน้าเลขานุการ Sir Jack Cater ไม่เพียงแต่ "หลงใหล" โดยพิพิธภัณฑ์อวกาศฮ่องกงซึ่งเขาประกาศเปิดเมื่อวันอังคาร (7 ตุลาคม 1980) – เขา "ค่อนข้างตกตะลึง" เขาพูดติดตลกว่าครั้งแรกที่เขาเห็นแลนด์มาร์ครูปโดมริมน้ำเขาคิดว่าเป็น “ของประธาน (สภาเมือง</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 11:40:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65dabfcec17471e30fc2649987d300335b7cf805</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/fc2199e9-98fb-455a-bb6a-842600351a89_f368367a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายคนหนึ่งจมน้ำหลังจากกระโดดลงจากเรือที่ไม่เสถียรระหว่างทริปตกปลาในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328143/man-drowns-after-jumping-unstable-boat-during-hong-kong-fishing-trip?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งจมน้ำหลังจากกระโดดลงจากเรือที่ล้มเหลวและเริ่มลงประกาศในระหว่างการเดินทางตกปลาในน่านน้ำนอกดินแดนใหม่ทางตะวันออกของฮ่องกงนักตกปลาวัย 47 ปีและเพื่อนของเขาออกเดินทางไปตามแม่น้ำ Lam Tsuen บนเรือสำเภายาวเจ็ดเมตร (23 ฟุต) ในเวลาประมาณ 22.30 น. ของวันจันทร์ในช่วงเทศกาลกลางฤดูใบไม้ร่วงและมุ่งหน้าไปยังน่านน้ำนอกวัด Lo Fu ในช่อง Tolo ประมาณ 12 กม. (7.</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 11:31:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c7962284a7b18ee7b3ec196cbc185fe203382aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/deacbc8c-0f0f-4c20-a68a-d681d57714fd_6baeafa8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
