<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เรือจู่โจมสะเทินน้ำสะเทินบกที่บรรทุกโดรนของจีนคาดว่าจะเริ่มการทดลองในทะเล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3327143/chinas-drone-carrying-amphibious-assault-ship-sichuan-expected-start-sea-trials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือจู่โจมสะเทินน้ำสะเทินบกที่บรรทุกโดรนลำแรกของจีนคือเสฉวนคาดว่าจะเริ่มการทดลองในทะเลเร็วๆนี้หลังจากการเปิดตัวภาพใหม่ของเรือภาพที่เผยแพร่ในโซเชียลมีเดียแสดงให้เห็นว่าฝาครอบถูกถอดออกจากการตีลังกาปล่อยไฟฟ้าของ Type 076 และเห็นได้ชัดว่ามีการติดตั้งระบบเรดาร์ทำให้เกิดการคาดเดาว่าเรือพร้อมสำหรับการทดลอง</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">595b3c247928a25d19c94babeee08f8713bf62bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/bb725877-c35e-4215-87cf-e8ca5eabfc20_5203c8a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เวียดนามมีความสำคัญเกินกว่าที่เราจะคว่ำบาตรแม้จะมีความสัมพันธ์กับรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3326571/vietnam-too-important-us-sanction-despite-russia-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่มีจีนเป็นคู่ค้าหลักและสหรัฐอเมริกาเป็นจุดหมายปลายทางการส่งออกหลักเวียดนามกำลังกระชับความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจการเมืองและการทหารกับรัสเซียประเทศกำลังปรับสมดุลความสัมพันธ์กับทั้งสามประเทศอย่างระมัดระวังในขณะที่พยายามที่จะได้รับประโยชน์ทางเศรษฐกิจและยุทธศาสตร์มากที่สุดจากแต่ละประเทศการเยือนเวียดนามในปี 2024 ของประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียดูเหมือนว่าจะเป็น</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 12:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b4e19bcb1c50c1a633b84e5d044a17e4bbb6560</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/58c5a2a9-2c65-4c67-a699-9faf3b70b19a_385e46be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธาน Swire Pacific ซื้อแฟลตหรูฮ่องกง 6.4 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 6.4 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3327157/swire-pacific-boss-buys-us64-million-hong-kong-flat-investor-faith-market-rises?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธาน Swire Pacific Guy Bradley ซื้ออสังหาริมทรัพย์หรูในเขตตอนใต้ของฮ่องกงในราคา 50 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (6.4 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) เนื่องจากนักลงทุนที่ร่ำรวยยังคงแสดงความเชื่อมั่นในตลาดบ้านเกิดของเมืองอพาร์ทเมนท์หรูความหนาแน่นต่ำที่มีพื้นที่ขาย 2,832 ตารางฟุตตั้งอยู่ที่ 10A -10B Stanley Beach Road ถูกขายให้กับ Bradley ในราคา 17,655 ดอลลาร์ฮ่องกงต่อตารางฟุตตามข้อมูลจาก Midland Realty T</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 12:13:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3511d9e72c6ccbed63c7cc2d458f79ffc67196d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/fc36e5e9-8fa0-4f41-a41b-7da2fe5544a9_931d68e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดนายจ้างชาวฮ่องกงจึงหันมาทำหน้าที่ตามสัญญาเพื่อเติมเต็มช่องว่างของแรงงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327156/why-are-hong-kong-employers-turning-contract-roles-fill-workforce-gaps?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายจ้างชาวฮ่องกงเลือกที่จะจ้างแรงงานตามสัญญามากขึ้นในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาบริษัทที่ปรึกษาด้านการจัดหางานชั้นนำได้กล่าวโดยชี้ให้เห็นถึงการชะลอตัวทางเศรษฐกิจและสภาวะที่ไม่แน่นอนเป็นปัจจัยผลักดัน Vivian Tsang Yuen-wa รองผู้อำนวยการฝ่ายเทคโนโลยีและการเปลี่ยนแปลงของ Robert Walters ให้สัมภาษณ์เมื่อเร็วๆนี้ว่าเธอเชื่อว่าการทำสัญญาสามารถช่วยแก้ปัญหาการขาดแคลนกำลังคนได้</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 12:04:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">887b305b19e712df9e25ac6f9f55943f7fff86ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/121356f9-3234-47e6-b73b-b18f4b71ac3b_b53f86dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>TCM กำลังขยาย Soft Power ของจีนในแอฟริกาอย่างไร – จากตูนิเซียไปยังชาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326972/how-tcm-expanding-chinas-soft-power-africa-tunisia-chad?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตูนิเซียได้เปิดตัวศูนย์ฝึกอบรมทักษะทางคลินิกด้านการแพทย์แผนจีน (TCM) และการฝังเข็มแห่งใหม่เพียงไม่กี่เดือนหลังจากที่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงสาธารณสุขของประเทศ Mustapha Ferjani ได้เดินทางไปเยือนประเทศจีนสถานที่ตั้งอยู่ที่โรงพยาบาล Mongi Slim University ห่างจากเมืองหลวงตูนิสเพียง 18 กม. (11 ไมล์) เปิดเมื่อวันศุกร์และเป็นผลโดยตรงจากการที่ทั้งสองประเทศบรรลุข้อตกลงกัน</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56061bee63a075536df9f1f6dc76702b4195bf8b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/79fbb812-928a-4316-938a-bf2510e95937_506f9203.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
