<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>4 ปีหลังจากการล่มสลายของเอเวอร์แกรนด์ครอบครัวชาวจีนยังคงติดอยู่ใน ‘บ้านพัง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3321715/4-years-after-evergrande-crash-chinese-families-are-still-stuck-broken-houses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บ้านใหม่ของรีเบคก้าเว่ยยังคงดูเหมือนไซต์ก่อสร้างถนนที่วิ่งขึ้นไปยังอาคารที่อยู่อาศัยสูงในเมืองลั่วหยางตอนกลางของจีนยังไม่เสร็จละลายเป็นกรวดก่อนที่จะไปถึงประตูหน้าอพาร์ทเมนท์ของเว่ยเองก็เป็นมากกว่าเปลือกหอยเล็กน้อยพื้นเป็นซีเมนต์เปลือยไม่มีน้ำประปาหรือไฟฟ้าถาวรและอาคารไม่สอดคล้องกับภาษาจีน</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 08:31:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e2d9ae44ddf6367f5fc17622cbd05d0d212c4b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/d30c16b4-1b0d-448f-9a4a-a8a3e82aa61c_fbbf2d90.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อมูล ‘คี่ ': ทำไมตัวเลขการเติบโตของอินโดนีเซียจึงเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3321698/indonesias-economic-growth-surprises-market-questions-arise-over-data?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเติบโตทางเศรษฐกิจที่ดีกว่าที่คาดการณ์ไว้ของอินโดนีเซียในไตรมาสที่สองได้เลิกคิ้วในหมู่นักวิชาการบางคนซึ่งตั้งคำถามว่าหมายเลขพาดหัวสะท้อนให้เห็นถึงสิ่งที่พวกเขากล่าวว่าเป็นการชะลอตัวบนพื้นดินหรือไม่ผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศในเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เติบโตร้อยละ 5.12 ในช่วงเดือนเมษายนถึงมิถุนายนตามข้อมูลของสำนักงานสถิติของประเทศสถิติอินโดนีเซีย (BPS) – การเพิ่มขึ้นของ fr</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 08:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83e17cb62e0169cc1aceb5ea3bbb81ad1ea05fa6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/25e78375-fad3-44a9-9325-ecdc4434890f_da75a696.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนตัดความสัมพันธ์กับประธานาธิบดีเช็กในการเยือนดาไลลามะในวันเกิดของพาเวล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3321694/china-cuts-ties-czech-president-over-petr-pavels-birthday-visit-dalai-lama?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ตัดความสัมพันธ์กับประธานาธิบดีเปโตรพาเวลแห่งเช็กหลังจากการเยือนเป็นการส่วนตัวเพื่อแสดงความยินดีกับดาไลลามะองค์ที่ 14 ในวันเกิดครบรอบ 90 ปีของเขาเมื่อเดือนที่แล้วการประชุมเมื่อวันที่ 27 กรกฎาคม “ขัดต่อพันธะสัญญาทางการเมืองที่รัฐบาลสาธารณรัฐเช็กให้ไว้กับรัฐบาลจีนอย่างร้ายแรงและเป็นอันตรายต่ออธิปไตยและบูรณภาพแห่งดินแดนของจีน” โฆษกกระทรวงการต่างประเทศจีนหลินเจี้ยนกล่าวเขา</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 08:17:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">511d5ec4899002fa03238f08183726a851d1ae2a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/26e5dc29-4ced-4960-88f1-2a7041b87711_2d13962c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะเริ่มเสนอชื่อสมาชิกสภานิติบัญญัติในวันที่ 24 ตุลาคม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3321703/hong-kong-begin-legislative-council-nominations-october-24?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงจะเริ่มต้นกระบวนการเสนอชื่อสมาชิกสภานิติบัญญัติชุดต่อไปในวันที่ 24 ตุลาคมโดยสภานิติบัญญัติชุดปัจจุบันจะดำรงตำแหน่งตามสัดส่วนในวันเดียวกันหัวหน้าเลขานุการฝ่ายบริหาร Eric Chan Kwok-ki กล่าวเมื่อวันพุธว่าวันที่กำหนดไว้หลังจากพิจารณาวันเลือกตั้งในวันที่ 7 ธันวาคมในจดหมายจาก Chan ถึงประธาน Legco Andrew Leung K</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 07:48:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8cda566b38572efc3fc1f0cdd0642608e65a6d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/1be4de6e-831f-49ba-9348-fe1e1a15d6a7_db623403.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เชี่ยวชาญจีนสร้าง ‘สตอร์มอาย’ จรวดแห่งความหายนะของจีน: 7 เรื่องเด่นทางวิทยาศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3321515/chinas-super-steel-nuclear-fusion-new-darwin-monkey-computer-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับวิทยาศาสตร์ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ‘เป็นไปไม่ได้อย่างแน่นอน ': จีนสร้างซูเปอร์สตีลสำหรับนิวเคลียร์ฟิวชั่นได้อย่างไรนักวิทยาศาสตร์จีนได้ให้รายละเอียดว่าพวกเขาสร้าง CHSN01 ได้อย่างไร (เหล็กกล้าอุณหภูมิต่ำที่มีความแข็งแรงสูงของจีนหมายเลข 1) นำไปใช้ในปีนี้ในปีค.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 07:33:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29409aaf42f4af5ad82d46f14f5bef8420e8859c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/fba128f9-a325-4d2c-a63a-f501960cd63f_1b0c5621.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
