<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหตุใด ‘โมเดลฮ่องกง’ ที่ผสมผสานการแพทย์แผนจีนและตะวันตกจึงสามารถก้าวไปสู่ระดับโลกได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3336126/why-hong-kong-model-combining-chinese-and-western-medicine-could-go-global?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่า "โมเดลฮ่องกง" ได้รับการพัฒนาโดยโรงพยาบาลการแพทย์แผนจีนแห่งแรกของเมืองที่รวมการปฏิบัติแบบดั้งเดิมและตะวันตกจะง่ายขึ้นสำหรับสถาบันในต่างประเทศที่จะนำมาใช้โดยนำเสนอช่องทางสำหรับการส่งเสริมการรักษาดังกล่าวทั่วโลกด้วยการเปิดโรงพยาบาลการแพทย์แผนจีนแห่งฮ่องกงเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาซึ่งเป็นสถานพยาบาลในเยอรมันที่ได้ลงนามในข้อตกลงกับ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3a850580f787072a6d8f9300a81b4d748207ed1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/d42cd025-ccdc-4ccc-bb90-c583a71ba999_1d5e8481.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทักษะภาษาอังกฤษของญี่ปุ่นตกต่ำเป็นประวัติการณ์ตามหลังลาวและเวียดนาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3336024/japans-english-skills-crash-record-low-behind-laos-and-vietnam?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความสามารถในการสื่อสารภาษาอังกฤษอย่างมีประสิทธิภาพของญี่ปุ่นลดลงสู่ระดับต่ำสุดในรอบกว่าทศวรรษตามการจัดอันดับทั่วโลกที่แสดงให้เห็นภาพที่น่าเป็นห่วงสำหรับประเทศที่ภาคภูมิใจในการเป็นมหาอำนาจทางเศรษฐกิจและการศึกษาการสำรวจล่าสุดโดยบริษัทการศึกษาของสวิส EF Education เป็นอันดับหนึ่งของญี่ปุ่นที่ 96 จาก 123 ประเทศทำให้ญี่ปุ่นตกไปอยู่ในระดับต่ำสุดจาก 5 ความสามารถ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fa532c6bfc85d8dd9a18deca185a739450ece10</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/b3261f9f-32cf-452e-ad3c-27765436d66c_04940963.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรครีพับลิกันของอินเดียนาท้าทายให้ทรัมป์ปฏิเสธแผนที่การเลือกตั้งใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336136/indiana-republicans-defy-trump-reject-new-electoral-map?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วุฒิสภาอินเดียนาเมื่อวันพฤหัสบดีปฏิเสธแผนที่รัฐสภาใหม่ที่จะช่วยเพิ่มโอกาสของพรรครีพับลิกันในการควบคุมสภาผู้แทนราษฎรสหรัฐในการเลือกตั้งกลางเทอมในปีหน้าซึ่งจะสร้างความเสียหายต่อการผลักดันของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ทั่วประเทศในการติดตั้งแผนที่ที่ดียิ่งขึ้นการโหวตแสดงให้เห็นถึงการตำหนิทรัมป์ที่หาได้ยากโดยสมาชิกพรรคของเขาเองซึ่งส่วนใหญ่เขาได้ปกครองด้วยเหล็ก</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 23:40:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">35ed3227e9487293000fb0909bf17070dbef6399</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/71185342-bb83-4f98-907a-c3f4bb7716a5_5ff57991.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โอกาสในการเล่นหุ้น AI อยู่ในภาค ‘สนามรบ‘ ไม่ใช่ ’ไททันส์’ BofA Securities กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3336110/ai-stock-opportunities-lie-battleground-sectors-not-titans-bofa-securities-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักลงทุนทั่วโลกควรเปลี่ยนความสนใจของพวกเขาจาก "ไททันส์" ฮาร์ดแวร์ AI ที่โดดเด่นของเอเชียไปยังกลุ่มที่กำลังเติบโตของ "สมรภูมิ" ระดับกลางที่มีศักยภาพในการเติบโตที่แข็งแกร่งขึ้นท่ามกลางการแข่งขันที่รุนแรงขึ้นตามข้อมูลจาก BofA Securities ในรายงานนักวิเคราะห์จากธนาคารเพื่อการลงทุนแห่งอเมริกาได้ทำแผนที่หุ้นเอเชียมากกว่า 330 ตัวใน 22 ส่วนย่อยในเทคโนโลยีปัญญาประดิษฐ์</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 23:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">01d0948655da9d292de125727d4a5cd27a4a756f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/d401d460-308e-44c4-bf61-694484ccff09_a910b821.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์และโมดิได้รับโทรศัพท์ ‘อุ่นหนาฝาคั่ง’ แต่ปี 2025 ไม่น่าจะจบลงด้วยข้อตกลงการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3336135/trump-and-modi-have-warm-phone-call-2025-unlikely-end-trade-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้จะมีการพูดคุยทางโทรศัพท์ระดับสูงระหว่างนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯและนายนเรนทราโมทีนายกรัฐมนตรีอินเดียในวันพฤหัสบดีปี 2025 มีแนวโน้มที่จะสิ้นสุดลงโดยไม่มีข้อตกลงการค้าระหว่างสหรัฐฯกับอินเดียเนื่องจากผู้นำ "อเมริกาก่อน" ยังคงถ่วงเวลาข้อตกลงในขณะที่ทำงานเพื่อประสานความสัมพันธ์ที่ดีขึ้นกับปักกิ่งการเรียกร้องดังกล่าวเกิดขึ้นเพียงไม่กี่วันหลังจากที่ประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียเป็นเจ้าภาพในขณะที่อินเดียนพริม</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 23:00:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e262ca7b518aaa47b22ed2f448a42e1e2919bc14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/9d55645b-b00c-4998-8a45-c899c79993d1_c73a8cc2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
