<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้รักษาสันติภาพอินโดนีเซียในกาซาจะถูกบังคับให้ต่อสู้กับฮามาสหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334234/indonesias-gaza-peacekeeping-pledge-raises-risk-clash-hamas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำมั่นสัญญาของอินโดนีเซียที่จะส่งทหารไปยังกาซาซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของกองกำลังรักษาเสถียรภาพระหว่างประเทศที่ได้รับการสนับสนุนจากสหรัฐอเมริกา (ISF) ได้กระตุ้นเตือนโดยนักวิเคราะห์ว่าประเทศส่วนใหญ่ที่นับถือศาสนาอิสลามอาจถูกดึงเข้าสู่การปฏิบัติการรบหรือถูกกล่าวหาว่าละทิ้งสาเหตุของปาเลสไตน์พวกเขากล่าวว่าจาการ์ตาให้การสนับสนุนความเป็นรัฐปาเลสไตน์มาอย่างยาวนานนั้นตรงกันข้ามกับอาณัติของ ISF โดยเฉพาะอย่างยิ่งหากส่วนหลังเกี่ยวข้องกับ</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:00:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f38229d33af07a2845770b092acfe5a20e0067f0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/50273962-160e-4cbd-936a-2fd2dd39fb0b_784e2cf4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือขุดขนาดใหญ่ของจีนเข้าร่วมการจัดอันดับที่ใหญ่ที่สุดในโลกหลังจากผ่านการทดลองในทะเล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334215/chinas-mega-dredger-joins-ranks-worlds-largest-after-passing-sea-trials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เพิ่มขีดความสามารถเชิงกลยุทธ์ตั้งแต่การถมที่ดินไปจนถึงการทำเหมืองทะเลลึกและท่อส่งน้ำโดยประสบความสำเร็จในการทดลองทางทะเลสำหรับเรือขุดดูดท้ายเรือ (TSHD) ที่ใหญ่ที่สุดในเอเชีย The Tongjun - เรือขุดซุปเปอร์แรกที่ได้รับการออกแบบภายในประเทศของจีน – เสร็จสิ้นการทดสอบในทะเลเหลืองนอกชายฝั่งตะวันออกเฉียงเหนือของจีนเป็นเวลาห้าวันในวันอังคารที่สามเดือนหลังจากการเปิดตัว ac</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98bd3f3cbf2e94004f12b053203780a4cd452cbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/13c84cb0-db2e-4f25-8ed8-3854115b79a1_c15145a8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ชายญี่ปุ่นท้าทายครอบครัวปฏิเสธเส้นทางอาชีพแบบดั้งเดิมสวมเสื้อผ้าผู้หญิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3333534/japan-man-defies-family-expectations-rejects-traditional-career-path-wears-womens-clothing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในญี่ปุ่นได้ท้าทายความคาดหวังของครอบครัวของเขาโดยปฏิเสธการตรวจราชการสวมเสื้อผ้าผู้หญิงและอาศัยอยู่ในแฟลตที่เต็มไปด้วยขยะเรื่องราวในปี 2022 ของเขาได้รับความสนใจในประเทศจีนเมื่อเร็วๆนี้ท่ามกลางรายงานที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับการเลี้ยงดูบุตรอย่างสุดโต่งมิซูกิอายุ 26 ปีจบการศึกษาจากมหาวิทยาลัยที่มีชื่อเสียงของโตเกียวและได้รับการเลี้ยงดูในครัวเรือนที่เข้มงวดและประสบความสำเร็จตามข้อมูลจาก Fuji TV สวัสดี</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">03208fe34d7abcad9064c2353caa57817dcda851</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/87c69862-d492-4652-8465-d55af41ce27e_d8aef8d7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การท่องเที่ยวของจีนไปยังรัสเซียทะยานขึ้นในขณะที่นักเดินทางเปลี่ยนจากญี่ปุ่นที่ไม่มีไฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3334242/chinese-tourism-russia-soars-travellers-pivot-under-fire-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่นักท่องเที่ยวชาวจีนวางแผนที่จะไปเยือนญี่ปุ่นท่ามกลางความบาดหมางทางการทูตอย่างต่อเนื่องหลายคนดูเหมือนจะหันไปหาจุดหมายปลายทางอื่น: รัสเซียบริษัทท่องเที่ยวของจีนรายงานว่ายอดจองตั๋วเครื่องบินและโรงแรมที่เกี่ยวข้องกับรัสเซียในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาเพิ่มขึ้นเมื่อเทียบกับช่วงเดียวกันของปีที่แล้วโดยนักวิเคราะห์กล่าวว่าทิวทัศน์ฤดูหนาวของประเทศนี้ทำให้เป็นธรรมชาติแทนที่ฮอตสปอตของญี่ปุ่น</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 09:59:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd3a1fb5e2aabcc0f0586c54152ff513d63882c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/84391948-289b-4421-9261-79a2973a1a8a_056c4104.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแบนโซเชียลมีเดียรุ่นอายุไม่เกิน 16 ปีของออสเตรเลียต้องเผชิญกับความท้าทายของศาลสูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3334238/australias-under-16-social-media-ban-faces-high-court-challenge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การท้าทายรัฐธรรมนูญต่อการห้ามใช้สื่อสังคมออนไลน์ของออสเตรเลียสำหรับเด็กอายุต่ำกว่า 16 ปีได้ถูกยื่นต่อศาลสูงสุดของประเทศเป็นเวลาสองสัปดาห์ก่อนที่กฎหมายฉบับแรกของโลกจะมีผลบังคับใช้กลุ่มรณรงค์ที่เรียกว่าโครงการเสรีภาพดิจิทัลกล่าวเมื่อวันพุธว่าได้เปิดตัวการดำเนินคดีในศาลสูงของออสเตรเลียในการเสนอราคาเพื่อปิดกั้นกฎหมายโดยมีเด็กอายุ 15 ปีสองคนคือโนอาห์โจนส์และเมซี่เนย์แลนด์</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3f270ed265b154e95c25f31229f89bf9bd0eef3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/0c6b0a45-1fd8-4dfd-979f-5a83aa6d971a_3f1c4f94.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
