<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Xiaomi ของจีนกล่าวว่าผลตอบแทนจากการลงทุน AI ‘เกินความคาดหมาย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3335359/chinas-xiaomi-says-returns-ai-investments-far-exceed-expectations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทเทคโนโลยีของจีน Xiaomi ได้รับผลตอบแทนจากการใช้จ่ายด้านปัญญาประดิษฐ์ในปี 2025 ซึ่ง "เกินความคาดหมายมาก" ประธานบริษัท Lu Weibing กล่าวในวิดีโอที่บันทึกไว้ซึ่งโพสต์บนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียของจีน Douyin Lu กล่าวว่าบริษัทในปักกิ่งกำลังให้ความสำคัญกับ AI หลังจากการลงทุนอย่างหนักใน AI ทั่วไปในช่วงไม่กี่ไตรมาสที่ผ่านมาความพยายามของบริษัทในปักกิ่งต่อ AP</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 10:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7355fe5b04c560be30c5bd42674afb29a0c5e35b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/378c5d3c-4ee4-4060-949e-225254cdafce_847d50a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘หน้าอกจะใหญ่ขึ้น ': ข้อความในแอปเลี้ยงลูกของจีนทำให้พ่อที่คาดหวังไม่สบายใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3335224/breasts-will-be-larger-china-expectant-dads-voice-discomfort-over-parenting-app-advice?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แพลตฟอร์มการเลี้ยงดูชั้นนำในประเทศจีนได้จุดประกายความรู้สึกไม่สบายใจในหมู่พ่อที่คาดหวังด้วยฟีดเช่น "ร่างกายของเธอกลายเป็นรูปร่างของ S" และ "คุณสามารถมีเพศสัมพันธ์ได้ในขั้นตอนนี้" ทำให้หลายคนส่งเสียงบ่นของพวกเขาบนโซเชียลมีเดียผู้ใช้อินเทอร์เน็ตที่ภรรยาตั้งครรภ์ 22 สัปดาห์แชร์ว่าทั้งเขาและภรรยาเป็นสมาชิกที่ลงทะเบียนของ Baby Tree ซึ่งเป็นแอปที่รองรับครอบครัวที่มี</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7be903568583071632ac7273208a49b7c811d606</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/2c6bd756-4e5d-4c43-ad2c-2f23a9770e0d_d0a81fa7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>TikTok จะบล็อคอายุต่ำกว่า 16 ปีในออสเตรเลียเพื่อให้เป็นไปตามกฎหมายใหม่ที่ ‘สร้างความไม่พอใจ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3335370/tiktok-will-block-under-16s-australia-comply-upsetting-new-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>TikTok กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าจะปฏิบัติตามการห้ามเข้าร่วมโซเชียลมีเดียของออสเตรเลียในช่วงอายุต่ำกว่า 16 ปีในวันที่มีผลบังคับใช้แต่บอกผู้ใช้ถึงการเปลี่ยนแปลงว่า "อาจทำให้อารมณ์เสีย" กฎหมายฉบับแรกของออสเตรเลียมีผลบังคับใช้ตั้งแต่วันที่ 10 ธันวาคมซึ่งเป็นแพลตฟอร์มและเว็บไซต์โซเชียลมีเดียที่ได้รับความนิยมมากที่สุดในโลกรวมถึง TikTok, Instagram และ YouTube บริษัทต้องเผชิญกับค่าปรับ 49.5 ล้าน $ (US</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 09:53:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60d851bb5bccbd51a823bd0cd46aafa0152187c2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/6d9e3b74-096b-4e37-b9fb-0e543feee2f4_28d1f7c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เคป๊อปเกิร์ลกรุ๊ป TWICE เตรียมจัดคอนเสิร์ตฮ่องกงสุดสัปดาห์นี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3335369/k-pop-girl-band-twice-proceed-hong-kong-concert-weekend?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วงเกิร์ลกรุ๊ปเกาหลี TWICE จะเข้าร่วมคอนเสิร์ตที่สนามไคตั๊กขนาด 50,000 ที่นั่งในช่วงสุดสัปดาห์แม้ว่าจะมีอีกหลายวงที่ถูกยกเลิกหรือเลื่อนออกไปหลังจากไฟไหม้ที่ร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษผู้จัดคอนเสิร์ตในวันศุกร์ยังกล่าวอีกว่าจะบริจาครายได้ส่วนหนึ่งจากการขายตั๋วเพื่อสนับสนุนมาตรการบรรเทาทุกข์สำหรับผู้ประสบอัคคีภัยโดยไม่ต้องระบุจำนวนเงินมานาของกลุ่มเคป๊อป</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 09:51:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5dc8066d73bc04716c939ad23258ae71f742c795</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/a296c84b-1736-40fc-ac87-6cc6a24068fd_8b8802f7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘มาช้ายังดีกว่าไม่มา ': ผู้ปกครองสิงคโปร์ชื่นชมการใช้โทรศัพท์ในโรงเรียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3335366/singapore-parents-welcome-curbs-smartphone-use-schools-better-late-never?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีบางวันที่แม่ที่บ้านของลินน์ลีสามคนพบว่าลูกสาววัย 15 ปีของเธอกำลังดูรายการละครหรือเล่นเกมทางโทรศัพท์เป็นเวลาหลายชั่วโมงโดยไม่ทราบว่าเวลาผ่านไปนานแค่ไหนเด็กวัย 49 ปีที่มีลูกอายุระหว่าง 10 ถึง 15 ปีเรียกว่าติดยาเสพติดและกล่าวว่าเวลาหน้าจอของวัยรุ่นของเธอสามารถอยู่ระหว่างแปดถึง 10 ชั่วโมงต่อวันแม้จะมีการควบคุมโดยผู้ปกครองที่ปิด</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 09:47:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d835613817c0a4c9dc55965b6570fac3fb58bae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/ff1385c6-5b95-4845-bbb9-ac1b4086802c_24f8bab9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
