<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สตาร์เมอร์ของสหราชอาณาจักรบอกอดีตนายกรัฐมนตรีแอนดรูให้เผชิญหน้ากับสภาคองเกรสของสหรัฐอเมริกาเกี่ยวกับไฟล์ Epstein</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341974/uks-starmer-tells-ex-prince-andrew-face-us-congress-over-epstein-files?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรี Keir Starmer ของอังกฤษกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าอดีตเจ้าชาย Andrew Mountbatten-Windsor ที่น่าอับอายควรเป็นพยานในสภาคองเกรสของสหรัฐอเมริกาเกี่ยวกับสิ่งที่เขารู้เกี่ยวกับอาชญากรรมของ Jeffrey Epstein ผู้กระทำผิดทางเพศที่ล่วงลับถามในวันสุดท้ายของการเยือนจีนและญี่ปุ่นในสัปดาห์นี้ว่าพี่ชายของกษัตริย์ชาร์ลส์ควรตอบคำถามของนักกฎหมายสหรัฐเกี่ยวกับความรู้ของเขาเกี่ยวกับความผิดของนักการเงินชาวอเมริกันหรือไม่</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 04:04:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5863931fcf473c6576aef34ac41773e9c50bc1a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/b421cc5e-8662-4bb4-9bfd-5f7e02116711_6b2b40ca.jpg?itok=dICZJ1Ck&amp;v=1769918667" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเลือกตั้งในประเทศไทย: ใครคือผู้แข่งขัน PM ที่จะเป็นผู้นำประเทศ?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3341884/thailand-election-who-are-pm-contenders-vying-lead-nation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศไทยจะไปลงคะแนนเสียงในวันที่ 8 กุมภาพันธ์โดยมีผู้สมัครรับเลือกตั้งนายกรัฐมนตรีคนสำคัญที่ให้คำมั่นสัญญาอย่างสูงส่งว่าจะพลิกโชคชะตาของประเทศนี่คือผู้แข่งขันหลักและนโยบายบางส่วนของพวกเขาณัฐพงศ์เรืองปัญญาวุฒิ – พรรคประชาชนรู้จักกันดีในนาม “เติ้ง” อดีตผู้บริหารฝ่ายเทคโนโลยีเข้ารับตำแหน่งผู้นำพรรค</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 04:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0eb643f1565d2285c030b931945b84786d64f53</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/a10ca549-28cb-4a94-ab53-0cf91e603d7d_0459cf71.jpg?itok=VY9nWS-1&amp;v=1769780069" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>น้ำค้างแข็งใน 20 วินาที: เทคโนโลยีซูเปอร์คูลลิ่งนี้จะทำให้จีนได้เปรียบในการแข่งขัน AI ได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3341756/frost-20-seconds-can-supercooling-tech-give-china-edge-ai-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์จีนได้เปิดตัวเทคโนโลยีระบายความร้อนที่สามารถทำให้ตัวกลางระบายความร้อนด้วยของเหลวจากอุณหภูมิห้องไปยังระดับต่ำกว่าศูนย์ได้ภายในเวลาไม่ถึงครึ่งนาทีพวกเขากล่าวว่าการก้าวกระโดดในด้านวิศวกรรมความร้อนนี้นำเสนอโซลูชันการจัดการความร้อนที่มีแนวโน้มสำหรับศูนย์ข้อมูลที่หิวโหยด้านพลังงานซึ่งกำลังบ่มเพาะอยู่ทั่วประเทศจีนและสหรัฐอเมริกาโดยการใช้ประโยชน์จากพฤติกรรมเฉพาะของแอมโมเนียมไธโอไซยาเนต</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 04:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c14aeec83726376b69702a29918dc5cbcdea68a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/19a363de-2d9c-4702-a44c-177e68c8bd3d_a0e4cfa4.jpg?itok=iVAC7BAR&amp;v=1769916488" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>12 องศาเซลเซียสในฮ่องกงในวันอาทิตย์แต่คาดว่าจะมีวันที่อากาศอบอุ่นขึ้นในสัปดาห์หน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3341973/12-degrees-celsius-hong-kong-sunday-warmer-days-expected-week-ahead?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกอุณหภูมิในฮ่องกงลดลงเหลือ 12 องศาเซลเซียส (54 องศาฟาเรนไฮต์) ในเช้าวันอาทิตย์แต่คาดว่าในอีกไม่กี่วันข้างหน้าจะอุ่นขึ้นโดยคาดว่าปรอทจะเพิ่มขึ้นเป็น 24 องศาในวันศุกร์ตามคำแนะนำของนักพยากรณ์อากาศของเมือง “ภายใต้อิทธิพลของ</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 03:47:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8870eaad16d1f7928e45a79f9f9eaf3238b465c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/5c34b8e0-5414-4b41-9a9e-7df89d7bf304_f012d42b.jpg?itok=3tczQKIs&amp;v=1769917649" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทข้ามชาติเข้าสู่ตลาดค้าปลีกทันทีของจีนมูลค่า 143.9 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 143.9 พันล้าน)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3341868/multinationals-race-chinas-us1439-billion-instant-retail-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทต่างชาติจำนวนมากขึ้นได้เปิดตัวบริการจัดส่งแบบทันทีโดยเฉพาะสำหรับประเทศจีนหรืออัปเกรดเป็นข้อเสนอที่ครอบคลุมมากขึ้นในประเทศเนื่องจากมีความโดดเด่นในตลาดดิจิทัลสูงและตอบสนองความต้องการที่แข็งแกร่งของผู้บริโภคสำหรับบริการแบบทันทีบริษัทข้ามชาติที่ให้บริการจัดส่งทันทีในขณะนี้ได้แก่ผู้ค้าปลีกเฟอร์นิเจอร์ชาวสวีเดน Ikea ผู้ผลิตยางรถยนต์จากเยอรมัน Continental คลังสินค้าในสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 03:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ca2d11cf75989bf1eaec2735c206f8077e1c2d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/11ccf0c3-a82b-4e02-8a9f-53f919b91510_6a856387.jpg?itok=lxGbvLa2&amp;v=1769775621" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
