<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ในละครทางการทูตของตะวันออกกลางตุรกีขึ้นเวทีกลาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3331982/middle-easts-diplomatic-drama-turkey-takes-centre-stage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตุรกีกำลังปิดตัวลงในปี 2025 ในฐานะโบรกเกอร์พลังงานตะวันออกกลางที่สำคัญอิทธิพลของตุรกีกลับมาอีกครั้งท่ามกลางการเปลี่ยนพันธมิตรที่ผลักดันอังการาไปสู่ศูนย์กลางการทูตที่ทอดยาวจากซีเรียไปยังกาซาสิบสองเดือนที่ผ่านมามีเพียงไม่กี่คนที่คาดการณ์ความเร็วและการประชดประชันซึ่งกระแสน้ำจะเปลี่ยนไปตามความโปรดปรานของประธานาธิบดีตุรกี Recep Tayyip Erdogan เพียงห้าปีหลังจากที่สหรัฐฯออกมาตรการคว่ำบาตร T</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 08:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5c430c0bfdc7f0834c2acc8eeabb0ffc0664cf8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/2041b233-7a2a-4d4a-b89a-e8d6fcbf6bc8_d6a4e3d4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวญี่ปุ่นเช่าแฟลตฆาตกรรมภรรยาเป็นเวลา 20 ปีรักษาสถานที่เกิดเหตุใช้เงิน 145,000 $</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3331605/japan-man-rents-wifes-murder-flat-20-years-preserve-crime-scene-spends-us145000?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สามีที่เศร้าโศกในญี่ปุ่นจ่ายค่าเช่าให้กับ "บ้านผีสิง" ที่ว่างเปล่าซึ่งภรรยาของเขาถูกฆาตกรรมเป็นเวลา 26 ปีเพื่อหวังที่จะเปิดเผยเบาะแสว่าใครฆ่าเธอในที่สุดความหวังของเขาก็เป็นจริงเมื่อผู้ต้องสงสัยสละตัวเองให้กับตำรวจในนาโกย่าตอนกลางของญี่ปุ่นเธอเป็นเพื่อนร่วมชั้นของชายคนนั้นที่โรงเรียนมัธยมและแอบชอบเขาคดีนี้ได้รับความสนใจจากสาธารณชนหลังจากที่มีการรายงานโดย t</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 08:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">acbaa0a19ed0ab985b562643f43dcec180ff83da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/4f545e83-e0fa-43d3-8a55-e08d9afe0cd6_ac79227c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิกฤต Nexperia: รัฐบาลจีนตกลงที่จะพูดคุยกับเจ้าหน้าที่ชาวดัตช์ในประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3332035/nexperia-crisis-beijing-agrees-talks-dutch-officials-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่จีนได้ตกลงที่จะเจรจากับคู่ค้าชาวดัตช์เกี่ยวกับวิกฤต Nexperia ซึ่งทำให้ห่วงโซ่อุปทานยานยนต์ชิปทั่วโลกตกอยู่ในความไม่แน่นอนกระทรวงพาณิชย์กล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันเสาร์ในการตอบสนองต่อคำพูดของรัฐมนตรีเศรษฐกิจของเนเธอร์แลนด์ Vincent Karremans เมื่อวันศุกร์ซึ่งบ่งชี้ว่าชิป Nexperia ที่ผลิตในประเทศจีนสามารถกลับมาจัดส่งได้ในปีพ.</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 07:44:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf9f7ee2c6c378562f2abbe04ef1604bc51ac173</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/3cb81ee1-cdcc-401c-b117-f8dbf98a3a72_b5aff092.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ปฏิเสธทั้งหมด ': นักท่องเที่ยวเพศสัมพันธ์จากเกาหลีใต้ขับรถขึ้นค่าเช่าในลาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332034/sex-tourists-south-korea-drive-rents-laos-reject-it-altogether?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มพลเมืองในเกาหลีใต้ได้สร้างความกังวลเกี่ยวกับรายงานว่าชายชาวเกาหลีบางคนมีส่วนร่วมในการท่องเที่ยวทางเพศในลาวโดยมีรายงานว่าบางคนให้เช่าที่พักระยะยาวในเมืองใหญ่ๆเพื่ออำนวยความสะดวกในการซื้อบริการทางเพศนักกิจกรรมเตือนว่าแนวโน้มได้กลายเป็นที่แพร่หลายมากจนผลักดันค่าเช่าในท้องถิ่น Lee Hyun-sook หัวหน้ากลุ่มพลเมือง Tacteen Naeil ซึ่งทำงานเพื่อป้องกัน</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 07:40:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f44cf05ce5800e0c90a34e9a77442e7fcf29814e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/51efb2ce-d132-4450-b1c0-142511c63c13_1aaea7fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูเครนได้รับผลกระทบจากการตัดกระแสไฟฟ้าอย่างกว้างขวางหลังจากที่รัสเซียโจมตีกริดพลังงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332030/ukraine-hit-widespread-power-cuts-after-russia-strikes-energy-grid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีครั้งใหญ่ของรัสเซียส่งผลกระทบต่อโครงสร้างพื้นฐานด้านพลังงานของยูเครนทำให้มีผู้เสียชีวิต 1 คนและกระตุ้นให้เกิดการตัดไฟในหลายภูมิภาคทางการเคียฟกล่าวเมื่อวันเสาร์ในช่วงไม่กี่เดือนที่ผ่านมามอสโกได้เพิ่มการโจมตีโครงสร้างพื้นฐานด้านพลังงานในยูเครนซึ่งสร้างความเสียหายให้กับโรงงานก๊าซธรรมชาติซึ่งผลิตเชื้อเพลิงหลักสำหรับการทำความร้อนในประเทศผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่ายูเครนมีความเสี่ยงที่จะเกิดไฟดับก่อนชนะ</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 07:16:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7ae465b8bb215a26fcf1679dfdfcc7f7dfd99da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/27dc3267-4f92-41e0-8f45-fe1067f01e62_41552a40.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
