<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ฆาตกรเงียบ ': CUHK เพื่อคัดกรองชาวฮ่องกงอายุต่ำกว่า 44 ปี 9,000 คนสำหรับความเสี่ยงโรคเบาหวาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3331303/silent-killer-cuhk-screen-9000-hongkongers-under-44-diabetes-risk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยชั้นนำในฮ่องกงกล่าวว่ามีเป้าหมายที่จะทดสอบผู้ใหญ่อายุต่ำกว่า 44 ปีจำนวน 9,000 คนเพื่อระบุความเสี่ยงของโรคเบาหวานและให้การช่วยเหลือเพื่อชะลอหรือป้องกันการเกิดโรคนักวิจัยจาก Chinese University of Hong Kong (CUHK) ยังเปิดเผยในวันจันทร์ว่าจนถึงขณะนี้พวกเขาได้ทำการทดสอบมากกว่า 3,300 คนด้วยปัจจัยเสี่ยงอย่างน้อยหนึ่งอย่างเช่นประวัติครอบครัวของโรคเบาหวานหรือโรคอ้วนและพบว่า</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:05:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ed8119ce4a3e172c5e78b9a68b2065af480588a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/682e476f-ce97-4303-882d-1ec7c36079bd_7ba9e2e9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงสามารถเข้าถึงชายแดนได้เร็วขึ้นภายใต้มาตรการใหม่ของจีนแผ่นดินใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331300/faster-border-access-hongkongers-under-new-mainland-chinese-immigration-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงจะสามารถใช้การจดจำใบหน้าได้ที่จุดตรวจคนเข้าเมืองของจีนแผ่นดินใหญ่มากขึ้นในขณะที่ผู้เชี่ยวชาญจากภูมิภาคเพิ่มเติมข้ามพรมแดนจะได้รับการเข้าพักระยะยาวในเมืองภายใต้นโยบายใหม่ที่ประกาศโดยเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองแห่งชาติในวันจันทร์ตามข้อมูลของสำนักงานตรวจคนเข้าเมืองแห่งชาติผู้อยู่อาศัยในฮ่องกงที่มีใบอนุญาตการเดินทางในแผ่นดินใหญ่จะเริ่มตั้งแต่วันพุธที่</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 06:48:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dfe8e45940f4e0084ed040651eaff9aea088d4b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/18255b9b-c9ad-43aa-9a4a-ebd7e76921f5_452598c3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บ้านของ Lee Kuan Yew ‘ที่ควรค่าแก่การอนุรักษ์’ ในฐานะศูนย์กลางของเอกราชของสิงคโปร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3331298/lee-kuan-yews-home-worthy-preservation-birthplace-singapores-independence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ตั้งของ 38 Oxley Road เป็น "มากกว่าแค่บ้าน" ของนายกรัฐมนตรี Lee Kuan Yew ผู้ก่อตั้งซึ่งเป็นที่ที่ขบวนการเคลื่อนไหวเพื่อเอกราชของสิงคโปร์เป็นรูปเป็นร่างคณะที่ปรึกษาของรัฐบาลกล่าวเมื่อวันจันทร์คณะกรรมการที่ปรึกษาด้านการอนุรักษ์โบราณสถานและอนุสาวรีย์ประเมินว่าโบราณสถานแห่งนี้มี "ความสำคัญระดับชาติที่แข็งแกร่งที่ควรค่าแก่การอนุรักษ์ไว้เป็นอนุสรณ์สถานแห่งชาติ" โดยอธิบายว่าเป็นส่วนพื้นฐาน o</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 06:34:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8b74570387a5b562865f3e477feb41e4ee988ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/78e73b1c-7fe7-4240-a4d2-3ac96a6d9e20_0833a252.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักประสาทวิทยาชั้นนำของเบลเยียม Steven Laureys เข้าร่วมมหาวิทยาลัย Hangzhou Normal ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3330992/belgiums-top-neurologist-steven-laureys-joins-chinas-hangzhou-normal-university?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Steven Laureys นักประสาทวิทยาและผู้บุกเบิกการวิจัยสติสัมปชัญญะที่มีชื่อเสียงระดับโลกได้รับตำแหน่งมหาวิทยาลัยเต็มเวลาในมณฑลเจ้อเจียงทางตะวันออกของจีนนักวิทยาศาสตร์ชาวเบลเยียมวัย 56 ปีเข้าร่วมมหาวิทยาลัย Hangzhou Normal เมื่อต้นปีนี้ในฐานะอาจารย์ที่โรงเรียนวิทยาศาสตร์การแพทย์ขั้นพื้นฐานตามแถลงการณ์ของมหาวิทยาลัยก่อนที่จะย้ายไปอยู่ที่ประเทศจีนลอรีส์ใช้เวลาหลายสิบปีในยุโรปและ</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 06:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9cf19060618f3df98d073288b339be0712b92a38</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/5944b436-aebc-4adf-b534-ad8ac0cac05a_63f6f46e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงจีนใช้เงิน 140,000 $ ที่ได้รับความไว้วางใจจากแฟนในการทำศัลยกรรมพลาสติก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3330928/china-woman-spends-us140000-entrusted-her-boyfriend-safekeeping-plastic-surgery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวจีนคนหนึ่งที่มอบเงินออมมากกว่าหนึ่งล้านหยวน (140,000 ดอลลาร์สหรัฐ) ให้กับแฟนสาวของเขาเพื่อความปลอดภัยรู้สึกตกใจเมื่อเธอใช้จ่ายทั้งหมดในขั้นตอนเครื่องสำอางชายคนนั้นชื่อจินและแฟนสาวของเขามินกำลังมีความสัมพันธ์ที่โรแมนติกเมื่อมีการส่งมอบเงินสดมินได้ย้ายจากมณฑลเจียงซีตะวันออกเฉียงใต้ไปยังฉงชิ่งทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนเพื่ออาศัยอยู่กับจินเพื่อให้เธอ</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdae7a1c63c2211906d2aa5ef6cc8f190609addf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/83cd4f85-b3ca-4737-9f69-2ebc7d552ab2_5c723e7c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
