<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อินเดียเพื่อแสวงหาพันธมิตรการค้าใหม่ข้อตกลงของสหรัฐฯในการเผชิญหน้ากับภาษีทรัมป์ใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3323411/india-seek-new-trade-partners-us-trade-deal-face-new-trump-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เนื่องจากภาษีอินเดียร้อยละ 50 ของวอชิงตันมีผลบังคับใช้ในวันพุธซึ่งเป็นหนึ่งในประเทศที่มีอัตราภาษีสูงที่สุดในบรรดาประเทศใดๆนิวเดลีจึงได้กำหนดกลยุทธ์การป้องกันความเสี่ยง – แสวงหาข้อตกลงทางการค้ากับวอชิงตันในขณะที่ค้นหาพันธมิตรการค้าทางเลือกอย่างแข็งขันการเคลื่อนไหวอย่างรุนแรงของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาต่อการนำเข้าของอินเดียเห็นว่ายักษ์ใหญ่แห่งเอเชียได้ผลักดันทางการทูตอย่างเร่งด่วนเพื่อกระตุ้นการค้า</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 22:33:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ccbeb3aed26770fd7c14c182b5bcbe07178d4014</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/847f7a39-b68d-44b3-8eab-87137d5f0135_98b69432.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซูซานโมนาเรซผู้อำนวยการ CDC ของสหรัฐอเมริกาออกจากงานหลังจากทำงานไม่ถึงเดือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323410/us-cdc-director-susan-monarez-out-after-less-month-job?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อำนวยการหน่วยงานด้านสาธารณสุขชั้นนำของสหรัฐอเมริกาออกมาหลังจากทำงานได้ไม่ถึงหนึ่งเดือนเจ้าหน้าที่สหรัฐประกาศเมื่อวันพุธ “ซูซานโมนาเรซไม่ได้เป็นผู้อำนวยการศูนย์ควบคุมและป้องกันโรคอีกต่อไปเราขอขอบคุณเธอสำหรับการให้บริการที่ทุ่มเทให้กับชาวอเมริกัน” กระทรวงสาธารณสุขและบริการมนุษย์ของสหรัฐอเมริกาเขียนไว้ในโซเชียลมีเดียเจ้าหน้าที่ HHS ไม่ได้อธิบายว่าทำไม Mo</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 22:31:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2dac91e88b920ed55276fab2046dc3501b6c429</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/0de8eba0-22ce-4991-bd73-be8cce0e95b3_79501160.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>80 ปีนับจากสงครามโลกครั้งที่สองจีนได้เป็นผู้ค้ำประกันหลักของคำสั่งหลังสงครามหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323368/80-years-wwii-has-china-become-main-guarantor-post-war-order?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ก่อนที่จะครบรอบ 80 ปีวันแห่งชัยชนะซึ่งเป็นจุดสิ้นสุดของสงครามชิโน - ญี่ปุ่นและการต่อสู้กับลัทธิฟาสซิสต์ทั่วโลกเราดูที่การเปลี่ยนแปลงที่ลึกซึ้งของยุคหลังสงครามและวิธีการที่พวกเขายังคงส่งผลกระทบต่อสถานที่ของจีนในโลกส่วนที่หนึ่งของชุดนี้ศึกษาว่าการเสียสละของจีนในความขัดแย้งเป็นรากฐานของความมุ่งมั่นของปักกิ่งในการรักษาบรรทัดฐานทั่วโลกอย่างไรประมาณ 35 ล้าน CHI</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 22:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb8b543121e5ff0d4c7154346030093db4c9d693</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/1fa5cf39-d9d7-4523-8b10-8c099eb955a4_d370bc31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ดูแลระบบทรัมป์เคลื่อนไหวเพื่อกระชับระยะเวลาการขอวีซ่าสำหรับนักเรียนและสื่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323408/trump-admin-moves-tighten-duration-visas-students-and-media?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลทรัมป์มีวัตถุประสงค์เพื่อกระชับระยะเวลาการขอวีซ่าสำหรับนักศึกษาผู้เข้าชมการแลกเปลี่ยนวัฒนธรรมและสื่อมวลชนตามกฎระเบียบของรัฐบาลที่ออกเมื่อวันพุธซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการปราบปรามการเข้าเมืองตามกฎหมายในวงกว้างนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯซึ่งเป็นพรรครีพับลิกันได้เริ่มการปราบปรามการเข้าเมืองในวงกว้างหลังจากเข้ารับตำแหน่งในเดือนมกราคมความเคลื่อนไหวล่าสุดจะสร้างใหม่</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 21:36:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0390fd01f649f567d2c5f402e950cedd2c0fd9d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/01d24f7e-e6ee-4731-b7da-ac9ca25deed8_d7b2905a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเข้าถึงเกาหลีเหนือของลีแจมยองอาจล้มลงได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3323225/how-lee-jae-myungs-outreach-north-korea-could-fall-flat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในคำปราศรัยวันปลดปล่อยครั้งแรกของเขาประธานาธิบดีเกาหลีใต้ Lee Jae-myung พูดในแง่ดีและสัญญาว่าจะดำเนินการอย่างทันท่วงทีในกิจการระหว่างเกาหลีในขณะที่เขากล่าวถึงประเทศเมื่อวันที่ 15 สิงหาคมลีให้ความสำคัญกับสันติภาพในฐานะรากฐานของนโยบายของรัฐบาลของเขาที่มีต่อเกาหลีเหนือโดยเน้นว่าการปรองดองและเสถียรภาพจะต้องก่อให้เกิดอนาคตของความสัมพันธ์ระหว่างเกาหลีอย่างไรก็ตามการกลับมาอีกครั้งของเปียงยาง</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">986e74e84cf1fb23318af5c2fa793276e67f63ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/fc4b5bf4-defb-4398-8055-969cb66a56b1_95ab846f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
