<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สงครามเทคโนโลยี: Huawei ไปยังเครื่องมือซอฟต์แวร์โอเพ่นซอร์สเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการใช้ชิป AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3333705/tech-war-huawei-open-source-software-tool-optimise-ai-chip-use?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Huawei Technologies เมื่อวันศุกร์ได้เปิดตัวซอฟต์แวร์โอเพนซอร์สที่อ้างว่าสามารถปรับปรุงอัตราการใช้ชิปปัญญาประดิษฐ์ได้อย่างมีนัยสำคัญซึ่งถือเป็นความพยายามล่าสุดของบริษัทจีนในการบรรลุความสามารถในการฝึกอบรม AI ระดับโลกแม้จะไม่มีการเข้าถึงโปรเซสเซอร์ Nvidia ล่าสุด Flex: ai ซึ่งเป็นพูลและออเคสเตรตโปรเซสเซอร์ที่จะบีบประสิทธิภาพให้มากขึ้นมาเป็น PAR</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 10:00:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e7974f1151b449caeac58a2edf187d4acbbeb68</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/ff09ed7e-f516-46b8-b41f-c11a9d942e57_7cd810c6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การถ่มน้ำลายของปักกิ่งกับญี่ปุ่นเป็นการส่งข้อความไปยังประเทศอื่นๆทั่วไต้หวันหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333653/beijings-spat-japan-sending-message-us-and-allies-over-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความโกรธแค้นครั้งล่าสุดของปักกิ่งที่มีต่อญี่ปุ่นกำลังตอกย้ำไต้หวันสู่โลกที่กว้างขึ้นโดยเฉพาะสหรัฐอเมริกาและพันธมิตรนักวิเคราะห์ในจีนแผ่นดินใหญ่ได้เสนอแนะเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมานายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi กล่าวว่าความขัดแย้งในช่องแคบไต้หวันอาจเป็น "สถานการณ์ที่คุกคามความอยู่รอด" ซึ่งจะเป็นเหตุผลในการแทรกแซงทางทหารความคิดเห็นปรากฏเป็น chal</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 10:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">06fac106b7a024a986df4e6056ed33bf0d705646</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/84e0a434-c9b5-419a-ab58-a72c653e7e93_72126401.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดกลุ่มชาติพันธุ์ China Miao จึงแสดงความรักโดยการกัดซึ่งกันและกันการกัดที่อ่อนโยนหมายถึงการไม่รัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3333232/why-china-miao-ethnic-group-shows-love-biting-each-other-and-gentle-bites-mean-unloving?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พิธีกรรมการเกี้ยวพาราสีแบบโบราณที่แปลกประหลาดซึ่งปฏิบัติโดยกลุ่มชาติพันธุ์บางกลุ่มของจีนเกี่ยวข้องกับการทดสอบความรักที่มีเพียงรอยกัดที่ลึกและเจ็บปวดเท่านั้นที่ถูกมองว่าเป็นการแสดงออกถึงความรักที่แท้จริงการปฏิบัตินี้เรียกว่า yao shou ding qing หรือ "การกัดมือเพื่อปิดผนึกความรัก" เป็นพิธีกรรมการเกี้ยวพาราสีแบบดั้งเดิมของกลุ่มชาติพันธุ์ Miao ในมณฑลไห่หนานซึ่งตั้งอยู่ที่จุดใต้สุดของประเทศอย่างเป็นทางการอีกครั้ง</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0d8626a0416fc5e8278fdb5769167c6c41b06ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/40ab7dab-5700-4e69-9362-2f72da221d55_be76cbcc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาร์กอสของฟิลิปปินส์สั่งจับกุมซาลดี้โคและอีก 17 คนในเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการควบคุมน้ำท่วม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3333708/marcos-orders-arrest-zaldy-co-17-others-flood-control-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ferdinand Marcos Jnr ประธานาธิบดีฟิลิปปินส์ได้ยืนยันว่าได้มีการออกหมายจับอดีตนักกฎหมาย Zaldy Co และอีก 17 คนที่ถูกกล่าวหาว่ามีส่วนร่วมในโครงการโครงสร้างพื้นฐานที่ผิดปกติการเคลื่อนไหวนี้ถือเป็นการดำเนินการบังคับใช้ครั้งใหญ่ครั้งแรกนับตั้งแต่เจ้าหน้าที่เริ่มตรวจสอบสิ่งที่เรียกว่าโครงการควบคุมน้ำท่วม "ผี" โดยอ้างถึงงานที่ไม่ได้มาตรฐานหรือไม่มีอยู่ในขณะนี้ที่ศูนย์กลางของ sprawli</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 09:54:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f40a50db642af91cfcd827752b211c4045f2123a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/6235acc5-dc78-4776-93c8-182a0c412f86_101a7be9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การป้องกันขีปนาวุธในขณะที่นายพลจีนรัสเซียให้คำมั่นว่าจะร่วมมือกันอย่างลึกซึ้งยิ่งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3333688/china-russia-generals-pledge-deeper-military-ties-eye-missile-defence-cooperation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพจีนและรัสเซียให้คำมั่นว่าจะกระชับความร่วมมือในพื้นที่อ่อนไหวรวมถึงการป้องกันขีปนาวุธหลังจากการเจรจาระดับสูงในกรุงมอสโกที่เกี่ยวข้องกับนายพลระดับสูงของจีนนายพล Zhang Youxia รองประธานอันดับหนึ่งของคณะกรรมาธิการการทหารส่วนกลางของจีนได้พบกับ Andrei Belousov คู่หูชาวรัสเซียเมื่อวันพฤหัสบดีตามการประกาศของกระทรวงกลาโหมของจีน</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 09:28:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4baf04421ba09525a87e25ab27fd08d1b9b5529c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/c49ac952-2a7b-4f31-b572-1a5444a71f1a_88f5a2f4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
