<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจสหราชอาณาจักรปล่อยตัวชาย 1 ใน 2 คนที่ถูกจับกุมจากการถูกแทงด้วยรถไฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3331260/uk-police-release-1-2-men-arrested-over-train-stabbings-laud-heroic-rail-worker?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวอังกฤษวัย 32 ปีเป็นผู้ต้องสงสัยแต่เพียงผู้เดียวที่ถูกกล่าวหาว่าแทงหมู่บนรถไฟในอังกฤษหลังจากที่ชายอีกคนที่ถูกจับกุมในคดีได้รับการปล่อยตัวในวันอาทิตย์โดยไม่มีข้อกล่าวหาตำรวจอังกฤษกล่าวว่าการโจมตีด้วยมีดที่ทำให้คน 11 คนต้องเข้าโรงพยาบาลไม่ใช่เหตุการณ์ก่อการร้ายชายวัย 35 ปีที่ถูกจับกุมก่อนหน้านี้ได้รับการปล่อยตัวหลังจากที่เจ้าหน้าที่สรุปว่าเขาไม่ได้มีส่วนร่วมในการโจมตี By la</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 22:34:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0bc9572bd041b0f124ab2619f29f391635d3cc87</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/a3efa427-85bd-4b26-b28b-b26b498445eb_06538434.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปิดตัวลงเพื่อลากเข้าสู่สัปดาห์ที่ 6 ในขณะที่ทรัมป์ผลักดันให้มีการเปลี่ยนแปลงกฎของวุฒิสภา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3331259/us-shutdown-set-drag-6th-week-trump-pushes-republicans-change-senate-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรครีพับลิกันและพรรคเดโมแครตยังคงอยู่ในภาวะชะงักงันในการปิดตัวของรัฐบาลในช่วงสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาขณะที่กำลังมุ่งหน้าเข้าสู่สัปดาห์ที่หกด้วยความช่วยเหลือด้านอาหารที่อาจล่าช้าหรือระงับสำหรับชาวอเมริกันหลายล้านคนและประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ผลักดันให้ผู้นำพรรครีพับลิกันเปลี่ยนกฎของวุฒิสภาเพื่อยุติมันนายคาโรไลน์ลีวิตต์เลขาธิการแถลงข่าวทำเนียบขาวกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าทรัมป์ได้พูดคุยกับผู้นำเสียงข้างมากของวุฒิสภา</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 22:12:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">310ce2737987c4c1353bf71f7b3281a3a5b99af4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/3f90c16c-5a42-4061-8b0f-704f61e9a735_aaf27fed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไมเคิลแซนเดลกับการขึ้นมาของโดนัลด์ทรัมป์บุญนิยมและการแข่งขันระหว่างสหรัฐฯกับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3331224/michael-sandel-donald-trumps-rise-meritocracy-and-us-china-rivalry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Michael Sandel เป็นนักปรัชญาทางการเมืองและ Anne T. และ Robert M. Bass ศาสตราจารย์ของรัฐบาลที่มหาวิทยาลัยฮาร์วาร์ดหลักสูตรเกี่ยวกับความยุติธรรมของเขาเป็นหลักสูตรแรกของฮาร์วาร์ดที่เผยแพร่ทางออนไลน์อย่างอิสระและมีผู้เข้าชมหลายสิบล้านคนซานเดลเพิ่งได้รับรางวัล Berggruen Prize for Philosophy and Culture ประจำปี 2025 ซึ่งบางคนได้อธิบายว่าเป็นรางวัลโนเบลสาขาปรัชญา</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 22:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4df4ca6f5f688e869b8c71aace04817328d29ad2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/f3ba72c5-d9db-430f-ab3f-f4e7bf3cc4c4_24665f93.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงต้องทำอะไรมากขึ้นเพื่อเพิ่มขีดความสามารถให้กับผู้หญิงในแรงงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3331112/hong-kong-must-do-more-empower-women-workforce?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บริหารระดับสูงของผู้หญิง C-suite กว่า 200 คนรวมถึงผู้บริหารสูงสุดระดับโลกและเจ้าหน้าที่ฝ่ายการเงินกำลังรวมตัวกันในใจกลางย่านการเงินของฮ่องกงสำหรับการประชุมสุดยอดผู้บริหารสูงสุดของผู้หญิงครั้งแรกของเมืองในวันนี้การประชุมเป็นสัญลักษณ์มากพอๆกับที่สำคัญผู้หญิงในเมืองนี้ก้าวหน้าอย่างก้าวกระโดดในช่วงทศวรรษที่ผ่านมารายงานล่าสุดโดยหนึ่งใน t</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ce30890a4bd40a1db6758740fde52b16abf4738</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/12544553-1bf8-40b6-83a6-9eeb49ea2a84_7908f913.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจปราบจลาจลแยกฝ่ายตรงข้ามผู้จงรักภักดีต่อประธานาธิบดีเซอร์เบียขณะที่ความตึงเครียดพุ่งสูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3331258/riot-police-separate-opponents-and-loyalists-serbias-president-tensions-soar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจปราบจลาจลหลายร้อยคนในวันอาทิตย์ได้แยกฝ่ายตรงข้ามและผู้จงรักภักดีของประธานาธิบดีอเล็กซานดาร์วูซิคแห่งเซอร์เบียในกลางกรุงเบลเกรดเนื่องจากความตึงเครียดทางการเมืองเดือดพล่านหลังจากการประท้วงต่อต้านรัฐบาลอย่างต่อเนื่องเป็นเวลาหนึ่งปีผู้คนหลายพันคนเผชิญหน้ากับทั้งสองด้านของสายไฟตำรวจโดยมีเจ้าหน้าที่ในอุปกรณ์เต็มรูปแบบยืนอยู่ในหลายแถวระหว่างฝูงชนตะโกนที่ขว้างปาขวดและพลุ</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:29:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a98527a9536adaaca86252990bfb8fe4996affa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/49f62c47-0a2d-4047-ba17-ab1977c07998_5eb3e194.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
