<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สตาร์เมอร์ของสหราชอาณาจักรกระแทกคำพูด ‘ดูถูก’ ของทรัมป์ต่อพันธมิตรในอัฟกานิสถาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341070/uks-starmer-slams-trumps-insulting-remarks-allies-afghanistan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรี Keir Starmer ของอังกฤษเรียกความคิดเห็นของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเกี่ยวกับกองกำลังยุโรปที่ไม่อยู่ในแนวหน้าในอัฟกานิสถานซึ่งดูหมิ่นและน่ากลัวเข้าร่วมกับเสียงวิพากษ์วิจารณ์จากเจ้าหน้าที่ยุโรปและทหารผ่านศึกคนอื่นๆ “ผมคิดว่าคำพูดของประธานาธิบดีทรัมป์ดูหมิ่นและน่ากลัวอย่างตรงไปตรงมาและผมไม่แปลกใจเลยที่พวกเขาได้สร้างความเจ็บปวดให้กับคนที่คุณรัก</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:29:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28c09eb8a1b07b0ccbba9d222be1bf6936987c64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/a5de9e59-3ffc-432f-b97d-4a891f5a1388_91817f38.jpg?itok=ZcpgEf17&amp;v=1769192969" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดาราแห่งวงการแฟชั่นและภาพยนตร์อำลา ‘จักรพรรดิ‘ วาเลนติโน่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341069/stars-fashion-and-film-bid-farewell-haute-couture-emperor-valentino?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วาเลนติโน “จักรพรรดิ” แห่งศิลปะชั้นสูงของอิตาลีถูกวางให้พักผ่อนในกรุงโรมเมื่อวันศุกร์ด้วยสีแดงที่โดดเด่นที่เขาเป็นแชมป์ในคอลเล็กชันของเขาสะท้อนให้เห็นถึงสีแดงเข้มท่ามกลางการไว้อาลัยของคนเสื้อดำชื่อที่ใหญ่ที่สุดในวงการแฟชั่นได้แก่ Donatella Versace, Tom Ford และ Maria Grazia Chiuri รวมตัวกันในมหาวิหาร Santa Maria degli Angeli โบสถ์ที่ออกแบบโดย Michelangelo และสร้างขึ้นบน</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:50:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d236f1decb8590af9aba8eb49c668581bf42f334</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/89902ee7-e4a9-40ea-8d48-d644d3d5f999_57020090.jpg?itok=A_UM_YNn&amp;v=1769190635" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จูดี้ชานนักกฎหมายชาวฮ่องกง ‘ขอโทษ‘ เกี่ยวกับเหตุการณ์การจราจรที่เกิดขึ้นบนกล้อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3341066/hong-kong-lawmaker-judy-chan-sorry-over-traffic-incident-caught-camera?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังติดตามความผิดเกี่ยวกับการจราจรที่ถูกกล่าวหาว่าเกี่ยวข้องกับนักกฎหมายจูดี้ชานกะปุยซึ่งถูกถ่ายคลิปขณะขับรถต่อต้านการจราจรในหว่านไจ๋เมื่อวันศุกร์ชานยืนยันในคืนวันศุกร์ว่าเธอเป็นคนขับรถในวิดีโอไวรัลที่เผยแพร่ในโซเชียลมีเดียและขอโทษสำหรับการกระทำของเธอในการให้สัมภาษณ์กับโพสต์หลายชั่วโมงหลังจากที่คลิปถูกโพสต์ออนไลน์ “ฉันจริงใจ</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 16:54:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05620a964c1236b22b38c859c6573dbb4097eecc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/8d082d07-da88-4a3b-bc54-793e7f6b7e5c_907cbdd5.jpg?itok=Sm1npHzB&amp;v=1769189368" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไรอันเวดดิ้งถูกจับกุม: อดีตผู้ลี้ภัยชาวโอลิมปิกในรายชื่อ 'ต้องการตัวมากที่สุด‘ ของเอฟบีไอที่ถูกจับในเม็กซิโก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341065/ryan-wedding-arrested-ex-olympian-fugitive-fbis-most-wanted-list-caught-mexico?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไรอันเวดดิ้งอดีตนักกีฬาสโนว์บอร์ดโอลิมปิกของแคนาดาซึ่งเป็นหนึ่งในผู้หลบหนีชั้นนำของเอฟบีไอและต้องเผชิญกับข้อกล่าวหาที่เกี่ยวข้องกับการค้ายาเสพติดข้ามชาติและการฆ่าพยานของรัฐบาลกลางถูกจับกุมในวันศุกร์ที่สองคนที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้บอกกับ Associated Press งานแต่งงานอายุ 44 ปีถูกกล่าวหาว่าดำเนินการค้ายาเสพติดและเจ้าหน้าที่กล่าวว่าเขาได้เตรียมการฆ่าหลายครั้งเพื่อ</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 16:00:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4cc88c4a4151fc0351abb878ac1778c8797ab423</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/04886962-e3d4-487b-b749-ddb7778bda86_6e983a81.jpg?itok=HfOM0ACP&amp;v=1769183356" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในงานแสดงสินค้าปลีกที่ใหญ่ที่สุดของสหรัฐอเมริกาคำถามของจีนไม่เคยหายไปสำหรับ Walmart, Costco และคนอื่นๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3340995/americas-biggest-retail-show-china-question-never-really-goes-away?utm_source=rss_feed</link>
      <description>งานแสดงสินค้าปลีกที่ใหญ่ที่สุดในโลกที่จัดขึ้นเมื่อสัปดาห์ที่แล้วในนิวยอร์กเห็นอารมณ์ของการมองโลกในแง่ดีท่ามกลางความวุ่นวายความวุ่นวายราคาถูกและรอยยิ้มกระป๋องซึ่งเป็นความรู้สึกว่าปัญหาความวุ่นวายด้านภาษีที่เลวร้ายที่สุดในปีที่แล้วสิ้นสุดลงและสินค้าจีนจะยังคงเต็มไปด้วย Walmart และ Costco แม้ว่าพวกเขาจะต้องเดินทางผ่านประเทศที่สามก็ตาม “ฉันรู้สึกมองโลกในแง่ดีมากขึ้นสำหรับปีนี้” Teagan Pollard ผู้เชี่ยวชาญด้านไอทีจาก TP กล่าว</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 16:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7407cdc7b4a514e51321c9041c9b9bdba436109e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/fdbeca90-6da1-45fb-8da9-e6a1915bc58a_176bc8e6.jpg?itok=RPLoO0aY&amp;v=1769195641" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
