<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Carney ของแคนาดาไปเยือนจีนเนื่องจากภาษีทรัมป์ทำร้ายความสัมพันธ์ของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339101/canadas-carney-visit-china-trump-tariffs-hurt-us-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีมาร์คคาร์นีย์จะเดินทางเยือนจีนอย่างเป็นทางการในสัปดาห์หน้าเนื่องจากรัฐบาลของเขาพยายามสร้างความสัมพันธ์กับมหาอำนาจในเอเชียอีกครั้งและลดการพึ่งพาทางเศรษฐกิจของแคนาดาในสหรัฐฯคาร์นีย์มีกำหนดพบกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนในระหว่างการเยือนและจะมีการหารือเกี่ยวกับการค้าพลังงานการเกษตรและความมั่นคงระหว่างประเทศสำนักงานของเขากล่าวเมื่อวันพุธมันจะเป็น t ตัวแรก</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 17:18:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">404f4eee50c0f3aefdf3f4cf8d0c77c68c8252a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/e1f2d5e8-878f-4286-84ba-5da3c0696e2a_be4e77ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>AI ล้วงลึกโซเชียลมีเดียหลังจากการบุกโจมตีมาดูโรอย่างรุนแรงของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339097/ai-deepfakes-flood-social-media-after-dramatic-us-raid-maduro?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จากการปลอมแปลง AI ไปจนถึงภาพรีไซเคิลที่ล้าสมัยการเพิ่มขึ้นของข้อมูลที่ผิดพลาดทางภาพได้ทำให้แพลตฟอร์มสื่อสังคมออนไลน์ล้นทะลักเข้าท่วมหลังจากกองกำลังสหรัฐยึดผู้นำเวเนซุเอลา Nicolas Maduro ในการจู่โจมที่น่าทึ่งในบ้านของเขาในการากัสรวบรวมยอดวิวหลายล้านครั้งโพสต์ปลอมหรือทำให้เข้าใจผิดตอกย้ำความเป็นจริงดิจิทัลใหม่ที่ข้อมูลที่ผิดพลาดเกินจริงแข่งขันเพื่อเรียกร้องความสนใจและบ่อยครั้งที่ดร.</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98d7d533e215b87369e3a0f2c1737a1561448de2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/81a012d9-06da-4786-9fd0-e8e2a8a76577_52fd1fd3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การคุกคามของโดนัลด์ทรัมป์ต่อกรีนแลนด์จะช่วยให้จีนและยุโรปใกล้ชิดกันมากขึ้นหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339078/will-donald-trumps-threats-greenland-help-bring-china-and-europe-closer-together?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำขู่ใหม่ของโดนัลด์ทรัมป์ที่จะเข้าครอบครองกรีนแลนด์อาจเป็นความท้าทายโดยตรงต่อความทะเยอทะยานของจีนในอาร์กติกแต่ผู้สังเกตการณ์บางคนกล่าวว่าอาจเปิดประตูสู่ความร่วมมือที่เพิ่มขึ้นกับยุโรปหลังจากการลักพาตัวอดีตผู้นำของเวเนซุเอลา Nicolas Maduro ทำเนียบขาวได้หันไปให้ความสนใจกับดินแดนเดนมาร์กที่ปกครองตนเองอย่างรวดเร็วโดยกล่าวเสริมว่า "แน่นอนการใช้ประโยชน์</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d3406e4e09ee708a76971ca089535f8746b6a31</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/e335e693-2c5f-4bcb-b329-b3ac40d6b23b_37585fd0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xiaomi ผู้ท้าชิงที่ใหญ่ที่สุดของ Tesla ในประเทศจีนเปิดตัวรถซีดานที่ได้รับการปรับปรุงใหม่ด้วยราคาที่สูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3339099/xiaomi-teslas-biggest-challenger-china-unveils-refreshed-sedan-higher-prices?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Xiaomi หนึ่งในผู้ท้าชิงที่ใหญ่ที่สุดของ Tesla ในจีนแผ่นดินใหญ่ในช่วงปีที่ผ่านมาได้เปิดตัวรถซีดานไฟฟ้าเต็มรูปแบบรุ่นที่ได้รับการปรับปรุงใหม่ซึ่งสามารถเดินทางได้มากกว่า 900 กม. (560 ไมล์) ด้วยการชาร์จเพียงครั้งเดียวเนื่องจากพยายามที่จะก้าวนำหน้าการแข่งขันที่รุนแรงขึ้น Lei Jun ผู้ก่อตั้งและซีอีโอของผู้ผลิตสมาร์ทโฟนและสตาร์ทอัพรถยนต์ไฟฟ้า (EV) กล่าวเมื่อวันพุธว่า SU7 ที่ได้รับการอัปเดตมีราคา</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:55:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e2759e780812fe37382eac9ce76b8ecbcc54d88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/47c03570-8eb4-4b0f-85c1-03175596a7ed_8d689637.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จ่าตำรวจฮ่องกงถูกพักงานเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าเมาแล้วขับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3339098/duty-hong-kong-police-sergeant-suspended-alleged-drink-driving?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมและระงับจ่าที่ถูกกล่าวหาว่าขับรถส่วนตัวภายใต้อิทธิพลของแอลกอฮอล์และชนเข้ากับรถตู้ที่สำนักงานใหญ่ของภูมิภาคเกาลูนตะวันออกโฆษกตำรวจกล่าวเมื่อวันพุธว่าจ่าสถานีจากสำนักงานใหญ่ประจำภูมิภาคถูกตั้งข้อหาความผิด 4 ข้อหาคือเมาแล้วขับขับประมาทล้มเหลวในการหยุดรถหลังจากเกิดอุบัติเหตุจราจร</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:45:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9643d9d8c77462dae82b89168daee9f348aed31c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/788ab437-6ab2-4b6e-9348-53e0637440fe_c5cd42e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
