<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชายคนหนึ่งดิ่งลงสู่ความตายในฮ่องกงหลังจากหลับบนดาดฟ้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324062/man-plunges-his-death-hong-kong-after-falling-asleep-rooftop?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งจมดิ่งลงสู่ความตายในฮ่องกงหลังจากนอนหลับบนดาดฟ้าในตอนเช้าตรู่ของเช้าวันอังคารตำรวจกล่าวว่าบริการฉุกเฉินถูกเรียกไปที่ศาลปอซิงบนถนนเชคคูลุงในเมืองเกาลูนเวลาประมาณ 5.50 น. หลังจากที่ชายวัย 21 ปีถูกพบหมดสติบนชานชาลาบนชั้นสามหน่วยกู้ภัยรีบพาเขาไปที่โรงพยาบาล Kwong Wah ใน Yau Ma Tei แต่ต่อมาเขาก็เสียชีวิตอย่างชัดเจน</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 09:32:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">def868aa07a8c2bf62fc65578356fa53ee12ec67</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/f9ed3586-a0de-4243-a7bb-3a999fb20dc9_0764d254.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำต่างชาติขี่รางอย่างรวดเร็วของความกล้าหาญทางเทคโนโลยีของจีนหลังจากการประชุมสุดยอด SCO</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3324061/foreign-leaders-ride-rapid-rails-chinas-technological-prowess-after-sco-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำต่างชาติจำนวนหนึ่งได้นำรถไฟความเร็วสูงอันเป็นเอกลักษณ์ของจีนจากเมืองท่าทางตอนเหนือของเทียนจินไปยังกรุงปักกิ่งในวันจันทร์และวันอังคารโดยออกจากการประชุมสุดยอดองค์การความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ (SCO) เพื่อเข้าร่วมขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะผู้นำรัฐ 7 คนมาถึงในคืนวันจันทร์: ประธานาธิบดีเบลารุสอเล็กซานเดอร์ลูกาเชนโกนายกรัฐมนตรีปากีสถานเชห์บาซชารีฟประธานาธิบดีคาซัคสถาน</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 09:31:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b05aaa44739d14483cc49cd30b007018681857d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/2de3205a-e646-4224-8bbc-5b1d2b3bcdc4_928faf87.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Unitree ปัดเป่าความกลัวหุ่นยนต์สุนัขติดอาวุธก่อนเสนอขายหุ้น IPO เน้นการใช้งานของพลเรือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3324049/unitree-dispels-fear-armed-quadrupeds-ipo-stressing-robots-civilian-use?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Unitree Robotics ได้ออกแถลงการณ์เพื่อขจัดความกลัวเกี่ยวกับสุนัขหุ่นยนต์ที่ได้รับการปรับปรุงใหม่ด้วยอาวุธยุทโธปกรณ์สำหรับการใช้งานทางทหารเนื่องจากพยายามที่จะสร้างความแตกต่างระหว่างเทคโนโลยีและอุตสาหกรรมการป้องกันประเทศก่อนการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไปครั้งแรก (IPO) คำแถลงนี้เกิดขึ้นหลังจากที่นักอดิเรกและแฟนทหารได้อวดวิดีโอของหุ่นยนต์สี่ล้อที่ติดตั้งปืนกลในเดือนพฤษภาคมปีที่แล้วจีน</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 09:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c00d33e358e615be4c5a94b39586477d8847322</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/9e62f967-b4a1-4c69-929a-359a25f8b2e1_ad7693b1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บนพื้นดินที่สั่นสะเทือน: มาเลเซียเตรียมพร้อมสำหรับแผ่นดินไหวในอนาคตหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3324042/johor-earthquakes-force-malaysia-confront-no-risk-building-code-myth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผ่นดินไหวที่เกิดขึ้นได้ยากในรัฐยะโฮร์ทางตอนใต้ของมาเลเซียได้กระตุ้นให้ผู้เชี่ยวชาญด้านวิศวกรรมเรียกร้องให้ยกเครื่องมาตรฐานอาคารแห่งชาติเนื่องจากพวกเขาเตือนว่าประเทศไม่สามารถพิจารณาว่าตัวเองปลอดภัยจากความเสี่ยงจากแผ่นดินไหวได้อีกต่อไปแรงสั่นสะเทือนเจ็ดครั้งถูกบันทึกระหว่างวันที่ 24 ถึง 31 สิงหาคมรวมถึงแรงสั่นสะเทือนขนาด 4.1 ที่มีศูนย์กลางอยู่รอบๆเมือง Segamat ที่เงียบสงบในภาคเหนือของยะโฮร์ ac</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 09:06:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83f53e504aa8de2448fc1afc0e01c5e1a0ac012a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/d9f4b825-072c-42b5-8f35-0fc552023c56_2236f5a6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงสิงคโปร์กล่าวว่า ‘มีแนวโน้มที่จะเป็นอันตรายต่อ’ ปาเลสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3324052/recognition-likely-harm-palestinians-says-singapore-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีประสานงานเพื่อความมั่นคงแห่งชาติสิงคโปร์ K Shanmugam กล่าวเมื่อวันอังคารว่าการยอมรับรัฐปาเลสไตน์ทันทีจะไม่เปลี่ยนแปลง "ข้อเท็จจริงบนพื้นดิน" ที่เป็นประโยชน์ต่อชาวปาเลสไตน์และอาจเป็นอันตรายต่อพวกเขาแทนคำกล่าวของเขาเกิดขึ้นท่ามกลางแผนการล่าสุดของออสเตรเลียและสมาชิก G7 แคนาดาฝรั่งเศสและสหราชอาณาจักรที่จะยอมรับปาเลสไตน์ในการประชุมสมัชชาสหประชาชาติครั้งต่อไป</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 09:04:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">facea7767e86793dc7642cdfaf6516934bf6fb79</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/d480a8c4-a05e-480a-84bf-7eb62b84c9da_a36a8b95.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
