<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเตรียมสร้างห้องทดลองขนาดยักษ์ในทะเลจีนใต้เพื่อล่าอนุภาคผี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329074/china-gears-build-giant-south-china-sea-lab-hunt-ghost-particles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยชาวจีนได้ทดสอบยานพาหนะใต้น้ำที่ออกแบบมาเพื่อช่วยให้พวกเขาสร้างหอดูดาวนิวตริโนที่ใหญ่ที่สุดแห่งหนึ่งของโลกในทะเลจีนใต้ซึ่งเป็นสิ่งอำนวยความสะดวกที่จะศึกษาอนุภาคย่อยอะตอมของผีที่ไหลผ่านจักรวาลโดยแทบจะไม่มีร่องรอยตัวปรับใช้เครื่องมือความแม่นยำใต้ทะเลพร้อม Elastic Releasing (Spider) ปลดสาย 700 เมตร (2,300 ฟุต) ของลูกบอลเซ็นเซอร์ 20 ลูกที่</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">896f519c84d2cf5054bb69e272766d010682a28b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/c3d40663-db7c-4957-8b6b-0c18f8cccb11_6cce292e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยักษ์ใหญ่ EV ของจีนมุ่งหน้าไปต่างประเทศโรงงาน Tesla Shanghai ช่วยเพิ่มผลผลิต: 7 EV อ่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3329048/chinas-ev-giants-head-overseas-teslas-shanghai-plant-boosts-deliveries-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับยานพาหนะไฟฟ้าและพลังงานใหม่ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. การส่งมอบจากโรงงานในเซี่ยงไฮ้ของ Tesla ทำสถิติสูงสุดเนื่องจากตัวแปร Model Y ทำให้ผู้ซื้อ Shanghai Gigafactory ของ Tesla มียอดการส่งมอบเพิ่มขึ้นเมื่อเดือนที่แล้วเนื่องจากรุ่นที่ได้รับการอัพเกรดได้รับผลกระทบอย่างมาก</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b704ce2e299a172a53c9c826ae13301e6d614e42</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/0e328847-c753-4d9d-9a48-11cfc3fd7e65_ea0d6d01.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ของเล่นสัตว์เลี้ยงบางชนิดในฮ่องกงมีสารเคมีที่อาจทำให้เกิดอาการแพ้: สุนัขเฝ้าบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3329083/some-pet-toys-hong-kong-have-chemicals-can-cause-allergies-illness-watchdog?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พบว่าของเล่นสัตว์เลี้ยงบางชนิดที่ขายในฮ่องกงมีสารเคมีที่อาจก่อให้เกิดอาการแพ้ในสุนัขหรือก่อให้เกิดมะเร็งในมนุษย์และสัตว์แม้ว่าตัวอย่างส่วนใหญ่จะเป็นไปตามมาตรฐานของเล่นเด็กแต่สุนัขเฝ้าระวังผู้บริโภคของเมืองก็พบสภาผู้บริโภคเปิดเผยเมื่อวันพุธว่าร้อยละ 97 ของของเล่นสัตว์เลี้ยงที่ทดสอบสอดคล้องกับขีดจำกัดการย้ายถิ่นที่กำหนดไว้ในยุโรป</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 06:37:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca2b5edc02767c97aa7aa8014ab54647d3fec0e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/db6d3a9a-3c64-43bc-9d28-387bce2445bd_170cd5c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุมชาย 2 คนเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าเป็นนักต้มตุ๋นทองคำปลอม 440,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 440,000)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3329082/hong-kong-police-arrest-2-men-alleged-hk440000-fake-gold-swindle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายสองคนที่ถูกกล่าวหาว่าใช้ทองคำปลอมเพื่อต้มตุ๋นโรงรับจำนำทั่วเมืองจาก 440,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (56,587 ดอลลาร์สหรัฐ) เนื่องจากราคาโลหะมีค่าสูงสุดเป็นประวัติการณ์ท่ามกลางความไม่แน่นอนทางเศรษฐกิจทั่วโลกที่กว้างขึ้นกองกำลังกล่าวเมื่อวันพุธว่าเจ้าหน้าที่จากสาขา Wong Tai Sin ได้จับกุมเด็กอายุ 27 ปีและ 54 ปีเมื่อต้นสัปดาห์นี้ด้วยข้อหา "obtai</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 06:30:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb2ffa85860360d7ba5d8b58b9cec414e2670b58</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/649e7414-cb4b-4e43-a5a9-9d19ecec350d_b4a77f27.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียเรียกร้องให้ใช้กองโจรยุทธวิธี 'กุ้งพิษ’ ของสิงคโปร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3329081/australia-urged-adopt-guerrilla-singapores-poisonous-shrimp-defence-tactics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ออสเตรเลียต้องเรียนรู้จากการก่อกบฏกองโจรในอดีตและใช้นโยบาย "การยับยั้งที่แปลกใหม่" ในการเผชิญหน้ากับภัยคุกคามจากจีนรัสเซียและที่อื่นๆซึ่งเป็นหนึ่งในถังความคิดชั้นนำของประเทศกล่าวเมื่อวันพุธออสเตรเลียภายใต้ข้อตกลง Aukus ไตรภาคีกับสหรัฐอเมริกาและสหราชอาณาจักรจะได้รับเรือดำน้ำระดับเวอร์จิเนียอย่างน้อยสามลำจากสหรัฐอเมริกาภายใน 15 ปีโดยมี</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 06:29:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b412798b9d6047fc52b93998e378643f3e0d0433</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/4e865144-9b6d-429a-bf24-5530123ea5bd_b3ef01ce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
