<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นาโตเปิดตัวภารกิจ Arctic Sentry ในการเสนอราคาเพื่อบรรเทาความตึงเครียดของกรีนแลนด์กับทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343235/nato-launches-arctic-sentry-mission-bid-ease-greenland-tensions-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาโตกล่าวเมื่อวันพุธว่าได้เปิดตัวพันธกิจเพื่อเสริมสร้างการปรากฏตัวในอาร์กติกซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามที่จะขจัดความตึงเครียดอย่างรุนแรงภายในพันธมิตรที่ได้รับแรงกระตุ้นจากการผลักดันของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯให้สหรัฐฯเข้าซื้อกรีนแลนด์ภารกิจใหม่คือ Arctic Sentry จะประสานงานการปรากฏตัวทางทหารที่เพิ่มขึ้นของพันธมิตร Nato ในภูมิภาครวมถึงการฝึกเช่น Arctic Enduran ของเดนมาร์ก</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:44:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">883a5ba89c2c72f0143344aa86a02e32e4422010</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/f4c8b03d-9f9f-45a8-bdd5-7ea0379811e3_4e77ff1a.jpg?itok=yXF5lhgA&amp;v=1770828285" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาร์นีย์กล่าวว่าแคนาดา ‘ไว้อาลัย’ กับทัมเบลอร์ริดจ์หลังจากการยิงหมู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343234/carney-says-canada-mourns-tumbler-ridge-after-mass-shooting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวแคนาดาตกอยู่ในความตกตะลึงในวันพุธหลังจากการยิงหมู่ครั้งร้ายแรงที่สุดครั้งหนึ่งของประเทศขณะที่เจ้าหน้าที่กล่าวว่ามีผู้เสียชีวิตเจ็ดคนที่โรงเรียนทางตอนเหนือของรัฐบริติชโคลัมเบียที่ห่างไกลและอีกสองคนเสียชีวิตที่บ้านใกล้เคียงผู้หญิงที่ตำรวจเชื่อว่าเป็นมือปืนถูกพบว่าเสียชีวิตเห็นได้ชัดจากบาดแผลที่ทำร้ายตัวเอง Royal Canadian Mounted Police (RCMP) กล่าวว่ามีผู้บาดเจ็บมากกว่า 25 คน</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b56ccc27d9a91df3fbec4b84bf387d74df9addd2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/d578ec70-2ab9-40ab-83c1-8f11347e07f7_e7bc192f.jpg?itok=0EnT6XJW&amp;v=1770825018" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวข้อการประชุมสุดยอดซีทรัมพ์จะเป็นอย่างไร? อดีตทูตสหรัฐฯชั่งน้ำหนัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343223/what-will-headline-xi-trump-summit-former-us-envoy-weighs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปัญหาเศรษฐกิจคาดว่าจะเป็นศูนย์กลางในการประชุมสุดยอดสหรัฐฯ - จีนในเดือนเมษายนแต่อดีตเอกอัครราชทูตสหรัฐฯประจำปักกิ่งนิโคลัสเบิร์นส์กล่าวว่าความมั่นคงในระดับภูมิภาคจะมีลักษณะเด่นเช่นกันเมื่อพูดผ่านวิดีโอลิงก์ไปยังศูนย์เยลปักกิ่งเมื่อวันอังคารเบิร์นส์กล่าวว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐจะเป็น "สิทธิที่จะมุ่งเน้นไปที่ปัญหาเศรษฐกิจ" ในระหว่างการเดินทางไปยังเมืองหลวงของจีนเพื่อพูดคุยกับประธานาธิบดีซีจี</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ed8284086132f8931c45bcfaf6c057c91e981c2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/c731143c-28cd-491a-93e8-a44a58f0b148_d96a2bf2.jpg?itok=Bm6Qg43_&amp;v=1770816543" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐเพิ่มงาน 130,000 ตำแหน่งในเดือนมกราคมท่ามกลางผลกระทบด้านนโยบายของทรัมป์และการระงับอัตราดอกเบี้ยของเฟด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343229/us-adds-130000-jobs-january-amid-trump-policy-fallout-and-fed-rate-freeze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเติบโตของงานในสหรัฐฯเอาชนะความคาดหวังในเดือนมกราคมในขณะที่อัตราการว่างงานลดลงข้อมูลอย่างเป็นทางการแสดงให้เห็นในวันพุธซึ่งท้าทายความกังวลทันทีเกี่ยวกับความเปราะบางของตลาดแรงงานจากนโยบายเศรษฐกิจของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์สหรัฐอเมริกาเพิ่มงาน 130,000 ตำแหน่งในเดือนที่แล้วกระทรวงแรงงานกล่าวว่าสูงกว่า 55,000 ตำแหน่งที่คาดการณ์ไว้ในการสำรวจโดย Dow Jones Newswires และ The Wal อย่างมีนัยสำคัญ</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 14:49:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b6e2e7b107318d47bc2412b3852aab91d33d4b1b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/ec8c3785-a048-4327-bdd4-4cc030c4d86c_372e2fce.jpg?itok=4AVqTnVu&amp;v=1770821317" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้บัญชาการตำรวจกล่าวว่าห้ามปล่อยให้ขึ้นเกี่ยวกับความมั่นคงของชาติแม้จะมีความมั่นคงในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3343227/police-chief-says-no-let-national-security-despite-stability-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บัญชาการตำรวจฮ่องกงกล่าวว่าความมั่นคงของชาติยังคงเป็นสิ่งสำคัญแม้ว่าสถานการณ์ทางสังคมโดยรวมของเมืองจะมีเสถียรภาพโดยอ้างถึงผู้ละเว้นและกองกำลังต่างชาติท่ามกลางภัยคุกคามที่ยังคงอยู่ผู้บัญชาการตำรวจนครบาล Joe Chow Yat-ming กล่าวเมื่อวันพุธว่ากองกำลังจะยังคงเพิ่มการรวบรวมข่าวกรองและยกระดับการศึกษาด้านความมั่นคงของชาติในหมู่เจ้าหน้าที่และประชาชนโดยเฉพาะอย่างยิ่งในวัยหนุ่มสาว</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 14:12:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">602ed4a246870835de02aeee0f97b56218e5f49b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/87127292-c8b7-4393-9d85-16ddb06b9fe9_f7aa0354.jpg?itok=n1c2OR50&amp;v=1770819166" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
