<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กำไรปี 2025 ของสแตนดาร์ดชาร์เตอร์ดพุ่งขึ้น 16% จากการเติบโตของการบริหารความมั่งคั่งที่แข็งแกร่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3344411/standard-chartereds-2025-profit-jumps-16-buoyed-robust-wealth-management-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารสแตนดาร์ดชาร์เตอร์ดซึ่งเป็นหนึ่งในสามธนาคารที่ออกตั๋วเงินของฮ่องกงรายงานว่ากำไรร้อยละ 16 เพิ่มขึ้นในปี 2025 เนื่องจากการเติบโตของการบริหารความมั่งคั่งที่แข็งแกร่งช่วยให้สภาพอากาศเพิ่มขึ้นหนี้เสียจากการตกต่ำของอสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์ของเมืองธนาคารในลอนดอนซึ่งสร้างรายได้ส่วนใหญ่จากเอเชียรายงานว่ามีกำไรก่อนหักภาษี 7.9 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในปีที่แล้วเมื่อเทียบกับ 6.8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐใน 2</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 04:47:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7af0936cf58c152c56c87ebc27d65d7f99ede5a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/4e0de51b-f7d2-4750-a733-15b830071bbf_9916c61b.jpg?itok=JdxBCkSf&amp;v=1771907756" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตประธานาธิบดีเกาหลีใต้ถูกตัดสินจำคุกพระพุทธองค์ทรงมีพระชนม์ชีพในช่วงต้น: 7 เอเชียไฮไลท์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3344403/south-korean-ex-president-sentenced-buddhas-early-life-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากรายงานข่าวของ SCMP เกี่ยวกับเอเชียในสัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งสะท้อนกับผู้อ่านของเราและเปิดเผยประเด็นเฉพาะเรื่องหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. อดีตประธานาธิบดียุนยูนของเกาหลีใต้ถูกตัดสินจำคุกตลอดชีวิตในข้อหากบฏศาลเกาหลีใต้เมื่อวันพฤหัสบดีพบว่าอดีตประธานาธิบดียุนซุกยอลมีความผิดในข้อหากบฏ</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 04:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78774c989033b1e1b053bcad65d99e0d320a3066</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/40e64980-45e7-4bcb-848f-8485921a1b29_54c1ee9b.jpg?itok=c9hwmveL&amp;v=1771903856" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การนัดพบกับแฟนสาวนำไปสู่การยุติความรุนแรงสำหรับยาเสพติดที่ต้องการมากที่สุดของเม็กซิโก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3344409/how-rendezvous-girlfriend-led-violent-end-mexicos-most-wanted-drug-kingpin?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แฟนสาวของ Nemesio Oseguera Cervantes ผู้นำที่ทรงพลังของ Jalisco New Generation Cartel ที่ถูกฆ่าโดยกองทัพเม็กซิโกเป็นกุญแจสำคัญในการค้นหาเขาใน Tapalpa หมู่บ้านตากอากาศที่งดงามทางตะวันตกของเม็กซิโก Oseguera วัย 59 ปีซึ่งมีชื่อเล่นว่า "El Mencho" ได้รับบาดเจ็บจากการปะทะกับทหารในวันอาทิตย์และเสียชีวิตในขณะที่ถูกส่งไปโรงพยาบาลเปิดตัวการดำเนินงานแล้ว</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 04:23:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc0d6ab73c5c12fa8beadf3026840a83a348fcff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/28b3ed8f-f7cf-4173-a1c3-5da81f43feea_37b14f0e.jpg?itok=q0SnkNnT&amp;v=1771907006" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงระหว่างสหรัฐฯกับอินโดนีเซียคุกคาม ‘จุดยืน‘ ของจีนในตลาดนิกเกิล: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3344337/us-indonesia-deal-threatens-chinas-entrenched-position-nickel-market-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าจีนจะเร่งการลงทุนในแหล่งจ่ายนิกเกิลทางเลือกและเสริมสร้างบทบาทของตนในห่วงโซ่อุปทานที่กว้างขึ้นของโลหะหลังจากที่สหรัฐอเมริกาสรุปข้อตกลงกับอินโดนีเซียในวันพฤหัสบดีที่จะช่วยให้อเมริกาสามารถเข้าถึงสินค้าอุตสาหกรรมของประเทศได้อย่างไม่จำกัดในขณะที่คำวินิจฉัยด้านภาษีของศาลฎีกาสหรัฐเมื่อสัปดาห์ที่แล้วอาจเพิ่มความไม่แน่นอนให้กับการซื้อขายระหว่างสหรัฐกับอินโดนีเซีย</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29358ce836396e1d2eea32d100332fce791d65fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/60bcee14-30b2-46e8-9dbf-464199f58fbf_4a4f60a2.jpg?itok=CuHcj0oC&amp;v=1771836958" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์เตือนว่า ‘จะมีการดำเนินการ’ กับพลเมืองที่ต่อสู้เพื่อสิ่งแปลกปลอม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3344405/singapore-warns-action-will-be-taken-against-citizens-fighting-foreign-causes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จะมีการดำเนินการกับชาวสิงคโปร์ที่ต่อสู้ในต่างประเทศเพื่อสาเหตุต่างประเทศรัฐมนตรีประสานงานเพื่อความมั่นคงแห่งชาติ K Shanmugam กล่าวโดยเน้นความสำคัญของความสามัคคีทางเชื้อชาติและศาสนาในการรักษาสันติภาพในสิงคโปร์นอกจากนี้เขายังตั้งข้อสังเกตถึงบทบาทที่สำคัญของผู้นำทางศาสนาและชุมชนที่ช่วยสร้างความสามัคคีในสิงคโปร์ Shanmugam ซึ่งเป็นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงเพื่อบ้านด้วย</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 03:53:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d1887c06689aa096b91d3af85bf9e280f506d50</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/b696f88e-5bc9-4f30-b9fc-d8dd4f8d2e79_9e8047f3.jpg?itok=wqXERYez&amp;v=1771905187" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
