<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Zhipu และ MiniMax สตาร์ทอัพจีนปล่อย AI รุ่นล่าสุดก่อนประกาศขายในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3337516/chinese-start-ups-zhipu-and-minimax-release-latest-ai-models-ahead-hong-kong-listing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทสตาร์ทอัพจีน Zhipu AI และ MiniMax ได้เปิดตัวแบบจำลองปัญญาประดิษฐ์เรือธงใหม่ภายในไม่กี่ชั่วโมงของกันและกันเนื่องจากพวกเขามุ่งมั่นที่จะเป็นซัพพลายเออร์ระบบ AI โอเพ่นซอร์สชั้นนำของโลกการเปิดตัว “เสือ AI” สองตัวของจีนในเวลาใกล้เคียงกันได้เน้นย้ำถึงความพยายามที่จะเพิ่มความสนใจให้กับข้อเสนอสาธารณะครั้งแรกของพวกเขาในฮ่องกงหลังจากที่ทั้งสองบริษัทผ่านการกำกับดูแลที่สำคัญ</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 12:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ac6c7929156b0547fc6a5835f0bb0da3fa0076e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/d9f0a12b-211a-4b2d-a1e3-250fe3719768_9f66f9db.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสาบานว่าจะแก้ไขเฉพาะเมืองเพื่อเคลียร์ที่อยู่อาศัยเพื่อรักษาเสถียรภาพของภาคอสังหาริมทรัพย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3337512/china-vows-city-specific-fixes-clear-housing-glut-stabilise-property-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนให้คำมั่นว่าจะให้อำนาจรัฐบาลท้องถิ่นด้วยมาตรการเฉพาะของเมืองเพื่อล้างข้อบกพร่องด้านที่อยู่อาศัยและเพิ่มประสิทธิภาพอุปทานในปีหน้าเพื่อเพิ่มความพยายามในการรักษาเสถียรภาพของตลาดอสังหาริมทรัพย์ที่ยังคงเป็นแรงฉุดลากอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลก “รัฐบาลเทศบาลควรใช้ความเป็นอิสระอย่างเต็มที่ในการควบคุมตลาดอสังหาริมทรัพย์ปรับและเพิ่มประสิทธิภาพนโยบายตามความเหมาะสม” sai</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 12:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3290227180b35e2bcb8bcadda10efaf9902405bc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/3ddd6184-4690-426c-83fb-9706ee3c232d_e076749a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คณะกรรมการสอบสวนไฟไหม้ฮ่องกงเข้าเยี่ยมศาลหวังฟุกเพื่อตรวจสอบเงื่อนไข</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337527/committee-probing-hong-kong-fire-visits-wang-fuk-court-inspect-conditions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกของคณะกรรมการอิสระที่จัดตั้งขึ้นเพื่อตรวจสอบไฟที่ร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษได้ตรวจสอบที่เกิดเหตุเพลิงไหม้ในเช้าวันอังคารเพื่อให้เข้าใจถึงสภาพแวดล้อมและสภาพแวดล้อมที่แท้จริงที่ศาลวังฟุกมากขึ้นผู้พิพากษา David Lok Kai-hong ประธานกลุ่มได้เข้าร่วมกับเพื่อนสมาชิกคณะกรรมการเช่นสมาชิกสภาบริหารที่ไม่ใช่สมาชิกอย่างเป็นทางการ Chan Kin-por และ MT ขาออก</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 11:40:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a477ed01209f6997d9f95685a1ccd7704064989</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/34d0f50b-4091-49d1-badd-67cea1863e7e_6e964df3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจออสเตรเลียได้รับบาดเจ็บจากการโจมตีของผู้ก่อการร้ายบอนไดจากอาการโคม่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3337526/australian-policeman-injured-bondi-terror-attack-wakes-coma?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตำรวจที่ได้รับบาดเจ็บจากการโจมตีของผู้ก่อการร้ายบอนไดในงานเฉลิมฉลองฮานุกกาห์ในออสเตรเลียได้ตื่นขึ้นจากอาการโคม่าที่เกิดขึ้นในทางการแพทย์ครอบครัวของเขากล่าวตำรวจรัฐนิวเซาท์เวลส์ (นิวเซาท์เวลส์) ผู้ต้องสงสัยคือสก็อตต์ไดสันอายุ 25 ปีเป็นหนึ่งในเจ้าหน้าที่สองคนที่ได้รับบาดเจ็บเมื่อเจ้าหน้าที่สืบสวนกล่าวหาว่านาวีดอัคราม (Naveed Akram) และซาจิด (Sajid) พ่อของเขาก่อเหตุกราดยิงฝูงชนกว่า 1,000 คนที่สวนสาธารณะอาร์เชอร์ (Archer Park) ของซิดนีย์เมื่อวันที่ 14 ธันวาคมกิโลกรัมของการโจมตี</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 11:31:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">525ff759cbc3197fe3c91b305ca6bfb8a028dbfd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/bb8c93d8-b64b-4cd6-a7f1-ff51295ae9ab_50d4e1d4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>3 จับกุมการใช้ใบรับรองอุปกรณ์สำรวจปลอมในโครงการฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337525/3-arrested-over-use-fake-surveying-equipment-certificates-hong-kong-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมผู้กำกับการสองคนและเจ้าหน้าที่จากบริษัทที่ต้องสงสัยว่าใช้อุปกรณ์สำรวจที่มีใบรับรองปลอมแปลงในโครงการพัฒนาใหม่อย่างน้อยสองโครงการและการขยายโรงพยาบาลของรัฐโพสต์ได้เรียนรู้การจับกุมที่เกี่ยวข้องกับที่ปรึกษาด้านอะคูสติกและบริการด้านสิ่งแวดล้อม Novox เกิดขึ้นเมื่อวันอังคารองค์การฟื้นฟูเมือง (URA) บอกกับไปรษณีย์ว่า Novox provi</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 11:27:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee16f39f70d30b9b427189edaedc8854c78f03f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/bb5be9b6-a213-42ee-b518-159f9cadfc05_deaba20e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
