<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความขัดแย้งกับจีนจะไม่เป็นประโยชน์ต่อเกาหลีใต้ลีแจมยองกล่าวก่อนการเยือนของรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338605/conflict-china-wont-benefit-south-korea-lee-jae-myung-says-ahead-state-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ก่อนที่เขาจะไปเยือนจีนประธานาธิบดีเกาหลีใต้ Lee Jae-myung กล่าวว่าแม้ว่าความร่วมมือด้านความมั่นคงกับสหรัฐจะเป็น "ความเป็นจริงที่หลีกเลี่ยงไม่ได้" สำหรับกรุงโซลแต่ความสัมพันธ์กับปักกิ่งไม่ควรเคลื่อนไปสู่การเผชิญหน้าในการสัมภาษณ์กับสถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐจีนเมื่อวันศุกร์นายหลี่เรียกร้องให้มีการเจรจาระดับผู้นำบ่อยขึ้นอย่างน้อยปีละครั้งเพื่อสำรวจความคิดเห็นที่เป็นประโยชน์ร่วมกัน</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 07:01:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">026391bb8c0ff61f5ba263cae310d775046c3720</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/cb67812a-c161-479b-bf93-919958ae8ce4_4abf1bac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจะเป็นผู้นำการฝึกซ้อมร่วมทางเรือกับประเทศ Brics ในน่านน้ำแอฟริกาใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338479/china-lead-joint-naval-drills-brics-nations-south-african-waters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนจะเป็นผู้นำการฝึกร่วมของกองทัพเรือกับประเทศ Brics ในน่านน้ำแอฟริกาใต้ในสัปดาห์หน้าซึ่งเป็นความร่วมมือด้านการป้องกันประเทศครั้งแรกของกลุ่มที่มีแนวโน้มที่จะเพิ่มสัญญาณเตือนภัยในวอชิงตันกองกำลังป้องกันแห่งชาติแอฟริกาใต้เมื่อวันพุธกล่าวว่าการฝึกครั้งนี้ – ได้รับการขนานนามว่า Will for Peace 2026 – จะนำ "กองทัพเรือจากประเทศ Brics Plus มารวมกันเพื่อจัดทำโครงการความปลอดภัยทางทะเลร่วมกันอย่างเข้มข้น</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 06:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4dc4f3f5ad62e178e57590d8ee792349d1c97b39</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/40cfb6cb-1726-44b8-828a-c8e4f57c8864_c429d6d8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘หม้อไฟ' อดีตตำรวจหญิงชาวจีนกล่าวถึงแบบแผนในที่ทำงานในภาพยนตร์ตลกเดี่ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3337631/ex-china-policewoman-addresses-stereotypes-about-women-police-work-stand-comedy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตตำรวจหญิงในประเทศจีนกำลังเปล่งประกายบนเวทีในฐานะนักแสดงตลกที่ยืนหยัดแบ่งปันเรื่องราวที่กล่าวถึงการเหมารวมเกี่ยวกับผู้หญิงในการบังคับใช้กฎหมายการ์ตูนเรื่องนี้ยังใช้ไลต์ไลท์เพื่อสอนผู้หญิงให้รู้จักการปกป้องตัวเองชายวัย 36 ปีใช้ชื่อเล่น "ฮอทพอท" เพราะความรักในอาหารจานนี้และนิสัยการทำงานก่อนหน้านี้ของเธอที่ไม่เปิดเผยตัวตนตั้งแต่อายุ 22 ถึง 34 ปีฮอทพอทเป็นชายแดน</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32e7481d20c07e9bfb6350eedaffb93901d3e006</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/1f106e29-c5b4-4510-bd1a-1763447f8d96_ed8e126b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การยกระดับทางทหารของอินเดียเพื่อต่อต้านภัยคุกคามในภูมิภาครวมตัวกันก้าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3338568/indias-military-upgrade-counter-regional-threats-gathers-pace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปรับปรุงการป้องกันประเทศให้ทันสมัยของอินเดียเป็นไปตามเป้าหมายแม้ว่าจะเผชิญกับความท้าทายในการสร้างความมั่นใจว่าระบบอาวุธได้รับการติดตั้งอย่างรวดเร็วและเพิ่มขีดความสามารถของกองทัพในการต่อต้านภัยคุกคามภายนอกตามที่นักวิเคราะห์เมื่อปีที่แล้วรัฐบาลอินเดียได้อนุมัติแพ็คเกจการป้องกันประเทศที่สำคัญสามชุดรวมมูลค่า 30,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐจากงบประมาณการป้องกันประเทศทั้งหมด 78.7 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับเงินทุนในปัจจุบัน</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 05:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0bdeacf3413f5f34e18d51d2d3c9dfdbb31ea1d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/79f7817d-aa0a-42be-9652-3d6422d23de1_2b43d4a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคแรงงานในสิงคโปร์ออกกฎว่าด้วย Pritam Singh คณะกรรมการทางวินัยที่จะจัดตั้งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338601/workers-party-singapore-rules-pritam-singh-disciplinary-panel-be-formed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานที่มีอำนาจตัดสินใจสูงสุดของพรรคแรงงาน (WP) ในสิงคโปร์ได้กำหนดให้มีการจัดตั้งคณะกรรมการทางวินัยเพื่อพิจารณาว่าหัวหน้าพรรค Pritam Singh ขัดต่อรัฐธรรมนูญของ WP หรือไม่ตามความผิดของศาลเมื่อเร็วๆนี้ในข้อหาโกหกคณะกรรมการรัฐสภาในแถลงการณ์ของสื่อเมื่อวันเสาร์ WP กล่าวว่าคณะกรรมการบริหารส่วนกลาง (CEC) ได้ประชุมกันเมื่อวันศุกร์เพื่อหารือเกี่ยวกับเรื่องที่เกิดขึ้น</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 05:09:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c90ee58d56cfc3ea391d69898ff59fca2f9296b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/42a92930-ee0b-42c3-beeb-5c7066655aa3_d34363b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
