<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนก่อตั้งห้องปฏิบัติการ AI ของ Shanda ช่วยเพิ่มประสิทธิภาพการดำเนินงานของสิงคโปร์โดยดึงงานวิจัยจากจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3340721/china-founded-shandas-ai-lab-boosts-singapore-operation-pulling-research-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>FRONTIER RESEARCH LAB MiroMind ซึ่งเป็นบริษัทย่อยของ Shanda Group ซึ่งเป็นบริษัทข้ามชาติที่ก่อตั้งในประเทศจีนได้ขอให้เจ้าหน้าที่บางส่วนในเซี่ยงไฮ้ย้ายไปยังสิงคโปร์ตามที่ผู้ที่มีความรู้เกี่ยวกับเรื่องนี้ได้ยกระดับการเปรียบเทียบกับการดึง Manus ออกจากประเทศจีนเมื่อปีที่แล้วซึ่งเป็นบริษัทสตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์การกระทำเหล่านั้นเกิดขึ้นท่ามกลางการประกาศปรับโครงสร้างองค์กรในวันอาทิตย์โดย Shanda และ Singapore-based</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">486691bc8cff5a9c54e8e5e5a9605aac3f187fc2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/b468e97a-2fdd-41fb-a820-f92d65d23ae3_5ae196da.jpg?itok=WiqBCoBW&amp;v=1768996128" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แถวกรีนแลนด์ที่หลบหลีกหัวหน้านาโต้เรียกร้องความสามัคคีในอาร์กติกเพื่อต่อต้านจีนและรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3340730/sidestepping-greenland-row-nato-chief-urges-arctic-unity-counter-china-and-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกนาโตต้องร่วมกันปกป้องอาร์กติกจากอิทธิพลของจีนและรัสเซียที่เพิ่มขึ้นหัวหน้าพันธมิตรด้านความมั่นคงกล่าวเมื่อวันพุธในขณะที่หลีกเลี่ยงปัญหาการเสนอราคาที่ถกเถียงกันของวอชิงตันเพื่อซื้อกรีนแลนด์เมื่อวันพุธที่ผ่านมานายมาร์ครุตต์เลขาธิการนาโต้กล่าวในงานประชุม World Economic Forum ที่เมืองดาวอสประเทศสวิตเซอร์แลนด์ว่ากลุ่มพันธมิตรด้านความมั่นคงข้ามมหาสมุทรแอตแลนติก</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:21:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0df20e99c049fe0aadc1e8c7f1d929478266b5d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/c20d4af0-ec0c-4946-a570-40efe75b7d6a_c344edf1.jpg?itok=6IUy2MTy&amp;v=1769001668" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจแคชเมียร์ของอินเดียกดดันให้นักข่าวลงนามในคำมั่นสัญญา ‘สันติภาพ’ จุดประกายความกลัวการเซ็นเซอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3340729/indian-kashmir-police-pressure-journalists-sign-peace-pledges-sparking-censorship-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจในแคชเมียร์อินเดียได้ขอให้นักข่าวอย่างน้อยสามคนที่ทำงานในภูมิภาคลงนามในคำปฏิญาณว่าจะไม่ "รบกวนความสงบสุข" ในภูมิภาคโดยสองคนกล่าวกับสำนักข่าวรอยเตอร์เมื่อวันพุธนักข่าวคนที่สามซึ่งเป็นผู้ช่วยบรรณาธิการของหนังสือพิมพ์อินเดียนเอ็กซ์เพรสถูกเรียกตัวไปที่สถานีตำรวจในศรีนาการ์เมืองหลวงของดินแดนของรัฐบาลกลางแต่ไม่ได้ลงนามในคำมั่นสัญญาหนังสือพิมพ์กล่าวใน</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:17:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d11cf3d14b723446e913d6b696d62412ec58e10f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/8234ca78-9305-4e69-b209-c978092495fb_07f3366d.jpg?itok=3aDzc0VV&amp;v=1769001358" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โดนัลด์ทรัมป์กล่าวถึงการประชุมเศรษฐกิจโลกในดาวอส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3340618/donald-trump-address-world-economic-forum-davos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บล็อกสดนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์พูดที่ดาวอสในวันนี้ในช่วงเวลาแห่งความตึงเครียดทางภูมิรัฐศาสตร์อย่างมากเนื่องจากแนวทางการเป็นผู้นำที่แปลกใหม่ของเขายังคงส่งผลทางเศรษฐกิจการทหารและความมั่นคง</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:08:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e7bb5ae7507cc6750f24440f5f12281d920d289</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/e6654c80-4401-4792-ba03-de0a66e938bb_3a72f933.jpg?itok=MAmrVjYO&amp;v=1768948204" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯสูญเสียดินแดนให้กับจีนด้วย ‘การโจมตี’ ในการวิจัยที่ทันสมัย: ผู้ได้รับรางวัลโนเบล</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3340698/us-losing-ground-china-onslaught-cutting-edge-research-nobel-laureate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาอาจมีความเสี่ยงที่จะตกอยู่เบื้องหลังจีนในการแข่งขันด้านเทคโนโลยีเว้นแต่จะหยุด "การค้าส่งโจมตี" ในโครงการวิจัยทางวิทยาศาสตร์ที่เกิดขึ้นภายใต้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาตามที่นักเศรษฐศาสตร์ที่ได้รับรางวัลโนเบล Joel Mokyr นักวิชาการชาวอเมริกัน - อิสราเอลซึ่งได้รับรางวัลเศรษฐศาสตร์ประจำปี 2025 กล่าวว่า "ทุกสาขาที่มีความล้ำสมัยทางวิทยาศาสตร์" ในสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8335f4f119cbe8c607523b3d7554eb169f38d2e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/9d2424d0-d590-4887-bde1-23b863206db4_b7d9dc67.jpg?itok=VOHfgBY9&amp;v=1768987908" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
