<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ในขณะที่ทรัมป์อวดเกี่ยวกับการยุติสงครามแต่จีนก็ทำงานอย่างเงียบๆเพื่อสันติภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3331514/while-trump-boasts-about-ending-wars-china-quietly-works-towards-peace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จากการที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯกล่าวอ้างอย่างไม่ลดละในการยุติสงครามแปดครั้งในแปดเดือนทำให้จีนต้องรับมือกับการล่วงล้ำทั้งสองตามแนวชายแดนเมียนมาร์และข้อพิพาทชายแดนกัมพูชา - ไทยโดยไม่มีใครสังเกตเห็นในทางตรงกันข้ามกับข้อตกลงสันติภาพที่น่าทึ่งและมีพลังของอเมริการัฐบาลจีนได้นำการตอบสนองที่ปรับเทียบและตอบสนองโดยทั่วไปต่อ Myanma</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7e474f9cd0bc45de7888a3b7764bac84e34f909</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/d2f06845-9e31-45e5-bd67-51702310db1b_020cf3e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>PLA กระตุ้นให้ ‘ใช้ชีวิตอย่างรัดกุม’ ขณะที่เจ้าหน้าที่ระดับสูงอธิบายรายละเอียดเกี่ยวกับแผน 5 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3331673/pla-urged-live-tight-life-top-officials-elaborate-chinas-5-year-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพลอาวุโสของจีนได้เรียกร้องให้กองทัพเตรียมพร้อมที่จะ "ใช้ชีวิตอย่างรัดกุม" และลดค่าใช้จ่ายในหลายๆด้านในการอธิบายรายละเอียดของแผนห้าปีที่ 15 คำกล่าวของ Qiu Yang รองผู้อำนวยการสำนักงานทั่วไปของคณะกรรมาธิการการทหารส่วนกลางได้รับการตีพิมพ์ในบทความเมื่อสัปดาห์ที่แล้วและรวมอยู่ในผู้อ่านเพิ่มเติมสำหรับข้อเสนอแนะด้านนโยบายของพรรคคอมมิวนิสต์</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 21:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbadd51d0d06bd0c8ed355994a238a843631717d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/aeac54ee-d3e4-43bf-bc7a-fd690bb48cd1_db79fe6c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘Badhai !' ในอินเดียการเฉลิมฉลองเพื่อชัยชนะของนายกเทศมนตรีเมืองนิวยอร์กของ Mamdani</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3331694/india-celebration-zohran-mamdanis-new-york-mayoral-win-and-his-roots?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวอินเดียจุดประกายโซเชียลมีเดียในวันพุธเพื่อเฉลิมฉลองการชนะการเลือกตั้งของ Zohran Mamdani ในฐานะนายกเทศมนตรีนิวยอร์กหลังจากที่เขาขอบคุณพ่อแม่ที่เกิดในอินเดียและกล่าวสุนทรพจน์ครั้งประวัติศาสตร์โดยนายกรัฐมนตรีคนแรกของอินเดียและเปลี่ยนการชุมนุมแห่งชัยชนะให้กลายเป็นปาร์ตี้ริมถนนสไตล์บอลลีวูด “เราภูมิใจในตัวเขาเขาทำงานได้ดีมาก” ลุงวิกรมแนร์ผู้เป็นแม่ของมัมดานีกล่าวเขาบอกว่าเขาถูกน้ำท่วมด้วยคำขอจาก</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 20:12:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0ce9b4c6151e569d45fd2ad53675b542299f0a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/4df5415f-70bb-4560-8bc9-035763cc5f65_305a494c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มัมดานี่เปิดตัวทีมหญิงทั้งหมดในขณะที่เขาเตรียมที่จะ ‘ทรัมป์ - หลักฐาน’ นิวยอร์ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331693/ny-mayor-elect-mamdani-unveils-all-woman-team-he-prepares-take-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Zohran Mamdani ผู้ชนะการเลือกตั้งนายกเทศมนตรีของนิวยอร์กประกาศเมื่อวันพุธว่าทีมงานรวมถึงอดีตเจ้าหน้าที่ของเมืองและรัฐบาลกลาง – ผู้หญิงทุกคนจะเป็นผู้ควบคุมการเปลี่ยนผ่านของเขาไปยังศาลากลางและเขาจะ "ทำงานทุกวันเพื่อเป็นเกียรติแก่ความไว้วางใจที่ฉันมีอยู่ในขณะนี้" “ผมและทีมงานจะสร้างศาลากลางที่สามารถทำตามคำมั่นสัญญาของแคมเปญนี้ได้” การเลือกตั้งนายกเทศมนตรีกล่าวในงานแถลงข่าว</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 19:39:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2cb78c3220447e13d665640c8a7307910ac219fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/ed9f026b-92af-45ad-b4e3-d1628cc8d517_93f0d0fc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหราชอาณาจักรยึดกระดูกไดโนเสาร์มูลค่า 15 ล้านดอลลาร์สหรัฐจากผู้ต้องสงสัยฟอกเงินชาวจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3331692/uk-seizes-us15-million-dinosaur-bones-money-laundering-suspect-su-binghai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจอังกฤษได้ยึดโครงกระดูกไดโนเสาร์มากกว่า 12 ล้านปอนด์ (15.6 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) หลังจากตกลงทำข้อตกลงกับผู้ต้องสงสัยสัญชาติจีนว่าเป็นส่วนหนึ่งของเรื่องอื้อฉาวการฟอกเงินครั้งใหญ่ซูปิงไห่ตกลงที่จะริบโครงกระดูกฟอสซิลทั้งหมดสามชิ้นพร้อมกับอพาร์ทเมนท์ในลอนดอนเก้าแห่งซื้อในราคาประมาณ 15 ล้านปอนด์แต่เขาจะสามารถเก็บรายได้จากการขายได้ร้อยละ 25 ของรายได้ทั้งหมด</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:47:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc838a98c8cdc1c0e288d135c0744a8babf17709</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/650151d3-7369-4c5b-a0bb-6157f9d9920f_1414972b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
