<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เมื่อภัยคุกคามของทรัมป์เติบโตขึ้นชาวกรีนแลนด์วางแผนทางออก: ‘ฉันกำลังคิดว่าจะซ่อนที่ไหน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340293/trumps-threat-grows-greenlanders-plot-exit-plan-im-thinking-about-where-hide?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ulrikke Andersen ได้วางแผนไว้แล้วหากสหรัฐอเมริการุกรานกรีนแลนด์เธอจะหนีออกจากบ้านพร้อมกับลูกสาวของเธอ “ก่อนหน้านี้ฉันพร้อมที่จะตายเพื่อประเทศของฉันแต่เมื่อฉันมีลูกที่เปลี่ยนทุกอย่าง” เธอกล่าวชายวัย 40 ปีเป็นหนึ่งในผู้อยู่อาศัยจำนวนมากในเมืองหลวงของกรีนแลนด์ Nuuk ตอนนี้กำลังชั่งน้ำหนักตัวเลือกที่พวกเขาไม่เคยพิจารณาเมื่อไม่กี่เดือนที่ผ่านมาแต่ประธานาธิบดีโดนาแห่งสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 05:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d64fc71c317a34e463fad2ad6a7bcd0745f2a389</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/f26382bc-d19f-4cf5-9c0b-4251e038786c_cc9be7f8.jpg?itok=cS_h4ipq&amp;v=1768709671" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงก้าวขึ้นสู่การเป็นศูนย์กลางการซื้อขายทองคำระดับโลกด้วยข้อตกลงเซี่ยงไฮ้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3340295/hong-kong-steps-bid-become-global-gold-trading-hub-shanghai-agreement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะลงนามในข้อตกลงกับเซี่ยงไฮ้ในสัปดาห์หน้าเพื่อสร้างระบบการหักบัญชีการค้าทองคำข้ามพรมแดนการย้ายหัวหน้าฝ่ายการเงินกล่าวว่าจะเสริมสร้างแรงผลักดันของเมืองในการเป็นศูนย์กลางการค้าทองคำระหว่างประเทศเลขาธิการฝ่ายการเงิน Paul Chan Mo-po เปิดเผยเมื่อวันอาทิตย์ว่าเทศบาลเมืองและ Shanghai Gold Exchange จะลงนามในบันทึกความเข้าใจในการประชุม Asian Financial Forum ครั้งที่ 19 ในสัปดาห์หน้า</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:24:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">141e531395e99b5b5cc938c604aeeb6de8848c8e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/691c0b3f-cb05-4b36-9570-5fc2d975431c_13e0addd.jpg?itok=jEybOCBD&amp;v=1768710282" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟาร์มกังหันลมบินได้จะเป็นอนาคตของการผลิตพลังงานในประเทศจีนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3340267/could-flying-wind-farms-be-future-energy-generation-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือเหาะขนาดยักษ์ที่เปิดตัวในพื้นที่ที่มีประชากรหนาแน่นทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาได้จุดไฟเผาสื่อสังคมออนไลน์ฟุตเทจของ S2000 ฟาร์มกังหันลมที่ทรงพลังที่สุดในโลกบนท้องฟ้าเหนือเมืองอี้บินมณฑลเสฉวนกระตุ้นให้เกิดการเปรียบเทียบกับยานอวกาศของมนุษย์ต่างดาวหรือเรืออากาศที่ปรากฏในภาพยนตร์แอนิเมชั่น Big Hero 6 เรือเหาะสีขาว – วัด 60 เมตร (200 ฟุต) ในเล็ง</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc39077b0f28b2228010cc9050ffad91da363132</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/19bd04d3-d327-4aa9-8dfa-83af273be206_3aae56df.jpg?itok=QqsO87TR&amp;v=1768651259" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ความภาคภูมิใจที่ผิด ': บทบาทด้านสิทธิของสหประชาชาติของอินโดนีเซียปะทะกับสถิติภายในประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3340202/false-pride-indonesias-un-rights-role-clashes-its-domestic-record?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียเริ่มต้นการดำรงตำแหน่งประธานคณะมนตรีสิทธิมนุษยชนแห่งสหประชาชาติ (UNHRC) ในเดือนนี้ภายใต้เมฆแห่งความขัดแย้งโดยเจ้าหน้าที่ยกย่องศักดิ์ศรีของบทบาทในพิธีส่วนใหญ่แม้ในขณะที่นักเคลื่อนไหวตั้งคำถามที่ไม่สบายใจเกี่ยวกับบันทึกสิทธิของประเทศเององค์กรสมาชิก 47 คนซึ่งเป็นบริษัทย่อยของสมัชชาใหญ่แห่งสหประชาชาติมีอำนาจหน้าที่ในการส่งเสริมและคุ้มครองสิทธิมนุษยชนทั่วโลกในปีพ.</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">488c4dd7f09059a03aacb4195a03b93703f716c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/bc67d508-6f20-4bda-9de9-635a84f38c81_27a6a507.jpg?itok=XD0icIsg&amp;v=1768564058" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นาเดียเคซูมานักแสดงหญิงชาวมาเลเซียที่หายตัวไปเสียชีวิตจากอาการหัวใจวายในซาอุดิอาระเบีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3340292/missing-malaysian-actress-nadia-kesuma-dies-heart-attack-saudi-arabia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาเดียเคซูมานักแสดงหญิงชาวมาเลเซียที่หายตัวไปเมื่อมาถึงสนามบินนานาชาติคิงอับดุลอาซิซในเจดดาห์ได้รับการยืนยันว่าเสียชีวิตด้วยอาการหัวใจวายข่าวนี้ได้รับการประกาศโดยลูกสาวของเธอผ่านทางโซเชียลมีเดียตามที่ Astro Awani กล่าว “อัสสลามูอาลัยกุมทุกคนข้าพเจ้าขอแจ้งให้ท่านทราบว่านาดีอาห์กาสุมาวตีอับดุลการิมมารดาของข้าพเจ้าได้กลับไปยังเราะห์มาตุลลอฮ์ในวันที่ 15 มกราคมเวลาประมาณ 8.05 น.</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 03:38:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b59751d6c3a3ed92f1cef764941161cb9b5c58f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/82c0a378-90e6-49e9-b647-3688a9ef28cf_370fcf40.jpg?itok=9tV4eklL&amp;v=1768707521" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
