<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความหายนะของขยะในบาหลีอยู่ภายใต้การตรวจสอบเนื่องจาก Prabowo กระแทกการตอบสนองที่ ’ช้า’ ของเจ้าหน้าที่อินโดนีเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3342523/balis-waste-woes-under-scrutiny-prabowo-slams-indonesian-officials-slow-response?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความหายนะของแหล่งท่องเที่ยวบาหลีได้รับการตรวจสอบอย่างเข้มงวดหลังจากประธานาธิบดี Prabowo Subianto ของอินโดนีเซียทำให้เจ้าหน้าที่บนเกาะอับอายสำหรับสิ่งที่เขาพูดเป็นขั้นตอนที่ไม่เหมาะสมในการแก้ไขปัญหาแต่แม้ว่าเจ้าหน้าที่บาหลีจะตะเกียกตะกายทำความสะอาดชายหาดแต่ผู้เชี่ยวชาญก็ชี้ให้เห็นถึงปัญหาเชิงโครงสร้างที่เกิดขึ้นเช่นการท่องเที่ยวมากเกินไปการขาดการบังคับใช้และการศึกษาที่ไม่เพียงพอ</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 10:01:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">812a73149dde36cc81bbabaccac1cf4523d93c2f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/603a822f-912b-49a4-b218-c24e6fb38d26_108a649f.jpg?itok=vhG28f4w&amp;v=1770285692" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครูอินเดียคว้ารางวัล 1 ล้านดอลลาร์สหรัฐจากการเปลี่ยนแปลงการศึกษาในสลัมด้วยภาพจิตรกรรมฝาผนัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3342522/indian-teacher-wins-us1-million-prize-transforming-slum-education-murals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครูและนักกิจกรรมชาวอินเดียที่มีชื่อเสียงในการสร้างศูนย์การเรียนรู้หลายร้อยแห่งและวาดภาพจิตรกรรมฝาผนังเพื่อการศึกษาข้ามกำแพงของสลัมได้รับรางวัลครูระดับโลก 1 ล้าน $ สหรัฐในวันพฤหัสบดี Rouble Nagi ได้รับรางวัลในการประชุมสุดยอดรัฐบาลโลกที่ดูไบในสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ซึ่งเป็นงานประจำปีที่ดึงดูดผู้นำจากทั่วโลกมูลนิธิศิลปะ Rouble Nagi ของเธอได้จัดตั้งมูลนิธิศิลปะ Rouble Nagi Art Foundation</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 10:00:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bfc3da11a92ca9c7b00bdf394fd3ee5cd8e74fb7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/36a307d2-ee43-4626-83e5-441a4776760e_d8a65511.jpg?itok=NoFOIepN&amp;v=1770285484" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จากโช้คโฮลด์ของจีนไปจนถึงคลังเก็บของทรัมป์ยุโรปมองหาการเดิมพันที่หายากน้อยที่สุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342494/chinas-chokehold-trumps-stockpile-europe-looks-least-bad-rare-earth-bet?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Stephane Sejourne หัวหน้าอุตสาหกรรมของสหภาพยุโรปอยู่ในกรุงวอชิงตันเมื่อวันพุธโดยได้รับมอบหมายจากประเทศสมาชิก 27 ประเทศของกลุ่มเพื่อทำบันทึกข้อตกลงเกี่ยวกับแร่ธาตุที่สำคัญกับสหรัฐอเมริกาด้วยความกระตือรือร้นที่จะลดการพึ่งพาจีนซึ่งใช้อาวุธอย่างมากในช่วงสงครามการค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีนเมื่อปีที่แล้วผู้บัญชาการฝรั่งเศสจึงมี "พันธะสัญญา" ในการทำบันทึกข้อตกลงภายใน 30 วัน</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c2805ac7e738e4f18b134fe4fc0010072f6911f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/a4100f2e-09f9-455a-a05b-105dc1f19833_85220965.jpg?itok=5aqsqoCR&amp;v=1770276461" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กชายชาวจีนอายุ 10 ขวบต่อสู้กับมะเร็งเม็ดเลือดขาวอย่างกล้าหาญเป็นเวลาครึ่งชีวิตเรียกยาว่า ‘ของหวาน’ เสียชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3341696/chinese-boy-10-bravely-fights-leukaemia-half-his-life-calls-medicines-dessert-dies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายชาวจีนวัย 10 ขวบเสียชีวิตแล้วหลังจากต่อสู้กับมะเร็งเม็ดเลือดขาวอย่างยาวนานและกล้าหาญทำลายหัวใจนับล้านบนโลกออนไลน์เด็กชายคนนี้มีชื่อเล่นว่า Haohao จากมณฑลกุ้ยโจวทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนเสียชีวิตในกรุงปักกิ่งเมื่อวันที่ 27 มกราคมพ่อแม่ของเขาประกาศผ่านบัญชีโซเชียลมีเดียที่มีผู้ติดตาม 600,000 คนวิดีโอนี้ได้รับการกดถูกใจ 780,000 ครั้งและความคิดเห็น 410,000 ครั้งหลายคนโศกเศร้าต่อการเสียชีวิตของผู้แข็งแกร่ง -</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">677e7b324394a67eb233b7ee11091f0da7845276</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/d93905ef-cf83-42ed-baa9-7f922382ed90_649c1d30.jpg?itok=Mpl1H4vw&amp;v=1769679194" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ต้องสงสัยคดีฆาตกรรมที่ถูกจับกุมในประเทศไทยถูกส่งคืนให้กับทางการฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3342518/murder-suspect-captured-thailand-set-be-handed-back-hong-kong-authorities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจไทยได้ช่วยเจ้าหน้าที่ฮ่องกงในการจับกุมผู้หลบหนีสองคนรวมถึงผู้ต้องสงสัยคดีฆาตกรรมที่หลบหนีมานานกว่าสามทศวรรษหัวหน้าตำรวจของเมืองกล่าวเมื่อพูดถึงการเดินทางกลับจากประเทศไทยเมื่อวันพฤหัสบดีผู้บัญชาการตำรวจนครบาลโจเฉายัดหมิงกล่าวว่าผู้ต้องสงสัยในท้องถิ่นทั้งสองมีความเชื่อมโยงกับคดีที่แยกกันสองคดีคือคดีฆาตกรรมอายุ 37 ปีและคดีปล้นทรัพย์ “เรามีปัญญา</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 09:25:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">21cc0d4d7798b57e2e20cd4d01705f0ed6a2c15e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/e9c1b678-49df-4524-84e5-6b631377091a_9048ddbb.jpg?itok=yrUksWeO&amp;v=1770283518" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
