<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ภาพยนตร์ของสหราชอาณาจักรเกี่ยวกับผู้อพยพชาวฮ่องกงเทรนด์การเดินทางยอดนิยมปี 2026: 7 ไฮไลท์ไลฟ์สไตล์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3334980/uk-film-hong-kong-immigrants-top-travel-trends-2026-7-lifestyle-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเรื่องราวไลฟ์สไตล์เจ็ดเรื่องจากเจ็ดวันที่ผ่านมาซึ่งสอดคล้องกับผู้อ่านของเราหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ภาพยนตร์อังกฤษเกี่ยวกับผู้อพยพชาวฮ่องกงแสดงให้เห็นถึงความเป็นจริงที่น่ากลัวของชีวิตใหม่ของพวกเขาก่อตั้งขึ้นในปีพ. ศ. 2525 ในฐานะช่อง 4 Film4 มุ่งมั่นที่จะฟื้นฟูโรงภาพยนตร์ของอังกฤษโดยการสร้างเสียงใหม่และสำรวจ comp</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 07:09:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da1142ccdf8940845d9b3da167135ff6729f324b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/65d8a236-9c3a-4b3a-86d3-55bdcac79047_3db1316c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เสียงร่ำรวยของจีนลดลง bling ในสิงคโปร์ในขณะที่การตรวจสอบสินทรัพย์ลึกลงไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3335172/chinas-wealthy-tone-down-bling-singapore-asset-scrutiny-deepens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อต้องเผชิญกับการตรวจสอบที่เพิ่มขึ้นโดยเจ้าหน้าที่ที่บ้านและในสิงคโปร์ชาวจีนแผ่นดินใหญ่ที่อาศัยอยู่ในรัฐเมืองมีความรอบคอบมากขึ้นเกี่ยวกับความมั่งคั่งของพวกเขาในการเปลี่ยนแปลงที่กำลังตียอดขายสินค้าฟุ่มเฟือยจาก Bentleys ไปยังเครื่องบินเจ็ตส่วนตัวสิงคโปร์ซึ่งประชากรที่อาศัยอยู่ร้อยละ 75 เป็นชาวจีนเชื้อสายจีนได้เห็นการไหลเข้าของความมั่งคั่งของจีนแผ่นดินใหญ่เป็นจำนวนมากในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาเนื่องจาก</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 07:03:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f12ab8e0488d36e83716087e0cdbfe142509eb0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/e8fc0a63-90c8-46ce-9548-3e9299cb86fb_dd3f986c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อเรือรบสหรัฐอยู่ใกล้มาดูโรของเวเนซุเอลาอธิบายถึงการโทรคุยกับทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3335168/us-warships-near-venezuelas-maduro-describes-call-trump-cordial?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรของเวเนซุเอลายืนยันเมื่อวันพุธว่าเขาได้รับโทรศัพท์ "อย่างเป็นกันเอง" กับโดนัลด์ทรัมป์คู่ค้าของสหรัฐฯเมื่อ 10 วันที่แล้วท่ามกลางกองกำลังทหารสหรัฐฯในละตินอเมริกา “ผมได้พูดคุยกับประธานาธิบดีของสหรัฐอเมริกาโดนัลด์ทรัมป์ฉันสามารถพูดได้ว่าการสนทนานั้นให้ความเคารพและฉันยังสามารถพูดได้ว่ามันเป็นกันเอง” มาดูโรกล่าวกับสถานีโทรทัศน์ของรัฐ “ถ้าการเข้าพบครั้งนี้หมายความว่า Ste</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 06:50:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7aee9628041ee5d0abceb26d9b2ee950844c8c47</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/aab2499a-aa00-4ab4-abf6-36019920a3cf_154ad183.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเรียน 16 คนที่สูญเสียบ้านในฮ่องกงได้รับการสนับสนุนทางการเงินอุปกรณ์การเรียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3335165/16-students-who-lost-homes-hong-kong-fire-get-financial-support-school-supplies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเรียนฮ่องกงสิบหกคนจากโรงเรียนมัธยมศึกษาตรงข้ามกับที่เกิดเหตุเพลิงไหม้ร้ายแรงในไทโปได้รับการสนับสนุนทางการเงินตำราเรียนใหม่และเครื่องแบบหลังจากสูญเสียบ้านของพวกเขาไปกับไฟครูใหญ่ของพวกเขากล่าว Cheng Sze-wang หัวหน้าโรงเรียนมัธยม Wong Shiu Chi กล่าวในวันพฤหัสบดีว่านักเรียนพักชั่วคราวกับญาติหรือในบ้านอื่นๆภายใน distr</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 06:13:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d1b88ce0612873fded3bd65e96a4a6e032c88a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/253cbbd4-e409-40fb-a210-cd570bc9b287_9cce5c65.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตผู้ช่วยของอันวาร์ขึ้นศาลในข้อหาทุจริตที่เชื่อมโยงกับนักธุรกิจซาบาห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3335163/ex-aide-malaysias-anwar-stand-trial-corruption-charges-linked-businessman?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตผู้ช่วยทางการเมืองของผู้นำมาเลเซียและนักธุรกิจที่เชื่อมโยงกับรัฐซาบาห์ให้การยอมรับว่าไม่มีความผิดในการทุจริตสี่ข้อหาในวันพฤหัสบดีในกรณีที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าจะทำให้ข้อมูลรับรองการต่อต้านการทุจริตของนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมแพลตฟอร์มการปฏิรูปของอันวาร์ได้รับการทดสอบโดยข้อพิพาทเกี่ยวกับสิทธิในการสำรวจแร่ในรัฐซาบาห์ที่ยากจนที่สุดในมาเลเซียอดีตนักการเมือง</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 06:11:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f390b2f50cfb224781c8131bf49cfe5089efadfd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/7e9a6ace-4f87-4726-aa48-f1684e0b3928_cb891269.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
