<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>BYD's win, Tesla's defeated, Ford's pivot: the widening gap in US-China EV markets</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3339104/byds-win-teslas-defeat-fords-pivot-widening-gap-us-china-ev-markets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากหลายปีของการแข่งขันแบบตัวต่อตัวกับจีนในรถยนต์ไฟฟ้าตอนนี้สหรัฐอเมริกาถูกมองอย่างกว้างขวางว่าตกอยู่เบื้องหลัง – ความเป็นจริงได้รับการยอมรับมากขึ้นแม้จะอยู่ในดีทรอยต์เมื่อถูกถามเกี่ยวกับหัวข้อเมื่อเร็วๆนี้ในพอดแคสต์ซีอีโอของฟอร์ดผู้ผลิตรถยนต์ในสหรัฐอเมริกากล่าวว่า :“ ไม่มีการแข่งขันที่แท้จริงจาก Tesla, GM หรือ Ford กับสิ่งที่เราได้เห็นจากประเทศจีนมันกำลังครอบงำภูมิทัศน์ EV gl อย่างสมบูรณ์</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 19:49:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea93512daa4cfd8f5fe962b72b48d57ec19ebe17</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/1edcec16-1f60-472a-b2af-24fe1ca49093_2e63cf52.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่น้ำแข็งยิงผู้หญิงเสียชีวิตระหว่างการปราบปรามคนเข้าเมืองมินนีแอโพลิส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339103/ice-agent-shoots-woman-dead-during-minneapolis-immigration-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองและการบังคับใช้กฎหมายศุลกากรยิงและสังหารผู้ขับขี่ยานยนต์ในมินนีแอโพลิสเมื่อวันพุธระหว่างการปราบปรามการเข้าเมืองครั้งล่าสุดของรัฐบาลทรัมป์ในเมืองใหญ่ของอเมริกา – การยิงที่เจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางอ้างว่าเป็นการกระทำเพื่อป้องกันตัวเองแต่นายกเทศมนตรีของเมืองอธิบายว่า "ประมาท" และไม่จำเป็นเหตุกราดยิงเกิดขึ้นในย่านที่อยู่อาศัยทางใต้ของตัวเมืองมิน</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 19:38:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d40ba84cc4c99110e528c0096f59b7df2142994</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/1b2eb2c4-b5a5-4788-a245-8c7a875d8d08_7a0819f3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯจะไม่ตัดแรงกดดันให้เวเนซุเอลายับยั้งความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3339102/us-wont-rule-out-pressuring-venezuela-curb-china-russia-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทำเนียบขาวในวันพุธได้หยุดการปฏิเสธรายงานที่ว่าสหรัฐฯได้เรียกร้องให้เวเนซุเอลาตัดความสัมพันธ์กับศัตรูเช่นจีนรัสเซียและอิหร่านแต่เน้นย้ำถึงความมุ่งมั่นของวอชิงตันที่จะรักษา "การปกครองแบบอเมริกัน" ในซีกโลกตะวันตกและการตัดสินใจทั้งหมดของการากัสจะถูก "กำหนด" โดยสหรัฐฯในระหว่างการบรรยายสรุปสื่อ Karoline Leavitt เลขาธิการสื่อมวลชนอ้างถึงบ่อยครั้ง</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:56:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b83e6c79a6413e32c59e6bd449ab939fd951a79e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/67b96f6c-9781-4f43-8853-bc0408e63e6d_09cf088a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Carney ของแคนาดาที่จะพบกับ Xi ในประเทศจีนเนื่องจากภาษีทรัมป์ทำร้ายความสัมพันธ์ของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339101/canadas-carney-visit-china-trump-tariffs-hurt-us-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาร์คคาร์นีย์นายกรัฐมนตรีแคนาดาจะเดินทางเยือนจีนอย่างเป็นทางการในสัปดาห์หน้าเนื่องจากรัฐบาลของเขาพยายามที่จะสร้างความสัมพันธ์ใหม่กับมหาอำนาจในเอเชียและลดการพึ่งพาทางเศรษฐกิจของแคนาดาในสหรัฐฯคาร์นีย์มีกำหนดพบกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนในระหว่างการเยือนและจะมีการหารือเกี่ยวกับการค้าพลังงานการเกษตรและความมั่นคงระหว่างประเทศสำนักงานของเขากล่าวเมื่อวันพุธมันจะเป็น th</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 17:18:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">404f4eee50c0f3aefdf3f4cf8d0c77c68c8252a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/e1f2d5e8-878f-4286-84ba-5da3c0696e2a_be4e77ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>AI ล้วงลึกโซเชียลมีเดียหลังจากการบุกโจมตีมาดูโรอย่างรุนแรงของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339097/ai-deepfakes-flood-social-media-after-dramatic-us-raid-maduro?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จากการปลอมแปลง AI ไปจนถึงภาพรีไซเคิลที่ล้าสมัยการเพิ่มขึ้นของข้อมูลที่ผิดพลาดทางภาพได้ทำให้แพลตฟอร์มสื่อสังคมออนไลน์ล้นทะลักเข้าท่วมหลังจากกองกำลังสหรัฐยึดผู้นำเวเนซุเอลา Nicolas Maduro ในการจู่โจมที่น่าทึ่งในบ้านของเขาในการากัสรวบรวมยอดวิวหลายล้านครั้งโพสต์ปลอมหรือทำให้เข้าใจผิดตอกย้ำความเป็นจริงดิจิทัลใหม่ที่ข้อมูลที่ผิดพลาดเกินจริงแข่งขันเพื่อเรียกร้องความสนใจและบ่อยครั้งที่ดร.</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98d7d533e215b87369e3a0f2c1737a1561448de2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/81a012d9-06da-4786-9fd0-e8e2a8a76577_52fd1fd3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
