<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>David Baltimore นักชีววิทยาผู้ได้รับรางวัลโนเบลช่วยให้วิทยาศาสตร์ในประเทศจีนเพิ่มขึ้นได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325966/how-nobel-winning-biologist-david-baltimore-helped-rise-science-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>David Baltimore นักชีววิทยาชาวอเมริกันที่ได้รับรางวัลโนเบลซึ่งเสียชีวิตในเดือนนี้เมื่ออายุ 87 ปีได้สร้างมรดกในประเทศจีนผ่านการแลกเปลี่ยนทางวิทยาศาสตร์มานานหลายทศวรรษซึ่งช่วยให้ประเทศก้าวขึ้นเป็นมหาอำนาจระดับโลกด้านวิทยาศาสตร์ชีวภาพบัลติมอร์ปฏิวัติการวิจัยยีนในวัย 30 ปีและให้คำปรึกษาแก่นักวิจัยชาวจีนหลายสิบคนและให้คำแนะนำเกี่ยวกับการสร้างสถาบันวิจัยชั้นนำของประเทศครีบของเขา</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9fe7759ac9a542d0f22272419d3f2963f2f3bd50</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/a0ba287c-3d45-4df7-994e-86a9406cbdca_ff6051c1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ Starmer แห่งสหราชอาณาจักรลงนามในข้อตกลงด้านเทคโนโลยีเพื่อผนึก ‘พันธบัตรที่ไม่สามารถทำลายได้’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3326035/trump-uks-starmer-sign-tech-deal-seal-unbreakable-bond?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โดนัลด์ทรัมป์ได้ยกย่อง “ความผูกพันที่ไม่อาจทำลายได้” ของอเมริกากับอังกฤษในวันพฤหัสบดีขณะที่เขาและนายกรัฐมนตรีเคียร์สตาร์เมอร์ได้ลงนามในข้อตกลงด้านเทคโนโลยีครั้งใหญ่ในวันที่สองของการเยือนของประธานาธิบดีสหรัฐฯหนึ่งวันหลังจากที่พระเจ้าชาร์ลส์ที่ 3 ทรงปฏิบัติต่อทรัมป์จนถึงวันที่มีการจัดหน้าพระบรมฉายาลักษณ์ที่ปราสาทวินด์เซอร์ทรัมป์ได้บินไปยังที่พำนักของประเทศสตาร์เมอร์สเช็คเกอร์สเพื่อพูดคุยเกี่ยวกับปัญหาที่มีหนามรวมถึงสงครามในยูเครน</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:59:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d40fb64b02d66bb9133dc1e8c0daa8abde732731</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/d737a0ee-4731-45c4-8483-067950513bbb_7ad66a66.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าบริษัทเรือที่ถูกกล่าวหาว่าโกหกในปี 2012 การสอบสวนเรือข้ามฟาก Lamma ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3326033/ship-company-head-accused-lying-2012-hong-kong-lamma-ferry-crash-inquest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อำนวยการบริษัทเรือถูกกล่าวหาว่าโกหกในศาลเกี่ยวกับข้อบกพร่องทางโครงสร้างที่ทำให้เรือข้ามฟากที่สร้างขึ้นจมลงในภัยพิบัติทางทะเลที่ร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาศาลชันสูตรพลิกศพได้ยินการยื่นคำร้องด้วยวาจาในกรณีที่อาจเป็นการไต่สวนอย่างเป็นทางการครั้งสุดท้ายเกี่ยวกับการชนกันของเรือข้ามฟากในวันที่ 1 ตุลาคม 2012 Lamma IV ถูกกระแทกโดย Sea Smooth Catamaran ในน้ำ</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:52:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27f22d7b5876e115c67ea3412935ae9150278d1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/d854e135-2abf-48b4-b529-4eff99e57e29_41808caa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทของรัฐจีนที่จะช่วยสร้างทางรถไฟชิลีขยายฐานธุรกิจทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3325988/china-state-firm-help-build-26km-chilean-electric-railway-peers-eye-tunnel-project?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทที่ดำเนินงานโดยรัฐของจีนจะช่วยสร้างส่วนหนึ่งของระบบรถไฟสัญจรของเมืองหลวงซานติอาโกของชิลีในฐานะเจ้าของที่พักของผู้รับเหมาจากจีนเสนอราคาเพื่อสร้างอุโมงค์ตามระบบรถไฟเดียวกันซึ่งสะท้อนให้เห็นถึงความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจที่แน่นแฟ้นของปักกิ่งในละตินอเมริกากลุ่มบริษัทที่นำโดย China Railway Construction (CRCC) ได้บรรลุข้อตกลงมูลค่า 470 ล้านดอลลาร์สหรัฐกับการรถไฟแห่งรัฐของชิลีเพื่อสร้างระยะทาง 26 กม. (</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c6d94e421523818e7b98d5cdb303d7884dce219</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/e23750e0-8d72-4646-a20e-4780e698a1e8_4854c840.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วอร์ซอหันไปหาเคียฟหลังจากโดรนรัสเซียเข้าสู่น่านฟ้าโปแลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3326032/warsaw-turns-kyiv-drone-warfare-after-russian-drones-enter-polish-airspace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โปแลนด์กำลังดึงความเชี่ยวชาญของยูเครนในการทำสงครามโดรนที่ผ่านการทดสอบการต่อสู้โดยจัดตั้งโครงการฝึกอบรมทางทหารร่วมและโครงการผลิตเจ้าหน้าที่จากวอร์ซอและเคียฟประกาศเมื่อวันพฤหัสบดีเพียงหนึ่งสัปดาห์หลังจากโดรนรัสเซียเข้าสู่น่านฟ้าโปแลนด์และเปิดเผยช่องโหว่ของนาโตต่อระบบที่ไม่มีเกลียวรุ่นใหม่โดรนที่ใช้สำหรับการป้องกันและการโจมตีได้ใช้รบกลาง</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:21:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e0cb3c3301b96a26fb4ee5b218e71f741f77b04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/703884aa-35a2-44f2-a1c2-164243f21ffb_49b8c580.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
