<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ชุมนุมรวมตัวกันที่จุดเกิดเพลิงไหม้ฮ่องกงในขณะที่ผู้อยู่อาศัย 1,500 คนย้ายถิ่นฐาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334650/mourners-gather-hong-kong-fire-site-1500-residents-relocated?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราสิ่งที่เรารู้ตอนนี้: 128 คนรวมถึงนักดับเพลิงยืนยันว่าเสียชีวิต 79 คนรวมถึงนักดับเพลิง 12 คนสถานะของ 150 คนยังไม่ชัดเจนตึกที่อยู่อาศัย 8 แห่งในที่ดินมีผึ้ง</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 04:05:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2bd64c3c9806999a1ffaa1964c7d6ab77b62ba0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/0dc7625e-37cc-4545-a05a-26fef19c5e70_6b27e86e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมซินเจียงถึงเป็นเงายาวนานเหนือความพยายามของจีนและซีเรียในการสร้างความสัมพันธ์ใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334559/why-xinjiang-casts-long-shadow-over-china-and-syrias-efforts-build-better-relations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนให้คำมั่นว่าจะ "พิจารณาอย่างแข็งขัน" เพื่อช่วยเหลือซีเรียในการฟื้นฟูหลังสงครามเมื่อรัฐมนตรีต่างประเทศคนใหม่ไปเยือนกรุงปักกิ่งเมื่อต้นเดือนนี้แต่นักวิเคราะห์กล่าวว่าทั้งสองฝ่ายจำเป็นต้องเอาชนะอุปสรรคสำคัญของกลุ่มติดอาวุธที่เชื่อมโยงกับภูมิภาคซินเจียงของจีนที่รวมเข้ากับกองกำลังติดอาวุธของซีเรียนายหวางยี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนกล่าวกับนายอาสอาดอัลไชบานีคู่กรณีเมื่อวันที่ 17 พฤศจิกายน</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 04:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ff3f3c4b3d9e6ac4620cbd1200d84ec3dc4613a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/29e3cfd8-0fcc-4275-a1fb-c2b6ca7270f5_1043ba15.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อียิปต์ฝึกอบรมเจ้าหน้าที่ปาเลสไตน์หลายร้อยคนให้กับตำรวจหลังสงครามกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3334653/egypt-trains-hundreds-palestinian-officers-police-post-war-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อียิปต์กำลังฝึกเจ้าหน้าที่ตำรวจปาเลสไตน์หลายร้อยคนเพื่อบูรณาการพวกเขาเข้ากับกองกำลังรักษาความปลอดภัยหลังสงครามในกาซากล่าวโดยเจ้าหน้าที่ปาเลสไตน์นายบาดร์อับเดอลาตีรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศอียิปต์ประกาศแผนการฝึกอบรมเจ้าหน้าที่ 5,000 คนให้กับกาซาในระหว่างการเจรจากับนายโมฮัมหมัดมุสตาฟานายกรัฐมนตรีปาเลสไตน์ในเดือนสิงหาคมเจ้าหน้าที่กลุ่มแรกกว่า 500 คนได้รับการฝึกอบรมในไคโรไอ</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 03:52:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5aae4ef87ce9bb5ef2af960cb739ad2f382bb2d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/7ed7b339-96c5-42fb-84ed-a25c5ab954e5_43221ce8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมรายงานการจมเรือในสงครามโลกครั้งที่สองอาจทดสอบความสัมพันธ์ระหว่างเกาหลีใต้กับญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334613/why-south-korea-japan-ties-may-be-tested-report-ship-sunk-wwii?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายงานที่จะเผยแพร่ในเดือนหน้าโดยมูลนิธิเกาหลีใต้จะพยายามระงับความแตกต่างบางประการเกี่ยวกับการจมเรือที่ส่งคืนแรงงานเกาหลีจากญี่ปุ่นไปยังปูซานในปี 1945 แม้ว่านักประวัติศาสตร์จะเตือนว่าอาจขุดลอกข้อกล่าวหาที่มีอายุหลายสิบปีและเป็นอันตรายต่อความสัมพันธ์ทวิภาคีต่อไปรัฐบาลเกาหลีใต้ได้มอบหมายให้มูลนิธิเพื่อผู้ประสบภัยจากรถโมบิบังคับ</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 03:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">412bb9e681f854e2e42b6bde6d92003b65758d1b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/b78a5b8b-657b-44b1-b766-06612d34c4c2_b2f8c6c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพอากาศเกาหลีเหนือที่จะได้รับ ‘สินทรัพย์เชิงกลยุทธ์’ ท่ามกลางความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3334651/north-korean-air-force-gain-strategic-assets-amid-heightened-tensions-peninsula?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือประกาศว่ากองทัพอากาศของประเทศจะติดตั้ง "สินทรัพย์ทางทหารเชิงกลยุทธ์ใหม่" สื่อของรัฐกล่าวเมื่อวันอาทิตย์คิมได้ประกาศในงานฉลองครบรอบ 80 ปีของกองทัพอากาศเกาหลีเหนือเมื่อวันศุกร์พร้อมกับลูกสาวของเขา Ju-ae ซึ่งเป็นที่เข้าใจกันว่าเป็นทายาทที่ได้รับการยอมรับของเขาความคาดหวังของกองทัพอากาศของประเทศซึ่ง "จะ</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 02:20:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc0d3adec38e6dfda996867f5c36c2e383513b14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/4314d60f-c04e-4668-8d24-f8c82dae9703_b7d3a0ee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
