<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนพยายามไกล่เกลี่ยหลังจากปากีสถานประกาศ ‘สงครามเปิด‘ ต่ออัฟกานิสถาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344907/china-seeks-mediate-after-pakistan-declares-open-war-afghanistan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เข้ามาไกล่เกลี่ยระหว่างปากีสถานและอัฟกานิสถานหลังจากความขัดแย้งของทั้งสองฝ่ายทวีความรุนแรงขึ้นโดยเรียกร้องให้ทั้งสองฝ่ายยุติการต่อสู้และยุติข้อพิพาทผ่านการเจรจาเหตุการณ์นี้เกิดขึ้นหลังจากที่ปากีสถานทิ้งระเบิดเมืองใหญ่ๆในอัฟกานิสถานเมื่อวันศุกร์รวมถึงเมืองหลวงคาบูลและประกาศ "สงครามเปิด" กับเพื่อนบ้านหลังจากการปะทะกันอย่างรุนแรงเป็นเวลาหลายเดือนกระทรวงการต่างประเทศจีน</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:14:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5a760330adce6437a3b7efd7a44c31840b4005e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/b30070ef-4e46-44a2-ab09-e3de57d40d34_7ce8a431.jpg?itok=FyBdptft&amp;v=1772190882" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ได้รับบาดเจ็บ 3 รายในฮ่องกงหลังหมูป่าเดินเข้าไปในเขตที่อยู่อาศัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3344905/3-injured-hong-kong-after-wild-boar-wanders-residential-area?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้ได้รับบาดเจ็บที่ขา 3 คนหลังจากพบหมูป่าเดินเตร่อยู่ในสถานีรถไฟใต้ดินและที่บ้านจัดสรรในฮ่องกงเมื่อวันศุกร์ตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานการพบเห็นหมูป่าหลายครั้งที่สถานีหวูไคชาและที่พักเลคซิลเวอร์เมื่อเวลา 5.08 น. กองกำลังกล่าวว่าชายสองคนและหญิงหนึ่งคนอายุ 45 ถึง 87 ปีได้รับบาดเจ็บที่ขาแต่ก็ไม่ชัดเจนว่าหมูป่า</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:12:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa4db4beaf4b656db52d74da566629eb6503fdb6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/1199d0ba-1d35-42d2-a0a3-5bb06125f671_bc28f070.jpg?itok=Dkr6L4ca&amp;v=1772190730" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เกษียณอายุถูกจำคุกเป็นเวลา 8 เดือนในการโพสต์ออนไลน์ที่เย้ายวนต่อรัฐบาลฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3344895/retiree-jailed-8-months-over-seditious-online-posts-against-hong-kong-government?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฮ่องกงได้ตัดสินจำคุกผู้เกษียณอายุเป็นเวลาแปดเดือนเนื่องจากโพสต์คำปราศรัยในบัญชีโซเชียลมีเดียของเขาซึ่งเขาวิพากษ์วิจารณ์เจ้าหน้าที่อย่างยั่วยวนและเรียกร้องให้ผู้มีสิทธิเลือกตั้งคว่ำบาตรการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติเมื่อปีที่แล้ว Lam Ming-chung อายุ 68 ปีในวันศุกร์ยอมรับว่าโพสต์เนื้อหาที่เย้ายวนในบัญชี Facebook ของเขาระหว่างเดือนกันยายน 2024 ถึงพฤศจิกายนปีที่แล้วซึ่งเป็นการละเมิดต่อประเทศในประเทศ</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:38:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c54b42f38239dc017dd67d1ca9d269e92d261abc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/356a78a5-fde4-4699-b75f-7439a476d4b0_80ccfde4.jpg?itok=5n3cmL8t&amp;v=1772188706" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่ค่าเงินหยวนกำลังร้อนแรงธนาคารกลางของจีนได้ปรับใช้การปรับเปลี่ยนนโยบายแบบ double-barrelled</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3344894/yuan-sizzles-chinas-central-bank-deploys-double-barrelled-policy-tweak?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยสกุลเงินของจีนที่แข็งค่าขึ้นอย่างต่อเนื่องในช่วงไม่กี่เดือนที่ผ่านมาธนาคารกลางได้เปิดตัวมาตรการคู่เพื่อลดต้นทุนการป้องกันความเสี่ยงจากอัตราแลกเปลี่ยนเงินตราต่างประเทศและสนับสนุนการจัดหาเงินหยวนข้ามพรมแดนในการแจ้งเตือนเมื่อวันพฤหัสบดีธนาคารประชาชนจีนได้ปรับปรุงกรอบการทำงานสำหรับธนาคารในประเทศเพื่อดำเนินการจัดหาเงินทุนระหว่างธนาคารในสกุลเงินหยวนข้ามพรมแดนโดยรับรองบทบาทของพวกเขาอย่างชัดเจนในการจัดหาเงินหยวนที่มีเสถียรภาพ</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:36:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8616e1c5a5771c21c0ed9050b296bb50c169712f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/7521215d-aae3-41aa-bb19-53bbbcfd17cc_9c0ff4b2.jpg?itok=AjFdP8WI&amp;v=1772188606" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดท่อส่งน้ำมันไนเจอร์ - เบนินมูลค่า 4.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐฯของปักกิ่งจึงถูกโจมตีโดยฝ่ายกบฏ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344831/why-beijings-us45-billion-niger-benin-oil-pipeline-being-attacked-rebels?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศจีนได้ให้ความสำคัญกับการตื่นตัวอย่างมากหลังจากการโจมตีของกลุ่มกบฏที่มุ่งเป้าไปที่ท่อส่งน้ำมันไนเจอร์ - เบนิน 4.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐและการบุกโจมตีของรัฐอิสลามในสนามบินนานาชาติของเมืองหลวงไนจีเรียในวันที่ 29 มกราคมเมื่อวันจันทร์สถานทูตจีนในนีอาเมเรียกร้องให้ประชาชนหลีกเลี่ยงพื้นที่ที่มีความเสี่ยงสูงและสั่งให้บริษัทดำเนินการตามแผนรับมือเหตุฉุกเฉินเนื่องจากกลุ่มก่อความไม่สงบเพิ่มขึ้นเรื่อยๆ</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:30:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dce1a8c9dd9c2c12df5573d278c455f8b946be4d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/12e71431-428a-4580-a147-83ab2a443f0f_a6df5aec.jpg?itok=EFKnFOxa&amp;v=1772171738" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
