<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ปูตินไม่สนใจ ': ชาวยูเครนรู้สึกสิ้นหวังเกี่ยวกับการผลักดันให้สหรัฐฯยุติสงคราม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3322477/ukrainians-feel-hopeless-about-trumps-push-end-war-putin-isnt-interested?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในภาคตะวันออกของยูเครนซึ่งกองกำลังรัสเซียที่รุกรานกำลังได้รับความสนใจอย่างต่อเนื่องในการต่อสู้ที่มีค่าใช้จ่ายสูงหลายเมตรกองทัพยูเครนถือสายมองว่าการผลักดันสันติภาพของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯเป็นสาเหตุที่สูญหาย “สงครามจะยังคงดำเนินต่อไปตราบเท่าที่รัสเซียยังคงเป็นอยู่” นายวิตาลีวัย 45 ปีชาวยูเครนผู้ซึ่งระงับชื่อเต็มของเขาตามระเบียบการทหารกล่าว “คนเถื่อนเหล่านี้จะไม่</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 06:41:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68da45639c2c0d815fadb85091248a3fe3a90587</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/6fe79d09-3904-4d1c-a085-c614e216dc84_25ae5e08.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แรลลี่ 24 พันล้านดอลลาร์สหรัฐของชิปเมกเกอร์ Intel ส่งการประเมินมูลค่าไปยังระดับดอทคอม</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3322476/struggling-chipmaker-intels-us24-billion-rally-sends-valuation-dotcom-levels?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากหลายเดือนของความปั่นป่วนในที่สุด Intel Corp bulls ก็จะได้รับรางวัลสำหรับความอดทนของพวกเขาแต่การฟื้นตัวอย่างกะทันหันของหุ้นมาพร้อมกับผลข้างเคียงที่น่าเป็นห่วง: การประเมินมูลค่าที่สูงมากก่อนหน้านี้ล่าสุดมาจากยุคดอตคอมเมื่อกว่าสองทศวรรษที่ผ่านมาหุ้นของผู้ผลิตชิปที่กำลังดิ้นรนได้เพิ่มขึ้นร้อยละ 28 ในเดือนนี้โดยเพิ่มมูลค่าตลาดประมาณ 24 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในรายงานที่ว่ารัฐบาลสหรัฐ</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 06:38:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbb1c91bd9a83ddca211eaca27a756176a8da2e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/10f87899-6a84-499c-85a3-2c9155378390_ce6d52b2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงที่ฆ่าลูกสาวในฮ่องกงได้รับคำสั่งจากโรงพยาบาลอย่างไม่มีกำหนด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3322474/woman-who-killed-daughter-hong-kong-gets-indefinite-hospital-order?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มารดาที่ได้รับการวินิจฉัยว่าเป็นโรคจิตเภทได้รับการตัดสินให้อยู่ในความดูแลของศูนย์จิตเวชในฮ่องกงโดยไม่มีกำหนดหลังจากแทงลูกสาวของเธอเสียชีวิตในขณะที่อยู่ในสถานะหลอกลวงที่แฟลตให้เช่าสาธารณะเมื่อสี่ปีที่แล้วเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยแบบพาร์ทไทม์หยางเล่ยหยิงถึงกับน้ำตาซึมขณะที่แอนโทนี่ควอกไคออนผู้พิพากษาศาลสูงพิพากษาเมื่อวันพุธขณะที่ชายวัย 50 ปีถูกพรากไปจาก</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 06:26:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">03d32ce046759245784a07f7dc1da80a8207f007</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/dee49bde-a45e-4634-9e9d-d6291169684e_ee690b05.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเจรจาจีน - อินเดีย: โมทียกย่อง ‘ความสัมพันธ์ที่มั่นคงคาดการณ์ได้และสร้างสรรค์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322471/china-india-talks-narendra-modi-praises-stable-predictable-constructive-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักการทูตชั้นนำของจีนหวังยี่เน้นย้ำกับนายกรัฐมนตรีอินเดียนเรนทราโมทีว่ากลไกการเจรจาระหว่างประเทศของพวกเขาได้รับการฟื้นฟูขึ้นมาอย่างไรเมื่อทั้งสองพบกันในวันอังคารหลังจากที่พวกเขาใช้ความระมัดระวังมากเกินไปท่ามกลางภูมิทัศน์โลกที่พัฒนาอย่างรวดเร็วในกรุงนิวเดลี Wang กล่าวว่าในระหว่างการเจรจาชายแดนเขาและ Ajit Doval ที่ปรึกษาด้านความมั่นคงแห่งชาติของอินเดียได้บรรลุฉันทามติในการจัดการอย่างสม่ำเสมอ</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 06:22:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b403ecf6bf0445b7505a82203bcd73ce0c8546db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/52a0ac6f-67fa-4c99-a5c8-5a0c4e9d4fac_f660d84c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตนักดำน้ำจีนกลายเป็นนักแสดงเมอร์แมนสร้างกิจวัตรใต้น้ำที่น่าทึ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3321726/ex-china-diver-becomes-merman-performer-creates-stunning-underwater-routines-artistry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกีฬาดำน้ำชาวจีนที่ผันตัวมาเป็นนักแสดง Oceanarium Merman ได้กลายเป็นไวรัลสำหรับการปรากฏตัวทางกายภาพของเขาและกิจวัตรการเต้นรำใต้น้ำที่เรียนรู้ด้วยตนเองซึ่งผสมผสานความแข็งแกร่งกับความงาม Xiao Songyi อายุ 22 ปีจากหวู่ฮั่นในมณฑลหูเป่ยตอนกลางของจีนเคยเป็นนักดำน้ำมืออาชีพและปัจจุบันเป็นนักศึกษามหาวิทยาลัยที่มหาวิทยาลัยกีฬาหวู่ฮั่นแม้จะมีความหลงใหลในน้ำอย่างลึกซึ้งซึ่งทำให้เขาเริ่ม</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 06:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d96e92abfe284998ef1472d5ffa45885d1d1077</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/c66b8d05-e007-40f7-b5cd-59b4c66e12a9_24023406.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
