<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อิสราเอลโจมตีเมืองหลวงของเยเมนโดยพุ่งเป้าไปที่ฮูทิสที่ได้รับการสนับสนุนจากอิหร่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3322990/israel-strikes-yemens-capital-targeting-iran-backed-houthis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีทางอากาศของอิสราเอลเข้าสู่เมืองหลวงของเยเมนในวันอาทิตย์เพียงไม่กี่วันหลังจากที่กบฏฮูตียิงขีปนาวุธไปยังอิสราเอลซึ่งกองทัพของอิสราเอลกล่าวว่าเป็นระเบิดลูกแรกที่กลุ่มกบฏยิงใส่ตั้งแต่ปี 2023 ฮูธิสที่ได้รับการสนับสนุนจากอิหร่านกล่าวว่าการนัดหยุดงานกระทบหลายพื้นที่ทั่วซานารวมถึงโรงไฟฟ้าและสถานีบริการน้ำมันมีผู้เสียชีวิต 2 คนและอีก 5 คนได้รับบาดเจ็บจากการนัดหยุดงาน</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 14:59:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f30c843451a5783211cb2cc035327ff7d523bf66</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/e959c063-805a-4253-9976-cb82830efc25_1426ef47.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงถูกอุ้มหลังจากแฟนเก่าถูกแทงด้วยมีดซาซิมิในร้านอาหารฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3322989/woman-arrested-after-ex-boyfriend-stabbed-sashimi-knife-hong-kong-restaurant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งถูกจับเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าแทงแฟนเก่าของเธอด้วยมีดซาซิมิยาว 30 ซม. ที่ร้านอาหารฮ่องกงในระหว่างการโต้เถียงผู้ต้องสงสัยชื่อ Cheung อายุ 44 ปีได้นำมีดมาเองและถูกจับกุมเนื่องจากสงสัยว่าจะได้รับบาดเจ็บตำรวจกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ผู้ตายชื่อลีอายุ 43 ปีได้รับบาดแผลที่คอหน้าท้องและใบหน้าและถูกนำตัวส่งโรงพยาบาลควีนเอลิซาเบธในเยามาเต</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 14:39:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3637313383dd0bcc160adc9f75ce956a044e9135</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/496cec61-4a61-4c5c-8c88-841ea3c77120_5f0b4539.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงด้อยกว่าแผนของญี่ปุ่นที่จะรับมือกับการท่องเที่ยวแบบเร่งด่วนด้วยภาษี: ผู้เชี่ยวชาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3322988/hongkongers-undeterred-japans-plan-tackle-overtourism-through-taxes-experts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความกระตือรือร้นของชาวฮ่องกงในการเดินทางไปญี่ปุ่นคาดว่าจะยังคงแข็งแกร่งแม้ในขณะที่เทศบาลมากขึ้นในประเทศวางแผนที่จะเรียกเก็บภาษีที่พักเพื่อบรรเทาการท่องเที่ยวแบบแซงหน้าตามคำแนะนำของผู้นำอุตสาหกรรม Steve Huen Kwok-chuen ผู้อำนวยการบริหารของ EGL Tours ซึ่งเชี่ยวชาญด้านแพคเกจทัวร์ไปญี่ปุ่นยังกล่าวในวันอาทิตย์ว่าภาษีเพิ่มเติมไม่น่าจะผลักดันราคาทัวร์ให้สูงขึ้น</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 14:12:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b797d71ee8ffa36681374f8ca1c208c8ebf94197</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/dbcff476-2388-4a14-a95e-0b202af9c486_93a560bc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีคาร์นีย์ของแคนาดาจะไม่ตัดทหารแคนาดาในยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3322987/canadas-pm-carney-wont-rule-out-canadian-troops-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีมาร์คคาร์นีย์ของแคนาดากล่าวกับประธานาธิบดีโวโลดีเมียร์ซีเลนสกีของยูเครนเมื่อวันอาทิตย์ว่าเขาสนับสนุนการเรียกร้องให้ยูเครนรับประกันความมั่นคงที่แข็งแกร่งซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของข้อตกลงสันติภาพใดๆโดยกล่าวว่าแคนาดาจะไม่ตัดการส่งทหารภายใต้กรอบดังกล่าวสามปีครึ่งนับตั้งแต่รัสเซียรุกรานยูเครนประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์เป็นผู้นำความพยายามด้านสันติภาพและยูเครนกำลังทำงานร่วมกับ E</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 14:06:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ade029a50bd2b9dddd8455ae3bc8c173a7b637c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/7aba046e-653f-412b-8a2a-912f71aa0b90_fdbf8c17.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การคว่ำบาตรด้านนิวเคลียร์ของสหรัฐฯต่อจีนเกิดขึ้นได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3322757/how-us-nuclear-sanctions-china-backfired?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อ Sama Bilbao y León ผู้อำนวยการทั่วไปของสมาคมนิวเคลียร์โลกซึ่งเป็นหน่วยงานอุตสาหกรรมระดับโลกที่ตั้งอยู่ในกรุงลอนดอนเดินทางไปยังโรงงานนิวเคลียร์ของจีนในช่วงฤดูร้อนนี้เธอก็พูดไม่ออก “ฉันไม่สามารถปิดปากได้ด้วยความประหลาดใจ” เธอยอมรับด้วยความตกตะลึงกับความสามารถขั้นสูงของจีนและระดับอุตสาหกรรมที่ “เหลือเชื่อ” ความคืบหน้าอันน่าสะพรึงกลัวนี้เกิดขึ้นแม้จะมีการคว่ำบาตรอย่างเข้มงวดของสหรัฐอเมริกา – รวมถึง</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51369c0df9c5db19eaeadd2a454b8463060c42fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/ded95faa-bcd3-4f59-a60f-970ea811311b_6cff493a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
