<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เกษตรกรสหรัฐเยี่ยมชมเจ้าหน้าที่จีนนำเข้างานแสดงสินค้าขณะที่ความตึงเครียดทางการค้ายังคงอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3325407/us-farmers-visit-china-officials-import-expo-trade-tensions-linger?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสหรัฐมีกำหนดที่จะส่งกลุ่มผู้ปลูกและผู้ส่งออกสินค้าเกษตรอเมริกันไปยังประเทศจีนในฤดูใบไม้ร่วงที่จะถึงนี้เพื่อแลกเปลี่ยนกับเจ้าหน้าที่จีนในกรุงปักกิ่งตามด้วยการปรากฏตัวที่มีชื่อเสียงในงานแสดงสินค้านำเข้าที่สำคัญในเซี่ยงไฮ้นี่จะเป็นปีที่สามที่กระทรวงเกษตรของสหรัฐอเมริกาได้จัดทริปประจำปีไปยังประเทศจีนซึ่งเป็นตลาดต่างประเทศที่ใหญ่ที่สุดสำหรับชาวอเมริกัน</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 18:12:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2226e353ed62bc29ca24258dba40f9b13e600a12</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/8eb7dd32-8500-4991-a84f-ccd748f7a7b3_23efe008.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความตั้งใจของอาร์มานี่จะเป็นเวทีสำหรับการขายอาณาจักรแฟชั่นของเขาอย่างน่าประหลาดใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325406/armanis-will-sets-stage-sale-fashion-empire-surprise-twist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Giorgio Armani นักออกแบบผู้ล่วงลับได้สั่งให้ทายาทค่อยๆขายบ้านแฟชั่นปฏิวัติที่เขาสร้างขึ้นเมื่อ 50 ปีก่อนหรือแสวงหารายชื่อตลาดเจตจำนงของเขากล่าวโดยเริ่มต้นการแข่งขันเพื่อควบคุมหนึ่งในแบรนด์ที่รู้จักกันดีที่สุดในโลกและการเปลี่ยนแปลงครั้งสำคัญสำหรับบริษัทที่ปกป้องความเป็นอิสระและรากเหง้าของอิตาลีนักออกแบบซึ่งเป็นที่รู้จักในวงการว่า “King Giorgio” เสียชีวิตเมื่อวันที่ 4 กันยายนเวลา 91 ปี</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 17:48:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66c59ca22b3238bee588a361978f948b01d698ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/318cb0c8-97fb-45e6-94ec-1a1f2b0e6917_a6a0671c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ใครคือไทเลอร์โรบินสันผู้ต้องสงสัยในคดีฆาตกรรมชาร์ลีเคิร์ก?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325399/who-tyler-robinson-suspect-charlie-kirks-murder?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ต้องสงสัยในการยิงของชาร์ลีเคิร์กไทเลอร์โรบินสันเป็นชาวยูทาห์วัย 22 ปีซึ่งเจ้าหน้าที่กล่าวว่าได้วิพากษ์วิจารณ์ผู้มีอิทธิพลอนุรักษ์นิยมในการสนทนาล่าสุดและอาศัยอยู่กับครอบครัวของเขาในช่วงเวลาที่เกิดเหตุโรบินสันถูกจับกุมในช่วงดึกของวันพฤหัสบดีหลังจากที่เพื่อนในครอบครัวโทรหาเจ้าหน้าที่เจ้าหน้าที่กล่าวในวันศุกร์ผู้วิจัยยังไม่ได้ระบุ mo ต่อสาธารณะ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 16:21:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b65e5465d2b9f13b2e9762c76bf5e8b516e88a8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/66af3b74-017e-430a-9818-45d6f9eae88b_23bc74e2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วัยรุ่นฮ่องกง 4 คนถูกจับในข้อหาแฮ็กเกมที่ Jumpin Gym USA</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3325397/4-hong-kong-teens-arrested-allegedly-hacking-games-jumpin-gym-usa?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วัยรุ่นชาวฮ่องกงสี่คนถูกจับกุมเกี่ยวกับเครื่องเกม "แฮ็ก" เก้าคดีที่สาขาต่างๆของเครือข่ายอาร์เคดในร่มที่ได้รับความนิยมซึ่งถูกกล่าวหาว่าสะสมรางวัลมูลค่า HK $ 20,000 กลุ่มเด็กชายสามคนและเด็กหญิงคนหนึ่งถูกกล่าวหาว่าซื้ออุปกรณ์ไร้สายออนไลน์และใช้พวกเขาเพื่อดักฟังเครื่องเกมอย่างน้อยเก้าเครื่องที่สี่สาขาของเครือข่ายซึ่งโพสต์ได้เรียนรู้คือ Jumpin</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 16:09:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5630ec7adbb4c6f5f2b49f7ef6ad337938f925c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/f7aadf60-3ece-4268-8634-d22d29889f15_2d4c78c6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่ประชุมสมัชชาสหประชาชาติลงมติให้รัฐปาเลสไตน์ปลอดฮามาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3325396/un-general-assembly-votes-hamas-free-palestinian-state?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมัชชาใหญ่แห่งสหประชาชาติลงมติเมื่อวันศุกร์เพื่อสนับสนุน "ปฏิญญานิวยอร์ก" ซึ่งเป็นมติที่พยายามที่จะหายใจชีวิตใหม่เข้าสู่การแก้ปัญหาสองรัฐระหว่างอิสราเอลและปาเลสไตน์ – โดยไม่ต้องมีส่วนร่วมของฮามาสข้อความนี้ได้รับการสนับสนุนโดย 142 เสียง 10 ต่อ – รวมถึงอิสราเอลและพันธมิตรที่สำคัญของสหรัฐอเมริกา – และการละเว้น 12 ครั้งมันประณามฮามาสอย่างชัดเจนและเรียกร้องให้ยอมแพ้</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 15:51:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43bcde18478c424eb9c873ee2c9caa35c6775ff3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/60ce6d6b-e2c2-4260-8d61-b6c2661a06d0_fecf8a93.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
