<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ความไม่สะดวกที่แท้จริง ': ความโกลาหลเมื่อคนงานใต้ดินในลอนดอนนัดหยุดงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324767/travel-chaos-hits-commuters-london-underground-train-workers-strike?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเดินทางในชั่วโมงเร่งด่วนต้องเผชิญกับความวุ่นวายในวันจันทร์ขณะที่เจ้าหน้าที่ในเครือข่ายรถไฟใต้ดินลอนดอนทำการนัดหยุดงานเป็นเวลาห้าวันปิดสถานีและบังคับให้ผู้คนทำงานจากที่บ้านหรือใช้รูปแบบการขนส่งทางเลือกคนหลายพันคนต่อคิวเพื่อลองขึ้นรถบัสที่คับแคบในขณะที่คนอื่นๆเดินหรือปั่นจักรยานอย่างไม่เต็มใจการขนส่งสำหรับลอนดอน (TFL) ซึ่งจัดการใต้ดินหรือที่เรียกว่าท่อเตือนที่นั่น</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:39:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80ffebed86c0865a720607643cb4ba3a89c25dc3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/63c47e0f-92b2-4ed7-b228-3fb8f56aff48_ed6b8586.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สุสานอนุสาวรีย์ในสมัยโรมันที่ค้นพบในแอลเบเนีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324760/wealthy-ancient-romans-monumental-tomb-discovered-albania?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักโบราณคดีในแอลเบเนียได้ค้นพบห้องฝังศพขนาดใหญ่ของโรมันที่มีอายุตั้งแต่ศตวรรษที่สามถึงสี่ซึ่งเป็นห้องแรกที่พบในประเทศบอลข่านที่เคยเป็นส่วนหนึ่งของจักรวรรดิโรมันเจ้าหน้าที่จากสถาบันโบราณคดีเริ่มขุดค้นเมื่อต้นเดือนสิงหาคมและพบก้อนหินที่ผิดปกติบนที่ราบสูงใกล้ชายแดนมาซิโดเนียตอนเหนือ</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:03:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3915b3455395689743f1da1d40c57a534fa75c13</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/fb3a819d-dd04-40ef-a122-dabe244fb82f_ad7ec98b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘การแก้ไขอย่างเร่งด่วน’ ล่อลวงกฎหมายล้มละลายของจีนโดยคำนึงถึงข้อบกพร่อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3324748/urgent-revisions-mulled-chinas-bankruptcy-law-shortcomings-mind?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายนิติบัญญัติของจีนเริ่มทบทวนร่างการแก้ไขกฎหมายล้มละลายขององค์กรเป็นครั้งแรกเมื่อวันจันทร์โดยพยายามแก้ไขข้อบกพร่องในกลไกการออกจากตลาดสื่อของรัฐรายงานการแก้ไขที่กล่าวถึงในระหว่างการประชุมคณะกรรมการประจำสภาประชาชนแห่งชาติครั้งที่ 14 ครั้งที่ 17 อย่างต่อเนื่องรวมถึงบทความใหม่หรือบทความที่มีการแก้ไขมากกว่า 160 บทความตามกฎหมายปัจจุบันที่มีการประกาศใช้</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c779184795f6d912967c27edcb40856740fd3f2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/758f9c90-f97f-4686-8012-565091666ccd_0d6d9d05.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วัยรุ่นหญิงชาวจีนเสียชีวิตจากอุบัติเหตุบนท้องถนนเพียงไม่กี่วันหลังจากได้รับการตอบรับเข้าเรียนในมหาวิทยาลัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3324014/china-teenage-girl-dies-road-accident-just-days-after-being-accepted-university?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสียชีวิตของเด็กหญิงอายุ 18 ปีในประเทศจีนซึ่งได้รับการยอมรับจากโรงเรียนแพทย์ในเดือนกรกฎาคมเพียงเพื่อจะถูกฆ่าตายในอุบัติเหตุบนท้องถนนหลายวันต่อมาได้ก่อให้เกิดกระแสความเห็นอกเห็นใจทางออนไลน์ Du Binyang จากครอบครัวในชนบทใน Yanyuan County มณฑลเสฉวนทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนได้เข้ารับการรักษาในวิชาเอกการฟื้นฟูสมรรถภาพที่วิทยาลัยการแพทย์ North Sichuan เมื่อปลายเดือนกรกฎาคมเพียงไม่กี่สัปดาห์ก่อนหน้านี้เธอได้รับ gruell</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a3e8a2a848d505f39450b8714032e41f5776c27</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/7858f22e-1c57-437f-845b-59e0a421edfb_200eaf46.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาย 4 คนต้องการขโมยของในร้านค้าระหว่างการแจ้งเตือนพายุไต้ฝุ่น T8 ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3324754/hong-kong-police-hunt-4-men-who-stole-chanel-goods-shop-burglary-during-t8-alert?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังค้นหาชายสี่คนที่บุกเข้าไปในร้านขายสินค้าฟุ่มเฟือยมือสองขณะที่พายุเข้ามาใกล้เมืองและขโมยเครื่องประดับของ Chanel และ Van Cleef &amp; Arpels มูลค่า 300,000 $ ฮ่องกงกองกำลังตำรวจกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าระบบเตือนภัยของร้านมงก๊กถูกกระตุ้นในเวลาประมาณ 3.30 น. เมื่อชายสวมหน้ากากสี่คนทุบประตูกระจกเข้ามาและขโมยสินค้าฟุ่มเฟือยมือสองหนึ่งในผู้ต้องสงสัย</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:31:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4c1fa33aeb47ffbb30327dac396eca968655bc8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/c64223a8-ce83-44c0-a4d0-b4f008668c47_ddc15f89.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
