<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหมือน ‘คนทวงหนี้ '? เอกอัครราชทูตสหรัฐอเมริกาออกคำสั่งให้ชาวสิงคโปร์เป็นผู้พิจารณาอัตราภาษีศุลกากร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334800/debt-collector-us-ambassador-irks-singaporeans-justifying-tariff?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอกอัครราชทูตคนใหม่ของสหรัฐอเมริกาประจำสิงคโปร์ถูกไฟไหม้จากคำพูดของเขาที่ปกป้องอัตราภาษีร้อยละ 10 ของรัฐในเมืองโดยใส่ร้ายว่าเป็นสหรัฐที่ขอความช่วยเหลือจากเพื่อนหลังจากที่มีบทบาทสำคัญในปาฏิหาริย์ทางเศรษฐกิจของสิงคโปร์ Anjani Sinha ศัลยแพทย์กระดูกและข้อซึ่งเริ่มดำรงตำแหน่งอย่างเป็นทางการเมื่อวันที่ 17 พฤศจิกายนกล่าวกับสื่อท้องถิ่นที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาล The Straits Times</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 12:12:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">053040cea15e6eb537c8c6690b9f06a6bfe2101a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/afc4ee92-f4aa-4244-80da-7fcb5727258a_f5d84c04.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>1 ใน 3 ของบริษัทในยุโรปในจีนที่ได้รับผลกระทบจากแผนการควบคุมการส่งออกเพื่อเบี่ยงเบนการจัดหา</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3334786/1-3-european-firms-china-hit-export-controls-plan-divert-sourcing-survey-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประมาณหนึ่งในสามของบริษัทในยุโรปในจีนที่ได้รับผลกระทบจากระบอบการควบคุมการส่งออกที่ขยายตัวของปักกิ่งตั้งใจที่จะกระจายห่วงโซ่อุปทานของตนโดยมีบริษัทที่กังวลเกี่ยวกับการหยุดชะงักของห่วงโซ่อุปทานความล่าช้าในการจัดส่งที่ยาวนานและต้นทุนที่เพิ่มขึ้นการสำรวจใหม่พบว่าหอการค้าสหภาพยุโรปในประเทศจีนพบในการสำรวจอย่างรวดเร็วของบริษัทสมาชิก 131 แห่งที่คาดว่าจะได้รับผลกระทบจาก Ch มากกว่าครึ่ง</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a646c941b3b377c528bee165b00201ab626b1477</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/18e0ea99-eff3-4cb7-885c-c1a3aae9d4ba_9627ff5d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เรื่องตลก‘ ในการแหกคุกของรองประธานซาราดูแตร์เตแห่งฟิลิปปินส์ทำให้พ่อของเธอถูกคุมขังใน ICC หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334797/iccs-denial-dutertes-release-raises-philippines-political-stakes-ahead-2028-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำวินิจฉัยของศาลอาญาระหว่างประเทศว่าโรดริโกดูเตอร์เตมีความเชื่อมโยงทางการเมืองมากเกินไปที่จะได้รับความไว้วางใจในการปล่อยตัวชั่วคราว – โดยอ้างถึงเครือข่ายที่ฝังแน่นของเขาและแม้แต่ "เรื่องตลก" จากลูกสาวของเขาเกี่ยวกับการทำลายเขาออกมา – ได้ผูกมัดสถานการณ์ทางกฎหมายของอดีตประธานาธิบดีด้วยพลวัตทางการเมืองที่กำหนดรูปแบบการแข่งขันในปี 2028 นักวิเคราะห์กล่าวกับสัปดาห์นี้ในเอเชียว่าการตัดสินใจดังกล่าวทำให้กรอบระยะเวลา 80 ปีแคบลง</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 11:48:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">789ac9443ab8614adfefcd6b54510621fded4295</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/2231e2aa-73d7-4461-a9df-d237e5c6d15d_a36cfcf8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Chen Weijun เข้าร่วมรายชื่อเจ้าหน้าที่อาวุโสของซินเจียงที่ตรวจสอบการทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3334793/no-soil-corruption-chen-weijun-joins-list-senior-xinjiang-officials-investigated?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ให้เจ้าหน้าที่อาวุโสอีกคนหนึ่งในซินเจียงอยู่ระหว่างการตรวจสอบเนื่องจากรัฐบาลจีนสาบานว่าจะ "กำจัดดินเพื่อการทุจริต" อย่างเด็ดขาดเฉินเหว่ยจุนรองประธานบริหารเขตปกครองตนเองซินเจียงอุยกูร์ "อยู่ระหว่างการตรวจสอบทางวินัยและการกำกับดูแลการสอบสวน" ในข้อหาที่สงสัยว่า "ละเมิดวินัยและกฎหมายอย่างร้ายแรง" – คำพังเพยสำหรับการทุจริต – คณะกรรมการกลางเพื่อวินัย</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 11:25:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73cb25938aa76905241a7e4e130e2f11fc41edd8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/0f6d2900-d49b-4b6d-9bf4-6d72612e6fb3_800e0879.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดอันวาร์จึงต้องเผชิญกับภารกิจขึ้นเนินเพื่อเอาชนะใจผู้มีสิทธิเลือกตั้งหลังจากการเลือกตั้งในซาบาห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334791/why-malaysias-anwar-faces-uphill-task-after-sabah-election-trouncing-win-back-voters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมของมาเลเซียเผชิญกับภูมิทัศน์ทางการเมืองที่ซับซ้อนมากขึ้นหลังจากที่แนวร่วมของเขาถูกกำหนดเส้นทางในการลงคะแนนเสียงของซาบาห์ขณะที่นักวิเคราะห์เตือนว่าเขาจะต้องสร้างเรื่องเล่าที่น่าสนใจเพื่อเอาชนะผู้มีสิทธิเลือกตั้งก่อนการเลือกตั้งทั่วไปครั้งต่อไปพันธมิตร Pakatan Harapan ของอันวาร์ได้รับรางวัลที่นั่งเดียวจาก 73 ขึ้นสำหรับการคว้าในการเลือกตั้งเมื่อวันเสาร์จาก Parti Keadilan Rakyat ของเขาเอง</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 11:05:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e08ebf93c243ca2a3aeba3ba928d463aa2055696</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/97196575-f636-43ab-8ca2-1ddc5ae312de_aaaf43b9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
