<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงที่จะรับมือกับการขัดขวางการเลือกตั้งของเลโก้: จอห์นลี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3330583/hong-kong-take-hard-line-against-legco-election-disruptions-john-lee?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงจะดำเนินการอย่างหนักเพื่อขัดขวางการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติที่กำลังจะมาถึงผู้นำของเมืองได้เตือนในขณะที่สังเกตว่าเขาจะส่งจดหมายเรียกร้องให้ข้าราชการลงคะแนนเสียงในการเลือกตั้งในเดือนธันวาคมประธานบริหาร John Lee Ka-chiu เมื่อวันอังคารยังเน้นว่าไม่มี "เป้าหมายที่ยาก" สำหรับอัตราการออกจากการเลือกตั้งแต่หลีกเลี่ยงคำถามว่ามีผู้ปกครองคนใดหรือไม่</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:13:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b40bbed1fc89e03af57bed5041e050baca65acd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/9e8d41f7-ff3a-4556-869d-edf688fb0de1_97a962f7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ราคาที่พักในฮ่องกงจะเพิ่มขึ้นมากที่สุดในรอบปีเมื่อค่าเช่าเพิ่มขึ้นใกล้จุดสูงสุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3330573/hong-kong-home-prices-post-years-biggest-gain-rents-climb-near-peak?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ราคาที่อยู่อาศัยของฮ่องกงเพิ่มขึ้นร้อยละ 1.3 ในเดือนกันยายนซึ่งเพิ่มขึ้นมากที่สุดในปีนี้และสูงสุดในรอบกว่าหนึ่งปีท่ามกลางการมองโลกในแง่ดีว่าตลาดที่อยู่อาศัยมีจุดต่ำสุดในขณะเดียวกันราคาค่าเช่าของเมืองที่ปรากฏภายในเส้นผมของจุดสูงสุดในอดีตของพวกเขาข้อมูลจากฝ่ายจัดอันดับและประเมินมูลค่าแสดงให้เห็นในวันอังคารการเพิ่มขึ้นล่าสุดต่อเดือนใน se</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:13:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7462c4fb3ec4aee83c60eca570df5ef148e52abe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/68d0abce-33b5-466d-b435-f520687b9c46_5e26fc56.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงจีนป่วยแต่งงานกับผู้ป่วยมะเร็งเพื่อแลกกับไตคู่รักตกหลุมรักกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3330528/sick-china-woman-marries-cancer-patient-part-kidney-donation-deal-couple-fall-love?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งในภาคตะวันตกเฉียงเหนือของจีนต่อสู้กับโรคยูรีเมียแต่งงานกับผู้ป่วยโรคมะเร็งตกลงที่จะดูแลเขาในระหว่างการรักษาเพื่อแลกกับไตของเขาหลังจากที่เขาเสียชีวิตเมื่อพวกเขาใช้เวลาร่วมกันอารมณ์ขันและการมองโลกในแง่ดีของพวกเขาก็เบ่งบานเป็นเรื่องราวความรักที่ไม่คาดคิดท่ามกลางคลื่นของเรื่องราวการอยู่รอดของโรคมะเร็งที่สร้างแรงบันดาลใจที่รายงานโดยสื่อแผ่นดินใหญ่เมื่อเร็วๆนี้กรณีปี 2014 ได้เกิดขึ้นอีกครั้งด้วยการต่ออายุ</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0342d939d1a7572f4e1a5adb4be3222b43e82d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/f9df287a-3e77-4c0c-9b97-461a14a82492_28bb0e98.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปานามาแสวงหาพันธมิตรในแผนท่าเรือใหม่ที่ ‘อาจบรรเทาการแข่งขันระหว่างสหรัฐฯกับจีน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3330577/panama-seeks-partners-us26-billion-port-plan-may-ease-us-china-rivalry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานคลองปานามาได้พบกับผู้เล่นในอุตสาหกรรมที่สำคัญก่อนที่จะเสนอแผน 2.6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อสร้างอาคารท่าเรือใหม่สองแห่งซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่นักวิเคราะห์ทางการเมืองชาวฮ่องกงที่มีประสบการณ์กล่าวว่าสามารถบรรเทาการแข่งขันที่รุนแรงของสหรัฐและจีนเหนือทางน้ำโดยการกระจายความเป็นเจ้าของสินทรัพย์เชิงกลยุทธ์การปรึกษาหารือที่ประกาศโดยผู้มีอำนาจเมื่อวันจันทร์เป็นการขายหลายพันล้านดอลลาร์แยกต่างหาก</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 05:30:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">606815972b9d330833e0d66a3ef574779d7be4f2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/8b83e7c7-038e-4857-b9d1-c873d4487574_9521ad29.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เพดานกระจกแตก: 45% ของบทบาทภาคการเงินชั้นนำของฮ่องกงมอบให้กับผู้หญิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3330557/glass-ceiling-shattered-45-top-hong-kong-financial-sector-roles-go-women?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาคการเงินของฮ่องกงมีการเติบโตอย่างมากในจำนวนผู้หญิงที่เข้ารับตำแหน่งระดับสูงและตำแหน่งกรรมการในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาโดยได้รับแรงผลักดันจากการเปลี่ยนแปลงกฎระเบียบและความคิดริเริ่มขององค์กรที่ส่งเสริมความหลากหลายทางเพศตามการสำรวจที่เผยแพร่เมื่อวันอังคารผู้หญิงถือร้อยละ 45 ของบทบาทผู้นำระดับสูง – ได้แก่ CEO กรรมการผู้จัดการและผู้บริหารภายในสามระดับการรายงาน BELO</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 05:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">07a98dff50290bf3625a630af95b76ce8eaf54e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/b13c8812-baef-4bca-9a46-b9b310effe24_994476d2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
