<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวเดนมาร์กหลายพันคนเข้าร่วมการประท้วงต่อต้านทรัมป์ในกรีนแลนด์ ‘Hands off Greenland’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340271/thousands-denmark-join-anti-trump-hands-greenland-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้คนหลายพันคนพากันไปที่ถนนในเมืองหลวงของเดนมาร์กในวันเสาร์เพื่อประท้วงการผลักดันของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯที่จะเข้ายึดครองกรีนแลนด์ซึ่งเป็นดินแดนปกครองตนเองของเดนมาร์กการประท้วงดังกล่าวเป็นไปตามคำเตือนของทรัมป์ในวันศุกร์ที่ว่าเขา “อาจขึ้นภาษี” กับประเทศที่คัดค้านแผนการเข้ายึดครองกรีนแลนด์ที่อุดมไปด้วยแร่ธาตุซึ่งเป็นดินแดนปกครองตนเองของเดนมาร์กพวกเขายังมาพร้อมกับการเยี่ยมชม</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:09:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6882af09f1fef2ea636c2527c464bf91569396ae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/a6f36060-058f-4379-9e11-418fa8025082_c57d908e.jpg?itok=er4JPHj9&amp;v=1768655343" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>SCO ที่นำโดยจีนเตือนให้ระวัง ‘การแทรกแซง’ ของอิหร่านในการปัดแบบปิดที่สหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340245/china-led-sco-warns-against-iran-interference-veiled-swipe-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์การความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ (SCO) ได้เตือนไม่ให้ "แทรกแซง" ภายนอกในการกำกับดูแลของอิหร่านโดยให้การสนับสนุนเตหะรานในการตอบโต้วอชิงตันอย่างคลุมเครือในแถลงการณ์ที่ออกเมื่อวันศุกร์กลุ่มความมั่นคงที่นำโดยจีนและรัสเซียแสดง "ความกังวลอย่างมาก" เกี่ยวกับ "เหตุการณ์ที่น่าเศร้าเมื่อเร็วๆนี้ในสาธารณรัฐอิสลามอิหร่าน" โดยกล่าวว่าพวกเขาได้ก่อให้เกิด "ผู้บาดเจ็บล้มตายในหมู่พลเรือนและ</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8f2160ca91cf8d3a0c54140139d0cdc3892471b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/f6fadb02-21db-4950-9914-cf8eaf1d2495_b4522ec6.jpg?itok=h-gzhxSK&amp;v=1768628495" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่บ่อยนักแต่ไม่มีวันลืม: คดีที่เกิดขึ้นไม่บ่อยนักของตำรวจฮ่องกงที่ยิงปืนขณะปฏิบัติหน้าที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3340270/infrequent-yet-unforgettable-hong-kongs-rare-cases-police-opening-fire-duty?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตำรวจฮ่องกงไม่ค่อยยิงปืนของพวกเขาแต่เมื่อพวกเขายิงมันก็ดึงดูดความสนใจของเมืองเมื่อวันพฤหัสบดีเจ้าหน้าที่ยิงชายคนหนึ่งที่จับผู้หญิงเป็นตัวประกันขณะตีตรามีดขนาด 30 ซม. ที่ศูนย์การค้าใน Tuen Mun ภายใต้แนวทางปฏิบัติของตำรวจเจ้าหน้าที่อาจเปิดฉากยิงเพื่อปกป้องทุกคนรวมถึงตัวพวกเขาเองจากการเสียชีวิตหรือการบาดเจ็บสาหัสพวกเขายังอาจใช้กำลังประทุษร้ายต่อทุกคนข</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:57:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d2fec369649a89721d4c3ad2923288728a55314</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/17f24ec4-8495-4293-a9e8-0ca7cfce426a_a89c678f.jpg?itok=-n_4W48f&amp;v=1768654651" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กลุ่มชาวจีนและญี่ปุ่นออกการเรียกร้องร่วมกันให้ญี่ปุ่นคืนสตีลราชวงศ์ถัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340263/chinese-japanese-groups-issue-joint-call-japan-return-tang-dynasty-stele?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยชาวจีนและนักเคลื่อนไหวชาวญี่ปุ่นได้เรียกร้องให้ญี่ปุ่นคืนพระธาตุประจำราชวงศ์ถังที่ปล้นไปเมื่อกว่า 120 ปีก่อนความพยายามในการฟื้นฟู Tang Honglu Well Stele เกิดขึ้นท่ามกลางความตึงเครียดในภูมิภาคที่เพิ่มขึ้นและการรณรงค์ระดับชาติอย่างต่อเนื่องของปักกิ่งเพื่อเรียกคืนมรดกทางวัฒนธรรมศูนย์วิจัยซากดึกดำบรรพ์จีนของมหาวิทยาลัยเซี่ยงไฮ้กลุ่มวัฒนธรรมต่างประเทศและญี่ปุ่นออกแถลงการณ์ร่วม</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8266a5c0ea7c003e5fe5f92a9f8a21e41978eb1b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/e40e013c-c449-4986-b4a3-15118e8b0109_4f648b9a.jpg?itok=KKXV3iAG&amp;v=1768645802" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำอิหร่านกล่าวว่า ‘หลายพันคน’ ถูกสังหารในการประท้วงทรัมป์เป็น ‘อาชญากร’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3340268/irans-leader-says-thousands-killed-protests-trump-criminal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำสูงสุดของอิหร่าน Ayatollah Ali Khamenei เมื่อวันเสาร์กล่าวว่า "หลายพันคน" เสียชีวิตในการประท้วงต่อต้านรัฐบาลในเดือนนี้ซึ่งเป็นการยอมรับครั้งแรกของเขาเกี่ยวกับระดับความร้ายแรงของความไม่สงบคาเมนีกล่าวว่าบางคนถูกฆ่าอย่าง "โหดร้ายและไร้มนุษยธรรม" โดยไม่ได้เสนอรายละเอียดในการประชุมสาธารณะที่ออกอากาศทางทีวีของรัฐเขากล่าวหาว่าสหรัฐและอิสราเอลช่วยสังหารและกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:18:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9ae5dc7689ef6cc644417a87ffd2ae855db1e6b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/41c12bb3-8454-4391-88dc-ab03c72d3b8f_9e97ee40.jpg?itok=wJSOKX1J&amp;v=1768652215" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
