<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เด็กหญิงชาวจีนอายุ 7 ขวบดูแลพ่อเพียงลำพังขณะที่เขาต่อสู้กับโรคหัวใจสร้างแรงบันดาลใจในการบริจาคออนไลน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3340665/china-girl-7-cares-dad-alone-he-fights-heart-disease-inspires-online-donations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กหญิงวัยเจ็ดขวบในภาคตะวันออกเฉียงเหนือของจีนที่ดูแลพ่อที่ป่วยด้วยมือเดียวในโรงพยาบาลได้ละลายหัวใจของผู้ใช้อินเทอร์เน็ตหลายล้านคน San Mengru ได้รับความสนใจอย่างมากทางออนไลน์หลังจากที่ชายคนหนึ่งชื่อ Pei ซึ่งดูแลพ่อของตัวเองอยู่บนเตียงข้างๆพ่อของหญิงสาวได้เผยแพร่วิดีโอเกี่ยวกับเธอเมื่อวันที่ 18 มกราคมสำนักข่าวท้องถิ่น Kanqi News รายงาน GIR</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 01:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c45dcfb7e51eb17d9cdcb6970d5a6cfbde7d1713</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/9116002e-edb4-4d3f-8967-4a4a0f75f2eb_87a99f75.jpg?itok=Ix9rsfS4&amp;v=1768979096" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิจัยชาวญี่ปุ่นเปิดเผยอคติที่ซ่อนอยู่ต่อนักการเมืองหญิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3342029/japanese-researchers-unmask-hidden-bias-against-female-politicians?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้มีสิทธิเลือกตั้งมีแนวโน้มน้อยที่จะสนับสนุนนักการเมืองหญิงเมื่อพวกเขาสวมหน้ากากในขณะที่ไม่มีผลกระทบดังกล่าวสำหรับชายของพวกเขาตามการศึกษาของทีมวิจัยของมหาวิทยาลัยญี่ปุ่นผลการวิจัยที่ตีพิมพ์เมื่อเดือนที่แล้วก่อนการเลือกตั้งทั่วไปในวันอาทิตย์ได้เน้นย้ำถึงความแตกต่างในวิธีที่ประชาชนรับรู้ว่านักการเมืองหลังจากการระบาดใหญ่ของโควิด -19 เมื่อสวมหน้ากากข</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:57:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5d75ad2ba25ebbfbad53a81a8f4b798d8ab2216</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/eb661c11-62fb-44d2-9067-d7b71c8f9dc6_7af34896.jpg?itok=Dr9VlZJB&amp;v=1769993832" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พนักงานใหม่พุ่งสูงขึ้น 55% เนื่องจากผู้สำเร็จการศึกษาจากฮ่องกงต้องเผชิญกับแนวโน้มงานที่มืดมนที่สุดในรอบ 5 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3341998/55-plunge-new-hires-hong-kong-graduates-face-gloomiest-job-outlook-5-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สำเร็จการศึกษาจากมหาวิทยาลัยในฮ่องกงกำลังเผชิญกับตลาดการจ้างงานที่น่าเศร้าที่สุดนับตั้งแต่ปี 2021 โดยจำนวนงานที่มีอยู่ลดลงร้อยละ 55 ในปี 2025 และเงินเดือนเฉลี่ยของพนักงานใหม่เพิ่มขึ้นเพียงร้อยละ 0.5 ต่อปีที่ปรึกษาด้านทรัพยากรมนุษย์ที่มีประสบการณ์กล่าวถึงการตกต่ำอย่างรวดเร็วในงานระดับเริ่มต้นซึ่งต้องใช้การลงทุนและการให้คำปรึกษาอย่างมีนัยสำคัญต่อการเพิ่มขึ้นของเทียม</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0d5d3cdc839a90d5ce6f7fe8fe82b5e3179ef5d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/ba893376-2e94-4e34-8299-caea4403e90e_b095eff2.jpg?itok=EQv5TZrt&amp;v=1769941011" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงครามการค้าความไม่มั่นคงทั่วโลกผลักดันการลดการลดดอลลาร์ลงสู่กระแสหลักทางวิชาการของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3341876/trade-war-global-instability-push-de-dollarisation-chinas-academic-mainstream?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความสนใจในการลดการลดค่าเงินดอลลาร์ได้พุ่งสูงขึ้นในแวดวงวิชาการและนโยบายของจีนเนื่องจากรัฐบาลจีนเพิ่มความระมัดระวังมากขึ้นเกี่ยวกับศักยภาพของสหรัฐอเมริกาในการเพิ่มค่าเงินของตนการปรับราคาขึ้นปรากฏให้เห็นมากที่สุดในปริมาณของการวิจัยการค้นหาโดย South China Morning Post เกี่ยวกับโครงสร้างพื้นฐานความรู้แห่งชาติจีน (CNKI) ซึ่งเป็นหนึ่งในฐานข้อมูลการวิจัยทางวิชาการที่ใหญ่ที่สุดของประเทศแสดงจำนวน</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 00:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f65aeba3d5806de6d3b096c87c59c89930cb54e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/d5433aff-090a-48c0-b62f-d23fc002ade2_59e8c666.jpg?itok=IzVzqEKJ&amp;v=1769777411" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การระดมทุนแสดงให้เห็นว่า RNC แซงหน้าพรรคเดโมแครตอย่างมากก่อนการเลือกตั้งกลางเทอม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342028/fundraising-hauls-show-rnc-vastly-outpacing-democrats-ahead-midterm-elections?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมการแห่งชาติของพรรครีพับลิกันได้ก้าวล้ำกว่าพรรคเดโมแครตอย่างมากในการแย่งชิงเงินสดก่อนการเลือกตั้งกลางเทอมโดยมีข้อได้เปรียบเกือบ 100 ล้านดอลลาร์สหรัฐในช่วงปลายปี 2025 ตามการยื่นเอกสารสิ้นปีต่อคณะกรรมการการเลือกตั้งแห่งชาติ (FEC) เนื่องจากพรรคเดโมแครตประสบปัญหาในยุคทรัมป์ RNC จึงเพิ่มขึ้น 172 ล้านดอลลาร์ในปี 2025 โดยมีเงินสด 95 ล้านดอลลาร์อยู่ในมือเมื่อสิ้นปีในทางตรงกันข้าม</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 23:12:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68341edc6f12e14b29e8e7bf76b17431267f7a00</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/bf980c18-cb46-4927-8d9e-956539d4693e_e4d57752.jpg?itok=AqLAIPLy&amp;v=1769987471" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
