<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะมีร้านอาหารที่ได้รับการรับรองฮาลาลแห่งแรกภายใต้โครงการ Q-mark ภายในสิ้นปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3328792/hong-kong-have-first-halal-certified-restaurants-under-q-mark-scheme-year-end?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้ขยับเข้าใกล้การมีร้านอาหารที่ได้รับการรับรองฮาลาลเป็นชุดแรกภายใต้โครงการรับรอง Q-mark ของเมืองภายในสิ้นปีนี้โดยหัวหน้าฝ่ายการเงินยืนยันว่าขั้นตอนต่อไปคือการขยายความพยายามในการส่งเสริมระหว่างประเทศที่มุ่งเป้าไปที่นักท่องเที่ยวชาวมุสลิมผู้เชี่ยวชาญด้านการพาณิชย์ในคณะกรรมการสำรวจตลาดฮาลาลในวันจันทร์ยังเน้นว่าธุรกิจในฮ่องกงควรเรียนรู้เพิ่มเติมเกี่ยวกับ</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 07:56:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19dd170b5d8011d3cada95a0d98e9d9c79d23024</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/0cc76874-7464-4367-95c1-3a2a0465df8a_ba1f56d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายตา URA ของฮ่องกงดึงดูดนักพัฒนาตั้งแต่เนิ่นๆเพื่อลดความเสี่ยงของการประมูลที่ล้มเหลว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328791/hong-kongs-ura-eyes-engaging-developers-early-cut-risk-failed-tenders?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานฟื้นฟูเมือง (URA) ของฮ่องกงกำลังมองหาการมีส่วนร่วมของนักพัฒนาเอกชนในขั้นตอนก่อนหน้าของกระบวนการพัฒนาใหม่โดยอนุญาตให้พวกเขาซื้ออาคารเก่าเพื่อลดความเสี่ยงของการประกวดราคาที่ล้มเหลวหัวหน้าของร่างกายได้เปิดเผยคำกล่าวของนายโดนัลด์ชอยวุน - ฮิงกรรมการผู้จัดการ URA เมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมาได้ติดตามการเคลื่อนไหวของผู้มีอำนาจในการทบทวนนโยบายค่าตอบแทนและในปีพ.</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 07:51:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">672572f0168d9d546a4a68e20462db31b77e37fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/58af5620-57df-41f7-ac59-4d179c8fb2ea_f02241ad.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชื่อเกมยอดนิยมของ Tencent Delta Force กระตุ้นให้มุ่งเน้นไปที่เกมยิงปืน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3328788/tencents-hit-title-delta-force-prompts-sharpened-focus-shooting-games?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลากว่าทศวรรษที่ลีโอเหยานักพัฒนาซอฟต์แวร์ของ Tencent Holdings ไม่เปิดเผยตัวตนโดยหันมาเล่นเกมยิงกันทีละเกมจากนั้นเขาก็ทำหนึ่งในเพลงฮิตของจีนที่ใหญ่ที่สุดในปี 2024 ด้วย Delta Force ซึ่งเป็นวิดีโอเกมที่ยังคงดึงดูดผู้เล่น 30 ล้านคนต่อวันตอนนี้ทองเหลืองชั้นนำของ Tencent ได้มอบหมายให้ชายวัย 43 ปีช่วยจัดระเบียบการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญในบริษัทที่มีค่าที่สุดของจีน E</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 07:32:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8cc6e39fde24a065889346987378cb6fdafef026</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/30f4f1fe-2bbd-4f26-82f1-b8254bebbe26_0c1db0e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ชาวอินโดนีเซียถูกแกล้ง ': รัฐบาลลดเบี้ยเลี้ยงเกือบสองเท่าสำหรับผู้ออกกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3328784/indonesia-nearly-doubles-key-allowance-lawmakers-despite-public-anger-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียเพิ่มค่าเผื่อสำคัญเกือบสองเท่าสำหรับผู้ออกกฎหมายของตนเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันจันทร์หนึ่งเดือนหลังจากยกเลิกผลประโยชน์บางอย่างที่มอบให้กับสมาชิกรัฐสภาเพื่อพยายามที่จะระงับความโกรธของประชาชนหลังจากการประท้วงที่รุนแรงหลายครั้งในเดือนสิงหาคมนักศึกษากลุ่มสิทธิและพลเรือนหลายพันคนเข้าร่วมการประท้วงต่อต้านลำดับความสำคัญในการใช้จ่ายของรัฐบาลรวมถึงการเพิ่มค่าจ้างสำหรับ</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 07:18:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68930637ae8342275df7e7a153581f36655e718e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/164a64f5-e88c-4fab-be25-db60b7fbd345_a7a3cb7d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การส่งข้อความ: ปักกิ่งออกเอกสารโดยไม่มีรูปแบบ Word ท่ามกลางความตึงเครียดของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3328782/sending-message-beijing-issues-documents-without-word-format-amid-us-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขยายการควบคุมการส่งออกภาคพื้นดินที่หายากของจีนดูเหมือนจะเป็นการเพิ่มความรุนแรงอีกครั้งในสงครามการค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีนเมื่อสัปดาห์ที่แล้วแต่การประกาศก็มีนัยสำคัญเช่นกัน: ผิดปกติไม่สามารถเปิดเอกสารโดยใช้ซอฟต์แวร์ประมวลผลคำอเมริกันได้เป็นครั้งแรกที่กระทรวงพาณิชย์ของจีนออกเอกสารมากมายที่สามารถเข้าถึงได้โดยตรงผ่าน WPS Offi เท่านั้น</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 07:00:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69d5efdbae8cd614fcdc5b5c75955ca0493b24d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/07a525b9-1c05-4b60-b72c-2b679416ee1c_92dcabb3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
