<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงต้อนรับทารก 6 คนเข้าสู่โลกในชั่วโมงแรกของวันปีใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338362/hong-kong-welcomes-6-babies-world-first-hour-new-years-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กหญิงสามคนและเด็กชายสามคนเกิดในโรงพยาบาลของรัฐและเอกชนของฮ่องกงในชั่วโมงแรกของวันปีใหม่ศูนย์การแพทย์ CUHK ซึ่งเป็นโรงพยาบาลสอนเอกชนของมหาวิทยาลัยจีนได้ทำคลอดทารกคนแรกของเมืองในปี 2026 ในเวลา 24.00 น. ทารกแรกเกิดเป็นเด็กชายและลูกคนแรกของครอบครัวสองนาทีต่อมาโรงพยาบาลยูไนเต็ดคริสเตียนใน Kwun Tong ได้คลอดทารกหญิงคนหนึ่งน้ำหนัก 3.02 กก. (6.</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 02:43:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11f81dfa38359e4d7b906564334026821adf8b10</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/02d488dd-c94b-47f8-9081-2f021265542d_b502ee6c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ปัดข่าวคลูนีย์และฝรั่งเศสหลังนักแสดงได้รับสัญชาติฝรั่งเศส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338361/trump-takes-swipe-george-clooney-after-actor-obtains-french-citizenship?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธว่าปารีสยินดีต้อนรับจอร์จคลูนีย์ดาราฮอลลีวู้ดหลังจากที่นักแสดงได้รับสัญชาติฝรั่งเศส - และถือโอกาสทุบตีฝรั่งเศสด้วยทรัมป์ซึ่งฝ่ายบริหารได้ให้การสนับสนุนพรรคต่อต้านการเข้าเมืองในยุโรปกล่าวว่าพันธมิตรสำคัญของฝรั่งเศสมีปัญหา "น่ากลัว" เกี่ยวกับอาชญากรรมและการเข้าเมืองพระราชกฤษฎีกาอย่างเป็นทางการเมื่อวันจันทร์แสดงให้เห็นว่าผู้ชนะรางวัลออสการ์ 64 ปี</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 02:32:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ed2166aca167e63d022b94bfe2641fd2b0f8013</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/fd2427a0-74e9-4fbe-84f8-f4140025cd6a_e5e9677b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Moonshot AI ของจีนระดมทุนได้ 500 ล้านดอลลาร์สหรัฐในรอบการระดมทุนล่าสุด: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3338334/chinas-moonshot-ai-raises-us500-million-latest-funding-round-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Moonshot AI ยูนิคอร์นปัญญาประดิษฐ์ของจีนได้ระดมทุน 500 ล้านดอลลาร์สหรัฐในรอบการระดมทุน Series C ล่าสุดตามรายงานในฐานะคู่แข่งเริ่มต้น MiniMax Group และ Zhipu AI พร้อมสำหรับการเสนอขายหุ้นต่อสาธารณชนครั้งแรก (IPO) Moonshot AI ผู้พัฒนาโมเดล Kimi AI ที่ได้รับการยกย่องอย่างสูงเห็นว่า IDG Capital วางเงิน 150 ล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อเป็นผู้นำในการจัดหาเงินทุนรอบล่าสุดโดยมีผู้มีส่วนได้ส่วนเสียที่มีอยู่ Al</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 02:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">903b4c615006095dca1d34231dc955a3e8ec6898</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/fb367e24-0e09-4ab7-8a31-d3416431861c_2a150100.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักการเมืองนักกีฬาคนทั่วไปที่พาดหัวข่าวในฮ่องกงในปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338299/politicians-athletes-everyday-people-who-made-headlines-hong-kong-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พาดหัวข่าวของฮ่องกงในปี 2025 ถูกสร้างขึ้นโดยนักทำข่าวจำนวนมากตั้งแต่น้ำหนักทางการเมืองไปจนถึงผู้อยู่อาศัยในชีวิตประจำวันในหมู่พวกเขามีอดีตนักกฎหมาย Regina Ip Lau Suk-yee นักฟันดาบเหรียญทองกลายเป็นสมาชิกสภานิติบัญญัติ Vivian Kong Man-wai และแม่ในท้องถิ่นที่ได้รับการยกย่องอย่างกว้างขวางสำหรับการพูดออกมาหลังจากความล้มเหลวของเทศกาลบอลลูนอากาศร้อน The Post มองย้อนกลับไปที่ตัวเลขที่ครอง Headli</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 02:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df2e569d6ea1eda2e1ac49173d4e8e99b2ea4d5b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/eebe4eb2-90ed-4ca8-a15e-05b699ee4062_d81e9594.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยยามฝั่งสหรัฐค้นหาผู้รอดชีวิตหลังการโจมตีขบวนเรือยาเสพติดที่ถูกกล่าวหา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3338359/us-coast-guard-searches-survivors-after-strike-alleged-drug-boat-convoy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังรักษาชายฝั่งสหรัฐฯกำลังค้นหาผู้รอดชีวิตจากการโจมตีทางทหารของสหรัฐฯต่อขบวนเรือที่ต้องสงสัยว่ามีเรือยาเสพติดในมหาสมุทรแปซิฟิกเจ้าหน้าที่สหรัฐฯกล่าวเมื่อวันพุธรัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ได้ดำเนินการประท้วงมากกว่า 30 ครั้งต่อเรือที่ต้องสงสัยว่าเป็นยาเสพติดในทะเลแคริบเบียนและแปซิฟิกตั้งแต่เดือนกันยายนในการรณรงค์ที่ทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 110 คนในแถลงการณ์ฉบับหนึ่งพ.</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 01:58:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05fdef12f0ac8ef271115d9da44484be5d6bc4fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/690e6db1-5cf2-44d7-8945-dc9cf290e825_2d0d99a4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
