<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กองทัพหุ่นยนต์โรงงานของจีน; ‘ระบบพลังงานโลกใหม่ ': SCMP DAILY HIGHLIGHTS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3328032/chinas-industrial-robot-army-hundreds-evacuated-everest-area-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครสมาชิก 1. มีผู้เสียชีวิต 1 รายในชิงไห่หลายร้อยคนได้รับการอพยพเนื่องจากการช่วยเหลือของจีนในพื้นที่เอเวอเรสต์ยังคงดำเนินต่อไปมีรายงานผู้เสียชีวิตหนึ่งคนเมื่อเกิดพายุหิมะอย่างกะทันหันที่กลืนกินทิเบตและชิงไห่ในช่วงสุดสัปดาห์เนื่องจากเจ้าหน้าที่กู้ภัยยังคงอพยพนักปีนเขาหลายร้อยคนออกจาก</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8263e99df465fa853fd4ae10d38471ac0285b0a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/4c5a07df-8f4d-4511-83e2-d084cc9a60da_e8f356eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘กระเป๋าแบบผสม ': PM-in-waiting ของญี่ปุ่นอาจเป็นเชื้อเพลิงในการเติบโตการป้องกันประเทศและหนี้สินได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3328021/mixed-bag-how-japans-pm-waiting-may-fuel-growth-defence-and-debt?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วย Sanae Takaichi พร้อมที่จะเป็นนายกรัฐมนตรีหญิงคนแรกของญี่ปุ่นนักเศรษฐศาสตร์เตือนว่านโยบายของเธออาจมีผล "ผสม": มาตรการขยายตัวที่กระตุ้นการเติบโตแต่ทำให้ความตึงเครียดทางการคลังรุนแรงขึ้นและพันธมิตรแนวร่วมที่ทำให้จีนมีท่าทีหุนหันพลันแล่นมากขึ้นท่ามกลางการผลักดันการใช้จ่ายทางทหารที่สูงขึ้นนายอนุรักษ์นิยมวัย 64 ปีได้รับเลือกให้เป็นผู้นำพรรคเสรีนิยมประชาธิปไตยของญี่ปุ่นเมื่อวันที่</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 13:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">286751a465125820188fa83254c7987fe48a7ea4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/491158af-a010-485b-a6aa-f6042018f550_bc58afe0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ชนะรางวัลโนเบลญี่ปุ่นหวังว่ารางวัลจะช่วยให้มะเร็งก้าวหน้าขึ้นและได้รับการรักษาด้วยการปลูกถ่าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3328041/japan-nobel-winner-hopes-prize-advances-cancer-and-transplant-treatment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Shimon Sakaguchi นักภูมิคุ้มกันวิทยาชาวญี่ปุ่นที่ได้รับรางวัลโนเบลสาขาการแพทย์ในปีนี้กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเขาหวังว่ารางวัลนี้จะช่วยให้งานวิจัยและการดูแลผู้ป่วยก้าวหน้ายิ่งขึ้น “ผมหวังเป็นอย่างยิ่งว่ารางวัลนี้จะเป็นโอกาสสำหรับสาขานี้ในการพัฒนาต่อไป… ในทิศทางที่สามารถนำไปใช้กับข้างเตียงและสถานที่ทางคลินิกได้จริง” Sakaguchi ศาสตราจารย์ที่มีชื่อเสียงอายุ 74 ปี</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 12:55:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8b3fe29abd70be0999b64a353234145cd42b58c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/ac04216a-4601-49ef-8121-0dd3eaaa983f_28fb887c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นาโต้ต้องตอบคำถามยั่วยุทางอากาศของรัสเซียด้วยการกระทำไม่ใช่ความคลุมเครือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3327813/nato-must-answer-russian-air-provocations-action-not-ambiguity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีอนุกรมวิธานของความอ่อนแอที่ด้านล่างเป็นนโยบายที่ไม่ดีและสำนวนที่แย่ลงด้านบนที่มีลักษณะเฉพาะของความล้มเหลวที่กัดกร่อนอย่างเงียบๆ: การประกาศของ "เส้นสีแดง" ที่ไม่เคยบังคับใช้นั่นคือสิ่งที่เรากำลังเห็นอยู่ในยุโรปข้อเท็จจริงเป็นเรื่องธรรมดาในการโจมตีรัสเซียครั้งล่าสุดโปแลนด์ยิงวัตถุ 19 ชิ้นที่ทะลุน่านฟ้าในคืนเดียวหลายวันต่อมาสาม R</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50bd4481bceb0aed8b43fdac663df1edf3ff3b38</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/1a60bfc7-2ed7-4312-a7ea-4529f22a88c0_3a5d4f62.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รูปแบบการเลือกไม่เข้าร่วมจะช่วยเพิ่มอัตราการบริจาคอวัยวะต่ำของฮ่องกงได้หรือไม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3328040/can-opt-out-scheme-boost-hong-kongs-low-organ-donation-rate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อำนวยการฝ่ายสุขภาพ Ronald Lam Man-kin เปิดเผยว่าฮ่องกงอาจต่ออายุความพยายามในการเพิ่มการบริจาคอวัยวะโดยพิจารณาเริ่มการอภิปรายเกี่ยวกับเครื่องมือยกเลิกการจองโดยเน้นว่าอัตราการปลูกถ่ายอวัยวะของเมืองต่ำกว่าประเทศพัฒนาแล้วอื่นๆหลายประเทศเดอะโพสต์จะตรวจสอบสถานการณ์การบริจาคอวัยวะของฮ่องกงและเครื่องมือยกเลิกการจองได้ช่วยเพิ่มอัตราค่าบริการที่อื่นหรือไม่ 1. วิธีการ</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 12:22:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6f7e2d1da5c2628391264f0c63d761be4fb2af8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/6e4173c8-6c05-4513-a521-eed2a43123f5_24595259.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
