<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บริษัทสหรัฐในจีน ‘มองโลกในแง่ร้าย’ เปิดตัว AI ’คล้ายสมอง ': SCMP เดลินิวส์ไฮไลท์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3325072/us-firms-china-report-record-pessimism-brain-ai-unveiled-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ‘มันยากที่จะประสบความสำเร็จ ': บริษัทสหรัฐในประเทศจีนรายงานสถิติการมองโลกในแง่ร้ายท่ามกลางความตึงเครียดบริษัทอเมริกันที่ทำธุรกิจในประเทศจีนมองโลกในแง่ร้ายเกี่ยวกับอีกห้าปีข้างหน้ามากขึ้นกว่าเดิมท่ามกลางความไม่แน่นอนทางภูมิศาสตร์การเมืองที่เพิ่มขึ้นการแข่งขันที่รุนแรง</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 13:15:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5aa82a48f39edb2bf45470e7a81d1cadf595a0ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/ad4752cf-51eb-49d6-9268-e2ad6d8d578b_9fb4e473.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Gen Z ของเนปาลกล่าวหาคนที่มีวาระทางการเมืองสำหรับความโกลาหลในเมืองหลวง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325084/nepals-gen-z-accuse-people-political-agenda-chaos-capital?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กาฐมาณฑุตื่นขึ้นมาพร้อมกับฝนตกปรอยๆในวันพุธแต่ก็ไม่สามารถล้างซากปรักหักพังที่ทิ้งไว้โดยการลอบวางเพลิงที่ไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อนและปล้นสะดมหนึ่งวันก่อนหน้านี้ซึ่งตามมาด้วยการประท้วงต่อต้านการทุจริตในเมืองหลวงของเนปาลไฟไหม้สถาบันของรัฐอาคารประวัติศาสตร์และธุรกิจเอกชน – รวมถึงศาลฎีกาศูนย์ราชการ Singha Durbar บ้านสื่อ Kantipur และโรงแรมหรู –</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 13:14:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd434f0ba1c78b2f5338b6c613a7d8c44cfbe3ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/20085948-e15e-4c81-baf2-142a31814a39_20b55924.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชุมชนเนปาลของฮ่องกงถูกเขย่าโดยความไม่สงบรุนแรงในประเทศเอเชียใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325083/hong-kongs-nepali-community-rocked-violent-unrest-south-asian-nation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวเนปาลบางคนในฮ่องกงได้แสดงความตกใจต่อความไม่สงบรุนแรงที่เกิดขึ้นอย่างต่อเนื่องในประเทศในเอเชียใต้ในขณะเดียวกันก็สร้างความกังวลเกี่ยวกับความปลอดภัยของสมาชิกในครอบครัวและทิศทางที่ประเทศกำลังมุ่งหน้าไปพวกเขาหลายคนบอกกับหนังสือพิมพ์เดอะโพสต์เมื่อวันพุธว่าพวกเขาเห็นอกเห็นใจเยาวชนที่เดินไปตามท้องถนนในประเทศแต่คัดค้านการยกระดับความรุนแรงที่ทำให้ชีวิต</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 13:00:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bcb72e2b073f448a67d5d1b1f03d7687cce7f6d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/227bdf8f-215f-47cd-b48c-54b2606ea14d_950fb4ce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ByteDance เปิดตัวโมเดลภาพ AI ใหม่เพื่อแข่งขันกับ ‘Nano Banana‘ ของ Google DeepMind</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3325058/bytedance-unveils-new-ai-image-model-rival-google-deepminds-nano-banana?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ByteDance เจ้าของ TikTok ได้เปิดตัวเครื่องมือปัญญาประดิษฐ์รุ่นใหม่ล่าสุด Seedream 4.0 ซึ่งเหนือกว่าโปรแกรมแก้ไขภาพ AI “Nano Banana” ของ Google DeepMind ในหลายตัวบ่งชี้ที่สำคัญฝ่าย Seed ของ ByteDance ซึ่งดูแลความพยายามในการพัฒนา AI ของยูนิคอร์นเทคโนโลยีกล่าวเมื่อวันอังคารว่า Seedream 4.0 มีความสามารถในการแก้ไขภาพที่แข็งแกร่งทำให้อยู่ในคอมโดยตรง</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 13:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">541b3c707b84bc943b5fce8e959f5fa3a8fbee06</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/16b0d085-cee8-4253-baae-b793bb5235b2_b7d0160f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนฟรีเทรดจีนแผ่นดินใหญ่ฮ่องกงมาเก๊ายังคงมีการเคลื่อนไหว: รองรัฐมนตรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3325051/mainland-china-hong-kong-macau-free-trade-plan-still-motion-vice-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนย้ำคำมั่นสัญญาที่จะสร้าง "เขตการค้าเสรีเดียว" ที่รวมจีนแผ่นดินใหญ่ฮ่องกงและมาเก๊าในวันพุธเนื่องจากพยายามกระชับความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจกับเขตการปกครองพิเศษทั้งสอง (SAR) ท่ามกลางความตึงเครียดทางการค้าอย่างต่อเนื่องกับสหรัฐฯกระทรวงพาณิชย์จะ "สำรวจและส่งเสริม" การจัดตั้งพื้นที่การค้าเสรีแบบครบวงจรทั่วทั้งสามอาณาเขตศุลกากรที่แตกต่างกัน</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 13:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89249bdf73ff4f6f4f0ff7ed08d8c006c08e6576</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/3712189b-1c7f-410d-8e84-846e37526a84_5bbbc1a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
