<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายป้องกันของญี่ปุ่นและสหรัฐอเมริกาหารือเกี่ยวกับแถวเรดาร์; ภาษีจีนของเม็กซิโก: ไฮไลท์ประจำวันของ SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3336274/japan-us-defence-chiefs-discuss-radar-row-mexicos-china-tariffs-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. หัวหน้าฝ่ายป้องกันของญี่ปุ่นสหรัฐครอบคลุมแถวเรดาร์และความตึงเครียดอื่นๆของจีนในการโทรศัพท์หัวหน้าฝ่ายป้องกันของสหรัฐและญี่ปุ่นพูดคุยทางโทรศัพท์เมื่อวันศุกร์เกี่ยวกับการเผชิญหน้าระหว่างเครื่องบินขับไล่ของจีนและญี่ปุ่นในช่วงสุดสัปดาห์โดยโตเกียวกล่าวว่าไม่ได้พยายามที่จะ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7cc8f46c8e47872b90d1be66d05bf1425ddf276d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/43b22a53-cf91-430c-ab94-d21ad770c4fd_210ba9b9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ชนะโดยไม่ต้องต่อสู้ ': วิธีที่จีนติดตาม J -36 อย่างรวดเร็วทิ้งเวลาไว้ข้างหลังหลายปีในการแข่งขันเครื่องบินเจ็ตรุ่นที่หก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336210/win-without-fight-how-china-fast-tracked-j-36-left-us-years-behind-sixth-gen-jet-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อพูดถึงการสร้างเครื่องบินไอพ่นรุ่นต่อไปประสบการณ์เป็นรากฐานของความเร็วความน่าเชื่อถือและความพร้อมในการต่อสู้การมอบงานที่สำคัญนี้ให้กับบริษัทที่ไม่มีประสบการณ์การต่อสู้แบบลับๆอาจทำให้ความคืบหน้าล่าช้าอย่างมีนัยสำคัญและส่งของขวัญเชิงกลยุทธ์ให้กับคู่แข่งนี่เป็นข้อความเปิดจาก Yang Shuifeng หัวหน้านักออกแบบของนักสู้ลอบเร้นที่ทันสมัยของจีน “ประสบการณ์และค.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c06dd68abf23c951c3efcbec3a2c7067957cff5d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/31848ef7-90d8-4336-add4-feb0c945c097_138d038d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูเครนกล่าวว่า ‘ปลดปล่อย’ การตั้งถิ่นฐานสองแห่งในคาร์คิฟล้อมรอบกองทหารรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336279/ukraine-says-it-liberated-two-settlements-kharkiv-encircling-russian-troops?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky ไปเยือนเมืองแนวหน้าทางยุทธศาสตร์ของ Kupiansk เมื่อวันศุกร์เช่นเดียวกับที่กองกำลังยูเครนรายงานการยึดส่วนต่างๆของศูนย์กลางทางรถไฟและล้อมรอบกองทหารรัสเซีย Zelensky ยืนอยู่ที่ทางเข้าเมืองด้วยเสื้อกั๊กกันกระสุนและเน้นย้ำในข้อความวิดีโอว่า "มันเป็นสิ่งสำคัญอย่างยิ่งที่จะบรรลุผลในแนวหน้าเพื่อให้ยูเครนสามารถบรรลุผลใน</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:58:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f94f781447edd8cea1bfc1a08d34222f8e1a289</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/e6caad9c-6a89-433b-9686-2f14406b387c_6886cf68.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โลกจะปลอดภัยขึ้นไหมถ้ากองทัพอยู่ในความดูแลของสหรัฐฯ?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3335998/would-world-be-safer-if-military-were-charge-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเร็วๆนี้ทอมบาร์แร็คทูตพิเศษของสหรัฐอเมริกาประจำซีเรียได้สร้างคลื่นในเวทีระหว่างประเทศในกรุงโดฮาประเทศกาตาร์โดยชี้ให้เห็นว่า "สถาบันพระมหากษัตริย์ที่มีพระมหากรุณาธิคุณ" อาจเป็นรูปแบบการปกครองที่มีประสิทธิภาพมากที่สุดสำหรับตะวันออกกลางนอกจากนี้เขายังแนะนำว่าอิสราเอลไม่ใช่ประชาธิปไตยคำพูดของเขาอาจได้รับการต้อนรับในบางส่วนของภูมิภาคแต่อาจได้รับการตอบรับที่ดีน้อยลงจากสหรัฐอเมริกาและตะวันตกอื่นๆ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f4aa3706993c7c61ab25ff3a753513ca0a5f3c1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/ceddc4fc-838a-4b18-bab6-3dffcafbb06f_f0c74325.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนื้อสัตว์ของ Yuen Long cafe พุ่งสูงขึ้นจนเป็นที่รู้จักหลังจากกระแสไวรัลออนไลน์ copypasta</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336276/yuen-long-cafes-meat-patties-skyrocket-fame-after-viral-online-copypasta-trend?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Yuen Long Tai Bo Cafe ยิงไปที่ชื่อเสียงทางอินเทอร์เน็ตหลังจากที่มันกลายเป็นเรื่องของกระแสไวรัสโคปิพาสต้าในเธรดข้อความที่ยาวซึ่งได้รับการคัดลอกและวางบนโพสต์ออนไลน์ต่างๆซ้ำแล้วซ้ำอีกเรียกเล่นๆว่าเนื้อสัตว์ของร้านกาแฟว่า "nuke tastebud" และ "อันดับหนึ่งของเอเชีย" ซึ่งกระตุ้นให้ลูกค้าจำนวนมากได้สัมผัสกับความเฮี้ยนบางส่วนจากมาเก๊า</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:19:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8816d8ca7cbd8fc05894297dd937b80f099f8ece</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/a571ef39-aeaa-4542-8d40-a92283dd30c3_4f3f6a71.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
