<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เมื่อ Cop30 เริ่มต้นขึ้นวิทยาศาสตร์สภาพภูมิอากาศล่าสุดคืออะไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3332106/cop30-begins-brazil-amid-intensifying-climate-change-whats-latest-science?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยความเร็วของการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศที่เพิ่มขึ้นสภาพอากาศที่รุนแรงและผลกระทบอื่นๆกำลังเพิ่มขึ้นต่อประชากรและสภาพแวดล้อมทั่วโลกนี่คือบางส่วนของการพัฒนาในปีนี้ในด้านวิทยาศาสตร์สภาพภูมิอากาศอุณหภูมิโลกที่อุ่นขึ้นและเร็วขึ้นไม่ใช่แค่การปีนเขาแต่ตอนนี้พวกเขากำลังปีนขึ้นไปเร็วกว่าเดิมด้วยสถิติที่บันทึกไว้สำหรับปี 2023 และ 2024 และที่จุดในปี 2025 การค้นพบนั้น</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 10:34:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e15ba36d2ca5884a5da216e000d1b4bd9923dfb6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/2ccc40ed-921d-4036-a7db-71fdb0cf6b1d_9694b1cc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝูงชนมารวมตัวกันในคืนที่สมบูรณ์แบบในกวางโจวก่อนพิธีเปิดการแข่งขันกีฬาแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/china/article/3332104/crowds-gather-guangzhou-ahead-national-games-opening-ceremony?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บล็อกสดนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเรารู้สึกเหมือนเราพูดถึงช่วงเวลานี้มาหลายเดือนแล้วแต่ในที่สุดพิธีเปิดการแข่งขันกีฬาแห่งชาติก็มาถึงและวันอาทิตย์สัญญาว่าจะเป็นการเฉลิมฉลองที่ต้องจดจำ O</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 10:32:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c5e07dbe2d92771598ac1b1603da251b80feda0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/79c02249-b8ae-4c39-9809-fea4249f39d3_87d365a8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จากสนามเด็กเล่นไปจนถึงห้องประชุมคณะกรรมการฮ่องกงมารวมตัวกันเพื่อปฏิบัติการซานตาคลอส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332102/playgrounds-boardrooms-hong-kong-comes-together-operation-santa-claus?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อะไรทำให้ชาวฮ่องกงมารวมตัวกันเพื่อต่อสู้บนสนามสควอชวิ่งไปรอบๆสถานที่สำคัญของเมืองที่แต่งกายด้วยสีแดงและสีเขียวและแสดงทักษะการทำอาหารของพวกเขาในการปรุงอาหาร? เป็นไดรฟ์ระดมทุนประจำปีของ Operation Santa Claus (OSC) ย้อนกลับไปในทศวรรษที่ 1960 เมื่อพรีเซนเตอร์ RTHK เริ่มจัดฉากการแสดงผาดโผนเพื่อการกุศลที่สร้างสรรค์ซึ่งรวมถึงการดำน้ำในช่วงฤดูหนาวในอ่าววิกตอเรีย – เพื่อระดมทุนสำหรับ unde</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 10:08:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9414103f8780e1a37a33aa4fca4e46538d228db6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/c919a00a-00de-4230-9c85-4129de49ef2f_4ca8eb79.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เยอรมนีต้องทำงานร่วมกับจีนเพื่อสร้างความไว้วางใจหลังจากความสัมพันธ์กลายเป็นน้ำแข็ง: EXPERT</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331885/where-now-germanys-ties-china-start-long-term-vision-academic-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เยอรมนีจำเป็นต้องคิดในระยะยาวและมีวิสัยทัศน์เชิงกลยุทธ์ที่จะฟื้นฟูความไว้วางใจซึ่งกันและกันกับจีนหลังจากการ "กระแทก" ทางการทูตในปีนี้ตามที่ผู้สังเกตการณ์ความสัมพันธ์ระหว่างประเทศความสัมพันธ์นี้ต้องเผชิญกับความล้มเหลวเมื่อเดือนที่แล้วเมื่อนายโยฮันน์วาเดฟุลรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศเยอรมนีเลื่อนการเดินทางครั้งแรกไปยังประเทศจีนเจ้าหน้าที่กระทรวงการต่างประเทศเยอรมนีกล่าวว่าการมาเยือนครั้งนี้ถูกยกเลิกหลังจากที่</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 10:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ac1633ca99e70c6698c48a292e29bc3ed511be8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/ff8819db-44c2-4f96-8e8d-9d602e6c773d_7c11e610.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คุณแม่ชาวจีนพาลูกสาวโคม่าไปเต้นรำทุกวันเป็นเวลา 10 ปีจากนั้นก็เป็นปาฏิหาริย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3331729/chinese-mum-takes-comatose-daughter-square-dancing-daily-10-years-then-miracle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม่คนหนึ่งในภาคกลางของจีนที่เห็นลูกสาวที่โคม่าของเธอมีชีวิตขึ้นมาหลังจากเต้นสแควร์ของเธอทุกวันเป็นเวลา 10 ปีได้รับการยกย่องว่าเป็นคนงานมหัศจรรย์ต้องขอบคุณการดูแลของเธอและการฟื้นฟูสมรรถภาพการเต้นทุกวันทำให้ลูกสาวของเธอฟื้นคืนสติและตอนนี้สามารถเดินพูดและดูแลตัวเองได้แล้ว Xiao Xuefei อายุ 59 ปีจากมณฑลหูหนานเป็นผู้ดูแลลูกสาวของเธอ Yang Fang ในขณะที่เขา</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 10:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d4fe733a4c3ce1200dff4eddef140e63864221fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/166c6ab1-d627-4457-a5a0-b46a892ac8c5_d4cf8da9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
