<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐอเมริกา ’ข้อความวันชาติไปยังประเทศจีน;‘ สัปดาห์ทองสุดๆ ': ไฮไลท์ประจำวัน SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3327527/us-reinstates-china-national-day-tradition-super-golden-week-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. มาร์โครูบิโอถือเป็นวันชาติของจีนด้วยข้อความแห่งสันติภาพความเจริญรุ่งเรืองจากรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐฯมาร์โครูบิโอได้ส่งข้อความแสดงความยินดีสำหรับวันชาติของจีนเพื่อเรียกคืนประเพณีเพื่อทำเครื่องหมายโอกาสก่อนที่วันที่ 1 ตุลาคมจะมาถึงในสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eab19086630fbe3e1cc3d0726e6367dc14dc5c78</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/811ad3e5-65e0-48e0-bb45-2e7a7d8583de_e6a0a883.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Gaza flotilla แล่นเรือไปท่ามกลาง ‘การข่มขู่‘ ของอิสราเอลพร้อมสำหรับการสกัดกั้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327541/gaza-aid-flotilla-sails-amid-israeli-intimidation-ready-military-interception?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Flotilla มุ่งหน้าไปยังกาซาซึ่งถือความช่วยเหลือสำหรับดินแดนปาเลสไตน์ที่ฉีกขาดจากสงครามประกาศเมื่อวันพุธว่าจะดำเนินภารกิจต่อไปแม้จะมีสิ่งที่อธิบายว่าเป็น "ยุทธวิธีการข่มขู่" โดยกองทัพอิสราเอลกลุ่มนี้แสดงความพร้อมสำหรับการแทรกแซงที่เป็นไปได้โดยกองทัพเรืออิสราเอลในขณะที่อยู่ใกล้กับที่กำบัง Flotilla ของเรือ 45 ลำที่บรรทุกนักเคลื่อนไหวและนักการเมืองรวมถึง</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 12:40:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">35d69f241217677aa8da6c2269cc07c9588813a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/775a52db-3a90-4eea-8095-fbb396421a36_08158c63.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หากไม่ได้รับความไว้วางใจจากสาธารณชน AI ก็ถึงวาระที่จะล้มเหลว</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3327370/without-publics-trust-ai-doomed-fail?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปัญญาประดิษฐ์ (AI) กำลังช่วยในการตัดสินใจว่าใครจะได้รับการสัมภาษณ์งานเงินกู้หรือทัณฑ์บนไม่มีใครโหวตให้กับระบบเหล่านี้แต่ทางเลือกของพวกเขาก่อให้เกิดชีวิตประจำวันรัฐบาลกำลังเดินหน้าอย่างรวดเร็วสหภาพยุโรปได้ผ่านพระราชบัญญัติ AI แล้วสหรัฐอเมริกาออกคำสั่งฝ่ายบริหารและแผนคำแนะนำของรัฐบาลกลางอังกฤษจัดการประชุมสุดยอดความปลอดภัยด้านปัญญาประดิษฐ์อย่างไรก็ตามความพยายามเหล่านี้ไม่มีคำตอบที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้น</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 12:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05a485f90acd84864c4fc2e9597b836e10e724d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/5a8713a9-6d7c-4a70-a6f4-847f99261857_88c420c9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภัยคุกคามทางภาษีอากร 100% ของทรัมป์ส่งสัญญาณเตือนอุตสาหกรรมภาพยนตร์ของอินเดียในตลาด Diaspora</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3327537/trumps-100-tariff-threat-alarms-indias-film-industry-over-diaspora-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำขู่ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาที่จะกำหนดอัตราภาษีร้อยละ 100 สำหรับภาพยนตร์ต่างประเทศได้เพิ่มความตื่นตัวในอุตสาหกรรมของอินเดียจากบอลลีวูดเป็นทอลลีวู้ดแม้ว่าจะมีปัญหาในการล่อลวงผู้ชมกลับไปที่โรงภาพยนตร์และเผชิญกับรายได้ที่ลดลงจากแพลตฟอร์มออนไลน์ตามที่นักวิเคราะห์ในโพสต์โซเชียลมีเดียเมื่อวันอังคารสะท้อนถึงภัยคุกคามที่คล้ายกันในเดือนพฤษภาคมทรัมป์กล่าวหาว่าฮอลลีวูดถูก "ขโมย"</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 12:05:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a3da9c6d94fd712c956493787c537ef78dd7b59</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/33930aa3-7a72-4095-8650-acf08750a4d5_b0caac4d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮามาสแสวงหาการเปลี่ยนแปลงแผนกาซาของทรัมป์: ที่มา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327536/hamas-seeks-changes-trumps-gaza-plan-including-disarmament-clause-source?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ฮามาสต้องการแก้ไขข้อบัญญัติในแผนสันติภาพกาซาของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริการวมถึงการปลดอาวุธแหล่งข่าวชาวปาเลสไตน์ที่ใกล้เคียงกับผู้นำของกลุ่มกล่าวเมื่อวันพุธผู้เจรจาฮามาสได้หารือกับเจ้าหน้าที่ตุรกีอียิปต์และกาตาร์ในโดฮาเมื่อวันอังคารแหล่งข่าวกล่าวว่าขอให้ไม่เปิดเผยตัวตนเพื่อหารือเกี่ยวกับเรื่องที่ละเอียดอ่อนและเสริมว่ากลุ่มต้องการ "สองหรือสาม</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 11:51:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ab5a7e56a73af3a228ab4f0a38702a26452b42f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/69526d17-0e49-4929-a514-6e5c7b02b64b_29168a1d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
