<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พรมแดนสุดท้าย: เนปาลปาดใบอนุญาตที่มีราคาแพงแต่จะช่วยส่งเสริมการท่องเที่ยวเศรษฐกิจหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3334579/nepal-slashes-pricey-permit-boost-tourism-economy-whats-catch?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เนปาลเตรียมที่จะเปิดพรมแดนสุดท้ายที่ไม่มีใครแตะต้องสำหรับชาวต่างชาติโดยการเฉือนใบอนุญาตที่มีค่าใช้จ่ายสูงเพื่อเข้าสู่มัสแตงตอนบนซึ่งเป็นที่ราบสูงที่ขรุขระของหน้าผาหินหุบเขาที่ซ่อนอยู่และมรดกทางพุทธศาสนาที่มีอายุหลายร้อยปีรัฐบาลได้ประกาศแผนการเปลี่ยนการเรียกเก็บเงินแบบเหมาจ่าย 500 $ สำหรับการเข้าพัก 10 วันด้วยอัตรารายวัน 50 $ ซึ่งเป็นการเปลี่ยนแปลงที่ผู้ประกอบการด้านการท่องเที่ยวเชื่อว่าจะทำให้จุดหมายปลายทาง</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 08:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbf0f4dfcf926a81ce45fc359c084a24b79a6d46</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/a113937e-bf22-4c1c-9052-a9c57f4baabb_47bfbc0a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดชาวจีนจึงไม่รู้สึกว่าจำเป็นต้องคว่ำบาตรผลิตภัณฑ์ของญี่ปุ่นอีกต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3334529/why-do-chinese-consumers-feel-japanese-products-are-no-longer-worth-boycotting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงที่ผ่านมาเกิดความตึงเครียดทางการทูตระหว่างจีนและญี่ปุ่นผู้บริโภคชาวจีนได้ปิดล้อมสินค้าญี่ปุ่นโดยธรรมชาติแต่แถวล่าสุดที่จุดประกายด้วยคำพูดที่ถกเถียงกันในไต้หวันโดยนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi ได้พบกับการตอบสนองที่แตกต่างกันอย่างเห็นได้ชัดโดยแทบจะไม่มีใครในประเทศจีนเรียกร้องให้มีการคว่ำบาตรผลิตภัณฑ์ของญี่ปุ่นเหตุผลส่วนหนึ่งที่ทำให้เกิดการพลิกผันคือแผ่นดินไหว</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 08:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fcfaef7d8a87751350d7dee04b011616c799fa6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/8d60aad3-6cb2-476d-8671-5f74f0f18349_43745122.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แชมป์โอลิมปิกจีนวางแผนที่จะลดน้ำหนัก 25 กก. เมื่อเกษียณอายุก่อนที่จะแต่งงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3334077/china-olympic-champion-plans-shed-25kg-upon-retirement-pursuing-marriage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกีฬา shot put หญิงชั้นนำของจีนได้จุดชนวนการถกเถียงออนไลน์เกี่ยวกับแบบแผนของผู้หญิงหลังจากที่บอกว่าเธอวางแผนที่จะลดน้ำหนักสวยและแต่งงานหลังจากที่เธอเกษียณ Gong Lijiao อายุ 36 ปีแบ่งปันเป้าหมายชีวิตของเธอกับสื่อของรัฐ CCTV เมื่อวันที่ 23 พฤศจิกายนหลังจากประกาศเลิกเล่นกีฬาไม่นานเธอได้รับรางวัลชนะเลิศการแข่งขันกีฬาแห่งชาติซึ่งครอบคลุมระดับสูงสุดของประเทศ</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db3ae0bfc10f054a19d483ffd7f1aca3bc52dcb4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/75f5cfd5-05ff-4e73-a38b-45ab8f13f8cf_00d639ad.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สื่อของรัฐจีนยกย่องฮ่องกงสำหรับความพยายามในการยิงสาบานว่ารัฐบาลจีนจะสนับสนุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334662/chinese-state-media-praises-hong-kong-fire-efforts-and-vows-beijings-support?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สื่อของรัฐบาลจีนได้ยกย่องความพยายามในการช่วยเหลือและบรรเทาทุกข์อย่างรวดเร็วของรัฐบาลฮ่องกงหลังจากไฟไหม้ที่เลวร้ายที่สุดของเมืองในรอบหลายทศวรรษโดยยกย่องความเป็นผู้นำและให้คำมั่นว่าจะให้การสนับสนุนในบทบรรณาธิการบทแรกเกี่ยวกับภัยพิบัติบทวิจารณ์โดยซินหัวซึ่งโดยปกติจะสะท้อนให้เห็นถึงท่าทีของรัฐบาลกลางที่ตีพิมพ์ในวันอาทิตย์ที่มุ่งเน้นไปที่วิธีการที่โศกนาฏกรรมได้รวมเมืองและกระตุ้นให้</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 07:31:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">141452683d9e3e7396920c09ae4433fa446c388e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/d453efb0-0610-408f-893a-dd71f5c3ab60_ca7b5c5e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิดีโอฆ่าดาราวิทยุและตอนนี้สตรีมมิ่งได้ฆ่า MTV ทั่วยุโรป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334661/day-music-died-mtv-shut-down-music-channels-across-europe-after-40-years-air?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอ็มทีวีเริ่มต้นยุคใหม่ของดนตรีและวัฒนธรรมป๊อปในปี 1981 เมื่อออกอากาศเป็นครั้งแรกเป็นสัญลักษณ์ของการเล่น "Video Killed the Radio Star" เป็นมิวสิควิดีโอเปิดตัวกว่าสี่ทศวรรษต่อมาช่องซึ่งปัจจุบันเป็นของสื่อยักษ์ใหญ่ของสหรัฐอเมริกา Paramount Skydance จะลดการออกอากาศเพลงสากลลงภายในสิ้นปีนี้เนื่องจากมีปัญหาในการแข่งขันกับการสตรีมมิ่งออนไลน์และ</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 07:20:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a9ccb084c2fcbec01a9b5673ab3b5fc4c24e7a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/7d9541ca-d231-43eb-a5e9-6a6c3b92a553_faacd33c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
