<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทีมจีนเปิดตัวการเคลือบที่ชาญฉลาดและทนทานสุดๆสำหรับเครื่องบินลักลอบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3330025/chinese-team-unveils-smart-super-tough-coating-stealth-aircraft?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้พัฒนาสารเคลือบอากาศยานที่ยืดหยุ่นและทนทานซึ่งดูดซับคลื่นเรดาร์ซึ่งอาจปิดช่องว่างทางเทคโนโลยีที่สำคัญและกำหนดอนาคตของการลอบเร้นทางอากาศใหม่การศึกษาที่ตีพิมพ์เมื่อวันที่ 14 ตุลาคมในวัสดุขั้นสูงมีรายละเอียดเกี่ยวกับ metasurface ที่สามารถปรับขนาดได้ยืดหยุ่นและบางเป็นพิเศษ (0.1 มม.) ที่สามารถทนต่ออุณหภูมิสูงถึง 1,000 องศาเซลเซียส (1,832 องศาฟาเรนไฮต์) วัสดุ</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:00:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2f7224a9c6d83b179ce98475f3b53000ff3ba3e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/57a56941-5ae0-4240-b926-58fc21c5ba3e_b3bb2bd6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม่ชาวญี่ปุ่นตกใจเมื่อเพื่อนกลายเป็นลูกเขยแม้จะมีช่องว่างระหว่างอายุ 30 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3329932/japan-mothers-friend-becomes-son-law-despite-30-year-age-gap-leaving-her-shocked?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งทางตอนใต้ของญี่ปุ่นตกหลุมรักลูกสาวของเพื่อนและกลายเป็นสามีของเธอแม้จะมีช่องว่างระหว่างอายุ 30 ปีก็ตามในตอนแรกแม่ตกใจและผิดหวังแต่ในที่สุดเธอก็ให้ความสัมพันธ์กับพรของเธอเมื่อวันที่ 19 ตุลาคมรายการโทรทัศน์ญี่ปุ่นคู่แต่งงานใหม่ Please Come In ได้แนะนำคู่รักที่มีเรื่องราวความรักทำให้เกิดการถกเถียงกันอย่างรวดเร็วมิซูกิอายุ 53 ปีจากจังหวัดคางาวะ</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1aaf2f1c74efc4b796bf87dac5647b5a8e80e4f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/050f69f4-552f-47cf-b226-4996dd2e6743_6945e10f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมสหรัฐจึงเล็งไปที่หน่วยยามฝั่งของฟิลิปปินส์ด้วยแผนการฝึกอบรม 3 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3330175/south-china-sea-why-us-eyeing-philippines-coastguard-3-year-training-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นพันธมิตรอันยาวนานของมะนิลาได้เปิดตัวโครงการฝึกอบรมที่มีวัตถุประสงค์เพื่อเสริมสร้างกลยุทธ์การปฏิบัติงานของหน่วยยามชายฝั่งฟิลิปปินส์ (PCG) และความสามารถในการบังคับใช้กฎหมายทางทะเลอย่างไรก็ตามการเคลื่อนไหวดังกล่าวอาจทำให้การพึ่งพาวอชิงตันเป็นไปอย่างลึกซึ้งยิ่งขึ้นภายใต้การเสริมสร้างขีดความสามารถของพลเรือนตามที่ผู้สังเกตการณ์บางคนชี้ให้เห็นถึง "รูปแบบ" ที่คุ้นเคยในความร่วมมือของสหรัฐอเมริกา LAS</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 05:53:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1ddd825367098e9945386d3390498a36ac571ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/8a5c8638-9ec7-4176-81e6-5ad31a095d95_9ffe7ed9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การกำจัดซากเครื่องบินเพื่อใช้เวลา 2 วันตรวจสอบได้ถึงหนึ่งปี: ผู้เชี่ยวชาญในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3330171/plane-wreckage-removal-take-2-days-probe-year-hong-kong-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การรักษาความปลอดภัยและนำเครื่องบินขนส่งสินค้าที่ตกออกหลังจากออกนอกเส้นทางที่สนามบินของฮ่องกงและการสังหารพนักงานรักษาความปลอดภัยสองคนจะใช้เวลาอย่างน้อยสองวันในขณะที่การสืบสวนอุบัติเหตุคาดว่าจะใช้เวลานานถึงหนึ่งปีผู้เชี่ยวชาญด้านการบินกล่าว Louis Szeto Ka-sing ผู้เชี่ยวชาญด้านการออกแบบและบำรุงรักษาเรือกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าขั้นตอนแรกในการกู้เครื่องบินขนส่งสินค้าคือ</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 05:21:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87004cced31b49aeb394b47f69723d1d678efc93</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/000eb3ad-4fed-4a5d-9789-589c848b51b1_5b2b8eca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เราจะฆ่าพวกเขา ': ทรัมป์ปฏิญาณว่าจะส่งต่อสงครามยาเสพติดไปยังเป้าหมายทางบก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3330168/trump-vows-escalate-drug-war-land-targets-were-just-going-kill-them?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่า "แผ่นดินกำลังจะเป็นแผ่นดินต่อไป" ในการรณรงค์เพื่อหยุดการไหลของยาเสพติดเข้าสู่สหรัฐจากเวเนซุเอลาซึ่งเป็นข้อบ่งชี้ที่ชัดเจนที่สุดว่าเขากำลังเตรียมที่จะขยายการนัดหยุดงานที่จำกัดเฉพาะเป้าหมายในทะเลในการพูดคุยกับผู้สื่อข่าวที่ทำเนียบขาวเมื่อวันพฤหัสบดีทรัมป์ได้สั่งการให้นายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐฯแจ้งให้สภาคองเกรสของผู้บริหาร</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 05:03:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0273f0e9834f326bc2238eb8d6ba57ea815d4a40</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/d691ca5a-9064-45e9-9c1c-dbc992362e6d_0e7d8126.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
