<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Ivan Krastev นักรัฐศาสตร์ชาวบัลแกเรียเกี่ยวกับอาการเวียนศีรษะในยุโรปในโลกหลังอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337565/bulgarian-political-scientist-ivan-krastev-european-vertigo-post-american-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ivan Krastev เป็นนักรัฐศาสตร์ชาวบัลแกเรียที่รู้จักกันดีที่สุดในการทำงานเกี่ยวกับวิกฤตประชาธิปไตยของยุโรปจิตวิทยาของสังคมหลังคอมมิวนิสต์และมรดกทางการเมืองในปี 1989 เขาเป็นประธานของศูนย์ยุทธศาสตร์เสรีนิยมในโซเฟียซึ่งเป็นเพื่อนถาวรที่สถาบันวิทยาศาสตร์มนุษย์ในเวียนนาและผู้เขียนหนังสือที่มีอิทธิพลหลายเล่มเกี่ยวกับการเมืองยุโรปในคำถามเปิดนี้ INTERVI</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 22:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40f4bfc33fb7342bdb2d4fe74af85d09457a8845</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/e3e3b1e8-a117-40b7-aa2b-ddcec02c6ed1_6ef8bec6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงต้องแก้ไขปัญหาการบำรุงรักษาอาคารในระยะยาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3337832/hong-kong-must-tackle-long-term-problem-building-maintenance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีเรื่องที่เราต้องจัดการอย่างรวดเร็วจากโศกนาฏกรรมไฟไหม้ไทโปแต่ยังมีปัญหาเชิงระบบที่ต้องจัดการหากเราหลีกเลี่ยงภัยพิบัติซ้ำแล้วซ้ำเล่าความจริงก็คือฮ่องกงต้องเผชิญกับปัญหาความชราสองประเภท: อาคารเก่าและคนชราที่อาศัยอยู่ในนั้นบางครั้งก็ทับซ้อนกันฮ่องกงเป็นเมืองสูงอย่างหลีกเลี่ยงไม่ได้เพราะผู้คนจำนวนมากถูกยัดเยียดให้เป็น</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d2dacaf26cb1da875226d7186afe4e01a70d7cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/c65366a6-f79a-4c52-882a-99151969cda4_dcd1decb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคการปกครองของโคโซโวชนะการลงคะแนนหลังจากไร้อำนาจทางการเมืองตลอดทั้งปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337961/kosovos-left-leaning-ruling-party-wins-snap-election-exit-poll-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคของ Albin Kurti นายกรัฐมนตรีชาตินิยมได้รับคะแนนเสียงมากกว่าครึ่งหนึ่งในการเลือกตั้งเมื่อวันอาทิตย์เปิดทางให้สร้างรัฐบาลใหม่หลังจากการหยุดชะงักทางการเมืองตลอดทั้งปีที่ทำให้รัฐสภาเป็นอัมพาตและชะลอการระดมทุนระหว่างประเทศที่สำคัญการลงคะแนนเสียงเป็นครั้งที่สองในปีนี้ในโคโซโวหลังจากพรรค Vetevendosje ของ Kurti ขาดเสียงข้างมากในเดือนกุมภาพันธ์เดือนของการเจรจาแนวร่วมที่ล้มเหลว pr</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 20:29:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af5e136c19c2e7c6bfa3f0677a4cfc6ff00f2b4c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/6f0965fb-9f80-4a40-b4a3-58d539a66d54_c2a7b70b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่กล่าวว่ามีผู้เสียชีวิต 1 รายบาดเจ็บอีกรายจากเฮลิคอปเตอร์ตกกลางอากาศในนิวเจอร์ซีย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337960/1-dead-another-injured-mid-air-helicopter-crash-new-jersey-officials-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เฮลิคอปเตอร์สองลำตกในนิวเจอร์ซีย์ในสิ่งที่หน่วยงานรัฐบาลกลางกล่าวว่าเป็นการชนกันกลางอากาศที่ทำให้มีผู้เสียชีวิตคนหนึ่งและได้รับบาดเจ็บสาหัสอีกคนหนึ่งผู้บัญชาการตำรวจแฮมมอนตันเควินไฟรเอลกล่าวว่าเจ้าหน้าที่กู้ภัยได้ตอบสนองต่อรายงานเหตุการณ์เครื่องบินตกเมื่อเวลาประมาณ 11:25 น. ตามเวลาท้องถิ่นในวันอาทิตย์และต่อมาตำรวจและทีมดับเพลิงได้ดับเพลิงที่กลืนกินเฮลิคอปเตอร์ลำหนึ่งโฆษณา Federal Aviation</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 19:54:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">130b6c9fa52d0cc6ec4387c56c85b51d64fce2f2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/8afba317-0936-4219-ab29-6af706672d56_dd2065da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่า Zelensky และ Putin ‘จริงจังกับสันติภาพ’ ในยูเครนการเจรจาสงครามดำเนินไปอย่างรวดเร็ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337959/trump-putin-do-not-support-european-ukrainian-temporary-ceasefire-idea-kremlin-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky ได้พบกับประธานาธิบดีสหรัฐฯ Donald Trump ในวันอาทิตย์โดยหวังว่าจะสร้างแผนการที่จะยุติสงครามในยูเครนแต่การเรียกร้องของผู้นำอเมริกันกับประธานาธิบดีรัสเซียวลาดิเมียร์ปูตินก่อนการประชุมชี้ให้เห็นว่าอุปสรรคต่อสันติภาพยังคงอยู่ Zelensky ได้กล่าวว่าเขาหวังที่จะลดข้อเสนอของสหรัฐสำหรับกองกำลังยูเครนที่จะถอนตัวออกจากภูมิภาค Donbas ทางตะวันออกของยูเครนอย่างสมบูรณ์</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 19:03:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5c6c57a596472fe16f242bc70a96977b03e1fc1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/00e95455-1587-49f0-b008-c5997b2bbbc5_e8fe85b6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
