<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พิซซ่าฮัทเตรียมปิดร้านอาหาร 250 แห่งในสหรัฐฯเนื่องจากบริษัทแม่พิจารณาขายแบรนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3342571/pizza-hut-close-250-us-restaurants-parent-company-considers-selling-brand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Pizza Hut วางแผนที่จะปิดร้านอาหารในสหรัฐอเมริกา 250 แห่งในช่วงครึ่งแรกของปีนี้เนื่องจากบริษัทแม่ของบริษัทพิจารณาการขายของเครือข่าย Yum Brands กล่าวเมื่อวันพุธว่ามุ่งเป้าไปที่ร้านพิซซ่าฮัทที่มีประสิทธิภาพต่ำกว่าในระบบ Pizza Hut มีสาขามากกว่า 6,000 แห่งในสหรัฐอเมริกา Louisville, Kentucky-based Yum! Brands กล่าวในเดือนพฤศจิกายนว่ากำลังดำเนินการตรวจสอบตัวเลือกอย่างเป็นทางการสำหรับ Pizza Hut ซึ่ง h</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 20:53:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e30dddd9c5aeb6cf4a9360486b11814d5cd844a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/472f3852-f992-46e7-b2d4-5271cd746587_a66787dd.jpg?itok=Ytn3H5nc&amp;v=1770324580" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหลือชาวคริสต์ไนจีเรียที่ถูกลักพาตัว 89 คนที่ได้รับการปล่อยตัวจากการเป็นเชลย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3342570/remaining-89-kidnapped-nigerian-christians-released-captivity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวคริสต์ 89 คนสุดท้ายถูกจับเป็นเชลยเนื่องจากแก๊งอาชญากรโจมตีคริสตจักรสามแห่งทางตอนเหนือของไนจีเรียในช่วงกลางเดือนมกราคมได้รับการปล่อยตัวในวันพฤหัสบดีตามรายงานของเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นและนักข่าว Agence France-Presse ผู้นมัสการที่สวมชุดสีเหลืองมาถึงบนรถบัสที่กองกำลังรักษาความปลอดภัยพามาและได้รับการต้อนรับจากผู้ว่าการรัฐคาดูนาอูบาซานิซึ่งกล่าวว่ามีคน 183 คนถูกลักพาตัวในตอนแรก T</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 20:25:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">615abb73e2a2861ae52903872a45f4e3efdca164</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/5ced5691-1a55-41dd-9eee-208be52f7381_0614cbaa.jpg?itok=KeGsMISJ&amp;v=1770322600" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้ากระทรวงการคลังสหรัฐเตือนจีนอาจท้าทายผู้นำสินทรัพย์ดิจิทัลของสหรัฐผ่านฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3342569/us-treasury-chief-warns-china-could-challenge-us-digital-asset-lead-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Scott Bessent รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังสหรัฐกล่าวว่าเขา "จะไม่แปลกใจ" หากจีนกำลังมองหาวิธีที่จะท้าทายความเป็นผู้นำในสินทรัพย์ดิจิทัลของสหรัฐเนื่องจากความพยายามของฮ่องกงในการพัฒนาอุตสาหกรรมเมื่อให้การต่อหน้าคณะกรรมการธนาคารวุฒิสภาในวันพฤหัสบดี Bessent กล่าวว่ามี "ข่าวลือมากมายเกี่ยวกับสินทรัพย์ดิจิทัลของจีน" ซึ่งอาจได้รับการสนับสนุนจากสิ่งอื่นนอกเหนือจาก</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 20:12:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f97d4beaba7219f554828d599c4063c7e6e74257</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/0142cf44-4038-4088-9a2a-36502c415a78_51eb777c.jpg?itok=PO_BCgP6&amp;v=1770322316" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เปิดตัวเว็บไซต์ ‘TrumpRX’ ให้คนซื้อยาตามใบสั่งแพทย์ลดราคา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342568/trump-unveil-trumprx-website-people-buy-discounted-prescription-drugs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาวางแผนที่จะเปิดตัวเว็บไซต์ในวันพฤหัสบดีที่อนุญาตให้ผู้คนซื้อยาตามใบสั่งแพทย์โดยตรงซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการผลักดันเพื่อแก้ไขข้อกังวลของชาวอเมริกันเกี่ยวกับราคาไม่แพงประธานาธิบดีมีกำหนดจัดงาน 19.00 น. เพื่อเปิดตัวเว็บไซต์ซึ่งมีตราสินค้าว่า TrumpRx ที่ทำเนียบขาวควบคู่ไปกับเมห์เม็ตออซผู้บริหารศูนย์เวชศาสตร์และบริการยาและหัวหน้าฝ่ายออกแบบของรัฐบาลโจ</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:18:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22ac0ca2277047f5d65cf4238f33c083e10b4c7c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/ba6b97cd-efbb-4fa0-a6a6-1475a951c3bb_87df4a0d.jpg?itok=n3yL2h3W&amp;v=1770318999" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเทศจีนประสบความสำเร็จในการสื่อสารควอนตัมที่ป้องกันการงัดแงะได้มากกว่า 100 กม. ด้วยอะตอมเดี่ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3342478/china-achieves-tamper-proof-quantum-communication-over-100km-single-atoms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยชาวจีนได้ผลักดันพรมแดนของการเข้ารหัสควอนตัมซึ่งแสดงให้เห็นถึงวิธีใหม่ที่ทรงพลังในการส่งข้อมูลที่ปลอดภัยมากกว่า 100 กม. (62 ไมล์) ของใยแก้วนำแสงโดยไม่ต้องไว้วางใจอุปกรณ์ที่ใช้ทีมนำโดย Pan Jianwei ที่มหาวิทยาลัยวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีแห่งประเทศจีนใช้คู่ของอะตอมรูบิเดียมแต่ละตัวที่ติดอยู่ในลำแสงเลเซอร์ที่สองเครือข่ายแยกกันไม่มี</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">679ed40751d6765ca72ab4c90998c9fa9eef51c5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/03f13541-f0f8-4ade-84c7-13006daae46e_29f28f8a.jpg?itok=Dahx3r4D&amp;v=1770271842" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
