<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Qantas Airways ลงโทษ CEO เกี่ยวกับการละเมิดข้อมูลด้วยการตัดโบนัส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3324470/australias-qantas-airways-penalises-ceo-over-data-breach-bonus-cut?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สายการบิน Qantas Airways ของออสเตรเลียกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าสายการบินได้ลดโบนัสสำหรับซีอีโอและทีมของเธอเนื่องจากสายการบินรับผิดชอบต่อเหตุการณ์การแฮ็กที่ละเมิดข้อมูลส่วนบุคคลของลูกค้าหลายล้านคน Vanessa Hudson CEO ของ Qantas จะได้รับเงิน 6.3 ล้านเหรียญสหรัฐ (4.09 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) สำหรับปีนี้ถึงวันที่ 30 มิถุนายนรวมถึงโบนัสระยะสั้น 2.04 ล้านเหรียญสหรัฐโดยตัดเงิน 250,000 เหรียญสหรัฐเป็นส่วนหนึ่งของค่าปรับ</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 07:24:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8697f87fd473b5a597eacfcb99c2f445710f9f60</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/6bb8f9ff-567c-4fb2-93e4-ec8e1ea3f883_7c991b34.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพอิสราเอลกล่าวว่าควบคุมเกือบครึ่งหนึ่งของเมืองกาซาเพื่อผลักดันการยึดครอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3324464/israeli-military-says-it-controls-nearly-half-gaza-city-push-takeover?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลควบคุมกาซาซิตี้ร้อยละ 40 โฆษกทหารกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีเนื่องจากการทิ้งระเบิดทำให้ชาวปาเลสไตน์มากขึ้นจากบ้านของพวกเขาที่นั่นในขณะที่ผู้อยู่อาศัยหลายพันคนท้าทายคำสั่งของอิสราเอลที่จะออกไปซึ่งยังคงอยู่ในซากปรักหักพังในเส้นทางของความก้าวหน้าล่าสุดของอิสราเอลเจ้าหน้าที่สาธารณสุขกาซากล่าวว่าเหตุเพลิงไหม้อิสราเอลทั่วพื้นที่ดังกล่าวทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 53 คนในวันพฤหัสบดีส่วนใหญ่อยู่ในเมืองกัซ</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 07:07:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb51e1be66ca772073c7903388bbb633a1952edd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/9358b4d3-5da7-4b76-aec4-cb451370d9d3_8e456dc8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พ่อชาวฮ่องกงที่ถูกสงสัยว่าฆ่าลูก 2 คนของเขาเป็นโรคซึมเศร้า: ศาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3324456/hong-kong-father-suspected-murdering-his-2-children-has-depression-court-hears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พ่อชาวฮ่องกงที่ถูกกล่าวหาว่าฆ่าลูกเล็กๆของเขาสองคนก่อนที่จะพยายามฆ่าตัวตายล้มเหลวเมื่อเดือนที่แล้วกำลังทุกข์ทรมานจากภาวะซึมเศร้าศาลได้ยินพนักงานขายเฉินกั่วเฉิงอายุ 40 ปีปรากฏตัวที่ศาลเมืองเกาลูนเป็นครั้งแรกในวันศุกร์เพื่อเผชิญกับคดีฆาตกรรมสองคดีเนื่องจากอัยการขอเลื่อนเวลา 12 สัปดาห์เพื่อให้ตำรวจดำเนินการสอบถามเพิ่มเติมรายงานทางจิตเวชที่ออกโดยควีนเอล</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 07:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d1510f924b2730816cc3b3e46f62438b5cdda6e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/b42fb999-bcb3-42f6-922f-2e3055299d64_ef473cf4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ByteDance ย้ายพนักงานชิปไปยังหน่วยสิงคโปร์ใน rejig ภายใน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3324439/bytedance-moves-1000-chip-employees-singapore-unit-internal-directory-update?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ByteDance ได้โอนทีมเซมิคอนดักเตอร์ซึ่งประกอบด้วยพนักงานประมาณ 1,000 คนไปยังบริษัทย่อยที่มีอยู่ในสิงคโปร์ Picoheart (SG) – การเปลี่ยนแปลงที่สะท้อนให้เห็นในไดเรกทอรีภายใน – ตามที่บริษัทและพนักงานบริษัทในปักกิ่งได้แจ้งให้พนักงานที่ได้รับผลกระทบทราบเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเกี่ยวกับการเปลี่ยนแปลงและย้ายบัญชีการส่งข้อความภายในของพวกเขาในการทำงานร่วมกันขององค์กร</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 07:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93c93dd6038a04551844e7a840db4132216f3961</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/982d85b0-3744-4195-b9cc-63f734f4532c_c7d47a70.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักบินโดรนของยูเครนกำลัง ‘ฆ่าเพื่อแต้ม’ เมื่อสงครามเริ่มเล่นเกม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324451/ukraines-drone-pilots-are-killing-points-war-becomes-gamified?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รูบิคนักบินโดรนทางทหารของยูเครนได้ติดตามทุกการเคลื่อนไหวของทหารรัสเซียคนหนึ่งเป็นเวลาหลายสัปดาห์โดยสัญญาว่าจะได้รับอย่างน้อยหกคะแนนจากการฆ่าเขาในสงครามที่โดรนครอบงำมากขึ้นกองทัพของยูเครนได้เปิดตัวระบบการจัดซื้อแบบอิงคะแนนใหม่สำหรับหน่วยที่จะเติมสต็อกและรูบิคซึ่งเป็นชื่อเล่นทางทหารของเขากำลังมองหาที่จะช่วยให้เงินสดกองพลของเขา</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 06:21:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c004be15559ee98640026bb1ea96a80c3a0cf053</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/503efa85-4737-485a-84c5-190b4cf247c8_61622fdb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
