<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชายชาวญี่ปุ่น 3 คนถูกจับพร้อมโคเคน 580,000 $ ที่สนามบินมาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3333472/malaysia-detains-3-japanese-men-airport-over-12kg-cocaine-trafficking?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานควบคุมชายแดนของมาเลเซียกล่าวเมื่อวันพุธว่าได้ควบคุมตัวชายญี่ปุ่นสามคนที่สนามบินนานาชาติกัวลาลัมเปอร์เนื่องจากสงสัยว่ามีการค้าโคเคนประมาณ 12 กก. ชายคนนั้นเดินทางมาจากกรุงเทพฯโดยเครื่องบินในวันอังคารและในระหว่างการตรวจคัดกรองสัมภาระ "ภาพที่น่าสงสัย" ถูกตรวจพบโดยเครื่องสแกนสำนักงานควบคุมและป้องกันชายแดนกล่าวในแถลงการณ์ “ในช่วง inspe ทางกายภาพ</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 02:00:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f71fba4ce5b26404c87df0d57d8204818abcbc5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/38804467-b5bf-472e-9947-73731eef8213_6e7f20f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กฎหมายของฮ่องกงคุ้มครองผู้ที่ถูกดึงไปลงทุนในคริปโตและสินทรัพย์เสมือนจริงอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3333455/how-hong-kongs-law-protects-those-drawn-crypto-and-virtual-asset-investments?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในฮ่องกงและที่อื่นๆสกุลเงินดิจิทัลสกุลเงินดิจิทัล (รวมถึง stablecoins) และสินทรัพย์เสมือนกำลังได้รับความนิยมและกลายเป็นสินทรัพย์หลักอย่างรวดเร็วโดยนักลงทุนรายย่อยเริ่มซื้อมากขึ้นที่นี่ในเมืองมีการออกกฎหมายใหม่และทันสมัยเพื่อใช้กรอบการทำงานด้านกฎระเบียบซึ่งกล่าวถึงสินทรัพย์เสมือนจริงโดยเฉพาะคือซีเมนติน</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 01:30:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8bab5a605a62fb0ccdc9bbe87e463e0db9d78534</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/50304b10-a052-4cc9-81bf-128645d057a7_f11e25a2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โมเดลเจมินีใหม่ของ Google ทำให้ธุรกิจสตาร์ทอัพ AI ของจีนอยู่ในการป้องกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3333446/googles-new-gemini-model-puts-chinas-start-ai-developers-defensive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเปิดตัวรูปแบบปัญญาประดิษฐ์ล่าสุดของ Google DeepMind ได้ก่อให้เกิดการถกเถียงกันเกี่ยวกับอนาคตของการแข่งขันด้าน AI ของสหรัฐอเมริกา - จีนและความสามารถของนักพัฒนาซอฟต์แวร์ชาวจีนในการติดตาม Gemini 3 Pro เปิดตัวเมื่อวันอังคารแซง GPT-5.1 ของ OpenAI เพื่อให้ Google ได้รับตำแหน่งสูงสุดในบริษัทเปรียบเทียบ AI ชั้นนำด้านการวิเคราะห์ประดิษฐ์ ’Intelligence Index เป็นครั้งแรกโมเดลนี้ได้รับการยกย่องโดย</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 01:00:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1310fd178891322f066161a9ed4fcee007f1b157</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/a06a5d15-018a-4602-a189-cda19aa6be6c_97501e49.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วัยรุ่นจีนที่ป่วยจะดึงการฝึกอบรมไปยังมหาวิทยาลัยเพื่อเป็นการช่วยเหลือตนเองแต่เสียชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3333136/sick-china-teen-draws-train-symbolise-university-trip-after-getting-acceptance-letter-dies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วัยรุ่นชาวจีนที่ต่อสู้กับโรคหายากอย่างกล้าหาญแม้กระทั่งการวาดภาพรถไฟเพื่อเป็นสัญลักษณ์ของการเดินทางในมหาวิทยาลัยของเขาเพื่อการช่วยเหลือตนเองในระหว่างการรักษาด้วยเคมีบำบัดเสียชีวิตหลังจากได้รับจดหมายตอบรับเข้าเรียนไม่นานนักเรียน Zhan อายุ 18 ปีจาก Anqing ในมณฑล Anhui ทางตะวันออกของจีนยอมจำนนต่อความเจ็บป่วยของเขาในวันที่ 10 พฤศจิกายนหลังจากเกิดภาวะแทรกซ้อนหลังจากการปลูกถ่ายเซลล์ต้นกำเนิดพ่อของเขา</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 01:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f41cba68a9dba1fe3a4048b25ba4e76631d56676</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/76540d17-5274-48c9-ac7d-45ef4a44b1c0_b5c46355.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนื่องจากรถไฟความเร็วสูงกัดเซาะตั๋วเครื่องบินสายการบินของจีนจึงมีกำลังการผลิตมากเกินไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3333094/chinese-airlines-dogfight-profits-route-competition-railways-soak-revenue?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สายการบินของจีนกำลังติดอยู่ในความขัดแย้งที่ยากลำบากตามรายงานอุตสาหกรรมใหม่: ในขณะที่จำนวนผู้โดยสารเพิ่มขึ้นพวกเขากำลังดิ้นรนเพื่อรักษาผลกำไรเมื่อการแข่งขันทวีความรุนแรงขึ้นในเส้นทางที่พบมากที่สุดและเครือข่ายรถไฟความเร็วสูงชั้นนำของโลกเสนอทางเลือกที่น่าสนใจสำหรับนักเดินทางหลายคนของประเทศในรายงาน Embraer ผู้ผลิตเครื่องบินชาวบราซิลกล่าวว่าเสียงผู้โดยสาร</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 01:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7da0bf6ead6dd4a327be58ef6e3855c67268d28</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/84a20789-f782-4ec1-badf-5841cc66f698_5fe88a93.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
