<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จำนวนผู้เสียชีวิตในไฟไหม้ฮ่องกงเพิ่มขึ้นเป็น 161 รายหลังจากการจับคู่ DNA ใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337152/death-toll-hong-kong-fire-rises-161-after-new-dna-match?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีอีกหนึ่งคนที่ได้รับการยืนยันว่าเสียชีวิตในเหตุเพลิงไหม้ไทโปของฮ่องกงทำให้มีผู้เสียชีวิตถึง 161 คนผู้บัญชาการตำรวจได้กล่าวโดยอ้างถึงผลการวิเคราะห์ทางนิติวิทยาศาสตร์เพิ่มเติม “การทดสอบทางนิติวิทยาศาสตร์เพิ่มเติมพบดีเอ็นเอของบุคคลอื่นในหนึ่งในศพซึ่งระบุว่าเป็นของคู่รัก” ผู้บัญชาการตำรวจโจเชาเชายัตมิงกล่าวเมื่อวันเสาร์หลังจากขบวนพาเหรดของวิทยาลัยตำรวจหมดสติ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 03:38:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a67641603c46e0ae4e7a9cd4420f5eca8af6981</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/3ee38f16-dd97-4782-9993-0f35c94bff27_ae88c411.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วัยรุ่นแอฟริกันที่เลี้ยงดู Macron ด้วยวิดีโอ ‘รัฐประหาร‘ ของฝรั่งเศสที่สร้างโดย AI ไม่เสียใจเลย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337148/african-teen-who-raised-macrons-ire-ai-generated-french-coup-video-has-no-regrets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วัยรุ่นชาวเบอร์กินาเบที่ใช้ปัญญาประดิษฐ์ในการโพสต์ข่าวปลอมของการรัฐประหารฝรั่งเศสบนโซเชียลมีเดียได้รับมากกว่าที่เขาต่อรองเช่นเดียวกับยอดวิวหลายล้านครั้งและ "ยอดไลค์" หลายหมื่นคนเขายังได้รับชื่อเสียงบางอย่าง – และประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron หนึ่งคนไม่รู้สึกขบขันและสิ่งที่เขาวางแผนไว้ในรูปแบบการทำเงินทำให้เขาได้รับเงินเพียง 7 ยูโร (8 ดอลลาร์สหรัฐ) เขากล่าวแต่เขาไม่มี</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 03:06:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d6db50cb97c39c0ffec2226f9f026e7c5dde289</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/c06af8b4-6539-4b0e-86e9-d63e9af184f1_1391a300.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เป็นที่ชื่นชอบของชาวญี่ปุ่นมากขึ้นที่จะมีจักรพรรดินีในขณะที่การอุทธรณ์ของเจ้าหญิงไอโกะในที่สาธารณะเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3337076/more-japanese-favour-having-empress-princess-aikos-public-appeal-rises?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวญี่ปุ่นเกือบร้อยละ 70 ต้องการให้มีการเปลี่ยนแปลงกฎหมายเพื่ออนุญาตให้เป็นจักรพรรดินีโดยมีผู้สังเกตการณ์ชี้ให้เห็นว่าการปรากฏตัวของเจ้าหญิงไอโกะในเวทีระหว่างประเทศเมื่อเร็วๆนี้เป็นการสนับสนุนให้เธอกลายเป็นพระมหากษัตริย์ในอนาคตโพลสำรวจโดยโยมิอุริชิมบุนนักอนุรักษ์นิยมที่ตีพิมพ์เมื่อวันอาทิตย์ที่ผ่านมาแสดงให้เห็นว่าร้อยละ 69 ของผู้ตอบแบบสอบถามสนับสนุนการแก้ไขกฎหมายครัวเรือนของจักรพรรดิ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 03:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8281507109ed484a64c5746d32f331e90ebca453</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/e3c3929e-4560-4c83-8095-7aa767604f0e_2ab52524.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักร้องสหรัฐแต่งงานกับสุลต่านชาวจีนสิงคโปร์ ‘มีเสน่ห์น้อยที่สุด ': 8 เรื่องไวรัลในปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/health-wellness/article/3335686/us-singer-marries-sultan-singaporean-chinese-least-attractive-8-viral-stories-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ทันสมัยที่สุดของ SCMP ในปีนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครสมาชิก 1. ผู้มีอิทธิพลวัย 79 ปีลดน้ำหนักได้ 30 กก. และมีความหนาแน่นของกระดูกในวัย 20 ปีอย่างไร? Joan MacDonald เป็นอินฟลูเอนเซอร์ที่ไม่น่าเป็นไปได้เมื่ออายุเกือบ 80 ปีเธอมีผู้ติดตาม 2 ล้านคนบน Instagram ตั้งแต่เธอเริ่มโพสต์บนแพลตฟอร์มเมื่อเกือบทศวรรษที่แล้วในช่วงปีพ.</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ddf3b0b944683700240d9158d052680d6f501521</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/d3ab9ff5-818c-4959-b9e0-5c00ffbad57f_934a309c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รูปแบบการกระจายอำนาจทางทหารของไต้หวันจะทำให้เกิดคำถามมากกว่าที่จะแก้ปัญหาได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3337064/will-taiwans-decentralised-military-model-raise-more-questions-it-solves?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพของไต้หวันได้เพิ่มการฝึกอบรมในการบัญชาการและการควบคุมแบบกระจายอำนาจโดยมีเป้าหมายเพื่อให้แน่ใจว่าหน่วยงานแนวหน้าสามารถทำงานได้อย่างอิสระในกรณีที่มีการโจมตีอย่างกะทันหันจากปักกิ่งการเปลี่ยนแปลงเกิดขึ้นเมื่อเจ้าหน้าที่ฝ่ายป้องกันและข่าวกรองเตือนผู้ออกกฎหมายว่าจีนแผ่นดินใหญ่ได้ขยายขีดความสามารถในการเปลี่ยนจากการฝึกทางทหารไปสู่การต่อสู้จริงอย่างมีนัยสำคัญการขยายตัวนี้เพิ่มความเสี่ยงที่</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 02:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43d6506623b45383fe154e4eb69699bd13db9f00</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/e3554bde-d9e6-49ab-beac-278e36b6dbd0_cf82b3ba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
