<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เรือบรรทุกเครื่องบินฝูเจี้ยนของจีนหลอกลวงผู้เชี่ยวชาญทางทหารของสหรัฐในการเปิดตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3332806/how-chinas-fujian-aircraft-carrier-deceived-us-military-experts-launch?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มันเกิดขึ้นในทันที – ดวงตาของคุณลงทะเบียนการเคลื่อนไหวสมองของคุณคาดการณ์สิ่งที่จะเกิดขึ้นต่อไปและในเสี้ยววินาทีคุณคิดว่าคุณเข้าใจสิ่งที่คุณเห็นแต่ถ้าสัญชาตญาณนั้นผิดล่ะ? สิ่งนั้นเกิดขึ้นเมื่อโลกเห็นเรือรบที่ทันสมัยที่สุดของจีนฝูเจี้ยนกำลังดำเนินการอยู่เมื่อต้นเดือนนี้เมื่อมีการเผยแพร่วิดีโอเมื่อวันที่ 8 พฤศจิกายนที่แสดงการยิงลูกตุ้มแม่เหล็กไฟฟ้าของผู้ให้บริการใน</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4db10006cde18dbbcc1bf3b8be7da982d6cccfc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/6e7b40aa-f9c6-4353-a03f-37a88cbb7842_0d5b3dfd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ยกเว้นสินค้าอินเดียจากภาษีอากรท่ามกลางต้นทุนผู้บริโภคที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3332995/trump-exempts-indian-items-tariffs-amid-rising-consumer-costs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ส่งออกสินค้าเกษตรของอินเดียเป็นหนึ่งในผู้ชนะจากการที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯได้รับการยกเว้นรายการอาหารหลายสิบรายการจากอัตราภาษีซึ่งนักวิเคราะห์บางคนกล่าวว่าอาจช่วยฟื้นฟูอุปสงค์ที่สูญเสียไปได้เมื่อวันศุกร์ทรัมป์ได้ยกเลิกภาษีที่เขากำหนดไว้สำหรับผลิตภัณฑ์อาหารมากกว่า 200 รายการรวมถึงเนื้อวัวเนื่องจากความกังวลของผู้บริโภคเกี่ยวกับราคาสินค้าอุปโภคบริโภคในสหรัฐฯที่เพิ่มขึ้นซึ่งแตกต่างจากซัพพลายเออร์ในสหภาพยุโรปและเวียดนามที่ต้องเผชิญกับ 15</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 13:23:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">246c18e8ba1027a8c11c47fe24981b72ebdeed44</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/be6e6602-9fbd-4719-ac63-4ec832e2be82_8234d58c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพเรือของจีนมีความทันสมัยมากขึ้นเมื่อเทียบกับกองเรือที่ 7 ของสหรัฐอย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3332517/south-china-sea-how-third-pla-navy-aircraft-carrier-changes-dynamics-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อประธานาธิบดีสีจิ้นผิงมอบหมายให้ฝูเจี้ยนในวันที่ 5 พฤศจิกายนจีนกลายเป็นเพียงประเทศที่สองที่มีเรือบรรทุกเครื่องบินที่มีระบบตีนตุ๊กแกแม่เหล็กไฟฟ้านอกจากนี้ยังเป็นที่น่าสังเกตว่าเมื่อเดือนที่แล้วเครื่องบินของกองทัพเรือสองลำจาก USS Nimitz ตกในทะเลจีนใต้เหตุการณ์เหล่านี้ตกผลึกความเป็นจริงเชิงกลยุทธ์มักถูกบดบังโดยการเปรียบเทียบกำลังโดยรวม: ความสมดุลของกองทัพเรือที่เกี่ยวข้องคือ</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 12:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4aeb34bc06d114d09360c1934c8e69bcc804e8fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/155a9101-bbd0-4041-add5-74ebab3d729f_fe621250.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อนุภาคสีดำในน้ำประปาที่ Taikoo Shing ของฮ่องกงกรณีที่ห้าในปีนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3332992/black-particles-found-tap-water-hong-kong-private-estate-fifth-case-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้เริ่มการสอบสวนหลังจากที่มีการรายงานว่ามีอนุภาคสีดำซึ่งสงสัยว่าเป็นน้ำมันดินในน้ำดื่มของที่อยู่อาศัยส่วนตัวใน Quarry Bay ซึ่งเป็นกรณีที่ห้าในปีนี้กรมจัดหาน้ำกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าได้ติดตามข้อร้องเรียนเกี่ยวกับน้ำดื่มที่ปนเปื้อนมลพิษที่การพัฒนาที่อยู่อาศัย Taikoo Shing ใน Quarry Bay และรวบรวม sam</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:57:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">388a40e30343d0b0529ab0db31432831d18c32cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/af292da6-3041-4887-be81-828ee99b9b48_4f46ebec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชิลีลงคะแนนเสียงในการเลือกตั้งครั้งสำคัญท่ามกลางการถกเถียงเรื่องอาชญากรรมและการเข้าเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3332991/chile-votes-pivotal-election-amid-crime-and-immigration-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวชิลีกำลังลงคะแนนเสียงในการเลือกตั้งประธานาธิบดีในวันอาทิตย์ซึ่งเป็นหลุมพรางแนวร่วมฝ่ายซ้ายที่ปกครองกับผู้สมัครฝ่ายขวาจำนวนมากและจะกำหนดสภานิติบัญญัติของประเทศใหม่ด้วยโพลเปิดเวลา 8.00 น. และคาดว่าจะปิดเวลา 18.00 น. แต่จะยังคงเปิดอยู่หากมีคิวการโหวตผลลัพธ์เริ่มต้นจะถูกคาดหวังอย่างรวดเร็วด้วยการนับเต็มจำนวนภายในไม่กี่ชั่วโมงมีผู้สมัคร 8 คนใน t</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:53:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c9c9358ee1ae32b1590423c8cb80014c4fbe72f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/5506a9a4-b163-47e3-9b9a-c971a350e4a8_63240ad0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
