<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Zelensky ว่าจ้าง PM Chrystia Freeland อดีตพนักงานของแคนาดาในฐานะที่ปรึกษาทางเศรษฐกิจของยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3338830/zelensky-hires-canadas-ex-deputy-pm-chrystia-freeland-ukraines-economic-adviser?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเขาได้แต่งตั้งอดีตรองนายกรัฐมนตรี Chrystia Freeland ของแคนาดาเป็นที่ปรึกษาด้านการพัฒนาเศรษฐกิจของเขาโดยอ้างถึงประสบการณ์ของเธอในการดึงดูดการลงทุน “ตอนนี้ยูเครนจำเป็นต้องเสริมสร้างความยืดหยุ่นภายใน – ทั้งเพื่อประโยชน์ในการฟื้นตัวของยูเครนหากการทูตให้ผลลัพธ์อย่างรวดเร็วที่สุดเท่าที่จะเป็นไปได้และเพื่อเสริมสร้างความเข้มแข็งของเรา</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:31:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c1aac7621e87ce1bf42327c9c091dbec5726ebe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/76eeb1f5-bca6-4e3d-84c1-1f13c16ddf38_29a9413a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เฮกเสทกล่าวว่าเพนตากอนจะลดค่าเกษียณอายุราชการทหารของวุฒิสมาชิกมาร์คเคลลี่เมื่อเทียบกับการประพฤติมิชอบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338829/pentagon-cut-senator-mark-kellys-military-retirement-pay-over-misconduct-says-hegseth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพีทเฮ็กเซธรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐประกาศเมื่อวันจันทร์ว่าเขาจะลดตำแหน่งวุฒิสมาชิกมาร์คเคลลี่ออกจากตำแหน่งในฐานะกัปตันเรือที่เกษียณอายุในข้อหา "ประพฤติมิชอบโดยประมาท" หลังจากที่เขาและผู้ออกกฎหมายอื่นๆของพรรคเดโมแครตเรียกร้องให้ทหารปฏิเสธคำสั่งที่ผิดกฎหมายใดๆ Hegseth กล่าวว่า Kelly จะเห็นการลดค่าจ้างในการเกษียณอายุและจดหมายเซ็นเซอร์ที่แนบมากับบันทึกทางทหารของเขาเขาสามารถเผชิญกับมาตรการเพิ่มเติมใน</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 17:07:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">07dbccbd08aea59dfc5bf38e6095c5a81eccbc7c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/50ce8e3d-adec-4eb8-87dd-a349d23d0d72_bdc5ee20.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ตกใจ’ จีนเรียกร้องให้สหรัฐฯปล่อยตัวมาดูโรหลัง ‘เหยียบย่ำ’ อธิปไตยของเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338828/shocked-china-demands-us-release-maduro-after-trampling-venezuelas-sovereignty?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ส่งข้อความไปยังสหรัฐอเมริกาเมื่อวันจันทร์ในที่ประชุม "ฉุกเฉิน" ของคณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติเรียกร้องให้วอชิงตันปฏิบัติตามกฎหมายระหว่างประเทศยุติภาพลวงตาว่าเป็นกำลังตำรวจและศาลของโลกและปล่อยตัวนิโคลัสมาดูโรและภรรยาของเขาทันทีคำกล่าวของซุนเล่ยรองผู้แทนถาวรของจีนต่อสหประชาชาติมีขึ้นประมาณ 60 ชั่วโมงหลังจากนั้น</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 16:51:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a86ddfca434fd82800b5c3027f66a39c6ba5a63</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/4d1ae13e-d1f2-4ce5-ba21-2e7dcedad501_cd28a69e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์มองว่ามีความเสี่ยงสูงสุดทั่วโลกในปี 2026 เนื่องจากสหรัฐหลุดไปตามหลังจีน: Eurasia Group</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3338827/trump-seen-top-global-risk-2026-us-slips-further-behind-china-eurasia-group?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯตกอยู่ในอันตรายที่จะตกอยู่เบื้องหลังจีนมากขึ้นในปี 2026 ในขณะที่บริษัทยักษ์ใหญ่ในเอเชียกระชับการควบคุมโดรนที่เก็บแบตเตอรี่หุ่นยนต์และการผลิตแม้ว่าความเสี่ยงอันดับ 1 ต่อเสถียรภาพโลกคือสหรัฐฯภายใต้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ Eurasia Group กล่าวเมื่อวันจันทร์ในการคาดการณ์ภัยคุกคามความท้าทายและฮอตสปอตประจำปีที่จับตามองอย่างใกล้ชิด “มันเป็นช่วงเวลาของความไม่แน่นอนทางภูมิรัฐศาสตร์ที่ยิ่งใหญ่ไม่ใช่เบกา</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 16:19:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80bbd47b41dba1ecca0123de1f342faf62387832</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/61215eb3-6085-4a10-8ffa-2979b811852c_d9d7cd2c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผ่นป้ายที่ระลึกวันที่ 6 มกราคมอยู่ที่ไหน? การสูญหายของส่วยจุดประกายการต่อสู้ทางกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338822/where-january-6-memorial-plaque-missing-tribute-sparks-legal-battle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ใกล้จะครบรอบ 5 ปีของวันที่ 6 มกราคม 2021 การโจมตีแคปปิตอลโล่ประกาศเกียรติคุณอย่างเป็นทางการของตำรวจที่ปกป้องประชาธิปไตยในวันนั้นไม่มีที่ไหนเลยที่จะพบได้ไม่มีการจัดแสดงที่ Capitol ตามที่กฎหมายกำหนดที่อยู่ของมันไม่เป็นที่รู้จักต่อสาธารณะแม้ว่าจะเชื่อกันว่าอยู่ในที่จัดเก็บนายไมค์จอห์นสันประธานสภาผู้แทนราษฎรจากพรรครีพับลิกันรัฐลุยเซียนายังไม่ได้เปิดเผยอย่างเป็นทางการว่า</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 16:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83e1950155f871eb929bdfc4f9d079faf7d87865</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/5f76a7e3-dec8-44ed-a62d-86ce1481d011_f1a716b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
