<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>MiniMax สตาร์ทอัพจีนเปิดตัวโมเดล AI ที่ทำลายสถิติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3330517/chinese-start-minimax-launches-record-breaking-ai-model-challenges-google-deepmind?utm_source=rss_feed</link>
      <description>MiniMax สตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์ชั้นนำของจีนเปิดตัว M2 เมื่อวันจันทร์ซึ่งจัดอันดับให้เป็นโมเดลเปิดชั้นนำของโลกบนกระดานผู้นำที่โดดเด่น MiniMax M2 ได้รับคะแนนสูงสุดเป็นประวัติการณ์สำหรับโมเดลแบบเปิดในดัชนีข่าวกรองโดยรวมของ Artificial Analysis ซึ่งอยู่ในห้าอันดับแรกของโมเดลทั่วโลกมันแซงหน้า Gemini 2.5 Pro ของ Google DeepMind ที่วางจำหน่ายในเดือนมิถุนายนและ SAT BELO</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 23:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4426c2218129bc6a61729ee3829096d2ab639a64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/24979ce9-0a29-42ca-8974-05353a740a7e_dd4cfe23.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความล่าช้าของเที่ยวบินทะยานผ่าน 4,300 ในขณะที่การปิดระบบของรัฐบาลสหรัฐฯยังคงดำเนินต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330540/flight-delays-soar-past-4300-us-government-shutdown-continues?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความวุ่นวายในการเดินทางทางอากาศรุนแรงขึ้นด้วยเที่ยวบินมากกว่า 4,300 เที่ยวบินที่ล่าช้าทั่วประเทศในวันจันทร์หลังจากความล่าช้ามากกว่า 8,800 เที่ยวบินในวันอาทิตย์โดยผู้ควบคุมการจราจรทางอากาศขาดงานเพิ่มขึ้นเนื่องจากการปิดระบบของรัฐบาลกลางถึงวันที่ 27 สำนักงานบริหารการบินแห่งชาติอ้างถึงการขาดแคลนบุคลากรที่ส่งผลกระทบต่อเที่ยวบินทั่วทั้งภาคตะวันออกเฉียงใต้และที่สนามบินนวร์กในรัฐนิวเจอร์ซีย์ในขณะที่หน่วยงานกำหนดให้มีการขาดแคลนบุคลากร</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 22:18:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">596b3eaf9387ff4cc7bcc4b1fe2331dd2e59800b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/d04c55cc-4306-4551-8958-0a09e966d4a1_46a20709.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อเหมืองแห้งแล้ง: ทำไมบางเมืองของจีนจึงเร่งพัฒนาตัวเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330490/chinas-old-industrial-cities-race-reinvent-themselves-rapidly-changing-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีเพียงไม่กี่พื้นที่ของจีนที่สะท้อนให้เห็นถึงการเปลี่ยนแปลงทางเศรษฐกิจที่ยาวนานหลายสิบปีของประเทศอย่างชัดเจนมากกว่าเมืองของตนการพัฒนาอย่างรวดเร็วทำให้หมู่บ้านกลายเป็นภูมิทัศน์เมืองที่หนาแน่นและพื้นที่รถไฟใต้ดินที่มีขนาดใหญ่อยู่แล้วกลายเป็นศูนย์กลางประชากรที่ใหญ่ที่สุดในโลกเนื่องจากอัตราการขยายตัวของเมืองชะลอตัวลงและการเปลี่ยนประเทศสู่ยุคเศรษฐกิจใหม่เราจึงสำรวจว่าเมืองจีนบางแห่งกำลังนำทาง</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 22:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7307cd3ce8ba9364729fa60aaa17180f330068f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/a2ce1702-8240-467a-9b4a-e06486faa94c_1708d385.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเปลี่ยนผ่านของจีนไปสู่มหาอำนาจระดับโลกเป็นมากกว่านวัตกรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3330435/chinas-transition-global-powerhouse-hinges-more-innovation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนห้าปีที่ 15 ของจีนเป็นมากกว่าพิมพ์เขียวนโยบายซึ่งเป็นจุดเปลี่ยนสำคัญแผนนี้และแผนต่อไปจะกำหนดยุคของการเติบโตที่นำโดยนวัตกรรมทำให้สถานะของจีนแข็งแกร่งขึ้นในฐานะมหาอำนาจและคู่แข่งรายใหญ่ของสหรัฐอเมริกานับตั้งแต่มีการเปิดตัวนโยบายการปฏิรูปและการเปิดตัวการพัฒนาเศรษฐกิจของจีนมีขั้นตอนที่แตกต่างกันช่วงปี 1978 -1992 เป็นช่วงเริ่มต้น</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92079b03be3a8dde12880e07286a29cbec8888f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/69d601dc-3e90-4c52-a779-c3a7bdd97212_fdd605e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กษัตริย์ชาร์ลส์แห่งสหราชอาณาจักรทรงครอบงำพระอนุชาเจ้าชายแอนดรูว์ระหว่างการเสด็จเยือนมหาวิหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330539/britains-king-charles-heckled-over-brother-prince-andrew-during-cathedral-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กษัตริย์ชาร์ลส์ถูกผู้ประท้วงรุมล้อมในวันจันทร์เกี่ยวกับความสัมพันธ์ของพี่ชายเจ้าชายแอนดรูว์กับผู้กระทำผิดทางเพศที่ล่วงลับเจฟฟรีย์เอปสไตน์ในขณะที่ทักทายแฟนๆราชวงศ์ระหว่างการเยี่ยมชมมหาวิหารในอังกฤษ “คุณรู้จักแอนดรูว์และเอปสไตน์มานานแค่ไหนแล้ว ?” ชายคนนั้นได้ยินเสียงตะโกนขณะที่พระมหากษัตริย์เสด็จออกไปเดินเล่นนอกมหาวิหารลิชฟิลด์ในสแตฟฟอร์ดเชอร์ใกล้กับเบอร์มิงแฮมแม้ว่าแอนดรูว์อายุ 65 ปี</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 21:24:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1cea91a62555ea97c7cf716e87ff2b81702eb848</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/c5f5bda4-67d4-4355-bb75-f9d8cfe2b046_c21f39b1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
