<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนกำลังสร้างแกนหลักไฮเทคของความทะเยอทะยานในอวกาศของแอฟริกาอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344266/how-china-building-hi-tech-backbone-africas-space-ambitions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จากสถานีภาคพื้นดินผ่านดาวเทียมในนามิเบียไปจนถึงห้องปฏิบัติการอียิปต์ในวงโคจรจีนได้สร้างกระดูกสันหลังไฮเทคของความทะเยอทะยานในอวกาศของแอฟริกาเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมารัฐบาลจีนได้ส่งมอบสถานีภาคพื้นดินข้อมูลดาวเทียมใหม่ใกล้เมืองวินด์ฮุกประเทศนามิเบียซึ่งเป็นเครือข่ายล่าสุดของสิ่งอำนวยความสะดวกด้านอวกาศที่กำลังเติบโตทั่วทั้งทวีปที่จีนสร้างขึ้นหรือด้วยเงินทุนจากจีนสถานีภาคพื้นดินที่ได้รับการสนับสนุนจากจีน</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 04:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4eb0c6b6f4e8b8a52630fd155e0a466d8d2318b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/22/7a819490-a8af-46ae-8714-aba35042fb5f_857c117c.jpg?itok=PD7AdpCi&amp;v=1771761838" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โลกจะต้านทานการบีบบังคับทางเศรษฐกิจของสหรัฐฯและจีนได้อย่างไรอับราฮัมนิวแมนอธิบาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/economy/china-economy/article/3344287/how-can-world-resist-us-china-economic-coercion-abraham-newman-explains?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อับราฮัมนิวแมนเป็นนักรัฐศาสตร์ชาวอเมริกันและเป็นศาสตราจารย์ใน School of Foreign Service และ Department of Government ที่มหาวิทยาลัยจอร์จทาวน์งานวิจัยของเขามุ่งเน้นไปที่วิธีการที่การพึ่งพาอาศัยกันทางเศรษฐกิจและโลกาภิวัตน์ได้เปลี่ยนแปลงการเมืองระหว่างประเทศพร้อมกับเฮนรี่ฟาร์เรลล์เขาเป็นผู้เขียนหนังสือ Underground Empire: How America Weaponised the World Economy, publ</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 03:24:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c1ae9553d10609d6c2f0a420e8c0dfe6f1cca78</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/48fa082c-ac45-4771-94d2-6e70a221ccdc_31c1ab06.jpg?itok=zQHsq86z&amp;v=1771816658" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้ประท้วงป้าย ‘ชัยชนะ‘ ของสถานทูตรัสเซียเมื่อวันสงครามสำคัญใกล้เข้ามา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3344288/south-korea-protests-russian-embassy-victory-banner-key-war-date-looms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้ได้ประท้วงรัสเซียหลังจากที่สถานทูตในกรุงโซลได้ปลดแบนเนอร์ขนาดยักษ์ที่ประกาศว่า "ชัยชนะจะเป็นของเรา" ซึ่งเป็นการอ้างอิงที่ชัดเจนถึงวันครบรอบของสงครามยูเครนเกาหลีใต้ต่อต้านการรุกรานเต็มรูปแบบของมอสโกในยูเครนและการสรรหาทหารจากเกาหลีเหนือซึ่งในทางเทคนิคแล้วกรุงโซลยังคงอยู่ในสงครามแบนเนอร์สีแดงขาวและน้ำเงินเขียนเป็นภาษารัสเซียเป็นครั้งแรก</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 03:21:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aca226151e2b280c65e649ea644269a2cd7cc330</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/b9e36143-d246-4f94-b7bb-3bb9e2ecda7f_8b57462e.jpg?itok=zeoGpPFj&amp;v=1771816887" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องบินเจ็ท C909 ของจีนได้รับการยกระดับจากนานาชาติด้วยเงินทุนสำหรับสายการบินบุญธรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3344157/chinas-c909-jet-gets-international-uplift-funding-adoptive-airline?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตเครื่องบินชั้นนำของจีนกำลังเพิ่มความพยายามเป็นสองเท่าในการเพิ่มรายละเอียดระหว่างประเทศของเครื่องบินไอพ่นที่ปลูกในบ้านในปี 2026 โดยการอัดฉีดเงินทุนจำนวนมากเข้าไปในบริษัทขนส่งย่อยในขณะที่พยายามขยายพื้นที่ครอบคลุมของเครื่องบินและดึงดูดผู้ซื้อในต่างประเทศมากขึ้นรัฐวิสาหกิจเครื่องบินพาณิชย์แห่งประเทศจีน (COMAC) ผู้ผลิตสายการบินภูมิภาค C909 และธงของบริษัท</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 03:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf01135168e6312ebda9f6a1ff0d3e20258a3538</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/6957a574-cdd9-46d6-a78b-4b014f12dcc8_df35fc81.jpg?itok=sBS16lSn&amp;v=1771584594" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทประกันภัยรถยนต์ไฟฟ้าของจีนก้าวไปสู่ความสามารถในการทำกำไรจากเบี้ยประกันภัยที่สูงขึ้นการนำ AI มาใช้</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3344267/chinas-ev-insurers-move-towards-profitability-higher-premiums-ai-adoption?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทประกันภัยของจีนที่รับประกันภัยนโยบายรถยนต์ไฟฟ้า (EV) มีโอกาสที่ดีกว่าในการทำกำไรในปีนี้โดยได้รับการสนับสนุนจากเบี้ยประกันภัยที่สูงขึ้นกลไกการกำหนดราคาที่ชาญฉลาดและประสิทธิภาพการจัดการการเรียกร้องที่ดีขึ้นการพลิกผันของตลาดประกันภัยรถยนต์ไฟฟ้าของจีนแผ่นดินใหญ่เมื่อเทียบกับแนวโน้มขาลงสำหรับภาคยานยนต์จะช่วยเร่งความเร็วของการผลิตไฟฟ้าในประเทศ</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 02:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92e698d28125807c175c62a908ba0d897d422549</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/22/c7151c4f-a947-4b9d-80f4-94647d32b367_ff8f8ea4.jpg?itok=O-05OrPF&amp;v=1771761926" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
