<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเรียกกงสุลออสเตรเลียและอังกฤษเข้าพบ ‘อาชญากร’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3322325/hong-kong-summons-australian-and-british-consuls-over-harbouring-criminals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่หมายเลข 2 ของฮ่องกงได้เรียกกงสุลใหญ่ออสเตรเลียและอังกฤษเพื่อแสดงการคัดค้านอย่างรุนแรงต่อประเทศของตนว่า "เป็นอาชญากร" หลังจากที่ทั้งสองได้รับการลี้ภัยให้กับนักกิจกรรมสองคนที่ถูกกล่าวหาว่าเป็นอันตรายต่อความมั่นคงของชาติซึ่งได้สละสิทธิ์ในต่างประเทศรัฐบาลประกาศในช่วงเช้าตรู่ของวันอังคารว่าหัวหน้าเลขานุการ Eric Chan Kwok-ki ได้เรียกกงสุลใหญ่ออสเตรเลีย Gareth</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 05:19:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f716f5d6b467df47565d39b18a9c9505b32dcf27</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/ef2b0ed6-14b4-41ce-bb57-2bfd340895d6_51b648d3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘คณิตศาสตร์สิงคโปร์’ ในโรงเรียนสหรัฐฯชาวมาเลเซียเรียกร้องความยุติธรรมจากซาร่า: 7 ไฮไลท์ในเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3322321/singapore-maths-us-schools-malaysians-demand-zara-justice-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากรายงานข่าวของ SCMP เกี่ยวกับเอเชียในสัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งสะท้อนกับผู้อ่านของเราและเปิดเผยประเด็นเฉพาะเรื่องหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ในการเคลื่อนไหวที่หายากสิงคโปร์ให้ผ่อนปรนแก่นักค้ายาเสพติดในโทษประหารชีวิต 2 การเข้าถึงเขตไฟแดงของญี่ปุ่นภายใต้การตรวจสอบหลังจากการกล่าวอ้างว่ามีการประพฤติมิชอบขององค์กรพัฒนาเอกชน 3. ราคาที่เสนอ: ดังนั้น</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 05:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51310d2c4a4e11871c5ffcd296c1b33c083f64c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/835f5a75-1d87-4ccc-bf92-f544a18ce210_f23cc5fa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักฟุตบอลชาวฮ่องกงกล่าวว่าการจองสนามถูกยกเลิกเพื่อให้ทีมโรนัลโดใช้งาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/football/article/3322323/hong-kong-footballers-say-pitch-bookings-were-cancelled-ronaldos-team-use?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สโมสรฟุตบอลในฮ่องกงได้เรียกร้องให้มีการสื่อสารที่ดีขึ้นจากหน่วยงานปกครองของเมืองหลังจากยกเลิกการจองสิ่งอำนวยความสะดวกเพื่อส่งมอบให้กับ Al-Nassr ของ Cristiano Ronaldo และทีม Saudi Super Cup คู่แข่งของพวกเขากลุ่มสันทนาการและสโมสรพรีเมียร์ลีกได้รับข้อความแจ้งให้ทราบล่วงหน้าโดยระบุว่าจะต้องถอดสนามออกเพื่อให้สมาคมฟุตบอลแห่งฮ่องกง, C</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 04:58:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f0d9fb043461631a6327120a694c5fd29b391c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/4017a3b8-5791-4e8d-9711-62696a96b5fd_95585a5b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คิมจองอึนตรวจสอบเรือรบนิวเคลียร์โจมตี 'เจตจำนงค์ของสหรัฐฯ - โซลในการจุดชนวนสงคราม’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3322319/kim-inspects-north-korean-nuclear-warship-assails-us-and-seouls-will-ignite-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำเกาหลีเหนือคิมจองอึนประณามการฝึกซ้อมทางทหารของเกาหลีใต้ - สหรัฐฯและสาบานว่าจะขยายกองกำลังนิวเคลียร์ของเขาอย่างรวดเร็วเพื่อตอบโต้คู่แข่งสื่อของรัฐกล่าวเมื่อวันอังคารขณะที่เขาตรวจสอบเรือรบที่ทันสมัยที่สุดของเขาที่ติดตั้งระบบที่สามารถใช้นิวเคลียร์ได้การมาเยือนท่าเรือนัมโปทางตะวันตกของคิมในวันจันทร์เกิดขึ้นเมื่อกองทัพเกาหลีใต้และสหรัฐเริ่มต้นขึ้นในช่วงฤดูร้อนที่มีขนาดใหญ่ประจำปีของพวกเขา</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 04:42:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7cab68d02d8232fd364f934e93861cc2fa2e36b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/d49343aa-fa65-4076-86c8-33ef96b0fe9c_365a8d4c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>น้องสาวของนักกิจกรรมชาวฮ่องกงที่ต้องการตัวชินโพฟันถูกตำรวจนำตัวไปสอบปากคำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3322318/sister-wanted-hong-kong-activist-chin-po-fun-taken-questioning-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจรักษาความปลอดภัยแห่งชาติฮ่องกงได้พาน้องสาวของนักกิจกรรมที่ต้องการตัวชินโพฟันไป "ช่วยในการสืบสวน" โพสต์ได้เรียนรู้นับเป็นครั้งที่สองที่ญาติของผู้ลี้ภัยถูกเรียกตัวหลังจากได้รับค่าหัวรอบล่าสุดแหล่งข่าวรายหนึ่งกล่าวว่าเจ้าหน้าที่ได้ขอให้น้องสาวของชินไปที่สถานีตำรวจ Tuen Mun โดยคาดว่าการสอบปากคำจะเสร็จสิ้นประมาณ 12</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 04:39:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b362ed85cac09f4a68b30c85e12f53908d3c863e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/b9a205ea-e47a-4d2d-a7fe-6314bce60a5c_716d2b76.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
