<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การสูญเสียทางเศรษฐกิจของฮ่องกงจาก Ragasa อาจกระทบต่อหลายพันล้านคนผู้เชี่ยวชาญกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3326892/hong-kongs-economic-losses-ragasa-may-run-billions-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาอาจส่งผลให้เกิดความสูญเสียทางเศรษฐกิจต่อเมืองหลายพันล้านดอลลาร์ฮ่องกงแต่ผลกระทบโดยรวมอาจรุนแรงน้อยกว่าพายุที่ผ่านมาโดยมีคนทำงานจากที่บ้านและการซื้อขายในตลาดหุ้นมากขึ้นแม้จะมีสภาพอากาศเลวร้ายผู้เชี่ยวชาญกล่าวแต่พวกเขาเตือนในวันพฤหัสบดีว่าเมื่อสภาพอากาศเลวร้ายบ่อยขึ้นการสูญเสียทางเศรษฐกิจประจำปีที่สำคัญคือ BEC</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f2f0938b63a4eb7fa91f1898fb5963486c04754</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/46ca263e-117a-409d-8115-59582390757b_b189a856.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเข้าซื้อกิจการ Metsera ของไฟเซอร์เพื่อกระตุ้นการค้นหายาลดน้ำหนักใหม่ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3326774/pfizers-metsera-acquisition-spur-chinese-search-next-generation-weight-loss-drugs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทไฟเซอร์ยักษ์ใหญ่ด้านเภสัชกรรมของอเมริกามีมูลค่าสูงถึง 7.3 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในการเข้าซื้อกิจการของนักพัฒนายาลดน้ำหนักรุ่นต่อไป Metsera จะกระตุ้นให้เกิดการใช้จ่ายในการวิจัยมากขึ้นเกี่ยวกับผลิตภัณฑ์ที่เป็นนวัตกรรมใหม่ในประเทศจีนแต่ไม่น่าจะดึงดูดผู้เล่นใหม่เข้าสู่การต่อสู้ตามที่นักวิเคราะห์การเข้าซื้อกิจการของบริษัทสหรัฐร่วมกับข้อตกลงอื่นๆโดยบริษัทยาระดับโลกจะสนับสนุนให้บริษัทต่างๆได้รับ</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee0f78e07f250a48b9ab333c32abf77dee959d04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/32b7edcc-37bc-4feb-9cf9-659fe681c749_5cb88f2e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จากไต้ฝุ่นถึงหลุมยุบ: เอเชียเผชิญกับภัยคุกคามสภาพภูมิอากาศหลายด้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3326891/super-typhoon-ragasa-stark-reminder-asias-urgent-climate-challenge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร่องรอยการทำลายล้างของซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาทั่วฟิลิปปินส์ฮ่องกงไต้หวันและบางส่วนของจีนแผ่นดินใหญ่ได้เน้นย้ำถึงความเสี่ยงที่มีสติในเอเชียในขณะที่ภูมิภาคเผชิญกับผลกระทบจากการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศนักวิทยาศาสตร์เตือนโดยชี้ไปที่การผลิตเชื้อเพลิงฟอสซิลหนักและโครงสร้างพื้นฐานที่ล้าหลังการขยายตัวของเมืองอย่างรวดเร็วอุณหภูมิผิวน้ำทะเลที่อบอุ่นเป็นพิเศษตามเส้นทางของ Ragasa ใน Sout</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3203fe5da3ec0e7fdfc08cd01b9ed53ef1c7c85e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/a234edde-e0cd-40d4-8ada-694b31418984_3d9e2c6f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเติบโตของรายได้ครัวเรือนถือเป็นกุญแจสำคัญต่อความหวังในการบริโภคของจีน: อย่างเป็นทางการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326866/boost-household-income-drive-chinas-economy-next-5-years-ex-official-urges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนควรมีความพยายามมากขึ้นในการเพิ่มรายได้ครัวเรือนในช่วงห้าปีข้างหน้าเนื่องจากเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกมองไปที่การบริโภคเพื่อขับเคลื่อนการเติบโตในอนาคตอดีตเจ้าหน้าที่อาวุโสกล่าว Yang Weimin อดีตรองหัวหน้าสำนักงานกลุ่มผู้นำกลางด้านการเงินและเศรษฐกิจได้แสดงความคิดเห็นก่อนการประชุมใหญ่ครั้งที่สี่ของพรรคคอมมิวนิสต์ส่วนกลางในเดือนหน้า</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2a27b702ff6e8faae7c9785566d97be70063ec4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/f983da29-bd86-488e-aead-d54a819329d7_de7f4f5f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยักษ์ใหญ่รถยนต์ของจีนยอมรับเทคโนโลยีที่ปลูกเองเพื่อครองตลาดรถยนต์ไฟฟ้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3326732/chinas-state-owned-car-giants-embrace-home-grown-tech-dominate-ev-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตรถยนต์ของจีนกำลังปรับการดำเนินงานบนแผ่นดินใหญ่ให้เป็นจริงโดยสร้างความสัมพันธ์กับคู่ค้าในประเทศหลังจากพึ่งพาผู้ผลิตจากต่างประเทศมานานหลายทศวรรษเนื่องจากพวกเขามุ่งเน้นไปที่ยานยนต์ไฟฟ้า (EV) ในตลาดที่ใหญ่ที่สุดในโลกสำหรับรถยนต์พลังงานสะอาด Juggernauts จาก FAW Group ผู้ผลิตรถยนต์ที่เก่าแก่ที่สุดของจีนแผ่นดินใหญ่ไปจนถึง SAIC Motor ผู้ผลิตรถยนต์รายใหญ่ที่สุดของประเทศจนถึงปี 2023 กำลังดำเนินการเพื่อ</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 23:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">54195e2062c6833b4dc53bc60727cce46dee1799</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/f28f3c46-2413-4de1-85b9-6737136dc4ac_3b83a7e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
