<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เรือบรรทุกเครื่องบินฝูเจี้ยนสามารถโจมตีกองทัพเรือ PLA ลึกลงไปในมหาสมุทรแปซิฟิกได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3332050/can-fujian-aircraft-carrier-catapult-pla-navy-deep-pacific?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเปิดตัวฝูเจี้ยนซึ่งเป็นเรือบรรทุกเครื่องบินลำที่สามและทันสมัยที่สุดของจีนเป็นสาเหตุของการเฉลิมฉลองในสื่อจีนโดยนักวิเคราะห์แผ่นดินใหญ่ยกย่องว่าเรือลำนี้เหนือกว่าเรือลำอื่นในสหรัฐฯและเป็นพลังในการฉายภาพพลังงานสู่มหาสมุทรแปซิฟิกตะวันตกต่อไปแต่นักวิเคราะห์ในต่างประเทศมีอารมณ์ร้อนมากขึ้นแสดงให้เห็นว่ายังมีช่องว่างขนาดใหญ่ระหว่างกองทัพเรือของการปลดปล่อยประชาชน</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd918d44465b096e731735b7cfe59f2fd3a984af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/4cd2cfee-6c17-4cfb-a5e0-99f79aecbc28_e78dc47a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พลเรือนหรือผู้ก่อการร้าย? การโจมตีด้วยโดรนของอิสราเอลฆ่าพี่น้องชาวเลบานอน 2 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3332063/israeli-drone-strike-kills-2-lebanese-arms-smugglers-amid-renewed-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีของอิสราเอลในเลบานอนทำให้มีผู้เสียชีวิต 3 คนและบาดเจ็บอีกหลายคนในวันเสาร์ตามรายงานของกระทรวงสาธารณสุขเลบานอนโดยอิสราเอลประกาศว่าหนึ่งในการโจมตีได้โจมตีผู้ลักลอบขนอาวุธจากกลุ่มที่เกี่ยวข้องกับฮิซบุลเลาะห์สำนักข่าวแห่งชาติรายงานว่าสองพี่น้องจากเมืองชีบาถูกชนขณะขับรถบนถนนบนเนินเขาเฮอร์โมนทางตะวันออกเฉียงใต้ของเลบานอน “</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 13:35:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">13088b3fae62fbcb31a7dc7a37725d69dd83af42</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/fde9ed2a-e4b5-47ec-8bce-edd1fa499a61_92d38fda.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>น้ำท่วมการรั่วไหลและการตัดกระแสไฟ: สภาพอากาศเลวร้ายกระทบกับสภาพอากาศที่ยากจนที่สุดของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332062/flooding-leaks-and-power-cuts-how-extreme-weather-hits-hong-kongs-poorest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การสำรวจพบว่าปัญหาการรั่วไหลของน้ำน้ำท่วมและไฟฟ้าดับเป็นปัญหาที่พบบ่อยที่สุดที่ผู้อยู่อาศัยในบ้านบนชั้นดาดฟ้าที่ไม่ได้มาตรฐานและกระท่อมสี่เหลี่ยมในฮ่องกงต้องเผชิญในช่วงที่สภาพอากาศเลวร้ายโดยมีกลุ่มความกังวลที่อยู่เบื้องหลังการสำรวจความคิดเห็นเรียกร้องให้มีการสนับสนุนที่ดีขึ้นสำหรับผู้ยากไร้เมื่อวันเสาร์ที่ผ่านมาพันธมิตรผู้อยู่อาศัยในพื้นที่ราบของ Kwai Chung ได้เปิดเผยผลการสำรวจที่ดำเนินการเมื่อเดือนที่แล้ว</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 13:17:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5201a5ebc09dfe32a165e013cc4b22c824defe6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/d115a622-6e89-436c-8428-9b206ce553eb_8362afa7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพเรือปากีสถานมีกำหนดจะมีเรือดำน้ำจีนในปี 2026 อินเดียมีความหมายอย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3332051/pakistans-navy-set-have-chinese-subs-2026-what-does-it-mean-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การยืนยันจากเจ้าหน้าที่กองทัพเรือชั้นนำของปากีสถานว่าเรือดำน้ำของจีนจะมาถึงประเทศในเอเชียใต้เร็วๆนี้แสดงให้เห็นว่าการครองมหาสมุทรอินเดียของอินเดียอาจได้รับการทดสอบและปักกิ่งได้เอาชนะอุปสรรคทางเทคนิคที่สำคัญตามที่นักวิเคราะห์ในการให้สัมภาษณ์กับโกลบอลไทมส์ในเครือของพีเพิลเดลี่พลเรือตรีนาวีดอัชราฟผู้บัญชาการทหารเรือปากีสถานกล่าวว่าข</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 13:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe3d3be7bbf59c65658e475f6b69c8fe1b73a6d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/7cad842b-20a3-4b2d-bdd2-78b2ff4e6c5c_8ad61d80.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้รับเหมาฮ่องกงสั่งแก้ไขข้อบกพร่องที่พบในโครงการที่อยู่อาศัยสาธารณะขนาดเล็ก 3 โครงการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332061/hong-kong-contractor-ordered-fix-flaws-found-3-light-public-housing-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานบริการด้านสถาปัตยกรรมของฮ่องกงได้ส่งรายงานการสอบสวนเกี่ยวกับข้อบกพร่องในการก่อสร้างที่ระบุไว้ในโครงการที่อยู่อาศัยสาธารณะขนาดเล็ก 3 โครงการโดยมีการกำหนดงานแก้ไขให้แล้วเสร็จในไตรมาสแรกของปีหน้าแผนกบริการสถาปัตยกรรมกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่า Michael Li Kiu-yin ผู้อำนวยการของบริษัทได้ส่งรายงานการสอบสวนอิสระเกี่ยวกับปัญหาของ co ที่ไม่เหมาะสม</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 12:54:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0ae964b64f6e6034060651787b4158569beeb14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/9f4be4f9-cf4e-421b-a129-e7d08d9eacb8_518c7d53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
