<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าเขาจะอนุญาตให้ชาวจีน 600,000 คนเรียนในสหรัฐอเมริกา – ตัวเลขปัจจุบันสองเท่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323156/trump-says-he-will-allow-600000-chinese-study-us-double-current-number?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าเขาจะอนุญาตให้นักเรียนจีน 600,000 คนเข้ามาในสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นตัวเลขสองเท่าของตัวเลขปัจจุบันและย้ำว่าประธานาธิบดีสีจิ้นผิงได้เชิญเขา “มาที่ประเทศจีน” การเปลี่ยนแปลงอย่างมีนัยสำคัญจากรัฐบาลสหรัฐเกิดขึ้นในไม่ช้าหลังจากที่สถานทูตจีนในสหรัฐแนะนำให้นักเรียน "ระมัดระวังเมื่อเลือก" ฮุสตันเป็นจุดหมายปลายทางเมื่อเข้าสู่</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 05:20:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e7e0f6b314c443a771a49461b204e63e1e30512</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/5184f020-2a3d-4971-8cae-f29348de2b32_2e244a2a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การค้าฮอว์กเกอร์ที่กำลังดิ้นรนของสิงคโปร์การตรวจสอบอย่างชาญฉลาดของกรุงโซล: 7 ไฮไลท์ของเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3323151/malaysian-state-jail-muslims-skipping-prayers-indias-tax-cuts-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากรายงานข่าวของ SCMP เกี่ยวกับเอเชียในสัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งสะท้อนกับผู้อ่านของเราและเปิดเผยประเด็นเฉพาะเรื่องหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ‘เราจะเป็นตาลีบันเร็วๆนี้ ': รัฐมาเลเซียเข้าคุกชาวมุสลิมที่ข้ามการสวดมนต์รัฐเตเรงกานูของมาเลเซียได้เตือนว่าจะเริ่มบังคับใช้กฎหมายชารีอะห์อย่างเต็มที่</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:45:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d18f91c9796c189b471532c26c23c1d4dba84a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/dbfedee1-74d1-4013-909f-090e0591942a_dc67ae26.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ยอมรับไม่ได้ ': ออสเตรเลียขับไล่ทูตอิหร่านจากการโจมตีต่อต้านอิสลาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3323148/australia-expel-iranian-ambassador-over-antisemitic-attacks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ออสเตรเลียกล่าวเมื่อวันอังคารว่าจะขับไล่เอกอัครราชทูตอิหร่านประจำกรุงแคนเบอร์ราตามที่นายกรัฐมนตรีแอนโธนีแอลเบเนียกล่าวหาเตหะรานว่าได้ดำเนินการโจมตีต่อต้านอิสลามสองครั้งในเมืองสำคัญของซิดนีย์และเมลเบิร์นนับตั้งแต่สงครามอิสราเอล - กาซาเริ่มขึ้นในเดือนตุลาคม 2023 บ้านโรงเรียนธรรมศาลาและยานพาหนะของออสเตรเลียตกเป็นเป้าของการทำลายล้างและการลอบวางเพลิงหน่วยงานด้านความมั่นคงของออสเตรเลียได้รวบรวม cr</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:20:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">078bbd110efceddebb7c81556b4bc2f107827055</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/b34b9a97-b2e7-4f96-8efb-0484d079a6f0_4aca65e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะดำเนินการฝึกซ้อมต่อต้านการก่อการร้ายครั้งแรกภายใต้การดูแลของจอห์นลีในวันพฤหัสบดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3323146/hong-kong-conduct-first-anti-terror-drill-supervised-john-lee-thursday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงจะดำเนินการฝึกซ้อมการต่อต้านการก่อการร้ายครั้งแรกโดยผู้นำของเมืองในช่วงบ่ายวันพฤหัสบดีซึ่งมีการถ่ายทอดสดและการมีส่วนร่วมของประชาชนที่ใหญ่ที่สุดไปรษณีย์ได้เรียนรู้แหล่งข่าวเปิดเผยเมื่อวันจันทร์ว่าจะมีเจ้าหน้าที่ของรัฐมากกว่า 500 คนเข้าร่วมการฝึกซ้อมโดยมีประชาชน 200 คนเข้าร่วมสังเกตการณ์และมีส่วนร่วมสว่านที่มีชื่อรหัสว่า “Br</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:09:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6be55c4b7ebfbcf02b811af275bfc1a9653eab2b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/6d93a2ef-5477-4823-9a95-7c6c1c71d3ab_3eab5aef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนประสบความสำเร็จในการพัฒนาเทคโนโลยีการล่องหนสำหรับเครื่องบินเตือนภัยล่วงหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3322731/china-achieves-invisibility-tech-breakthrough-early-warning-aircraft?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ของกองทัพอากาศจีนได้พัฒนาเทคโนโลยีเรดาร์ปฏิวัติความสามารถในการทำให้แพลตฟอร์มเตือนภัยล่วงหน้าในอากาศเกือบจะตรวจไม่พบการเฝ้าระวังทางอิเล็กทรอนิกส์ของข้าศึกอากาศยานที่ได้รับการเตือนและควบคุมล่วงหน้าทางอากาศ (AEW&amp;C) ซึ่งถือว่าเป็นโหนดคำสั่งที่ขาดไม่ได้แต่มีความเปราะบางในอดีตเป็นเป้าหมายที่มีมูลค่าสูงการปล่อยเรดาร์อันทรงพลังของพวกมันในขณะที่จำเป็นสำหรับ</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d06db44bbef3e5d8c42d4eda868f3342444a7c2a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/9323d576-a15b-4b50-bd06-2c055b38950f_ffc3aab3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
