<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์และโมดิได้รับโทรศัพท์ ‘อุ่นหนาฝาคั่ง’ แต่ปี 2025 ไม่น่าจะจบลงด้วยข้อตกลงการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3336135/trump-and-modi-have-warm-phone-call-2025-unlikely-end-trade-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้จะมีการพูดคุยทางโทรศัพท์ระดับสูงระหว่างนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯและนายนเรนทราโมทีนายกรัฐมนตรีอินเดียในวันพฤหัสบดีปี 2025 มีแนวโน้มที่จะสิ้นสุดลงโดยไม่มีข้อตกลงการค้าระหว่างสหรัฐฯกับอินเดียเนื่องจากผู้นำ "อเมริกาก่อน" ยังคงถ่วงเวลาข้อตกลงในขณะที่ทำงานเพื่อประสานความสัมพันธ์ที่ดีขึ้นกับปักกิ่งการเรียกร้องดังกล่าวเกิดขึ้นเพียงไม่กี่วันหลังจากที่ประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียเป็นเจ้าภาพในขณะที่อินเดียนพริม</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 23:00:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e262ca7b518aaa47b22ed2f448a42e1e2919bc14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/9d55645b-b00c-4998-8a45-c899c79993d1_c73a8cc2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘คริปโตคิง’ โดควอนได้รับโทษจำคุก 15 ปีในข้อหาทำให้นักลงทุนที่สูญเสียเงินหลายพันล้านเข้าใจผิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336134/do-kwon-gets-15-years-prison-misleading-crypto-investors-who-lost-billions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โมกุลสกุลเงินคริปโตเพียงครั้งเดียวโดควอนถูกตัดสินจำคุก 15 ปีในวันพฤหัสบดีหลังจากการล่มสลายของ US $ 40,000 ล้านเผยให้เห็นว่าระบบนิเวศคริปโตของเขาเป็นการฉ้อโกงเหยื่อกล่าวว่าเทคโนโลยีทางการเงินอายุ 34 ปีสร้างอาวุธให้ความไว้วางใจเพื่อโน้มน้าวให้พวกเขาเชื่อว่าการลงทุนที่ได้รับการสนับสนุนอย่างลับๆจากการลงทุนด้วยเงินสดนั้นปลอดภัย Kwon ผู้สำเร็จการศึกษาจากสแตนฟอร์ดที่บางคนรู้จักกันในชื่อ “the cryptocurrency king ”, apol</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 22:12:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef43f753b5aa4bb890bd0cab7558425f5054749b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/ba94cf36-63c1-48d7-be37-8e1f75acd5e9_e9c26961.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมเกาหลีใต้จึงเป็นความท้าทายสำคัญต่อการขับเคลื่อนการขายอาวุธในตะวันออกกลางของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3336039/why-south-korea-poses-major-challenge-chinas-middle-east-arms-sales-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นในตะวันออกกลางแม้จะมีข้อตกลงหยุดยิงที่เปราะบางในกาซายังคงเป็นเชื้อเพลิงให้กับความต้องการอาวุธในภูมิภาคที่จีนได้กลายเป็นซัพพลายเออร์รายใหญ่ๆเช่นเดียวกับการจัดหาโดรนและขีปนาวุธจีนกำลังมองหาที่จะขยายข้อเสนอไปสู่ระบบอาวุธขั้นสูงเช่นเครื่องบินขับไล่แต่กำลังเผชิญกับการแข่งขันที่เพิ่มขึ้นจากประเทศเพื่อนบ้านใกล้เคียง: เกาหลีใต้ในขณะที่ทั้งสองชม.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 22:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">820469c4d5f37f179cbae9ee78a919ace8c847e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/03fc3c48-8d7d-4af5-be64-1eef54d2e45d_421244e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กระทรวงยุติธรรมสหรัฐล้มเหลวอีกครั้งในการตอบโต้เลทิเชียเจมส์ในการโจมตีทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336133/us-justice-department-fails-again-reindict-letitia-james-blow-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะลูกขุนที่ยิ่งใหญ่ปฏิเสธเป็นครั้งที่สองที่จะตอบโต้เลทิเชียเจมส์อัยการสูงสุดของนิวยอร์กในวันพฤหัสบดีโดยปฏิเสธที่จะฟื้นคืนชีพการดำเนินคดีฉ้อโกงสินเชื่อที่อยู่อาศัยที่ได้รับการสนับสนุนจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาตามที่บุคคลที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้มันเป็นอีกหนึ่งความเสียหายครั้งใหญ่ต่อกระทรวงยุติธรรมหลังจากที่มีการยกเลิกข้อกล่าวหาก่อนหน้านี้ต่อเจมส์และศัตรูทรัมป์อีกคนหนึ่งที่เป็นเวลานานอดีตผู้อำนวยการเอฟบีไอ</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 21:30:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4af699c003f5cd8b3380725d14a978a03fbe696</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/ee3e5466-06fa-4a6c-8e66-dcc863aa79e2_404aa18b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเชื่อมั่นที่เพิ่มขึ้นของปากีสถานสามารถสร้างความร่วมมือในเอเชียใต้ได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3335741/how-pakistans-rising-confidence-could-shape-cooperative-south-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการประชุมอิสลามาบัดเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมา Ishaq Dar รองนายกรัฐมนตรีและรัฐมนตรีต่างประเทศของปากีสถานได้กระตุ้นให้คิดใหม่ว่าเอเชียใต้มีแนวทางด้านความมั่นคงการค้าสภาพภูมิอากาศและการเชื่อมต่ออย่างไรเขาเรียกร้องให้มีความร่วมมือในทางปฏิบัติกลไกการตอบสนองภัยพิบัติและการรวมกลุ่มทางเศรษฐกิจแทนที่จะปล่อยให้คู่แข่งเก่าๆกำหนดทุกการโต้ตอบวิสัยทัศน์ใหม่นี้สำหรับเอเชียใต้ดูเหมือนว่า</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b18b2da4fee6a3a5142d2a2cd928f218d90ede69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/04828a9c-2168-43e5-a2c7-ee8349ae150b_1b37730d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
