<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปักกิ่งตั้งเป้า Gen Z, Millennials ในกลยุทธ์ใหม่เพื่อสร้างแบรนด์ในแอฟริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3326132/beijing-targets-gen-z-millennials-new-digital-strategy-build-its-brand-africa?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังเดิมพันกับอินฟลูเอนเซอร์และคอนเทนต์ครีเอเตอร์รุ่นใหม่เพื่อปรับภาพลักษณ์ในแอฟริกาซึ่งผู้สังเกตการณ์กล่าวว่าเป็นการเปลี่ยนแปลงครั้งสำคัญเนื่องจากรัฐบาลจีนต้องการปรับแต่งแคมเปญ "Soft Power" กลยุทธ์ใหม่นี้มีจุดมุ่งหมายเพื่อปรับภาพลักษณ์สาธารณะของจีนโดยการเชื่อมต่อโดยตรงกับผู้ชมที่อายุน้อยกว่าผ่านการแลกเปลี่ยนทางวัฒนธรรมและการท่องเที่ยวซึ่งแสดงให้เห็นด้านหนึ่งของประเทศที่ไม่ค่อยเห็นใน</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 06:03:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">03332e1ee80d13577214eb9de0396d7b49a7eca3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/7b994fc1-7d8f-4689-ad9c-f800863ebb16_a23565b2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สุนัขจีนเสี่ยงชีวิตเพื่อช่วยเจ้าของจากงูถูกกัดกำลังฟื้นตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3326856/china-dog-risks-life-save-owner-snake-gets-bitten-recovers-stable-condition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สุนัขสัตว์เลี้ยงในประเทศจีนเกือบจะสละชีวิตของตัวเองหลังจากที่มันถูกงูพิษกัดในขณะที่ช่วยชีวิตเจ้าของเจ้าของเหมิงและครอบครัวของเธอย้ายไปอยู่ที่หมู่บ้านทางตอนเหนือของมณฑลเหอเป่ย์ของจีนในเดือนมิถุนายนพวกเขาเคลื่อนไหวเพื่อให้สุนัขชิบะอินุที่เป็นสัตว์เลี้ยงสองตัวของเธอคือเฮเตาวัยสองขวบและดูโอดูโอวัยหนึ่งขวบมีพื้นที่เล่นมากขึ้นในเช้าวันที่ 29 สิงหาคมเมิ่งได้ยินเสียงดูโอดูโอเห่าในสวนหน้าบ้าน S</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8bf658eefee18b8713fa6d4d949d9539b08e73b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/d072e27a-3567-441e-893f-858150c29d8f_8da74070.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จังหวัดทางตอนใต้ของจีนรองรับพายุไต้ฝุ่นมัทโมขณะย้ายถิ่นฐานกว่า 150,000 แห่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3327907/chinas-southern-provinces-brace-typhoon-matmo-more-150000-residents-relocate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จังหวัดทางตอนใต้ของจีนกำลังรองรับพายุไต้ฝุ่นมัทโมเนื่องจากทางการกวางตุ้งได้ย้ายผู้อยู่อาศัยมากกว่า 150,000 คนและไห่หนานได้ระงับบริการรถไฟทั่วเกาะศูนย์อุตุนิยมวิทยาแห่งชาติเมื่อวันอาทิตย์กล่าวว่า Matmo ซึ่งเป็นพายุไต้ฝุ่นลูกที่ 21 ของปีได้ทวีกำลังแรงขึ้นเป็นพายุไต้ฝุ่นรุนแรงในเช้าวันนั้นและคาดว่าจะนำลมแรงและฝนตกหนักไปยังพื้นที่ต่างๆทั่วมณฑลไห่หนาน</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 05:48:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">91d277a3206a4946518b1da5fbf5cc057a0d1786</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/be41c0bd-9dd1-4157-8aa7-2da8a42e50d9_eaaa2215.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนทันยาฮูหวังว่าจะประกาศปลดปล่อยตัวประกันทั้งหมดออกจากกาซาใน ‘วันข้างหน้า’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327905/israels-netanyahu-hopes-announce-release-all-hostages-gaza-coming-days?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูของอิสราเอลได้กล่าวว่าเขาหวังว่าจะประกาศการปล่อยตัวตัวประกันทั้งหมดออกจากกาซา "ในอีกไม่กี่วันข้างหน้า" ในขณะที่อิสราเอลและฮามาสเตรียมการสำหรับการเจรจาทางอ้อมในอียิปต์ในวันจันทร์เกี่ยวกับแผนการใหม่ของสหรัฐเพื่อยุติสงครามในแถลงการณ์สั้นๆเมื่อวันเสาร์เนทันยาฮูกล่าวว่าเขาได้ส่งคณะผู้แทนไปยังอียิปต์ “เพื่อสรุปรายละเอียดทางเทคนิค” และกล่าวเสริมว่า “เป้าหมายของเราคือการเจรจาต่อรองเหล่านี้</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 05:30:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbaa67a6aaf3282c250be693d1ed5f71be3d5128</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/a29d0367-4214-4573-934a-e35d5b55ba1b_84502405.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภารกิจช่วยเหลือ ‘ฮีโร่‘ ชาวมาเลเซีย 23 คนที่อิสราเอลถือครองในกาซาได้รับการปล่อยตัวแล้ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3327902/23-malaysian-heroes-held-israel-gaza-aid-mission-are-released-anwar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเคลื่อนไหวชาวมาเลเซียที่ถูกควบคุมตัวโดยอิสราเอลในขณะที่ปฏิบัติภารกิจช่วยเหลือด้านมนุษยธรรมในกาซาได้รับการปล่อยตัวและถูกเนรเทศไปยังตุรกี “ฮีโร่ทั้ง 23 คนของเรามาถึงอิสตันบูลประเทศตุรกีอย่างปลอดภัยแล้ว” นายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมของมาเลเซียกล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดียเมื่อวันเสาร์หลังจากพยายามหลายวันเพื่อรักษาความปลอดภัยในการปล่อยตัวมาเลเซียและอิสราเอลไม่มีความสัมพันธ์ทางการทูตนายกรัฐมนตรีกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 04:40:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb080c6e2098df17eca3749fa66cd0479a50b6aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/366a3b83-e31f-43e4-aef0-ce186ba0ff7d_4db55117.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
