<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คำทำนายจักรราศีจีนเคล็ดลับสู่ชีวิตที่ยืนยาวและมีสุขภาพดี: 5 ไฮไลท์ไลฟ์สไตล์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3338370/chinese-zodiac-predictions-secrets-long-and-healthy-life-5-lifestyle-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเรื่องราวไลฟ์สไตล์ห้าเรื่องจากเจ็ดวันที่ผ่านมาซึ่งสอดคล้องกับผู้อ่านของเราหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ปีงูเดือนที่ 11 โชคดีสำหรับคุณหรือไม่? การคาดการณ์สำหรับทุกราศีอาจารย์ฮวงจุ้ยแอนดรูว์ควานทำลายโอกาสของเดือนจันทรคตินี้สำหรับทั้ง 12 ราศีของจีนในด้านสุขภาพความรักการงานและการเงิน 2.</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 04:34:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c466c194ec4cf8f788372475c187a6864f17a27f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/8c4f82db-dd2c-451f-90ea-075473a5766b_cdbf3f61.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีเหนือเกลียดวัฒนธรรม K แต่ชอบเลียนแบบเทรนด์ของโซลอย่างโจ่งแจ้งเมื่อความคลั่งไคล้เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3338369/north-korea-hates-k-culture-loves-blatantly-copying-seouls-trends-craze-grows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้ในขณะที่เกาหลีเหนือใช้เวลา 2025 ในการผลักดันยุทธศาสตร์ทางการเมืองที่มีศูนย์กลางอยู่ที่การเพิกเฉยต่อเกาหลีใต้แต่ประเทศนี้ก็คัดลอกผลิตภัณฑ์การออกแบบและเนื้อหาทางวัฒนธรรมของเกาหลีใต้ – ตั้งแต่บรรจุภัณฑ์อาหารไปจนถึงโซนแฟนบอล – เผยให้เห็นสิ่งที่นักวิเคราะห์อธิบายว่าเป็นรูปแบบการเลียนแบบที่ขัดแย้งกันแต่คำนวณได้ในขณะที่เปียงยางยังคงเตือนต่อการไหลเข้าของวัฒนธรรมเกาหลีใต้แต่ก็มี</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 04:24:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6075214a9d5d172215a1c6843987b94f3b62c46</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/b0e8579c-7b75-4dec-ba99-82a69391ca30_f1b4edf1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พบผู้หญิงเสียชีวิตในแฟลตฮ่องกงขณะที่สามีถูกจับเพราะครอบครองยาเสพติด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3338367/woman-found-dead-hong-kong-flat-husband-arrested-over-drug-possession?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งถูกพบว่าเสียชีวิตในแฟลตฮ่องกงโดยสามีของเธอซึ่งโทรหาตำรวจเพื่อขอความช่วยเหลือถูกจับกุมในข้อหามียาเสพติดที่เป็นอันตรายกองกำลังกล่าวว่าได้รับโทรศัพท์เมื่อเวลา 4.13 น. ของวันพุธจากชาวฝรั่งเศสวัย 48 ปีโดยบอกว่าภรรยาชาวฟิลิปปินส์วัย 30 ปีของเขาหมดสติในบ้านของพวกเขาที่ Avignon ใน So Kwun Wat, Tuen Mun ทั้งคู่เป็นชาวฮ่องกงเจ้าหน้าที่และบุคคลฉุกเฉิน</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 04:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e914b32e0691b9da54dc06d5a905e45bdc8aad3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/13d21f6e-8e1b-47b6-a51f-4665aff55263_844329c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อภิปรายเกี่ยวกับโรงเรียนชั้นนำของสิงคโปร์พลุ่งพล่านเมื่อนักเรียนเก่าระลึกถึงปีที่ ‘ได้รับสิทธิพิเศษ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3338332/debate-singapores-elite-schools-flares-ex-student-recalls-privileged-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิดีโอไวรัลได้มีการอภิปรายเกี่ยวกับโรงเรียนชั้นนำในสิงคโปร์โดยผู้ใช้แบ่งปันประสบการณ์และมุมมองในวัยเด็กของตนเองว่าสภาพแวดล้อมการศึกษาดังกล่าวอาจนำไปสู่มุมมองที่เป็นประโยชน์ต่อสังคมและไม่แยแสต่อสิ่งที่ดีกว่าในคลิปออนไลน์ผู้ใช้ Erica Lee เล่าถึงเวลาของเธอในโรงเรียนประถมศึกษาชั้นยอดและครอบครัวของเพื่อนร่วมชั้นของเธอเดินทางหลายครั้งต่อปีเพื่อ</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 04:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2588cabbd7e559cc1e344a4c193df79fc8293e60</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/c966e3be-35b6-4f8d-b8ce-a46f94eba273_4540d213.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ระบบตีนตะขาบติดตั้งบนรถบรรทุกของจีนช่วยให้เรือบรรทุกเครื่องบินพาณิชย์ได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3338331/chinas-truck-mounted-catapult-system-enabling-merchant-aircraft-carriers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพปรากฏขึ้นในประเทศจีนซึ่งดูเหมือนจะแสดงให้เห็นระบบตีนตุ๊กแกแม่เหล็กไฟฟ้าที่ติดตั้งบนรถบรรทุกสำหรับโดรนขนาดใหญ่บนเรือบรรทุกสินค้าซึ่งเห็นได้ชัดว่าถูกดัดแปลงเพื่อใช้ในทางทหารทำให้เกิดการเก็งกำไรบนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียภาพบางส่วนที่เผยแพร่ทางออนไลน์ตั้งแต่วันหยุดสุดสัปดาห์แสดงให้เห็นรถบรรทุกขนาดเล็กแปดล้อที่เชื่อมโยงกันสามคันในแนวเดียวกันกับโดรนต่อสู้ขนาดใหญ่ที่ติดตั้งบนอุปกรณ์ติดตั้งที่คล้ายกระสวยที่เรอา</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ab9b8b54e93372f2f8ae17635ebfa457052a393</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/b42acac6-a21e-4e28-a7ed-8029f6a0c361_a08cb542.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
