<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัสเซียกล่าวว่าจะต้องเป็นส่วนหนึ่งของการเจรจาของยูเครนในขณะที่หัวหน้าทหารของนาโต้พบกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3322580/russia-says-it-must-be-part-ukraine-security-talks-nato-military-chiefs-meet?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียกล่าวเมื่อวันพุธว่ารัสเซียจะต้องเป็นส่วนหนึ่งของการหารือเกี่ยวกับการประกันความมั่นคงสำหรับยูเครนและลดความเป็นไปได้ที่จะมีการประชุมสุดยอดกับประธานาธิบดี Volodymyr Zelensky โดยหวังว่าจะได้รับข้อตกลงสันติภาพอย่างรวดเร็วในขณะเดียวกันหัวหน้าทหารของนาโต้ได้จัดการประชุมสุดยอดเสมือนจริงเกี่ยวกับการรับประกันความปลอดภัยสำหรับยูเครนซึ่งเป็นครั้งล่าสุดในการทูตระดับโลกที่มีจุดมุ่งหมายเพื่อเป็นนายหน้ายุติการเจรจาต่อรอง</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 22:14:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4b23ebfdff1a7c3ccb91d3e6a629b7aada2216b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/fc66c519-6379-4b6d-a246-edffedefe112_ff1b0ee3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องยิงจรวด PHL16 หลายเครื่องเป็นคำตอบของจีนต่อระบบ US Himars หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3322516/phl16-multiple-rocket-launcher-chinas-answer-us-himars-system?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ความตึงเครียดทวีความรุนแรงขึ้นทั่วทั้งช่องแคบไต้หวันรัฐบาลจีนได้เพิ่มขีดความสามารถในการยิงปืนเพื่อเตรียมพร้อมสำหรับสงครามที่อาจเกิดขึ้นในภูมิภาคหนึ่งในระบบอาวุธที่สำคัญต่อความพยายามเหล่านี้คือ PHL -16 ซึ่งเป็นเครื่องยิงจรวดหลายตัวที่ติดตั้งบนรถบรรทุก (MRL) ซึ่งรวมการออกแบบแบบแยกส่วนและความสามารถในการโจมตีด้วยความแม่นยำระยะไกลระบบนี้มักถูกอธิบายว่าเป็นภาษาจีนแผ่นดินใหญ่ VERSI</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 22:00:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b769af83e328af55bbeafe7baac16b2c4059e55e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/5bfc7bf8-1244-4a49-a1cd-3a0868c82219_800f0112.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาปฏิเสธคำขอของกระทรวงยุติธรรมในการปลดใบรับรองผลการศึกษาของคณะลูกขุน Epstein</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322579/judge-denies-justice-department-request-unseal-epstein-grand-jury-transcripts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางในวันพุธปฏิเสธคำขอของรัฐบาลทรัมป์ที่จะแกะใบรับรองคณะลูกขุนครั้งยิ่งใหญ่จากคดีค้ามนุษย์ทางเพศของเจฟฟรีย์เอปสไตน์ร่วมกับผู้พิพากษาอีกสองคนที่ปฏิเสธที่จะเปิดเผยบันทึกที่คล้ายกันจากการสอบสวนการล่วงละเมิดทางเพศของนักการเงินหญิงสาวและเด็กหญิงผู้ล่วงลับผู้พิพากษาริชาร์ดเบอร์แมน (Richard Berman) ซึ่งเป็นประธานในคดีปี 2019 ได้ตัดสินหนึ่งสัปดาห์หลังจากรัฐบาลกลางแมนฮัตตันอีกแห่งหนึ่ง</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 21:40:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">03e7ea10b9f6fbe07606426403247a968524489e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/feda9bdf-3384-4756-8309-b1642d63ffa3_5c53c5a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สำหรับประเทศจีนและตะวันออกกลางเส้นทางสายไหมอวกาศถูกจารึกไว้ในดวงดาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3322274/china-and-middle-east-space-silk-road-written-stars?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เส้นทางสายไหมเคยเชื่อมต่อระหว่างจีนและโลกอาหรับซึ่งทอดยาวจากคอร์โดบาไปยังแคนตันเครือข่ายไม่เพียงแต่ส่งเสริมการค้าแต่ยังรวมถึงการแลกเปลี่ยนทางวัฒนธรรมและทางปัญญาวันนี้ในขณะที่มนุษยชาติยืนอยู่บนขอบของยุคใหม่ของการสำรวจเวลาของจักรวาลนี้เวทีถูกกำหนดให้ฟื้นฟูความร่วมมือทางประวัติศาสตร์นี้สำหรับประเทศอาหรับโดยเฉพาะรัฐในอ่าวการสำรวจอวกาศแสดงถึง</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0236ad2b25608afc074422441d9d967499237b93</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/bb4df99d-1c69-4abd-9890-e5e3cfb97aba_7c2f8d54.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tulsi Gabbard จะเฉือนทีมข่าวกรองสหรัฐฯ 40%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322578/tulsi-gabbard-slash-us-intelligence-workforce-40-cut-budget-us700-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานข่าวกรองแห่งชาติจะลดกำลังคนลงอย่างมากและลดงบประมาณลงมากกว่า 700 ล้านดอลลาร์สหรัฐต่อปีรัฐบาลทรัมป์ประกาศเมื่อวันพุธผู้อำนวยการข่าวกรองแห่งชาติ Tulsi Gabbard กล่าวในแถลงการณ์ว่า “ในช่วง 20 ปีที่ผ่านมา ODNI เริ่มอืดและไม่มีประสิทธิภาพและชุมชนข่าวกรองเต็มไปด้วยการใช้อำนาจในทางที่ผิดการรั่วไหลของ CL ที่ไม่ได้รับอนุญาต</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 21:12:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">034d72874e744ad6f3c1b8532661839e571118fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/c179e4e4-5b14-496d-a568-ce8f0cca870c_633eeb23.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
