<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความคลั่งไคล้ไมโครดราม่าของจีนเปลี่ยนโครงการอสังหาริมทรัพย์ที่ไม่ได้ใช้งานให้กลายเป็นชุดภาพยนตร์ที่ฟุ่มเฟือย</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326163/chinas-micro-drama-boom-turns-stalled-real-estate-projects-lavish-film-sets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในซิงหยางมณฑลเหอหนานซึ่งเป็นโครงการที่หยุดชะงักมานานโดยเอเวอร์แกรนด์ซึ่งเป็นนักพัฒนาอสังหาริมทรัพย์ที่มีหนี้สินมากที่สุดในโลกได้เปลือยสองความเป็นจริงที่ตัดกันอย่างรวดเร็วบนโซเชียลมีเดียผู้ซื้อที่ผิดหวังที่จ่ายเงินสำหรับแฟลตที่สัญญาไว้นานเมื่อหลายปีก่อนร้องขอให้อัพเดทข้อมูลเกี่ยวกับบ้านที่ยังสร้างไม่เสร็จในขณะเดียวกันห้องโถงขายที่หรูหราของโครงการได้พบสัญญาเช่าใหม่ของชีวิต: ภายใต้โคมไฟระย้าที่ส่องแสงระยิบระยับ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 07:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f7271ecef60e4da501fdb8cf4b5577efb5b2259</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/9043ee91-ab6f-4fae-8deb-1603f67e550e_4cf6d2c2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ธนาคาร Paul Chan ของฮ่องกงเกี่ยวกับความรู้สึกของตลาดที่ดีขึ้นเมื่อภาคส่วนต่างๆมีเสถียรภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3326289/hong-kongs-paul-chan-banks-better-market-sentiments-retail-sector-stabilises?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการเงินของฮ่องกงได้คาดการณ์ว่าจะมีการปรับปรุงความรู้สึกของตลาดหลังจากที่แนวโน้มลดลงในภาคการค้าปลีกการจัดเลี้ยงและอสังหาริมทรัพย์แสดงให้เห็นสัญญาณของการรักษาเสถียรภาพและโอกาสของวงจรการตัดอัตราดอกเบี้ยที่เกิดขึ้นเลขาธิการด้านการเงิน Paul Chan Mo-po กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าเจ้าหน้าที่ได้ให้ความสนใจกับการฟื้นตัวอย่างช้าๆของอุตสาหกรรมค้าปลีกและการจัดเลี้ยงแม้ในขณะที่ตลาดหุ้น</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 06:15:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7bf7bdf4c9fb4acb733d4ef053e05c6cf064f55b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/ab2454d8-5a89-4ae4-a7de-0d9e5132c4dd_41508929.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาพยนตร์เรื่อง 731 ของจีนเกี่ยวกับอาชญากรรมสงครามของญี่ปุ่นจะยิ่งทำให้ความสัมพันธ์แย่ลงไปอีกหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326282/popular-chinese-film-about-japans-war-crimes-renews-attention-history-amid-frayed-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับภาพยนตร์เกี่ยวกับบทที่มืดมนโดยเฉพาะอย่างยิ่งในประวัติศาสตร์ของจีน 731 ได้ทำธุรกิจที่ยอดเยี่ยมภาพยนตร์เรื่องนี้ออกฉายเมื่อวันพฤหัสบดีมุ่งเน้นไปที่หน่วย 731 ของญี่ปุ่นซึ่งทำสงครามทางชีวภาพในภาคตะวันออกเฉียงเหนือของจีนในช่วงสงครามโลกครั้งที่สองโดยใช้การวิจัยป้องกันโรคเป็นที่กำบังเพื่อฆ่าพลเรือนมีมูลค่าสูงสุดในบ็อกซ์ออฟฟิศจีนโดยใช้เงินมากกว่า 1.1 พันล้านหยวน (154.6 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ($ 154.6 ไมล์)</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 06:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e85dd9845729a85eb0f981bc3bca45f8e00338e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/70dcce2a-cf9c-4d2f-b5aa-8ea69605b4c2_6a5391c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม่ชาวจีนอายุ 28 ปีเสียชีวิตที่บ้านทิ้งลูกชายวัยหัดเดินให้อยู่รอดได้หลายวันด้วยอาหารขยะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3325736/chinese-mum-28-dies-home-leaving-toddler-son-2-survive-days-junk-food?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กวัยหัดเดินอายุสองขวบจากภาคตะวันออกเฉียงใต้ของจีนรอดชีวิตจากอาหารว่างเป็นเวลาหลายวันหลังจากที่แม่ของเขาอายุ 28 ปีเสียชีวิตในแฟลตเช่าของพวกเขาจุดประกายการอภิปรายระดับชาติและความเห็นอกเห็นใจอย่างกว้างขวางในโลกออนไลน์โศกนาฏกรรมเกิดขึ้นเมื่อวันที่ 17 สิงหาคมเมื่อตำรวจได้รับการแจ้งเตือนจากเพื่อนที่ไม่สามารถติดต่อแม่ของเจิ้งหยูได้หลายวันไปตรวจสอบเธอที่บ้านของเธอในเขตชางหนานเหวินโจวเจ้อเจียง</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e7b8255c84fb73a40b114a21b4e188e331890d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/f2fa6e00-e5a1-4f54-92fb-184c641a9304_ecd0a949.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรียกร้องกฎการออกใบอนุญาตที่ชัดเจนหากอนุญาตให้สุนัขเข้าร้านอาหารในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3326271/calls-clear-licensing-rules-if-dogs-allowed-hong-kong-restaurants?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อุตสาหกรรมร้านอาหารและเจ้าของสัตว์เลี้ยงเรียกร้องให้รัฐบาลออกกฎการออกใบอนุญาตที่ชัดเจนโดยเฉพาะด้านสุขอนามัยเนื่องจากฮ่องกงเตรียมยกเลิกการห้ามสุนัขในร้านอาหารอายุ 30 ปี Simon Wong Kit-lung ประธานกลุ่มร้านอาหาร LH และเจ้าของสุนัขกล่าวว่าใบอนุญาตควรกำหนดจุดพื้นฐานอย่างชัดเจนเพื่อหลีกเลี่ยงความขัดแย้งเขากล่าวว่าความรับผิดชอบหลักในการจัดการสุนัข</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 04:48:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1bc47466c5c729815efcb40cf3559413328652fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/6e47fbab-175e-4677-a188-e04e742df18d_01b3dfb3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
