<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Wingtech กล่าวว่าสำนักงานใหญ่ของ Nexperia ยังคงเงียบเมื่อมีการเรียกร้องให้มีการพูดคุย</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3333912/nexperias-chinese-owner-wingtech-says-dutch-headquarters-remains-silent-call-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Wingtech Technology เจ้าของ Nexperia ชาวจีนกล่าวว่ามันไม่ได้รับการตอบกลับที่มีความหมายหลังจากติดต่อไปยังสำนักงานใหญ่ของผู้ผลิตชิปชาวดัตช์เพื่อพูดคุย “เป็นเรื่องน่าเสียดายและน่างงอย่างยิ่งที่แม้ว่าเราจะมีความจริงใจสูงสุดแต่ด้านดัตช์ของ Nexperia ไม่ได้ตอบสนองอย่างมีนัยสำคัญต่อข้อเสนอการสื่อสารของเรา” Wingtech กล่าวเมื่อวันอาทิตย์บริษัทจดทะเบียนในเซี่ยงไฮ้ไม่ได้</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:00:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">315afa5b97d95bf8db569ad13e125264189edc84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/31112258-4d39-473f-99bd-ad6ff4880f6b_ba388e0f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ค่ำคืนที่พิพิธภัณฑ์ฮ่องกง? ช่วงเย็นถือว่าอยู่ท่ามกลางความบ้าคลั่งของมัมมี่อียิปต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333914/night-hong-kong-museum-evening-hours-considered-egyptian-mummies-draw-16000?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประสบการณ์ยามเย็นกับมัมมี่อียิปต์อาจกลายเป็นจริงในไม่ช้าเมื่อพิพิธภัณฑ์พระราชวังฮ่องกงพิจารณาขยายเวลาเปิดให้บริการหลังจากนิทรรศการพิเศษดึงดูดผู้เข้าชมมากกว่า 16,000 คนในช่วงสี่วันแรกซึ่งในบางจุดก็เกิดความโกลาหล Louis Ng Chi-wa ผู้อำนวยการพิพิธภัณฑ์กล่าวขอโทษในวันจันทร์สำหรับความไม่สะดวกที่เกิดขึ้นกับผู้สนับสนุนในช่วงสุดสัปดาห์หลังจากที่มีผู้คนจำนวนมากเข้าคิว</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 06:56:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1dd2481256173a125dec9abcd4dda286aba3d49</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/81aa9ae0-d24c-4253-9852-93ff9c218739_32a2d861.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พาวเวอร์แบงค์ร้อนทำให้เกิดไฟไหม้ขนาดเล็กบนเที่ยวบิน Scoot จากฮ่องกงไปสิงคโปร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3333909/hot-power-bank-causes-small-fire-aboard-scoot-flight-hong-kong-singapore?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟไหม้เล็กๆที่เกิดจากพาวเวอร์แบงค์ที่มีความร้อนสูงเกินไปเกิดขึ้นในเที่ยวบินที่มุ่งหน้าไปสิงคโปร์จากฮ่องกงบนเครื่องบินสายการบินงบประมาณ Scoot ในวันหยุดสุดสัปดาห์แต่ลูกเรือก็ดับลงอย่างรวดเร็วโดยไม่ได้รับบาดเจ็บ Scoot งบประมาณของสายการบินสิงคโปร์แอร์ไลน์เมื่อวันอาทิตย์ยืนยันว่าเหตุการณ์เกิดขึ้นบนเที่ยวบิน TR939 ซึ่งออกเดินทางจากสนามบินนานาชาติฮ่องกงไปยังเมืองเวลา 5.49 น.</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 06:20:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3467bac3558aae91b4e203449f4a37ff0c7c5757</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/c319bd12-f395-4530-ad0d-84d390dc7bac_81813d2d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีหลี่เจียงเรียกร้องให้เยอรมนี ‘มีเหตุผลและปฏิบัติได้จริง’ เกี่ยวกับนโยบายของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333905/premier-li-qiang-urges-germany-be-rational-and-pragmatic-china-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีจีนหลี่เจียงได้เรียกร้องให้เยอรมนีนำนโยบายจีนที่มีเหตุผลและปฏิบัติได้จริงและมุ่งเน้นไปที่ผลประโยชน์ร่วมกันในการพบปะกับนายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซแห่งเยอรมนีซึ่งวางแผนที่จะเยือนรัฐในปีหน้า "เราหวังว่าฝ่ายเยอรมนีจะยึดมั่นในนโยบายจีนที่มีเหตุผลและปฏิบัติได้จริงตัดการแทรกแซงและแรงกดดันมุ่งเน้นไปที่ผลประโยชน์ร่วมกันและรวมรากฐานสำหรับความร่วมมือ</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 06:04:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7d6ebdcf36ccd1075cf798cfe484cbd4fd74f51</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/9a0e9530-ea84-4476-9c3f-cb91014f475c_c9f018aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แบคแลชเติบโตขึ้นเมื่อมาเลเซียวางแผนที่จะตรวจสอบบัตรประจำตัวเพื่อแบนอายุต่ำกว่า 16 ปีจากโซเชียลมีเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3333904/malaysias-bid-bar-under-16s-social-media-using-id-checks-stokes-privacy-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนของมาเลเซียที่จะกีดกันเด็กอายุ 16 ปีหรือต่ำกว่าจากการมีบัญชีโซเชียลมีเดียตั้งแต่ปีหน้าได้ก่อให้เกิดกระแสสาธารณะเนื่องจากผู้เชี่ยวชาญเตือนว่าช่องว่างการบังคับใช้ความเสี่ยงด้านความเป็นส่วนตัวและแนวทางที่คลุมเครืออาจส่งผลกระทบต่อนโยบาย Fahmi Fadzil รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการสื่อสารกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียจะต้องดำเนินการตรวจสอบตัวตนของลูกค้าที่รู้เท่าทันอิเล็กทรอนิกส์ (eKYC)</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 06:02:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d3e7a05acf8bae106ec56af6225f1cabc358706</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/bfe97c70-a410-46a5-b82f-d72d4347da23_379fd5bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
