<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โตเกียวกล่าวหาว่าเครื่องบินขับไล่ของจีนล็อคไอพ่นญี่ปุ่นทางตะวันออกเฉียงเหนือของไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3335493/tokyo-accuses-chinese-fighters-locking-japanese-jets-northeast-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเผชิญหน้าทางทหารที่หายากเกิดขึ้นในน่านน้ำทางตะวันออกเฉียงเหนือของไต้หวันใกล้กับช่องแคบมิยาโกะในวันเสาร์เมื่อญี่ปุ่นอ้างว่าเครื่องบินรบของกองทัพเรือจีนได้ทำการส่องสว่างเรดาร์ควบคุมการยิงเป็นระยะๆซึ่งเป็นสารตั้งต้นทางยุทธวิธีในการโจมตีด้วยขีปนาวุธ – บนเครื่องบินขับไล่ F -15J กระทรวงกลาโหมญี่ปุ่นกล่าวว่าเครื่องบินรบ J -15 ที่ปล่อยจากเรือบรรทุกเครื่องบินเหลียวหนิงของจีนมีประสิทธิภาพ</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 04:16:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6fed40b695676c669c9236d5487a66c9bb4c6f9c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/6b6a486b-2449-4a1f-b58a-25fefeaf5e8f_d6cf7c04.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวมาเลเซียเปลี่ยนโรงแรมเป็นรถบ้านเพื่อลดค่าใช้จ่ายในวันหยุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3335442/malaysians-swap-hotels-rvs-drive-down-holiday-costs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครั้งหนึ่งเคยเป็นสัญลักษณ์ของการเดินทางบนท้องถนนแบบอเมริกันทั้งหมดยานพาหนะเพื่อการสันทนาการ (RV) กำลังได้รับความนิยมอย่างมากในมาเลเซียในขณะที่ครอบครัวกำลังมองหาวันหยุดที่ถูกกว่าและผจญภัยมากขึ้นและในขณะที่รัฐบาลกำลังพัฒนาที่จอดรถ RV ที่ทุ่มเทมากขึ้นและปรับปรุงกฎระเบียบที่เกี่ยวข้องแนวโน้มนี้สะท้อนให้เห็นถึงการเปลี่ยนแปลงที่กว้างขึ้นทั่วทั้งเอเชียแปซิฟิกซึ่งชนชั้นกลางที่กำลังเติบโตในจีนออสเตรเลียและญี่ปุ่นกำลังเติมเต็ม</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 04:00:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e930d02a944cc9f4234d36c234cb1e897dee0e50</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/bb5fb4d8-8098-4ebf-892a-350fe789948a_9a7731d5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เซินเจิ้นที่หิวโหยจากผืนดินของจีนกำลังเคลื่อนย้ายหลุมฝังกลบขนาดใหญ่เพื่อเพิ่มพื้นที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3335367/shenzhen-chinas-land-starved-tech-hub-making-space-moving-massive-landfill?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมืองเซินเจิ้นทางตอนใต้ของจีนซึ่งเป็นสัญลักษณ์ของการขยายตัวของเมืองและการพัฒนาอย่างรวดเร็วของประเทศได้ใช้เวลาหลายทศวรรษในการเปลี่ยนหมู่บ้านในเมืองและอาคารเช่าให้เป็นนิคมอุตสาหกรรมที่อยู่อาศัยหนาแน่นและสวนอุตสาหกรรมและสำนักงานขนาดใหญ่ตอนนี้ในการเคลื่อนไหวที่พูดถึงปริมาณการขาดแคลนที่ดินศูนย์กลางเทคโนโลยีกำลังย้ายที่ฝังกลบขนาดมหึมาจากใจกลางเมืองการกระทำที่อาจ</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 04:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b23b965b9ccd543f63dbcb88f82e0b59b1f18a71</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/3120f0a6-bc4c-4fd6-89cc-73979a88c418_0998a722.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>OnlyFans ดาราบอนนี่บลูถูกจับในบาหลีในข้อหาสื่อลามกอนาจาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3335489/indonesias-bali-arrests-onlyfans-star-bonnie-blue-porn-charges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>OnlyFans ดารา Bonnie Blue – มีชื่อเสียงจากการอ้างว่าได้นอนกับผู้ชายมากกว่า 1,000 คนใน 12 ชั่วโมงซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการแสดงความสามารถไวรัสเมื่อต้นปีที่ผ่านมา – ถูกจับกุมในบาหลีพร้อมกับผู้ชายกว่าสิบคนเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าละเมิดกฎหมาย "ศีลธรรม" ของอินโดนีเซีย Tia Billinger นักสร้างสรรค์คอนเทนต์ชาวอังกฤษวัย 26 ปียังคงถูกคุมขังในคูตาเช่นเดียวกับชายชาวออสเตรเลียวัย 28 ปีและบริทคู่หนึ่ง</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 02:08:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9cb41c00b743ce846b6b9b949738abbe24a64ea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/6a9daab9-1218-438d-b0a1-3bca7c8e0977_502e1bb4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมาร์ทโฟน AI ที่เป็นตัวแทนของ ByteDance จะพลิกโฉมวงการดิจิทัลด้วยแอปชั้นนำของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3335404/bytedances-agentic-ai-smartphone-dials-digital-backlash-chinas-top-apps?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ByteDance เจ้าของ TikTok ได้ย้ายไปควบคุมสมาร์ทโฟนที่ขับเคลื่อนด้วยปัญญาประดิษฐ์อย่างเข้มงวดหลังจากที่แอปที่ใช้กันอย่างแพร่หลายมากที่สุดในจีนหลายแอปได้จำกัดการทำงานที่สั่งงานด้วยเสียงบริษัทกล่าวว่าได้ปรับขนาดความสามารถของ Doubao ซึ่งเป็น AI ตัวแทนที่ทำงานบนอุปกรณ์ในแถลงการณ์ที่ออกเมื่อวันศุกร์ ByteDance กล่าวว่าจะป้องกันไม่ให้โทรศัพท์ Nubia M153 AI จาก cl</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 02:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc7d1d66e1f0db64f3517a0a43af704afbb7a053</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/6be7ef5e-a282-4b1d-a274-1ee64bebfa71_bad2037d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
