<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ร่างรัฐธรรมนูญไต้หวันเน้นย้ำถึงความไม่สบายใจที่เพิ่มขึ้นจากการรับราชการทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3332946/taiwan-draft-dodging-concerns-highlight-growing-public-unease-over-military-service?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันกำลังเผชิญกับการถกเถียงอย่างเข้มข้นเกี่ยวกับร่างรัฐธรรมนูญที่หลบเลี่ยงในหมู่ชายหนุ่มหลังจากที่รัฐบาลย้ายไปขยายระยะเวลาการรับราชการทหารภาคบังคับท่ามกลางความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นกับปักกิ่งรัฐบาลของเกาะได้ขยายระยะเวลาการเกณฑ์ทหารออกไปอีกหนึ่งปีและความแตกต่างระหว่างคำเตือนที่ว่าเงินเดิมพันไม่เคยสูงขึ้นเมื่อเผชิญกับแรงกดดันที่เพิ่มขึ้นจากปักกิ่งและ</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:00:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab9ecd4af97f80bfbf37793e47c011d9724f9086</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/36e3dfd1-4446-44e4-990e-b8a66be1e6f2_f2d8e1ac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ขายชาวจีนใน Shein, Temu เผชิญกับการเปลี่ยนแปลงภาษีทั้งในและต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3332873/chinese-vendors-shein-temu-face-double-tax-trouble-levies-home-and-abroad?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พ่อค้าชาวจีนที่ขายให้กับตลาดต่างประเทศผ่านเว็บไซต์ยอดนิยมเช่น Shein และ Temu กำลังดิ้นรนกับภาระภาษีและการปฏิบัติตามกฎระเบียบที่เพิ่มขึ้นจากทั้งตลาดส่งออกหลักสหภาพยุโรปและหน่วยงานด้านภาษีในประเทศแรงกดดันล่าสุดมาจากสหภาพยุโรปซึ่งในวันพฤหัสบดีตกลงที่จะยกเลิกกฎที่อนุญาตให้สินค้าที่มีมูลค่าน้อยกว่า € 150 (US $ 174) เข้าสู่ภูมิภาคโดยไม่ต้องผ่านพิธีการศุลกากร</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36d75341e69673d7a4eeb269d43743f6532fce0f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/f55c255a-38eb-43ff-b65e-28e97f2edb4d_2964271d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เสน่ห์ของฮ่องกงสำหรับครอบครัวที่ร่ำรวยเพิ่มขึ้นท่ามกลาง EV ของจีนแผ่นดินใหญ่การเติบโตของ AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3332838/global-wealthy-families-look-hong-kong-seize-chinas-ev-ai-biotech-opportunities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายครอบครัวที่ร่ำรวยในเอเชียตะวันออกกลางและยุโรปกำลังสำรวจฮ่องกงในฐานะแพลตฟอร์มเพื่อเพิ่มโอกาสการลงทุนในยานพาหนะไฟฟ้า (EVs) ปัญญาประดิษฐ์เทคโนโลยีชีวภาพและแม้แต่อสังหาริมทรัพย์ในจีนแผ่นดินใหญ่ตามการเปิดเผยของบริษัทด้านการลงทุนของสำนักงานครอบครัวในสวิส “ฮ่องกงเป็นประตูสู่ประเทศจีนซึ่งทำให้การทำธุรกิจที่นี่มีประสิทธิภาพมาก” Marcus Sasse ผู้ร่วมก่อตั้งกล่าว</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 01:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a093147413e8df821065ebcc13ea790b27d51bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/4e7b9b2a-efc0-4b30-a926-a575a0b31811_24263f59.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเงียบของปูซาน: วิธีปฏิบัติที่ยิ่งใหญ่กำลังเขียนอนาคตของไต้หวันใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3332430/busan-silence-how-great-power-pragmatism-rewriting-taiwans-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนและประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯพบกันที่ปูซานเกาหลีใต้เมื่อวันที่ 30 ตุลาคมพวกเขาใช้เวลาเกือบสองชั่วโมงในการหารือเกี่ยวกับโลกที่หายาก fentanyl และการค้าไต้หวันซึ่งเป็นประเด็นหนึ่งที่มีแนวโน้มมากที่สุดที่จะนำมหาอำนาจที่ใหญ่ที่สุดในโลกสองแห่งมาสู่ความขัดแย้งโดยตรงไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อนความเงียบนั้นคือข้อความมันแสดงให้เห็นว่าผู้นำทั้งสองชอบที่จะจัดการการแข่งขันผ่านความเข้าใจที่เงียบสงบ</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1af89c92270e768773c0ffd3c51ce359e61ba95c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/cfe47768-6cc8-4414-a8a6-fbe78b37394d_a3cb8ca5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>2 มหาวิทยาลัยในออสเตรเลียเพื่อรับนักศึกษาฮ่องกงตามผลการเรียนที่คาดการณ์ไว้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3332930/2-australian-universities-admit-hong-kong-students-based-predicted-grades?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยสองแห่งในออสเตรเลียจะรับนักเรียนจากโรงเรียนกึ่งเอกชนของฮ่องกงโดยตรงตามการคาดการณ์ของครูเกี่ยวกับผลการเรียนของพวกเขาในการสอบเข้ามหาวิทยาลัยของเมืองและการเสนอชื่ออาจารย์ใหญ่ภายใต้การจัดการที่ไม่เคยมีมาก่อนสภาโรงเรียนโครงการเงินอุดหนุนโดยตรงของฮ่องกงกล่าวว่าหวังว่าความคิดริเริ่มใหม่นี้จะช่วยลดความไม่แน่นอนของนักเรียนโดยช่วยให้พวกเขาปลอดภัย</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 01:00:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af9dbfad0eacbdd98f2cabe04502ebe3641609de</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/a666bd6b-3c00-4cac-ac55-e6a5f0a1767f_e0b45330.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
