<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แม่และลูกชายวัย 5 ขวบอยู่ในความดูแลอย่างใกล้ชิดหลังจากถูกกวาดลงไปในทะเลฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3326590/mother-and-son-5-intensive-care-after-being-swept-hong-kong-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งและลูกชายวัยห้าขวบของเธอได้รับการรักษาในโรงพยาบาลในการดูแลผู้ป่วยหนักในวันอังคารหลังจากที่คลื่นแรงพัดพาพวกเขาลงไปในทะเลที่ริมน้ำฮ่องกงในช่วงสัญญาณ No 8 สำหรับ Super Typhoon Ragasa ครอบครัวสี่คนรวมทั้งพ่อวัย 40 ปีและลูกสาววัยเก้าขวบได้ไปที่น้ำแตกที่ถนน Ka Yip ในเมืองไชวานเพื่อดูคลื่นหลังจากที่หอดูดาวฮ่องกงออกประกาศ No</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 13:58:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">894d2c8ddcb998bbb017253577b491b1760681e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/6576f20e-e66b-4113-b5a6-779e6e3e9efa_5599a3e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ความพร้อมในช่วงสงคราม ': เซินเจิ้นป่วนขณะที่ไต้ฝุ่นรากาซาอยู่ใกล้กับศูนย์กลางเทคโนโลยีของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326584/wartime-readiness-shenzhen-scrambles-super-typhoon-ragasa-nears-chinas-tech-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาถล่มลงมาทางตอนใต้ของจีนศูนย์กลางเทคโนโลยีและการผลิตของประเทศได้เข้าสู่โหมดล็อคดาวน์ฉุกเฉินด้วยการประกาศระดับการแจ้งเตือนสูงสุดเจ้าหน้าที่ในเซินเจิ้นซึ่งเป็นมหาอำนาจด้านการผลิตทางตอนใต้ที่มีชื่อเสียงในฐานะซิลิคอนวัลเลย์ของจีนได้ส่งเสียงเตือนถึง "ความพร้อมในช่วงสงคราม" ผู้อยู่อาศัยตอบสนองด้วยการตะเกียกตะกายไปยังคลังเสบียงการขึ้นเครื่องหรือ</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 13:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d06a10f0243598e5f8e5fd2c4b88248835eda1a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/22850f42-019e-4f25-a94e-21a39e12d4a5_68a12e87.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>MTR Corp ของฮ่องกงค้ำประกันเงินกู้ระยะยาว 7 ปีมูลค่า 30,000 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3326588/hong-kongs-mtr-corp-secures-hk30-billion-7-year-syndicated-green-term-loan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>MTR Corporation ยักษ์ใหญ่ด้านรถไฟของฮ่องกงได้สร้างความมั่นคงให้กับแลนด์มาร์ค HK $ 30,000 ล้าน (US $ 3.86 ล้าน) เงินกู้ระยะยาว 7 ปีโดยได้รับการสนับสนุนจากธนาคาร 57 แห่งทั่วโลกบริษัทได้กล่าวสินเชื่อดังกล่าวเป็นสินเชื่อระยะยาวสีเขียวที่ไม่มีหลักประกันระหว่างประเทศที่ใหญ่ที่สุดในเอเชียตะวันออกกลางและแอฟริกาเหนือที่เคยปิดโดยบริษัทฮ่องกงโดยมีระยะเวลาเท่ากับหรือนานกว่าเจ็ดปี “ด้วย</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 13:26:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12fb177f2a57bd825affd83404b9333fb581ca3d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/5c6a08e0-4bb5-41c3-8fd6-3af766f10233_fd78743c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สเปนอนุมัติ ‘ห้ามอาวุธทั้งหมด’ แก่อิสราเอลเรื่อง ‘การฆ่าล้างเผ่าพันธุ์ในกาซา’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3326589/spain-approves-total-arms-embargo-israel-over-gaza-genocide?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสเปนอนุมัติคำสั่งห้ามอาวุธ “ทั้งหมด” ในอิสราเอลเมื่อวันอังคารซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของมาตรการที่มีเป้าหมายเพื่อหยุดยั้งสิ่งที่นายกรัฐมนตรีเปโดรซานเชซเรียกว่า “การฆ่าล้างเผ่าพันธุ์ในกาซา” พระราชกฤษฎีกาห้ามการส่งออกวัสดุป้องกันประเทศและผลิตภัณฑ์หรือเทคโนโลยีที่ใช้คู่กันทั้งหมดไปยังอิสราเอลและการนำเข้าอุปกรณ์ดังกล่าวไปยังสเปนนาย Carlos Cuerpo รัฐมนตรีว่าการกระทรวงเศรษฐกิจกล่าวในการแถลงข่าวนอกจากนี้ยัง</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 13:21:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a909654f45a62fee91540c643d9ebdf4a99c386</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/b1819d98-b989-4326-9b1d-e2310d6cfc54_9b2f9c54.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาคส่วนเทคโนโลยีของอินเดียกลัวผลกระทบจาก H -1B 100,000 $ ของทรัมป์ในตลาดสหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3326587/indias-tech-sector-fears-impact-trumps-us100000-h-1b-visa-us-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประกาศของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาเกี่ยวกับการเพิ่มขึ้นถึงห้าสิบเท่าของค่าใช้จ่ายในการขอใบอนุญาตแรงงานฝีมือภายใต้โครงการวีซ่า H -1B ได้สั่นคลอนอุตสาหกรรมเทคโนโลยีของอินเดียซึ่งได้ให้กำลังคนและบริการที่มีคุณภาพสูงแก่องค์กรอเมริกันมานานหลายทศวรรษเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาวอชิงตันประกาศว่าค่าธรรมเนียม H -1B จะเพิ่มขึ้นเป็น 100,000 $ จากช่วง 2,000 $ เป็น 5,000 $ ก่อนหน้านี้</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 13:10:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d80632b98bc67e94c11c7ded4789faaa85ce2568</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/73629fb7-3562-4e66-a6ec-565349e2f3ea_976a258f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
