<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเรียกร้องให้ฟ้องร้องเกี่ยวกับบทบาทของราชวงศ์ญี่ปุ่นในอาชญากรรมหน่วย 731</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337529/china-urged-sue-over-japanese-royals-role-unit-731-crimes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จักรพรรดิฮิโรฮิโตะผู้ล่วงลับแห่งญี่ปุ่นควรรับผิดชอบภายใต้กฎหมายระหว่างประเทศสำหรับอาชญากรรมของหน่วย 731 ตามที่นักวิชาการชาวจีนกล่าวว่าผู้ปกครองสงครามอนุญาตโครงการที่น่าอับอายแต่ได้รับการคุ้มครองจากการดำเนินคดีตามนโยบายของสหรัฐอเมริกาหลังสงครามโลกครั้งที่สองหน่วยทหารลับของญี่ปุ่นในภาคตะวันออกเฉียงเหนือของจีนซึ่งรับผิดชอบการทดลองของมนุษย์สงครามทางชีวภาพและ</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22cb7aa0d6c939c6896af3577d3da209ef4e04d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/ea1b863b-4061-4b54-9f7d-a07ec353fe80_4ecb3376.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>To Lam ของเวียดนามอาจมีบทบาทสองด้านในฐานะหัวหน้าพรรคและรัฐในการเคลื่อนไหวที่หายาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337567/vietnams-lam-may-secure-dual-role-party-and-state-head-rare-move?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคคอมมิวนิสต์ของเวียดนามจะเสนอชื่อเลขาธิการใหญ่คนปัจจุบันให้อยู่ในตำแหน่งสูงสุดตามที่ผู้คนคุ้นเคยกับเรื่องนี้เพื่อปูทางให้เขาผลักดันโครงการปฏิรูปที่กำลังปรับเปลี่ยนประเทศในการเคลื่อนไหวที่หายากและมีนัยสำคัญทางการเมืองแลมจะถูกนำเสนอให้มีบทบาทสองด้านของตำแหน่งประธานาธิบดีของประเทศประชาชนกล่าวโดยขอไม่ให้มีการระบุข</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 03:46:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d227076d4ce1ff358fbaf1ec2e9e06cb18b5aa9a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/917fac20-c576-4951-8fc2-5f7e118413fd_122c336d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แบรนด์ ‘C-beauty’ พบว่าการขยายธุรกิจค้าปลีกนอกประเทศจีนเป็นไปอย่างเชื่องช้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3337519/c-beauty-brands-find-retail-expansion-outside-china-slow-slog?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านขายเครื่องสำอางเหมาเจปิงในฮ่องกงที่ห้างสรรพสินค้าฮาร์เบอร์ซิตี้ในจิมซาจุ่ยปรากฏตัวขึ้นอย่างเงียบสงบในคืนวันธรรมดาที่ผ่านมาด้วยผนังรูปทรงพัดที่เป็นเอกลักษณ์ของลิปสติกที่จัดแสดงอยู่ที่ทางเข้านั่นเป็นการตอกย้ำถึงสภาพการณ์ที่ซบเซาที่เหมาเกอผิงประมาณสองเดือนหลังจากเปิดสถานที่ต่างประเทศแห่งแรกในเมืองและความท้าทายที่กว้างขึ้นที่ต้องเผชิญกับความงามของจีน –</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 03:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eea8e7c501420f4001b6020a970634765adcc10f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/06bee02b-3a85-483d-ad2b-18669c3616cd_10192cc4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้อยู่อาศัยในอาเจะห์ของอินโดนีเซียที่ได้รับบาดเจ็บจากน้ำท่วม – ‘เลวร้ายยิ่งกว่าสึนามิ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3337530/indonesias-aceh-residents-traumatised-flooding-worse-tsunami?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ฮัมดานิยาห์ซูร์บักติอายุ 62 ปีชาวจังหวัดอาเจะห์เริ่มเก็บชิ้นส่วนของบ้านที่ถูกทำลายจากน้ำท่วมรุนแรงเมื่อเดือนที่แล้วเธอคิดถึงสึนามิในปี 2004 ที่ทำลายอินโดนีเซียและส่วนอื่นๆของโลกอย่างหลีกเลี่ยงไม่ได้ “มันเลวร้ายยิ่งกว่าสึนามิในปี 2004” ฮัมดานิยาห์กล่าวโดยอ้างถึงฝนตกหนักและน้ำท่วมฉับพลันที่พัดผ่านทางตอนเหนือของจังหวัดซูเมื่อเร็วๆนี้</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 03:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a970f7bd7036dfc3a2f80ad6f693ccb0595996a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/0dfef83b-7af4-4d5b-8839-8c41ebc2bbd2_a272d5eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Russell Brand ถูกตั้งข้อหาใหม่เกี่ยวกับการข่มขืนการล่วงละเมิดทางเพศในสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337564/russell-brand-charged-new-counts-rape-sexual-assault-uk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจสหราชอาณาจักรกล่าวว่ามีการออกข้อกล่าวหาใหม่สองข้อหาคือการข่มขืนและการล่วงละเมิดทางเพศในวันอังคารกับนักแสดงตลกชาวอังกฤษและนักแสดงชื่อดัง Russell Brand บุคลิกภาพของสื่อทำให้ผู้มีอิทธิพลต่อต้านการจัดตั้งได้รับการยอมรับว่าไม่มีความผิดในเดือนพฤษภาคมถึงห้าข้อหา - หนึ่งครั้งของการข่มขืนหนึ่งครั้งของการข่มขืนทางปากสองครั้งของการล่วงละเมิดทางเพศและหนึ่งในการล่วงละเมิดที่ไม่เหมาะสมระหว่างปี 1999 ถึง 2005 “ค่าใช้จ่ายใหม่เหล่านี้เกี่ยวข้องกับสอง</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 02:51:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a38e4dae9a4d31dbe03de0ae842a0b9bddf84012</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/1cf6e8ef-e0ab-445f-8f25-9e6cded6a0ef_e3fbf766.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
