<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อินเดียสามารถรีเซ็ตความสัมพันธ์กับเนปาลและหลบเลี่ยงการรับรู้ ‘พี่ใหญ่’ ได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325775/can-india-reset-ties-nepal-sidestep-big-brother-perceptions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าอินเดียสามารถคว้าโอกาสที่จะรีเซ็ตความสัมพันธ์กับเนปาลและเสริมสร้างเสถียรภาพในภูมิภาคหลังจากการสั่นคลอนของผู้นำในกาฐมาณฑุที่เกิดจากการประท้วงของกลุ่ม Gen Z แต่พวกเขาเตือนว่าการเคลื่อนไหวดังกล่าวโดยอินเดียจะต้องหลีกเลี่ยงการกระตุ้นการรับรู้ของการแทรกแซง "พี่ใหญ่" ซึ่งเป็นมรดกของการแทรกแซงที่ผ่านมาในเอเชียใต้ที่ผลักดันให้เนปาลและบังกลาเทศเข้าใกล้</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 04:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5374787f95696c526d15d4a9f8339674e7e1085b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/08ee17ae-df42-40ac-b74b-f1ee8b870d2b_4861631c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จรวดเทียนหลง -3 ขนาดใหญ่ที่นำกลับมาใช้ใหม่ได้ของจีนผ่าน 'การสอบที่สำคัญ‘ แรงผลักดัน 1,000 ตัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325747/chinas-large-reusable-tianlong-3-rocket-passes-1000-tonne-thrust-major-exam?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแข่งขันจรวดที่นำกลับมาใช้ใหม่ของจีนกำลังร้อนแรงขึ้นโดยมีบริษัทสตาร์ทอัพสองแห่งและนักพัฒนาซอฟต์แวร์ของรัฐทั้งหมดตั้งเป้าที่จะเปิดตัววงโคจรภายในสิ้นปีหากประสบความสำเร็จพวกเขาสามารถช่วยบรรเทาความไม่ลงรอยกันที่เพิ่มขึ้นระหว่างอุปทานจรวดที่จำกัดของจีนและอุปสงค์ที่เพิ่มขึ้นเมื่อวันจันทร์ผู้บุกเบิกอวกาศจากปักกิ่งได้ทำการทดสอบเต็มรูปแบบของระยะแรกของเทียนหลง -3 ที่สามารถนำกลับมาใช้ใหม่ได้บางส่วน 72 เมตร (236 ฟุต)</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 04:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">693376a128c66e0d00dda4d55b285282feb1289b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/e45ec6e1-a143-4ec3-817c-25d8b8462da2_8d9cb859.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เดิมพันที่ปลอดภัย: การพนันที่มีความรับผิดชอบของ Jockey Club มีประโยชน์ต่อชุมชนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/native/news/hong-kong/topics/promoting-responsible-gambling/article/3325547/safe-bet-how-jockey-clubs-responsible-gambling-benefits-community?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไม่มีความลับที่ชาวฮ่องกงจะสนุกกับการเดิมพัน Hong Kong Jockey Club (the Club) ซึ่งให้บริการการเดิมพันที่ถูกกฎหมายสามแห่งของเมือง – การแข่งม้าฟุตบอลและลอตเตอรี่ Mark Six – เป็นสถาบันที่ได้รับการยอมรับในฮ่องกงมานานถึง 140 ปีแต่การพนันที่ผิดกฎหมายและปัญหาที่เกี่ยวข้องเช่นการเดิมพันเครดิตหนี้และอาชญากรรมยังคงเป็นความท้าทายอย่างต่อเนื่องโดยเฉพาะอย่างยิ่งในช่วงที่สำคัญ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b1b4e7ba617c32a1229b4ed01db89a7c8d12703</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/3f885620-6497-4793-b8b4-8d79acb9ce08_80e67003.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการทุจริตในรัฐคริสตจักรของเกาหลีใต้จับอดีตประธานาธิบดียูนมาเป็นพันธมิตร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3325801/south-koreas-church-state-corruption-scandal-ensnares-yoon-ally-kweon-seong-dong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นับเป็นครั้งแรกในศตวรรษที่สี่ของการดำเนินคดีอย่างเป็นอิสระนักกฎหมายชาวเกาหลีใต้ได้ถูกจับกุมท่ามกลางเรื่องอื้อฉาวการทุจริตที่สั่นคลอนสถานประกอบการทางการเมืองและศาสนาของประเทศไปสู่แกนหลักของพวกเขา Kweon Seong-dong – บุคคลที่สูงตระหง่านในพรรคพลังประชาชนอนุรักษ์นิยมและคนสนิทของอดีตประธานาธิบดียุนซุกยอล – ถูกควบคุมตัวในข้อหา</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 03:21:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5e953ff2308bb79cc3403715dfde3a130fdac43</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/0b5e6345-8165-40a7-b1d1-111d25622221_5b8d3e78.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่อยู่ตามนโยบาย: ลีให้คำมั่นว่าจะดำเนินการกับแหล่งที่อยู่อาศัยให้มากขึ้นเพื่อยกระดับความเป็นเจ้าของบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3325787/hong-kong-policy-address-2025-what-john-lees-plan-fix-economy-deepen-reforms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกผู้อ่านชาวฮ่องกงจะได้รับส่วนลด 50 เปอร์เซ็นต์สำหรับการสมัครสมาชิกปีแรกจนถึงวันที่ 21 กันยายน 2025 ผู้นำฮ่องกงกำลังกล่าวถึงนโยบายที่สี่ของเขาโดยสาบานว่าจะปรับปรุงวิถีชีวิตของผู้คนซึ่งเขากล่าวว่าเป็น "วัตถุประสงค์สูงสุดในการกำกับดูแล" ของเขา HAL</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 02:43:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b3089c13eea451c227863458a49ba2dd092b7b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/6938b6fc-3d58-41f2-a8ed-f8e62081d3e3_a0f4b61f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
