<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติของสหภาพยุโรปแบ่งมากกว่าการกลับมาทำงานในข้อตกลงการค้าของสหรัฐหลังจากวิกฤตกรีนแลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341310/eu-lawmakers-divided-over-resuming-work-us-trade-deal-after-greenland-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐสภายุโรปได้ระงับการตัดสินใจไปจนถึงสัปดาห์หน้าว่าจะกลับมาทำงานในข้อตกลงการค้าของสหภาพยุโรปกับสหรัฐอเมริกาหรือไม่ซึ่งได้ระงับการประท้วงต่อข้อเรียกร้องของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในการได้รับกรีนแลนด์และการคุกคามด้านภาษีคณะกรรมการการค้าของรัฐสภาได้รับการคาดหมายว่าจะกำหนดตำแหน่งในการลงคะแนนเสียงในวันจันทร์และวันอังคารและประธานสภาโรเบิร์ต</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:31:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e57d6b911607b6d05560371798d9be9bb520e35c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/306e7269-4349-40c0-9e31-09228d5c9aaf_ae4de6fd.jpg?itok=8NTtX7r8&amp;v=1769453213" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาร์นีย์เชื่อมโยงภัยคุกคามด้านภาษีใหม่ของทรัมป์กับการทบทวนข้อตกลงการค้าในอเมริกาเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341309/carney-links-trumps-new-tariff-threat-north-america-trade-deal-review?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันจันทร์นายมาร์คคาร์นีย์นายกรัฐมนตรีแคนาดาได้ลดการคุกคามด้านภาษีล่าสุดของนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯต่อแคนาดาโดยกล่าวว่าความคิดเห็นควรได้รับการมองด้วยสายตาต่อการทบทวนข้อตกลงการค้าที่กำลังจะมาถึงเมื่อถามถึงคำขู่ของทรัมป์ที่จะกำหนดอัตราภาษีร้อยละ 100 ต่อการนำเข้าของแคนาดาหากออตตาวาสรุปข้อตกลงการค้าใหม่กับจีนคาร์นีย์กล่าวกับผู้สื่อข่าวว่าข้อตกลงการค้าเสรีอเมริกาเหนือ i</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:02:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e213d48f64ec58e4974717493f0e2481373be273</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/409e9a7b-56f6-4bf8-90d3-8e8564971965_b49c50f0.jpg?itok=9cisvgVJ&amp;v=1769450378" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ท่ามกลางความตึงเครียดระหว่างสหรัฐฯกับอิหร่านเรือบรรทุกเครื่องบินของสหรัฐฯเข้าสู่ภูมิภาคตะวันออกกลางเจ้าหน้าที่กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3341308/amid-us-iran-tensions-us-aircraft-carrier-enters-middle-east-region-officials-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกเครื่องบินและเรือรบสนับสนุนของสหรัฐได้มาถึงตะวันออกกลางแล้วเจ้าหน้าที่สหรัฐสองคนกล่าวกับรอยเตอร์ในวันจันทร์เพื่อขยายขีดความสามารถของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในการปกป้องกองกำลังสหรัฐหรืออาจดำเนินการทางทหารกับอิหร่านเรือบรรทุกเครื่องบินยูเอสเอสอับราฮัมลินคอล์นและเรือพิฆาตนำวิถีมิสไซล์หลายลำได้ข้ามเข้าไปในภูมิภาคตะวันออกกลางซึ่งอยู่ภายใต้การควบคุมของกองทัพสหรัฐ</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 17:24:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1df691d1a7b05f9ad760dd92d9245a9ae246db0e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/7a3481a5-d3e1-424a-9645-e78efafe15b6_6df6c6b8.jpg?itok=vveSEfaB&amp;v=1769448242" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตนักกฎหมายอนุรักษ์นิยม Suella Braverman บกพร่องต่อการปฏิรูปปีกขวาของสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341307/ex-conservative-lawmaker-suella-braverman-defects-right-wing-reform-uk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Suella Braverman นักกฎหมายชาวอังกฤษอดีตเลขานุการที่บ้านกลายเป็นนักอนุรักษ์นิยมที่มีชื่อเสียงคนล่าสุดที่เข้าร่วมการปฏิรูปปีกขวาของ Nigel Farage ในสหราชอาณาจักรเมื่อวันจันทร์และเธอกล่าวหาว่าอดีตพรรคของเธอโกหกผู้มีสิทธิเลือกตั้งเรื่องการเข้าเมืองการสำรวจความคิดเห็นทำให้ Reform UK นำหน้าทั้งพรรคแรงงานของนายกรัฐมนตรี Keir และพรรคอนุรักษนิยมของ Kemi Badenoch ซึ่งเป็นสองพรรคที่ครอบงำการเมืองอังกฤษ</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 16:50:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12f95321fc1c8870a77b36463331b9c721783dd9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/be24a964-ebd4-47cc-96e3-3ebb0111ff5b_67611ee0.jpg?itok=ndC8344t&amp;v=1769446460" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กชายอายุ 11 ปีนั่งพวงมาลัยหลังจากที่พ่อเป็นลมขณะขับรถในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3341306/boy-11-forced-take-wheel-after-dad-faints-while-driving-car-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายอายุ 11 ขวบถูกบังคับให้นั่งพวงมาลัยหลังจากที่พ่อของเขาหมดสติขณะขับรถในฮ่องกงโดยรถจะหยุดชะงักหลังจากที่มันชนกับรถคันอื่นและราวบันไดตำรวจกล่าวว่าพ่อของเด็กชายอายุ 47 ปีเป็นลมขณะขับรถไปทางตะวันตกตามถนนชิงไซและเลี้ยวเข้าถนนแซนด์สในเมืองเคนเนดีทาวน์ในเวลาประมาณ 18.20 น. ของวันจันทร์เด็กชายที่นั่งอยู่ข้างๆเขา gr</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 16:11:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b61a68d252ad36961f8356210392b23dffb4d7e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/04e7f8b9-5607-4f18-a375-a8e2f758b037_a179a246.jpg?itok=XV5M6QFz&amp;v=1769446172" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
