<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนเตือนสงครามเหนือการเคลื่อนไหวของพรรครัฐบาลไต้หวันในการรีแบรนด์กฎหมายความสัมพันธ์ข้ามพรมแดน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3338741/beijing-warns-war-over-taiwan-ruling-partys-move-rebrand-cross-strait-relations-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้เตือนว่าข้อเสนอของฝ่ายนิติบัญญัติไต้หวันในการแก้ไขกฎหมายเป็นการเคลื่อนไหวที่มุ่งเป้าไปที่ "ความเป็นอิสระทางกฎหมาย" สำหรับเกาะซึ่งเพิ่มความเสี่ยงต่อการเกิดสงคราม “ข้อเสนอนี้ไม่สนใจความคิดเห็นของประชาชนกระแสหลักในไต้หวัน… ท้าทายความจริงทางประวัติศาสตร์และกฎหมายต่อสาธารณชนว่าไต้หวันเป็นส่วนหนึ่งของจีนและส่งเสริม ‘de jure Taiwan independence’ อย่างชัดเจน” โฆษกสำนักงานกิจการไต้หวัน</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 07:04:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a696e35112d9b882eec066f62ba53ee837fedda5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/da8f0bc3-c575-469a-8514-bf5beef5ee46_9e65678e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์ทางทะเลฮ่องกงค้นพบปะการัง 2 สายพันธุ์ใหม่ในน่านน้ำตะวันออกเฉียงใต้ของเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3338751/hong-kong-marine-scientists-discover-2-new-coral-species-citys-southern-waters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยจากมหาวิทยาลัยแบ๊บติสต์ได้ค้นพบปะการังสายพันธุ์ใหม่สองสายพันธุ์ในน่านน้ำตะวันออกเฉียงใต้ของฮ่องกงซึ่งเน้นย้ำถึงความหลากหลายทางชีวภาพของพื้นที่แม้จะอยู่ใกล้กับเขตเมืองมหาวิทยาลัยประกาศเมื่อวันจันทร์ว่าทีมนักวิทยาศาสตร์ทางทะเลได้ระบุสายพันธุ์ปะการังอ่อนใหม่สองสายพันธุ์ซึ่งก่อนหน้านี้ไม่รู้จักทั่วโลกจากแนวปะการังหินนอกเกาะซุงกงซึ่งตั้งอยู่ประมาณห้ากิโลเมตร</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 06:50:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7592f4a34d351419206e9b586214c5ae7878eb1e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/6114f82a-f347-421e-8c52-2abf8d26cca4_1e2d7dfb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การทดสอบขีปนาวุธของเกาหลีเหนือหลังจากการจับกุมมาดูโรบอกอะไรเกี่ยวกับท่าทางการแยกตัวของคิม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3338745/north-koreas-missile-test-after-maduros-arrest-signals-denuclearisation-equals-suicide?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การทดสอบขีปนาวุธโดยเกาหลีเหนือในช่วงหลังการจับกุมผู้นำเวเนซุเอลาของสหรัฐอเมริกา Nicolas Maduro ส่งสัญญาณสิ่งที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าเป็นท่าทีที่ระมัดระวังของเปียงยางต่อความเปราะบางของประเทศที่ปราศจากการยับยั้งทางทหารและนิวเคลียร์ที่น่าเชื่อถือในขณะที่ดูแลการยิงขีปนาวุธหลายลูกในวันอาทิตย์คิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือได้กล่าวพาดพิงถึงการโจมตีของสหรัฐในเวเนซุเอลาและการโจมตีของมาดูโร</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 06:37:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b441bab049a6d9280c86c57a3df629a369d68182</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/62ec92c0-523c-4224-b437-a4253ee75aca_3bc776a4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เพิ่มความต้องการกรีนแลนด์เป็นสองเท่าหลังจากการแทรกแซงของสหรัฐในเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338747/trump-doubles-down-greenland-ambitions-after-us-intervention-venezuela?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเพิ่มขึ้นเป็นสองเท่าในวันอาทิตย์โดยอ้างว่ากรีนแลนด์ควรเป็นส่วนหนึ่งของสหรัฐอเมริกาแม้ว่านายกรัฐมนตรีของเดนมาร์กจะเรียกร้องให้หยุด "คุกคาม" ดินแดนการแทรกแซงทางทหารของวอชิงตันในเวเนซุเอลาได้ครอบงำความกลัวสำหรับกรีนแลนด์ซึ่งทรัมป์ได้กล่าวซ้ำแล้วซ้ำอีกว่าเขาต้องการผนวกเมื่อพิจารณาจากที่ตั้งเชิงกลยุทธ์ในอาร์กติกขณะอยู่บนเครื่อง Air Force On</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 06:36:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f127ba5ff7b97b922b0bf7b7ab6ed72837b31711</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/e0c5b7a7-fef5-4ee1-86a9-7b0ab8244d31_85b972ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ประกอบการซูชิของญี่ปุ่นจ่ายเงินเป็นสถิติครีบปลาทูน่าครีบน้ำเงิน 3.2 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 3.2 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3338746/japanese-sushi-tycoon-pays-fin-tastic-record-us32-million-bluefin-tuna?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการซูชิชาวญี่ปุ่นจ่ายเงินเป็นสถิติ 3.2 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับปลาทูน่าครีบน้ำเงินยักษ์ในวันจันทร์ในการประมูลปีใหม่ที่มีชื่อเสียงประจำปีในตลาดปลาหลักของโตเกียวซึ่งทุบสถิติสูงสุดตลอดกาลก่อนหน้านี้ Dave Gershman ที่ทีมประมงระหว่างประเทศของ Pew Charitable Trusts ใช้ข่าวการประมูลเพื่อเน้นว่าปลาทูน่าครีบน้ำเงินแปซิฟิกกำลังดีขึ้นหลังจาก “ใกล้ล่มสลาย” AUC</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 06:32:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22a46e2a8f99e3c4f737c7e6fe3083be4a2b4147</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/99f8f48e-27b2-40bc-ae98-19744cdd738e_86339955.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
