<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เบอร์เกอร์แล้วก็สงคราม: การหลอกลวงของทรัมป์ก่อนที่อิหร่านจะโจมตี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3345001/burgers-then-war-trumps-bluffs-iran-strikes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการเยือนเท็กซัสเมื่อวันศุกร์ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้กล่าวสุนทรพจน์เกี่ยวกับเศรษฐกิจและจากนั้นก็หยุดลงที่ร้านอาหารฟาสต์ฟู้ด “แฮมเบอร์เกอร์สำหรับทุกคน !” ทรัมป์ประกาศให้กำลังใจลูกค้าที่ร้าน Whataburger ในคอร์ปัสคริสตีก่อนที่ประธานาธิบดีคนที่ 47 จะทิ้งกระเป๋าไว้พร้อมกับคำสั่งซื้อหมายเลข 47 เก้าชั่วโมงต่อมาในคืนแห่งความตายทรัมป์ประกาศจากรีสอร์ท Mar-a-Lago ของเขาในปีพ.</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 22:13:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79dd152cf1dcaaf0597a5eabfea47f618b91af8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/03/01/db428954-7004-4626-8143-57d7cc73cabc_aeee2d7c.jpg?itok=CLIRDL_B&amp;v=1772316783" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ชามข้าวเหล็ก’ เทียบกับอัลกอริทึม: ทำไมเศรษฐกิจของจีนอาจทนต่อแรงกระแทกของ AI ได้ดีกว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3344920/iron-rice-bowl-vs-algorithm-why-chinas-economy-may-better-withstand-ai-shock?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในวันที่มักจะถือว่าเป็นหนึ่งในวันที่มีความสุขที่สุดในปฏิทินสำหรับคนงานชาวจีน – วันตรุษจีนซึ่งเป็นวันที่ครอบครัวมารวมตัวกันเพื่อรับประทานอาหารค่ำท่ามกลางวันหยุดนักขัตฤกษ์ – งานเทศกาลฤดูใบไม้ผลิประจำปีซึ่งเป็นรายการโทรทัศน์ที่มีผู้ชมมากที่สุดในโลกทำให้ผู้ชมบางส่วนรู้สึกวิตกจริตอย่างมากในขณะที่หุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์เต้นไม่เป็นท่าให้พลิกตัว</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 22:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c70a215816d60ab247d93335e42287a10570ea2a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/d51fd5a0-1a10-42b6-9a15-4201983a7ad1_d4194057.jpg?itok=sVjV_9G_&amp;v=1772195142" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมจีนจึงหลีกเลี่ยงการทำธุรกรรมทางการทูตของตะวันตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3344449/why-china-steers-clear-wests-transactional-diplomacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในความสัมพันธ์ระหว่างประเทศปฏิสัมพันธ์ระหว่างรัฐมักถูกเข้าใจผ่านเลนส์การทำธุรกรรมแนวทางการทำธุรกรรมถือว่าการทูตเป็นชุดของข้อตกลงที่ไม่ต่อเนื่องการแลกเปลี่ยนระยะสั้นและเงื่อนไขที่ควบคุมโดยแคลคูลัสที่เข้มงวดของ quid pro quo การมุ่งเน้นคือการได้รับผลตอบแทนทันทีและผลตอบแทนที่วัดได้ความปั่นป่วนในความสัมพันธ์ข้ามมหาสมุทรแอตแลนติกในปีที่ผ่านมาแสดงให้เห็นถึง</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c322e4b3dcdde6dd0abf4ce94a8b436291e3473</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/5d231c34-d985-49ee-ab0e-abf1680306f1_214f8dc6.jpg?itok=DSga3S-D&amp;v=1771920829" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐกล่าวว่าใช้โดรนตาม Shaheds ของอิหร่านเองในการโจมตี: ‘การลงโทษที่ผลิตในอเมริกา’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3345000/us-says-it-used-drones-based-irans-own-shaheds-attack-american-made-retribution?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพสหรัฐกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าได้ใช้โดรนแบบใช้ครั้งเดียวเพื่อโจมตีอิหร่านเป็นครั้งแรกในการสู้รบซึ่งเป็นสัญญาณการยอมรับโดยกองทัพที่ร่ำรวยที่สุดในโลกของเทคโนโลยีที่เพิ่มขึ้นอย่างมากในสงครามยูเครน - รัสเซีย “หน่วยเฉพาะกิจ Scorpion Strike ใช้โดรนโจมตีทางเดียวต้นทุนต่ำเป็นครั้งแรกในการต่อสู้” กองบัญชาการกลางสหรัฐ (Centcom) กล่าวในแถลงการณ์</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 21:20:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c966db2df9abebe30576aea1e48b6211ac191d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/03/01/8955ded6-4a93-4b41-b27d-1ee504ec638d_f49deb61.jpg?itok=H0j7CuNC&amp;v=1772313617" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เล่นการพนันการโจมตีอิหร่านของเขาจะช่วยประหยัดวาระการประชุม MAGA ที่กำลังล้มเหลว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344999/trump-gambles-his-iran-attack-will-save-flailing-maga-agenda?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีเตหะรานของสหรัฐฯและอิสราเอลในวันเสาร์ถือเป็นจุดเปลี่ยนของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ซึ่งกำลังเดิมพันว่าสงครามซึ่งเป็นสิ่งที่เขาเคยสาบานว่าจะไม่เริ่มต้นจะช่วยเสริมสร้างวาระที่สองของเขาในช่วงพักจากการหาเสียงของเขาสัญญาว่าจะป้องกันสหรัฐจากสงครามต่างประเทศทรัมป์ตัดสินใจโจมตี – แม้ว่าสิ่งที่ผู้ไกล่เกลี่ยชาวอาหรับอธิบายว่ามีความคืบหน้าอย่างมากในการเจรจานิวเคลียร์กับเตหะรานและในปีพ.</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 18:46:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">35dcd6909c442e541857fa115490cef682a66253</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/03/01/907aef46-6148-4c00-b057-8ae590cc3300_835bb7d3.jpg?itok=vYeDMqGd&amp;v=1772304374" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
