<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไรอันเวดดิ้งถูกจับกุม: อดีตผู้ลี้ภัยชาวโอลิมปิกในรายชื่อ 'ต้องการตัวมากที่สุด‘ ของเอฟบีไอที่ถูกจับในเม็กซิโก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341065/ryan-wedding-arrested-ex-olympian-fugitive-fbis-most-wanted-list-caught-mexico?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไรอันเวดดิ้งอดีตนักกีฬาสโนว์บอร์ดโอลิมปิกของแคนาดาซึ่งเป็นหนึ่งในผู้หลบหนีชั้นนำของเอฟบีไอและต้องเผชิญกับข้อกล่าวหาที่เกี่ยวข้องกับการค้ายาเสพติดข้ามชาติและการฆ่าพยานของรัฐบาลกลางถูกจับกุมในวันศุกร์ที่สองคนที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้บอกกับ Associated Press งานแต่งงานอายุ 44 ปีถูกกล่าวหาว่าดำเนินการค้ายาเสพติดและเจ้าหน้าที่กล่าวว่าเขาได้เตรียมการฆ่าหลายครั้งเพื่อ</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 16:00:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4cc88c4a4151fc0351abb878ac1778c8797ab423</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/04886962-e3d4-487b-b749-ddb7778bda86_6e983a81.jpg?itok=HfOM0ACP&amp;v=1769183356" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในงานแสดงสินค้าปลีกที่ใหญ่ที่สุดของอเมริกาคำถามของจีนไม่เคยหายไปไหนจริงๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3340995/americas-biggest-retail-show-china-question-never-really-goes-away?utm_source=rss_feed</link>
      <description>งานแสดงสินค้าปลีกที่ใหญ่ที่สุดในโลกที่จัดขึ้นเมื่อสัปดาห์ที่แล้วในนิวยอร์กเห็นอารมณ์ของการมองโลกในแง่ดีท่ามกลางความวุ่นวายความวุ่นวายราคาถูกและรอยยิ้มกระป๋องซึ่งเป็นความรู้สึกว่าปัญหาความวุ่นวายด้านภาษีที่เลวร้ายที่สุดในปีที่แล้วสิ้นสุดลงและสินค้าจีนจะยังคงเต็มไปด้วย Walmart และ Costco แม้ว่าพวกเขาจะต้องเดินทางผ่านประเทศที่สามก็ตาม “ฉันรู้สึกมองโลกในแง่ดีมากขึ้นสำหรับปีนี้” Teagan Pollard ผู้เชี่ยวชาญด้านไอทีจาก TP กล่าว</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 16:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7407cdc7b4a514e51321c9041c9b9bdba436109e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/fdbeca90-6da1-45fb-8da9-e6a1915bc58a_7ed4b209.jpg?itok=M6NFkNc2&amp;v=1769157730" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเคลื่อนไหวระหว่างโลก: อนาคตที่สดใสเกิดขึ้นที่สี่แยก</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/international-day-education/article/3340762/move-between-worlds-brighter-future-unfolds-intersections?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] เราไม่เคยใช้ชีวิตที่เชื่อมโยงกันมากขึ้น — หรือรู้สึกแตกแยกมากขึ้นแยกตามความเชื่อวัฒนธรรมและการเข้าถึงเราหันเข้าข้างในเพื่อเชี่ยวชาญในสาขาของเราเองด้วยความหวังที่จะตัดเส้นทางที่คาดการณ์ได้ไปข้างหน้าแม้ว่าในความเป็นจริงจะเต็มไปด้วยความประหลาดใจและเราไม่สามารถเคลียร์สิ่งกีดขวางบนท้องถนนได้โดยเพียงแค่เชี่ยวชาญในสาขาของเราเอง Education clea</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 16:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7eafc62e25d28d0f58b45d5d2e6f9901d089451c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2026/01/22/Interconnected-nature-by-Charles.jpg?itok=YmKaslTQ" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่ทรัมป์สั่นคลอนความสงบเรียบร้อยของโลกประเทศตะวันตกจะปรับเปลี่ยนแนวทางใหม่ไปยังประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341058/trump-shakes-world-order-western-countries-recalibrate-approach-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการประชุมประจำปีของฟอรั่มเศรษฐกิจโลกที่เมืองดาวอสประเทศสวิตเซอร์แลนด์ในสัปดาห์นี้ผู้นำโลกได้เตือนถึงคำสั่งซื้อทั่วโลกที่แตกหักมากขึ้นและใช้การรูดผ้าคลุมที่สหรัฐอเมริกาแต่พวกเขายังคงวิพากษ์วิจารณ์จีนโดยตรงซึ่งผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าส่งสัญญาณการปรับเทียบใหม่ในแนวทางของพวกเขาต่อปักกิ่งเนื่องจากความไม่สามารถคาดการณ์ทางการเมืองของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาทำให้พันธมิตรตกอยู่ในอันตรายล่าสุด</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 15:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aae9fc59a122721d58daf931b0c042662788f7b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/fe22d527-2430-428b-a88a-54f89d2a2092_66053885.jpg?itok=JQiLNgtA&amp;v=1769178441" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>DJI ใหม่ ‘โคลน‘ เลิกคิ้วเมื่อยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของจีนต่อสู้กับการตรวจสอบของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3341027/new-dji-clones-raise-eyebrows-china-tech-giant-battles-us-scrutiny?utm_source=rss_feed</link>
      <description>DJI ซึ่งเป็นกำลังสำคัญในตลาดโดรนและกล้องถ่ายรูปทั่วโลกที่อยู่ภายใต้การล้อมจากการแข่งขันที่รุนแรงและสงครามการค้าที่ยืดเยื้อกำลังนำทางสถานการณ์ที่ไม่เคยมีมาก่อน: เนื่องจากมันจับภาพด้วยอัตราภาษีสหรัฐที่ขยายตัวและการตรวจสอบอย่างเข้มงวดผลิตภัณฑ์ที่มีลักษณะคล้ายกับการออกแบบของตัวเองจึงเกิดขึ้นในตลาดภายใต้แบรนด์อื่นๆ "โคลน" ถัดไปอาจเป็นแอคติที่สวมใส่ได้</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a658c6eccc651e4385b33e1ed7350b8cca92af1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/66ebd0cf-0a3c-4994-b118-411bf2f17c43_0a5542ff.jpg?itok=oxRmzIdJ&amp;v=1769164377" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
