<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าคาร์นีย์ของแคนาดาขอโทษสำหรับโฆษณาแต่การเจรจาการค้าจะไม่กลับมาอีก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331138/trump-says-canadas-carney-apologised-ad-trade-talks-wont-resume?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าเขาได้รับคำขอโทษจากมาร์คคาร์นีย์นายกรัฐมนตรีแคนาดาเกี่ยวกับโฆษณาทางโทรทัศน์ที่ต่อต้านภาษีแต่ชี้ให้เห็นว่าการเจรจาการค้าระหว่างสองประเทศจะไม่เริ่มต้นใหม่เมื่อถามผู้สื่อข่าวบนเรือแอร์ฟอร์ซวันว่าการเจรจาระหว่างทำเนียบขาวกับรัฐบาลของคาร์นีย์จะกลับมาอีกหรือไม่ทรัมป์กล่าวว่า “ไม่แต่ฉันมีความสัมพันธ์ที่ดีมากฉันชอบสวัสดี</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 20:43:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">258998a45798c52582a89cbb86be537e274d128f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/47239a7b-6bb2-419c-9172-7d621b911b26_33ea3513.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้กำกับแคชพาเทลกล่าวว่าเอฟบีไอทำแผนการโจมตีในช่วงสุดสัปดาห์ฮาโลวีนในมิชิแกน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331137/fbi-foils-halloween-weekend-attack-plot-michigan-director-kash-patel-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายคนที่ถูกกล่าวหาว่าวางแผนโจมตีอย่างรุนแรงในช่วงสุดสัปดาห์ฮาโลวีนถูกจับกุมเมื่อวันศุกร์ที่มิชิแกนผู้อำนวยการเอฟบีไอแคชพาเทลกล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดียการบังคับใช้กฎหมายมุ่งเน้นไปที่ชานเมืองดีทรอยต์พาเทลกล่าวว่าจะมีการเปิดเผยข้อมูลเพิ่มเติมในภายหลังผู้วิจัยเชื่อว่าโครงเรื่องนี้ได้รับแรงบันดาลใจจากลัทธิหัวรุนแรงรัฐอิสลามและกำลังตรวจสอบว่าสิ่งเหล่านั้น</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 19:32:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a362cf34968381b061fcd7ed2d56a5fc9c5c8bbc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/261e1f92-85c1-48f3-ad9a-86ec325e9a39_aab81d21.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาสหรัฐสั่งให้ผู้ดูแลระบบทรัมป์ดำเนินการช่วยเหลือด้านอาหารอย่างต่อเนื่องแม้ว่าจะปิดตัวลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331136/us-judges-order-trump-administration-continue-snap-food-aid-despite-shutdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางสองคนตัดสินเกือบจะพร้อมกันในวันศุกร์ว่ารัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาจะต้องให้เงินทุนแก่ Snap ซึ่งเป็นโครงการช่วยเหลือด้านอาหารที่ใหญ่ที่สุดของประเทศโดยใช้เงินฉุกเฉินในระหว่างการปิดระบบของรัฐบาลคำวินิจฉัยดังกล่าวมีขึ้นหนึ่งวันก่อนที่กระทรวงเกษตรสหรัฐจะวางแผนที่จะระงับการจ่ายเงินให้กับโครงการความช่วยเหลือด้านโภชนาการเพิ่มเติมเนื่องจากระบุว่าไม่สามารถ</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:37:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a866072038c605a30d7a57c90fe8af7c38fb78f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/06493c7f-b971-4099-8490-a89b85981375_407701d6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ผู้เสียชีวิตหลายร้อยคน’ ในแทนซาเนียหลังความรุนแรงหลังการเลือกตั้งฝ่ายค้านกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3331135/hundreds-dead-tanzania-post-election-violence-opposition-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายค้านหลักของแทนซาเนียกล่าวว่ามีผู้เสียชีวิตหลายร้อยคนในสามวันของการประท้วงการเลือกตั้งโดยประเทศยังคงอยู่ภายใต้การหมดสติทางอินเทอร์เน็ตในวันศุกร์และรัฐบาลปฏิเสธการใช้ "กำลังมากเกินไป" แหล่งข่าวด้านความปลอดภัยและนักการทูตในดาร์เอสซาลามต่างกล่าวว่ามีผู้เสียชีวิต "หลายร้อยคน" ในขณะที่การประท้วงยังคงดำเนินต่อไปในวันศุกร์ประธาน Samia Suluhu Hassan ได้พยายามที่จะประสานตำแหน่งของเธอ</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:11:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">646519398d6183a57ced516e9a4cded7525c6291</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/12a1fa52-0708-4e03-9577-f34969bda745_74a56b7b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าการไม่พิจารณาการนัดหยุดงานภายในเวเนซุเอลาแม้ว่าจะมีการคุกคามก่อนหน้านี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3331134/trump-says-not-considering-strikes-within-venezuela-contradicting-earlier-remarks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันศุกร์ปฏิเสธว่าเขากำลังพิจารณาการนัดหยุดงานภายในเวเนซุเอลาดูเหมือนจะขัดแย้งกับความคิดเห็นของเขาเองจากสัปดาห์ที่แล้วและท่ามกลางความคาดหวังที่รุนแรงขึ้นว่าวอชิงตันอาจขยายการดำเนินงานที่เกี่ยวข้องกับการค้ายาเสพติดในไม่ช้าสหรัฐฯได้สร้างกองทัพขนาดใหญ่ในทะเลแคริบเบียนในช่วงไม่กี่เดือนที่ผ่านมาโดยมีเครื่องบินรบเรือรบและกองกำลังหลายพันนายการปรากฏตัวครั้งนั้น</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 17:27:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3004577be9121c34be69f37ee03e304aeb631968</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/8431467d-e114-4926-9585-fba997fc6302_eb48fcf3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
