<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจจับกุมคนขับรถหลังชนคนเดินเท้าและได้รับบาดเจ็บในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330843/police-arrest-driver-after-pedestrian-hit-and-injured-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมคนขับรถหลังจากที่รถของเขาชนคนเดินเท้าใน Tai Po ทำให้เหยื่อได้รับบาดเจ็บที่ศีรษะกองกำลังกล่าวว่าเหตุการณ์เกิดขึ้นเมื่อเวลา 3.49 น. ของวันพฤหัสบดีที่รอยต่อของถนนออนโปและถนนออนไทในไทโปผู้ต้องสงสัยวัย 52 ปีที่มีชื่อว่าชุงกำลังขับรถสินค้าเบาๆเมื่อเขาชนชายคนนั้นซึ่งเจ้าหน้าที่กล่าวว่ากำลังข้ามถนนในเวลานั้น</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 03:26:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eee2841bf7bab3dc4815e1c5bdfc561fdf39c9ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/3b83313b-283b-40f9-89a0-3d9e0b578955_35e4f73d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประท้วงปะทุขึ้นหลังจากการจู่โจมที่ร้ายแรงที่สุดของริโอต่อแก๊งยาเสพติดทำให้มีผู้เสียชีวิต 119 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3330841/protests-erupt-after-rios-deadliest-raid-against-drug-gangs-leaves-119-dead?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจขนาดใหญ่บุกโจมตีแก๊งยาเสพติดที่ฝังตัวอยู่ในละแวกใกล้เคียงที่มีรายได้ต่ำของริโอเดอจาเนโรซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 119 คนออกมาประท้วงเรียกร้องให้มีการใช้กำลังมากเกินไปในวันพุธและเรียกร้องให้ผู้ว่าการริโอลาออกชาวสลัมหลายสิบคนมารวมตัวกันที่หน้าสำนักงานใหญ่ของรัฐบาลตะโกนว่า "นักฆ่า !" และโบกธงชาติบราซิลที่เปื้อนด้วยสีแดงหนึ่งวันหลังจากที่ริโอตาย</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 02:45:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2c4468538f85a5ecc39b590f05f415fef66b325</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/21753f97-1dc4-4dfb-adef-b1c8c09df094_68d18f74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีว่าการกระทรวง ‘โกรธละอายใจ’ หลังจากที่รถไฟลอยฟ้ากัวลาลัมเปอร์พังอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3330837/malaysian-minister-angry-ashamed-after-kuala-lumpur-aerotrain-breaks-down-again?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมของมาเลเซีย Anthony Loke ได้แสดงความอับอายและโกรธเคืองต่อการให้บริการรถไฟลอยฟ้าอีกครั้งที่สนามบินนานาชาติกัวลาลัมเปอร์เทอร์มินอล 1 ซึ่งบังคับให้ผู้โดยสารเดินไปตามรางรถไฟในช่วงเช้าตรู่ของเช้าวันอังคาร “ใช่ข้ายอมรับว่าเหตุการณ์นี้น่าอายฉันรู้สึกละอายใจที่เห็นผู้โดยสารลากกระเป๋าเดินทางไปตามรางรถไฟฉันรู้สึกแย่มาก</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 02:34:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf6a2d2a58aa45e7dca3a7752761cd7cfae8b6c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/d5d26d5a-0f4f-4e80-8ca0-1cbc8d04640d_caadd90a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แอป Scameter ของฮ่องกงได้รับการอัปเกรดเครื่องมือ AI เพื่อรับมือกับการหลอกลวงทางโซเชียลมีเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330816/hong-kongs-scameter-app-gets-upgrade-ai-tools-tackle-social-media-scams?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังขยายฟังก์ชั่นของแอป Scameter เพื่อครอบคลุมเนื้อหาโซเชียลมีเดียที่น่าสงสัยเนื่องจากการจ้างงานออนไลน์และแผนการลงทุนยังคงเพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่องแม้ว่าคดีหลอกลวงจะเพิ่มขึ้นเล็กน้อยโดยรวม Keith Yip Wan-lung รองผู้บัญชาการตำรวจฝ่ายปฏิบัติการกล่าวว่านักต้มตุ๋นกำลังเปลี่ยนยุทธวิธีเพื่อใช้ประโยชน์จากแนวโน้มและเหตุการณ์ล่าสุดโดยตอนนี้อาชญากรชื่นชอบ</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 02:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7efe6896224172dec9f57f08a526e7bfe7dc1a07</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/07c3a335-e405-4ff3-831b-0c0e64e239ad_c75ae234.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Frictions ‘normal’ but China-US ties must stay on right course, Xi told Trump</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330835/xi-and-trump-meet-apec-summit-trade-and-resources-high-agenda?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บล็อกสดนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนกำลังเจรจากับโดนัลด์ทรัมป์คู่ปรับชาวอเมริกันซึ่งเป็นการพบกันครั้งแรกนับตั้งแต่ทรัมป์กลับมายังทำเนียบขาวในขณะที่คู่แข่งกำลังมองหา</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 01:44:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba945221fece010c2c517ffa02605b20699f41bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/ae8fd50e-4873-42ea-a60d-8ea8d272ff46_f366f7c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
