<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงซานตาแฮชวิ่งกระจายความร่าเริงและระดมทุนเพื่อการกุศล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337019/hong-kong-santa-hash-run-spreads-festive-cheer-and-raises-funds-charity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แต่งกายในชุดเทศกาลผู้คนเกือบ 140 คนพุ่งผ่านถนนของฮ่องกงในวันอาทิตย์เพื่อวิ่งการกุศลประจำปีของซานตาแฮชเพื่อระดมเงินทุนที่สำคัญในกระบวนการนี้งานเริ่มขึ้นที่ Lockhart Road Playground ใน Wan Chai และครอบคลุมเส้นทาง 6 กม. (4 ไมล์) ผ่านสถานที่สำคัญได้แก่ AIA Wheel, Chater Garden, St John's Cathedral, Peak Tram และ Hong Kong Park ก่อนที่จะวนกลับไปที่จุดสิ้นสุด</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 06:09:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0842c1632e60727655b7ed8a5895ae722b5f13fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/744f1a46-c371-4d4f-87a4-5d7521eb7d04_8d9eb597.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ระงับการจับสลากใบเขียวของสหรัฐหลังจากมหาวิทยาลัยบราวน์การยิง MIT</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337017/trump-suspends-us-green-card-lottery-after-brown-university-mit-shootings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐระงับโครงการจับสลากใบเขียวในวันพฤหัสบดีที่อนุญาตให้ผู้ต้องสงสัยในมหาวิทยาลัยบราวน์และการยิง MIT มาที่สหรัฐอเมริการัฐมนตรีว่าการกระทรวงความมั่นคงแห่งมาตุภูมิ Kristi Noem กล่าวในโพสต์บนแพลตฟอร์มโซเชียล X ว่าตามคำสั่งของ Trump เธอกำลังสั่งให้สหรัฐอเมริกาสัญชาติและบริการตรวจคนเข้าเมืองหยุดโครงการชั่วคราว “ตัวตนที่ชั่วร้ายนี้</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 06:01:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">13d5bcb21d20c2a828f57c3a1569469fe8d7c911</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/a992d0de-a2cd-4f81-b020-1c360abbb150_a625bac5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจมือใหม่ชาวจีนที่มีลักษณะคล้ายกับเอ็ดดี้เผิง (Eddie Peng) นักแสดงชาวไต้หวันสร้างกระแสดึงดูดยอดไลค์ได้ถึง 1 ล้านไลค์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3336067/chinese-rookie-cop-resembles-taiwan-actor-eddie-peng-goes-viral-attracts-1-million-likes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตำรวจเซี่ยงไฮ้ที่ดูเหมือนนักแสดงชื่อดังของไต้หวัน Eddie Peng Yu-yan ได้รับความนิยมในโซเชียลมีเดียคลิปวิดีโอของเจ้าหน้าที่ที่เพิ่งเข้าร่วมกองกำลังเมื่อไม่นานมานี้มียอดไลค์มากกว่าหนึ่งล้านไลค์เจ้าหน้าที่กูเฉินฮั่นซึ่งอยู่ในช่วงอายุ 20 ต้นๆลาดตระเวนสถานีรถไฟใต้ดินทั่วเซี่ยงไฮ้พร้อมกับสุนัขตำรวจที่มีชื่อเล่นว่าฟรายส์ตามรายงานของเซี่ยงไฮ้</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a32048398256ad3c76229860d7155bf39b9228ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/cc3806ce-4181-4cb9-8f3b-dc0a0e656af5_45f961d4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'การปิดล้อม‘ เวเนซุเอลาของทรัมป์ทำให้เกิดคำถามทางกฎหมายในขณะที่กองกำลังมวลชนของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3337015/trumps-venezuela-blockade-raises-legal-questions-us-masses-forces?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การ "ปิดล้อม" เรือบรรทุกน้ำมันที่ถูกคว่ำบาตรนอกชายฝั่งเวเนซุเอลาของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐทำให้เกิดคำถามใหม่เกี่ยวกับความถูกต้องตามกฎหมายของการรณรงค์ทางทหารของเขาในละตินอเมริกาในขณะที่เพิ่มความกังวลว่าสหรัฐอาจเข้าใกล้สงครามมากขึ้นรัฐบาลทรัมป์กล่าวว่าการปิดล้อมถูกปรับให้แคบลงและไม่ได้มุ่งเป้าไปที่พลเรือนซึ่งจะเป็นการทำสงครามที่ผิดกฎหมายแต่ผู้เชี่ยวชาญบางคนบอกว่า seizin</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:35:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b0a3d18bb49332c8ed0a63d24de8cc8244bee02</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/c1e7425d-5b37-4d64-a733-f0bd18d658cf_51e7bbe3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศุลกากรฮ่องกงจับกุมผู้ประกอบการห้องปาร์ตี้ 2 คนเกี่ยวกับเพลงที่ต้องสงสัยว่าละเมิดลิขสิทธิ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3337013/hong-kong-customs-arrests-2-party-room-operators-over-suspected-pirated-songs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศุลกากรฮ่องกงได้จับกุมผู้ประกอบการห้องจัดงานเลี้ยง 2 รายเนื่องจากสงสัยว่าจะให้บริการเพลงคาราโอเกะละเมิดลิขสิทธิ์แก่ลูกค้าหลังจากบุกเข้าไปในที่พัก 8 แห่งทั่วเมืองกรมสรรพสามิตกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าเจ้าหน้าที่เริ่มปฏิบัติการระหว่างวันที่ 3 ถึง 10 ธันวาคมหลังจากวิเคราะห์ข่าวกรองด้วยความช่วยเหลือของเจ้าของลิขสิทธิ์และระบุห้องจัดเลี้ยงที่ต้องสงสัยว่ามีและเป็นมืออาชีพ</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:24:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b4297fba53a31e0bfd584af613d76cd3943e94f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/4ecdea22-ae40-4ce4-9c58-cbdea16d3533_17128cb5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
