<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ที่ประชุมสมัชชาสหประชาชาติลงมติให้รัฐปาเลสไตน์ปลอดฮามาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3325396/un-general-assembly-votes-hamas-free-palestinian-state?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมัชชาใหญ่แห่งสหประชาชาติลงมติเมื่อวันศุกร์เพื่อสนับสนุน "ปฏิญญานิวยอร์ก" ซึ่งเป็นมติที่พยายามที่จะหายใจชีวิตใหม่เข้าสู่การแก้ปัญหาสองรัฐระหว่างอิสราเอลและปาเลสไตน์ - โดยไม่ต้องมีส่วนร่วมของฮามาสข้อความนี้ได้รับการสนับสนุนโดย 142 เสียง 10 ต่อ - รวมถึงอิสราเอลและพันธมิตรที่สำคัญของสหรัฐอเมริกา - และการละเว้น 12 ครั้งมันประณามฮามาสอย่างชัดเจนและเรียกร้องให้ยอมแพ้</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 15:51:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43bcde18478c424eb9c873ee2c9caa35c6775ff3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/60ce6d6b-e2c2-4260-8d61-b6c2661a06d0_fecf8a93.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงปรับปรุงมาตรฐานทางรถไฟด้วยมาตรการระดับชาติเพื่อช่วยลดค่าใช้จ่าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3325395/hong-kong-update-railway-standards-national-measures-help-cut-costs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงพยายามที่จะรวมมาตรฐานรถไฟแห่งชาติไว้ในเกณฑ์มาตรฐานในท้องถิ่นเพื่อลดค่าใช้จ่ายและเพิ่มประสิทธิภาพอย่างมากเพื่อปูทางสำหรับกฎระเบียบที่เป็นมาตรฐานและการประยุกต์ใช้ในวงกว้างในโครงการของรัฐบาลในอนาคตการย้ายยังจะช่วยอำนวยความสะดวกในการส่งออกเทคโนโลยีอาคารจีนแผ่นดินใหญ่เช่นการก่อสร้างแบบบูรณาการแบบแยกส่วน (MiC) ไปยังประเทศอื่นๆตามที่</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 15:33:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bfee42bf1fd64ca8bbb2adfa42c5f4d2ac122132</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/77e1e413-51fa-40da-9cc0-25883bb2311d_0ab486ca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ปลูกมันฝรั่ง ': AI ช่วยเกษตรกรเปลี่ยนแปลงสภาพอากาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3325394/whats-ai-malawi-helps-farmers-weather-changing-climate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Alex Maere รอดชีวิตจากการทำลายล้างของ Cyclone Freddy เมื่อมันฉีกผ่านทางตอนใต้ของมาลาวีในปี 2023 ฟาร์มของเขาไม่ได้ทำชายวัย 59 ปีเห็นว่างานหลายสิบปีหายไปพร้อมกับดินอันมีค่าที่น้ำท่วมจากฟาร์มขนาดเล็กของเขาในเชิงเขาของภูเขามู่หลานเจเขาคุ้นเคยกับการผลิตข้าวโพด 850 กก. (1,870 ปอนด์) ที่ดีต่อสุขภาพในแต่ละฤดูกาลเพื่อสนับสนุนลูกสาวสามคนและลูกชายสองคนของเขาเขาแซล</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 15:14:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d236aaab27636a010e9aa869ef3d072e33e62e4a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/60e5bad4-ef43-4ab0-ac4a-2c545457092b_bb38fd4a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แอปเปิลจับมือกับจีนได้อย่างไร – และมีความหมายต่อบริษัทข้ามชาติอื่นๆอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3325358/how-apples-grip-china-slipped-and-what-it-means-other-multinationals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฤดูกาลเปิดตัวของ Apple มาถึงแล้วซึ่งเป็นโอกาสที่ครั้งหนึ่งเคยได้รับการปฏิบัติเหมือนเทศกาลในประเทศจีนและได้รับการยกย่องจากผู้ที่ชื่นชอบว่าเป็น "งานเทศกาลฤดูใบไม้ผลิของโลกเทคโนโลยี" ตันฮุ่ยเคยเป็นหนึ่งในผู้อุทิศตนติดตามการเปิดตัว iPhone ทุกครั้งอย่างใกล้ชิดและออกไปเพื่อรักษาความปลอดภัยให้กับรุ่นล่าสุดบางครั้งเธออาจจะบินสองชั่วโมงครึ่งจากบ้านของเธอในมณฑลเสฉวนไปยังฮ่องกงซึ่งเป็นที่ที่นางแบบใหม่</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 15:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">447b2f8dfce3588666068ca560022fa736a8da20</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/1a20cac5-8453-4c62-8bb8-7b631ab5439d_543a65a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนขับไล่นายพล 4 คนออกจากสภานิติบัญญัติเนื่องจากการผลักดันการต่อต้านการทุจริตผ่าน PLA</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325393/china-expels-4-generals-legislature-anti-graft-push-rolls-through-pla?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภาสูงสุดของจีนได้ขับไล่นายพลสี่คนซึ่งชี้ให้เห็นถึงการรณรงค์ต่อต้านการทุจริตในกองทัพที่กว้างขึ้นคณะกรรมการประจำสภาประชาชนแห่งชาติกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่านายพลถูกไล่ออกจากตำแหน่งผู้แทนของ NPC พวกเขาคือผู้บัญชาการตำรวจติดอาวุธประชาชนหวางชุนหนิงหัวหน้ากองกำลังติดจรวดหวางซิบินจางหลินหัวหน้าฝ่ายสนับสนุนด้านโลจิสติกส์ D</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 14:32:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">469a1916fd5272016a2caf549624f7b0811d4a8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/a1656654-f6cb-4e08-9794-cdabb85891cb_dd155c4b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
