<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ธุรกิจหนังโป๊ออนไลน์ของเด็กหญิงอายุ 12 ปีเปิดโปงภาวะที่กลืนไม่เข้าคายไม่ออกทางกฎหมายในมาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3322464/malaysia-12-year-old-girls-online-porn-business-exposes-legal-dilemma?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พบว่าเด็กหญิงอายุ 12 ปีในมาเลเซียได้ตั้งเว็บไซต์กับเพื่อน 4 คนและจัดการกลุ่ม WhatsApp กับสมาชิก 762 คนซึ่งมีความสนใจเกี่ยวกับการซื้อขายภาพถ่าย "ชิ้นส่วนของร่างกาย" Saifuddin Nasution รัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทยกล่าว “พวกเขาถ่ายรูปชิ้นส่วนร่างกายของพวกเขาและขายมันเด็กสาวถึงกับลาออกจากโรงเรียนเพราะรายได้ต่อเดือนของเธอสูงกว่ารายได้รวมของพ่อแม่” เขา</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 05:31:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7edf66ab05ca4978340f6b2ec72cbcf81b3caff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/ddcd18b7-c5ab-4a70-b949-de8a4d95b154_6351450a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Elon Musk ทำให้ความทะเยอทะยานของพรรคอเมริกาอยู่ในระดับต่ำเพื่อยกระดับ Tesla</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322454/elon-musk-puts-america-party-ambition-low-gear-rev-tesla?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Elon Musk มหาเศรษฐีกำลังวางแผนอย่างเงียบๆเพื่อเริ่มต้นพรรคการเมืองใหม่ของเขาโดยบอกพันธมิตรว่าเขาต้องการมุ่งเน้นไปที่บริษัทของเขา The Wall Street Journal กล่าวเมื่อวันอังคารโดยอ้างถึงคนที่มีความรู้เกี่ยวกับแผนมัสก์เปิดตัวพรรคอเมริกาในเดือนกรกฎาคมหลังจากมีข้อพิพาทสาธารณะกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเกี่ยวกับการลดภาษีและการใช้จ่ายเมื่อเร็วๆนี้เขาได้รับการมุ่งเน้นในบางส่วนเกี่ยวกับแม่</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 05:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31bacf822d5b3e2b439529b715e0f09b196a8344</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/45949f1f-ddfd-4785-84b4-1081b5451185_3d0fafb9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ช่างภาพชาวมาเลเซียที่ถูกหลอกโดย National Geographic กลายเป็นจุดสนใจของความสนุก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3322460/malaysian-photographer-duped-national-geographic-scam-becomes-focus-derision?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ช่างภาพชาวมาเลเซียได้เปลี่ยนจากวีรบุรุษแห่งชาติเป็นศูนย์สื่อสังคมออนไลน์หลังจากที่เขากล่าวว่าเขาถูกหลอกให้เชื่อว่าเขาได้รับเลือกให้ถ่ายทำโครงการธรรมชาติในเคนยาภายใต้โครงการสำรวจอันทรงเกียรติของ National Geographic Society ชาวมาเลเซียคึกคักเมื่อมีข่าวเมื่อปลายเดือนกรกฎาคมว่าทิเนชศรีธารัญได้รับเลือกจากองค์กรไม่แสวงหาผลกำไรด้านวิทยาศาสตร์และการศึกษาที่มีชื่อเสียงให้</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 04:39:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32f64cd383498fcaaa836f1ce1f337beeb87976c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/47dc1f55-eee6-4a48-a9f6-ea06502f6b49_b362e313.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กำไรครึ่งแรกของ HKEX พุ่งขึ้น 39% เพื่อทำสถิติสูงสุดในช่วง IPO บูมปริมาณการซื้อขาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3322459/hkexs-first-half-profit-soars-39-record-ipo-boom-trading-volume?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hong Kong Exchanges and Clearing (HKEX) สร้างสถิติใหม่สำหรับรายได้ไตรมาสที่สองและครึ่งแรกท่ามกลางการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไปครั้งแรก (IPO) และมูลค่าการซื้อขายในตลาดหุ้นที่ร้อนแรงตามรายงานของตลาดหลักทรัพย์ที่ยื่นในวันพุธกำไรสุทธิไตรมาสที่สองสำหรับผู้ประกอบการตลาดหุ้นที่ใหญ่เป็นอันดับสามของเอเชียเพิ่มขึ้นร้อยละ 41 เป็น 4.44 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (569 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) หรือ 3.51 ดอลลาร์ฮ่องกงต่อหุ้นจากราคา</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 04:33:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55bd34b15487d9cf2e2540dc0df481269e6a783a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/3c02179b-f68c-4c91-b36e-a6479b5132b3_c8bdd1f5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘บรรทัดฐาน‘ ใหม่? ออสเตรเลียฟิลิปปินส์จัดฝึกซ้อมทางทหารครั้งใหญ่ที่สุดเท่าที่เคยมีมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3322450/australia-philippines-stage-largest-ever-drills-denial-chinas-aggression?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นอกชายฝั่งปาลาวันทหารกว่า 3,600 นายจากออสเตรเลียและฟิลิปปินส์กำลังเข้าร่วมการฝึกทางทหารที่ใหญ่ที่สุดเท่าที่เคยมีมาซึ่งถือเป็นการเปลี่ยนแปลงที่เด็ดขาดในยุทธศาสตร์ความมั่นคงในอินโดแปซิฟิกของแคนเบอร์ราการออกกำลังกาย Alon ซึ่งเปิดตัวในวันศุกร์กำลังเกิดขึ้นน้อยกว่า 300 ไมล์ทะเล (555 กม.) จากเกาะ Thitu ของฟิลิปปินส์ในหมู่เกาะ Spratly ซึ่งเป็นพื้นที่ที่เป็นหัวใจของการเพิ่มระดับ</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84b4e383e6c14dbaff73ba088d0b940cf0879934</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/14e23613-08a6-4ab0-baac-c2bc0c9b9f33_80d517c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
