<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่การศึกษาของฮ่องกงเรียกร้องให้ซักถามข้อกล่าวหาเกี่ยวกับการประพฤติมิชอบของครู</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3329650/hong-kong-education-authorities-demand-probe-teacher-misconduct-allegation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านการศึกษาของฮ่องกงได้ขอให้โรงเรียนมัธยมหญิงแห่งหนึ่งตรวจสอบกรณีที่บัณฑิตวิทยาลัยกล่าวหาว่าครูชายขอให้เธอมีเพศสัมพันธ์ในโรงแรมเมื่อปีที่แล้วโรงเรียนเซนต์พอล (ลำติน) กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าจะ "ติดตาม" เรื่องนี้อย่างแน่นอนเนื่องจากรอการติดต่อโดยตรงจากบุคคลที่เกี่ยวข้องโรงเรียนให้คำมั่นว่าจะให้การสนับสนุนและช่วยเหลือ</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:07:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c71ef7ab7ec35a942c7c00b0b76dcfba3c0a62d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/0855ce60-9508-43bd-bc74-d06db5b504bb_449ed57a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Akeso ของจีนได้รับส่วนแบ่งเพิ่มขึ้นเนื่องจากข้อมูลแสดงให้เห็นถึงประโยชน์ของยารักษามะเร็ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3329639/chinas-akeso-dubbed-biotechs-deepseek-gets-share-boost-cancer-drug-trial-data?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นของบริษัทยาจีน Akeso – เปรียบโดยสื่อตะวันตกบางแห่งกับ DeepSeek สตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์ – เพิ่มขึ้นหลังจากที่บริษัทเปิดเผยข้อมูลการทดลองทางคลินิกที่แสดงให้เห็นว่ายามะเร็งปอดมีประสิทธิภาพสูงกว่าการรักษาที่มีอยู่อย่างมีประสิทธิภาพสูงข้อมูลแสดงให้เห็นว่า ivonescimab มี "ผลลัพธ์เชิงบวกที่เด็ดขาดและแข็งแกร่งที่มีทั้งประโยชน์ที่สำคัญและมีความหมายทางคลินิก" Akeso</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b58864424db2e7850a9a1cba5200a14fd7a82b03</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/3aeb6662-c2de-485b-bdcd-b834114d171e_8a80d2de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'โบนัสเศรษฐกิจเงา‘ น้ำมันราคาถูกของมาเลเซียสำหรับผู้ลักลอบนำเข้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3329643/malaysias-cheap-petrol-fuels-shadow-economy-bonus-smugglers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเลเซียได้เพิ่มความตื่นตัวเกี่ยวกับการใช้น้ำมันเชื้อเพลิงในทางที่ผิดที่อาจเกิดขึ้นในรัฐที่มีพรมแดนติดกับประเทศไทยโดยข้อมูลแสดงให้เห็นว่าผู้ขับขี่รถยนต์บางรายหมดโควต้ารายเดือนอย่างรวดเร็วและทำให้เกิดข้อสงสัยว่ามีการใช้ประโยชน์จากโครงการช่วยเหลือเชื้อเพลิงใหม่เพื่อป้อนเครือข่ายการลักลอบนำเข้าภายใต้โครงการ Budi95 ที่เปิดตัวทั่วประเทศเมื่อวันที่ 27 กันยายนชาวมาเลเซียที่มีสิทธิ์จ่าย 1.99 ริงกิต (42 เซนต์สหรัฐ)</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 06:31:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ada4f4ed16a6f04eade1a1972611869d6d220aff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/ddfee9de-1533-40f6-acf8-a5c03da8a721_9b07e7a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Hong Kong, Elior Group ในการเจรจาทางบกสำหรับศูนย์อะไหล่อากาศยานแห่งแรกของเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3329592/hong-kong-elior-group-land-talks-asias-first-aircraft-parts-centre?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการเมืองกำลังเจรจากับบริษัทบริการการบินชั้นนำของฝรั่งเศสเกี่ยวกับการจัดสรรที่ดินเพื่อพัฒนาฮ่องกงให้เป็นศูนย์การประมวลผลและการค้าชิ้นส่วนอากาศยานแห่งแรกของเอเชียโดยบริษัทจะเริ่มฝึกอบรมในอีกสองเดือน Daniel Derichebourg ประธานและซีอีโอของ Elior Group ที่ตั้งอยู่ในฝรั่งเศสกล่าวว่าบริษัทยังคงอยู่ในการพูดคุยกับรัฐบาลเกี่ยวกับโซลูชันที่</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 06:29:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f5af414c7c63970a024931c8c1909fa88c49723</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/1259b0b5-23a1-42e4-8c55-e16e5a1b080b_24e8e3e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>IPhone 17 รุ่นใหม่ของ Apple ขายดีกว่ารุ่นก่อนหน้าถึง 14% ในสหรัฐอเมริกาจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3329640/apples-new-iphone-17-outsells-previous-generation-14-us-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>IPhone รุ่นล่าสุดของ Apple เริ่มต้นเร็วกว่าปกติโดยรุ่นพื้นฐานที่สุดของ Apple ได้รับความนิยมสูงขึ้นในสหรัฐอเมริกาและจีนซีรีส์ iPhone 17 มียอดขายสูงกว่า iPhone 16 ถึง 14 เปอร์เซ็นต์ในช่วง 10 วันแรกที่วางขายในสหรัฐอเมริกาและจีนตามรายงานของ Counterpoint Research ข้อมูลที่ให้ตัวบ่งชี้เชิงปริมาณครั้งแรกของการตอบสนองของผู้บริโภคในสองอันดับแรกของ Apple</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 06:15:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d01292b8e09ebe6b73ca6ad07eef7278da2102a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/3b5b8e46-6775-4706-82ab-d23d8066d1cc_29153f20.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
