<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกใบ้ถึงการส่งเรือบรรทุกเครื่องบินลำที่สองขณะที่สหรัฐฯและอิหร่านวางแผนเจรจาครั้งต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3343117/trump-hints-sending-second-aircraft-carrier-us-and-iran-plan-next-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเมื่อวันอังคารกล่าวว่าเขากำลังพิจารณาส่งเรือบรรทุกเครื่องบินลำที่สองไปยังตะวันออกกลางแม้ในขณะที่วอชิงตันและเตหะรานเตรียมที่จะเริ่มการเจรจาต่อไปโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อหลีกเลี่ยงความขัดแย้งใหม่โอมานอำนวยความสะดวกในการเจรจาระหว่างอิหร่านและสหรัฐเมื่อสัปดาห์ที่แล้วซึ่งโฆษกกระทรวงต่างประเทศของอิหร่านกล่าวว่าได้อนุญาตให้เตหะรานวัดความจริงจังของวอชิงตันและแสดงความเห็นพ้องต้องกันมากพอ</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 20:50:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e45f1f7897d44d2740d0611c31077e11f79abed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/ad7ce577-d025-496a-9726-5d57cbb29cc8_d49917ac.jpg?itok=DkIhtFgY&amp;v=1770756613" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนอาจแซงหน้าสหรัฐทางเศรษฐกิจ – และยังคงเสี่ยงต่อสงครามในช่องแคบไต้หวัน: การสำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3343116/china-could-overtake-us-economically-and-still-risk-war-taiwan-strait-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนอาจเหนือกว่าสหรัฐฯในฐานะเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกในรอบทศวรรษและอาจพยายามยึดไต้หวันด้วยกำลังแม้ว่าสหรัฐฯจะมีแนวโน้มที่จะยังคงเป็นมหาอำนาจทางทหารที่แข็งแกร่งที่สุดซึ่งเป็นคลังความคิดของวอชิงตันที่พบในการสำรวจกับนักพยากรณ์ภูมิศาสตร์การเมืองหลายร้อยคนผู้เชี่ยวชาญในการสำรวจร้อยละ 58 เชื่อว่าจีนจะเป็นมหาอำนาจทางเศรษฐกิจอันดับต้นๆของโลกภายในปี 2036 ในขณะที่คาดว่าร้อยละ 33</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 20:02:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f9e9b9840c25c781024df9bd082ff468a2bd5fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/04db13c2-0ca0-47a2-9bfa-8d1af3a5a5f5_deb031f7.jpg?itok=UzSpCAQx&amp;v=1770753747" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหยาหนิงซุนได้รับโทษจำคุก 4 ปีเนื่องจากทำหน้าที่เป็นตัวแทนของปักกิ่งในการเลือกตั้งในแคลิฟอร์เนีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343115/yaoning-sun-gets-4-years-prison-acting-beijings-agent-california-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวแคลิฟอร์เนียถูกตัดสินจำคุกสี่ปีเนื่องจากทำหน้าที่เป็นตัวแทนที่ผิดกฎหมายของรัฐบาลจีนในขณะที่ทำงานเป็นที่ปรึกษาการหาเสียงให้กับนักการเมืองท้องถิ่นเยานิง “ไมค์” ซุนอายุ 65 ปีถูกตัดสินจำคุกในวันจันทร์ที่ศาลรัฐบาลกลางในลอสแอนเจลิสหลังจากยอมรับความผิดเมื่อปีที่แล้วในข้อตกลงกับอัยการภายใต้ข้อตกลงนี้ Sun รับทราบว่าทำหน้าที่เป็นตัวแทนต่างประเทศในนามของ P</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:14:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2292c573e136ae6f3726e1eb00636f20d47b46b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/22ab0410-f309-4b5b-9efa-2e62b892834b_f930ace2.jpg?itok=guGokJl6&amp;v=1770750866" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอฟบีไอเผยแพร่ภาพคนสวมหน้ากากติดอาวุธที่หน้าประตูของแนนซี่กัทธรี่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343114/nancy-guthrie-disappearance-fbi-releases-images-masked-person?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ที่ตรวจสอบการหายตัวไปของแนนซี่กัทธรี่ได้เผยแพร่ภาพการเฝ้าระวังครั้งแรกเมื่อวันอังคารที่แสดงให้เห็นคนสวมหน้ากากที่ระเบียงของเธอในคืนที่เธอหายตัวไปเนื่องจากการบังคับใช้กฎหมายและครอบครัวของเธอเรียกร้องความช่วยเหลือจากสาธารณะมากกว่าหนึ่งสัปดาห์ในการค้นหาการบังคับใช้กฎหมายในการค้นหาแม่ของพิธีกรรายการ “Today” Savannah Guthrie ยังไม่ได้ระบุผู้ต้องสงสัยหรือบุคคลใดๆ</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:43:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d52971b3201f08b9962f66fee39df463e6b7c04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/841ae491-73f2-4a7d-b768-98a4b76a761f_3d2bb292.jpg?itok=SQDFNt-T&amp;v=1770748988" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนและอินเดียขอรีเซ็ตในการเจรจาแต่ยังคงมีข้อบกพร่องเก่าๆอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3343113/china-and-india-seek-reset-talks-old-fault-lines-remain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักการทูตอาวุโสจากจีนและอินเดียได้พบกันที่กรุงนิวเดลีเมื่อวันอังคารสำหรับสิ่งที่รัฐบาลจีนอธิบายว่าเป็นการเจรจาเชิงกลยุทธ์รอบใหม่โดยเน้นย้ำถึงความจำเป็นที่จะต้องมองซึ่งกันและกันในฐานะคู่ค้ามากกว่าคู่แข่งท่ามกลางการเปลี่ยนแปลงพลวัตของโลกรัฐมนตรีต่างประเทศอินเดีย Vikram Misri เป็นเจ้าภาพต้อนรับรองรัฐมนตรีต่างประเทศของจีน Ma Zhaoxu ซึ่งอยู่ในประเทศสำหรับการประชุม Brics Sherpa ตั้งแต่เดือนกุมภาพันธ์</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:16:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58e3efbccbf474dd5298589e3c7250ea480f196d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/0dd5f2a6-93da-4a38-aba0-8e085b5f865f_520d026b.jpg?itok=G163ZUNd&amp;v=1770747388" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
