<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การระงับวีซ่าของทรัมป์มีผลต่อลำดับความสำคัญในภูมิภาคเอเชียตะวันออกเฉียงใต้และสหรัฐอเมริกาอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3340225/what-trumps-visa-pause-means-southeast-asia-and-us-regional-priorities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การรวมประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้สี่ประเทศในการระงับวีซ่า 75 ประเทศของสหรัฐอเมริกาได้ก่อให้เกิดคำถามเกี่ยวกับแนวทางนโยบายต่างประเทศของวอชิงตันรวมถึงความสนใจในภูมิภาคกัมพูชาพม่าลาวและไทยเป็นหนึ่งในประเทศที่ได้รับผลกระทบจากการระงับอย่างไม่มีกำหนดซึ่งจะมีผลในวันที่ 21 มกราคมเนื่องจากรัฐบาลโดนัลด์ทรัมป์ยังคงดำเนินการลงโทษอย่างต่อเนื่อง</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 06:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6721e71e3624f03185b5c0cd0e8b564a0e66dc9a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/201a221f-e1d4-438f-9d76-7127cdcdb9ee_16198150.jpg?itok=BzWnJ0iK&amp;v=1768576787" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงชาวจีนแสวงหาความช่วยเหลือออนไลน์ในการฆ่าสุกรดึงดูดอาสาสมัครกว่า 1,000 คนเข้ามาในฟาร์มของเธอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3339732/chinese-woman-seeks-online-help-slaughter-pigs-attracting-over-1000-volunteers-her-farm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งในภาคใต้ของจีนที่ไม่รู้วิธีฆ่าหมูหันไปขอความช่วยเหลือทางอินเทอร์เน็ตทำให้เกิดปฏิกิริยาไวรัสที่อบอุ่นอย่างคาดไม่ถึงซึ่งดึงดูดอาสาสมัครที่กระตือรือร้นกว่า 1,000 คนและเปลี่ยนงานให้กลายเป็นการชุมนุมที่สนุกสนานเรื่องราวเริ่มขึ้นเมื่อวันที่ 9 มกราคมเมื่อผู้หญิงคนหนึ่งที่มีชื่อเล่นว่า Daidai จากเมือง Hechuan, Chongqing ได้โพสต์วิดีโอสั้นๆบนโซเชียลมีเดียเพื่อเชิญชวนให้ชาวเน็ตเข้าร่วม Assi</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85a6b8e1308b300f2fbbadea73fc92e6071aa251</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/d572b5bc-8964-44f5-a89d-293d69e65fb9_bf05ae3b.jpg?itok=E6AZK7Dr&amp;v=1768292860" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การใช้เครื่องจักรถูกระงับหลังจากผู้ปฏิบัติงานส่งมอบที่ศูนย์รีไซเคิลฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340246/machinery-use-suspended-after-worker-severs-hand-hong-kong-recycling-centre?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้ออกประกาศระงับการให้บริการแก่ผู้รับเหมาที่ศูนย์รีไซเคิลของรัฐบาลหลังจากที่คนงานตัดปาล์มของเขาในขณะที่กำลังเก็บเศษขยะออกจากเครื่องบิ่นไม้กรมคุ้มครองสิ่งแวดล้อม (EPD) เมื่อวันเสาร์กล่าวว่า "เป็นกังวลอย่างยิ่ง" เกี่ยวกับเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นซึ่งเกิดขึ้นเมื่อเวลาประมาณ 14.00 น. ของวันก่อนที่ศูนย์รีไซเคิลขยะ Y · Park ใน Tuen Mun T</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 05:49:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa8ba911a1bd8a5813e64370afe31f7cf047efe4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/a56c3660-c51d-499f-a31a-3e1502619471_9893ce77.jpg?itok=Nj_0uSdi&amp;v=1768628993" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายการบินในสหรัฐเตือนถึง ‘ความเสี่ยงที่อาจเกิดขึ้น’ เมื่อบินข้ามเม็กซิโกอเมริกาใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3340243/us-airlines-warned-potential-risks-when-flying-over-mexico-south-america?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานบริหารการบินแห่งชาติสหรัฐอเมริกา (FAA) เตือนสายการบินในวันศุกร์ให้ใช้ความระมัดระวังเมื่อบินข้ามเม็กซิโกอเมริกากลางและบางส่วนของอเมริกาใต้โดยอ้างถึงความเสี่ยงของกิจกรรมทางทหารที่อาจเกิดขึ้นและการรบกวนจาก GPS FAA กล่าวว่าได้ออก "ประกาศถึงทหารอากาศ" ครอบคลุมประเทศเม็กซิโกและอเมริกากลางรวมถึงเอกวาดอร์โคลอมเบียและน่านฟ้าบางส่วนภายในภาคตะวันออก</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 04:34:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f94798528879dba7c1d917a0277c929f42b8a947</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/3cb77c0b-2662-4dc3-bee1-e06e9da63a2a_88d90ffc.jpg?itok=J9vClQz2&amp;v=1768624489" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุมชายอีกคนด้วยมีดไม่กี่วันหลังจากคดีก่อนหน้านี้ใน Tuen Mun</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3340242/hong-kong-police-arrest-another-man-knife-days-after-earlier-case-tuen-mun?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายคนหนึ่งที่ตีตรามีดในสภาพสับสนอย่างเห็นได้ชัดใกล้กับร้านแมคโดนัลด์ใน Tsuen Wan เพียงสองวันหลังจากที่เจ้าหน้าที่ยิงผู้โจมตีที่ถือใบมีดอีกคนหนึ่งที่อื่นๆในเมืองตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานเมื่อเวลา 8.42 น. จากคนที่เดินผ่านไปมาว่ามีคนเห็นชายคนหนึ่งถือมีดอยู่ในพื้นที่ใกล้กับแมคโดนัลด์บนถนนไท่โฮใน Tsuen Wan เมื่อมาถึง SCE</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 04:23:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6cb2d5b133d0dbad7e261e1e80ea6eb29ede2f07</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/ad27247a-6c1c-4515-a3d3-59ddf1c9a490_e43ad161.jpg?itok=vZ55lqYp&amp;v=1768623810" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
