<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชายที่อยู่ระหว่างการพิจารณาคดีในแอลเบเนียยิงผู้พิพากษาเสียชีวิตในศาลบาดเจ็บอีก 2 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328050/man-trial-albania-shoots-judge-dead-court-injures-2-others?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในการพิจารณาคดีเปิดฉากยิงในห้องพิจารณาคดีในเมืองหลวงติรานาของแอลเบเนียเมื่อวันจันทร์ทำให้ผู้พิพากษาเสียชีวิตและได้รับบาดเจ็บอีกสองคนตำรวจกล่าวผู้พิพากษาศาลอุทธรณ์ Astrit Kalaja เป็นประธานในคดีของชายคนนั้นเมื่อผู้ต้องสงสัยเปิดฉากยิงตำรวจกล่าวและเสริมว่ามือปืนหนีออกจากที่เกิดเหตุแต่ถูกจับกุมทันที Kalaja ถูกยิงโดยผู้ต้องสงสัยอายุ 30 ปีตามข้อมูลของตำรวจ Kalaja เสียชีวิตในวันที่</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 17:03:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc1b0681ba344e994ed9208384ff9fa9a1111c9b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/e18fa9a6-b5be-4f79-8d3a-701603b0fac0_cdd4dc38.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเขียนชาวอังกฤษ Jilly Cooper ผู้มีชื่อเสียงด้านนวนิยายเรื่องเพศและการฉ้อฉลเสียชีวิตที่ 88</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328048/british-author-jilly-cooper-famous-her-novels-sex-and-snobbery-dies-88?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จิลลี่คูเปอร์ (Jilly Cooper) นักเขียนนวนิยายชาวอังกฤษเช่น Rivals and Riders ซึ่งหนังสือขายดีในยุค 1980 มีการผสมผสานระหว่างการมีเพศสัมพันธ์การเสียดสีและการฉ้อฉลในชั้นเรียนเสียชีวิตแล้วในวัย 88 ปีตัวแทนของเธอกล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันจันทร์คูเปอร์ซึ่งเป็นเพื่อนที่ยาวนานของสมเด็จพระราชินีคามิลลาแห่งสหราชอาณาจักรขายหนังสือของเธอ 11 ล้านเล่มในอังกฤษเพียงแห่งเดียวตั้งแต่กลางทศวรรษที่ 1980 นวนิยายที่น่าตื่นเต้นของเธอแสดงให้เห็นถึงการผจญภัยสุดโรแมนติก</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 16:44:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e888dfbe7ff3a591c35d00e47673f751f8080ce9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/859e272f-881d-44cb-aeaa-b5e25851c799_d46174c3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิสัยทัศน์เพื่อการเติบโตชุมชนและศรัทธา</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/vision-growth/article/3326814/vision-growth-community-and-faith?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] เมื่อแดเนียลชิคก้าวเข้าสู่บทบาทหัวหน้าโรงเรียนที่โรงเรียนนานาชาติคริสเตียนอัลไลแอนซ์ (CAIS) ในฮ่องกงเขาไม่เพียงแต่นำประสบการณ์มากมายมาด้วยแต่ยังมีวิสัยทัศน์ที่หยั่งรากลึกซึ่งเกิดจากความเชื่อครอบครัวและความมุ่งมั่นตลอดชีวิตในการศึกษาเมื่อ CAIS เข้าใกล้ปีที่ 10 ที่ Lai Chi Ko</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 16:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bdda7b41912c0ce613df6ad80c626834500e8113</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/09/25/CAIS.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาร์เจนตินากระชับกฎข้าวฟ่างเพื่อกระตุ้นการค้าจีนเสี่ยงต่อการปะทะครั้งใหม่กับสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3328047/argentina-tightens-sorghum-rules-boost-china-trade-risking-new-clash-trump-team?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาร์เจนตินาได้กระชับมาตรฐานการส่งออกข้าวฟ่างเพื่อเสริมสร้างยอดขายไปยังประเทศจีนซึ่งอาจเพิ่มสายพันธุ์ใหม่ให้กับความสัมพันธ์กับสหรัฐอเมริกาซึ่งครั้งหนึ่งเคยเป็นซัพพลายเออร์หลักของธัญพืชก่อนที่ภาษีจะเพิ่มขึ้นการค้าโลกสำนักงานเลขาธิการเกษตรออกมติเมื่อวันศุกร์โดยกำหนดกฎการให้คะแนนใหม่ตามน้ำหนักการทดสอบและการจำกัดสิ่งเจือปนเมล็ดแตกและวัสดุที่ไม่ใช่ธัญพืช Expo</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 15:11:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0bfed14bc45c79b02118366b8e793a1c6509b1ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/f3d1bc37-20ff-47b3-b0a1-65bc78dee027_7564ba12.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฎีกาปฏิเสธที่จะรับฟังคำอุทธรณ์ของแม็กซ์เวลล์ในคดีค้ามนุษย์ทางเพศเอปสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328046/supreme-court-declines-hear-ghislaine-maxwell-appeal-epstein-sex-trafficking-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฎีกาเมื่อวันจันทร์ปฏิเสธคำอุทธรณ์จาก Ghislaine Maxwell อดีตแฟนสาวของ Jeffrey Epstein ในวันแรกของการดำรงตำแหน่งใหม่ของพวกเขาผู้พิพากษาได้ปฏิเสธที่จะรับคดีที่จะดึงดูดความสนใจต่อการล่วงละเมิดทางเพศที่รุนแรงหลังจากที่รัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาพยายามที่จะแก้ไขคำวิจารณ์เกี่ยวกับการปฏิเสธที่จะปล่อย Investi ต่อสาธารณชนมากขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 14:20:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a654cdf2ed64ce9d7441a4d8d801144c0daa0a9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/ab44ba58-d7e0-4433-9337-143756a78995_7212ed11.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
