<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กำไรระหว่างกาลของ Xtep เพิ่มขึ้นเมื่อความคลั่งไคล้ของจีนยกระดับยอดขาย Saucony</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3322241/xtep-posts-record-interim-profit-chinas-marathon-boom-boosts-sales-saucony-shoes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายได้ระหว่างกาลของ Xtep International Holdings พุ่งสูงขึ้นเป็นประวัติการณ์เนื่องจากผู้ผลิตและจัดจำหน่ายรองเท้าวิ่งแบรนด์ Saucony ได้รับประโยชน์จากความนิยมใหม่ของการวิ่งมาราธอนและการวิ่งเทรลในประเทศจีนกำไรสุทธิเพิ่มขึ้นเป็นประวัติการณ์ 913.6 ล้านหยวน (127.3 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในช่วงครึ่งแรกมากกว่ารายได้ระหว่างกาลที่แก้ไขเมื่อปีที่แล้วร้อยละ 6.4 Xtep กล่าวในงบ</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 10:30:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1841c88d9cc38a98c13e3ae6839d09c0ac0fdac9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/a5a11566-2ebd-4a96-946b-565864f89ea2_f418db21.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงสันติภาพรัสเซียยูเครนจะช่วยอินเดียจากภาษีของสหรัฐฯได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3322231/will-russia-ukraine-peace-deal-save-india-us-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยอัตราภาษีของสหรัฐฯที่คุกคามการส่งออกของอินเดียแนวโน้มของข้อตกลงสันติภาพรัสเซียยูเครนได้กลายเป็นมากกว่าความหวังที่ห่างไกลซึ่งอาจเป็นโอกาสที่ดีที่สุดของนิวเดลีสำหรับห้องหายใจทางเศรษฐกิจนักวิเคราะห์กล่าวการประชุมสุดยอดในอะแลสกาเมื่อวันศุกร์ระหว่างประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาและคู่ค้าชาวรัสเซียของเขาวลาดิเมียร์ปูตินล้มเหลวในการบรรลุความก้าวหน้าแต่ต่อมาทรัมป์เรียกการเจรจานี้ว่า "มีประสิทธิผล" และ Put</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 10:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a86c0f34de793a5e96232443b9b16997319d0ef5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/3783b877-2abc-4883-9060-16c95ec3a17c_e5e5bc9f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นเยอรมนีเพื่อเพิ่มความร่วมมือด้านความมั่นคงท่ามกลางสงครามเปลี่ยนความสัมพันธ์ของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3322240/japan-germany-boost-security-cooperation-amid-wars-shifting-us-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศญี่ปุ่น Takeshi Iwaya และ Johann Wadephul คู่หูชาวเยอรมันเห็นพ้องกันในวันจันทร์ที่จะเสริมสร้างความร่วมมือทวิภาคีท่ามกลางสงครามในยูเครนและกาซาและเปลี่ยนความสัมพันธ์กับสหรัฐอเมริกาในระหว่าง "การเจรจาเชิงกลยุทธ์" ครั้งแรกระหว่างสองชาติอิวายะและวาเดฟุลตกลงที่การประชุมในโตเกียวเพื่อทำงานอย่างใกล้ชิดเพื่อ "สันติภาพที่ยุติธรรมและยั่งยืน" ในยูเครนจาปา</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 10:11:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c2e535f19a6f8f99e0251e2a0c899c9ab2b5255</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/8ee6c64f-6e56-41a2-9d8c-4f4a6cefaaae_b05df397.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พี่น้องหญิงชาวจีนที่พลัดพรากจากกันมานานหลายทศวรรษกลับมารวมตัวกันอีกครั้งผ่านวิดีโอเคลื่อนไหวทางออนไลน์มากมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3321742/chinese-centenarian-sisters-separated-decades-reunite-video-move-many-online?utm_source=rss_feed</link>
      <description>น้องสาวของนายร้อยสองคนคนหนึ่งในไต้หวันและอีกคนหนึ่งในมณฑลเจียงซูทางตะวันออกของจีนได้รับการเชื่อมต่ออีกครั้งผ่านวิดีโอหลังจากขาดการติดต่อมานานหลายทศวรรษการรวมตัวครั้งนี้เกิดขึ้นจากการขอบคุณชาวเน็ตบนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียชั้นนำของแผ่นดินใหญ่และตำรวจการเชื่อมต่ออีกครั้งได้รับการเปิดใช้งานโดยอินฟลูเอนเซอร์จากมณฑลเหอหนานในภาคกลางของจีนซึ่งอาศัยอยู่กับสามีชาวไต้หวันของเธอในไทเปเธอปล่อยตัว</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba6ebe68326a9ebfe37ad322ebbbaf705d9466f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/fd2f6a4b-33b8-43e4-aa87-dcd0579be733_548e1bc0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทประกันชั้นนำของฮ่องกงร่วมมือกันในการพัฒนา AI การยอมรับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3322228/hong-kong-insurance-leaders-band-together-regional-ai-development-adoption?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันจันทร์บริษัทประกันภัยรายใหญ่ 7 แห่งได้แก่ AIA, AXA และ HSBC Life ได้ลงนามในคำมั่นสัญญาและเข้าร่วมโครงการของ Hong Kong Insurance Authority เพื่อส่งเสริมการใช้ปัญญาประดิษฐ์ในภาคอุตสาหกรรมเพื่อยกระดับเมืองให้เป็นศูนย์กลาง AI ในภูมิภาค FWD, Prudential, YF Life และ China Taiping Insurance (HK) ได้ลงนามในคำมั่นสัญญาในพิธีที่ Cyberport แต่ละบริษัทจะจัดตั้งและจัดหา AI ให้กับพนักงาน</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 09:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c43e160002adfb78aaa885b37aa51dc52c917568</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/b5792926-7f74-464e-9e9e-1f7cc3e2cc19_c1bda0a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
