<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โบลิเวียจัดงานอย่างคับคั่งในขณะที่ผู้มีสิทธิเลือกตั้งแสวงหาประธานาธิบดีเพื่อยกระดับพวกเขาจากวิกฤต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3329597/bolivia-holds-tight-run-voters-seek-president-lift-them-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวโบลิเวียลงคะแนนเสียงเมื่อวันอาทิตย์ในการชิงตำแหน่งประธานาธิบดีที่ไม่เคยมีมาก่อนระหว่างผู้สมัครแบบอนุรักษ์นิยมและทุนนิยมสองคนซึ่งนำไปสู่ยุคการเมืองใหม่หลังจากเกือบ 20 ปีของการปกครองพรรคเดียวโดยพรรคเคลื่อนไหวเพื่อสังคมนิยมผู้มีสิทธิเลือกตั้งกำลังเลือกระหว่าง Jorge “Tuto” Quiroga อดีตประธานาธิบดีฝ่ายขวาและวุฒิสมาชิก Rodrigo Paz ในขณะที่พวกเขามองหาผู้นำที่จะยกพวกเขาออกจากประเทศของพวกเขา</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 20:04:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">090f05f7e28bbdff34ddebab470530f0628abeb1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/746266f2-f087-4dfb-9db5-ac11101884cf_4db41c91.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เรียกร้องให้ Zelensky ลดข้อตกลงกับปูตินหรือเสี่ยงต่อการถูกทำลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3329596/trump-urged-zelensky-cut-deal-putin-or-risk-facing-destruction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเรียกร้องให้ประธานาธิบดีโวโลดีเมียร์ซีเลนสกีของยูเครนยอมรับเงื่อนไขของรัสเซียในการยุติสงครามระหว่างรัสเซียและยูเครนในการประชุมทำเนียบขาวเมื่อวันศุกร์โดยเตือนว่าประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินขู่ว่าจะ "ทำลาย" ยูเครนหากไม่ปฏิบัติตาม Financial Times รายงานเมื่อวันอาทิตย์ในระหว่างการประชุมทรัมป์ยืนยันว่า Zelensky ยอมจำนนต่อภูมิภาค Donbas ทางตะวันออกทั้งหมดเพื่อ</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 19:05:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbff04794274d1b650ce293b37c78297a8a8e35d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/6537a88e-35c5-4acc-94c0-19150d44214d_a82538b6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าชายแอนดรูว์แห่งสหราชอาณาจักรขอให้ตำรวจช่วยละเลงการกล่าวหาการล่วงละเมิดทางเพศหนังสือพิมพ์กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329595/uks-prince-andrew-asked-police-help-smear-sexual-abuse-accuser-newspaper-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าชายแอนดรูว์แห่งสหราชอาณาจักรขอให้ตำรวจในปี 2011 ขุดคุ้ยข้อมูลส่วนบุคคลเกี่ยวกับเวอร์จิเนียจิฟเฟร์ผู้หญิงที่กล่าวหาว่าเขาล่วงละเมิดทางเพศเธอในฐานะวัยรุ่นหนังสือพิมพ์ของอังกฤษรายงานเมื่อวันอาทิตย์ไม่กี่วันหลังจากที่ราชวงศ์สละตำแหน่งดยุคแห่งยอร์กตำรวจนครบาลลอนดอนกล่าวว่า "กำลังตรวจสอบ" ข้อกล่าวหาในจดหมายในรายงานวันอาทิตย์พระราชวังบัคกิงแฮมไม่ได้บอกเป็นนัย</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 18:19:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47b2382e246a4360736402ae42f3545b352c00af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/e3357f59-8897-4039-8fbf-b76d3f97c082_d80cb988.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เรียกเปโตรของโคลอมเบียว่า ‘ผู้นำยาเสพติดที่ผิดกฎหมาย’ กล่าวว่าเขาจะเฉือนความช่วยเหลือของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3329594/trump-calls-colombias-petro-illegal-drug-dealer-and-says-he-will-slash-us-aid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าเขาจะเฉือนเงินทุนของสหรัฐไปยังโคลอมเบียเนื่องจากผู้นำประเทศ "ไม่ทำอะไรเพื่อหยุดยั้ง" การผลิตยาเสพติดในสิ่งที่เป็นสัญญาณล่าสุดของแรงเสียดทานระหว่างวอชิงตันและหนึ่งในพันธมิตรที่ใกล้ชิดที่สุดในละตินอเมริกาในโพสต์บนโซเชียลมีเดียทรัมป์กล่าวถึงประธานาธิบดี Gustavo Petro ของโคลอมเบียว่าเป็น "ผู้นำยาเสพติดที่ผิดกฎหมาย" ซึ่ง "คะแนนต่ำและไม่เป็นที่นิยมมาก" เขา</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 17:34:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6cebb34388d5c285f082d58df69cf01646ad7844</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/7970d533-9a1b-4a7e-a8e7-780e9707cd12_d45ac8be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขโมยเครื่องประดับมงกุฎฝรั่งเศสล้ำค่าจากพิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ในปารีส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329593/daylight-robbery-thieves-steal-priceless-french-crown-jewels-louvre-museum-paris?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โจรใช้เครื่องมือไฟฟ้าปล้นพิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ในเวลากลางวันแสกๆในวันอาทิตย์ใช้เวลาเพียงเจ็ดนาทีในการคว้าอัญมณีล้ำค่าของฝรั่งเศสแต่ทิ้งมงกุฎที่ประดับด้วยอัญมณีขณะที่พวกเขาหนีเจ้าหน้าที่และแหล่งข่าวกล่าวเจ้าหน้าที่กู้คืนมงกุฎในศตวรรษที่ 19 ซึ่งได้รับความเสียหายใกล้กับพิพิธภัณฑ์แต่คนร้ายยังคงมีจำนวนมากและเป็นเป้าหมายของการล่าตัวการปล้นครั้งใหญ่หนึ่งใน</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 16:49:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1741b6d2438100c683ad3a8dd075f002199b6da2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/e5ab99b5-aefa-4b87-b73d-2466df228619_90845b1f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
