<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ที่อยู่เซ็นทรัลอันทรงเกียรติที่มีขอบสีเขียว</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/central-mid-levels-luxury-residence/article/3342346/prestigious-central-address-edged-green?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] The Mid-Levels ครองตำแหน่งที่โดดเด่นบนเกาะฮ่องกงตั้งอยู่เหนือเซ็นทรัลทันทีทำเลที่ตั้งที่น่าอิจฉาช่วยให้ผู้อยู่อาศัยสามารถอาศัยอยู่ในใจกลางศูนย์กลางทางการเงินของเอเชียในขณะที่ยังคงเข้าถึงพื้นที่สีเขียวที่จัดตั้งขึ้นทุกวันซึ่งเป็นการผสมผสานที่ได้รับการยกย่องว่าเป็นสิทธิพิเศษมานานสำหรับผู้มาใหม่จำนวนมากที่จะ</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 16:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3cfd58482e23f38902d6b789ae9a6bd6d882113</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2026/02/05/Project-23F-View.jpg?itok=LBcGo5Lh" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'แบบอย่างที่เป็นอันตราย‘ ของปานามา: เหตุใดพอร์ตทั่วโลกจึงปรากฏเป็นเบี้ยในฐานะสัญญาทรัมป์การเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3342521/panamas-dangerous-precedent-why-global-ports-appear-pawns-politics-trump-contracts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินใจของปานามาที่จะทำให้สัญญาท่าเรือเป็นโมฆะกับกลุ่มบริษัทที่ตั้งอยู่ในฮ่องกงกำลังส่งคลื่นกระแทกผ่านการลงทุนท่าเรือทั่วโลกนักวิเคราะห์เตือนว่าจะสร้างความไม่มั่นคงก่อนหน้านี้ท่ามกลางการกระจายตัวทางภูมิศาสตร์การเมืองที่เพิ่มขึ้นความตึงเครียดกำลังทวีความรุนแรงขึ้นในประเทศอเมริกากลางหลังจากคำตัดสินของศาลสูงสุดที่ทำให้สัมปทานท่าเรือของ CK Hutchison Holdings เป็นโมฆะ – ข้อตกลงระยะยาวที่ให้ RI</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 15:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e7ed7d0e47dc07721787722fb7fa91e196b7730</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/b6f71ddd-acac-42ad-adec-8c8ade2a5afa_06de2eb4.jpg?itok=ikjpwHz-&amp;v=1770285318" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เพิ่มขึ้นอย่างมาก’ ในกรณีอาหารเป็นพิษในฮ่องกงที่เชื่อมโยงกับหอยนางรมดิบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3342562/drastic-increase-food-poisoning-cases-hong-kong-linked-raw-oysters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สาธารณสุขของฮ่องกงได้เตือนถึง "การเพิ่มขึ้นอย่างมาก" เมื่อเร็วๆนี้ในเหตุการณ์อาหารเป็นพิษที่เกี่ยวข้องกับโนโรไวรัสซึ่งทั้งหมดเกี่ยวข้องกับการบริโภคหอยนางรมดิบโดยมีการบันทึก 20 ครั้งในช่วง 2½ สัปดาห์ที่ผ่านมาศูนย์พิทักษ์สุขภาพกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าได้รับรายงานเกี่ยวกับโรคอาหารเป็นพิษ 23 รายงานซึ่งเกี่ยวข้องกับผู้ป่วย 69 รายตั้งแต่วันที่ 18 มกราคมในจำนวนนี้มี 20 รายที่ส่งผลกระทบต่อ 57 p</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 15:29:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7335a7d52b8a96bc677c9498845738a85eb0a692</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/27ed2f98-fc23-468c-ba70-3b1607bcd0f4_c3480233.jpg?itok=paEMskOT&amp;v=1770305373" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิ่งที่ซีเรียกร้องกับทรัมป์และปูตินเปิดเผยเกี่ยวกับการกระทำที่สมดุลของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342561/what-xis-calls-trump-and-putin-reveal-about-chinas-balancing-act?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การสนทนาแบบตัวต่อตัวที่ไม่เคยมีมาก่อนของประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนกับคู่ค้าของเขาในสหรัฐฯและรัสเซียได้เปิดเผยให้เห็นใหม่ว่าอำนาจทั้งสามกำลังวางตำแหน่งตัวเองอย่างไรการเจรจาแยกต่างหากของผู้นำจีนในวันพุธกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯและประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียยังเผยถึงความพยายามที่จะรักษาเสถียรภาพความสัมพันธ์ในขณะที่พวกเขาเตรียมพร้อมสำหรับการประชุมสุดยอดแบบตัวต่อตัวและต่อสู้กับโม</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 15:07:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b638e47e7f8784c7d29c7354ac14fdb5c77bf2c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/99519043-f4cc-4231-97fc-49b618346050_7b978458.jpg?itok=PbOGM4d1&amp;v=1770304555" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สถานกงสุลญี่ปุ่นในฮ่องกงถือเป็นวันคล้ายวันประสูติของจักรพรรดิแต่เจ้าหน้าที่ของเมืองไม่อยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342560/japans-consulate-hong-kong-marks-emperors-birthday-city-officials-absent?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวแทนของญี่ปุ่นไปฮ่องกงกล่าวว่าสถานกงสุลของเขากำลัง "ก้าวหน้าอย่างต่อเนื่อง" ในการปรับปรุงความสัมพันธ์กับเมืองในขณะที่สังเกตว่าไม่มีเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นชั้นนำในการเฉลิมฉลองวันเกิดของจักรพรรดิท่ามกลางความตึงเครียดระหว่างโตเกียวและปักกิ่งจุนมิอุระกงสุลใหญ่ของประเทศประจำเมืองเมื่อวันพฤหัสบดีแสดงความขอบคุณสำหรับมิตรภาพระหว่างญี่ปุ่นและฮ่องกงในงานอีเว้นท์มาร์</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 14:26:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4c3355caa3837dc32e5b5072491e897a69ae6bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/63bc1711-f35c-4ebc-9f4c-d349e1cd1255_9c1e960b.jpg?itok=w2EdUKdL&amp;v=1770301560" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
