<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้เสียชีวิตจำนวนมากกลัวว่าจะเกิดแผ่นดินไหวขนาด 6.0 ในภาคตะวันออกของอัฟกานิสถาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3323857/many-casualties-feared-after-60-magnitude-quake-eastern-afghanistan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ท้องถิ่นกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่ามีผู้เสียชีวิตหลายร้อยคนหลังจากเกิดแผ่นดินไหวขนาด 6.0 ซึ่งส่งผลกระทบต่อภาคตะวันออกของอัฟกานิสถานในพื้นที่ที่เป็นภูเขาใกล้กับชายแดนปากีสถานการสำรวจทางธรณีวิทยาของสหรัฐระบุว่าแผ่นดินไหวเมื่อเวลา 23.47 น. มีศูนย์กลางอยู่ที่ 27 กม. (17 ไมล์) ทางตะวันออกเฉียงเหนือของเมือง Jalalabad ในจังหวัด Nangarhar ลึกเพียง 8 กม. (5 ไมล์) แผ่นดินไหวที่ตื้นขึ้นมีแนวโน้มที่จะทำให้เกิด damag มากขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 03:19:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc23af53c5b99f884c89c48e1761acbb470fc19e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/912933a4-ef82-4c7c-afdf-2d0facede614_a98924db.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในการประชุมสุดยอด Xi ของจีนประกาศโครงการความสามารถพิเศษเรียกร้องให้ธนาคารพัฒนา SCO</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3323854/chinas-xi-jinping-address-world-leaders-sco-summit-begins?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บล็อกสดนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกผู้ใช้ใหม่ที่ดาวน์โหลดแอปที่อัปเดตของเราจะได้ทดลองใช้ฟรี 7 วันจีนกำลังเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมสุดยอดองค์กรความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ (SCO) ประจำปีในเมืองท่าทางตอนเหนือของเทียนจินโดยมีผู้นำโลกและหัวหน้าองค์กรระหว่างประเทศหลายสิบคนเข้าร่วม</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 02:21:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8bc86474580a97d49035e8d6b5dccccafd1a1074</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/8ef0b5be-72cb-43fc-ae9e-bca873876ea1_be71fc4d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอริคทรัมป์มุ่งหน้าสู่โตเกียวหลังจากการประชุมบริษัทบิทคอยน์ที่ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3323853/eric-trump-head-tokyo-vote-bitcoin-firm-metaplanets-capital-raising-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่า Eric Trump จะเข้าร่วมการประชุมผู้ถือหุ้นของบริษัทคลัง Bitcoin ญี่ปุ่น Metaplanet ในโตเกียวในวันจันทร์เนื่องจากครอบครัวของประธานาธิบดีสหรัฐขยายกิจการคริปโตไปยังต่างประเทศเอริคทรัมป์บุตรชายคนที่สองของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ได้รับการแต่งตั้งในเดือนมีนาคมให้เป็นที่ปรึกษาของ Metaplanet ซึ่งมี Bitcoin มากกว่า 2 พันล้านดอลลาร์สหรัฐและการเข้าร่วมของเขาจะเป็นไปตามการปรากฏตัวครั้งสุดท้าย</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 01:57:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3ab744d32495fedda6538f9da28e3015c290acb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/08d4d7fc-66fb-4bb2-93f4-56d34410f188_7f3ace0e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายคนหนึ่งถูกจับในออสเตรเลียหลังจากขับรถพุ่งชนสถานกงสุลรัสเซียในซิดนีย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3323851/man-arrested-australia-after-crashing-car-russian-consulate-sydney?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจออสเตรเลียกล่าวว่าชายคนหนึ่งถูกจับเมื่อวันจันทร์หลังจากที่รถพุ่งชนสถานกงสุลรัสเซียในซิดนีย์ตำรวจนิวเซาท์เวลส์กล่าวในแถลงการณ์ว่าเจ้าหน้าที่ได้ตอบสนองไม่นานหลังจาก 8.00 น. ต่อรายงานเกี่ยวกับยานพาหนะที่ไม่ได้รับอนุญาตที่จอดอยู่ในถนนที่อยู่บนถนนฟูลเลอร์ตันซึ่งสอดคล้องกับที่ตั้งของสถานกงสุลรัสเซียเจ้าหน้าที่พยายามที่จะพูดคุยกับคนขับ</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 01:31:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d50ea5b410a96fea6ec2c584e1d9a96285e04e8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/f062ccef-6fe7-406e-8195-fa74052e177a_9a429818.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แพทย์โรงพยาบาลของรัฐในฮ่องกง 2 คนถูกจับกุมเนื่องจากข้อมูลของผู้ป่วยรั่วไหล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3323850/2-hong-kong-public-hospital-doctors-arrested-over-patient-data-leak?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แพทย์โรงพยาบาลของรัฐสองคนถูกจับกุมในฮ่องกงเนื่องจากถูกกล่าวหาว่ารั่วไหลข้อมูลผู้ป่วยโพสต์ได้เรียนรู้ในขณะที่โรงพยาบาล Tseung Kwan O ออกแถลงการณ์เมื่อวันอาทิตย์เกี่ยวกับการรั่วไหลของข้อมูลที่น่าสงสัยแต่ก็ไม่ได้เปิดเผยจำนวนพนักงานหรือผู้ป่วยที่เกี่ยวข้องกับเหตุการณ์นี้โรงพยาบาลอธิบายว่ากรณีดังกล่าวเป็น "การไม่ปฏิบัติตามกฎระเบียบของพนักงาน" ที่เกี่ยวข้องกับการเข้าถึงที่ผิดกฎหมายและการรั่วไหลของ p</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 01:19:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c77b856e22ed2116a597113a8bd0469f19c8afb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/60cd715c-0637-4038-86a6-5210e62e8ecc_88961639.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
