<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>G.E.M. นักร้องชาวฮ่องกงได้รับการยกย่องสำหรับนวนิยายไซไฟเปิดตัวที่ได้รับการเสนอชื่อเข้าชิงรางวัล China Galaxy Award</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3338927/hong-kong-singer-gem-praised-debut-sci-fi-novel-nominated-china-galaxy-award?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นวนิยายเรื่องแรกของ G.E.M. นักร้องและนักแต่งเพลง Cantopop ได้รับการเสนอชื่อเข้าชิงรางวัลกาแล็กซี่จีนอันทรงเกียรติสำหรับการเขียนนวนิยายวิทยาศาสตร์เมื่อวันที่ 4 มกราคมดาราที่มีชื่อจริงว่า Gloria Tang Sze-wing ประกาศว่าหนังสือของเธอเส้นทางแห่งการเปิดเผยได้รับการเสนอชื่อพร้อมกับหนังสืออีก 20 เล่มในหมวดหมู่หนังสือต้นฉบับที่ดีที่สุดรางวัลกาแล็กซี่ก่อตั้งขึ้นในปี 1985 และได้รับการยอมรับในประเทศ</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">97f56c183774230c101d844f8edaf3e3a52dd23f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/475085d4-d96c-4397-bf9b-6da3113eaa76_026436f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงเรียนสิงคโปร์ต่อสู้ฟันเฟืองแย่งคุณภาพอาหารเบนโตะ: ‘พาสต้ารสชาติเหมือนหญ้า’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339001/singapore-school-battles-backlash-over-bento-meal-quality-pasta-tasted-grass?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถาบัน Hwa Chong ของสิงคโปร์ได้ปกป้องโครงการโรงอาหารแห่งใหม่หลังจากที่ภาพถ่ายอาหารของนักเรียนได้จุดประกายให้เกิดการตีกลับทางออนไลน์โดยกล่าวว่าภาพดังกล่าวไม่ได้สะท้อนถึงมาตรฐานอาหารอย่างถูกต้องอย่างไรก็ตามนักเรียนที่สัมภาษณ์ในวันพุธยืนยันภาพที่แสดงให้เห็นถึงสิ่งที่กำลังรับใช้ความขัดแย้งปะทุขึ้นเมื่อภาพที่โพสต์บนโซเชียลมีเดียในวันเสาร์แสดงอาหารในถาดสีฟ้าคราม</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 05:52:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d83c532178f87b386de4eccd939d93e37ea92d47</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/26b03284-0e8e-4d42-abba-efce58c757f7_7f64071d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมาชิกสภาฮ่องกงกล่าวว่าเว็บไซต์การเคหะของรัฐไทโปเป็น ‘ทางเลือกที่ดี’ สำหรับผู้ประสบอัคคีภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339000/tai-po-public-housing-site-viable-option-fire-victims-hong-kong-councillors-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกสภาเขตฮ่องกงได้เสนอให้สร้างอาคารที่อยู่อาศัยบนพื้นที่ของ Tai Po ที่สงวนไว้สำหรับที่อยู่อาศัยสาธารณะเพื่อย้ายถิ่นฐานของผู้อยู่อาศัยที่พลัดถิ่นจากไฟที่ร้ายแรงในปีที่แล้วโดยคาดว่าจะมีแฟลตประมาณ 1,300 แห่งภายในปี 2030 Lo Hiu-fung ประธานสภาเทศบาลตำบลไทโปเพิ่งตั้งคณะทำงานด้านการบริหารจัดการอาคารกล่าวด้วยว่าจะประชุมครั้งแรกในวันพฤหัสบดีเพื่อแก้ไขปัญหาการบำรุงรักษา</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 05:43:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4998ea75192c9b7fafb92e2601a752a1a1864bae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/d3d97646-a6ed-4f71-8be9-3ddbf191eba8_c76cbe1a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tesla มียอดขายสูงสุดเป็นประวัติการณ์ผู้ผลิตรถยนต์ชาวจีนมียอดขายเป็นอันดับสามของตลาดโลก: 7 EV อ่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3338852/tesla-hits-record-sales-chinese-carmakers-eye-third-global-market-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับยานพาหนะไฟฟ้าและพลังงานใหม่ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ภาคการผลิตรถยนต์ไฟฟ้าของจีนลดลงเป็นสองเท่าสำหรับส่วนลดและการจัดหาเงินทุนราคาถูกเมื่อการเติบโตเย็นลงผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้าได้เริ่มลดราคารอบใหม่ในจีนแผ่นดินใหญ่เมื่อเริ่มต้นปี 2026</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 04:28:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">74f20c22c49a810a1b0bcab8d04dcce9d45a5728</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/f8881b23-7c96-4dbe-a7d2-a832cbcc44a3_5998afc9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผลกระทบของมาดูโร: ความกลัวในการเปลี่ยนแปลงระบอบการปกครองจะครอบงำกลุ่มอัตตาธิปไตยของเอเชียหลังจากที่สหรัฐบุกโจมตีเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3338994/maduro-effect-regime-change-fears-grip-asias-autocrats-after-us-raid-venezuela?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การจับกุมนิโคลัสมาดูโรผู้นำเวเนซุเอลาในช่วงสุดสัปดาห์ได้ส่งคลื่นกระแทกไปทั่วเอเชียซึ่งนักวิเคราะห์กล่าวว่าผู้ปกครองเผด็จการในขณะนี้ระวังแรงจูงใจของวอชิงตันอย่างมากมีแนวโน้มที่จะเข้าใกล้มอสโกและปักกิ่งมากขึ้นกองกำลังพิเศษของสหรัฐบุกโจมตีที่อยู่อาศัยของมาดูโรในการากัสเมื่อเช้าตรู่วันเสาร์ยึดผู้นำเวเนซุเอลาและภรรยาของเขาก่อนที่จะบินไปที่</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 04:22:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7223d4ea59c5104c7d5cbd508d9e6d32d4a5f42</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/4283035a-4dcc-426a-8f85-6b42ffcc4186_cb89e166.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
