<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักขี่จักรยานชาวจีนไล่ล่าทีมงานทีวีเป็นระยะทาง 100 กม. เพื่อแสดงทักษะตอนนี้เป็นเจ้าของบริษัท 99 ล้านเหรียญสหรัฐฯ ($ 99 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3334052/chinese-man-chases-tv-crew-100km-show-motorcycle-skills-now-owns-us99-million-firm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จากการไล่ล่าทีมงานทีวีเป็นระยะทาง 100 กม. เพื่อแสดงทักษะการขี่มอเตอร์ไซค์ชายหนุ่มผู้ยากจนเพียงครั้งเดียวจากภาคกลางของจีนได้สร้างอาณาจักรมอเตอร์ไซค์ที่เฟื่องฟูขึ้นในราคา 700 ล้านดอลลาร์ (100 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ต่อปี Zhang Xue เกิดในครอบครัวชนบทในมณฑลหูหนานเติบโตขึ้นมาในบ้านโทรมๆที่ทำจากอิฐและกระดานไม้กับน้องสาวของเขาหลังจากที่พ่อแม่ของเขาหย่าร้างกันในระหว่างการเยี่ยมชมครั้งหนึ่งของเธอการเคลื่อนไหวของเขา</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7bb7c232cc6dbdedeb6c50b43d07794af02ebc78</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/af9fae33-a58a-4e09-a27f-b9e6567a1c2f_d740a4b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีของรัสเซียสังหาร 2 ในเคียฟบาดเจ็บ 29 ขณะที่ความพยายามในการยุติสงครามยังคงดำเนินต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3334619/russian-strikes-kill-2-kyiv-while-diplomatic-efforts-end-ukraine-war-gather-pace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ท้องถิ่นกล่าวว่าโดรนรัสเซียและการโจมตีด้วยขีปนาวุธในเมืองหลวงของยูเครน Kyiv ทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อยสองคนในช่วงเช้าตรู่ของวันเสาร์การโจมตีเกิดขึ้นก่อนที่การเจรจาสันติภาพรอบที่สองจะเริ่มขึ้นในขณะที่การผลักดันใหม่ที่นำโดยสหรัฐเพื่อยุติสงครามรวบรวมไอน้ำในสัปดาห์นี้เขียนลงในช่อง Telegram อย่างเป็นทางการรัฐบาลทหารเมืองเคียฟกล่าวว่าคนสองคนเป็นกิโล</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 09:58:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">836f24cc4a42b02f765eb65a70a2a90c5e6708d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/8074bd97-dc62-4c0d-ad3b-63a51cd8d43a_7a10aff2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เสียชีวิต 123 รายสูญหาย 130 รายในศรีลังกาหลังพายุไซโคลนสร้างความเสียหาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3334614/123-dead-sri-lanka-after-floods-mudslides?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนผู้เสียชีวิตจากน้ำท่วมหนักและดินโคลนถล่มที่เกิดจากพายุไซโคลน Ditwah ในศรีลังกาเพิ่มขึ้นเป็น 123 คนโดยยังขาดหายไป 130 คนเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันเสาร์ศูนย์จัดการภัยพิบัติของประเทศในเอเชียใต้กล่าวว่ามีผู้พลัดถิ่นเกือบ 44,000 คนและอยู่ในที่พักพิงชั่วคราวคาดว่าจำนวนผู้เสียชีวิตจะเพิ่มขึ้นโพสต์โซเชียลมีเดียในวันเสาร์แสดงให้เห็นหลายพื้นที่ที่ได้รับผลกระทบจากโคลนข้ามคืน</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 08:50:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8645a37e703d4312211f18179b549ca33a7998b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/0ed92fff-4c15-4756-986e-66651a75ab9e_b35fd2d4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘แรงบันดาลใจสูงสุด ': อดีตนายกรัฐมนตรีคาเลดาเซียของบังคลาเทศอยู่ในสภาพ’ วิกฤตมาก ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3334612/bangladesh-ex-pm-khaleda-zia-very-critical-condition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตนายกรัฐมนตรีคาเลดาเซียของบังคลาเทศสุขภาพทรุดโทรมตั้งแต่เข้ารับการรักษาในโรงพยาบาลกระตุ้นให้ครอบครัวและสมาชิกพรรคของเธอกระตุ้นให้ประชาชนสวดอ้อนวอนให้เธอฟื้นตัวอย่างรวดเร็วในวันเสาร์ Zia อายุ 80 ปีเข้ารับการรักษาที่โรงพยาบาลเมื่อวันที่ 23 พฤศจิกายนด้วยอาการของการติดเชื้อในปอดและกำลังอยู่ระหว่างการรักษาในห้องผู้ป่วยหนักสมาชิกในพรรคของเธอกล่าว Mirza Fakhrul Alamgir</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 08:03:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b582174d3a79dc5a9bff99f16f5f2347e375517d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/a8000811-bef0-4865-972c-321a497be862_4cc1758a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ใน ‘Schrodinger's Pakistan' ความรู้สึกหนุ่มสาวที่ได้รับการยกย่องจากรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334562/schrodingers-pakistan-young-feel-sidelined-their-own-state?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปากีสถานซึ่งเป็นประเทศที่มีอำนาจมักจะทำหน้าที่ตัวเองเหนือสิ่งอื่นใดการยกเครื่องรัฐธรรมนูญครั้งล่าสุดได้รับการยอมรับด้วยความรู้สึกเหนื่อยล้าของการลาออกการผลักดันผ่านรัฐสภาเมื่อวันที่ 13 พฤศจิกายนโดยแทบจะไม่มีเสียงบ่นของฝ่ายค้านการแก้ไขรัฐธรรมนูญฉบับที่ 27 ของประเทศพ.ศ. 2516 ทำให้เกิดการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญสองประการคือการแยกศาลฎีกาออกเป็นศาลอุทธรณ์แยกต่างหากและม้านั่งรัฐธรรมนูญ</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 08:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09c0ad7c0741208b3036b8619927a121fff1fb65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/7a5d7031-9b8b-41d0-a668-131727eca0cb_f02a4b17.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
