<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กองทัพสหรัฐส่งการแสดงความแข็งแกร่งไปยังญี่ปุ่นในขณะที่กองทัพเรือของจีนการฝึกซ้อมทางอากาศยังคงดำเนินต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3336085/us-military-sends-show-strength-japan-chinas-navy-air-drills-continue?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินทิ้งระเบิดและเครื่องบินรบลอบเร้นของสหรัฐฯเข้าร่วมการฝึกทางทหารร่วมกับญี่ปุ่นในวันพุธขณะที่เรือบรรทุกเครื่องบินอเมริกันมาถึงท่าเรือญี่ปุ่นในวันพฤหัสบดีในการแสดงพลังท่ามกลางความตึงเครียดระหว่างปักกิ่งและโตเกียวกองกำลังป้องกันตนเองญี่ปุ่น (SDF) และกองทัพสหรัฐได้ดำเนินการฝึก “ท่ามกลางสภาพแวดล้อมด้านความปลอดภัยที่รุนแรงมากขึ้นเรื่อยๆรอบๆญี่ปุ่น” ซึ่งเป็น Min ของกรุงโตเกียว</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 11:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84520a120f5fe43c55ce8b9571969cbbbcf64aa5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/e267b2e5-8919-430a-9313-b9c8535a5551_ee433aed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแข่งขัน AI: Meta รายงานว่าใช้ Qwen ของ Alibaba สำหรับโมเดล ‘Avocado’ ในประเทศจีนที่น่าจะชนะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3336073/ai-race-meta-reported-use-alibabas-qwen-avocado-model-likely-win-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีรายงานว่า Meta Platforms ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของอเมริกากำลังใช้รูปแบบปัญญาประดิษฐ์แบบโอเพนซอร์สที่พัฒนาโดย Alibaba Group Holding เพื่อกระตุ้นความพยายามด้าน AI ที่พลิกผันในอีกโอกาสหนึ่งสำหรับ AI ของจีนตามรายงานของ Bloomberg เมื่อวันพุธ Meta เจ้าของ Facebook ใช้โมเดล Qwen ของ Alibaba พร้อมกับโมเดลโอเพนซอร์สอื่นๆจาก Google และ OpenAI ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการฝึกอบรม</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 11:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf4d05d28362dfeecbe20a11451bc22b465bed77</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/21b16e8f-8d03-4801-8478-73608899c95d_6cfb4732.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาษีของทรัมป์มีค่าใช้จ่ายครัวเรือนในสหรัฐฯ 1,200 $ พรรคเดโมแครตอ้างว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336087/trumps-tariffs-cost-us-households-us1200-democrats-claim?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเก็บภาษีนำเข้าทำให้ครัวเรือนอเมริกันโดยเฉลี่ยเสียค่าใช้จ่ายเกือบ 1,200 $ ตั้งแต่โดนัลด์ทรัมป์กลับมาที่ทำเนียบขาวในปีนี้ตามการคำนวณของพรรคเดโมแครตในคณะกรรมการเศรษฐกิจร่วมของสภาคองเกรสเมื่อใช้ตัวเลขของกระทรวงการคลังเกี่ยวกับรายได้จากภาษีและการประมาณการของ Goldman Sachs ว่าใครเป็นผู้จ่ายเงินสำหรับพวกเขารายงานของพรรคเดโมแครตในวันพฤหัสบดีพบว่าผู้บริโภคชาวอเมริกัน</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:56:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e76094f80a8f27d426adaf51bb6cfd81542e0c8d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/51aea929-1322-4720-a796-5ef563ce4818_04b1ca91.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียปิดประตูห้ามใช้ Airbnb หลังผู้ว่าราชการจังหวัดบาหลีพยายามยับยั้งการให้เช่าที่พักโดยไม่มีใบอนุญาต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3336074/indonesia-closes-door-airbnb-ban-after-bali-governor-seeks-curb-unlicensed-rentals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียยืนยันแล้วว่าจะไม่แบนแพลตฟอร์มให้เช่าที่พักตากอากาศ Airbnb หลังจากที่บาหลีกล่าวว่ากำลังพิจารณาดำเนินการเพื่อยับยั้งโรงแรมและวิลล่าที่ไม่มีใบอนุญาตที่เพาะเห็ดบนเกาะการแตกแยกนี้เน้นย้ำถึงความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นระหว่างการผลักดันของบาหลีในการฟื้นฟูที่พักผิดกฎหมายและการตั้งค่าของจาการ์ตาสำหรับกฎระเบียบมากกว่าการห้ามใช้แพลตฟอร์มนักวิเคราะห์ยังกล่าวด้วยว่าการห้ามใช้ Airbnb เพียงอย่างเดียวจะไม่</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5128dbe20c5a6ef92a2171761786319e1d12ed0f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/a87f7d84-aca8-4ee1-9782-05354f3f3406_68ba3e52.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียมองว่าการล้มละลายของเยาวชนเพิ่มขึ้นอย่างน่าตกใจขณะที่หนี้เพิ่มขึ้นและค่าจ้างซบเซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3336084/malaysia-sees-alarming-spike-youth-bankruptcies-debt-rises-and-wages-stagnate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Fatin Anuar ไม่เคยคิดเลยว่าการจัดการบัตรเครดิตเพียงสองใบจะทำให้เธอต้องต่อสู้กับความวิตกกังวลทางการเงินเป็นเวลาหลายเดือนในตอนแรกพนักงานบริการลูกค้าอายุ 25 ปีในกัวลาลัมเปอร์เห็นว่าพวกเขาเป็นกันชนสำหรับการใช้จ่ายในแต่ละวันและเหตุฉุกเฉินเธอกล่าวว่ามันเป็นวิธีที่ชาญฉลาดในการจัดการกระแสเงินสดแต่ค่าใช้จ่ายเริ่มคืบคลานขึ้นจนกระทั่งหนี้รู้สึกเหมือน "น้ำหนัก" “มันแอบเข้ามาหาฉันฉัน</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:27:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae42e7bb9daf9d5e1ad67c2b1860bdfbcbc89478</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/d51f2c28-1458-4791-a5be-6b07adf39c9e_1864abbc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
