<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เซอร์เบียโชว์ขีปนาวุธจีนในสนามหลังบ้านของยุโรป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3326298/serbia-shows-chinese-missiles-military-parade-amid-high-european-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เซอร์เบียแสดงระบบขีปนาวุธป้องกันภัยทางอากาศทั้งสองระบบของจีนในขบวนพาเหรดของกองทัพที่จัดขึ้นในเมืองหลวงเมื่อวันเสาร์ซึ่งเน้นถึงมิตรภาพของทั้งสองประเทศท่ามกลางความตึงเครียดในภูมิภาคยุโรปอย่างต่อเนื่องขบวนพาเหรดทางทหาร "พลังแห่งความสามัคคี" เคลื่อนผ่านพระราชวังเซอร์เบียโดยมีบุคลากร 10,000 คนเข้าร่วมพร้อมกับอุปกรณ์และเครื่องจักรทางทหาร 2,500 ชิ้นรวมถึงภาคพื้นดิน v</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">906f58b7af136eb5919a4b955db900b9999646fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/8900c900-a5c5-4a95-8811-5f46a642ba91_c53f423e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดการเพิ่มขึ้นของจีนจึงเป็นสิ่งที่หลีกเลี่ยงไม่ได้การแยกตัวของสหรัฐหรือไม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3325998/chinas-innovation-gains-highlight-failure-us-containment-efforts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ดัชนีนวัตกรรมระดับโลกล่าสุดของสหประชาชาติแสดงให้เห็นมากกว่าการเปลี่ยนแปลงในการจัดอันดับซึ่งเป็นการปลุกเชิงกลยุทธ์เป็นครั้งแรกที่จีนบุกเข้าไปใน 10 อันดับประเทศที่มีนวัตกรรมมากที่สุดแทนที่เยอรมนีไททันอุตสาหกรรมของยุโรปความสำเร็จนี้ได้รับแรงผลักดันจากรัฐบาลและการลงทุนขององค์กรขนาดใหญ่ในการวิจัยและพัฒนาเป็นข้อพิสูจน์ถึงแรงผลักดันของจีนที่มีต่อเทคโนโลยี</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 12:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da5b0d0c026c74e68a2c37e0e19c6764d3bf56de</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/9175a38d-5de7-47d8-9af8-85eb3bfb1cd7_0b640754.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความล่าช้ายังคงดำเนินต่อไปที่สนามบินในยุโรปหลังจากการโจมตีทางไซเบอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3326309/delays-continue-european-airports-following-cyberattack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การล่มสลายจากการโจมตีทางไซเบอร์ที่ส่งผลกระทบต่อระบบเช็คอินที่สนามบินในยุโรปหลายแห่งขยายเป็นวันที่สองเต็มวันในวันอาทิตย์เนื่องจากผู้โดยสารต้องเผชิญกับเที่ยวบินที่ถูกยกเลิกและล่าช้าหลายสิบเที่ยวและทีมงานสนามบินต่างตะเกียกตะกายเพื่อจำกัดความเสียหายต่อแผนการเดินทางตั้งแต่ปลายวันศุกร์เป็นต้นไปสนามบินหลักๆในบรัสเซลส์ลอนดอนและเบอร์ลินได้รับผลกระทบจากการหยุดชะงักของระบบอิเล็กทรอนิกส์ที่รบกวนการเช็คอินและ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 12:26:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45975813df0c737a8e796f26c20c8a9159000ec2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/fc72556f-a785-42d8-951d-472407118856_349cf802.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หอดูดาวฮ่องกงกล่าวว่า ‘อย่าว่ายน้ำ’ แต่การแข่งขัน Tolo Harbour ดำเนินต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3326308/do-not-swim-hong-kong-observatory-says-tolo-harbour-race-goes-ahead?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักว่ายน้ำชาวฮ่องกงประมาณ 600 คนเข้าร่วมการแข่งขัน Cross Tolo Harbour Open Race ในวันอาทิตย์แม้ว่าจะมีการยกระดับสัญญาณเตือนพายุฝนสีเหลืองอำพันและพายุฝนฟ้าคะนองหอดูดาวฮ่องกงได้ประกาศคำเตือนพายุฝนฟ้าคะนองเมื่อเวลา 23.15 น. ของวันเสาร์และระบุอย่างชัดเจนว่าผู้คนไม่ควรว่ายน้ำกลางแจ้งผู้จัดงานแข่งขันทางน้ำกลางแจ้งสมาคมกีฬาไท่โป้ยืนกรานว่าคำเตือน h</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 12:21:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">06402736e2d3e0d0a39d0f32a890e4f6af8b6d52</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/670c4d3e-a740-4146-bfd0-aa8f6ddd1085_3f5ae55d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การฝึกซ้อมทางทหารที่สำคัญของสหรัฐโดยไม่มีเรือบรรทุกเครื่องบินมีความหมายต่อจีนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3326285/us-held-major-military-drill-minus-aircraft-carrier-what-does-it-mean-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงพักจากการปฏิบัติที่ผ่านมาสหรัฐอเมริกาไม่ได้ส่งเรือบรรทุกเครื่องบินไปฝึกซ้อมทางทหารกับพันธมิตรสนธิสัญญาญี่ปุ่นและเกาหลีใต้เมื่อสัปดาห์ที่แล้วนักวิเคราะห์บางคนกล่าวว่าสิ่งนี้ชี้ให้เห็นว่าสหรัฐกำลังเล่นการออกกำลังกายเพื่อเพิ่มการติดต่อกับจีนและเกาหลีเหนือบางคนเน้นย้ำว่ารัฐบาลทรัมป์ยืนกรานที่จะมีส่วนร่วมมากขึ้นจากพันธมิตรเอเชียในยุทธศาสตร์ของตนเพื่อ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 12:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9bcbbb62a7c87b033faa0785a714fedb356e396b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/09335193-db92-4185-afa5-d2219708a177_403a8b57.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
