<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนท้าทายการกักกันในสหรัฐฯด้วยแผนปฏิบัติการระดับโลกสำหรับอุตสาหกรรมอวกาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334258/china-challenges-us-containment-global-action-plan-its-commercial-space-industry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านอวกาศของจีนได้เผยแพร่แผนปฏิบัติการที่จะใช้ภาคพื้นที่เชิงพาณิชย์ทั่วโลกโดยให้คำมั่นว่าจะช่วยบูรณาการโครงการเชิงพาณิชย์เข้ากับวาระความร่วมมือระหว่างประเทศแผนทะเยอทะยานนี้อาจท้าทายกฎหมายและกฎระเบียบของรัฐบาลสหรัฐจำนวนมากที่มีเป้าหมายเพื่อยับยั้งการขยายตัวของอุตสาหกรรมอวกาศของจีนในเวทีโลกเมื่อวันอังคารองค์การบริหารอวกาศแห่งชาติจีน (CNS)</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:15:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16924d6621a56fe59b8f2485bde06a8e33411154</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/02f07955-3a66-4771-922a-12f4a660c56e_f26ea5c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tesla ยืนยันความเชื่อมั่นในพันธมิตรชาวจีนปฏิเสธการแบนซัพพลายเออร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3334255/tesla-affirms-confidence-chinese-partners-rejects-supplier-bans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tesla ไม่ได้ยกเว้นซัพพลายเออร์ตามประเทศต้นทางเนื่องจากผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้า (EV) ของสหรัฐอเมริกาใช้มาตรฐานที่เป็นเอกภาพและเข้มงวดในการเลือกผู้ขายจากทั่วโลกตามคำแนะนำของเจ้าหน้าที่อาวุโส Grace Tao รองประธานบริษัทสหรัฐเสนอคะแนนความเชื่อมั่นให้กับผู้ผลิตจีนกว่า 400 รายที่จัดหาชิ้นส่วนรถยนต์ตั้งแต่แบตเตอรี่ไปจนถึงระบบควบคุมความร้อน</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:46:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6c71d9c3e54d28a5105a36533575fc507ac2ff1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/54c9f5b3-3e97-463c-949d-b725b71dcaac_6e875ec9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาลีบาบาจะเป็นผู้นำในการใช้จ่ายเงินทุน AI ในหมู่บริษัทจีนท่ามกลางความต้องการที่แข็งแกร่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3334253/alibaba-lead-ai-capital-spending-among-chinas-big-tech-firms-amid-strong-market-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาลีบาบากรุ๊ปโฮลดิ้งยักษ์ใหญ่ด้านอีคอมเมิร์ซคาดว่าจะนำหน้าบิ๊กเทคจากจีนในด้านค่าใช้จ่ายด้านเงินทุนที่เกี่ยวข้องกับปัญญาประดิษฐ์เนื่องจาก AI และหน่วยประมวลผลคลาวด์ของบริษัทมีการเติบโตของรายได้สองหลักติดต่อกันเป็นไตรมาสที่สี่ Alibaba Cloud เมื่อวันอังคารรายงานการเติบโตของรายได้ร้อยละ 34 เมื่อเทียบกับปีก่อนเป็น 39.8 พันล้านหยวน (5.6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในช่วงสามเดือนสิ้นสุด S</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd487695d066f36bd95e7d239b2083e6fbbda321</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/d8b31f20-cec1-4c7b-8421-cfeeb71aa840_5ce0ee3e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่บังกลาเทศค้นพบทองคำของอดีตนายกรัฐมนตรีฮาซินาที่หลบหนี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3334254/bangladesh-uncovers-fugitive-ex-pm-hasinas-gold-stash-bank-lockers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานต่อต้านการทุจริตในบังคลาเทศได้ยึดทองคำประมาณ 10 กิโลกรัม (22 ปอนด์) มูลค่าประมาณ 1.3 ล้านดอลลาร์สหรัฐจากตู้เก็บของธนาคารซึ่งเป็นของนายกรัฐมนตรี Sheikh Hasina เจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันพุธเจ้าหน้าที่จาก Central Intelligence Cell (CIC) ของคณะกรรมการรายได้แห่งชาติกล่าวว่าการค้นพบนี้เกิดขึ้นหลังจากเปิดล็อคเกอร์ที่ถูกยึดในเดือนกันยายน “การปฏิบัติตามคำสั่งศาล</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:25:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c335e6e9f95e12dfaeab0f8d7e8275814b5f9238</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/ef85186c-9b80-447c-adf9-fad1025fa6d5_97472699.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Lai ผู้นำไต้หวันให้คำมั่นว่าจะใช้จ่ายด้านการป้องกันประเทศเพิ่มขึ้น 4 หมื่นล้านดอลลาร์สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334251/taiwanese-leader-pledges-us40-billion-rise-defence-spending-defend-democracy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>William Lai Ching-te ผู้นำไต้หวันได้กำหนดแผนสำหรับการใช้จ่ายในการป้องกันประเทศที่เพิ่มขึ้นเป็นประวัติการณ์มูลค่า 40,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐในอีก 8 ปีข้างหน้าโดยอธิบายว่าเป็นการลงทุนครั้งประวัติศาสตร์เพื่อปกป้องประชาธิปไตยของเกาะและยับยั้งปักกิ่งที่มีความแน่วแน่มากขึ้นในบทความของ The Washington Post ที่ตีพิมพ์เมื่อวันพุธ Lai กล่าวว่ารัฐบาลของเขามุ่งมั่นที่จะ "เพิ่มขึ้นอย่างมีนัยสำคัญ" MIL</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:04:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7624e34c842bcdbfb8a211df01b5e32228937ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/30fa88c2-e16a-433a-92ca-f5263f26ddcb_2070b952.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
