<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนออสเตรเลียตำหนิการค้าหลังจากการเผชิญหน้าทางทหารกลางอากาศในทะเลจีนใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3329696/china-australia-trade-blame-after-pla-jet-releases-flares-mid-air-encounter?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและออสเตรเลียได้แลกเปลี่ยนข้อกล่าวหาในวันจันทร์หลังจากการพบกันเหนือทะเลจีนใต้ที่เป็นข้อพิพาทโดยกองทัพอากาศกองบัญชาการโรงละครทางตอนใต้ของ PLA กล่าวว่าได้ขับเครื่องบินทหาร P -8A ที่บุกรุกเข้าไปในน่านฟ้าจีนอย่างผิดกฎหมาย “กองบัญชาการโรงละครภาคใต้ของกองทัพปลดแอกประชาชนได้จัดตั้งกองทัพเรือและกองทัพอากาศเพื่อติดตามและเฝ้าระวังผู้บุกรุกตามกฎข้อบังคับ</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 11:06:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2059bbadc8ad4cc7b25f5ca47ec0eb07dd0b99e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/9529db81-1112-4239-8857-4deca7e3845e_be956c66.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทูตของทรัมป์มาถึงอิสราเอลในขณะที่กาซาหยุดยิงหลังการโจมตีครั้งร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3329694/trumps-envoys-arrive-israel-gaza-ceasefire-faces-new-challenges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทูตสหรัฐชั้นนำด้านความขัดแย้งในตะวันออกกลางมาถึงอิสราเอลในวันจันทร์เพื่อตรวจสอบความคืบหน้าเกี่ยวกับแผนกาซาหลังจากความรุนแรงในช่วงสุดสัปดาห์ขู่ว่าจะทำลายการหยุดยิงอย่างหนักหน่วงอิสราเอลเปิดพรมแดน Kerem Shalom อีกครั้งเพื่อข้ามไปยังกาซาสำหรับการจัดส่งความช่วยเหลือเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยและแหล่งข่าวด้านมนุษยธรรมกล่าวหลังจากที่ปิดทำการในช่วงสั้นๆในวันอาทิตย์หลังจากการสังหารทหารอิสราเอล 2 นายในเวลาต่อมา</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 10:47:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f80a773e418df505f300d34a26ba0fddca190c73</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/161516c0-351b-44b8-a903-8b964ef3976c_17171166.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สินเชื่อของจีนเป็นเชื้อเพลิงให้กับเมืองในอนาคตของแองโกลาแต่นักวิเคราะห์ระมัดระวังค่าใช้จ่าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3329665/chinese-loans-fuel-angolas-future-cities-analysts-cautious-over-costs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นับตั้งแต่เกือบสามทศวรรษของสงครามกลางเมืองสิ้นสุดลงในปี 2002 แองโกลาได้พึ่งพาจีนซึ่งเป็นนักการเงินคนสำคัญของโครงสร้างพื้นฐานหลังสงครามเพื่อช่วยให้รัฐบาลของประเทศแอฟริกาใต้ส่งมอบบ้านหลังใหม่นับล้านหลังตามสัญญาเมื่อตะวันตกไม่เต็มใจที่จะจัดหาเงินทุนให้กับโครงการของตนลูอันดาได้ค้ำประกันเงินกู้จากธนาคารของรัฐจีนภายใต้รูปแบบที่เรียกว่าแองโกลาโดยใช้น้ำมันเป็นหลักประกัน</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 10:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7773e52220499fbe45fcc6fcf1c30f986aefff71</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/268f8620-894a-4590-b5bf-090576217d92_a3b4a594.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'การเสียสละเพื่อล้างโลงศพ’ ในไต้หวันคืออะไรทำไมต้องเผาหุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3329664/what-offering-sacrifices-empty-coffin-ritual-taiwan-why-straw-figurine-burned?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในประเพณีพื้นบ้านของไต้หวันเมื่อสมาชิกในครอบครัวสองคนเสียชีวิตภายในปีเดียวกันหุ่นฟางและเลือดเป็ดถูกใช้ในพิธีกรรมพิเศษที่เกี่ยวข้องกับการเผาโลงศพกระดาษเปล่าโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อป้องกันการเสียชีวิตครั้งที่สามภายในครอบครัวการปฏิบัติแบบดั้งเดิมนี้เรียกว่า "การเสียสละให้กับโลงศพที่ว่างเปล่า" หรือ ji kong guan ในภาษาจีนมักจะดำเนินการในระหว่างงานศพของผู้เสียชีวิตคนที่สอง</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 10:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">649d3f5d2deba6c8e126f33370d1d51a793d7d3e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/12d7f751-62b1-4d69-9407-f1af9bee3329_372fc85c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จาก Fortnite ถึง Alexa การหยุดชะงัก AWS ของ Amazon ทำให้เกิดไฟดับทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329687/amazons-aws-outage-disrupts-fortnite-snapchat-and-major-apps-worldwide?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยบริการคลาวด์ของ Amazon AWS ได้รับผลกระทบจากการหยุดทำงานในวันจันทร์ซึ่งทำให้เกิดปัญหาการเชื่อมต่อกับบริษัทหลายแห่งทั่วโลกและขัดขวางบริการสำหรับเว็บไซต์และแอปพลิเคชันยอดนิยมหลายแห่งรวมถึง Fortnite และ Snapchat “เราสามารถยืนยันอัตราความผิดพลาดและเวลาแฝงที่เพิ่มขึ้นสำหรับบริการ AWS หลายรายการในภูมิภาค US-EAST -1” AWS กล่าวในการอัปเดตในหน้าสถานะ AI start-up Perplexity, crypt</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 09:59:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc4b9f2578f7adb08be4be03d3f4f30b2b2c5f0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/353b3945-25a8-4aeb-96d9-5357f549e305_a656f002.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
