<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แผ่นป้ายที่ระลึกวันที่ 6 มกราคมอยู่ที่ไหน? การสูญหายของส่วยจุดประกายการต่อสู้ทางกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338822/where-january-6-memorial-plaque-missing-tribute-sparks-legal-battle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ใกล้จะครบรอบ 5 ปีของวันที่ 6 มกราคม 2021 การโจมตีแคปปิตอลโล่ประกาศเกียรติคุณอย่างเป็นทางการของตำรวจที่ปกป้องประชาธิปไตยในวันนั้นไม่มีที่ไหนเลยที่จะพบได้ไม่มีการจัดแสดงที่ Capitol ตามที่กฎหมายกำหนดที่อยู่ของมันไม่เป็นที่รู้จักต่อสาธารณะแม้ว่าจะเชื่อกันว่าอยู่ในที่จัดเก็บนายไมค์จอห์นสันประธานสภาผู้แทนราษฎรจากพรรครีพับลิกันรัฐลุยเซียนายังไม่ได้เปิดเผยอย่างเป็นทางการว่า</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 16:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83e1950155f871eb929bdfc4f9d079faf7d87865</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/5f76a7e3-dec8-44ed-a62d-86ce1481d011_f1a716b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กลุ่มเจ้าของศาลหวางฟุกยืนหยัดต่อสู้กับ ‘การรณรงค์การโจมตี’ ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338826/hong-kongs-wang-fuk-court-owners-group-mounts-defence-against-smear-campaign?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมการเจ้าของอสังหาริมทรัพย์ที่อยู่อาศัยของ Wang Fuk Court ที่ถูกไฟไหม้ในฮ่องกงได้ปฏิเสธข้อกล่าวหาเรื่องความโปร่งใสและความรับผิดชอบที่ไม่ดีว่าเป็น "การรณรงค์การโจมตีที่ไม่มีมูลความจริง" โดยออกรายงานที่ยาวนานก่อนกระบวนการทางกฎหมายเพื่อยุบกลุ่มในรายงาน 183 หน้าที่ออกเมื่อวันจันทร์ให้กับเพื่อนเจ้าของศาล Wang Fuk ใน Tai Po กลุ่มเปิดเผยว่าได้จ่ายเงินประมาณ 180 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (U</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 16:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">daf4a8e11dc8822c6f5d43c64be10b38c591f19d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/13e62488-0370-4a4b-bc75-1ed966d374f9_b95b3587.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tim Walz ผู้สมัครรองประธานพรรคเดโมแครตปี 2024 ออกจากการแข่งขันผู้ว่าการรัฐมินนิโซตาขณะที่ Klobuchar ชั่งน้ำหนักการเสนอราคา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338824/tim-walz-democrats-2024-vp-candidate-exits-minnesota-governor-race-klobuchar-weighs-bid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทิมวอลซ์ผู้ว่าการรัฐมินนิโซตาผู้สมัครรองประธานาธิบดีปี 2024 ของพรรคเดโมแครตกำลังจะสิ้นสุดการเสนอราคาสำหรับวาระที่สามในฐานะผู้ว่าการรัฐท่ามกลางการมุ่งเน้นอย่างไม่หยุดยั้งของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ในการตรวจสอบการทุจริตในโครงการดูแลเด็กในรัฐไม่ถึงสี่เดือนหลังจากประกาศแคมเปญการเลือกตั้งใหม่ของเขา Walz กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเขาไม่สามารถทุ่มเทพลังงานที่จำเป็นในการชนะอีกวาระหนึ่งได้อีกต่อไปแม้ในขณะที่</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 15:30:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b024a3bd64fad56131c4ed4b79dea21c7d03ed10</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/8058863e-ee3d-41f3-9956-d077c6bc4295_9e8b612d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาพถ่ายของสิงคโปร์ NMP ในเสื้อพรรคปกครองกำลังถกเถียงกันเกี่ยวกับความเป็นกลางของโครงการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3338821/photo-singapore-nmp-ruling-party-shirt-reignites-debate-schemes-neutrality?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพถ่ายของสมาชิกรัฐสภาที่ได้รับการเสนอชื่อใหม่ (NMP) Haresh Singaraju ในเสื้อกีฬาที่ออกแบบโดยพรรค People's Action Party (PAP) ได้เลิกคิ้วและอภิปรายเกี่ยวกับลักษณะที่ไม่ใช่พรรคในสิงคโปร์การตรวจสอบภาพถ่ายที่ได้รับการถอดออกในขณะนี้ของแพทย์ประจำครอบครัวเกิดขึ้นหลังจากที่นักวิจารณ์ตั้งคำถามเกี่ยวกับประสิทธิภาพของโครงการ NMP ในเดือนกุมภาพันธ์ปีที่แล้วในปีพ.</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:43:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a680123a5d15a8c769ffe020c403dce6e9e8584</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/2573993b-ad16-46e7-a8e0-ce778ef20f6a_1aa9f399.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนมีทรัพย์สินอะไรบ้างในเวเนซุเอลาและจะเกิดอะไรขึ้นกับมาดูโร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3338807/what-assets-does-china-have-venezuela-and-what-could-happen-maduro-gone?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ท่ามกลางการคว่ำบาตรระหว่างประเทศที่ยืดเยื้อต่อเวเนซุเอลารัฐวิสาหกิจของจีนโดดเด่นในฐานะที่เป็นบางส่วนของไม่กี่คนที่ยินดีที่จะเททรัพยากรลงในเศรษฐกิจที่ปั่นป่วนของประเทศอเมริกาใต้อย่างไรก็ตามการจับกุมประธานาธิบดีนิโคลาสมาดูโรของเวเนซุเอลาในวันเสาร์โดยกองกำลังสหรัฐ – เพียงไม่กี่ชั่วโมงหลังจากที่มาดูโรพบกับนักการทูตจีนเพื่อยืนยันความร่วมมือเชิงกลยุทธ์ของพวกเขา – ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับอนาคตของ</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba3bc25d5fb1216299760447724b5f8dc4f4139b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/a288df6c-d469-47e5-9334-0b23c2551769_e47b3491.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
