<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไห่หนานของจีนเปิดตัวระบบศุลกากรแยกต่างหากที่อนุญาตให้นำเข้าสินค้าปลอดภาษี</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336928/chinas-hainan-launches-separate-customs-regime-allowing-tariff-free-imports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มณฑลไห่หนานทางตอนใต้ของจีนใช้ระบอบศุลกากรแยกต่างหากในวันพฤหัสบดีเนื่องจากรัฐบาลจีนพยายามพัฒนาเกาะนี้ให้เป็นศูนย์กลางทางการเงินและการปลอดภาษีนอกชายฝั่งและวางตำแหน่งให้เป็นการป้องกันความเสี่ยงเชิงกลยุทธ์จากอุปสรรคทางการค้าภายนอกที่เพิ่มขึ้นระบอบศุลกากรใหม่สร้างขอบเขตศุลกากรที่แตกต่างกันสองแห่งสำหรับไห่หนาน: หนึ่งแยกเกาะออกจากตลาดต่างประเทศและอีกแห่งหนึ่งแบ่งออกจาก</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:01:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4b219053827e79be6c26f15e550d6c8d35348fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/5b872e2c-a4a0-4aec-8ae2-a0babf38e5b6_a583b211.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>MANUS ทำรายได้ทะลุ 100 ล้านดอลลาร์สหรัฐในขณะที่การแข่งขันระดับโลกสำหรับตัวแทน AI ร้อนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3336925/manus-hits-us100-million-revenue-milestone-global-competition-ai-agents-heats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>MANUS ตัวแทนปัญญาประดิษฐ์ที่มีชื่อเสียงซึ่งเปิดตัวโดยผู้ก่อตั้งชาวจีนได้สร้างรายได้ต่อปี (ARR) ทะลุ 100 ล้านดอลลาร์สหรัฐในเก้าเดือนหลังจากการเปิดตัวบริษัทกล่าวเมื่อวันพุธความสำเร็จดังกล่าวทำให้เป็น "ธุรกิจสตาร์ทอัพที่เติบโตเร็วที่สุด" ซึ่งเป็นอดีตทีมจากประเทศจีนซึ่งปัจจุบันมีสำนักงานใหญ่อยู่ที่สิงคโปร์โดยอ้างสิทธิ์ในบล็อกโพสต์โดยมีอัตรารายได้รวมตอนนี้เกิน 125 ล้านดอลลาร์สหรัฐ</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:00:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ccce61ea88c63e41c437fe4fa264724711ad0af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/4e1ccfec-975c-44a6-a782-d9d1a4d4392d_d86dd42b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เชี่ยวชาญเตือนอินโดนีเซียไม่ให้สร้างใหม่ในเขตที่เสี่ยงต่อภัยพิบัติเมื่อสุมาตราเริ่มฟื้นตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3336923/experts-warn-indonesia-not-rebuild-disaster-prone-zones-sumatra-recovery-starts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียกำลังเร่งรัดแผนการฟื้นฟูบางส่วนของเกาะสุมาตราที่ได้รับความเสียหายจากพายุไซโคลนเมื่อปลายเดือนพฤศจิกายนโดยให้คำมั่นว่าจะให้เงินหลายพันล้านดอลลาร์และหน่วยงานประสานงานใหม่แม้ว่าผู้เชี่ยวชาญจะเตือนว่าการสร้างใหม่ในพื้นที่เดียวกันมีความเสี่ยงที่จะเกิดภัยพิบัติซ้ำอีกน้ำท่วมฉับพลันและดินถล่มในอาเจะห์สุมาตราเหนือและสุมาตราตะวันตกเมื่อวันที่ 26 พฤศจิกายนทำให้มีผู้เสียชีวิตมากกว่า 1,050 คนและสูญหาย 192 คนตาม</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:00:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7873f3796d037ec041a13d3801ab1d304a9b1cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/b04b8f3e-be4f-4bf0-9d73-a8abc2d0d071_4d75fda5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินฟลูเอนเซอร์ของจีนที่เลียนแบบ Rosé ของ Blackpink กระตุ้นให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับพื้นที่สีเทาของ fandom-celebrity</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3336878/china-influencer-imitating-blackpinks-rose-provokes-debate-about-fandom-celebrity-grey-area?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเลียนแบบ Rosé ของอินฟลูเอนเซอร์ชาวจีนจากเกิร์ลกรุ๊ป K-POP BLACKPINK ของเกาหลีใต้ที่ป๊อปอัพช็อปได้จุดชนวนการถกเถียงออนไลน์เกี่ยวกับวัฒนธรรมแฟนคลับและเอกลักษณ์ของคนดัง Rosé ซึ่งเป็นที่รู้จักในด้านเสียงที่เป็นเอกลักษณ์และสไตล์การร้องเพลงที่หลากหลายมีผู้ติดตามมากกว่า 80 ล้านคนบนโซเชียลมีเดียอาชีพนักร้องเกาหลี - นิวซีแลนด์พุ่งสูงขึ้นพร้อมกับความสำเร็จของเพลงเดี่ยวของเธอหลังจากนั้น</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c110ce9685b65da8d0ecd60dbcdaf5d733ffd490</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/84f5e90d-2a0e-4917-9335-f25a515d803e_efd06fc6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จอห์นลีสาบานว่าฮ่องกงจะเป็นศูนย์กลางการรีไซเคิลเครื่องบินชั้นนำของเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3336929/hong-kong-become-asias-leading-aircraft-recycling-hub-john-lee-vows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำของฮ่องกงได้ให้คำมั่นที่จะเปลี่ยนเมืองให้กลายเป็นศูนย์กลางชั้นนำของเอเชียสำหรับการรีไซเคิลเครื่องบินและการซื้อขายชิ้นส่วนโดยมีศูนย์ฝึกอบรมแห่งใหม่ในท้องถิ่นที่จะเปิดหลักสูตรช่างเทคนิคการบินสี่หลักสูตรในปีหน้าศูนย์ฝึกอบรมวิศวกรรมอากาศยานได้รับการเปิดตัวร่วมกันในวันพฤหัสบดีโดยสถาบันการบินนานาชาติฮ่องกงและบริษัทบริการด้านการบินของฝรั่งเศส Elior</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:28:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ec827d8fdfd61830c01a1a517f57168858d6aa7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/d0ab69f7-568d-4781-b273-5ac694231694_a0a86e15.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
