<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักศึกษาฮ่องกงได้รับการใช้แรงงานอย่างหนักในการบีบบังคับให้ 2 สาวส่งรูปเปลือย 250 รูป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330931/hong-kong-student-gets-hard-labour-coercing-2-girls-send-250-nude-photos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักศึกษาชาวฮ่องกงคนหนึ่งถูกตัดสินให้ทำงานหนักเป็นเวลาถึงเก้าเดือนในข้อหาบีบบังคับเด็กหญิงอายุ 12 ปีสองคนให้ถ่ายภาพนู้ดมากกว่า 250 รูปให้กับเขาศาลแขวงเมื่อวันพฤหัสบดีตัดสินจำคุกชายอายุ 20 ปีที่ระบุเพียงชื่อย่อว่า LYF ระยะเวลาในการควบคุมตัวที่ศูนย์ฝึกอบรมในสองข้อหาคือยุยงปลุกปั่นให้เด็กอายุต่ำกว่า 16 ปีกระทำการอนาจารอย่างร้ายแรงอาชญากรรมมาถึง</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 12:00:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5962b627ebb0f85600172a43997f0c24c0b95e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/e19dd32b-7f7c-4aa7-961c-f7bfe49d0f4e_7e0a9cfe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เรียกร้อง ‘ความสำเร็จที่ยิ่งใหญ่’ ขณะที่การเจรจา Xi ยกระดับความหวังในการผ่อนคลายความตึงเครียดระหว่างสหรัฐฯกับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330939/trump-hails-great-success-after-xi-talks-raise-hopes-easing-us-china-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและสหรัฐอเมริกาได้สงบศึกเกี่ยวกับปัญหาหนามตั้งแต่ถั่วเหลืองและดินที่หายากไปจนถึงเฟนทานิลหลังจากการประชุมระหว่างประธานาธิบดีสีจิ้นผิงและโดนัลด์ทรัมป์ในเกาหลีใต้เมื่อวันพฤหัสบดีทรัมป์ยกย่องการเจรจาที่ฐานทัพอากาศกิมแฮในปูซานว่าเป็น "ความสำเร็จที่ยิ่งใหญ่" และกล่าวว่าเขาตกลงที่จะไปเยือนจีนในเดือนเมษายนเขาเสริมว่าสีจะไปเยือนสหรัฐอเมริกา “หลังจากนั้นสักระยะ” ผลรวม</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 12:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0add6547ba5ac10baf17aed46a372f000b26ec2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/13a50e94-5563-426f-8448-40229ce73077_e67f9247.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กลุ่มบริษัทตำรวจเซินเจิ้นขายชิป Infineon, Texas Instruments ปลอม</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3330921/shenzhen-police-busts-syndicate-selling-counterfeit-infineon-and-texas-instruments-chips?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจในเซินเจิ้นซึ่งเป็นศูนย์กลางเทคโนโลยีในมณฑลกวางตุ้งของจีนตอนใต้ได้ทำลายกลุ่มที่ขายชิปปลอมที่นำเข้ามาให้กับผู้ผลิตในแผ่นดินใหญ่ตามที่สื่อท้องถิ่นเปิดเผยตลาดใต้ดินสำหรับเซมิคอนดักเตอร์ระดับไฮเอนด์ท่ามกลางการควบคุมการส่งออกของสหรัฐอเมริกา modus operandi ของซินดิเคทคือการรวบรวมชิปที่ถูกทิ้งซึ่งถูกขัดด้วยเลเซอร์และติดฉลากใหม่และขายเป็น importe</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 12:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc36cba7ccd2ae8024df134b9b59ddc2a59b4955</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/007342b6-3caf-49d5-9dbb-fbfa0a1aaedb_29a1142f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความต้องการทองคำแตะระดับสูงสุดเป็นประวัติการณ์ในไตรมาสที่สามและจะยังคงแข็งแกร่งรายงานระบุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3330912/gold-demand-hit-record-high-third-quarter-and-will-remain-strong-report-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความต้องการทองคำทั่วโลกแตะระดับสูงสุดเป็นประวัติการณ์ในไตรมาสที่สามของปี 2025 สภาทองคำโลกกล่าวในรายงานฉบับใหม่โดยกล่าวเสริมว่ายังคงปรับตัวสูงขึ้นเกี่ยวกับแนวโน้มของโลหะมีค่าการค้นพบดังกล่าวเกิดขึ้นท่ามกลางการดึงกลับของราคาทองคำหลังจากการชุมนุมที่ยาวนานหลายเดือนซึ่งส่งผลให้ราคาสูงสุดเป็นประวัติการณ์ความต้องการทองคำสูงถึง 1,313 ตันหรือประมาณ 146,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐในแง่มูลค่าระหว่างเดือนกรกฎาคมถึงเดือนกันยายน</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 12:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">503d83c52b73d359a24fbf8ef81af985c9eaa8b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/64a7fc8a-efa7-4c26-8296-8482ced8d8f9_a2e20faf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘น่าทึ่ง’ สรรเสริญ: Xi และ Trump ละลายน้ำแข็งบนยอดเขาด้วยความอบอุ่นมากมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330929/charm-whispers-and-pats-back-xi-and-trump-break-summit-ice-loads-warmth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยรอยยิ้มการจับมือที่มั่นคงและท่าทางที่อบอุ่นประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนและโดนัลด์ทรัมป์คู่ปรับของสหรัฐฯสร้างน้ำเสียงเป็นกันเองและเป็นมิตรก่อนการประชุมสุดยอดครั้งประวัติศาสตร์กว่าหนึ่งชั่วโมงครึ่งต่อมาพวกเขาปรากฏตัวจากการเผชิญหน้าครั้งแรกในรอบหกปีด้วยลักษณะทางพันธุกรรมเดียวกันต่อหน้าผู้สื่อข่าวก่อนการประชุมที่ปูซานเกาหลีใต้ทรัมป์ผู้ยิ้มแย้มได้ทำนายว่า</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 11:19:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a5a316825282a5e047c0253f3a070f9cb0862b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/9957f871-3ce6-4b2d-8ea8-782d82c15429_6a4efc82.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
