<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การจองที่พักแบบราบเรียบสำหรับงานเลี้ยงสังสรรค์ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3343338/bookings-bottom-lines-flat-hong-kong-reunion-dinners?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการในฮ่องกงคาดว่ารายได้จากงานเลี้ยงสังสรรค์ของครอบครัวในช่วงต้นปีใหม่ทางจันทรคติจะยังคงอยู่ในระดับคงที่หรือลดลงเมื่อเทียบกับปีที่แล้วแม้ว่าจะมีการจองเพิ่มขึ้นโดยอ้างถึงเศรษฐกิจที่อ่อนแอและความพึงพอใจของลูกค้าสำหรับตัวเลือกเมนูที่ราคาไม่แพงมากขึ้น Lee Kwong-hoi ซีอีโอของ Star Seafood Restaurant Group ซึ่งดำเนินธุรกิจร้านค้า 14 แห่งทั่วฮ่องกงกล่าวขณะที่การจองสำหรับ r</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:06:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d03ed8947fec4b089fbd8f1689c2dc12db784e6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/bc21da7c-420b-4e55-978a-5aed505ef631_eae8c8c9.jpg?itok=Dl0rRmIC&amp;v=1770891871" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทัวร์จีนชั้นนำศูนย์กลางการผลิต EARTHS ที่หายากท่ามกลางการแข่งขันทางเทคโนโลยีที่เพิ่มขึ้นของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3343328/chinese-premier-tours-rare-earths-production-hub-amid-rising-us-tech-rivalry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชั้นนำของจีนได้สาบานว่าประเทศจะรวมข้อได้เปรียบในอุตสาหกรรมแบบดั้งเดิมเช่นโลกที่หายากในขณะที่ยังมุ่งมั่นที่จะเร่งนวัตกรรมในเทคโนโลยีชายแดนเช่นปัญญาประดิษฐ์ในขณะที่รัฐบาลจีนเตรียมที่จะเปิดเผยแผนห้าปีล่าสุดของตนนายกรัฐมนตรีหลี่เจียงได้โทรศัพท์ระหว่างการเยี่ยมชมเมื่อต้นสัปดาห์ที่ผ่านมาไปยังเมืองกานโจวในมณฑลเจียงซีตอนกลางของจีน – หนึ่งใน</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b5df66942a1031f0925348f73bb9cc6acd8e5af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/86a30cb6-ba2c-49a2-81f4-7b49cec6d2c1_6921fde6.jpg?itok=lSNLqA2y&amp;v=1770889299" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>WhatsApp ของ Meta กล่าวหาว่ารัสเซียบล็อกบริการเพื่อบังคับให้ผู้ใช้ระบุ ‘แอพสุดยอด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3343343/metas-whatsapp-accuses-russia-blocking-its-service-force-users-state-super-app?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แอพส่งข้อความของสหรัฐฯ WhatsApp ซึ่งเป็นของ Meta Platforms ได้กล่าวหาเจ้าหน้าที่ในรัสเซียเมื่อวันพฤหัสบดีว่าพยายามปิดกั้นบริการอย่างเต็มที่เพื่อขับเคลื่อนชาวรัสเซียไปยังแอพของรัฐซึ่งถูกกล่าวหาว่าใช้สำหรับการเฝ้าระวัง “การพยายามแยกผู้ใช้กว่า 100 ล้านคนออกจากการสื่อสารส่วนตัวและปลอดภัยเป็นขั้นตอนที่ล้าหลังและสามารถนำไปสู่ความปลอดภัยน้อยลงสำหรับผู้คนในรัสเซีย” MES ที่ได้รับความนิยมมากที่สุดในโลก</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 10:57:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">06cbe8a961e728ff64cc1a332281e56ddb837d3a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/b8c1a5ec-33e0-498b-9fc4-fdee089c367f_eda3281e.jpg?itok=iXDNs71K&amp;v=1770893699" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครูชาวไทยที่เสียชีวิตจากการถูกปืนยิงขณะช่วยชีวิตศิษย์ได้รับการยกย่องว่า ‘ไม่เห็นแก่ตัว’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3343341/thai-teacher-who-died-gun-attack-while-saving-pupil-hailed-selfless?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บรรณาการให้กับครูโรงเรียนมัธยมศึกษาที่หลั่งไหลออกมาทั่วประเทศไทยในวันพฤหัสบดีหลังจากที่เธอเสียชีวิตจากบาดแผลถูกยิงในขณะที่ปกป้องนักเรียนจากมือปืนวัยรุ่นที่โจมตีโรงเรียนของเธอในหาดใหญ่ความน่าสะพรึงกลัวเกิดขึ้นในช่วงบ่ายวันพุธเมื่อเด็กอายุ 17 ปีซึ่งถูกขโมยปืนได้เข้าไปในโรงเรียนป่าตองประเทืองคีรีวัฒน์จังหวัดสงขลาและจับลูกศิษย์เป็นตัวประกันครูใหญ่ศศิพัฒน์</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 10:48:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb4589b8a5946ce0a1be5b08e1bf5eeb5389b93f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/ec9043d1-3224-4140-abf0-cf211266847e_72b2febf.jpg?itok=Q7-3kORg&amp;v=1770895425" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์ตำหนิจีนเรื่องการห้ามการเดินทางของเจ้าหน้าที่ชาวกัลยาณมิตร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343335/philippines-rebukes-china-over-travel-ban-kalayaan-officials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ปกป้องการห้ามการเดินทางของเจ้าหน้าที่เทศบาลฟิลิปปินส์มากกว่าหนึ่งโหลที่มะนิลากล่าวว่าอาจเป็นอันตรายต่อความสัมพันธ์ระหว่างทั้งสองประเทศหลังจากที่การถ่มน้ำลายทางการทูตเข้าสู่การตอบโต้อีกครั้ง Angelica Escalona โฆษกหญิงของกระทรวงการต่างประเทศฟิลิปปินส์กล่าวเมื่อวันพุธว่าในขณะที่ปักกิ่งมีสิทธิที่จะห้ามเจ้าหน้าที่เข้าประเทศจีนแต่การตัดสินใจที่จะทำ</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 10:00:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ea51ebfe57be15a0fc4940d74040bf8f8b63608</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/c942e7be-1db4-4ec0-8072-91eca333f309_e41b407d.jpg?itok=dpUMZrjk&amp;v=1770890448" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
