<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวชาวจีนแห่กันมาเที่ยวสิงคโปร์ในช่วงเวลา ‘ดากา’ แม้จะมีราคาสูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3331981/chinese-tourists-flock-singapore-da-ka-moments-despite-high-prices?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมโลดี้หลิวอยู่ในสิงคโปร์เพียงสามวันเมื่อเธอบินผ่านงบประมาณการเดินทาง 5,000 หยวน (HK $ 5,450) ของเธอ – และเอื้อมมือไปหาเสื้อฮู้ดแขนยาวของเธอพร้อมกับหมวกที่แนบมากับความกล้าหาญอีกวันท่ามกลางความร้อนระอุ “ฉันตกใจมากเมื่อนั่งแท็กซี่ 10 นาทีมีค่าใช้จ่ายมากกว่า 100 หยวนเพราะมันจะมีค่าใช้จ่ายน้อยกว่า 20 หยวนกลับบ้าน” ชายวัย 32 ปีจากฮาร์บินในภาคตะวันออกเฉียงเหนือของจีนกล่าว</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 00:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40443914e1d5c125ef20f81d03a5c5e44c36e563</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/a6261b2b-5bd6-467c-a98f-ddb778f8709f_728f73d0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำซีเรียเดินทางมาถึงสหรัฐฯเพื่อเยี่ยมทรัมป์หลังถูกลบออกจากบัญชีดำของผู้ก่อการร้าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3332079/syrias-leader-arrives-us-trump-visit-after-removal-terrorism-blacklist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักข่าวแห่งประเทศของเขารายงานว่าประธานาธิบดีอาเหม็ดอัล - ชาราของซีเรียได้เดินทางมาถึงสหรัฐอเมริกาเมื่อวันเสาร์เพื่อเยี่ยมชมสถานที่สำคัญอย่างเป็นทางการหนึ่งวันหลังจากที่วอชิงตันปลดเขาออกจากบัญชีดำของผู้ก่อการร้ายชาราผู้ซึ่งมีกองกำลังกบฏปกครองบาชาร์อัล - อัสซาดมาเป็นเวลานานเมื่อปลายปีที่แล้วมีกำหนดที่จะพบกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาที่ทำเนียบขาวในวันจันทร์ผู้นำชั่วคราวพบทรัมป์เพื่อ</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 23:10:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9df9c73bb55b6df58623cb336370bd48586a610c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/ec85b51b-b883-4cc7-a6b6-2bfad29963ed_70e3ac6d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงมีบทบาทสำคัญในฐานะ ‘ตัวเร่งความเร็ว’ เนื่องจากยุทธศาสตร์การค้าของจีนมีการเปลี่ยนแปลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3331833/hong-kong-holds-key-accelerator-role-chinas-trade-strategy-evolves?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การค้าของจีนแสดงให้เห็นถึงความยืดหยุ่นที่น่าทึ่งในปีนี้การค้าสินค้าขยายตัวร้อยละ 4 เมื่อเทียบกับปีที่ผ่านมาเป็นเวลาเก้าเดือนในแง่ของเงินหยวนตามข้อมูลศุลกากรการเติบโตรายไตรมาสเร่งขึ้นจากร้อยละ 1.3 ในช่วงต้นปีเป็นร้อยละ 4.5 ในช่วงกลางปีและในที่สุดเป็นร้อยละ 6 แรงผลักดันที่มั่นคงนี้สะท้อนให้เห็นทั้งความแข็งแกร่งของอุปสงค์และการปรับแต่งอย่างต่อเนื่องของจีน ’</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 22:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9bb9353b387565c1e688f2cd9d3fd4e2b1401a91</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/3bfa5128-7720-4bf0-8cd0-56eb9c5dd90e_b2d8b1d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพแรงงานสหรัฐกระแทกทรัมป์ที่ให้จีนต่อเรือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332078/us-unions-slam-trump-giving-china-pass-shipbuilding?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มสหภาพแรงงานที่นำโดย United Steelworkers กระแทกรัฐบาลทรัมป์ในการระงับค่าธรรมเนียมท่าเรือบนเรือจีนที่คนงานถกเถียงกันว่าจะนำมาซึ่งการฟื้นฟูในอุตสาหกรรมการต่อเรือในประเทศที่เคยโดดเด่นสหภาพแรงงานแสดง “ความผิดหวังอย่างแรงกล้า” ต่อการตัดสินใจของฝ่ายบริหารและกล่าวว่าจะส่งผลเสียต่อความพยายามของประเทศในการฟื้นฟูสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 22:23:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">02b6be8143cf6934a758b76b4b1d40022261bb9b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/e031d41e-3d8f-4b6b-b018-10ad274d1770_75e4d66e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การหาคู่ของรัฐและการประชาสัมพันธ์ – นี่เป็นวิธีที่จะเพิ่มอัตราการเกิดของจีนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3332036/state-matchmaking-and-pr-blitz-way-boost-chinas-birth-rate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในมณฑลหูเป่ยตอนกลางของจีนเมืองเล็กๆแห่งหนึ่งกำลังก้าวไปอีกขั้นเพื่อย้อนกลับอัตราการเกิดที่ลดลงอาสาสมัครรากหญ้าในเทียนเหมินกำลังเล่นเป็นแม่สื่อให้กับคนโสดหนุ่มสาวโดยรวบรวมรายละเอียดของคนที่ยังไม่แต่งงานทั้งหมดในพื้นที่ใส่ข้อมูลลงในโปสเตอร์ชุมชนและให้บริการตามข้อมูลจากสุดสัปดาห์ทางตอนใต้ของกวางโจวโพสต์ภาพวิดีโอ</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 22:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d80eed0d287b3d7e49e189696e7e4b6191aaa317</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/f5e7acde-e41d-40a4-9582-c1ba2d3c27a4_915ddc0b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
