<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Starmer พบกับพรีเมียร์ Li Qiang ที่ G20 ในแอฟริกาใต้ท่ามกลางข่าวลือการไปเยือนกรุงปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334004/uks-starmer-met-premier-li-qiang-g20-south-africa-amid-beijing-visit-rumours?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรี Keir Starmer ของอังกฤษได้พูดคุยกับนาย Li Qiang นายกรัฐมนตรีจีนในการประชุมสุดยอด G20 เมื่อสัปดาห์ที่แล้วท่ามกลางการคาดการณ์ว่าเขาจะไปเยือนกรุงปักกิ่งในช่วงต้นปีหน้าและสถานทูตที่ถกเถียงกันในกรุงลอนดอนจะได้รับการอนุมัติผู้นำทั้งสองเป็นที่เข้าใจกันว่าได้ทักทายกันเพียงช่วงสั้นๆในระหว่าง "การพูดคุยแบบพู่กัน" แทนที่จะจัดให้มีการพูดคุยทวิภาคีอย่างเป็นทางการหลังจากนั้นจะมีการอ่านข้อมูลที่ครอบคลุมสิ่งที่</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:26:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55959cddf3a2745df366d3c645c2c1e1f5b9fb61</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/e915cee5-8514-475c-9d08-6451ea2ea36d_b48704fb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลบราซิลลงมติยึดคุกโบลโซนาโรหลัง ‘พยายามหลบหนี’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3334003/brazil-court-votes-uphold-bolsonaro-jailing-after-attempt-flee?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฎีกาของบราซิลในวันจันทร์ลงมติให้จำคุกอดีตประธานาธิบดี Jair Bolsonaro ซึ่งถูกคุมขังในช่วงสุดสัปดาห์เนื่องจากดัดแปลงจอภาพข้อเท้าโดยใช้เหล็กบัดกรี Bolsonaro ถูกควบคุมตัวในวันเสาร์จากบ้านของเขาที่เขาถูกจับกุมในบ้านหลังจากที่ผู้พิพากษาประกาศว่าเขามีความเสี่ยงในการบินในขณะที่เขาอุทธรณ์โทษจำคุก 27 ปีสำหรับการวางแผนรัฐประหารที่ล้มเหลว</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 17:26:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2f4c3061f083f2f0144d98561ad939b15a5cbb8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/4fd7f418-5445-4d5d-8fdf-fdad658f88f6_3e851e12.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จิมมี่คลิฟไอคอนเร็กเก้และ ‘ยักษ์ใหญ่ทางวัฒนธรรม’ เสียชีวิตในวัย 81 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3334002/jimmy-cliff-reggae-icon-and-cultural-giant-dies-81?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จิมมี่คลิฟฟ์ (Jimmy Cliff) นักร้องชาวจาเมกาผู้เป็นตำนานร่วมกับบ็อบมาร์เลย์ (Bob Marley) ได้สร้างความนิยมให้กับดนตรีเร็กเก้ (reggae) สกา (ska) และร็อคสเตดี้ (rocksteady) ตลอดระยะเวลาหกทศวรรษที่ผ่านมาได้เสียชีวิตลงแล้วภรรยาของเขาลาติฟาแชมเบอร์ส (Latifa Chambers) ได้ประกาศผ่านเฟซบุ๊กเมื่อวันจันทร์เธอกล่าวว่าสาเหตุคืออาการชักตามมาด้วยโรคปอดบวมเจมส์แชมเบอร์สเกิดเมื่อวันที่ 30 กรกฎาคม 1944 ในช่วงที่เกิดพายุเฮอริเคนในเซนต์เจมส์แพริชทางตะวันตกเฉียงเหนือของจาเมกาเขาย้ายไปในช่วงทศวรรษที่ 1950 จากครอบครัว</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:42:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">33f04ee46b71058ef8b2f2e39091251d82609b1f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/388d59b1-6a4f-4dd2-a707-d3aa065a053a_5f0dfac5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ปัญหายังคงอยู่ ': การเจรจาระหว่างสหรัฐฯกับยูเครนล่วงหน้าแต่ยุโรประมัดระวังข้อตกลงกับรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333999/europe-demands-rework-us-peace-deal-russia-ukraine-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ยุโรปกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าพวกเขาได้รับการปลอบโยนจากผลการหารือเกี่ยวกับข้อเสนอสันติภาพของสหรัฐสำหรับยูเครนว่าพวกเขามองว่ารัสเซียเอียงเอียงแต่พวกเขาไม่ได้เปิดเผยรายละเอียดของการเจรจาในช่วงสุดสัปดาห์และเตือนถึงเส้นทางที่ยาวไกลสู่สันติภาพ “การเจรจาเป็นขั้นตอนหนึ่งแต่ยังมีประเด็นสำคัญที่ยังต้องแก้ไข” ประธานาธิบดีฟินแลนด์อเล็กซานเดอร์สตับบ์เขียน</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ddb34e50828123688807365d586277a83844cb9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/d80f0be5-fca1-4369-801e-4dc3d2b2083d_8e373f54.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์จะไปเยือนจีนในเดือนเมษายนหลังจาก ‘ดีมาก’ กับ Xi</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333998/xi-trump-hold-rare-call-taiwan-tensions-flare-after-japans-warning?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวในวันจันทร์ว่าเขาจะไปเยือนจีนในเดือนเมษายนตามคำเชิญของประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนหลังจากการสนทนาทางโทรศัพท์ระหว่างผู้นำทั้งสองซึ่งครอบคลุมถึงไต้หวันยูเครนและความสัมพันธ์ทวิภาคี “ความสัมพันธ์ของเรากับจีนแข็งแกร่งมาก!” ทรัมป์กล่าวผ่านโซเชียลมีเดียหลังจากการประชุมทางโทรศัพท์ในเช้าวันจันทร์ซึ่งเป็นการติดตามผลการประชุมที่ “ประสบความสำเร็จอย่างสูง” ของพวกเขาใน S</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:18:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">731b682de89f9315f5e13c6da5255c7494df6c33</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/be3cdcda-3ff7-4283-bd53-10e1ba0e12d5_70b072b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
