<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>วุฒิสมาชิกเปิดเผยร่างกฎหมายเพื่อไม่ให้ทรัมป์ผ่อนคลายการขายชิป AI ให้กับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335255/senators-unveil-bill-keep-trump-easing-curbs-ai-chip-sales-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มวุฒิสมาชิกสองพรรคในสหรัฐฯรวมถึงทอมคอตตอนเหยี่ยวจีนชื่อดังของพรรครีพับลิกันเมื่อวันพฤหัสบดีได้เปิดเผยร่างกฎหมายที่จะปิดกั้นไม่ให้รัฐบาลทรัมป์คลายกฎที่จำกัดการเข้าถึงชิปปัญญาประดิษฐ์ของรัฐบาลจีนเป็นเวลาสองปีครึ่งร่างกฎหมายซึ่งเรียกว่าพระราชบัญญัติ SAFE CHIPS ถูกยื่นโดยวุฒิสมาชิกพรรครีพับลิกัน Pete Ricketts และพรรคเดโมแครต Chris Coons มันจะต้องใช้ th</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 20:45:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b266fbfc2c4b8f551c1b0bec91583d01f20fe14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/98fcb201-be91-41e8-8c15-c845bb312d25_10b7c155.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกล่าวว่ากำลังทำงาน ‘กับทุกฝ่าย’ เพื่อป้องกันการยกระดับในเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3335254/china-says-it-working-all-parties-prevent-escalation-venezuela?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกล่าวเมื่อวันพุธว่าจีนกำลังทำงาน "กับทุกฝ่าย" เพื่อป้องกันไม่ให้เกิดการยกระดับทางทหารในแคริบเบียนขณะที่สหรัฐฯเพิ่มความรุนแรงในการปฏิบัติการใกล้เวเนซุเอลาซึ่งเป็นสัญญาณล่าสุดของการสนับสนุนทางการทูตและสัญลักษณ์ที่เพิ่มขึ้นของปักกิ่งสำหรับประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรขอให้แสดงความคิดเห็นเกี่ยวกับวิกฤตเวเนซุเอลานายหลินเจี้ยนโฆษกกระทรวงการต่างประเทศจีนกล่าวกับผู้สื่อข่าวว่าปักกิ่ง “คัดค้าน</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 20:27:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d26ab8f9003e288b50119c103daab23448fc7408</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/8dddd2e4-eccc-4084-8065-a8021aa8fe70_f8f24dfd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลเคลียร์ให้อยู่ในยูโรวิชันสเปนไอร์แลนด์และอื่นๆปิดล้อม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335253/israel-cleared-stay-eurovision-spain-ireland-and-others-boycott-contest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลในวันพฤหัสบดีได้รับการอนุมัติให้เข้าร่วมการประกวดเพลงยูโรวิชันปี 2026 ซึ่งกระตุ้นให้สเปนเนเธอร์แลนด์ไอร์แลนด์และสโลวีเนียปฏิบัติตามคำขู่ของพวกเขาที่จะถอนตัวจากการแข่งขันในสงครามในกาซาหลังจากการประชุมที่เจนีวาผู้จัดการแข่งขันสหภาพกระจายเสียงยุโรป (EBU) ตัดสินใจที่จะไม่ลงคะแนนเสียงเกี่ยวกับการมีส่วนร่วมของอิสราเอลและกล่าวว่าได้ผ่านกฎที่มุ่งเป้าไปที่ d</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 19:13:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6bfcc491dc2adaac19674c63fc2de7ee95f1cbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/7c148bb0-90d7-4dce-832a-27659d4bfb99_3b2be57a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์และชีนบามที่จะพบกันเป็นครั้งแรกในการจับสลาก Fifa World Cup ที่วอชิงตัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335252/trump-and-sheinbaum-meet-first-time-fifa-world-cup-draw-washington?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Claudia Sheinbaum ของเม็กซิโกกล่าวว่าเธอจะจัดประชุมแบบตัวต่อตัวกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในสัปดาห์นี้ที่กรุงวอชิงตันในขณะที่พวกเขายังคงเจรจาเรื่องภาษีสินค้าของสหรัฐต่อไปการพบกันครั้งแรกของพวกเขาจะเกิดขึ้นในวันศุกร์ Sheinbaum ยืนยันในระหว่างการบรรยายสรุปข่าวประจำวันของเธอในวันพฤหัสบดี Sheinbaum จะได้พบกับนายกรัฐมนตรีแคนาดา Mark Carney ใน Wa</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 17:33:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25db82dd7d652abc2b3c687c93872d9ca7a9bc2d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/85d1f5e5-ee85-4bb7-a581-3e33439fb652_6f18df98.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ตำรวจฮ่องกงที่อยู่ในสภาพวิกฤตหลังการทดสอบการดำน้ำ ‘Flying Tigers’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335251/hong-kong-police-officer-critical-condition-after-flying-tigers-diving-test?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สารวัตรอาวุโสของตำรวจฮ่องกงกำลังต่อสู้เพื่อชีวิตของเขาหลังจากล้มป่วยหลังจากการทดสอบการดำน้ำเพื่อเข้าร่วมหน่วย "เสือบิน" ชั้นยอดในน่านน้ำนอกเกาะลัมมาเจ้าหน้าที่อายุ 31 ปีกำลังเข้าร่วมการทดสอบการคัดเลือกขั้นสูงสำหรับหน่วยหน้าที่พิเศษหรือที่เรียกว่าเสือบินซึ่งเกี่ยวข้องกับการดำน้ำว่ายน้ำและงานใต้น้ำในเวลาเที่ยงของวันพฤหัสบดีโฆษกตำรวจกล่าว Sh</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 17:13:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47757436d9cd1fc62e2d63cbc5095ecc8792f499</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/01c071f9-24f9-4d20-93ee-46381658984e_6adda689.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
