<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ข้อผิดพลาดในการผลิตจากโรงงานในประเทศจีนทำให้ปากของม้าของเล่นมีลักษณะโค้งงอชนะใจช่วยเพิ่มยอดขาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3339840/china-factory-production-error-gives-toy-horses-mouths-pouty-curves-wins-hearts-boosts-sales?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความผิดพลาดในการผลิตที่โรงงานในภาคตะวันออกของจีนได้เปลี่ยนม้าของเล่นให้กลายเป็นม้าร้องไห้หน้าไวรัสซึ่งได้กลายเป็นมาสคอตยอดนิยมสำหรับปีม้าในเดือนมกราคมชาวเน็ตได้แชร์ภาพของม้าโพนี่ที่มีใบหน้าร้องไห้และร้านค้าปลีกที่สนุกสนานกับความผิดพลาดเสนอที่จะแลกเปลี่ยนมันของเล่นนี้ผลิตขึ้นในเมืองการค้าระหว่างประเทศ Yiwu ซึ่งเป็นที่รู้จักในฐานะร้านค้าส่งที่ใหญ่ที่สุดในโลก</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f13bd78967583c2bcc1cf93561cdb5e9508815d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/f34c0306-d977-415b-b1d6-f71bfb3384f6_6babe4fa.jpg?itok=t5TDhdQc&amp;v=1768373140" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประชุมสุดยอดเกาหลีใต้ - ญี่ปุ่นเปิดโปงการแบ่งแยก ‘เชิงกลยุทธ์’ ท่ามกลางความตึงเครียดจากพลังอันยิ่งใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3339886/south-korea-japan-summit-exposes-strategic-divide-amid-great-power-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประชุมสุดยอดระหว่างเกาหลีใต้และญี่ปุ่นได้เปิดเผยถึงความแตกต่างที่เพิ่มขึ้นในการตอบสนองของเพื่อนบ้านทั้งสองต่อคำสั่งซื้อในภูมิภาคที่มีความผันผวนมากขึ้นเนื่องจากห่วงโซ่อุปทานแข็งตัวเป็นเครื่องมือเชิงกลยุทธ์และการแข่งขันที่รุนแรงนักวิเคราะห์กล่าวในระหว่างการประชุมที่นาราซึ่งเป็นบ้านเกิดและเขตการเลือกตั้งของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi ประธานาธิบดีเกาหลีใต้ Lee Jae Myung กล่าวว่า</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:58:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0114a7db373be456d2589a03b55010c920cfa817</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/7aba1563-d4c5-420e-86de-962820348470_f9a0dcfa.jpg?itok=wIDL7jRE&amp;v=1768384730" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ไม่มีใครเหมือน ': บรรณาการหลั่งไหลเข้ามาเพื่อเดวิดเวบบ์‘ เสียงแห่งความซื่อสัตย์ ‘ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339884/one-kind-tributes-pour-david-webb-hong-kongs-voice-integrity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักลงทุนนักเคลื่อนไหวชาวฮ่องกง David Webb ซึ่งเสียชีวิตไปแล้วอายุ 60 ปีได้รับการจดจำในเรื่องความซื่อสัตย์ความกล้าหาญและความเข้มงวดในฐานะ "ผู้บุกเบิกที่แท้จริง" ของการกำกับดูแลกิจการของเมืองบรรณาการได้หลั่งไหลเข้ามาทางออนไลน์สำหรับเวบบ์ซึ่งเสียชีวิตในฮ่องกงเมื่อวันอังคารด้วยโรคมะเร็งต่อมลูกหมากระยะลุกลามเขาเปิดเผยการวินิจฉัยของเขาในปี 2020 กล่าวว่าในเวลานั้นหนึ่งในความปรารถนาสุดท้ายของเขาคือการมีชีวิตอยู่เกิน 60 ปีฮ่องกง</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:54:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">658a87d3ef3dd91198a7252316bb13128172a613</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/96f39f33-b5ff-4b6b-92d3-ad4a78db79ce_be49131e.jpg?itok=BnZKHZ8o&amp;v=1768384463" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองกำลังพิทักษ์การปฏิวัติของอิหร่านคือใครและบทบาทของพวกเขาในการปราบปรามผู้ประท้วงคืออะไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3339881/who-are-irans-revolutionary-guards-and-what-their-role-crackdown-protesters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังพิทักษ์การปฏิวัติอิสลามหรือ IRGC ของอิหร่านเป็นกองกำลังทางอุดมการณ์ของกองทัพของเตหะรานซึ่งตอบสนองต่อผู้นำสูงสุด Ayatollah Ali Khamenei และถูกกล่าวหาโดยประเทศตะวันตกว่าจัดระเบียบและดำเนินการปราบปรามผู้ประท้วงพวกเขาคือใคร? The Guards หรือที่รู้จักกันในชื่อ “Pasdaran” ในเปอร์เซียก่อตั้งขึ้นในปี 1979 โดยผู้นำสูงสุดในขณะนั้น Ayatollah Ruhollah Khomeini “เพื่อเผยแพร่ i</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:50:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b6edddd8fcff7613e2bb7e1c1db333dd4722819</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/bcaee8be-3be9-42c7-b737-fe32da549946_d946a150.jpg?itok=iJZ43xmj&amp;v=1768383923" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนงานเสียชีวิตอีก 2 คนได้รับบาดเจ็บจากการตกถังแก๊สในพื้นที่อาคารของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339883/worker-killed-2-others-injured-falling-gas-cylinders-hong-kong-building-site?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนงานคนหนึ่งเสียชีวิตและอีกสองคนได้รับบาดเจ็บหลังจากถังแก๊สสามถังตกลงมาจากที่สูงและกระแทกพวกเขาที่สถานที่ก่อสร้างใน Tsuen Wan เมื่อบ่ายวันพุธตำรวจได้รับรายงานเมื่อเวลาประมาณ 1.34 น. ว่ากระบอกสูบตกลงมาขณะที่พวกเขาถูกเครนยกขึ้นและชนคนงานทั้งสามคนที่ไซต์งานบนถนน Po Fung ชายสองคนอายุ 29 และ 40 ปีถูกกระบอกสูบกระแทกและรีบวิ่งไปที่ Princ</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:49:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60eee90a59c9887742c342291e017081e38eda93</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/15dfcbef-c0b1-454a-96a2-1758f5e66ead_74b7c111.jpg?itok=0_LppRDX&amp;v=1768384193" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
