<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เชียร์ทรัมป์เชียร์เนทันยาฮูขณะที่วิทคอฟพูดในการชุมนุมในอิสราเอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328667/gaza-deal-cheers-trump-boos-netanyahu-witkoff-speaks-rally-israel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทูตพิเศษสหรัฐฯ Steve Witkoff ในวันเสาร์ยกย่องความพยายามของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ในการหยุดยิงกาซาในการปราศรัยในการชุมนุมที่จัตุรัสตัวประกันของเทลอาวีฟโดยมีผู้เข้าร่วมหลายแสนคน “เราทุกคนเป็นหนี้บุญคุณอย่างสุดซึ้งต่อประธานาธิบดีทรัมป์” วิทคอฟกล่าวก่อนที่จะถูกขัดจังหวะด้วยเสียงปรบมือเป็นเวลานานและตะโกนว่า “ขอบคุณนะทรัมป์” โฆษกของตัวประกันและ F ที่หายไป</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 21:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c07fdadbd04133cc3535bfe5714eec74e00fdc81</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/2094cb2a-9610-466c-9da8-124556e34a53_e8f545e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์สั่งเพนตากอนให้ใช้ ‘เงินที่มีอยู่ทั้งหมด’ เพื่อจ่ายทหารแม้จะปิดตัวลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328666/trump-orders-pentagon-use-all-available-funds-pay-troops-despite-shutdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าเขาได้สั่งการให้กระทรวงกลาโหมใช้ "เงินที่มีอยู่ทั้งหมด" เพื่อให้แน่ใจว่าทหารอเมริกันจะได้รับเงินในวันพุธแม้จะมีการปิดตัวของรัฐบาลทรัมป์กล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดียว่าเขากำลังแสดงเพราะ “กองทหารกล้าของเราจะพลาดเงินเดือนที่ต้องจ่ายอย่างถูกต้องในวันที่ 15 ตุลาคม” การกระทำของประธานาธิบดีรีพับลิกันลบหนึ่งในสื่อมวลชน</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 19:10:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cfec6bcde783bbb70353d7bb01ef96a2650b4621</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/884f7162-e1b3-45c6-9e6d-a4568f61764b_d051dfc4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โจไบเดนที่ได้รับการฉายรังสีและการรักษาด้วยฮอร์โมนสำหรับมะเร็งต่อมลูกหมาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3328664/joe-biden-receiving-radiation-therapy-prostate-cancer-spokesperson?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตประธานาธิบดีสหรัฐฯโจไบเดนกำลังอยู่ระหว่างการฉายรังสีและการรักษาด้วยฮอร์โมนเพื่อต่อสู้กับมะเร็งต่อมลูกหมากที่ได้รับการเปิดเผยในเดือนพฤษภาคมโฆษกกล่าวเมื่อวันเสาร์ “ในฐานะที่เป็นส่วนหนึ่งของแผนการรักษาโรคมะเร็งต่อมลูกหมากประธานาธิบดีไบเดนกำลังอยู่ระหว่างการฉายรังสีและการรักษาด้วยฮอร์โมน” โฆษกกล่าวในเดือนพฤษภาคมสำนักงานของอดีตประธานาธิบดีวัย 82 ปีได้ประกาศว่าไบเดนได้รับการวินิจฉัยว่า</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 15:54:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb57a7b6c6377a348abe5812d5a69822e3510e99</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/233bd316-3931-458a-835b-be6568567eb3_a5a4402a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิจัยกล่าวว่าฤดูร้อนในญี่ปุ่นยาวนานขึ้น 3 สัปดาห์ตลอด 42 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3328658/summers-japan-longer-3-weeks-over-42-years-researchers-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ช่วงฤดูร้อนของญี่ปุ่นยาวนานขึ้นประมาณสามสัปดาห์ในช่วง 42 ปีตั้งแต่ปี 1982 ถึง 2023 กลุ่มวิจัยของมหาวิทยาลัยกล่าวเมื่อวันเสาร์กลุ่มมหาวิทยาลัย MIE กล่าวว่าเนื่องจากการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศจำนวนวันที่จัดเป็นฤดูร้อนเพิ่มขึ้นในแต่ละปีในขณะที่ความยาวของฤดูหนาวยังคงไม่เปลี่ยนแปลงและระยะเวลาเฉลี่ยของฤดูใบไม้ผลิและฤดูใบไม้ร่วงสั้นลงกลุ่มอ้างถึง</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 14:28:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58800688e912457b09255e10167c53a3713a8214</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/2ff2005f-f30e-4736-a271-4fc69e430352_421bce14.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ก้าวร้าว ': สายการบินของจีนอาจกลายเป็นแนวหน้าล่าสุดในสงครามการค้าของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3328562/chinese-airlines-may-face-higher-costs-if-us-ban-russian-airspace-enforced-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สายการบินจีนอาจเผชิญกับการหยุดชะงักของการขายตั๋วและค่าใช้จ่ายที่สูงขึ้นหากวอชิงตันติดตามข้อเสนอของรัฐบาลทรัมป์ในการกีดกันไม่ให้พวกเขาใช้น่านฟ้ารัสเซียในเส้นทางสหรัฐฯนักวิเคราะห์กล่าวว่าแม้ว่าพวกเขาจะถูกแบ่งออกตามความเป็นไปได้ของแผน “หากข้อเสนอถูกนำไปใช้จริงสายการบินจีนอาจต้องแบกรับความสูญเสียจากเที่ยวบินที่ขายไปแล้วที่ถูกยกเลิกเช่น PAS</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">545862f4036c8cbae74b4b2e579bb81f39b340d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/cac66302-0f77-4f45-9607-61bbc4383725_c237db0b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
