<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แผน AI ของจีนมอบความหวังให้กับเพื่อนหุ่นยนต์และเด็กๆภายในปี 2035</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329377/chinas-ai-plan-offers-citizens-infinite-hope-robot-companions-and-kids-2035?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อรัฐบาลจีนเปิดตัวโครงการ "AI +" ในเดือนสิงหาคมโครงการนี้ถูกมองอย่างกว้างขวางว่าเป็นการกระตุ้นเศรษฐกิจใหม่อย่างไรก็ตามผู้สังเกตการณ์อาจประเมินความทะเยอทะยานที่แท้จริงของปักกิ่งต่ำเกินไปเมื่อวันที่ 10 ตุลาคมเจ้าหน้าที่อาวุโสและผู้เชี่ยวชาญได้ตีพิมพ์ชุดการวิเคราะห์ในวารสาร E-Government อย่างเป็นทางการเพื่อให้สาธารณชนได้เห็นถึงเจตนารมณ์เชิงกลยุทธ์ที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นของโครงการนี้</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae368dc49d8dafc4f83dc161115dad9638442ec4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/a6195487-c796-4686-acaa-b1875e4fe57b_c96035eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เพื่อหลีกเลี่ยงสงครามตะวันตกต้องทำลายกระจกที่มองจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3329612/avert-war-west-must-shatter-mirror-which-it-views-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภายใต้เงาของความตึงเครียดที่ทวีความรุนแรงขึ้นระหว่างสหรัฐอเมริกาและจีนแนวคิดของเกรแฮมแอลลิสันเกี่ยวกับกับกับกับดักทูซิดีสได้กลายเป็นแก่นของวาทกรรมทางการเมืองคำนี้สร้างขึ้นโดยนักวิชาการฮาร์วาร์ดนักประวัติศาสตร์กรีกโบราณ Thucydides ตั้งข้อสังเกตว่า "มันเป็นการเพิ่มขึ้นของเอเธนส์และความกลัวว่าสิ่งนี้ปลูกฝังในสปาร์ตาที่ทำให้สงครามหลีกเลี่ยงไม่ได้" การศึกษาประวัติศาสตร์ 16 ข้อของแอลลิสัน</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 21:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">966b534584896b5f4bdb1c1822e641f5482449ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/caddb02c-b71c-43dc-bce2-d989d1335cba_2104551d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การรื้อถอนเริ่มขึ้นที่ปีกตะวันออกของทำเนียบขาวเพื่อสร้างห้องบอลรูมใหม่ของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329721/demolition-begins-east-wing-white-house-trumps-new-ballroom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทำเนียบขาวในวันจันทร์เริ่มทำลายส่วนหนึ่งของ East Wing ซึ่งเป็นฐานปฏิบัติการดั้งเดิมสำหรับสุภาพสตรีหมายเลขหนึ่งเพื่อสร้างห้องบอลรูมของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาหนังสือพิมพ์วอชิงตันโพสต์แชร์ภาพอันน่าทึ่งของงานรื้อถอนบนเว็บไซต์ซึ่งแสดงให้เห็นว่ารถแบ็คโฮกำลังฉีกขาดผ่านปีกตะวันออกโดยมีหน้าต่างและส่วนอื่นๆของอาคารเป็นรอยแตกร้าวบนพื้นดินผู้สื่อข่าวบางคนดูจากสวนสาธารณะ</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 21:20:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a26e441bbee11a6d264309f74b50e9477bc82821</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/ed4adbd5-6f56-4bb3-b244-89bfe7762dfb_32c13212.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ล็อบบี้ธุรกิจของสหรัฐฯเรียกร้องให้ทรัมป์ยุติมาตรการใหม่ในการส่งออกไปยังจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329720/us-business-lobby-urges-trump-end-new-curbs-exports-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มวิ่งเต้นที่มีคณะกรรมการรวมถึงบริษัทในสหรัฐฯเช่น Oracle, Amazon และ Exxon Mobil กำลังเรียกร้องให้รัฐบาลทรัมป์ระงับกฎทันทีระบุว่าหยุดการส่งออกของสหรัฐฯมูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์และจะกระตุ้นให้จีนและประเทศอื่นๆลดบริษัทในสหรัฐฯลงจากห่วงโซ่อุปทานในจดหมายที่ส่งถึงประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์และเห็นโดยรอยเตอร์สภาการค้าต่างประเทศแห่งชาติ</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 19:58:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">939a732e7e1ae854f02023efbbd30f2012298ce4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/e8dc9f01-3144-4357-909e-32ebb7621c82_f85d5838.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเลือกตั้งประธานาธิบดีโบลิเวียกล่าวว่าจะกลับมามีความสัมพันธ์กับสหรัฐอีกครั้งหลังจากผ่านไปเกือบสองทศวรรษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3329719/bolivias-president-elect-says-will-resume-ties-us-after-nearly-two-decades?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีขวาสุดคนใหม่ของโบลิเวียกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเขาจะพยายามคืนความสัมพันธ์ทางการทูตกับสหรัฐอเมริกาที่ถูกทำลายไปเกือบสองทศวรรษที่ผ่านมาภายใต้อดีตผู้นำฝ่ายซ้าย Evo Morales “ในกรณีเฉพาะของสหรัฐอเมริกา… ความสัมพันธ์นั้นจะกลับมาอีกครั้ง” โรดริโกปาซนักเศรษฐศาสตร์วัย 58 ปีกล่าวกับผู้สื่อข่าวหลังจากได้รับชัยชนะในการเลือกตั้งเมื่อวันอาทิตย์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 18:55:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1e53db781013d08958185e5d506570e94f8d6a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/22dab67c-add6-4a15-906a-eec13e2fdb8a_017f36e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
