<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์ ’มาร์กอสกล่าวว่า‘ ข่าวลือเกี่ยวกับการตายของฉันนั้นเกินจริงมาก ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3340915/philippines-marcos-says-rumours-my-death-are-highly-exaggerated?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ferdinand Marcos Jnr ประธานาธิบดีฟิลิปปินส์กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าเขากำลังฟื้นตัวจากสภาวะในระบบย่อยอาหารและรับรองต่อสาธารณชนว่าไม่เป็นอันตรายถึงชีวิตสำนักงานของเขาเผยแพร่วิดีโอที่มาร์กอสกล่าวว่าเขาได้รับการวินิจฉัยว่าเป็นโรค diverticulitis ซึ่งเป็นการอักเสบของถุงเล็กๆในผนังของลำไส้ใหญ่เขาบอกว่าอาการของเขาเป็นเรื่องปกติในหมู่คนที่เครียดมาก</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:42:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4ee496334c45ee4722d7ac7d1756eff55c11039</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/befdf1b4-01d9-41e6-b661-717cac39249f_70a23141.jpg?itok=QH2NgMEf&amp;v=1769128978" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงสามารถหาการแก้ไขอย่างรวดเร็วสำหรับการทุจริตในภาคการบำรุงรักษาอาคารได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340900/can-hong-kong-find-quick-fixes-corruption-building-maintenance-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นับตั้งแต่ได้รับการดูแลจากบริษัทเจ้าของที่อยู่อาศัยในฮ่องกงเมื่อ 12 ปีที่แล้ว Chan Wai-ling ได้รับรายงานมากมายเกี่ยวกับคอนกรีตที่ตกลงมาการรั่วไหลของน้ำและปัญหาอื่นๆที่ควรได้รับการแก้ไขในระหว่างการปรับปรุงใหม่มูลค่าหลายล้านล้านดอลลาร์เมื่อทศวรรษที่แล้ว “เมื่อใดก็ตามที่มีพายุไต้ฝุ่นน้ำจะรั่วเข้ามาในบ้านของเราและทำลายกำแพง… เราไม่สามารถนอนหลับได้เนื่องจากเราต้องคอยระวัง</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26312b25f6034381ac2f9125fa009b4a72295a1f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/81711fab-3cf6-4e4a-9760-a166300fa9b0_4f1d7643.jpg?itok=IBeASzAy&amp;v=1769097436" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เปิดเผย: กองทุนระดับโลกตั้งแต่ BlackRock ไปจนถึง Temasek ซึ่งสนับสนุนบริษัทเทคโนโลยีชีวภาพที่ใหญ่ที่สุดในจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3340801/revealed-global-funds-blackrock-temasek-back-chinas-largest-biotech-firms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่บริษัทเทคโนโลยีชีวภาพและเภสัชกรรมของจีนได้รับความสำคัญในเวทีโลกนักลงทุนต่างชาติจากกองทุนความมั่งคั่งระดับอธิปไตยไปจนถึงผู้เล่นในอุตสาหกรรมกำลังรักษาเงินเดิมพันเชิงกลยุทธ์ในความสำเร็จในอนาคตของพวกเขานักลงทุนสถาบันระหว่างประเทศได้สร้างตำแหน่งที่สำคัญในบริษัทเทคโนโลยีชีวภาพของจีนในช่วงทศวรรษที่ผ่านมาตำแหน่งเหล่านี้มักจะเข้าใกล้และในบางกรณีเกินแผ่นร้อยละ 5</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad26780ec82d914fe68a690707dfefebeae42ac3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/fc8a27c6-a4ba-4095-b377-0af40117dae5_ad9099c3.jpg?itok=e1BWXC_X&amp;v=1769064207" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเพื่อ ‘ติดตาม‘ การพัฒนากรีนแลนด์อย่างเงียบๆท่ามกลางความทะเยอทะยานของอาร์กติกในขณะนี้: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340914/china-quietly-track-greenland-developments-curb-arctic-ambitions-now-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนจะติดตามพัฒนาการในกรีนแลนด์อย่างใกล้ชิดเนื่องจากจีนพยายามที่จะเป็นผู้เล่นที่สำคัญในกิจการอาร์กติกอย่างไรก็ตามรัฐบาลจีนไม่น่าจะตอบสนองต่อการกระทำที่สำคัญใดๆในอนาคตอันใกล้เพื่อตอบโต้การเสนอราคาของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯเพื่อผนวกเกาะนี้นักวิเคราะห์กล่าว “แน่นอนว่าอาร์กติกเป็นเรื่องสำคัญสำหรับนโยบายของจีนและพวกเขารู้ว่ามันจะมีความสำคัญในอนาคตโดยเฉพาะอย่างยิ่ง</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:01:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47d8bcebe479d9acf7669f92cbac054129570b7c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/253a6383-2960-404f-8102-dcc40d4cea77_f14acbf6.jpg?itok=HUPqmhIT&amp;v=1769126492" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ก๊าซใหม่ของฟิลิปปินส์ค้นหาเชื้อเพลิงความหวังในการกระจายพลังงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3340880/philippines-new-gas-find-fuels-energy-diversification-hopes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การค้นพบก๊าซธรรมชาติครั้งแรกของฟิลิปปินส์ในช่วงกว่าทศวรรษที่ผ่านมาทำให้เกิดความหวังว่าเชื้อเพลิงฟอสซิลจะมีบทบาทมากขึ้นในการผสมผสานพลังงานและพบว่าใกล้กับเขตผู้สูงอายุเนื่องจากมีเป้าหมายที่จะลดการพึ่งพาถ่านหินและน้ำมันประธาน Ferdinand Marcos Jnr ประกาศเมื่อวันจันทร์ว่า "การค้นพบก๊าซธรรมชาติอย่างมีนัยสำคัญ" เกิดขึ้นที่รู้จักกันดีในชื่อ Malampaya East -1 หรือ MAE -1 ประมาณ 5 กม. (3.1 ล้านบาท)</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6539edbfc0a779899b69a2c7e081a565689c4cc8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/57d20bdb-50b3-4712-83c0-fa22f32ff87d_c4a167e9.jpg?itok=TfQ-mjxK&amp;v=1769086988" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
