<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนสามารถ 'จัดทัพ‘ สกุลเงินดิจิทัลเพื่อเอาชนะการคว่ำบาตรทางการเงินได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330105/could-china-militarise-cryptocurrencies-sanction-proof-its-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สกุลเงินดิจิทัลกำลังกลายเป็นเครื่องมือที่ทรงพลังและก่อกวนในภูมิศาสตร์การเมืองโลกโดยพื้นฐานแล้วเป็นการปรับเปลี่ยนสนามรบทางการเงินในช่วงเวลาที่มีความขัดแย้งตามความคิดเห็นในสิ่งพิมพ์ของพรรคคอมมิวนิสต์ที่สำคัญประชาชาติกำลังใช้ประโยชน์จากสินทรัพย์ดิจิทัลมากขึ้นเพื่อหลีกเลี่ยงการคว่ำบาตรระหว่างประเทศระดมทรัพยากรที่สำคัญและรักษาเสถียรภาพทางเศรษฐกิจในช่วงความขัดแย้งในภูมิภาค</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 15:55:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76410797872dee2bc042fe3b34184fc657cee0c5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/250d50fa-a405-4875-8b67-0d0d246f704e_3e6a7e50.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาวุธยุทโธปกรณ์ที่ยังไม่ระเบิดในกาซาทำให้เด็กบาดเจ็บแม้จะหยุดยิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3330333/unexploded-ordnance-gaza-wounds-children-despite-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครอบครัวชอร์บาซีนั่งอยู่ในบ้านที่เสียหายอย่างรุนแรงของพวกเขาในเมืองกาซาเพลิดเพลินกับความสงบของญาติจากการหยุดยิงจากนั้นพวกเขาก็ได้ยินเสียงระเบิดและรีบออกไปข้างนอกเพื่อพบว่าฝาแฝดอายุ 6 ขวบของพวกเขามีเลือดไหลอยู่บนพื้นเด็กชายยาห์ยาและนาบิลาน้องสาวของเขาได้ค้นพบวัตถุทรงกลมขณะเล่นแตะครั้งเดียวก็ดับ “มันเหมือนของเล่น” Tawfiq Shorbasi ปู่ของพวกเขากล่าว</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 15:14:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0cbb13bd064478e4ecf4cdf72680417015281220</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/f1b14380-62bb-4843-91ad-8268703d2739_f0fca8a6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนประทับตราส่วนตัวในแผน 5 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3330329/chinese-president-xi-jinping-puts-personal-stamp-5-year-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนประทับตราส่วนตัวของเขาในแผนแม่บทแห่งชาติในอีกห้าปีข้างหน้าโดยสื่อของรัฐอธิบายถึงกรอบการทำงานของแผนว่าเป็นมันสมองของ Xi ซึ่งเป็นตัวบ่งชี้ถึงน้ำหนักทางการเมืองของเอกสารในบทความที่ยาวนานในวันเสาร์ที่มีรายละเอียดบางส่วนของการก่อตัวขึ้นเพื่อการประชุมใหญ่ครั้งที่สี่ของพรรคคอมมิวนิสต์ในสัปดาห์นี้สำนักข่าวซินหัวของรัฐและ People's Daily</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 14:20:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ef05099ea2bbb8eb7d637fa11d8a88983b47542</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/c6356675-552e-457c-8c72-e9e8e5ed3128_7ac954cb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เสือโคร่งของมาเลเซียอยู่ในภาวะวิกฤตเนื่องจากการลักลอบล่าสัตว์การสูญเสียที่อยู่อาศัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3330328/malaysias-tigers-crisis-due-poachers-habitat-loss?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลาสองปีที่นักอนุรักษ์ชาวมาเลเซียติดตามเสือชื่อ "บุหลัน" ขณะที่เธอเลี้ยงลูกสี่ตัวจากนั้นอุบัติเหตุการจราจรที่ร้ายแรงทำให้เธอเป็นอีกหนึ่งสถิติในประชากรที่ลดลงของประเทศสัตว์ประจำชาติมาเลเซียกำลังมีปัญหาการลักลอบล่าสัตว์การสูญเสียอาหารและที่อยู่อาศัยที่ลดลงทำให้ประชากรจาก 3,000 คนในทศวรรษที่ 1950 ลดลงเหลือน้อยกว่า 150 คนที่ไม่มีการโรมมิ่งในปัจจุบันตามการประเมินอย่างเป็นทางการ</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 14:20:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">764dfd89dd44b67385a39cd3ab2adde83e1528f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/9febfbb3-100f-4da2-ae94-379c580a618b_d3e9c99a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาดเข็มขัดนิรภัยบนท้องถนน: ฮ่องกงเพื่อบังคับใช้กฎเข็มขัดนิรภัยทั่วกระดาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3330327/buckle-road-hong-kong-enforce-seat-belt-rules-across-board?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพการปราบปรามโดยตำรวจนอกเครื่องแบบของผู้เดินทางด้วยรถมินิบัสในฮ่องกงแพร่กระจายไปทั่วโซเชียลมีเดียและกองกำลังจะออกหมายเรียกผู้โดยสาร 31 คนเนื่องจากไม่คาดเข็มขัดนิรภัยโพสต์ระบุข้อกำหนดเกี่ยวกับเข็มขัดนิรภัยที่จำเป็นสำหรับผู้โดยสารบนระบบขนส่งสาธารณะและเอกชน 1. เกิดอะไรขึ้นระหว่างการปฏิบัติงานของตำรวจนอกเครื่องแบบกับผู้โดยสารรถมินิบัส? ตามที่ตำรวจได้กล่าวไว้</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 14:01:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7385547e8bff6ed459bcf758d0a30d03c67a8bc5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/50556f60-82c0-44d5-9f1b-e651908c06dd_6f7b0e0a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
