<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ลิงก์อินเดียของเอปสไตน์: ผู้ประกอบการ Anil Ambani, หนังสือและ ‘สาวผมบลอนด์สวีเดนสูง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3342730/epsteins-india-link-tycoon-anil-ambani-books-and-tall-swedish-blonde?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เขตอิทธิพลของเจฟฟรีย์เอปสไตน์ในหมู่นักธุรกิจนักการเมืองและนักวิชาการก็มาถึงอินเดียเช่นกันโดยนายทุนผู้อัปยศใช้เวลาหลายปีในการปลูกฝังความสัมพันธ์กับ scion ของครอบครัวที่ร่ำรวยที่สุดของประเทศตามเอกสารที่เผยแพร่โดยกระทรวงยุติธรรมของสหรัฐอเมริกาข้อความของ Epstein กับ Anil Ambani นักธุรกิจชาวอินเดียที่เคยมีอิทธิพลตั้งแต่ต้นปี 2017</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 22:00:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec38ad3a263b2218c853f6fc1d90f7e892a11c40</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/70ebc545-24db-4e64-8bd2-9568454dbf03_f292f0b8.jpg?itok=ERlRgoRs&amp;v=1770393311" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนื่องจากความสัมพันธ์ระหว่างปักกิ่งและมอสโกบริษัทของจีนจึงเปิดไฟของยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3342654/beijing-and-moscow-tout-ties-chinas-companies-keep-ukraines-lights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทั่วยุโรปความต้องการสินค้าจีนเพิ่มสูงขึ้นเนื่องจากผู้บริโภคแสวงหาผลิตภัณฑ์ที่มีคุณภาพด้วยต้นทุนที่ต่ำกว่าสินค้าบางอย่าง – โดยเฉพาะอย่างยิ่งยานพาหนะไฟฟ้าแบตเตอรี่และแผงโซลาร์เซลล์ – ได้รับการจัดส่งจากประเทศจีนในระดับที่ใหญ่พอที่ฝ่ายนิติบัญญัติของทวีปได้เริ่มดำเนินการกับ "ความจุที่มากเกินไป" ที่พวกเขารู้สึกว่าสามารถควบคุมอุตสาหกรรมในประเทศได้แต่ในประเทศหนึ่งในยุโรปที่ multi-da</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 22:00:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4444b081b64c529089e8f1c4fbcd44d3b8d0a874</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/e7346569-e994-4ad4-a1ea-af9cbc921c52_c2f1cb6c.jpg?itok=SxhtjZUh&amp;v=1770415773" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมข้อตกลงการค้าใหม่ระหว่างสหรัฐฯกับอินเดียจึงเป็นเรื่องใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3342263/why-new-us-india-trade-agreement-big-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับสามเหลี่ยมอินเดีย - จีน - สหรัฐฯข้อตกลงการค้าใหม่ของสหรัฐฯ - อินเดียที่ประกาศกับทรัมป์เฟื่องฟูบนโซเชียลมีเดียในวันจันทร์มีนัยสำคัญทางเศรษฐกิจภูมิศาสตร์การเมืองและยุทธศาสตร์ตำแหน่งประธานาธิบดีสหรัฐฯของโดนัลด์ทรัมป์ซึ่งมาหลังจากการพูดคุยทางโทรศัพท์กับ Narendra Modi กล่าวว่านายกรัฐมนตรีอินเดียได้มุ่งมั่นที่จะ "ซื้ออเมริกัน" รวมถึงผลิตภัณฑ์กว่า 5 แสนล้านดอลลาร์สหรัฐฯ</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b422b4e4e85467954cea3b728731a7d00fd2c3b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/57a3080c-cc9b-47bb-b21c-90cf694d8ba3_d8f9cb49.jpg?itok=M5IUp-Kl&amp;v=1770118029" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แคนาดาและฝรั่งเศสเปิดสถานกงสุลกรีนแลนด์เพื่อแสดงการสนับสนุนท่ามกลางภัยคุกคามของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342736/canada-and-france-open-greenland-consulates-show-support-amid-trump-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แคนาดาและฝรั่งเศสซึ่งทั้งสองฝ่ายคัดค้านการอ้างสิทธิ์กรีนแลนด์ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้เปิดสถานกงสุลในเมืองหลวงของดินแดนปกครองตนเองเดนมาร์กเมื่อวันศุกร์เพื่อแสดงการสนับสนุนรัฐบาลท้องถิ่นนับตั้งแต่กลับมาที่ทำเนียบขาวเมื่อปีที่แล้วทรัมป์ยืนยันว่าวอชิงตันจำเป็นต้องควบคุมเกาะอาร์กติกที่อุดมไปด้วยแร่ธาตุเพื่อเหตุผลด้านความปลอดภัยทรัมป์เดือนที่แล้วถอยออกไป</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:54:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5edbfcbdf3fe50f9d04b1dd3898135842a038fca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/3f8a4bd8-e77f-4efd-859c-d52764ab1bfb_75cb777f.jpg?itok=3I2vtSfL&amp;v=1770412943" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทิโมธีบัสฟิลด์นักแสดงทีมเวสต์วิงถูกฟ้องร้องในข้อหามีเพศสัมพันธ์กับเด็ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342734/west-wing-actor-timothy-busfield-indicted-sexual-contact-child?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทิโมธีบัสฟิลด์นักแสดงจาก West Wing และ Field of Dreams ถูกฟ้องร้องโดยคณะลูกขุนที่ยิ่งใหญ่ในสี่ข้อหาของการติดต่อทางเพศทางอาญากับเด็กอัยการนิวเม็กซิโกประกาศเมื่อวันศุกร์ข้อกล่าวหานี้เกี่ยวข้องกับการทำงานของบัสฟิลด์ในฐานะผู้กำกับละครโทรทัศน์เรื่อง The Cleaning Lady ในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาบัสฟิลด์ได้ปฏิเสธข้อกล่าวหาโดยเริ่มต้นยื่นฟ้องต่อศาลโดยตำรวจและความพ่ายแพ้</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:42:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c624c0a195285a169626b55e0d490dc6e2f7b878</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/68cf1bf6-fec2-44cb-a96a-05d8d321786c_56fad7b1.jpg?itok=WZR0Nmog&amp;v=1770406954" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
