<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ครอบครัวของชายชาวจีนที่ถูกพบว่าเสียชีวิตในโรงงานน้ำแข็งในการฟ้องร้องคดีในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3332711/family-chinese-man-found-dead-immigration-authority-facility-us-files-lawsuit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พี่ชายของผู้อพยพชาวจีนที่เสียชีวิตในการดูแลของสำนักงานตรวจคนเข้าเมืองและศุลกากรแห่งสหรัฐอเมริกา (ICE) ในเดือนสิงหาคมได้ยื่นฟ้องรัฐบาลสหรัฐโดยเรียกร้องคำตอบและความรับผิดชอบต่อการเสียชีวิตของพี่น้องตามการร้องเรียนที่ยื่นเมื่อวันพฤหัสบดีในเขตตอนใต้ของนิวยอร์กพบว่า Chaofeng Ge วัย 32 ปีถูกแขวนคอในคอกอาบน้ำ “ด้วยมือและขาของเขา</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:50:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">abe4f46e2394ff63f1b7a4dece4fd0ef88031d41</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/16abb561-f27b-4255-919d-d19a56ee3d75_7c61a3df.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เม็กซิโกพบการทิ้งยางของจีนย้ายไปกำหนดหน้าที่ถาวร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3332710/mexico-finds-chinese-rubber-dumping-moves-impose-permanent-duty?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เม็กซิโกได้ปฏิบัติหน้าที่อย่างถาวรต่อการนำเข้ายางสังเคราะห์เฉพาะทางของจีนโดยกล่าวว่าการจัดส่งที่มีราคาต่ำของวัสดุที่ใช้ในผลิตภัณฑ์หลากหลายประเภททำให้ผู้ผลิตรายเดียวในช่วงเวลาที่รัฐบาลกำลังยกระดับการป้องกันทางการค้าเพื่อปกป้องอุตสาหกรรมในท้องถิ่นและจัดการแรงเสียดทานที่เพิ่มขึ้นกับปักกิ่งกระทรวงเศรษฐกิจกล่าวว่าการนำเข้าสไตรีนบิวทาไดอีนสไตรีน</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:48:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fcfb53395a7aa15bf5541905ca847b19d8566458</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/39c8fb28-714a-4bc3-9b6d-71a7787bc4ed_f340e080.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บีบีซีต้องเผชิญกับข้อกล่าวหาใหม่เกี่ยวกับการแก้ไขคำพูดของทรัมป์อีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332709/bbc-faces-fresh-allegations-over-another-trump-speech-edit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บีบีซีของสหราชอาณาจักรกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่ากำลังตรวจสอบข้อกล่าวหาใหม่ๆที่ตีพิมพ์ในหนังสือพิมพ์เดอะเทเลกราฟเกี่ยวกับการแก้ไขโดยโครงการอื่นๆของการกล่าวสุนทรพจน์โดยประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์บริติชบรอดคาสติ้งคอร์ปอเรชั่นต้องตกอยู่ในวิกฤตครั้งใหญ่ที่สุดในรอบหลายทศวรรษหลังจากที่ผู้นำระดับสูงสองคนลาออกจากตำแหน่งตามข้อกล่าวหาเรื่องอคติรวมถึงวิธีการแก้ไขคำพูดของทรัมป์</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:39:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8abc9d6f64e15f6ebee33f0392f8a043f195be18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/5b5ba3fa-6c77-4602-a968-e2d688016fc3_d7e7c91a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เยอรมนีสั่งแบน Huawei ของจีนจากเครือข่าย 6G ในอนาคต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332708/germany-ban-chinas-huawei-future-6g-network?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซของเยอรมนีกล่าวว่าซัพพลายเออร์ของจีนเช่นหัวเว่ยเทคโนโลยีจะถูกตัดออกจากเครือข่ายโทรคมนาคมในอนาคตของประเทศในด้านความปลอดภัยในขณะที่เขาผลักดันให้มีอำนาจอธิปไตยทางดิจิทัลมากขึ้น “เราได้ตัดสินใจภายในรัฐบาลว่าทุกที่ที่เป็นไปได้เราจะแทนที่ส่วนประกอบเช่นในเครือข่าย 5G ด้วยส่วนประกอบที่เราผลิตขึ้นเอง” Merz กล่าว</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:57:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f654e819ef1220e338ae996dbf7299da39128079</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/351893ee-dd35-4038-931b-1217997b9e7c_23984ce0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'นักท่องเที่ยวสงคราม‘ ชาวอิตาลีจ่ายเงินเพื่อฆ่าพลเรือนเพื่อการกีฬาในซาราเจโวหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332707/italy-probes-if-war-tourists-paid-kill-civilians-sport-sarajevo-siege?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัยการในอิตาลีกำลังตรวจสอบสไนเปอร์ของอิตาลีที่อาจจ่ายเงินให้กองทัพบอสเนียเซิร์บในช่วงทศวรรษที่ 1990 ของการล้อมซาราเยโวเพื่อให้ได้รับอนุญาตให้ยิงพลเรือนเพื่อการกีฬาสื่อท้องถิ่นรายงานตามรายงานของ La Repubblica daily การสอบสวนที่เปิดโดยอัยการมิลาน Alessandro Gobbis สำหรับการฆ่าคนตายโดยสมัครใจพยายามระบุชาวอิตาลีที่ระหว่างปี 1993 ถึง 1995 อาจ "จ่ายให้กับ</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:26:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e0d5e3d21e18f38126ee217c92717b9832984a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/f4cf943a-d581-4b7f-af40-e2a356f26e12_c12b82d2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
