<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘BLUE OCEAN MARKET ': ทำไมบราซิลกลายเป็นแม่เหล็กดึงดูดการลงทุนของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3335198/blue-ocean-market-why-brazil-becoming-magnet-chinese-investment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยผลกำไรในประเทศของพวกเขาที่แคบลงและกำลังการผลิตที่ขยายตัวบริษัทของจีนยังคงขยายรอยเท้าในต่างประเทศอย่างต่อเนื่องเพื่อค้นหาตลาดใหม่ที่มีกำไรมากขึ้นในชุดนี้เราจะตรวจสอบขั้นตอนต่อไปของ China Inc. ในการ "ก้าวสู่ระดับโลก" และสภาพแวดล้อมระหว่างประเทศที่ซับซ้อนและท้าทายที่บริษัทเลือกที่จะเข้าร่วมในช่วงต้นเดือนพฤศจิกายนประธานของหนึ่งในผู้นำการตีความของจีน</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 22:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6204604893c81031ba273c71ee619c29e487603a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/a2776cc3-aa2f-498b-8be5-34560b3ef817_56333717.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิกฤตการณ์โอปิออยด์ในอเมริกาจะไม่ได้รับการแก้ไขหากไม่ได้รับความช่วยเหลือจากอินเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3335067/americas-opioid-crisis-wont-be-solved-without-indias-help?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีการเขียนถึงบทบาทที่ถูกกล่าวหาของจีนในวิกฤตการณ์โอปิออยด์สหรัฐอเมริกาเป็นจำนวนมากสารเคมีจากซัพพลายเออร์จีนที่คาดว่าจะถูกใช้โดยแก๊งค้ายาเม็กซิกันเพื่อผลิตเฟนทานิลซึ่งจะถูกค้ามนุษย์เข้าไปในสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นเชื้อเพลิงของวิกฤตการใช้ยาเกินขนาดที่ร้ายแรงรัฐบาลสหรัฐต่อเนื่องกดดันรัฐบาลจีนให้ปราบปรามอุตสาหกรรมเคมีจีนได้ดำเนินการตามขั้นตอนซ้ำๆเพื่อควบคุม</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3500a558ab84f1b194072d55251e6f5a5a1e99eb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/6b737dba-bea5-43f8-af7e-7d47c14bf07a_2d05a361.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์อาจตัดสินใจในปีหน้าเพื่อถอนตัวจาก USMCA: ตัวแทนการค้าของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335256/trump-could-decide-next-year-withdraw-usmca-says-us-trade-representative?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯอาจตัดสินใจในปีหน้าเพื่อถอนตัวจากข้อตกลงการค้าระหว่างสหรัฐฯกับเม็กซิโก - แคนาดา (USMCA) Politico รายงานเมื่อวันพฤหัสบดีโดยอ้างถึงนายเจมีสันเกียร์ผู้แทนการค้าสหรัฐฯ “มุมมองของประธานาธิบดีคือเขาต้องการเพียงข้อเสนอที่เป็นข้อเสนอที่ดีเท่านั้นเหตุผลที่เราสร้างช่วงเวลารีวิวใน USMCA คือในกรณีที่เราจำเป็นต้องแก้ไขรีวิวหรือออกจากการรีวิว” Greer กล่าวกับ Politico's</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 21:12:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">23979b41e13db9706ffd9e17656ba0563b626003</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/063d0e5d-5f4e-4832-bbb7-dbd4265ba208_bee131e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วุฒิสมาชิกเปิดเผยร่างกฎหมายเพื่อไม่ให้ทรัมป์ผ่อนคลายการขายชิป AI ให้กับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335255/senators-unveil-bill-keep-trump-easing-curbs-ai-chip-sales-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มวุฒิสมาชิกสองพรรคในสหรัฐฯรวมถึงทอมคอตตอนเหยี่ยวจีนชื่อดังของพรรครีพับลิกันเมื่อวันพฤหัสบดีได้เปิดเผยร่างกฎหมายที่จะปิดกั้นไม่ให้รัฐบาลทรัมป์คลายกฎที่จำกัดการเข้าถึงชิปปัญญาประดิษฐ์ของรัฐบาลจีนเป็นเวลาสองปีครึ่งร่างกฎหมายซึ่งเรียกว่าพระราชบัญญัติ SAFE CHIPS ถูกยื่นโดยวุฒิสมาชิกพรรครีพับลิกัน Pete Ricketts และพรรคเดโมแครต Chris Coons มันจะต้องใช้ th</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 20:45:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b266fbfc2c4b8f551c1b0bec91583d01f20fe14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/98fcb201-be91-41e8-8c15-c845bb312d25_10b7c155.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกล่าวว่ากำลังทำงาน ‘กับทุกฝ่าย’ เพื่อป้องกันการยกระดับในเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3335254/china-says-it-working-all-parties-prevent-escalation-venezuela?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกล่าวเมื่อวันพุธว่าจีนกำลังทำงาน "กับทุกฝ่าย" เพื่อป้องกันไม่ให้เกิดการยกระดับทางทหารในแคริบเบียนขณะที่สหรัฐฯเพิ่มความรุนแรงในการปฏิบัติการใกล้เวเนซุเอลาซึ่งเป็นสัญญาณล่าสุดของการสนับสนุนทางการทูตและสัญลักษณ์ที่เพิ่มขึ้นของปักกิ่งสำหรับประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรขอให้แสดงความคิดเห็นเกี่ยวกับวิกฤตเวเนซุเอลานายหลินเจี้ยนโฆษกกระทรวงการต่างประเทศจีนกล่าวกับผู้สื่อข่าวว่าปักกิ่ง “คัดค้าน</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 20:27:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d26ab8f9003e288b50119c103daab23448fc7408</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/8dddd2e4-eccc-4084-8065-a8021aa8fe70_240b5d76.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
