<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐบาลสหรัฐต้องการความล่าช้าในการพิจารณาคดีของศาลในการขอคืนภาษีซึ่งต้องเผชิญกับการฟ้องร้องมากกว่า 2,000 คดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3344958/us-government-seeks-delay-tariff-refund-court-hearing-faces-above-2000-lawsuits?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลทรัมป์กำลังพยายามชะลอการดำเนินการของศาลว่าจะต้องคืนเงินให้ผู้นำเข้าหลายพันล้านดอลลาร์ในภาษีเมื่อเร็วๆนี้โดยศาลฎีกาสหรัฐซึ่งเป็นจุดเริ่มต้นของการต่อสู้ทางกฎหมายในระยะต่อไปรัฐบาลต้องการรอนานถึงสี่เดือนก่อนที่จะรื้อฟื้นการดำเนินคดีต่อศาลการค้าระหว่างประเทศของสหรัฐอเมริกาเกี่ยวกับคำถามเกี่ยวกับการคืนเงินตาม</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 04:27:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b52e9a0729d5a0556241a013c635b5aaf11b1172</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/ddec02d4-d0f5-4432-9552-b8aabd868a6c_a3d06f16.jpg?itok=8cy-J4s9&amp;v=1772252821" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เทคนิคการแก้ไขยีนจีนที่ทันสมัยช่วยเพิ่มโอกาสในการรักษาออทิสติกใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3344950/cutting-edge-chinese-gene-editing-technique-raises-prospect-new-autism-treatments?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนได้ใช้เครื่องมือแก้ไขยีนที่ทันสมัยเพื่อแก้ไขการกลายพันธุ์ของดีเอ็นเอที่รับผิดชอบปัญหาด้านความรู้ความเข้าใจและพฤติกรรมซึ่งอาจนำไปสู่การพัฒนาวิธีการรักษาออทิสติกใหม่ในที่สุดในการทดสอบในห้องปฏิบัติการหนูที่ถูกทำวิศวกรรมให้มีการกลายพันธุ์แสดงการเปลี่ยนแปลงที่น่าทึ่งในพฤติกรรมของพวกมันเช่นวิธีที่พวกมันมีปฏิสัมพันธ์กับหนูตัวอื่นหลังจากที่ได้รับ</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 04:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22052d66e43362311b9ac81a23bee88c68967fab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/e73d60be-6e52-4fa9-8e27-53aa256bd51b_38ce41c6.jpg?itok=4mMUAwOV&amp;v=1772248041" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กลุ่มสีเขียวกล่าวว่าการใช้รถยนต์ไฟฟ้าเชิงพาณิชย์จำเป็นต้องเพิ่มขึ้นหลังจากการหยุดภาษีของเจ้าของรถสิ้นสุดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3344934/commercial-ev-use-needs-boost-after-car-owner-tax-break-ends-green-groups-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มสิ่งแวดล้อมฮ่องกงได้เรียกร้องให้รัฐบาลมุ่งเน้นไปที่การเร่งการใช้ยานพาหนะไฟฟ้าในเชิงพาณิชย์และการยกระดับโครงสร้างพื้นฐานสีเขียวหลังจากที่มีโครงการสัมปทานภาษีสำหรับรถยนต์ส่วนบุคคลที่มีค่าใช้จ่าย 30,000 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงในช่วงทศวรรษที่ผ่านมากลุ่มสีเขียวกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าพวกเขาสนับสนุนการตัดสินใจของรัฐบาลในการยุติสัมปทานภาษีจดทะเบียนครั้งแรก (FRT) สำหรับเอกชน</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 04:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">875e4ff9d5a620d1c1fc0718bec2b7674dd5f131</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/2e18b844-e620-45a0-b5d6-c17b9dfbc0f2_29af5390.jpg?itok=KIeigCYY&amp;v=1772207110" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปฏิบัติการซานตาคลอส: เด็กฮ่องกงพบความสุขและการมีส่วนร่วมในการทำโมจิ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3344956/operation-santa-claus-hong-kong-children-find-joy-and-inclusion-mochi-making?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาสาสมัครองค์กรจาก Chinachem Group ของฮ่องกงเข้าร่วมกับเด็กๆที่มีความต้องการการศึกษาพิเศษสำหรับการประชุมเชิงปฏิบัติการการทำโมจิที่จัดขึ้นก่อนวันตรุษจีนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของแคมเปญการกุศลประจำปีของบริษัทการประชุมเชิงปฏิบัติการที่จัดขึ้นร่วมกับองค์กรการกุศลนำผู้เข้าร่วมมารวมตัวกันเพื่อทำอาหารเทศกาลแบบดั้งเดิมรางวัลเป็นหนึ่งในผู้รับผลประโยชน์ของปฏิบัติการซานตาคลอส (OSC)</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 03:41:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1adf4b14963d79e77aa5fe4eff78d7d0e0175d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/d448e80d-b852-4a7e-8f70-5f87bedcaaeb_0fd98630.jpg?itok=4au1r-iu&amp;v=1772250063" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประมุขสิทธิแห่งสหประชาชาติกระแทกความรุนแรงต่อผู้หญิงเรียกว่า ‘เหตุฉุกเฉินระดับโลก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3344952/un-rights-chief-slams-violence-against-women-calls-it-global-emergency?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายสิทธิมนุษยชนของสหประชาชาติเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาได้ก่อให้เกิดภัยคุกคามต่อสิทธิสตรีทั่วโลกโดยเน้นย้ำถึงการฆ่าตัวตายอย่างรุนแรงและการล่วงละเมิดที่น่าสยดสยองในกรณีเช่นเดียวกับเจฟฟรีย์เอปสไตน์ผู้กระทำความผิดทางเพศในสหรัฐอเมริกาที่กล่าวถึงคณะมนตรีสิทธิมนุษยชนแห่งสหประชาชาติในเจนีวาโวลเกอร์เติร์กได้ประณาม "ระบบสังคมที่ปิดปากผู้หญิงและเด็กผู้หญิง" ที่อนุญาตให้ผู้ชายที่มีอำนาจล่วงละเมิดพวกเขาโดยไม่ได้รับการลงโทษ “ความรุนแรงต่อสตรี</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 03:15:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a35a56a06fd8d6f8f60708d021a1f86c5f04c71d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/b2ac749e-1eeb-4faa-8132-0ffa5192e0ef_8344144b.jpg?itok=BlnM3Htn&amp;v=1772248534" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
