<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จู๊ดลอว์กลายเป็นผู้จับตามองปูติน ‘หมกมุ่น’ ในบทบาทผู้นำรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3323841/jude-law-became-obsessive-putin-watcher-role-russian-leader?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักแสดงชาวอังกฤษจู๊ดลอว์เมื่อวันอาทิตย์กล่าวว่าเขากลายเป็นผู้เฝ้าดูวลาดิเมียร์ปูตินที่ “หมกมุ่น” ในขณะที่เขาเตรียมพร้อมสำหรับบทบาทของเขาในฐานะผู้นำรัสเซียในภาพยนตร์เรื่องใหม่ของเขา The Wizard of the Kremlin ซึ่งฉายรอบปฐมทัศน์ที่เทศกาลภาพยนตร์เวนิสลอว์วัย 52 ปีมีความคล้ายคลึงอย่างประหลาดกับปูตินเสียงดุและสไตล์การเดินที่โดดเด่นของเขาในภาพยนตร์โดยผู้กำกับชาวฝรั่งเศสโอลิเวียร์แอสซายาสซึ่งแสดงให้เห็นถึงการเพิ่มขึ้นของ</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 21:07:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28aaf1d658f7f53d2f7e0f951a037eb678160efc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/419c44f7-1bd2-4728-9465-b79dd69ed1c2_706f533c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Rudy Giuliani อดีตนายกเทศมนตรีนิวยอร์กเข้ารับการรักษาในโรงพยาบาลหลังจากเกิดอุบัติเหตุรถชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323840/former-new-york-mayor-rudy-giuliani-hospitalised-after-car-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Rudy Giuliani อดีตนายกเทศมนตรีนครนิวยอร์กถูกนำตัวส่งโรงพยาบาลในช่วงดึกของวันเสาร์หลังจากเกิดอุบัติเหตุรถชนใกล้กับแมนเชสเตอร์รัฐนิวแฮมป์เชียร์โฆษกกล่าว Giuliani อายุ 81 ปีได้รับบาดเจ็บที่กระดูกสันหลังร้าวและมีบาดแผลและรอยฟกช้ำหลายแห่งรวมถึงการบาดเจ็บที่แขนซ้ายและขาล่างของเขา Michael Ragusa โฆษกกล่าวในโพสต์บนโซเชียลมีเดียเขาบอกว่ารถเช่าของ Giuliani ถูกชนจากด้านหลัง</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 20:46:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb245529419b6636c06fefe2734e0e89e5829aa9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/535f003d-5f6e-437d-b667-22153e51ee9d_9a8adf89.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุโรปกำลังร่างแผน ‘แม่นยำ’ เพื่อส่งทหารไปยูเครน: วอนเดอร์เลเยน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3323839/europe-drawing-precise-plans-send-troops-ukraine-says-von-der-leyen?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยุโรปกำลังร่าง "แผนการที่ค่อนข้างแม่นยำ" สำหรับการส่งกำลังทหารข้ามชาติไปยังยูเครนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการรับประกันความปลอดภัยหลังความขัดแย้งที่จะได้รับการสนับสนุนความสามารถของสหรัฐอเมริกานายเออร์ซูล่าฟอนเดอเลเยนประธานคณะกรรมาธิการยุโรปกล่าวกับ Financial Times ในการสัมภาษณ์ที่ตีพิมพ์เมื่อวันอาทิตย์ “ประธานาธิบดีทรัมป์ให้ความมั่นใจกับเราว่าจะมี [an] การปรากฏตัวของชาวอเมริกันเป็นส่วนหนึ่งของ backstop ที่ w</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 19:51:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3776960e35d6934750c7abbb3e49582e002df642</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/50b22562-98ab-4e3e-b441-db56a8c35e72_76982cad.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนหลังสงครามมองว่าสหรัฐบริหารกาซาอย่างน้อยหนึ่งทศวรรษ: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3323838/post-war-plan-sees-us-administering-gaza-least-decade-reports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนการหลังสงครามสำหรับกาซากำลังหมุนเวียนอยู่ภายในรัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาซึ่งจะเห็นสหรัฐอเมริกาบริหารพื้นที่ที่ได้รับผลกระทบจากสงครามเป็นเวลาอย่างน้อยหนึ่งทศวรรษการย้ายประชากรของกาซาและการสร้างใหม่เป็นรีสอร์ทท่องเที่ยวและศูนย์กลางการผลิตเดอะวอชิงตันโพสต์รายงานเมื่อวันอาทิตย์หนังสือพิมพ์กล่าวว่าตามหนังสือชี้ชวน 38 หน้าที่ได้เห็น 2 ล้านบาทของกาซา</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 18:54:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7805eb06c9062c9e294bc2056485f237946f8237</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/f2aa49aa-b87c-4fd6-b72e-6720eb87f2b2_8a455f80.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลฆ่าโฆษกกองทหารคัสซัมติดอาวุธของฮามาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3323837/israel-kills-hamas-spokesman-security-cabinet-meets-discuss-expanding-gaza-offensive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพอิสราเอลแถลงเมื่อวันอาทิตย์ว่าได้สังหารโฆษกปีกติดอาวุธของฮามาสมาเป็นเวลานานในขณะที่คณะรัฐมนตรีด้านความมั่นคงของประเทศได้ประชุมกันเพื่อหารือเกี่ยวกับการรุกที่ขยายตัวในพื้นที่ที่มีประชากรมากที่สุดในกาซาไม่มีแผนที่จะหารือเกี่ยวกับการเจรจาเพื่อหยุดยิงในที่ประชุมตามคำกล่าวของเจ้าหน้าที่ที่พูดโดยไม่เปิดเผยตัวตนเพราะพวกเขาไม่ได้รับอนุญาตให้พูด w</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 17:39:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3aa5dfbdaf756c3f2a8ac0828f9238743a9598ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/464383de-aaf7-48a8-b019-92ec9c3b7a02_ef21eb2e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
