<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชิป AI แบบอะนาล็อกของจีนสามารถทำงานได้เร็วกว่า Nvidia GPU ถึง 1,000 เท่า: การศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329820/chinas-analogue-ai-chip-could-work-1000-times-faster-nvidia-gpu-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์จีนได้สร้างชิปอนาล็อกที่รวดเร็วเป็นพิเศษซึ่งสามารถแก้ปัญหาคณิตศาสตร์ที่ซับซ้อนสำหรับงานวิทยาศาสตร์ขั้นสูงและปัญญาประดิษฐ์ (AI) ในขณะที่ใช้พลังงานน้อยกว่าการคำนวณทั่วไปตามรายงานที่ตีพิมพ์ในเดือนนี้อุปกรณ์อะนาล็อกที่ออกแบบโดยนักวิจัยจากมหาวิทยาลัยปักกิ่งใช้ชิปหน่วยความจำที่ทำจากวัสดุต้านทานด้วยการปรับปรุงในอนาคตมัน cou</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 15:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">510562097678b404e2d7713cf9d8edc7e2d3b149</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/e9ce587c-22c3-48f0-96a8-ee4dc0cbc16f_1ac609b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จอห์นลีแชมป์เปี้ยนของฮ่องกงวิสัยทัศน์รางวัลชอว์แสดงความเคารพต่อนักฟิสิกส์ผู้ล่วงลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3329845/hong-kongs-john-lee-champions-shaw-prize-vision-pays-tribute-late-physicist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงกล่าวว่าวิสัยทัศน์ของดร .รันรันชอว์ในการเฉลิมฉลองการศึกษาและการแสวงหาความรู้ด้วยรางวัลวิทยาศาสตร์อันทรงเกียรติของเขาเป็นหัวใจสำคัญของความปรารถนาของรัฐบาลเมืองในพิธีมอบรางวัลสำหรับรางวัลชอว์อันทรงเกียรติเมื่อวันอังคารประธานกรรมการบริหาร John Lee Ka-chiu ยังได้แสดงความเคารพต่อ Che นักฟิสิกส์ทฤษฎีผู้ได้รับรางวัลโนเบลผู้ล่วงลับ</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 14:29:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ae35e178f12d86e091016508582ee83fff60a74</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/6607a147-0785-42d8-9686-6cc415f3ba1b_52e71c88.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯ - ออสเตรเลียที่หายากจะช่วยคลายข้อจำกัดของจีนในการค้าแร่ธาตุที่สำคัญได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3329803/how-us-australia-rare-earth-deal-aims-loosen-chinas-grip-critical-minerals-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อตกลงกรอบแร่ธาตุที่สำคัญมูลค่า 8.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐระหว่างสหรัฐอเมริกาและออสเตรเลียจะช่วยให้ผู้ซื้อชาวอเมริกันพึ่งพาโลหะหายากของจีนน้อยลงแต่การพัฒนาห่วงโซ่อุปทานที่ปลอดภัยและเป็นอิสระอาจใช้เวลา 10 ถึง 20 ปีตามที่นักวิเคราะห์ “ข้อเสนอแบบนี้ไปได้ไกล – นี่เป็นจุดเริ่มต้นที่ดี” Pini Althaus ซีอีโอของนักลงทุนและนักลงทุนโลหะหายากในสหรัฐกล่าว</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43dc83b06e7bc27102d403293106f98edceb720a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/7a5cf06a-4c97-4646-adaa-3b7b8a2037d7_fe8692aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โดรนฮ่องกงล่าสถานีเติมน้ำมันผิดกฎหมายดีเซลมูลค่า 6 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงที่ยึดได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3329843/hong-kong-drones-hunt-illegal-filling-stations-diesel-worth-hk6-million-seized?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้เริ่มใช้โดรนเพื่อตรวจจับสถานีเติมน้ำมันที่ผิดกฎหมายในเมืองโดยกรมดับเพลิงได้ยึดน้ำมันดีเซลมูลค่ากว่า 6 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (772,362 ดอลลาร์สหรัฐ) ในเดือนที่ผ่านมาในระหว่างการปราบปราม 23 แห่ง Bradan Kwok Chi-kwan เจ้าหน้าที่กองบังคับการปราบปรามสินค้าอันตรายกล่าวว่าแผนกได้นำโดรนมาช่วยในการค้นหาการดำเนินงานที่ผิดกฎหมายเมื่อเดือนที่แล้ว</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 13:20:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">452b3f1ee5e99a3de51d3ce3b71e195239ddf48c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/9d182b8b-fd8a-4aa9-985a-4a43634f5b29_cd9a2cbd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประชุมทรัมป์ - อัลบานอนจีนลาดตระเวนน่านน้ำที่มีข้อพิพาท: SCMP DAILY HIGHLIGHTS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3329826/ck-hutchison-panama-deal-hope-new-theory-wests-view-china-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ทรัมป์แสดงให้เห็นว่ารัฐบาลจีนเป็นภัยคุกคามต่อไต้หวันในขณะที่ออสเตรเลียกล่าวถึงข้อตกลงโลกที่หายากในขณะที่ทรัมป์ฉลองข้อตกลงแร่ธาตุมูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์กับแคนเบอร์ราโดยมีเป้าหมายเพื่อยับยั้งอำนาจต่อรองของจีนในการเจรจาการค้าเขายังครองการเผชิญหน้าด้วยการแสดงให้เห็นว่ารัฐบาลจีนมี</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa40b16f85a348dfea3cdef1b6b743d7f84cef11</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/816ee701-d402-44ce-a8fc-05fb1645016f_625f21a4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
