<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียต้องเผชิญกับสถิติปืนเมื่อการสังหารหมู่บอนไดกระตุ้นให้เกิดการปฏิรูป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3340336/australia-faces-record-guns-bondi-massacre-prompts-reform?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนอาวุธปืนในออสเตรเลียสูงสุดเป็นประวัติการณ์มากกว่า 4 ล้านกระบอกในปี 2025 รัฐบาลกลางฝ่ายซ้ายรายงานเมื่อวันอาทิตย์หลังจากกล่าวว่าจะนำเสนอร่างกฎหมายปฏิรูปปืนในรัฐสภาเพื่อตอบโต้การสังหารหมู่ที่บอนไดมีสถิติ 4,113,735 กระบอกในออสเตรเลียเมื่อปีที่แล้วโดย 1,158,654 ของผู้ที่อยู่ในรัฐนิวเซาท์เวลส์ที่มีประชากรมากที่สุดที่การโจมตีของบอนได</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:01:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dee095e5c66d6f0c2d29e5721dee8452ab84bb29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/70bab78c-da89-4c75-8e91-03986b932dbe_e9ad1563.jpg?itok=Qz9411W9&amp;v=1768737674" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิธีที่จีนกำลังยกระดับเสน่ห์ของแอฟริกาที่น่ารังเกียจเพื่อเพิ่มความสัมพันธ์ทางวัฒนธรรมและอิทธิพลที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340092/how-china-stepping-africa-charm-offensive-boost-cultural-ties-deepen-influence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังเปิดตัวกิจกรรมนับร้อยทั่วแอฟริการวมถึงการเดินทางเพื่อการศึกษาและการแข่งขัน AI ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของสิ่งที่ผู้เชี่ยวชาญได้อธิบายว่าเป็นการรุกที่มีเสน่ห์แบบ "Soft Power" ที่ออกแบบมาเพื่อเพิ่มอิทธิพลให้ลึกซึ้งยิ่งขึ้นทั่วทั้งทวีปในการก้าวข้ามการให้ความสำคัญกับโครงสร้างพื้นฐานและการเงินระดับสูงแบบดั้งเดิมปักกิ่งกำลังขยายการมีส่วนร่วมไปจนถึงปี 2026 ของจีน - แอฟริกาจากคนสู่คน</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7872b18e6b8c3818ab83b378c3b48f960b394847</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/ca9a97e7-38f2-461b-b80c-a5e6776f8050_ef151616.jpg?itok=O9admH3T&amp;v=1768533846" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทป้องกันประเทศตะวันตกเล็งไปที่กองทัพเรือจีนในวิดีโอโปรโมตหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3340329/are-western-defence-firms-aiming-chinese-navy-their-promo-videos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทป้องกันประเทศตะวันตกสองแห่งดูเหมือนจะมีเรือรบจีนอยู่ในสายตาของพวกเขาโดยมีวิดีโอโปรโมตเกี่ยวกับระบบอาวุธของพวกเขาที่มุ่งเป้าไปที่เรือที่มีลักษณะคล้ายกับเรือของกองทัพเรือ PLA BAE Systems ในลอนดอนโพสต์วิดีโอบนโซเชียลมีเดียเมื่อวันพุธสำหรับ "อาวุธและระบบเปิดตัวที่เปลี่ยนเกมของกองทัพเรือ" กล่าวว่ากำลังจัดแสดงในการประชุมอุตสาหกรรมการป้องกันประเทศของสหรัฐอเมริกาเมื่อสัปดาห์ที่แล้วหนึ่ง</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 11:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">889d0e32fdb6e8e37f58879f50a1b5eb904d5315</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/fb0f8467-d1d7-4e21-a9a0-049ee7294f51_3244410f.jpg?itok=NwxUun3-&amp;v=1768733962" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุม 2 บันทึกความผิด 220 ครั้งในการปราบปรามการแข่งรถบนถนนที่ผิดกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3340326/hong-kong-police-arrest-2-record-220-offences-illegal-road-racing-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงจับกุมผู้ขับขี่สองคนและพบว่าผู้ขับขี่ได้กระทำการละเมิดกฎจราจรประมาณ 220 ครั้งในการปราบปรามการดัดแปลงยานพาหนะที่ผิดกฎหมายการขับรถเร็วและความผิดอื่นๆเป็นเวลาสองวันตำรวจกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่ามีการจับกุมในระหว่างการปฏิบัติการสองวันของกองกำลังที่เรียกว่า ‘ฟอสซิงตัน‘ ในช่วงสุดสัปดาห์โดยมุ่งเป้าไปที่การละเมิดกฎจราจรในสถานที่ต่างๆในนิวเทอร์ริทอรีเช่น Tuen Mun, Yuen Long</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 10:36:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8a0424ed64ba53b0f00603b76c371beda7dadb0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/847d0cf0-690f-4ce3-98c4-2ade89c9fcfe_43cd7836.jpg?itok=3dxsOM5v&amp;v=1768732489" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดวงตาขวาสุดของยุโรปวิ่งออกไปในการเลือกตั้งประธานาธิบดีของโปรตุเกส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340324/europes-far-right-eyes-run-portugals-presidential-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถิติผู้สมัคร 11 คนกำลังยืนอยู่ในการเลือกตั้งประธานาธิบดีของโปรตุเกสในวันอาทิตย์โดยผู้นำพรรคประชานิยมพร้อมที่จะนำมาซึ่งความก้าวหน้าทางการเมืองอีกครั้งสำหรับมือขวาของยุโรปเขตข้อมูลขนาดใหญ่ทำให้ไม่น่าเป็นไปได้ที่ผู้สมัครคนใดจะได้รับคะแนนเสียงมากกว่าร้อยละ 50 สำหรับการชนะในรอบแรกนั่นจะทำให้ผู้สมัครอันดับต้นๆทั้งสองคนต้องลงคะแนนในเดือนหน้าเกือบ 11 ม.</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 10:24:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32a5266dca3f54bb95f52cfc7801b435268788ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/306a2430-0ce4-4e40-887b-423419e769a5_a5690e24.jpg?itok=0KzNOrBC&amp;v=1768731895" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
