<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ยุโรปยูเครนเตรียมแผนยุติสงครามเสนอคณะกรรมการสันติภาพที่นำโดยทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3329850/europe-and-ukraine-prepare-12-point-plan-end-war-including-peace-board-headed-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศในยุโรปกำลังทำงานร่วมกับยูเครนในข้อเสนอ 12 จุดเพื่อยุติสงครามของรัสเซียตามแนวรบปัจจุบันผลักดันข้อเรียกร้องใหม่ของวลาดิเมียร์ปูตินต่อสหรัฐฯเพื่อให้เคียฟยอมจำนนต่อดินแดนเพื่อตอบแทนข้อตกลงสันติภาพคณะกรรมการสันติภาพที่มีประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเป็นประธานจะดูแลการดำเนินการตามแผนที่เสนอตามที่ผู้คนคุ้นเคยกับเรื่องนี้เมื่อรัสเซีย fol</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 16:55:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61e50efac3124360bd0f61b156e368943407d622</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/ebfac7a7-d9fc-4c96-b2fc-6e49b6395946_db03323e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแลกเปลี่ยนสกุลเงินตาจีนกับญี่ปุ่นและเกาหลีใต้ท่ามกลางความตึงเครียดทางการค้า: ที่มา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/money-wealth/article/3329849/china-eyes-3-way-currency-swap-japan-and-south-korea-amid-trumps-tariff-war-source?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังเจรจากับญี่ปุ่นและเกาหลีใต้ซึ่งเป็นพันธมิตรทั้งสองของสหรัฐฯเกี่ยวกับการแลกเปลี่ยนสกุลเงินไตรภาคีที่เป็นไปได้เพื่อเสริมสร้างความปลอดภัยทางการเงินของภูมิภาคและกระชับความร่วมมือทางเศรษฐกิจท่ามกลางสงครามการค้าของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯตามแหล่งข่าวที่คุ้นเคยกับปัญหานี้ Pan Gongsheng ผู้ว่าการธนาคารประชาชนจีน (PBOC) ได้แตะประเด็นนี้กับคู่ค้าชาวเกาหลีใต้และญี่ปุ่นของเขา</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 16:23:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac072374ba44acd201c50509c669697ef461313f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/29ea321d-a3fa-45c5-aff0-b346cf7afa15_d6dd9871.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หนังสือพิมพ์สมาคมฮ่องกงสาบานว่าจะปกป้องผลประโยชน์รับมือกับความท้าทาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3329848/newspaper-society-hong-kong-vows-safeguard-interests-tackle-challenges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาคมหนังสือพิมพ์แห่งฮ่องกงให้คำมั่นในวันอังคารว่าจะปกป้องผลประโยชน์ของอุตสาหกรรมและเพื่อรับมือกับความท้าทายในอนาคตเมื่อกลุ่มได้รับเลือกให้เป็นผู้นำคนใหม่ “สังคมจะยังคงรักษาผลประโยชน์ของอุตสาหกรรมอย่างต่อเนื่องเช่นเคยยกระดับมาตรฐานวิชาชีพและอำนวยความสะดวกในการแลกเปลี่ยนและการเจรจาอย่างตรงไปตรงมาเกี่ยวกับการพัฒนาในอนาคตของอุตสาหกรรมและประเด็นที่เกี่ยวข้องระหว่าง INDUS</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 15:35:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c819ae4bfbb941f0924daac7375ded744a0e3070</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/247d6a29-505f-4738-9ad6-cd01d5e3c59c_8eb994b3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวสิงคโปร์ 3 คนพ้นโทษจากการจัดขบวนโปรปาเลสไตน์โดยไม่ได้รับอนุญาต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3329847/3-singaporeans-acquitted-holding-pro-palestinian-procession-without-permit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงสามคนที่มีส่วนร่วมในการเดินไปที่สำนักงานประธานาธิบดีของสิงคโปร์เพื่อส่งจดหมายเรียกร้องให้มีการเปลี่ยนแปลงท่าทีของประเทศต่ออิสราเอลได้รับการปล่อยตัวจากการจัดขบวนสาธารณะโดยไม่มีใบอนุญาตผู้สังเกตการณ์ทางกฎหมายกล่าวว่าคำวินิจฉัยซึ่งดึงดูดความสนใจเนื่องจากกฎระเบียบที่เข้มงวดของการชุมนุมสาธารณะของรัฐสะท้อนให้เห็นถึงเกณฑ์ที่ชัดเจนภายใต้กฎหมายความสงบเรียบร้อยของรัฐและ</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 15:26:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">03166f8fb1edf17423c6b15a23221539f4c5efb1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/f97d485a-c74c-4e1d-92a6-82433529b18e_5aca00cd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เตรียมต้อนรับมกุฎราชกุมารซาอุดีอาระเบียเพื่อเจรจาด้าน AI และนิวเคลียร์ในเดือนหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329846/trump-host-saudi-arabias-crown-prince-mohammed-bin-salman-white-house-november?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มกุฎราชกุมารโมฮัมเหม็ดบินซัลมานของซาอุดีอาระเบียตั้งเป้าที่จะพบกับประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ที่ทำเนียบขาวในวันที่ 18 พฤศจิกายนและลงนามในข้อตกลงเกี่ยวกับปัญญาประดิษฐ์การป้องกันความร่วมมือด้านนิวเคลียร์และการค้าตามที่บุคคลที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้ซึ่งจะเป็นการเยือนครั้งแรกของผู้นำ 40 ปีของซาอุดิอาระเบียในสหรัฐอเมริกาตั้งแต่ปี 2018 บลูมเบิร์กรายงานก่อนหน้านี้ว่าเขาวางแผนที่จะ</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 15:12:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">788215efeb6199c2be21fde8b97676386d37aae6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/1d94dafe-a30b-4208-a2d9-14a89a6bc785_839bc5ae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
