<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หน่วย PLA ใหม่ 3 หน่วยที่ขบวนพาเหรดสงครามโลกครั้งที่สองบอกอะไรเกี่ยวกับแผนสงครามไฮเทคของจีน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3324524/what-did-chinas-victory-parade-reveal-about-pla-space-cyber-information-war-plans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าขบวนพาเหรดทางทหารที่ยิ่งใหญ่ของจีนเน้นย้ำถึงพื้นที่ใหม่สาขาสงครามไซเบอร์และข้อมูลที่เน้นย้ำถึงการผลักดันของประเทศในการสานต่อเทคโนโลยีขั้นสูงเข้าสู่ยุทธศาสตร์การต่อสู้ในการแสดงความเข้มแข็งทางทหารและความทันสมัยขบวนพาเหรดของวันพุธในกรุงปักกิ่งซึ่งเป็นวันครบรอบ 80 ปีของความพ่ายแพ้ของญี่ปุ่นในสงครามโลกครั้งที่สองได้เปิดตัวกองทัพปลดปล่อยประชาชนที่ก้าวหน้าที่สุด</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 22:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55e6823f7381966062a3779d04d7684c994b56ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/11baf33f-519d-4ef0-9e92-e1f26047f501_715cada9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงชาวสหรัฐอเมริกาที่ลงทะเบียนสุนัขเพื่อลงคะแนนเสียงในการเลือกตั้ง 2 ครั้งถูกตั้งข้อหาความผิดทางอาญา 5 ครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324626/us-woman-who-registered-dog-vote-2-elections-charged-5-felonies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงชาวแคลิฟอร์เนียที่ถูกกล่าวหาว่าลงทะเบียนสุนัขของเธอเพื่อลงคะแนนเสียงและลงคะแนนเสียงสองครั้งในชื่อของสุนัขถูกตั้งข้อหาความผิดทางอาญาห้าครั้งเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันศุกร์ Laura Lee Yourex อายุ 62 ปีถูกกล่าวหาว่าลงทะเบียนสุนัขของเธอ Maya Jean Yourex เพื่อลงคะแนนและลงคะแนนเสียงทางไปรษณีย์สองครั้ง – ในการเลือกตั้งเรียกคืนผู้ว่าการรัฐแคลิฟอร์เนียในปี 2021 ของ Gavin Newsom และการเลือกตั้งหลักปี 2022 Orang</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 21:58:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">745e0860cff9d016a13340582414a020d794de0e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/454690e0-af0e-4d0f-8a8a-deba31636c8e_ec6a1cb4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาพยนตร์อินดี้ของสหรัฐอเมริกาเอาชนะเอกสารสงครามกาซาสำหรับรางวัลสูงสุดเวนิส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324625/us-indie-film-beats-out-gaza-war-docudrama-venice-top-prize?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การศึกษาที่อ่อนโยนของครอบครัวที่ทำงานผิดปกติโดยผู้กำกับชาวอเมริกันที่มีประสบการณ์ Jim Jarmusch ได้รับรางวัลสูงสุดในเทศกาลภาพยนตร์เวนิสเมื่อวันเสาร์ในขณะที่ docudrama ที่น่ากลัวเกี่ยวกับสงครามกาซาใช้เวลาเป็นอันดับสองพ่อและแม่ของ Jarmusch Sister Brother นำแสดงโดย Cate Blanchett, Adam Driver และ Tom Waits ได้รับรีวิวเชิงบวกเป็นส่วนใหญ่สำหรับการถ่ายทอดอารมณ์ขันของความอึดอัดและความรู้สึกผิดดอกไม้ที่แตกสลาย</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 21:30:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96a5e6282d3eb82141607644d773d555e8ec002d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/0c64e5e2-32cb-41cc-b379-e1bcc3d05655_68782d06.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมาชิกในครอบครัวของ RFK Jnr กล่าวว่าเขาเป็นภัยคุกคามต่อสุขภาพของชาวอเมริกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324624/rfk-jnrs-family-members-say-hes-threat-americans-health-call-his-resignation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกในครอบครัวของ Robert F. Kennedy Jnr กำลังเรียกร้องให้เขาลงจากตำแหน่งเลขานุการด้านสุขภาพหลังจากการพิจารณาของรัฐสภาที่ถกเถียงกันในสัปดาห์ที่ผ่านมาในระหว่างที่เจ้าหน้าที่คณะรัฐมนตรีทรัมป์เผชิญกับการตั้งคำถามสองฝ่ายเกี่ยวกับความเป็นผู้นำที่วุ่นวายของหน่วยงานด้านสุขภาพของรัฐบาลกลางพี่สาวของเคนเนดีเคอรี่เคนเนดีและหลานชายของเขาโจเซฟพี. เคนเนดีที่ 3 ออกแถลงการณ์ scathing ในวันศุกร์โทร</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 19:18:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cffc3a3c6c5812a08e0e2aab258bfea1606c33f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/2f9956a6-55b7-426c-987b-e52cb30c4314_997cee1f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านประหารชีวิตชายที่ถูกกล่าวหาว่าฆ่ารปภ .ในการประท้วง Mahsa Amini</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3324623/iran-executes-man-accused-killing-security-guard-mahsa-amini-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักข่าวอย่างเป็นทางการของตุลาการรายงานว่าเมื่อวันเสาร์อิหร่านได้ประหารชีวิตชายที่ถูกกล่าวหาว่ามีส่วนเกี่ยวข้องกับการโจมตีกองกำลังความมั่นคงอย่างร้ายแรงในระหว่างการประท้วงทั่วประเทศมิซานออนไลน์ระบุว่าชายคนนั้นคือเมห์รานบาห์ราเมียนซึ่งมีรายงานว่าก่อเหตุยิงรถรักษาความปลอดภัยในช่วงเหตุการณ์ความไม่สงบทำให้เจ้าหน้าที่เสียชีวิตหนึ่งคนและบาดเจ็บอีกหนึ่งคนในเดือนธันวาคมพ.ศ. 2565 ในเขตเซมิโรมจังหวัดอิสฟาฮานมันเพิ่ม</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 18:44:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b992680d51658df90c9e7e03779c0a0bdb1e3001</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/235fa921-7aca-41a8-a093-0c5db8507e87_8ac104bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
