<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อนุสรณ์สถานผู้เสียชีวิตจากเหตุเพลิงไหม้บาร์ในสวิสลุกเป็นไฟเพิ่มความเศร้าโศกในช่วงปีใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342845/memorial-swiss-bar-fire-victims-goes-flames-adding-new-years-tragedy-fallout?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจกล่าวว่าอนุสรณ์สถานสำหรับผู้เสียชีวิตจากไฟไหม้ปีใหม่ที่ร้ายแรงในสวิตเซอร์แลนด์เองก็ถูกไฟไหม้เมื่อต้นวันอาทิตย์ซึ่งน่าจะเกิดจากเทียนที่ถูกทิ้งไว้ข้างในมันเป็นเครื่องบรรณาการชั่วคราวสำหรับผู้เสียชีวิต 41 คนและผู้บาดเจ็บ 115 คนจากเหตุเพลิงไหม้เมื่อวันที่ 1 มกราคมซึ่งปะทุขึ้นที่บาร์ Le Constellation ในเมืองสกีรีสอร์ทของแครนส์ - มอนทานาซึ่งเต็มไปด้วยวัยรุ่นและคนหนุ่มสาวเป็นส่วนใหญ่ Th</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:10:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f876d5403a0866bc3c918ee528f815430dce60e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/a154a53b-f30a-445d-951d-a7cc2cb9c9ed_fdb9309d.jpg?itok=lP3oiJDL&amp;v=1770556099" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะทำให้จีนและอังกฤษใกล้ชิดกันได้อย่างไร: ไม่ใช่แค่การเงิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3342664/how-hong-kong-can-bring-china-and-britain-closer-its-not-just-finance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Keir Starmer นายกรัฐมนตรีอังกฤษเพิ่งสรุปการเยือนจีนเป็นเวลาสี่วันซึ่งเขาได้พบกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงเขามาพร้อมกับคณะผู้นำธุรกิจที่มีชื่อเสียงของอังกฤษในด้านการเงินเภสัชกรรมพลังงานสะอาดและการบิน Starmer ได้พบกับประธาน Chery Yin Tongyue ซึ่งประกาศความตั้งใจที่จะเปิดสำนักงานใหญ่ของผู้ผลิตรถยนต์ในยุโรปในลิเวอร์พูลแยก</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c4183240c5878d264c009c5c4e2adde6e4e93fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/b7c2f655-72d6-48e6-ad11-976edad41777_071c27d9.jpg?itok=Lf01z5yi&amp;v=1770513324" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เป็นช่วงเวลาที่จีนมาก? วิธีที่มส์กำลังปูทางสำหรับการเปลี่ยนไปใช้ Soft Power</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342819/very-chinese-time-how-memes-are-paving-way-soft-power-shift?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การดื่มน้ำร้อนการรับประทานข้าวต้มอุ่นๆและการแต่งกายด้วยสีแดงเพื่อขอพรให้โชคดีเป็นพิธีกรรมประจำวันที่ผู้ใช้โซเชียลมีเดียทั่วโลกแบ่งปันซึ่งยอมรับเทรนด์ไลฟ์สไตล์ใหม่โดยประกาศว่า “คุณพบฉันในช่วงเวลาจีนมากในชีวิตของฉัน” วลีนี้ได้รับความนิยมในช่วงปีที่ผ่านมาโดยผู้มีอิทธิพลใน TikTok และ Instagram ที่โพสต์ตัวเองทำกิจกรรมจีนแบบเหมารวม</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9c112d3fa0c3c53071246a690d33ab994e302a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/f6d8c42f-a55f-4d85-bb95-f01438d1e4c0_e69155c0.jpg?itok=5samNN0_&amp;v=1770537834" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นมีการบุกรุกที่เกิดจากผลไม้ไม่ใช่ความหิวการศึกษาพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3342841/japan-bear-intrusions-driven-fruit-not-hunger-study-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หมีเข้าไปในพื้นที่ใกล้กับที่อยู่อาศัยของมนุษย์แม้จะได้รับการบำรุงอย่างเพียงพอแม้ในช่วงหลายปีที่ลูกเดือยขาดแคลนในที่อยู่อาศัยตามธรรมชาติซึ่งน่าจะได้รับความสนใจจากต้นไม้ผลไม้ที่ทิ้งไว้ในพื้นที่เพาะปลูกที่ถูกทิ้งร้างการศึกษาล่าสุดในภาคตะวันตกของญี่ปุ่นแสดงให้เห็นหมีดำญี่ปุ่นกำลังรุกล้ำการตั้งถิ่นฐานของมนุษย์ไม่จำเป็นต้องออกจากความสิ้นหวังแต่เป็นเพราะพวกมันถูกล่อด้วยอาหารง่ายๆที่พบได้ในละทิ้ง</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:49:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdd2c8884ea8a971b8216a60df61297f22094ef7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/a18ce128-a4c0-4e97-a495-e0922c2d5617_731e10d6.jpg?itok=0xjhu4ST&amp;v=1770551283" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงฮ่องกงถูกจับที่สนามบินด้วยสนับมือในสัมภาระถือขึ้นเครื่อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3342837/hong-kong-woman-arrested-airport-over-knuckleduster-carry-luggage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจกล่าวว่านักเดินทางที่มุ่งหน้าไปสิงคโปร์ถูกจับกุมที่สนามบินฮ่องกงเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าพกสนับมือไว้ในกระเป๋าเดินทางกองกำลังกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยของสนามบินพบอาวุธซึ่งสวมอยู่เหนือข้อนิ้วในกระเป๋าเดินทางของผู้หญิงท้องถิ่นในระหว่างการตรวจคัดกรองตามปกติเมื่อวันก่อนตำรวจจับกุมเด็กอายุ 19 ปีด้วยข้อสงสัยว่าละเมิด Airp</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:28:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f5d0c1f2aeb56889ed6557ab11fa7bce44f7db1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/6eb33496-3714-4b38-8eb2-0657a2aa0f19_d0c730b3.jpg?itok=atC-U90e&amp;v=1770550041" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
