<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เมืองญี่ปุ่นผลักดันการใช้สมาร์ทโฟนสูงสุด 2 ชั่วโมงต่อวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3327267/japanese-city-pushes-2-hour-daily-cap-smartphone-use-boost-sleep-family-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกเทศมนตรีของเมืองทางตอนกลางของญี่ปุ่นได้ปกป้องข้อบัญญัติใหม่ที่ผิดปกติซึ่งกระตุ้นให้ผู้อยู่อาศัยจำกัดการใช้สมาร์ทโฟนส่วนตัวเพียงสองชั่วโมงต่อวันโดยกล่าวว่าแนวทางนี้มีวัตถุประสงค์เพื่อส่งเสริมการนอนหลับที่ดีขึ้นและความสัมพันธ์ในครอบครัวที่แน่นแฟ้นยิ่งขึ้นไม่ใช่เพื่อตำรวจพฤติกรรมส่วนตัวตั้งแต่วันพุธเป็นต้นไปชาวเมืองโทโยอาเกะในจังหวัดไอจิจะถูกขอให้จำกัดการใช้อุปกรณ์ในช่วงปีพ.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 02:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4dfa111a11fc54ddf35b0a28bdc1cc80d760ba53</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/7ed7147b-3673-4ad7-996c-c62b8da213e3_b2788630.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สัญญากิจกรรมโรงงานของจีนเป็นเดือนที่หกติดต่อกันในเดือนกันยายน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3327305/chinas-factory-activity-contracts-sixth-straight-month-september?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กิจกรรมการผลิตอย่างเป็นทางการของจีนยังคงหดตัวเป็นเดือนที่หกติดต่อกันในเดือนกันยายนซึ่งเป็นเชื้อเพลิงที่มากขึ้นสำหรับการเรียกร้องให้ยกระดับการสนับสนุนจากรัฐบาลท่ามกลางลมจากภายนอกที่พัดผ่านอย่างต่อเนื่องและอุปสงค์ภายในประเทศที่อ่อนแอดัชนีผู้จัดการฝ่ายจัดซื้อฝ่ายผลิต (PMI) อยู่ที่ 49.8 ในเดือนกันยายนตามการเปิดเผยเมื่อวันอังคารจากสำนักงานสถิติแห่งชาติซึ่งสูงกว่า</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 01:36:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d04aa559043f6b2149218ff5d95439a8bac1617e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/2d6fc8cf-7d56-40e8-a9a7-d9624fa9a75c_9709c37b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงควรเป็นประตูสู่สหประชาชาติของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3327144/hong-kong-should-be-chinas-gateway-united-nations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โดนัลด์ทรัมป์อาจมีประเด็นในการเน้นย้ำถึงความสามารถของสหประชาชาติในการรับมือกับความท้าทายระดับโลกอย่างไรก็ตามยาแก้พิษพหุภาคีแคระแกรนไม่ได้ละทิ้งแนวคิดทั้งหมดแต่เป็นการปฏิรูปที่ครอบคลุมซึ่งให้อำนาจแก่ประเทศที่ขาดการเป็นตัวแทนนอกจากสำนักงานใหญ่ในนิวยอร์กแล้วสหประชาชาติยังมีศูนย์เลขาธิการขนาดใหญ่สามแห่งในไนโรบีเวียนนาและเจนีวาแต่มีสำนักงานไม่กี่แห่งที่ตั้งอยู่ในเอเชีย</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76efe1a83f344b648702cd67b5e3ed403ce166f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/a8bf5d42-b874-4f2f-9751-e7c90eb5bcab_82d8e261.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โปรดทราบผู้ซื้อ: ราคาในสหราชอาณาจักรพุ่งสูงสุดในรอบ 19 เดือนเพิ่มความกลัวเงินเฟ้อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327304/uk-shoppers-feel-pinch-prices-hit-19-month-high-fuelling-inflation-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัตราเงินเฟ้อในร้านค้าอังกฤษเพิ่มขึ้นเป็นระดับสูงสุดในรอบ 19 เดือนเนื่องจากผู้บริโภคจ่ายเงินเมื่อเช็คเอาท์สำหรับภาษีใหม่จำนวนมากที่เพิ่มค่าใช้จ่ายของร้านค้าปลีกอัตราเงินเฟ้อเพิ่มขึ้นเป็นร้อยละ 1.4 ในเดือนกันยายนจากปีก่อนหน้าซึ่งเป็นการเร่งตัวจากเดือนสิงหาคมสมาคมค้าปลีกอังกฤษ (BRC) กล่าวเมื่อวันอังคาร DIY และผลิตภัณฑ์ทำสวนเห็นราคาเพิ่มขึ้นในขณะที่รายการกลับไปโรงเรียน inc</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 01:26:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2885ca0a20562ddbf045f5a063e0a68e3c245ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/1f159cd8-b078-4c99-89bf-fc5847967ec4_4e2c1c21.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หวังซื่อเหวินนักแสดงหญิงชาวจีนเช่นเดียวกับผู้หญิงแผ่นดินใหญ่หลายคนยอมรับความเป็นแม่เลี้ยงเดี่ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3326702/chinese-actress-wang-ziwen-many-mainland-women-embraces-trend-single-motherhood?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หวังซื่อเหวินนักแสดงหญิงชาวจีนผู้มีชื่อเสียงจากบทบาทที่เป็นสัญลักษณ์ของเธอในละครโทรทัศน์ได้นำเอาวิถีชีวิตหัวรุนแรงที่สะท้อนกับผู้หญิงจีนจำนวนมากมาใช้มากขึ้นตอนอายุ 38 หวังได้รับการยกย่องสำหรับการแสดงในละครจีนยอดนิยมเช่น Ode to Joy (2016) และ Three-Body (2023) ซึ่งดัดแปลงโดย Tencent จากนวนิยายไซไฟที่ได้รับรางวัล The Three-Body Problem แม้จะมีรูปร่างเล็กกระทัดรัด</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 01:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84e28752868227ead03be2f258aa2a3322c09e23</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/a8597306-80ae-40c6-938f-f3873137faaf_abd76176.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
