<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Xpeng ตั้งเป้ายอดขายในต่างประเทศพุ่งขึ้นในปี 2026 ในขณะที่การต่อสู้ EV ของจีนดำเนินไปทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3341301/xpeng-targets-overseas-sales-surge-2026-china-ev-battle-goes-global?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Xpeng ผู้ผลิตยานยนต์ไฟฟ้า (EV) ของจีนตั้งเป้าที่จะเพิ่มยอดขายในต่างประเทศเป็นสองเท่าในปี 2026 เนื่องจากเป็นการต่อสู้กับคู่แข่งในประเทศเช่น BYD และ Leapmotor เพื่อตลาดโลกที่ใหญ่ขึ้นบริษัทในกวางโจวคาดว่าจะส่งมอบยานพาหนะมากกว่า 90,000 คันให้กับลูกค้านอกจีนแผ่นดินใหญ่ในปีนี้ – ประมาณร้อยละ 15 ของผลผลิตประจำปีที่ตั้งเป้าหมายไว้ – เนื่องจากบริษัทเร่งขยายธุรกิจระหว่างประเทศ</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d1dccdd967a51ccdc50e66251ff5a53db742013</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/bbcc4d54-8eca-48bc-900e-75b22043654d_e7cc7c6a.jpg?itok=wL542qcf&amp;v=1769438232" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>BLACKPINK ยกระดับผู้เข้าพักชาวจีนแผ่นดินใหญ่ในฮ่องกงเป็นสถิติสุดสัปดาห์เดือนมกราคม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3341293/blackpink-lifts-mainland-chinese-arrivals-hong-kong-january-weekend-record?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวชาวจีนแผ่นดินใหญ่ที่เดินทางมาฮ่องกงในวันเสาร์และวันอาทิตย์ทำให้เป็นวันหยุดสุดสัปดาห์ที่ทำลายสถิติของเดือนนี้ซึ่งได้รับแรงผลักดันจากการแสดงของเกิร์ลกรุ๊ป K-POP Blackpink ในขณะที่ตัวเลขต่ำกว่าวันส่งท้ายปีเก่าและวันขึ้นปีใหม่เพียงร้อยละ 2 ผู้นำอุตสาหกรรมโรงแรมและร้านค้าปลีกกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าซีรีส์คอนเสิร์ตสามวันได้ดึงดูดฝูงชนของท้องถิ่นและแผ่นดินใหญ่ "Blinks" ซึ่งเป็นชื่อเล่นของ</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ddd6a98011cd6c25b2b971f03868b03824c68443</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/9bd5cc34-6f55-45ae-979a-983b99f248c5_8c61989b.jpg?itok=dttqd0Br&amp;v=1769431927" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>25 ปีต่อมาความกลัวอุบัติเหตุที่เกี่ยวข้องกับแอลกอฮอล์ในญี่ปุ่นยังคงอยู่แม้จะมีการอัพเกรดความปลอดภัยทางรถไฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3341264/25-years-fears-alcohol-linked-accidents-japan-linger-despite-rail-safety-upgrades?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยี่สิบห้าปีหลังจากการเสียชีวิตของเจ้าหน้าที่กู้ภัยสองคนที่พยายามช่วยเหลือผู้โดยสารที่เมาที่สถานีโตเกียวทำให้ญี่ปุ่นตกใจและกระตุ้นการอัพเกรดความปลอดภัยประตูชานชาลาและการป้องกันอื่นๆช่วยลดอุบัติเหตุที่เกี่ยวข้องกับแอลกอฮอล์ในเมืองหลวงแต่ผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าปัญหายังห่างไกลจากการกำจัด “สถานการณ์ดีขึ้นและขณะนี้หลายสถานีมีสิ่งกีดขวางอัตโนมัติบนแพลตฟอร์มเพื่อหยุดยั้งไม่ให้ผู้คนล้ม</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3681804d40b3b0dced54e36f2dfe7e52814e1889</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/085b8632-2ceb-4039-8518-220964dd4045_bdca8132.jpg?itok=dQ5UHbKF&amp;v=1769419705" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหาอำนาจด้านการผลิตของจีนลดเป้าหมายการเติบโตของจีดีพีในปี 2026 หลังจากไม่มีการทำเครื่องหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3341259/chinas-manufacturing-powerhouse-cuts-2026-gdp-growth-target-after-missing-mark?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศูนย์กลางการผลิตชั้นนำของจีนกำลังปรับความทะเยอทะยานทางเศรษฐกิจใหม่โดยผู้กำหนดนโยบายในใจกลางอุตสาหกรรมของมณฑลกวางตุ้งตั้งเป้าหมายการเติบโตอย่างระมัดระวังในปี 2026 ซึ่งเป็นสัญญาณของการเปลี่ยนแปลงเชิงกลยุทธ์ท่ามกลางแรงกดดันจากภายนอกที่รุนแรงขึ้นและความไม่สมดุลภายในภูมิภาคจังหวัดทางตอนใต้ซึ่งมีพรมแดนติดกับฮ่องกงคาดว่าผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศจะเติบโตระหว่างร้อยละ 4.5 ถึง 5 ในปีนี้</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">deb56fb35104a7b23c49d7ab0321b4538bf42e89</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/9a001abe-2836-47e1-9efc-2f43969bb59e_ed5dec27.jpg?itok=wF5YHC7V&amp;v=1769418880" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เพิ่มภาษีเกาหลีใต้เป็น 25% เนื่องจากประเทศ ‘ไม่ได้อยู่รอด‘ เพื่อทำข้อตกลงการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3341318/trump-raises-tariffs-south-korea-25-country-not-living-trade-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเขาจะขึ้นภาษีสินค้านำเข้าจากเกาหลีใต้โดยกล่าวหาว่าประเทศนี้ "ไม่ทำตามข้อตกลง" กับสหรัฐภาษีศุลกากรลดลงเหลือร้อยละ 15 แต่หากมีการคุกคามจะกลับไปที่ร้อยละ 25 “เนื่องจากสภานิติบัญญัติเกาหลียังไม่ได้ออกข้อตกลงการค้าทางประวัติศาสตร์ของเราซึ่งเป็นสิทธิของพวกเขาฉันจึงขอเพิ่ม S</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 23:39:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">101c7fc6fd2622bc6e28cb6af75066471feb0841</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/590ac2b0-e66f-42ab-a379-cb40efa4c695_c7cd772a.jpg?itok=hhDoTuCU&amp;v=1769470775" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
