<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มาเลเซียอนุญาตให้โรงแรมฮาลาลร้านอาหารมีห้องโถงตกแต่งคริสต์มาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337159/malaysia-allows-halal-hotels-eateries-deck-halls-christmas-decor?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงแรมและสถานที่รับประทานอาหารที่ได้รับการรับรองฮาลาลในมาเลเซียได้รับอนุญาตให้จัดแสดงเครื่องตกแต่งคริสต์มาสตามที่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศ (กิจการศาสนา) Zulkifli Hasan กล่าวเขาชี้แจงว่าไม่มีข้อจำกัดต่อผู้ถือใบรับรองฮาลาลจากการแสดงการตกแต่งเทศกาลที่เชื่อมโยงกับศาสนาอื่นนอกเหนือจากศาสนาอิสลามโดยมีเงื่อนไขว่าจะต้องปฏิบัติตามมาตรฐานฮาลาล “The positio</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 05:04:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27394ba9d4fc81880348335518475c9eabc6ec3e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/f4544c10-8db4-4139-8d62-1c8d1caf757b_c1afd7c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำเวียดนามหลั่งไหลเข้ามาของแรงงานข้ามชาติในเกาหลีใต้เนื่องจากจำนวนประชากรต่างชาติพุ่งสูงเป็นประวัติการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3337158/vietnamese-lead-influx-migrants-south-korea-foreign-population-hits-record-high?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประชากรชาวต่างชาติของเกาหลีใต้ได้ไต่ขึ้นสู่จุดสูงสุดตลอดกาลโดยได้รับแรงผลักดันจากการเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วของผู้อพยพวัยหนุ่มสาวและการหลั่งไหลที่แข็งแกร่งโดยเฉพาะอย่างยิ่งจากเวียดนามตามข้อมูลใหม่การสำรวจการอยู่อาศัยและการจ้างงานของผู้อพยพในปี 2025 ซึ่งเผยแพร่เมื่อวันพฤหัสบดีแสดงให้เห็นว่าณเดือนพฤษภาคมจำนวนผู้อยู่อาศัยชาวต่างชาติที่มีอายุ 15 ปีขึ้นไปเกินกว่า 1.69 ล้านคนเพิ่มขึ้นจาก 1.56 ล้านคนต่อปีก่อนหน้านี้</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 04:32:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c8dd36bc7a823af1700e518263e8185b777fdce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/c53623c8-ccb4-435e-9c1f-75205a8ca129_f0f93b1f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วาเลอรีโฟคินนักวิทยาศาสตร์ชาวสหรัฐอเมริกาได้รับรางวัล Vyzov Prize เอาชนะคู่แข่งชาวจีนที่ดุเดือด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337128/us-based-scientist-valery-fokin-wins-vyzov-prize-beating-fierce-chinese-rivals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเคมีชาวสหรัฐอเมริกาได้รับรางวัลหนึ่งในเกียรตินิยมอันดับต้นๆด้านวิทยาศาสตร์ของรัสเซียซึ่งมีมากกว่าสาขาการแข่งขันของผู้สมัครจาก 40 ประเทศรวมถึงบางส่วนของ "การใช้งานที่แข็งแกร่งที่สุด" จากประเทศจีนตามเก้าอี้รางวัล Valery Fokin ศาสตราจารย์จาก University of Southern California (USC) ได้รับรางวัล Vyzov Prize ในหมวด Discovery จากการคิดค้นปฏิกิริยาที่กำหนดนิยามใหม่ของ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 04:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40ee79871521591f530b2d824f48b8dae0d9e368</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/25a7d987-e2d4-487a-a38f-0993da3a1bf2_031b1d75.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Centrist นักกฎหมายชาวฮ่องกงกล่าวว่า WIN จะกระตุ้นผู้สมัครเสียงมากขึ้นในการสำรวจความคิดเห็นในอนาคต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3337094/centrist-hong-kong-lawmaker-says-win-will-spur-more-vocal-candidates-future-polls?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แต่เพียงผู้เดียวที่ได้รับเลือกจากพรรค Roundtable centrist ในฮ่องกงได้กล่าวว่าชัยชนะของเขาในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติเมื่อเร็วๆนี้อาจทำให้นักการเมืองที่อยู่ในระดับปานกลางและโดดเด่นมากขึ้นในการประกวดโพลในอนาคต Mark Chong Ho-fung ยังเรียกร้องให้รัฐบาลเสริมสร้างการกำกับดูแลเพื่อปรับปรุงความไว้วางใจของประชาชนโดยอ้างถึงสองกรณี: เรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับน้ำดื่มบรรจุขวดและการใช้มุ้งนั่งร้านที่ไม่ได้มาตรฐาน</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 04:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f2c566e338e0eb4b1ca6d786f1880a48d5471cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/7a0d224c-ae71-4f99-a945-781f54548bb6_154e60ac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงเรียนโดรนญี่ปุ่นพัฒนาระบบ AI เพื่อติดตามหมีท่ามกลางการเผชิญหน้าที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3337153/japanese-drone-school-develops-ai-system-track-bears-amid-rise-encounters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงเรียนโดรนในภาคตะวันออกเฉียงเหนือของญี่ปุ่นกำลังพัฒนาระบบใหม่ที่ใช้โดรนและปัญญาประดิษฐ์เพื่อระบุและติดตามหมีโดยอัตโนมัติท่ามกลางเหตุการณ์ที่เกี่ยวข้องกับหมีระบบใหม่ที่พัฒนาโดย D-Academy Tohoku ใน Gojome จังหวัด Akita จะสามารถตรวจจับหมีที่ซ่อนอยู่ในมุมมองในพื้นที่ภูเขาหรือในเมืองและแบ่งปันตำแหน่งของพวกเขาผ่านสมาร์ทโฟนมันเป็นอดีต</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 03:41:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb6f31d9acb1d645d102f34bf19ed82ae0c43e66</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/836d63be-3d7d-400d-a4fa-337fcac8d2ee_35496dee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
