<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Jack Ma ผู้ก่อตั้ง Alibaba เข้าเยี่ยมชม Ant Group ในฐานะบริษัทยักษ์ใหญ่ด้านฟินเทคที่ยกระดับความพยายามด้าน AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3333403/alibaba-founder-jack-ma-visits-ant-group-campus-fintech-giant-ramps-ai-efforts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันอังคารที่ผ่านมาแจ็คหม่าผู้ก่อตั้ง Alibaba Group Holding ได้เดินทางไปเยี่ยมชมวิทยาเขตหางโจวของ Ant Group ซึ่งตรงกับการเปิดตัว LingGuang ผู้ช่วยปัญญาประดิษฐ์หลายรูปแบบของบริษัทฟินเทคยักษ์ใหญ่ของจีน Ma ซึ่งได้สละสิทธิ์การควบคุมบริษัทฟินเทคและลาออกจากบทบาทขององค์กรทั้งหมดที่ Alibaba ได้รับการเห็นพร้อมกับประธาน Ant Group Eric Jin</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 10:00:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f226f6ba8ce169acc7a11c240d77adc5e76a426</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/093b6a73-3ac9-4d01-baec-3690db3d8b00_81fd5b2f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดูโอจีนดูเพื่อนจมน้ำนำศพกลับบ้านวางบนเตียงแทนการโทรหาตำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3333128/chinese-men-watch-friend-drown-take-body-home-place-bed-instead-calling-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายสองคนจากหมู่บ้านทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนเห็นเพื่อนของพวกเขาจมน้ำในอ่างเก็บน้ำและแทนที่จะเตือนเจ้าหน้าที่พวกเขาก็พาเขากลับบ้านวางเขาไว้บนเตียงราวกับว่าเขากำลังหลับอยู่เมื่อเร็วๆนี้พี่สาวของผู้ตายเล่าให้สื่อจีน Lizhi News ฟังถึงลำดับเหตุการณ์ที่น่าเศร้าที่เกิดขึ้นหลังจากที่พี่ชายของเธอจมน้ำโดยไม่ได้ตั้งใจการเปิดเผยมี sh</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa4dfea06871014f158dabae65759bed5c389434</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/05ec5f7d-61d8-479c-8922-f711413d74e6_b51b3251.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จิมซาจุ่ย (Tsim Sha Tsui) จากฮ่องกงครองตำแหน่งแหล่งช้อปปิ้งที่มีราคาแพงที่สุดเป็นอันดับ 4 ของโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3333415/hong-kongs-tsim-sha-tsui-holds-ground-worlds-fourth-priciest-shopping-district?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จิมซาจุ่ยของฮ่องกงยังคงเป็นแถบร้านค้าปลีกที่มีราคาแพงที่สุดเป็นอันดับสี่ของโลกโดยมีค่าเช่าอยู่ที่ 1,515 $ ต่อตารางฟุตต่อปีเนื่องจากย่านช้อปปิ้งหลักอีกสองแห่งในเมือง – คอสเวย์เบย์และเซ็นทรัล – ยังได้รับการจัดอันดับให้เป็นหนึ่งในสถานที่ช้อปปิ้งที่มีราคาแพงที่สุดในเอเชียแปซิฟิกตามรายงานของ Cushman &amp; Wakefield ถนนบอนด์สตรีทแห่งใหม่ของลอนดอนกระโดดขึ้นมา 2 จุดจากปีที่แล้วจนกลายเป็นถนนที่เก่าแก่ที่สุดในโลก</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 09:53:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7b8e861e2063717cbc419e2f46f7ebf92a1ba44</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/985e9a60-6ac3-480d-a343-2a257deb5537_5db45b1d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีสิงคโปร์ขอโทษสำหรับคำพูดที่ดูหมิ่นทีมฟุตบอลฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3333416/singapore-minister-sorry-derogatory-remarks-hong-kong-football-team-fans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการกีฬาของสิงคโปร์ได้กล่าวขอโทษที่เรียกแฟนบอลฮ่องกงและผู้เล่นว่า "โง่" ในห้องล็อกเกอร์เพื่อพูดคุยกับฝ่ายของเขาตามการชนะครั้งประวัติศาสตร์ของรัฐในคืนวันอังคารที่ฮ่องกงสิงคโปร์กลับมาจากการยิงประตูลงไปเอาชนะฮ่องกง 2 -1 ในการแข่งขันฟุตบอลเอเชียนคัพรอบคัดเลือกต่อหน้าฝูงชนที่แข็งแกร่งเป็นสถิติ 47,762 คนในสนามไก่ชนปิดผนึกรอบคัดเลือกของพวกเขา</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 09:49:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">49e159a0f4af21d96e18655f034946b1a53d8478</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/a0ccc0c5-323f-471d-a418-0378d5b43fab_ed26f1de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เซอร์เรียล ': นักข่าวออสเตรเลียเผชิญหน้ากับการพิจารณาคดีของไทยในข้อหาหมิ่นประมาทมาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3333414/australian-journalists-thai-defamation-trial-over-malaysian-complaint-wake-call?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักข่าวชาวออสเตรเลียจะได้รับการพิจารณาคดีในเดือนหน้าในประเทศไทยหลังจากที่หน่วยงานกำกับดูแลอินเทอร์เน็ตของมาเลเซียยื่นเรื่องร้องเรียนการหมิ่นประมาททางอาญาเกี่ยวกับการเขียนที่สำคัญของเขาซึ่งเป็นคดีข้ามพรมแดนที่หาได้ยากในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ที่กลุ่มสิทธิกล่าวว่าสามารถเปิดประตูสู่การดำเนินคดีกับผู้สื่อข่าวทั่วภูมิภาค Murray Hunter บล็อกเกอร์และอดีตนักวิชาการที่ตั้งอยู่ในภาคใต้ของประเทศไทยถูกฟ้องร้องในกรุงเทพฯ</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 09:47:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad6a4b158751bf5da63b09bb1b8e50a5f055e9ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/23c32c4a-9282-4a51-a781-b31f8c1ec5b2_573db552.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
