<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหยาหนิงซุนได้รับโทษจำคุก 4 ปีเนื่องจากทำหน้าที่เป็นตัวแทนของปักกิ่งในการเลือกตั้งในแคลิฟอร์เนีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343115/yaoning-sun-gets-4-years-prison-acting-beijings-agent-california-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวแคลิฟอร์เนียถูกตัดสินจำคุกสี่ปีเนื่องจากทำหน้าที่เป็นตัวแทนที่ผิดกฎหมายของรัฐบาลจีนในขณะที่ทำงานเป็นที่ปรึกษาการหาเสียงให้กับนักการเมืองท้องถิ่นเยานิง “ไมค์” ซุนอายุ 65 ปีถูกตัดสินจำคุกในวันจันทร์ที่ศาลรัฐบาลกลางในลอสแอนเจลิสหลังจากยอมรับความผิดเมื่อปีที่แล้วในข้อตกลงกับอัยการภายใต้ข้อตกลงนี้ Sun รับทราบว่าทำหน้าที่เป็นตัวแทนต่างประเทศในนามของ P</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:14:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2292c573e136ae6f3726e1eb00636f20d47b46b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/22ab0410-f309-4b5b-9efa-2e62b892834b_f930ace2.jpg?itok=guGokJl6&amp;v=1770750866" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอฟบีไอเผยแพร่ภาพคนสวมหน้ากากติดอาวุธที่หน้าประตูของแนนซี่กัทธรี่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343114/nancy-guthrie-disappearance-fbi-releases-images-masked-person?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ที่ตรวจสอบการหายตัวไปของแนนซี่กัทธรี่ได้เผยแพร่ภาพการเฝ้าระวังครั้งแรกเมื่อวันอังคารที่แสดงให้เห็นคนสวมหน้ากากที่ระเบียงของเธอในคืนที่เธอหายตัวไปเนื่องจากการบังคับใช้กฎหมายและครอบครัวของเธอเรียกร้องความช่วยเหลือจากสาธารณะมากกว่าหนึ่งสัปดาห์ในการค้นหาการบังคับใช้กฎหมายในการค้นหาแม่ของพิธีกรรายการ “Today” Savannah Guthrie ยังไม่ได้ระบุผู้ต้องสงสัยหรือบุคคลใดๆ</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:43:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d52971b3201f08b9962f66fee39df463e6b7c04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/841ae491-73f2-4a7d-b768-98a4b76a761f_3d2bb292.jpg?itok=SQDFNt-T&amp;v=1770748988" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนและอินเดียขอรีเซ็ตในการเจรจาแต่ยังคงมีข้อบกพร่องเก่าๆอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3343113/china-and-india-seek-reset-talks-old-fault-lines-remain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักการทูตอาวุโสจากจีนและอินเดียได้พบกันที่กรุงนิวเดลีเมื่อวันอังคารสำหรับสิ่งที่รัฐบาลจีนอธิบายว่าเป็นการเจรจาเชิงกลยุทธ์รอบใหม่โดยเน้นย้ำถึงความจำเป็นที่จะต้องมองซึ่งกันและกันในฐานะคู่ค้ามากกว่าคู่แข่งท่ามกลางการเปลี่ยนแปลงพลวัตของโลกรัฐมนตรีต่างประเทศอินเดีย Vikram Misri เป็นเจ้าภาพต้อนรับรองรัฐมนตรีต่างประเทศของจีน Ma Zhaoxu ซึ่งอยู่ในประเทศสำหรับการประชุม Brics Sherpa ตั้งแต่เดือนกุมภาพันธ์</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:16:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58e3efbccbf474dd5298589e3c7250ea480f196d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/0dd5f2a6-93da-4a38-aba0-8e085b5f865f_520d026b.jpg?itok=G163ZUNd&amp;v=1770747388" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาร์นี่พูดคุยกับทรัมป์หลังจากที่เขาเรียกร้องครึ่งหนึ่งของสะพานที่แคนาดาจ่ายให้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343112/carny-speaks-trump-after-he-demands-half-bridge-canada-paid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายมาร์คคาร์นีย์นายกรัฐมนตรีแคนาดากล่าวว่าเขาได้พูดคุยกับนายโดนัลด์ทรัมป์เมื่อวันอังคารเกี่ยวกับสะพานใหม่ที่เชื่อมต่อประเทศของเขาและสหรัฐอเมริกาเพื่อให้มั่นใจว่าข้อร้องเรียนของประธานาธิบดีสหรัฐเกี่ยวกับโครงการนี้จะ "ได้รับการแก้ไข" ทรัมป์กล่าวว่าสหรัฐอเมริกาควรเป็นเจ้าของ “อย่างน้อยครึ่งหนึ่ง” ของสะพาน Gordie Howe International Bridge ที่ยังอยู่ระหว่างการก่อสร้างซึ่งเชื่อมโยงจังหวัดออนแทรีโอของแคนาดากับสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:12:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c952fa5a363cc2563e2365b72c2252a06d1739a9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/0158309f-a029-4989-a4ff-94be3e41f224_7c38a646.jpg?itok=rVhjEzGo&amp;v=1770747132" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายพาณิชย์ของทรัมป์ยอมรับว่าการเดินทางไปยังเกาะเอปสไตน์ต้องเผชิญกับการเรียกร้องให้ลาออก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343111/trump-commerce-chief-admits-travelling-epstein-island-faces-calls-resign?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์สหรัฐฮาวเวิร์ดลัตนิคลดความสัมพันธ์ของเขากับเจฟฟรีย์เอปสไตน์เมื่อวันอังคารแม้ในขณะที่เขายอมรับการเยี่ยมชมนักการเงินที่น่าอับอายที่เกาะส่วนตัวของเขาในปี 2012 หลังจากที่เอปสไตน์เป็นผู้กระทำผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิด Lutnick พูดคุยกับคณะกรรมการวุฒิสภาอธิบายถึงการไปเกาะเอปสไตน์หลังจากถูกถามในการพิจารณาคดีเมื่อวันอังคารเกี่ยวกับเอกสารของกระทรวงยุติธรรมที่แสดงให้เห็นว่าเขาได้วางแผนทำวีซี</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:34:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">99ec2d1d5d65e195bc89cb9c563c608bc4797596</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/7cd248fb-a75c-4247-98f1-5de1be9c7d24_993317cc.jpg?itok=FMo4Lm4D&amp;v=1770744886" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
