<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อาชีพในฮ่องกงพร้อมสำหรับกฎหมายการทารุณกรรมเด็กฉบับใหม่แต่ ‘ความท้าทายบางอย่างยังคงอยู่’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340476/hong-kong-professions-ready-new-child-abuse-law-some-challenges-remain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญในฮ่องกงได้รับมอบหมายให้รายงานคดีการล่วงละเมิดเด็กที่ต้องสงสัยภายใต้กฎหมายใหม่ที่มีผลบังคับใช้ในวันอังคารส่วนใหญ่พร้อมแต่บางคนกล่าวว่าความท้าทายยังคงอยู่ในการทำงานร่วมกับผู้ปกครองจากภูมิหลังทางวัฒนธรรมที่แตกต่างกันและการตรวจจับอาชญากรรมออนไลน์ที่มุ่งเป้าไปที่เยาวชนภายใต้กฎหมายบังคับว่าด้วยการรายงานการทารุณกรรมเด็กมีผู้คนมากกว่า 100,000 คนใน 25 อาชีพในสังคม</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 00:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6bfd9fc82bfa99b7e6f985d658ac219803706d85</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/7ea4114c-a9a8-49f4-87c2-6e852f0596f3_30ecdad8.jpg?itok=EuKTqjzQ&amp;v=1768845378" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนท้าทายสหรัฐในการแข่งขันยาเสพติด AI แต่คู่แข่งยังคงพึ่งพาซึ่งกันและกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3340403/china-challenges-us-ai-drug-race-rivals-still-reliant-each-other?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้กลายเป็นผู้ท้าชิงที่น่าเชื่อถือไปยังสหรัฐอเมริกาในการค้นพบยาที่ขับเคลื่อนด้วยปัญญาประดิษฐ์ซึ่งความได้เปรียบไม่เพียงขึ้นอยู่กับความสามารถในการคำนวณเท่านั้นแต่ยังขึ้นอยู่กับความสามารถในการขุดข้อมูลอย่างมีประสิทธิภาพตั้งแต่จีโนมไปจนถึงผลการทดลองทางคลินิกตามที่ Leung Chuen-yan นักลงทุนภาคเอกชนและนักวิทยาศาสตร์ชีวภาพกล่าว “ในระดับโลกวิธีที่บริษัทพัฒนาและใช้ AI ในการค้นพบยาเสพติดคือ</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 00:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56ef66b9fead3917754f1de75d75e82c37a277aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/e87f9b4a-1bc7-4b38-aa02-581b2d55b3b6_f908a2ee.jpg?itok=rSQnK21E&amp;v=1768807439" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สึชิมะมารุของญี่ปุ่นจมลง: การฟื้นตัวของสิ่งประดิษฐ์จะยุติความเงียบในโศกนาฏกรรมสงครามโลกครั้งที่สองหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3340452/japans-tsushima-maru-sinking-will-recovery-artefacts-end-silence-wwii-tragedy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กว่า 80 ปีหลังจากที่แม่ของเธอรอดชีวิตจากการจมของเรือกลไฟ Tsushima Maru Tsugiko Taira กล่าวว่าซากปรักหักพังยังคงมีความหมายลึกซึ้งและเชื่อว่าสิ่งประดิษฐ์ที่กู้คืนจากพื้นทะเลอาจให้เสียงใหม่แก่หนึ่งในโศกนาฏกรรมทางทะเลของพลเรือนที่เลวร้ายที่สุดในสงครามโลกครั้งที่สองความคิดเห็นของเธอมาในขณะที่รัฐบาลญี่ปุ่นชั่งน้ำหนักว่าจะดึงสิ่งของจากสถานที่ใต้ทะเลลึกเพื่อ</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 00:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f59ebdd828e089650efec7d2cc8e2773ff04c8a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/c3590b62-9c8e-4e10-8b21-da319f9787d2_d2f39bfc.jpg?itok=M2672aLf&amp;v=1768822628" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิตาลีค้นพบมหาวิหารบาซิลิกาอายุ 2,000 ปีที่ออกแบบโดย Vitruvius ‘บิดาแห่งสถาปัตยกรรม’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340482/italy-uncovers-2000-year-old-basilica-designed-vitruvius-father-architecture?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ชาวอิตาเลียนได้กล่าวเมื่อวันจันทร์ถึงการค้นพบอาคารสาธารณะที่มีอายุมากกว่า 2,000 ปีอันเนื่องมาจาก Vitruvius สถาปนิกและวิศวกรชาวโรมันโบราณที่รู้จักกันในนาม "บิดาแห่งสถาปัตยกรรม" “มันเป็นการค้นพบที่น่าตื่นเต้น… สิ่งที่หลานๆของเราจะพูดถึง” อเลสซานโดรจิอูลีรัฐมนตรีว่าการกระทรวงวัฒนธรรมอิตาลีกล่าวในงานแถลงข่าว Vitruvius ซึ่งอาศัยอยู่ในศตวรรษที่ 1 ก่อนคริสตกาล</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 23:46:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f8f41cc188483248d3280fb957544e68fe78320</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/238eb997-0a9f-489e-b55a-9036fb1bf9d9_901f02ae.jpg?itok=GctbqPml&amp;v=1768866240" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซัพพลายเออร์ยานยนต์ของจีนเร่งความเร็วในการแปลเพื่อเพิ่มส่วนแบ่งการตลาดทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3340467/chinese-automotive-suppliers-speed-localisation-increase-global-market-share?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้จำหน่ายห่วงโซ่อุปทานยานยนต์ไฟฟ้า (EV) ของจีนกำลังเพิ่มอีกมิติหนึ่งให้กับการขับเคลื่อนระดับโลกของพวกเขา: การออกแบบแบตเตอรี่และเซ็นเซอร์ lidar สำหรับรุ่นโดย marques ระหว่างประเทศที่รองรับผู้ขับขี่ในต่างประเทศในขณะที่ผู้เล่นชั้นนำอย่าง BYD ได้ทำข้อตกลงขนาดใหญ่กับผู้ผลิตรถยนต์รายใหญ่เช่น Ford ซัพพลายเออร์ยานยนต์จีนที่เคยติดตามเพื่อนร่วมโลกของพวกเขาตอนนี้กำลังประทับตราอำนาจของพวกเขาใน EV</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 23:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e37df5ba405160ae7a77c63eeaf047dac4ee3a10</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/51936de8-40a6-40a4-b1f4-2ada5c959231_4ada83fd.jpg?itok=4dEgiKHa&amp;v=1768830869" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
