<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้เชี่ยวชาญด้านสุขภาพของฮ่องกงกล่าวว่าการฉีดยาไข้หวัดใหญ่ซิโนแวคปลอดภัยสำหรับหญิงตั้งครรภ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3324940/sinovac-flu-shots-safe-pregnant-women-hong-kong-health-experts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญด้านสุขภาพได้ยกเลิกความกังวลเกี่ยวกับวัคซีนไข้หวัดใหญ่ที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลฮ่องกงซึ่งไม่มีข้อมูลการทดลองทางคลินิกเกี่ยวกับหญิงตั้งครรภ์โดยกล่าวว่าเทคโนโลยีที่ยาวนานหลายสิบปีมีความปลอดภัยและผู้ที่มีความมั่นใจน้อยกว่าสามารถหันไปหาภาคเอกชนเพื่อฉีดยาได้เจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันอังคารว่าฮ่องกงเข้าสู่ฤดูไข้หวัดใหญ่ฤดูร้อนหนึ่งวันหลังจากเกิดข้อกังวลเมื่อรัฐบาล</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 14:22:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7979cb78690bd4fd9e75ab01b310c89ab2939754</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/7ca19b06-0cf3-415c-a440-c3de55b91b82_67bd9752.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รถถัง Type 100 ใหม่ของจีนเปลี่ยนไปสู่การทำสงครามที่ ‘ชาญฉลาดและไม่มีเกลียว’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3324831/chinas-new-type-100-tank-marks-shift-towards-information-driven-and-uncrewed-warfare?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รถถัง Type 100 ใหม่ของกองทัพจีน – เปิดตัวในขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะเมื่อสัปดาห์ที่แล้วในกรุงปักกิ่ง – นับเป็นการเปลี่ยนแปลงพื้นฐานไปสู่การทำสงครามที่ "ชาญฉลาดขับเคลื่อนด้วยข้อมูลและไร้คนขับ" ตามข้อมูลของสื่อของรัฐรถถังน้ำหนักเบาเป็นการออกแบบยานเกราะแบบดั้งเดิมที่เน้นการแข่งขันระหว่างชุดเกราะที่หนาขึ้นและการเจาะที่แข็งแกร่งขึ้นแต่การปลดปล่อยประชาชน A</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f6dd1168bd076f0010b16bb63776d75105b1cb1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/ca5a6622-8972-4258-932d-9e7566728789_a9252edb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุระเบิดในโดฮาขณะที่การโจมตีทางอากาศของอิสราเอลเล็งเป้าหมายไปที่ผู้นำฮามาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3324935/explosions-rock-doha-israeli-air-strike-targets-hamas-leadership?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลเริ่มการนัดหยุดงานโดยมุ่งเป้าไปที่ผู้นำของฮามาสในกาตาร์เมื่อวันอังคารเจ้าหน้าที่กล่าวและขยายการรณรงค์ต่อต้านกลุ่มติดอาวุธในขณะที่การเจรจาเพื่อยุติสงครามในฉนวนกาซาดูเหมือนจะชะงักงันก่อนที่จะมีการรุกรานทางทหารครั้งใหม่ที่นั่นควันดำลอยขึ้นเหนือเส้นขอบฟ้าของเมืองหลวงของกาตาร์โดฮาโดยมีเจ้าหน้าที่ที่นั่นยอมรับการนัดหยุดงานช่องข่าว Al Arabiya r</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:41:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">987e09f7bd75d03c783273ce1aabc7ad20e930e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/7b8a1614-1773-45bc-aa0b-5e48c0ca2f03_f7f3b369.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสับเปลี่ยนคณะรัฐมนตรีของอินโดนีเซียสามารถฟื้นฟูความไว้วางใจของประชาชนและผู้ประท้วงที่สงบได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3324934/can-indonesias-cabinet-reshuffle-restore-public-trust-and-calm-protesters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าการสับเปลี่ยนคณะรัฐมนตรีของประธานาธิบดีปราโบโวซูเบียนโตแห่งอินโดนีเซียเป็นขั้นตอน "ยุทธวิธี" เพื่อฟื้นฟูความไว้วางใจของประชาชนต่อรัฐบาลแต่พวกเขาแย้งว่าจะไม่เพียงพอที่จะระงับความไม่สงบในหมู่ผู้ประท้วงหากไม่นำไปสู่การปฏิรูประบบมากขึ้นการสั่นคลอนในวันจันทร์ทำให้เจ้าหน้าที่ระดับสูงเช่นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังศรีมุลยานีอินทรวตีและผู้ประสานงาน</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:30:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c84522ffac6ddf451d0743ef78e28b61d7542ea7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/93cbf2ab-c10e-4028-ab9d-2f4a1fbe4dde_3fddaa5f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ประกอบการฟีลิปเอ็นจีสร้างสัดส่วนการถือหุ้น Vitasoy เกือบเทียบเท่ากับผู้ถือหุ้นรายใหญ่ที่สุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3324933/singapore-tycoon-philip-ng-builds-vitasoy-stake-nearly-par-largest-shareholder?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Philip Ng Chee Tat ผู้ประกอบการชาวสิงคโปร์ได้รวบรวมสัดส่วนการถือหุ้นใน Vitasoy International ซึ่งมีขนาดใหญ่พอๆกับผู้ถือหุ้นรายใหญ่ที่สุดของบริษัทในการซื้อต่อเนื่องตั้งแต่เดือนตุลาคมผ่านบริษัทอาหารและเครื่องดื่ม Yeo Hiap Seng และสำนักงานครอบครัวของเขา Philip Ng น้องชายของ Ng Chee Siong ประธานกลุ่ม Sino ได้เพิ่มสัดส่วนการถือหุ้นของเขาใน Vitasoy เป็นร้อยละ 16.03 หรือ 168 ล้านหุ้น Winst</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:28:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae2957cb6081bfd7ecc9153cf6a24f4bb0a5f6f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/69c8e674-755f-4ec9-9bdc-c8712c77dfbc_94f7f460.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
