<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หุ่นยนต์จีนแผ่นดินใหญ่เข้าร่วมหน่วยระเบิดเพื่อรักษาความปลอดภัยของฮ่องกงในการแข่งขันกีฬาแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331250/mainland-china-robots-join-bomb-squad-keep-hong-kong-safe-over-national-games?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยเก็บกู้ระเบิดของฮ่องกงหันมาใช้หุ่นยนต์ที่ปรับแต่งจากจีนแผ่นดินใหญ่ท่ามกลางความตึงเครียดทางภูมิรัฐศาสตร์เนื่องจากเพิ่มความเข้มข้นในการฝึกซ้อมกับวัตถุระเบิดที่ผลิตเองเพื่อเตรียมพร้อมสำหรับการแข่งขันกีฬาแห่งชาติผู้บังคับบัญชา Andy Cheung Lap-tak ของสำนักงานกำจัดอาวุธยุทโธปกรณ์บอกกับ Post ว่าเจ้าหน้าที่กำจัดระเบิดได้ให้คำแนะนำแก่เจ้าหน้าที่เกี่ยวกับความเสี่ยงด้านความปลอดภัยที่อาจเกิดขึ้นในระหว่างการแข่งขันและจะ</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 00:30:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11d6efe94298668bbcb7638292ea5b0f334e2631</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/14390095-d706-4334-b9c0-ac043cc65075_5712cf4a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ลดการบุกน้ำแข็งลงเป็นสองเท่า: ‘พวกเขายังไปได้ไม่ไกลพอ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331262/trump-says-us-immigration-raids-havent-gone-far-enough?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯกล่าวในการให้สัมภาษณ์ของซีบีเอสที่เผยแพร่เมื่อวันอาทิตย์ว่าการบุกตรวจคนเข้าเมืองครั้งนี้ก่อให้เกิดการประท้วงและข้อกล่าวหาเรื่องการละเมิดสิทธิยังไม่มากพอทรัมป์ได้รับการสัมภาษณ์ในวันศุกร์โดยรายการ 60 Minutes ของซีบีเอสซึ่งเป็นการพบกันครั้งแรกของเขากับผู้ประกาศข่าวเนื่องจากตกลงที่จะชำระหนี้ 16 ล้านดอลลาร์สหรัฐกับเขาประธานาธิบดีรีพับลิกันได้ฟ้องร้องที่พาราเมาท์เป็นเจ้าของ o</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 23:49:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40cbdd5b6d6f42fa438ee3b66e7af915f9efc861</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/7b8388d7-ee26-42b3-bbdf-ec639f30f182_e6ef381f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกเทศมนตรีเม็กซิกันยิงปืนในระหว่างการเฉลิมฉลองวันแห่งความตาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3331261/mexican-mayor-gunned-down-during-day-dead-celebrations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกเทศมนตรีในรัฐมิโชอากันทางตะวันตกของเม็กซิโกถูกยิงเสียชีวิตในพลาซ่าต่อหน้าผู้คนหลายสิบคนที่รวมตัวกันเพื่อเฉลิมฉลองวันแห่งความตายเจ้าหน้าที่กล่าวนักการเมืองท้องถิ่นในเม็กซิโกมักตกเป็นเหยื่อของความรุนแรงทางอาชญากรรมทางการเมืองและการจัดตั้งนายกเทศมนตรีเทศบาล Uruapan, Carlos Alberto Manzo Rodriguez ถูกยิงในคืนวันเสาร์ในศูนย์กลางประวัติศาสตร์ของเมือง H</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 23:09:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30a1aed811f3a7a62b44035acc9c92f6536ca7da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/5752c264-9f2d-48bd-95a6-905fb9c1f88c_7b87e7aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจสหราชอาณาจักรปล่อยตัวชาย 1 ใน 2 คนที่ถูกจับกุมจากการถูกแทงด้วยรถไฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3331260/uk-police-release-1-2-men-arrested-over-train-stabbings-laud-heroic-rail-worker?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวอังกฤษวัย 32 ปีเป็นผู้ต้องสงสัยแต่เพียงผู้เดียวที่ถูกกล่าวหาว่าแทงหมู่บนรถไฟในอังกฤษหลังจากที่ชายอีกคนที่ถูกจับกุมในคดีได้รับการปล่อยตัวในวันอาทิตย์โดยไม่มีข้อกล่าวหาตำรวจอังกฤษกล่าวว่าการโจมตีด้วยมีดที่ทำให้คน 11 คนต้องเข้าโรงพยาบาลไม่ใช่เหตุการณ์ก่อการร้ายชายวัย 35 ปีที่ถูกจับกุมก่อนหน้านี้ได้รับการปล่อยตัวหลังจากที่เจ้าหน้าที่สรุปว่าเขาไม่ได้มีส่วนร่วมในการโจมตี By la</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 22:34:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0bc9572bd041b0f124ab2619f29f391635d3cc87</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/a3efa427-85bd-4b26-b28b-b26b498445eb_06538434.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปิดตัวลงเพื่อลากเข้าสู่สัปดาห์ที่ 6 ในขณะที่ทรัมป์ผลักดันให้มีการเปลี่ยนแปลงกฎของวุฒิสภา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3331259/us-shutdown-set-drag-6th-week-trump-pushes-republicans-change-senate-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรครีพับลิกันและพรรคเดโมแครตยังคงอยู่ในภาวะชะงักงันในการปิดตัวของรัฐบาลในช่วงสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาขณะที่กำลังมุ่งหน้าเข้าสู่สัปดาห์ที่หกด้วยความช่วยเหลือด้านอาหารที่อาจล่าช้าหรือระงับสำหรับชาวอเมริกันหลายล้านคนและประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ผลักดันให้ผู้นำพรรครีพับลิกันเปลี่ยนกฎของวุฒิสภาเพื่อยุติมันนายคาโรไลน์ลีวิตต์เลขาธิการแถลงข่าวทำเนียบขาวกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าทรัมป์ได้พูดคุยกับผู้นำเสียงข้างมากของวุฒิสภา</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 22:12:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">310ce2737987c4c1353bf71f7b3281a3a5b99af4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/3f90c16c-5a42-4061-8b0f-704f61e9a735_aaf27fed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
