<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวต่างชาติ 2 คนเสียชีวิตใน 1 สัปดาห์ในการปีนเขา ‘หิมาลัยมัตเตอร์ฮอร์น’ ของเนปาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3330448/2-foreigners-die-1-week-climbing-nepals-himalayan-matterhorn?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักปีนเขาสองคนชาวฝรั่งเศสหนึ่งคนและเกาหลีใต้หนึ่งคนเสียชีวิตในเนปาลหลังจากการเดินทางแยกกันไปยังภูเขา Ama Dablam ในเทือกเขาหิมาลัยเจ้าหน้าที่เดินป่ากล่าวเมื่อวันจันทร์ Hugo Lucio Colonia Lazaro อายุ 65 ปีจากฝรั่งเศสถูกกระแทกที่ศีรษะโดยชิ้นส่วนของน้ำแข็งที่ตกลงมาและถูกอพยพไปยังกาฐมาณฑุโดยเฮลิคอปเตอร์เมื่อสัปดาห์ที่แล้ว Subash Shrestha จากบริษัท Himalayan Vision Treks and Expedition กล่าวลาซ่า</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:09:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">526e0f815b139368358b983de8a3b283b3def66b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/260045bd-4063-4f60-919b-42625ae176f8_07a7dc07.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเศรษฐศาสตร์กล่าวว่าจีนควรยกระดับการกู้ยืมเงินเพื่อเพิ่มอุปสงค์ในประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3330430/china-should-step-borrowing-boost-domestic-demand-economist-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลกลางของจีนควรกู้เงินเพิ่มเพื่อยกระดับอุปสงค์ภายในประเทศผ่านนโยบายการเงินและการคลังที่สนับสนุนซึ่งนักเศรษฐศาสตร์จีนได้เรียกร้อง “ถ้าฉันสามารถให้คำแนะนำได้สิ่งที่ฉันคิดว่าเราสามารถทำได้คือการรวบรวมนโยบายเศรษฐกิจมหภาคที่ก้าวร้าวมากขึ้นโดยใช้การใช้ประโยชน์จากรัฐบาลกลางหรือเพิ่มการใช้ประโยชน์จากรัฐบาลกลาง” Huang Yiping ศาสตราจารย์จากมหาวิทยาลัยปักกิ่งและคณบดี</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dbf5a088ad3e20fac976940132b5f1dc69e19908</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/138fc776-52e1-417d-8357-d20a9879e178_67bd6644.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่พบผู้ป่วย Chikungunya ในหมู่ชาวฮ่องกง 450 คนที่ได้รับการคัดกรองหลังจากการติดเชื้อในท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3330445/no-chikungunya-cases-found-among-450-hongkongers-screened-after-first-local-infection?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไม่พบผู้ป่วยที่ต้องสงสัยของไข้ชิคุนกุนยาหลังจากเจ้าหน้าที่ตรวจคัดกรองอย่างน้อย 450 คนในพื้นที่ที่มีความเสี่ยงสูงที่เชื่อมโยงกับการติดเชื้อในท้องถิ่นครั้งแรกของฮ่องกงของโรคที่มียุงเป็นพาหะเจ้าหน้าที่สาธารณสุขกล่าวว่ากระตุ้นให้ผู้อยู่อาศัยที่มีอาการไม่รุนแรงควรปรึกษาแพทย์เมื่อวันจันทร์เจ้าหน้าที่วางแผนที่จะจัดการประชุมระหว่างแผนกเกี่ยวกับการควบคุมยุงทั่วเมือง</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:43:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e78251711a4f006456d8beaac88669d8ca0635a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/faee3263-db23-423f-ba72-96cc16350a8b_2ed9cf3c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทนายความทหารผ่านศึกชาวฮ่องกงถูกปรับ 2,000 ดอลลาร์ฮ่องกงจากการขับรถโดยประมาท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330443/veteran-hong-kong-lawyer-fined-hk2000-over-careless-driving?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทนายความทหารผ่านศึกชาวฮ่องกงถูกปรับ 2,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (257 ดอลลาร์สหรัฐฯ) เนื่องจากขับรถโดยประมาทและไม่สามารถให้ข้อมูลตามความต้องการได้หลังจากที่ผู้พิพากษาพบว่าจำเลยเป็นอันตรายต่อความปลอดภัยของผู้ใช้ถนนโดยข้ามเส้นสีขาวสองเส้นเมื่อปีที่แล้วศาลตะวันออกเมื่อวันจันทร์ตัดสินว่าที่ปรึกษาอาวุโสอลันฮูล้มเหลวที่จะใช้การดูแลที่เพียงพอและความสนใจที่คาดหวังของคนขับรถที่เหมาะสมและรอบคอบ w</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:31:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbf7756ed8f1dbddf471b3994269511842322293</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/7c774977-2702-44b0-b785-b6e352d947ec_edc74afc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาหารคาว: ซูชิเรืองแสงในที่มืดในประเทศไทยจุดประกายเตือนภัย – ‘อย่ากิน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3330442/glow-dark-egg-sushi-piece-thailand-sparks-alarm-dont-eat-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ใช้โซเชียลมีเดียชาวไทยได้โพสต์รูปถ่ายซูชิชิ้นหนึ่งที่เรืองแสงสีฟ้าในความมืดหลังจากที่เธอซื้อมาจากร้านค้าทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับสุขภาพเกี่ยวกับสารกัมมันตรังสีหรือสารพิษที่อาจปนเปื้อนเมื่อวันอาทิตย์ Mild Burusskorn ได้แชร์การค้นพบของเธอในหน้าโซเชียลมีเดียของกลุ่มความสนใจของผู้บริโภค Mild Burusskorn กล่าวว่าเธอสังเกตเห็นแสงสีฟ้าที่เปล่งออกมาจากซูชิไข่ที่เธอซื้อจากแบรนด์ที่มีชื่อเสียง</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:30:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8818d14baeb7ef98db5e02e8ebc33e32324e242f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/286f646c-bfd1-4639-af5a-6c666ac7c621_3df376c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
