<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Xi บอกปูตินว่าความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับรัสเซียอยู่ใน ‘วิถีที่ถูกต้อง’ และต้องการ ‘แผนการที่ยิ่งใหญ่’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342384/xi-tells-putin-china-russia-ties-are-right-trajectory?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนจัดวิดีโอคอลกับวลาดิเมียร์ปูตินคู่ค้าชาวรัสเซียเมื่อวันพุธโดยบอกว่าความสัมพันธ์อยู่ใน "แนวทางที่ถูกต้อง" และทั้งสองประเทศต้องการ "แผนใหญ่" เพื่อพัฒนาความสัมพันธ์ปูตินบอกซีว่าความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับรัสเซียเป็นปัจจัยที่มีเสถียรภาพในช่วงเวลาแห่งความปั่นป่วนทั่วโลกตามรายงานของสื่อรัสเซียเป็นการพบกันครั้งแรกระหว่างทั้งสองฝ่าย</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 10:03:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9318f68392e0e7a16a078abdce4597a751e3591d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/50dfef20-4b99-42be-8a6a-24a6a71e517b_bca6d89f.jpg?itok=7DcCJhFJ&amp;v=1770199429" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าเครือข่ายค้าปลีกของจีนช่วยเหลือมนุษย์ด้วยการดึงรถจากแม่น้ำเยือกแข็งได้รับการยกย่องอย่างสูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3341518/china-retail-chain-boss-rescues-man-pulling-car-freezing-river-earning-high-praise?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผางตงไหลผู้ก่อตั้งเครือข่ายซูเปอร์มาร์เก็ตชั้นนำของจีนได้รับความชื่นชมในการลุยลงไปในน้ำเย็นเพื่อช่วยชีวิตชายคนหนึ่งที่ติดอยู่ในรถเรื่องราวเกิดขึ้นเมื่อวันที่ 21 มกราคมเมื่อ Yu Donglai และเพื่อนๆของเขาขับรถ SUV หลายคันผ่านฝั่งแม่น้ำ Ru ใน Ruzhou มณฑลเหอหนานตอนกลางสำนักข่าวช้างรายงานเมื่อหยูเห็น BMW SUV ติดอยู่ในที่ลุ่มเขาบอกเพื่อนๆให้หยุด</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 10:00:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40bfd9eecf43c06af28e0cfb9e543eb7809f93ae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/91089a85-ec27-4489-a523-cec5c3f08d31_ac362201.jpg?itok=Pp8ovQ03&amp;v=1769583998" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีของอิสราเอลฆ่าชาวปาเลสไตน์ 17 คนส่วนใหญ่เป็นผู้หญิงและเด็กขณะที่กาซาหยุดยิงถล่มทลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3342381/israeli-strikes-kill-17-palestinians-mostly-women-and-children-gaza-ceasefire-crumbles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟไหม้อิสราเอลในกาซาทำให้ชาวปาเลสไตน์เสียชีวิตอย่างน้อย 17 คนส่วนใหญ่เป็นผู้หญิงและเด็กเจ้าหน้าที่โรงพยาบาลกล่าวเมื่อวันพุธอิสราเอลกล่าวว่าการนัดหยุดงานเกิดขึ้นหลังจากที่กลุ่มติดอาวุธยิงใส่ทหารของตนซึ่งได้รับบาดเจ็บสาหัสเจ้าหน้าที่โรงพยาบาลกล่าวว่ามีผู้หญิง 7 คนและเด็ก 5 คนเสียชีวิตรวมถึงเด็กอายุ 5 เดือนและทารกอายุเพียง 10 วันพวกเขาเป็นชาวปาเลสไตน์คนล่าสุดในกาซาที่เสียชีวิตตั้งแต่หยุด</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 09:46:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc2e9fe3e2e3f0873882e93082794b40be1104b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/deae102e-aa08-4747-8487-ce4c0a29fc33_2802e4e1.jpg?itok=Cga771-s&amp;v=1770198229" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขณะนี้สหรัฐและอิหร่านกำลังจับตาโอมานสำหรับการเจรจานิวเคลียร์เนื่องจากความตึงเครียดสูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3342377/us-and-iran-now-eyeing-oman-nuclear-talks-tensions-run-high?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเจรจานิวเคลียร์ระหว่างสหรัฐอเมริกาและอิหร่านคาดว่าจะเกิดขึ้นในโอมานในวันศุกร์นักการทูตระดับภูมิภาคกล่าวว่าด้วยการเผชิญหน้าที่อาจเกิดขึ้นในขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาสร้างกองกำลังในตะวันออกกลางทรัมป์ได้เตือนว่า “สิ่งที่ไม่ดี” อาจจะเกิดขึ้นหากไม่สามารถบรรลุข้อตกลงได้ทำให้เกิดแรงกดดันต่อสาธารณรัฐอิสลามในลักษณะที่โดดเด่นซึ่งนำไปสู่การมีส่วนร่วมกัน</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 09:17:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dbca525894d6d1aeb1690897d0a33aa5fafe6e14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/8284431c-d515-4329-95eb-7eb27ab780cd_cdc29248.jpg?itok=BD41psAE&amp;v=1770196653" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ท่าเรือปานามาพ่ายแพ้แสดงให้เห็นว่าจีนเผชิญกับการทดสอบที่ยากขึ้นในละตินอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/china/politics/article/3342373/panama-ports-defeat-shows-china-faces-tougher-test-latin-america?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกล่าวว่าปานามามีความเสี่ยงที่จะจ่าย "ราคาทางการเมืองและเศรษฐกิจที่สูง" หลังจากการยกเลิกสัญญาของ CK Hutchison Holdings ในฮ่องกงเพื่อดำเนินการท่าเรือหลักสองแห่งที่ให้บริการคลองปานามา “การยืนยันของทางการปานามาเกี่ยวกับเรื่องนี้แม้ว่าจะมีความกังวลอย่างกว้างขวางก็เท่ากับการยิงตัวเองที่เท้า” สำนักงานกิจการฮ่องกงและมาเก๊าของจีนกล่าวในความคิดเห็นที่โพสต์ o</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 09:10:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9935f4e867a8df4ecdb767771c0d4223acf219a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/43afce84-78c5-4989-9587-202a58596304_3d892459.jpg?itok=zPiX26Wo&amp;v=1770196137" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
