<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>SMIC ปิดถนนในสหรัฐอเมริกาด้วยแนวโน้มรายได้ที่สูงเป็นประวัติการณ์จากอุปทานของชิปที่แคบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3332786/smic-shrugs-us-curbs-record-revenue-outlook-back-tight-chip-supply?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เซมิคอนดักเตอร์แมนูแฟคเจอริ่งอินเตอร์เนชั่นแนลคอร์ปอเรชั่น (SMIC) ซึ่งเป็นโรงหล่อชิปที่ใหญ่ที่สุดของจีนกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่ารายได้ทั้งปีเป็นไปตามเป้าหมายที่จะแตะระดับสูงสุดตลอดกาลกว่า 9 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเนื่องจากกำลังการผลิตของโรงหล่อที่แน่นหนาและการแปลโซ่อุปทานทำให้แฟบส์ทำงานได้เต็มความเอียง “ผลกระทบซ้ำๆทั่วทั้งห่วงโซ่อุปทานกำลังดำเนินต่อไปซึ่งนำไปสู่ช่วงนอกฤดูกาลที่แข็งแกร่งกว่าปกติ</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46d9dd6eb02c7a93dae492cfc699bef52e4c1368</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/1da93950-89c9-4a50-ba7f-fae3916d821f_bc321ba9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพิ่มการคาดการณ์การเติบโตของ GDP เป็น 3.2% เนื่องจากเศรษฐกิจดำเนินการอย่าง ‘แข็งแกร่ง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3332811/hong-kong-raises-gdp-forecast-32-cent-amid-better-expected-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงได้ปรับการคาดการณ์การเติบโตของผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศ (GDP) สำหรับปี 2025 จากร้อยละ 2 เป็นร้อยละ 3 เป็นร้อยละ 3.2 โดยเศรษฐกิจมีประสิทธิภาพดีกว่าที่คาดไว้แผนกสำรวจสำมะโนประชากรและสถิติเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาเปิดเผยว่าได้ปรับเพิ่มการคาดการณ์จีดีพีที่แท้จริงสำหรับปี 2025 เป็นร้อยละ 3.2 โดยคำนึงถึงผลตอบแทนที่แท้จริงของร้อยละ 3.3 ในช่วงสามไตรมาสแรกของปีก.</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:40:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea4c25a6594e529f07e4841dbcf4aa21670d189f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/2a8881f1-e200-4584-9731-29083dee0a03_44212ae3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซื้อกลับบ้านจาก Cop30: การดำเนินการด้านสภาพภูมิอากาศต้องใกล้ชิดและใกล้ชิดกับท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3332704/takeaway-cop30-climate-action-needs-be-close-and-local?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จากระยะไกลในระหว่างการประชุมสุดยอดสภาพภูมิอากาศขององค์การสหประชาชาติ Cop30 ในเบเลมบนขอบของป่าอเมซอนของบราซิลมันเป็นเรื่องง่ายที่จะสิ้นหวังแม้จะมีการเจรจาทางการทูตทั่วโลกร่วม 30 ปีและหลักฐานทางวิทยาศาสตร์ที่ละเอียดถี่ถ้วนเกี่ยวกับแรงโน้มถ่วงของภาวะโลกร้อนแต่การปล่อยก๊าซคาร์บอนไดออกไซด์ยังคงเพิ่มขึ้นเช่นเดียวกับอุณหภูมิของโลกป่าดิบชื้นของบราซิลยังคงเผาผลาญอย่างต่อเนื่องการผลิตน้ำมันและก๊าซทั่วโลกยังคงมีประสิทธิภาพ G</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9db5d105e88824d7a56e162d12547b947735c925</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/20fb0ec4-0cad-41d4-a54f-69b04ea7b782_c3310422.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความขัดแย้งอินเดีย - ปากีสถานมีความเสี่ยงสูงท่ามกลางการโจมตีของผู้ก่อการร้ายการอ้างสิทธิ์สงครามตัวแทนอัฟกานิสถาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3332728/india-pakistan-conflict-risks-surge-amid-terror-attacks-afghan-proxy-war-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความตึงเครียดกำลังเพิ่มขึ้นอีกครั้งในเอเชียใต้หลังจากที่สงสัยว่ามีการโจมตีของผู้ก่อการร้ายในปากีสถานและอินเดียทำให้เกิดการแลกเปลี่ยนข้อกล่าวหาอย่างรุนแรงรวมถึงการอ้างว่ามีการทำสงครามพร็อกซีผ่านอัฟกานิสถานนักวิเคราะห์มองโลกในแง่ดีอย่างระมัดระวังว่าความขัดแย้งที่เกิดขึ้นใหม่สามารถหลีกเลี่ยงได้หลังจากการปะทะกันอย่างรุนแรงระหว่างปากีสถานและอินเดียในเดือนพฤษภาคมและการต่อสู้ระหว่างกองกำลังปากีสถานและกลุ่มตาลิบอัฟกานิสถาน</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d877f5c1d503cf2db63c19ecbfb827c3064a2817</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/4bb7a15f-c5e7-4af6-801a-495d572cb21d_a380b773.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สถานีเลือกตั้งพิเศษเวลาลงคะแนนเสียงที่ยาวนานขึ้นเพื่อเพิ่มจำนวนผู้มีสิทธิเลือกตั้งในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3332797/hong-kong-open-4-new-types-polling-stations-boost-legco-election-turnout?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะเปิดตัวสถานีเลือกตั้งใหม่ 4 ประเภทเพื่อให้ข้าราชการเจ้าหน้าที่ทางการแพทย์กลุ่มชนกลุ่มน้อยและผู้สูงอายุและผู้พิการสามารถลงคะแนนเสียงในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติได้ง่ายขึ้นในขณะที่การลงคะแนนเสียงจะขยายเวลาออกไปอีก 2 ชั่วโมงถึง 23.30 น. เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมา David Lok Kai-hong ประธานคณะกรรมการกิจการการเลือกตั้งกล่าวว่า Measu ใหม่</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 07:39:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0446af2b426e50c6ddbd4be1b5c0974661958cdc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/4d950a8e-2436-43a0-b665-66988e3a33fb_aadc609c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
