<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นประกาศสนับสนุน 6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับการพัฒนา AI ที่ปลูกเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3337243/japan-announces-us6-billion-support-home-grown-ai-development?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลญี่ปุ่นจะให้การสนับสนุนประมาณ 1 ล้านล้านเยน (6.34 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในช่วงห้าปีเพื่อช่วยให้บริษัทใหม่ที่วางแผนไว้พัฒนาปัญญาประดิษฐ์ที่ปลูกเองซึ่งเป็นแหล่งข่าวที่ใกล้เคียงกับเรื่องนี้กล่าวในวันอาทิตย์บริษัทจะก่อตั้งขึ้นโดยบริษัทประมาณ 10 แห่งรวมถึง SoftBank Group Corp โดยมีเป้าหมายเพื่อพัฒนารูปแบบ AI พื้นฐานที่ใหญ่ที่สุดของประเทศผ่านความร่วมมือระหว่างภาครัฐและเอกชน</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 13:16:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">775fb146d3b38981ea6b4913a647b717402f2486</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/43b151c5-0a11-4ef3-8df0-5a7733087b33_3dd2ec1a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กลุ่มสวัสดิการฮ่องกงห้ามผู้รอดชีวิตชาวไทโปเก็บเครื่องใช้ไฟฟ้าที่บริจาคไว้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337240/hong-kong-welfare-group-scraps-ban-tai-po-survivors-keeping-donated-appliances?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มสวัสดิการฮ่องกงได้ยกเลิกนโยบายที่ถกเถียงกันอยู่ซึ่งกีดกันไม่ให้ผู้อยู่อาศัยไฟไหม้ Tai Po พลัดถิ่นในที่พักชั่วคราวไม่ให้นำเครื่องใช้ไฟฟ้าและเฟอร์นิเจอร์ในห้องพักเมื่อพวกเขาย้ายออกไป SideBySide ทำการ U-turn หลายชั่วโมงหลังจากเสียงโห่ร้องจากผู้อยู่อาศัยที่ได้รับผลกระทบซึ่งแย้งว่าการห้ามดังกล่าวไม่สมเหตุสมผลเนื่องจากชุมชนได้บริจาคสิ่งของให้กับพวกเขาการห้ามถูกนำไปใช้กับ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 13:07:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12afecac3fd3fd53ee659537cfeb744450471059</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/84d0ca9f-a7ad-4f0a-97f6-8045000b3ddf_a0ac5fdb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซาอุดิอาระเบียขยายการเข้าถึงเครื่องดื่มแอลกอฮอล์สำหรับผู้ที่ไม่ใช่ชาวมุสลิม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3337239/saudi-arabia-expands-alcohol-access-non-muslim-residents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซาอุดิอาระเบียได้ขยายการเข้าถึงร้านค้าเพียงแห่งเดียวที่ขายเครื่องดื่มแอลกอฮอล์อย่างเงียบๆทำให้ชาวต่างชาติที่ร่ำรวยสามารถซื้อเหล้าในขั้นตอนล่าสุดในการทดลองเปิดเสรีของอาณาจักรอนุรักษ์นิยมยังไม่มีการประกาศอย่างเป็นทางการเกี่ยวกับการตัดสินใจแต่มีข่าวออกมาและตอนนี้สามารถดูรถและคนที่ต่อแถวยาวได้ที่ร้านค้าที่รอบคอบและไม่มีเครื่องหมายใน Diplomatic Quarter</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 12:35:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">86c54557609362521d77ee2b0c27ef4d1c29d486</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/61043f85-d373-4899-b19f-74981b2ce410_cdaa1f65.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Hong Kong bid-rigging bigwigs paid kickbacks in Shenzhen saunas: construction veteran</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3337235/hong-kong-bid-rigging-bigwigs-paid-kickbacks-shenzhen-saunas-construction-veteran?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ราฟาเอลชาน * เข้าสู่ภาคการก่อสร้างของฮ่องกงในช่วงกลางทศวรรษ 1990 เชื่อว่างานก่อสร้างที่มีคุณภาพสามารถปรับปรุงชีวิตของผู้คนได้แต่เขาเลิกมากกว่าสองทศวรรษต่อมาด้วยความหวาดระแวงกับสิ่งที่เขาเรียกว่าการทุจริตอย่างรุนแรงในอุตสาหกรรมอดีตผู้จัดการโครงการอาวุโสของบริษัทที่ปรึกษาแห่งหนึ่งกล่าวว่าเขาได้เห็นว่าซินดิเคทซึ่งมักจะนำโดยผู้บงการที่เชื่อมโยงกันสามคนวางแผนการประมูลอย่างไร</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 12:30:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc0883a137ec79ed81ece1387a902afa506240ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/67fd23a7-d479-4ede-af6b-b8bc0d202f13_548108ae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เร่งรัดการสิ้นสุดความเป็นเจ้าโลกของอเมริกาอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3336709/how-trump-hastening-end-american-hegemony?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบจะกลายเป็นเรื่องปกติที่จะสิ้นสุดในแต่ละปีด้วยการพูดถึง "วิกฤตการณ์" และเพื่อรับทราบถึงความยากลำบากในการคาดการณ์อนาคตที่ดูเหมือนว่าจะตั้งครรภ์กับความเสี่ยงของสงครามใหม่โรคระบาดวิกฤตทางการเงินและการทำลายล้างที่ขับเคลื่อนด้วยสภาพภูมิอากาศแต่ในปี 2025 ได้เพิ่มส่วนผสมที่เป็นพิษต่อส่วนผสมนี้: การกลับไปที่ทำเนียบขาวของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ซึ่งมีนโยบายที่ไม่แน่นอนและผิดกฎหมาย</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b86e458b94f0c9cd7319f46c054e10ae1e06b0a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/a734b8d1-7c19-4b08-be64-f5915743b373_1a35d188.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
