<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเพิ่มขึ้นของ ‘เกรียนฟิลิปปินส์’ สเปอร์สผลักดันให้มีการแก้ไขทางกฎหมายท่ามกลางความกังวลเกี่ยวกับอิทธิพลของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342309/rise-filipino-trolls-spurs-push-legal-fix-amid-chinese-influence-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อเสนอในการอัปเดตกฎหมายอายุเกือบ 50 ปีที่กำหนดให้บุคคลเปิดเผยกิจกรรมทางการเมืองของตนเพื่อประโยชน์ด้านความมั่นคงของชาติได้รับผลกระทบท่ามกลางข้อกล่าวหาเรื่องการเพิ่มขึ้นของเนื้อหา "เกรียนฟิลิปปินส์" ที่จารกรรมโดยมืออาชีพปักกิ่งอันโตนิโอคาร์ปิโอรองผู้พิพากษาอาวุโสศาลฎีกาฟิลิปปินส์ที่เกษียณอายุแล้วเสนอให้ประเทศปรับปรุงกฎหมายตัวแทนต่างประเทศซึ่งเป็นกฎหมายปี 1979 ที่กำหนดให้</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 04:30:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c44030218bb4875f22162be5c8079d8a5f9669ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/e4ab774d-eb04-4c1b-a323-de6cbca1bdc3_235303fe.jpg?itok=gLRoGiGK&amp;v=1770173084" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัท AI ของจีนปกป้องแนวปฏิบัติด้านความปลอดภัยผลักดันการวิพากษ์วิจารณ์ของชาวตะวันตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3342279/chinese-ai-firms-defend-safety-practices-push-back-western-criticism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทจีนกำลังลดความเสี่ยงของปัญญาประดิษฐ์ในแบบของตนเองและไม่ควรตัดสินผ่านเลนส์ตะวันตกตามข้อมูลจากคนวงในของอุตสาหกรรมจีนความคิดเห็นเกิดขึ้นก่อนหน้าสิ่งที่คาดว่าจะเป็นเดือนที่วุ่นวายสำหรับนักพัฒนา AI ชาวจีนพร้อมกับโมเดลหลักใหม่ที่จะเปิดตัวก่อนเทศกาลตรุษจีนปีที่แล้วความกังวลเกี่ยวกับความเสี่ยงของนางแบบจีน</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 04:01:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8eb4de9739ba24426c28d5ce3da4b257cc549c86</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/261bf294-916f-4ff9-96f8-c78f517a5c36_1180c687.jpg?itok=97e-Lzsg&amp;v=1770126168" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เวียดนามเตรียมพร้อมสำหรับสงครามที่เป็นไปได้กับ ‘belligerent’ สหรัฐฯกระดาษลับแสดงให้เห็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3342318/vietnam-prepared-possible-war-against-belligerent-us-secret-paper-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งปีหลังจากที่เวียดนามยกระดับความสัมพันธ์กับวอชิงตันไปสู่ระดับสูงสุดทางการทูตเอกสารภายในแสดงให้เห็นว่ากองทัพของตนกำลังดำเนินการเพื่อเตรียมความพร้อมสำหรับ "สงครามการรุกราน" ของอเมริกาที่อาจเกิดขึ้นและถือว่าสหรัฐอเมริกามีอำนาจ "belligerent" ตามรายงานที่เผยแพร่เมื่อวันอังคารเอกสารนี้เป็นมากกว่าแค่การเปิดเผยความเป็นคู่ของฮานอยในแนวทางที่มีต่อสหรัฐอเมริกาเอกสารนี้ยืนยันอย่างลึกซึ้ง</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 03:49:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b96ef60501563929450d1a0184060d7838377292</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/3b046647-9894-47e9-8809-0d9c9703270c_2dea875d.jpg?itok=pzVKXe-B&amp;v=1770176976" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tesla, Xiaomi VIE สำหรับผู้ซื้อ EV ชาวจีนด้วยเงินกู้ที่ถูกกว่าและนานกว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3342310/tesla-xiaomi-vie-chinese-ev-buyers-cheaper-longer-loans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tesla ได้เป็นหัวหอกในการให้สินเชื่อระยะยาวดอกเบี้ยต่ำรอบใหม่เพื่อกระตุ้นยอดขายรถยนต์ไฟฟ้า (EV) ในจีนแผ่นดินใหญ่กระตุ้นให้คู่แข่งในประเทศเช่น Nio และ Xpeng ปฏิบัติตามในตลาดที่ตัดทอนด้วยอัตราเงินเฟ้อวัตถุดิบอย่างไรก็ตามการแข่งขันใหม่ในการจัดไฟแนนซ์รถยนต์ – ในขณะที่ดีกว่าสงครามลดราคาช้ำอื่น – อาจไม่เพียงพอที่จะผลักดันการจัดส่งตามที่ผู้บริโภคอ้างอิง</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 03:32:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f28b5e851c6dabcc845f4ffd7031998773e068c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/9abca79b-ef19-4a8d-b61c-8b47d8e3b95e_41b3bb3b.jpg?itok=aBAe2Cf6&amp;v=1770174986" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่สหรัฐอ่านภารกิจดวงจันทร์ครั้งต่อไปบางสิ่งที่เป็นอันตรายทำให้นาซ่าไม่สามารถเฝ้าระวังได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342313/us-readied-next-moon-mission-something-dangerous-caught-nasa-guard?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การถ่ายภาพดวงจันทร์ที่รอคอยมานานของ Nasa กับนักบินอวกาศปิดให้บริการจนถึงเดือนมีนาคมเป็นอย่างน้อยเนื่องจากการรั่วไหลของเชื้อเพลิงไฮโดรเจนที่ทำให้การซ้อมการแต่งกายของจรวดลำใหม่ยักษ์ของมันหยุดลงมันเป็นปัญหาเดียวกับที่ชะลอการเปิดตัวจรวดระบบปล่อยอวกาศเมื่อสามปีก่อนการบินทดสอบครั้งแรกนั้นถูกกักบริเวณเป็นเวลาหลายเดือนเนื่องจากไฮโดรเจนรั่วซึ่งไวไฟและเป็นอันตรายอย่างมาก “อันที่จริงอันนี้จับได้ว่าคุณ</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 03:27:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">677a1b98d1d78a2cdcab0c5e802514fb0c37b073</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/bd2e5325-0872-4d83-a64d-bcfdf813b44c_ba09b8fb.jpg?itok=1bNjWPDz&amp;v=1770175637" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
