<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักบินอวกาศติดค้างกลับมาโรงไฟฟ้ากำลังบินของจีน: SCMP DAILY HIGHLIGHTS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3332858/stranded-chinese-astronauts-return-flying-power-plant-deployed-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. นักบินอวกาศจีนที่ติดอยู่กลับบ้านจากภารกิจสถานีอวกาศนักบินอวกาศสามคนที่กลับมายังโลกจากสถานีอวกาศเทียนกงของจีนล่าช้าเมื่อสัปดาห์ที่แล้วหลังจากที่สงสัยว่าเศษซากอวกาศกระทบกับเรือของพวกเขาได้ลงจอดที่สถานที่ลงจอดตงเฟิงในปีพ.</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57513bba2c41702a4fccb41cf9dee8e6063e956c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/6365370a-aa28-4367-8f8d-95a41afda554_055c4773.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิตหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์จีนคว้าความโดดเด่นในงานแสดงสินค้าไฮเทคของเซินเจิ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3332853/chinese-humanoid-robot-makers-seize-spotlight-shenzhens-annual-hi-tech-expo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ของจีนเมื่อวันศุกร์ขึ้นเวทีกลางในการเปิดงาน China Hi-Tech Fair ครั้งที่ 27 ในเซินเจิ้นเนื่องจากความต้องการเครื่องจักรเหล่านี้ในองค์กรต่างๆรวบรวมความเร็วงานแฟร์ซึ่งจะจัดขึ้นจนถึงวันอาทิตย์ได้ให้ความสำคัญกับนวัตกรรมปัญญาประดิษฐ์และหุ่นยนต์ในปีนี้ด้วยผลิตภัณฑ์ประมาณหนึ่งโหลที่จัดแสดงในงานปีนี้ Unitree Robotics DRE</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88efb81cfc46b068209dc669fe81b8a18f2c5602</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/06ce0e47-ca94-4e1f-9ee5-87acd9ab96e6_e0a95afa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Nexperia China กระแทกสำนักงานใหญ่ของผู้ผลิตชิปขณะที่ทูตชิโน - ดัตช์ตั้งค่าสำหรับการพูดคุย</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3332869/nexperia-china-slams-chipmakers-head-office-sino-dutch-envoys-prepare-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แถวของชิโน - ดัตช์เหนือการควบคุมของ Nexperia ผู้ผลิตชิปที่เป็นเจ้าของในประเทศจีนซึ่งตั้งอยู่ในเนเธอร์แลนด์เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาเนื่องจากหน่วยงานในประเทศจีนของบริษัทกล่าวหาว่าสำนักงานใหญ่เป็น "การก่อวินาศกรรมที่เป็นอันตราย" และ "ความรับผิดชอบ" การพัฒนาล่าสุดนี้ขู่ว่าจะทำให้การประชุมระหว่างฝ่ายดัตช์และจีนมีความเสี่ยงในช่วงต้นสัปดาห์หน้าในกรุงปักกิ่งรัฐมนตรีว่าการกระทรวงเศรษฐกิจของเนเธอร์แลนด์วิน</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:52:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ed01e89581e1d1bfaa3e3a979e929f85da86916</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/0a6e4154-852c-4aa7-818c-193361789afe_83f0da6c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮามาสกระชับกาซาแม้ทรัมป์จะหยุดยิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3332867/hamas-tightens-grip-gaza-trump-plan-faces-hurdles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตั้งแต่การควบคุมราคาไก่ไปจนถึงการเรียกเก็บค่าธรรมเนียมบุหรี่ฮามาสกำลังพยายามขยายการควบคุมกาซาเนื่องจากสหรัฐวางแผนสำหรับอนาคตอย่างช้าๆกาแซนส์กล่าวว่าจะเพิ่มความสงสัยของคู่แข่งว่าจะให้อำนาจตามที่สัญญาไว้หรือไม่หลังจากการหยุดยิงเริ่มต้นขึ้นเมื่อเดือนที่แล้วฮามาสได้ตั้งถิ่นฐานใหม่อย่างรวดเร็วในพื้นที่ที่อิสราเอลถอนตัวออกไปสังหารชาวปาเลสไตน์หลายสิบคนที่ถูกกล่าวหาว่า</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:39:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4e3572c362ee99cf0bd42b5f5d04056241a235e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/93d20b20-cd8e-4b97-a171-524da46ae7ff_e63ce40d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครอบครัวของนายธนาคารฟ้องคลินิกศัลยแพทย์พลาสติกฮ่องกงอายุ 93 ปีเกี่ยวกับกระทุ้งอันตรายถึงชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3332866/bankers-family-sues-clinic-hong-kong-plastic-surgeon-93-over-deadly-jabs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครอบครัวของนายธนาคารชั้นนำที่เสียชีวิตหลังจากได้รับการฉีดโบท็อกซ์เมื่อเจ็ดปีที่แล้วได้ฟ้องร้องคลินิกฮ่องกงที่ให้การรักษาขยายความหายนะทางกฎหมายของผู้ก่อตั้งเช่นเดียวกับที่ศาลได้ปลดเขาออกจากการพิจารณาคดีฆ่าคนตาย Franklin WP Li's Surgery Limited ซึ่งดำเนินการคลินิกจิมซาจุ่ยถูกกล่าวหาว่าประมาทเลินเล่อและละเมิดหน้าที่ในการดูแลมากกว่าการใช้หวี</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:33:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3eede00c9cfb213421006426dcb2dbfa69bef80</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/f0a7ee70-f3c7-49d1-9620-602c49c4fb76_17ad9aa0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
