<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชายชาวจีนได้รับบาดเจ็บจากระเบิดกับระเบิดบริเวณชายแดนกัมพูชา - ไทย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334630/chinese-man-wounded-landmine-explosion-cambodia-thailand-border?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวจีนที่ถูกกล่าวหาว่าพยายามข้ามเข้ามาในประเทศไทยอย่างผิดกฎหมายจากกัมพูชาได้รับบาดเจ็บเมื่อวันเสาร์เมื่อเขาเหยียบกับระเบิดกองทัพไทยประกาศโดยย้ำข้อกล่าวหาว่ากองกำลังกัมพูชาได้นำอาวุธต่อต้านบุคคลไปปลูกในดินแดนที่ทั้งสองประเทศอ้างสิทธิ์พลโทวินธัยสุวารีโฆษกกองทัพบกถูกอ้างว่าพื้นที่ที่เกิดเหตุ</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 13:00:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12f36e0d6bbeb8be73d9b6e364d4047d8f8215c2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/d63f5f32-532b-434c-8b9e-63fa38dfb566_10a66e19.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พ่อชาวฮ่องกงที่รอดจากการเผาตึกถามว่าจะเริ่มต้นใหม่โดยไม่มีอะไรเลยได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334627/hong-kong-dad-saved-burning-building-asks-how-start-over-nothing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเห็นใบหน้าของลูกๆวัยเยาว์ของเขาสว่างขึ้นด้วยความตื่นเต้นวิลเลียมหลี่รู้สึกโล่งใจแต่ความเจ็บปวดลึกๆในหน้าอกของเขานั้นท่วมท้นลูกชายและลูกสาวของเขามีความสุขที่เขาได้ช่วยทรัพย์สินที่มีค่าที่สุดของพวกเขา – โทรศัพท์มือถือและ iPad – จากนรกที่เพิ่งกินบ้านของพวกเขาในศาลหวังฟุกของฮ่องกงเมื่อวันพุธโชคดีที่พวกเขาอยู่ที่โรงเรียนและแม่ของพวกเขาที่ทำงาน</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 13:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a64abd7e8790d3760aedc41e4c19035767899f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/692a27a0-32e4-4373-b0bb-3390c09440e0_af150ddf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>PLA สามารถใช้จรวดระยะไกลกับเรือในการโจมตีไต้หวันได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3334607/could-pla-use-long-range-rockets-against-ships-attack-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สื่อของรัฐจีนแผ่นดินใหญ่ระบุว่าเครื่องยิงจรวดพิสัยไกลของกองทัพปลดปล่อยประชาชนสามารถโจมตีเป้าหมายที่เคลื่อนที่ในทะเลระหว่างปฏิบัติการยึดเกาะได้ในรายงานเมื่อวันพฤหัสบดีผู้แพร่ภาพกระจายเสียงของรัฐ CCTV ได้ให้การยืนยันอย่างเป็นทางการครั้งแรกว่าเครื่องยิงจรวดบนบก PHL -03 ของ PLA อาจเป็นภัยคุกคามต่อการเคลื่อนย้ายเรือผิวน้ำที่อยู่ห่างออกไปมากกว่า 100 กม. (62 ไมล์) ซึ่งบ่งชี้ถึงศักยภาพ</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15fd7f34f370bbe91ac8162619fa3f5a0f4ee64f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/80dd5473-1f43-44fb-b99c-35159768e8b5_db8c4735.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาพแห่งความกล้าหาญ: ผู้ช่วยที่อยู่กับหอผู้ป่วยขณะเกิดเพลิงไหม้ที่ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334629/portraits-courage-helpers-who-stayed-their-wards-during-hong-kong-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในฐานะที่เป็นวงล้อฮ่องกงจากไฟที่ร้ายแรงที่สุดในรอบหลายทศวรรษชุมชนชาวต่างชาติที่มองเห็นได้ชัดเจนก็กำลังโศกเศร้าเช่นกันเนื่องจากกำลังรอชะตากรรมของอย่างน้อย 80 คนที่ยังคงหายไปพวกเขาเป็นผู้ช่วยในบ้านที่ยังคงไม่มีใครนับเป็นเวลาห้าวันหลังจากเกิดเพลิงไหม้ในหมู่คนมากกว่า 200 คนที่ทำงานในศาลวังฟุกซึ่งเป็นที่ตั้งของนรกที่ลุกโชนซึ่งอ้างสิทธิ์ 128 ชีวิตชาวอินโดนีเซียเจ็ดคนได้รับการยืนยัน</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:59:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6693e6948e76d5e9fd57fa848f312ccf9df56c81</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/45766299-8d58-413f-bb73-d08e7e870704_e773f2c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เงินช่วยเหลือกรณีเกิดอัคคีภัย 60,000 ดอลลาร์ฮ่องกงสำหรับผู้อยู่อาศัยในศาลหวังฟุกเท่านั้น: รัฐมนตรีว่าการกระทรวงฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334628/hk60000-fire-subsidy-only-wang-fuk-court-residents-hong-kong-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เงินช่วยเหลือ 60,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (7,710 ดอลลาร์สหรัฐ) ของรัฐบาลฮ่องกงสำหรับผู้ที่ตกเป็นเหยื่อของเหตุเพลิงไหม้ไทโปมีไว้สำหรับผู้อยู่อาศัยที่อาศัยอยู่ในศาลวังฟุกเท่านั้นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกิจการบ้านได้ชี้แจงท่ามกลางกรณีที่ถูกกล่าวหาว่ามีการละเมิดทางออนไลน์เลขาธิการฝ่ายกิจการบ้านและเยาวชน Alice Mak Mei-kuen กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าเจ้าหน้าที่ยังไม่ได้รับรายงานการละเมิดอย่างเป็นทางการและสาบานว่าจะตรวจสอบสิ่งที่เกิดขึ้นในอนาคต</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:55:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d91f647ca287b9983d403845d0873f4bfed105c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/5be878e7-4675-46e3-81ae-bf5c63b3be57_51886d14.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
