<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แผ่นดินไหวอีกระลอกกระทบอัฟกานิสถานขัดขวางความพยายามเนื่องจากมีผู้เสียชีวิตเกิน 1,400 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3324104/another-quake-hits-afghanistan-hindering-rescue-efforts-death-toll-exceeds-1400?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผ่นดินไหวขนาด 5.5 สั่นสะเทือนทางตะวันออกเฉียงใต้ของอัฟกานิสถานเมื่อวันอังคารทำให้เกิดความกลัวว่าจะเกิดความเสียหายและการทำลายล้างเพิ่มเติมเกือบสองวันหลังจากเกิดแผ่นดินไหวขนาดใหญ่ในภูมิภาคเดียวกันทำให้มีผู้เสียชีวิตมากกว่า 1,400 คนและได้รับบาดเจ็บอีกหลายพันคนแผ่นดินไหวในวันอังคารเกิดขึ้นที่ระดับความลึกค่อนข้างตื้น 10 กม. (6 ไมล์) ซึ่งเป็นระดับเดียวกับที่เกิดขึ้นในเวลาเที่ยงคืนของวันอาทิตย์ด้วยขนาด 6 ไมล์</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 16:00:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9739bb317dc0ac4dcff6b4fe625babeee7b5d880</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/c67970a4-5bef-4415-999b-133eabfb99db_61d9d434.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi ย้ำการสนับสนุนโครงการนิวเคลียร์อิหร่านท่ามกลางแรงกดดันจากตะวันตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3324103/xi-jinping-reiterates-support-iran-nuclear-programme-amid-western-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนเพิ่มการสนับสนุนอิหร่านเป็นสองเท่าเพื่อ "ปกป้องอธิปไตยของชาติ" และสาบานว่าจะส่งเสริมการแก้ปัญหานิวเคลียร์อิหร่านที่ได้รับการยอมรับอย่างกว้างขวางในขณะที่เตหะรานเผชิญกับแรงกดดันจากตะวันตกต่อโครงการนิวเคลียร์ “จีนให้ความสำคัญกับการยืนยันซ้ำๆของอิหร่านว่าจีนไม่ได้พยายามที่จะพัฒนาอาวุธนิวเคลียร์เคารพสิทธิของอิหร่านในการใช้อย่างสันติ</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 15:33:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">359d07163449c38eb5eaee1fc3bb41b0a9aee803</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/6647f85b-4b6a-4b9f-a0a3-bac2755ef83e_c52a6858.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Trump's State Dept blunder, Chinese student furore: 7 ความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯและจีนอ่านต่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3324001/trump-overhaul-may-aid-beijing-bad-news-chinese-texas-7-us-china-relations-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกข่าวที่น่าสนใจและสำคัญที่สุดเจ็ดข่าวที่ครอบคลุมความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐอเมริกากับจีนในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. การยกเครื่องกระทรวงการต่างประเทศของทรัมป์อาจอยู่ในมือของปักกิ่งมานานหลายทศวรรษความพยายามของสหรัฐฯในการต่อต้านการเติบโตของจีนทั่วโลกนั้นเป็นเรื่องยากพอสมควรถนนหัวรุนแรงของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 15:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16ac5c593e3deee8048a862c08d3ee1692257030</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/9c7813ea-b953-488c-9fda-0013f5310363_e919f6b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจเสริมฮ่องกงถูกจับในข้อหากระทำอนาจารขณะขับรถแท็กซี่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3324102/hong-kong-auxiliary-policeman-arrested-alleged-indecent-act-while-driving-taxi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตำรวจเสริมของฮ่องกงถูกระงับการปฏิบัติหน้าที่หลังจากที่เขาถูกจับกุมในข้อหากระทำอนาจารขณะขับรถแท็กซี่ในคอสเวย์เบย์ชายอายุ 57 ปีกำลังขนส่งผู้โดยสารหญิงคนหนึ่งเมื่อมีรายงานว่าเธอสังเกตเห็นการกระทำอนาจารของเขาในขณะที่แท็กซี่ขับรถไปตามคลองถนนฟลายโอเวอร์เมื่อเธอมาถึงจุดหมายปลายทางในแฮปปี้แวลลีย์หญิงสาววัย 55 ปีก็ตื่นตัว</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 15:01:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de96dd5246af611039e942bedc522192af9c9cd6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/63bbb43d-86a7-40d4-8041-d12693f828fa_f8290434.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อจีนส่งออกไปยังรัสเซียลดลงตามความต้องการรถยนต์ที่น้อยลงข้อเสนอใหม่ๆแสดงให้เห็นถึง ‘พื้นที่ที่จะเติบโต’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3324077/despite-dip-chinas-exports-russia-new-deals-show-room-grow-amid-us-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้จะมีการชะลอตัวของการขนส่งยานยนต์จากจีนไปยังรัสเซียแต่ก็มีช่องว่างสำหรับพวกเขาในการพัฒนาการค้าที่ตั้งรกรากในสกุลเงินหยวนและเงินรูเบิลเนื่องจากทั้งสองประเทศยังคงถูกกดดันให้ห่างจากตลาดสหรัฐฯนักวิเคราะห์กล่าวเมื่อวันอังคารระหว่างการเยือนของประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียต่อเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกชาวรัสเซียต้องการสินค้าอุปโภคบริโภคเครื่องใช้ไฟฟ้าส่วนบุคคลและเครื่องจักรทั่วไปที่แตกต่างกัน</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50538e3426f71d555259750919581a36ba9fe505</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/2f9bbd0c-1dde-4771-b826-b84022d823cc_6207637a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
