<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีมาดากัสการ์กล่าวใน ‘สถานที่ปลอดภัย’ หลังจากพยายามใช้ชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3328873/address-nation-madagascar-president-says-safe-place-after-attempt-life?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Andry Rajoelina แห่งมาดากัสการ์กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเขาอยู่ใน "สถานที่ปลอดภัย" หลังจากความพยายามในชีวิตของเขาหลังจากหลายสัปดาห์ของการประท้วงของเยาวชนที่เรียกร้องให้เขาลาออกในที่อยู่ของประเทศ Rajoelina ไม่ได้เปิดเผยที่อยู่ของเขาซึ่งยังไม่เป็นที่รู้จักแต่แหล่งข่าวทางทหารและเจ้าหน้าที่คนอื่นๆบอกรอยเตอร์ว่าเขาหนีออกจากประเทศด้วยเครื่องบินของกองทัพฝรั่งเศสในวันอาทิตย์หลังจากมาลากาซีโทร</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 20:55:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae250bbd37ffbd54164a28f9f3b9bf419d637f05</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/f05f9d23-c0d1-4b6c-bc40-933577c49f92_b9202945.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>MI5 ของสหราชอาณาจักรเตือนนักการเมืองที่ตกเป็นเป้าหมายของการสอดแนมของจีนและรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328872/uks-mi5-warns-politicians-they-are-targets-chinese-and-russian-spying?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานสอดแนมภายในประเทศของสหราชอาณาจักร MI5 ได้ออกคำเตือนสาธารณะที่หาได้ยากให้กับสมาชิกรัฐสภาในวันจันทร์ว่าพวกเขากำลังตกเป็นเป้าหมายของสายลับจากจีนรัสเซียและอิหร่านในความพยายามที่จะบ่อนทำลายประชาธิปไตยของประเทศคำเตือนเกิดขึ้นหนึ่งสัปดาห์หลังจากที่อัยการกล่าวว่าพวกเขาต้องละทิ้งการพิจารณาคดีของชายชาวอังกฤษสองคนที่ถูกตั้งข้อหาสอดแนมสมาชิกรัฐสภาของจีนเนื่องจากรัฐบาลอังกฤษ</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 19:18:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c766d9676801e41b77acf0b5b5d3d6502f30978</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/57952dc3-5d88-443c-bb1d-97df56f839da_da94ac8e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เรียกร้อง ‘วันอันยิ่งใหญ่สำหรับตะวันออกกลาง’ ขณะที่ผู้นำลงนามในปฏิญญากาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328871/trump-hails-tremendous-day-middle-east-leaders-sign-gaza-declaration?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้กล่าวยกย่อง "วันอันยิ่งใหญ่สำหรับตะวันออกกลาง" ในขณะที่เขาและผู้นำระดับภูมิภาคลงนามในคำประกาศเมื่อวันจันทร์หมายถึงการหยุดยิงในกาซาหลายชั่วโมงหลังจากที่อิสราเอลและฮามาสแลกเปลี่ยนตัวประกันและนักโทษทรัมป์ไปเยือนอิสราเอลแบบสายฟ้าแลบโดยเขายกย่องนายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูในที่อยู่ของรัฐสภาก่อนที่จะบินไปยังอียิปต์เพื่อเข้าร่วมการประชุมสุดยอดกาซาซึ่งเขา</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 18:39:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca187e8e71a46b887dbb703ddd1b75cd3c665cdd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/bcfbc6d6-73b9-47d8-9c6b-800c908add24_a68124be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้กล่าวว่าเกาหลีใต้แจ้งข้อกังวลเกี่ยวกับแผนการลงทุนของฮุนไดในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3328870/south-korea-says-it-flagged-concerns-over-hyundais-us-investment-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงอุตสาหกรรมของเกาหลีใต้กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่ารัฐบาลได้แสดงความกังวลเกี่ยวกับฮุนไดที่ประกาศแผนการลงทุนหลายพันล้านดอลลาร์สหรัฐในเวลาเดียวกันกับที่โซลเกี่ยวข้องกับการเจรจาการค้าที่ละเอียดอ่อนกับวอชิงตัน “เราบอกฮุนไดว่าการดำเนินการ [ของฮุนได] เป็นเรื่องที่น่าเสียดายอย่างยิ่งโดยเฉพาะอย่างยิ่งเมื่อพิจารณาว่าความพยายามของเราได้เกิดขึ้นเพื่อประโยชน์ของอุตสาหกรรมของฮุนไดและเกีย”</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 17:02:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">495249000728c32e997489782807fd410f6c52a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/77e053df-13e9-41db-a2a2-9e641461628c_8e6871aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทูตจีนสาบานว่าจะกระชับความสัมพันธ์ของบราซิลประณามกฎหมาย ‘ป่า’ ของสหรัฐฯในการลดอัตราภาษี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328867/china-envoy-vows-deeper-brazil-ties-denounces-us-jungle-law-tariff-showdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอกอัครราชทูตจีนประจำบราซิลได้กล่าวสุนทรพจน์ในเซาเปาโลเมื่อวันจันทร์เพื่อยืนยันการสนับสนุนการลงทุนและการรับรองการส่งออกของรัฐบาลจีนอีกครั้งโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อช่วยให้สภาพอากาศทางเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในอเมริกาใต้ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกามีความก้าวร้าวด้านภาษีเอกอัครราชทูต Zhu Qingqiao กล่าวในการเปิดการประชุมประจำปีของสภาธุรกิจบราซิล - จีนกล่าวกับผู้นำธุรกิจเจ้าหน้าที่ระดับสูงของบราซิล</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 15:23:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a97c2113fcec722336e6696b59f44f422d6a172</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/3e91daae-36b1-4685-8bfd-81c36a87f29b_36326ba6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
