<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อนาคตการจัดหาเงินทุนของฮ่องกงขึ้นอยู่กับการปรับตัวให้เข้ากับจุดหมุนไฮเทคของจีน: Huatai</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3328550/hong-kongs-financial-future-hinges-adapting-chinas-hi-tech-pivot-huatai-ceo-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นี่เป็นส่วนที่หกและส่วนสุดท้ายของชุดตัวเชื่อมต่อทุนพิเศษซึ่งนายธนาคารจีนและธนาคารระดับโลกที่มีอิทธิพลเปิดเผยโอกาสและความท้าทายสำหรับฮ่องกงในการพัฒนาในฐานะศูนย์กลางทางการเงินระหว่างประเทศหากประวัติศาสตร์ทำหน้าที่เป็นแนวทางการครองราชย์อย่างต่อเนื่องของฮ่องกงในฐานะศูนย์กลางทางการเงินระหว่างประเทศชั้นนำขึ้นอยู่กับสูตรที่ผ่านการทดสอบเวลา: การปรับตัวเพื่อตอบสนองความต้องการที่เปลี่ยนแปลงไป</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36bec23a1928d3a126c3f9f653c7a06282afaee6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/204c07a1-2c30-4c08-ab08-984187a8788a_15abf841.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีเหนือเปิดเผยขีปนาวุธพิสัยไกลที่สามารถเข้าถึงสหรัฐอเมริกาได้ทั้งหมด</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328614/north-korea-unveils-most-powerful-nuclear-strategic-weapon-capable-reaching-all-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีเหนือได้เปิดตัวสิ่งที่เรียกว่า "อาวุธยุทโธปกรณ์นิวเคลียร์ที่ทรงพลังที่สุด" ซึ่งแสดงขีปนาวุธข้ามทวีป Hwasong -20 ใหม่ตามรายงานของสื่อแห่งรัฐเปียงยางเมื่อวันเสาร์ขีปนาวุธเชื้อเพลิงแข็งและอาวุธอื่นๆถูกขับผ่านจัตุรัสคิมอิลซองในคืนวันศุกร์ระหว่างขบวนพาเหรดทางทหารขนาดใหญ่ผู้นำเกาหลีเหนือคิมจองอึนกล่าวในการกล่าวสุนทรพจน์ที่ขบวนพาเหรดว่า</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 00:28:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">acec1f6af100f58f5a4f0f81199576a1802d257a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/55f468e5-3097-4745-8622-ca8b06fba793_d84be210.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสหรัฐอเมริกาและไทยยึดรถขนยาบ้าที่บันทึกไว้ใกล้กับแนวปะการังในทะเลจีนใต้ที่เป็นข้อพิพาท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328612/china-us-and-thailand-seize-record-meth-haul-near-disputed-south-china-sea-reef?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สื่อของรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าจีนซึ่งทำงานร่วมกับสหรัฐอเมริกาและไทยได้ยึดสถิติการขนยาผิดกฎหมายใกล้แนวปะการังในทะเลจีนใต้ที่เป็นข้อพิพาทหน่วยงานต่อต้านยาเสพติดของจีนและกองกำลังรักษาชายฝั่งของจีนซึ่งดำเนินการโดยสำนักงานปราบปรามยาเสพติดของสหรัฐอเมริกา (DEA) และสำนักงานตำรวจแห่งชาติได้สกัดกั้นเรือ Ji Sheng ห่างจาก Scarborough ไปทางตะวันตกเฉียงใต้ประมาณ 130 ไมล์ทะเล</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 00:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f4fd1198d9a34ac70d5365e09ef578cac1a2e7f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/a1532066-948a-4feb-bde3-9775ae67595e_9280c5a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การตื่นตัวด้าน AI ของอินเดีย: มหาอำนาจด้านเทคโนโลยีแข่งขันเพื่อพลิกโฉมตัวเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3328569/indias-ai-awakening-tech-powerhouse-races-reinvent-itself?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อ Meetesh Bhatt วิศวกรชาวอินเดียเริ่มปรับใช้ปัญญาประดิษฐ์เป็นครั้งแรกในช่วงที่เขาเรียนอยู่ที่ Pune เทคโนโลยีนี้เป็นมากกว่าความอยากรู้อยากเห็นทางวิชาการเล็กน้อยย้อนกลับไปตอนนั้นเขาแทบจะไม่สามารถจินตนาการได้เลยว่าวันหนึ่งมันจะเปลี่ยนธุรกิจอสังหาริมทรัพย์ขนาดเล็กของครอบครัวของเขาแต่ไม่กี่ปีต่อมาชายวัย 28 ปีกำลังใช้ AI เพื่อเขย่าภาคอสังหาริมทรัพย์ของอินเดีย “ดั่งสหัสวรรษ</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 00:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b7980a0ab63bfc57811acddf8fb6e8e26ce0b51f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/0f8d3cb9-e767-4d36-9eac-25c2bda5aeb6_8443a8ca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมลาเนียทรัมป์กล่าวว่าเธอรับประกันการกลับมาของเด็กยูเครนผ่านการเจรจาของปูติน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328613/melania-trump-says-she-secured-return-ukrainian-children-putin-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นางเมลาเนียทรัมป์สุภาพสตรีหมายเลขหนึ่งของสหรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าเธอได้รับการปล่อยตัวเด็กยูเครนที่ถูกรัสเซียลักพาตัวไปหลังจากสร้างช่องทางการสื่อสารที่ไม่ธรรมดากับประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินในการประกาศต่อสาธารณชนที่ทำเนียบขาวที่หาได้ยากเธอได้เปิดเผยเบื้องหลังการทูตกับหัวหน้าเครมลินเป็นเวลาหลายสัปดาห์หลังจากที่เขาจัดการประชุมสุดยอดในอลาสกากับสามีของเธอประธานาธิบดีโดนาแห่งสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 22:24:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe3bb10736ad537e9b445ac69190a97f0ca40235</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/f0466122-dde6-43d8-bb57-5d602013ed5a_5eb3e5ae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
