<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ร้านราเม็งในธีม Chiikawa สาขาฮ่องกงจะเปิดให้บริการในวันเสาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3321884/hong-kong-branch-chiikawa-themed-ramen-restaurant-open-saturday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สาขาแรกในต่างประเทศของร้านราเม็งธีม Chiikawa จะเปิดในสัปดาห์นี้ในฮ่องกงโดยผู้ประกอบการจะเดิมพันกับฐานแฟนคลับที่แข็งแกร่งของตัวละครมังงะญี่ปุ่นและความต้องการของลูกค้าสำหรับประสบการณ์การรับประทานอาหารที่แปลกใหม่แม้ว่าจะมีการตกต่ำในภาคการจัดเลี้ยงของเมืองในปัจจุบัน Chiikawa Ramen Buta จะเปิดตัวในมงก๊กในวันที่ 16 สิงหาคมซึ่งจะทำให้เกิดการปิดร้านอาหารในฮ่องกงเมื่อเร็วๆนี้</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:33:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d17306d20f62c1022d3c73de62a44ee609b96fbb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/1fc9aa2b-f9d1-4f28-90a8-339d74ed98c8_2fb21999.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเก็งกำไรเติบโตในรูปแบบ AI ถัดไปของ DeepSeek หลังจาก GPT -5 ของ OpenAI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3321855/where-deepseeks-next-ai-model-speculation-rises-after-openai-unveils-gpt-5?utm_source=rss_feed</link>
      <description>DeepSeek สตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์ชั้นนำของจีนพบว่าตัวเองเป็นศูนย์กลางของการคาดเดาเกี่ยวกับการเปิดตัวโมเดลการให้เหตุผล R2 รุ่นต่อไปหลังจากการเปิดตัวโมเดล GPT -5 ของ OpenAI เมื่อสัปดาห์ที่แล้ว DeepSeek ซึ่งสร้างคลื่นในอุตสาหกรรมด้วยโมเดล V3 ในเดือนธันวาคมและโมเดล R1 ในเดือนมกราคมไม่ได้นำเสนอการอัปเดตครั้งใหญ่ของผลิตภัณฑ์ในช่วงหลายเดือนที่ผ่านมานอกเหนือจาก fr</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4a0a590891848ddaa546182bab11f967784c986</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/379295ea-6d40-4537-ab78-556d5596aa52_a19857da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุโรปลดจำนวนผู้ชมลงเมื่อทรัมป์และปูตินอายยูเครนแกะสลักในอลาสก้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3321820/europe-reduced-spectator-trump-and-putin-eye-ukraine-carve-alaska?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประชุมในอลาสก้าในวันศุกร์ที่อาจกำหนดอนาคตของความมั่นคงของยุโรปจะโดดเด่นสำหรับการขาดหายไปของชาวยุโรปแต่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐจะนั่งลงกับคู่ค้าชาวรัสเซีย Vladimir Putin ซึ่งเป็นเขตปกครองพิเศษในตะวันตกนับตั้งแต่เปิดตัวการรุกรานยูเครนในปี 2022 โดยไม่มีใครจากกรุงเคียฟหรือเมืองหลวงอื่นๆในยุโรปอยู่ด้วยกลัวทรัมป์จะยื่นเช็คเปล่าให้ปูติน</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7b34612da9dc6fd54df52326529587f07896c4b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/845640ba-4a50-4031-8c65-6919bd561d39_c9f2b168.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินฟลูเอนเซอร์ชาวต่างชาติในจีนแพร่กระจายไปทั่วโดยการเผชิญหน้ากับผู้คนที่สูบบุหรี่ในบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3321065/china-based-foreign-influencer-goes-viral-confronting-people-smoking-indoors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวต่างชาติที่อาศัยอยู่ในเซี่ยงไฮ้ได้รับการยกย่องจากผู้สังเกตการณ์ออนไลน์ของจีนว่าเป็น "ซูเปอร์ฮีโร่ตัวจริง" หลังจากที่เขาพยายามหยุดชายชาวจีนที่สูบบุหรี่ในร้านอาหารและจบลงด้วยการถูกโจมตีชายผู้ซึ่งเชื่อว่าเป็นชาวอังกฤษและใช้ชื่อว่า @ alibabameAilun โพสต์การเผชิญหน้าของเขาเมื่อวันที่ 29 กรกฎาคมบนแพลตฟอร์มวิดีโอสั้นๆซึ่งเขามีผู้ติดตาม 87,000 คนเขาเห็นชายชาวจีนกำลังสูบบุหรี่ที่ร้านอาหาร</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a99e710a09b850683926ccbd8d749a213676452</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/07/b60c4e1b-20f7-485d-a2da-457fe3724c19_3d9e4ee7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘แทบไม่เปลี่ยนแปลง ': ประชากรฮ่องกงคงที่เป็นครั้งแรกในรอบทศวรรษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3321876/virtually-unchanged-hong-kongs-population-stabilises-first-time-decade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประชากรของฮ่องกงมีเสถียรภาพและยังคง "ไม่เปลี่ยนแปลง" เป็นครั้งแรกในรอบทศวรรษหลังจากคลื่นของการอพยพที่สำคัญและการไหลเข้าของความสามารถในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาแผนกสำมะโนประชากรและสถิติกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าประชากรวัยกลางปีของฮ่องกงอยู่ที่ 7,527,500 คนเพิ่มขึ้นเล็กน้อย 3,400 คนจาก 12 เดือนที่ผ่านมาคิดเป็นสัดส่วนที่เพิ่มขึ้นน้อยกว่าร้อยละ 0.005</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 09:31:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0438a5ebbc1262688cc0781ed983923ea53a7555</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/09823105-1a14-4583-ac47-7c5cd60086d0_0d158cdb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
