<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หลายคนที่ติดอยู่ใน Hyundai RAID ดูเหมือนจะทำงานอย่างถูกต้องตามกฎหมายทนายความสหรัฐกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325107/many-immigrants-detained-hyundai-raid-appeared-be-working-legally-us-lawyer-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทนายความตรวจคนเข้าเมืองของสหรัฐซึ่งเป็นตัวแทนของคนงานมากกว่าสิบคนที่ถูกจับกุมที่โรงงานฮุนไดในจอร์เจียเมื่อสัปดาห์ที่แล้วกล่าวเมื่อวันพุธว่าเกือบ 500 คนที่รับมาดูเหมือนจะทำงานถูกต้องตามกฎหมายซึ่งขัดแย้งกับข้อกล่าวหาของเจ้าหน้าที่ทนายความ Charles Kuck จากแอตแลนตากล่าวว่าลูกความของเขารวมถึงชาวเกาหลีใต้ 7 คนที่เข้ามาผ่านโครงการ ESTA สำหรับประเทศที่ไม่มีวีซ่า</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 23:23:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e35789419e18dc7aa88393ac3ee35a40f47ef86</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/cf5191d3-155d-4de9-bdd7-b11cfcf8d151_68aace74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่ปรึกษาทำเนียบขาวเรียกร้องให้สหรัฐปกป้องผู้นำ AI จากความก้าวหน้าของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325106/white-house-adviser-calls-us-defend-its-ai-lead-against-chinese-advances?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทำเนียบขาวเมื่อวันพุธตอกย้ำการเรียกร้องให้ปกป้องผู้นำปัญญาประดิษฐ์จากการรุกคืบอย่างรวดเร็วของจีนโดยการส่งออก "กองเทคโนโลยี AI ที่เหนียวแน่น" ซึ่งไม่เพียงแต่รวมชิปแต่ยังรวมถึงอัลกอริทึมและแอปพลิเคชันไปยังต่างประเทศ Michael Kratsios ผู้อำนวยการสำนักงานนโยบายวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีประจำทำเนียบขาวกล่าวกับคณะอนุกรรมการวุฒิสภาที่ได้ยินว่าครั้งหนึ่งสหรัฐเคยสั่งการ</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 23:12:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7e701b31d74f6b2435dc94ace0d2e6b03168669</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/1c07382d-be16-4941-a6e7-ed4cbb3b4b33_d8cb5a66.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คริสตจักรสหรัฐฟ้องโรงเรียนชั้นนำของฮ่องกง ‘เพื่อรับใช้คนรวยเท่านั้น’ ขู่ขับไล่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3325098/us-church-sues-top-hong-kong-school-only-serving-rich-threatens-eviction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คริสตจักรที่ตั้งอยู่ในสหรัฐอเมริกากำลังฟ้องร้องผู้บริหารของโรงเรียนชั้นนำของฮ่องกงที่ร่วมก่อตั้งขึ้นในปี 1966 เนื่องจากถูกกล่าวหาว่าละเมิดข้อตกลงในการดำเนินงานโดยกล่าวหาว่าสถาบันให้บริการเฉพาะ "น้อยที่ร่ำรวยและได้รับสิทธิพิเศษ" และรวบรวมเงินทุนสำรองที่มากเกินไป The Lutheran Church – Missouri Synod (LCMS) ซึ่งเป็นเจ้าของวิทยาเขตของโรงเรียนนานาชาติฮ่องกง (HKIS) ในสาธารณรัฐ</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 23:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb85de01e0d785ea8744bd87fd8f8668ce1c4626</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/a4e7060b-0685-4c16-8307-87d658cf42d0_d5ce4f55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อีคอมเมิร์ซข้ามพรมแดนจีน - คาซัคสถานเชื่อมโยงกับการเติบโต: Freedom Holding CEO</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3325080/china-kazakhstan-economic-cross-border-e-commerce-ties-grow-freedom-holding-ceo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Timur Turlov ผู้ก่อตั้งและซีอีโอของกลุ่มการลงทุนที่หลากหลายมองเห็นการเพิ่มขึ้นของกิจกรรมอีคอมเมิร์ซข้ามพรมแดนระหว่างจีนและคาซัคสถานหลังจากข้อตกลงความร่วมมือล่าสุดที่ลงนามในกรุงปักกิ่ง Freedom Bank ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของบริษัท Freedom Holding ที่จดทะเบียนใน Nasdaq เมื่อสัปดาห์ที่แล้วได้ทำข้อตกลงกับผู้ให้บริการชำระเงินเสมือนจริง Verum Payments และ UnionPay Business ซึ่งเป็นหน่วยงานของชาวจีน</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 23:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be15803f6b8b2a84ac6c6be761ef5f6df564155d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/273d5303-5947-483d-9cfd-e73ee02155ab_14f68524.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขีปนาวุธ JL -1 จะเป็นคำพูดสุดท้ายของจีนเกี่ยวกับการยับยั้งนิวเคลียร์ทางอากาศหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325073/will-jl-1-missile-be-chinas-final-word-airborne-nuclear-deterrence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าการเปิดตัวขีปนาวุธพิสัยไกล Jinglei -1 (JL -1) หมายถึงจีนมีการยับยั้งนิวเคลียร์ทางอากาศทางทะเลและทางบกอย่างสมบูรณ์ซึ่งจะดีขึ้นเมื่อใช้กับเครื่องบินทิ้งระเบิดเชิงกลยุทธ์รุ่นต่อไป JL -1 เป็นขีปนาวุธนิวเคลียร์ที่ปล่อยทางอากาศ (ALBM) และเปิดตัวในระหว่างขบวนพาเหรดทางทหารของปักกิ่งเมื่อสัปดาห์ที่แล้วมันปรากฏตัวควบคู่ไปกับขีปนาวุธข้ามทวีปบนบก</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 22:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e06a7612c70fd8a60b87748b6c81434dfaf4676f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/c0c71c46-9e22-4dcb-a2db-ff0c85544024_bc76833b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
