<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>วันชาติในฮ่องกง: ถนนบางสายปิดตามที่คาดไว้ 290,000 แห่งสำหรับดอกไม้ไฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3326987/national-day-hong-kong-some-roads-close-290000-expected-fireworks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าจะมีผู้ชมมากกว่า 290,000 คนรวมตัวกันตลอดทั้งสองฝั่งของอ่าววิคตอเรียของฮ่องกงเพื่อชมดอกไม้ไฟวันชาติโดยถนนสายสำคัญในย่านจิมซาจุ่ยจะปิดเป็นระยะตั้งแต่เวลา 17.00 น. ของวันที่ 1 ตุลาคมกองกำลังในวันศุกร์ยังกระตุ้นให้ผู้อยู่อาศัยและผู้มาเยือนคำนึงถึงการจัดการจราจรซึ่งรวมถึงการเปลี่ยนแปลงเส้นทางรถประจำทางและพิจารณาพื้นที่ที่แออัดน้อยลงเช่น</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 09:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ffc4b0f207924095cd3085b4ac68b485e238d18f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/50c270ed-f147-4f7f-8365-1f27d134246c_3fb5546b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปกล่าวว่ากำลังเตรียมที่จะโจมตีจีนด้วยโพรบต่อต้านการทุ่มตลาดใหม่ 20 ตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326974/eu-said-be-preparing-hit-china-20-new-anti-dumping-probes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพยุโรปกำลังวางแผนที่จะเพิ่มการป้องกันทางการค้ากับจีนอย่างรวดเร็วในอีกไม่กี่สัปดาห์ข้างหน้าเนื่องจากดูเหมือนว่าจะปกป้องอุตสาหกรรมของตนจากการแข่งขันลดราคาและการรั่วไหลของอุตสาหกรรมในเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกอดีตเจ้าหน้าที่ระดับสูงกล่าว Cecilia Malmstrom อดีตกรรมาธิการการค้ากล่าวในงานเมื่อวันพฤหัสบดีว่ามี "การเตรียมการสำหรับการต่อต้านการถ่ายโอนข้อมูลอีก 20 ครั้ง</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 09:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3d07bc5b30eef81909cd6dfb083ee3698e11fe7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/64259e7d-7be3-4b35-ace0-56dff04858cc_d052771b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Lee ของเกาหลีใต้ในหมู่ผู้นำที่ติดอยู่ในการจราจรของนิวยอร์กโดยมอเตอร์เคดของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3326983/south-koreas-lee-among-world-leaders-stopped-new-york-trumps-motorcade-takes-priority?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีตุรกีและเกาหลีใต้ได้กลายเป็นผู้นำคนล่าสุดที่เข้าร่วมการชุมนุมทางการทูตที่เป็นลายเซ็นของสหประชาชาติที่ถูกบังคับให้รออยู่บนถนนในนิวยอร์กซิตี้เพื่อปล่อยให้รถของโดนัลด์ทรัมป์ผ่านไปวิดีโอที่แชร์บนโซเชียลมีเดียแสดงให้เห็นว่าคณะผู้แทนของ Recep Tayyip Erdogan พยายามที่จะเคลื่อนย้ายผ่านสิ่งกีดขวางก่อนที่เจ้าหน้าที่จะปิดกั้นไม่ให้พวกเขาข้ามถนนในวันอังคารออกจาก Turki</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:31:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db9774b51b6ed3fdfee32e8dc622dbdf84629e29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/4adcd50f-9b9b-48b4-a5b3-e3c884d47d17_5f783187.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยงานกำกับดูแลของฮ่องกงธนาคารทำงานเกี่ยวกับผู้ที่ควรจ่ายสำหรับการสูญเสียการหลอกลวง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3326973/hong-kong-regulator-banks-go-back-and-forth-who-pays-scam-loss-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางโดยพฤตินัยของฮ่องกงติดต่อธนาคารรายย่อยเมื่อวันศุกร์เพื่อขอข้อมูลว่าผู้ให้กู้และลูกค้าควรรับผิดชอบต่อความสูญเสียอย่างไรเมื่อลูกค้าตกเป็นเหยื่อของการหลอกลวงเนื่องจากกรณีดังกล่าวยังคงเพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่องในเมืองทางการเงินฮ่องกง (HKMA) ได้ส่งข้อเสนอที่ได้รับการขัดเกลาของ "กรอบความรับผิดชอบ" ซึ่งมีวัตถุประสงค์เพื่อเป็นแนวทางให้กับธนาคารในการจัดการการเรียกร้องของลูกค้าสำหรับ</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2be37bda840b355b54b8b8859ec0fe7ba9cd9994</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/cbe30ef7-2041-4fe2-9a7c-47252b6c608a_eb30f455.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงการประมงของ WTO ชี้ให้เห็นว่าพหุภาคียังไม่ได้ถอยกลับอย่างเต็มที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3326894/wto-fisheries-deal-suggests-multilateralism-not-yet-full-retreat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในฐานะที่เป็นประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ผู้เข้าร่วมประชุมในที่ประชุมสมัชชาสหประชาชาติในสัปดาห์นี้เนื่องจากล้มเหลวในการหยุดสงครามและยับยั้งการเข้าเมืองที่ผิดกฎหมายสำหรับการสนับสนุนสภาพภูมิอากาศ "หลอกลวง" และแม้แต่บันไดเลื่อนและ teleprompters ที่ผิดพลาดการดูถูกเหยียดหยามของเขาในทุกสิ่งที่เป็นพหุภาคีได้รับการจัดแสดงอย่างเต็มรูปแบบแต่สำหรับคนจำนวนมากที่เชื่อ – หรือกลัว – ว่าพหุภาคีกำลังถอยกลับอย่างเต็มที่ในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมามี nev</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a59fb8ed768a07daf20d67b23758fd83f3155642</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/bc26c98f-d4e6-4cac-8ef2-0274a233cf15_d39abf42.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
