<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้นำไต้หวันเสนอโล่ขีปนาวุธเหมือนโดมเหล็กของอิสราเอลมันจะได้ผลหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3329538/william-lai-wants-t-dome-missile-shield-taiwan-will-it-remain-pie-sky?utm_source=rss_feed</link>
      <description>William Lai Ching-te ผู้นำไต้หวันต้องการให้เกาะสร้างโล่ขีปนาวุธ "T-Dome" ซึ่งจำลองมาจากโดมเหล็กของอิสราเอลแต่ข้อเสนอของเขาได้จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับความเป็นไปได้เนื่องจากระบบขีปนาวุธที่แตกต่างกันของไต้หวัน Lai เปิดเผยแผน “T-Dome” ของเขาในช่วงวันที่สิบสองซึ่งเป็นวันครบรอบ 114 ปีของการก่อตั้งสาธารณรัฐจีน – ตำแหน่งอย่างเป็นทางการของไต้หวันเขาอธิบาย i</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 04:01:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c7aa6a6ade81d1741695a837d14ae33f8530773</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/af05b58f-97da-416a-ab53-5a70e257ce60_d89a3335.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การนัดหยุดงานของสหรัฐในแคริบเบียนฆ่าชาวประมงโคลอมเบียหยุดแถวอธิปไตย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3329550/us-strike-caribbean-kills-colombian-fisherman-stoking-sovereignty-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีกุสตาโวเปโตรของโคลอมเบียกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าสหรัฐฯละเมิดอธิปไตยของโคลอมเบียเหนือน่านน้ำและสังหารชาวประมงในระหว่างการรณรงค์ทางทหารเพื่อต่อต้านการค้ายาเสพติดในทะเลแคริบเบียนเมื่อเร็วๆนี้ “เจ้าหน้าที่ของรัฐบาลสหรัฐได้ก่อเหตุฆาตกรรมและละเมิดอธิปไตยของเราในน่านน้ำของเราชาวประมง Alejandro Carranza ไม่มีความสัมพันธ์กับนักค้ายาเสพติดและ DAI ของเขา</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 03:57:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdc2191f62c99e2c69e30b146db291f0e084258d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/f30d2372-d0de-4920-b172-77bc0adf7f64_a24bd7c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาย 2 คนถูกส่งตัวไปโรงพยาบาลหลังจากการชนกันของรถ 3 คันบนถนนฮ่องกงคันทรีพาร์ค</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3329549/2-men-sent-hospital-after-3-car-collision-hong-kong-country-park-road?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาย 2 คนถูกนำตัวส่งโรงพยาบาลในเช้าวันอาทิตย์หลังจากเกิดอุบัติเหตุรถชนกัน 3 คันบนถนนที่วิ่งผ่าน Plover Cove Country Park ของฮ่องกงตำรวจกล่าวว่าอุบัติเหตุเกิดขึ้นในเวลาประมาณ 7.50 น. ตามถนน Bride's Pool ใน Tai Po ภาพถ่ายจากที่เกิดเหตุแสดงให้เห็นว่ายานพาหนะอย่างน้อยสองคันได้รับความเสียหายอย่างมากต่อส่วนหน้าของพวกเขารถคันหนึ่งมีป้ายทะเบียนทดลองขับ</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 03:44:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ab03959c661da8032eb3770a68c91e4eedea92f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/ab0af853-b4e1-4cc4-8ec7-f64f7ebcb5df_95ea2f07.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทาคาอิจิเคลียร์เส้นทางที่จะเป็นนายกรัฐมนตรีหญิงคนแรกของญี่ปุ่นหลังจากข้อตกลงแนวร่วมใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3329548/takaichi-moves-closer-power-japan-ldp-jip-form-coalition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรครัฐบาลและฝ่ายค้านหลักของญี่ปุ่นตั้งขึ้นเพื่อสร้างแนวร่วมเพื่อให้ซานาเอะทาคาอิจิกลายเป็นนายกรัฐมนตรีหญิงคนแรกของประเทศสื่อท้องถิ่นรายงานเมื่อวันอาทิตย์ทาคาอิจิกลายเป็นผู้นำของพรรคเสรีนิยมประชาธิปไตยเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาแต่การเสนอราคาเพื่อเป็นนายกรัฐมนตรีของเธอก็ตกอยู่ในความล่มสลายของแนวร่วมการปกครองของเธอตั้งแต่นั้นมา LDP ได้ทำงานร่วมกันเพื่อสร้างความแตกต่าง</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 02:47:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41ff8164bdf0a9daaf3370c61216262813b5105c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/3a5d43a3-9879-4e36-b734-27bc19c694f5_5fb3381b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความหวังใหม่ของจีนในการทำลายการพึ่งพาเครื่องผลิตชิปจากต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3329508/meet-amies-chinas-new-hope-breaking-reliance-asmls-chipmaking-machines?utm_source=rss_feed</link>
      <description>AMIES Technology ผู้ผลิตอุปกรณ์ลิโธกราฟิกรายใหม่ของจีนที่แสดงผลิตภัณฑ์การผลิตชิปล่าสุดในงานอุตสาหกรรมในเซินเจิ้นเมื่อสัปดาห์ที่แล้วกำลังนำเสนอการมองโลกในแง่ดีในการขับเคลื่อนประเทศเพื่อลดการพึ่งพา ASML ยักษ์ใหญ่ของเนเธอร์แลนด์บริษัทนำเสนอผลิตภัณฑ์ที่หลากหลาย – รวมถึงเครื่องลิโธกราฟีแบบผสม – เซมิคอนดักเตอร์, ระบบการหลอมด้วยเลเซอร์, การตรวจสอบขั้นสูง</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 02:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c59996b84cbc31c017f22bcc2aa94cba5a71903f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/dcac4ce5-2a0c-469e-b1c8-e86301b6fe57_d9ed3eee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
