<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนกล่าวหาว่าสหรัฐทำลายความสัมพันธ์กับกรีซในคำกล่าวท่าเรือ Piraeus ของทูต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333506/china-accuses-us-undermining-ties-greece-envoys-piraeus-port-remarks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกล่าวหาว่าสหรัฐฯพยายามทำลายความสัมพันธ์กับกรีซหลังจากที่เอกอัครราชทูตสหรัฐฯคิมเบอร์ลีกิลฟอยล์เรียกร้องให้เอเธนส์ขายท่าเรือ Piraeus ที่ดำเนินการโดยจีน Guilfoyle เรียกการปรากฏตัวของบริษัทขนส่ง Cosco ยักษ์ใหญ่ของจีนที่ท่าเรือทางตอนใต้ของกรีซว่า "โชคร้าย" ในการให้สัมภาษณ์เมื่อสัปดาห์ที่แล้วกับโฆษกของกรีซ Antenna TV “แต่ผมคิดว่ามีหลายวิธี</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:06:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e425ae7ea6830685ff6b558f89c2495d78152c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/9428f188-9625-4ddf-bb05-defbc03b78eb_fdf22210.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แฟนๆเสียใจกับการเกษียณอายุของมาสคอตสมาร์ทการ์ดเพนกวินอันเป็นที่รักของญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3333141/unemployed-penguin-fans-saddened-imminent-retirement-japan-beloved-smart-card-mascot?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ออกเพนกวินกล่าวว่ามาสคอตเพนกวินอันเป็นที่รักของการ์ดขนส่งในญี่ปุ่นซึ่งได้รับการยกย่องว่าเป็นเพนกวินที่ได้รับความนิยมมากที่สุดในประเทศคาดว่าจะเกษียณอายุในปี 2027 เพนกวิน Suica ที่น่ารักจะแขวนพลิกในตอนท้ายของปีงบประมาณ 2026 ซึ่งสรุปในวันที่ 31 มีนาคม 2027 มันได้ให้ความสำคัญกับสมาร์ทการ์ดการขนส่งที่ใช้กันอย่างแพร่หลายตั้งแต่ปี 2001 ตามที่ประกาศโดย T</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59079b48dff47953d240c43099edc88961b375fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/35a2ef41-0fca-42d4-b63a-daad3ab4025b_8730a06f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ราชินีความงามกัมพูชาโกรธคนไทยมากกว่าความคิดเห็นแถวชายแดน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3333505/cambodian-beauty-contestant-angers-thais-over-border-row-comment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นางงามกัมพูชาได้ก่อให้เกิดการโต้เถียงในประเทศไทยหลังจากกล่าวสุนทรพจน์ทางการเมืองกล่าวหาว่ากรุงเทพมหานครกระตุ้นให้เกิดความขัดแย้งในระหว่างการประกวดในกรุงพนมเปญโดยผู้ใช้สื่อสังคมออนไลน์กล่าวหาว่าเธอใช้ข้อพิพาทระหว่างประเทศเพื่อดึงดูดความสนใจหนึ่งวันหลังจากที่ Chouri Laorhours ได้รับตำแหน่ง Miss Teen Cambodia คำพูดที่เต็มไปด้วยน้ำตาของเธอถูกโพสต์ลงในบัญชีโซเชียลมีเดียของการประกวดใน vid</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 05:57:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27ff0ccd2c67fdabccb6ec02d46c4988543b8852</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/47252fbb-678f-4c8e-ba09-a4065ad9acb6_33d0de09.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม่ชาวรัสเซียเตือนชาวมาเลเซียเกี่ยวกับการคุกคามของแมงกะพรุนหลังจากเด็กชายเสียชีวิตจากการถูกต่อย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3333504/russian-mother-warns-malaysians-over-box-jellyfish-threat-after-boy-dies-sting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายชาวรัสเซียอายุสองขวบเสียชีวิตจากภาวะแทรกซ้อนหลังจากถูกแมงกะพรุนต่อยที่ชายหาด Chenang ในลังกาวีรัฐเคดาห์ของมาเลเซียหลังจากต่อสู้เพื่อชีวิตของเขาเป็นเวลาห้าวัน Sinar Harian รายงานว่า Vladimir Lakubanets เสียชีวิตเมื่อวันพุธที่โรงพยาบาล Sultanah Bahiyah (HSB) ใน Alor Setar หลังจากประสบภาวะแทรกซ้อนร้ายแรงจากการถูกต่อยซึ่งเกิดขึ้นเมื่อวันเสาร์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 05:51:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e07a61440c603ffffef75e0a3725fcf9a511fe62</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/d5a8c823-335f-4322-a9c6-d7f5ebf1ad63_fac55166.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การก่อสร้างฮ่องกงภาคการจัดเลี้ยงมองโลกในแง่ร้ายแม้ว่าจะมีการว่างงานลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3333503/hong-kong-construction-catering-sectors-pessimistic-despite-dip-unemployment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาคการก่อสร้างและการจัดเลี้ยงของฮ่องกงยังคงมองโลกในแง่ร้ายเกี่ยวกับการฟื้นตัวของพวกเขาแม้ว่าอัตราการว่างงานจะลดลงโดยอ้างถึงการขาดโครงการพัฒนาเอกชนใหม่และค่าจ้างที่ไม่น่าสนใจสำหรับตำแหน่งระดับต้นในอุตสาหกรรมอาหารและเครื่องดื่มผู้แทนอุตสาหกรรมสองคนกล่าวคำปราศรัยในวันพฤหัสบดีหลังจากที่รัฐบาลประกาศตัวเลขการว่างงานล่าสุดที่ร้อยละ 3.8 เมื่อเทียบกับ</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 05:46:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1bc3d091fbd9d8637925508cd70306c1a790a12</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/845f389d-79b7-49af-8269-65297de8c94c_cba32478.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
