<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าของบ้านในฮ่องกงอีกคนหนึ่งถูกตัดสินลงโทษเกี่ยวกับโครงสร้างที่ผิดกฎหมายปรับ 150,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 150,000)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3324596/another-hong-kong-homeowner-convicted-over-illegal-structures-fined-hk150000?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของบ้านอีกรายใน Redhill Peninsula ถูกตัดสินว่ามีความผิดในการดำเนินการก่อสร้างอาคารโดยไม่ได้รับอนุญาตและถูกปรับเป็นเงิน HK $150,000 (US $19,232) นับเป็นครั้งที่ 12 หลังจากการปราบปรามการก่อสร้างที่ผิดกฎหมายของทางการฮ่องกงเจ้าของบ้านเดี่ยวในหมู่บ้านจัดสรรส่วนตัวบนเกาะฮ่องกงให้การรับสารภาพที่ศาลตะวันออกเมื่อวันศุกร์ว่ามีเจตนาดำเนินการสร้างโดยไม่</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 07:10:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0988085748a622f674633974997657cd3a0f8c6f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/fb81818e-761f-49df-9e02-0f62b3deff00_cda1e54b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Modi ของอินเดียกล่าวถึงความสัมพันธ์ของสหรัฐฯหลังจากที่ทรัมป์แสดงความคิดเห็นว่า ‘เป็นเพื่อนกันเสมอ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3324595/indias-modi-hails-us-ties-after-trumps-always-be-friends-comments?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีอินเดีย Narendra Modi กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่านิวเดลีและวอชิงตันยังคงแบ่งปันความสัมพันธ์ "เชิงบวกมาก" หลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐยืนยันมิตรภาพส่วนตัวของพวกเขาอีกครั้งและลดคำพูดก่อนหน้านี้ของเขาเกี่ยวกับ "การสูญเสียอินเดีย" ให้กับจีนการแลกเปลี่ยนเกิดขึ้นท่ามกลางสายพันธุ์หลังจากที่วอชิงตันกำหนดอัตราภาษีสูงถึงร้อยละ 50 สำหรับการนำเข้าของอินเดียโดยกล่าวหาว่านิวเดลีเติมเชื้อเพลิงให้กับ dea ของมอสโก</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 07:07:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24a40020b70001cefab68dda1f9c0b610bfb13fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/fdfa3bb4-7859-4fb9-b880-fdc30de5250b_073cdad5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสหรัฐอเมริกาญี่ปุ่นแข่งขันเพื่อควบคุมเส้นทางรถไฟแอฟริกาในการต่อสู้แร่ธาตุที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3324542/china-us-japan-race-control-key-african-rail-routes-critical-minerals-fight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแข่งขันทางภูมิศาสตร์การเมืองกำลังเกิดขึ้นในภาคกลางของแอฟริกาใต้ซึ่งประเทศมหาอำนาจทั่วโลกกำลังมุ่งมั่นในการควบคุมเส้นทางโลจิสติกส์ที่สำคัญท่ามกลางการแข่งขันระดับโลกเพื่อรักษาแร่ธาตุที่สำคัญสำหรับการเปลี่ยนผ่านพลังงานสีเขียวศูนย์กลางของการแข่งขันนี้อยู่ที่เมืองเล็กๆของ Kapiri Mposhi ในแซมเบียตอนกลางซึ่งเป็นศูนย์กลางเชิงกลยุทธ์ที่มีทางเดินแข่งขันสามแห่ง – Tazara ของจีน Lobito Corridor ที่ได้รับการสนับสนุนจากสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4287dabe2061faa94e942ef1642b1e5ac9cfb527</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/a9d9305c-9245-4ac4-8eff-b227789a5d3d_35e51620.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทจีนเสนอโบนัสลดน้ำหนักประจำปี 1 คนได้รับ 2,800 ดอลลาร์สหรัฐสำหรับการลดน้ำหนัก 18 กก.</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3323715/chinese-firm-offers-us140000-weight-loss-bonus-1-worker-gets-us2800-after-losing-18kg?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทจีนแห่งหนึ่งได้เรียกใช้การอภิปรายออนไลน์อย่างกว้างขวางโดยเสนอโบนัสหนึ่งล้านหยวน (140,000 ดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อส่งเสริมการลดน้ำหนักในหมู่พนักงานโดยพนักงานคนหนึ่งได้รับ 20,000 หยวนหลังจากลดน้ำหนักมากกว่า 20 กก. ในเวลาเพียง 90 วันเมื่อวันที่ 12 สิงหาคมบริษัทเทคโนโลยีในเซินเจิ้น Arashi Vision Inc. หรือที่รู้จักกันทั่วไปในชื่อ Insta360 ได้พาดหัวข่าวเกี่ยวกับ "Million Yuan Weight Loss Challenge" ประจำปี</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbe7bd5e172775e61d7cff63de25183f8d15772c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/053df7a7-0178-4e16-be63-085bee19ec4b_43828576.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ถูกกล่าวหาว่าหลอกให้ฟาร์มหลอกลวงของกัมพูชากลับไปฮ่องกงลาออก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3324593/police-officer-allegedly-tricked-cambodian-scam-farm-returns-hong-kong-resigns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ฮ่องกงที่ถูกกล่าวหาว่าถูกหลอกให้ทำงานในฟาร์มหลอกลวงของกัมพูชาได้กลับไปที่เมืองและยื่นใบลาออกหัวหน้าตำรวจเปิดเผยผู้บัญชาการตำรวจ Joe Chow Yat-ming กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าขณะนี้คดีนี้ได้รับการจัดการโดยสำนักงานอาชญากรรมและไตรภาคีหลังจากที่กองกำลังได้ส่งทีมสี่คนไปยังประเทศกัมพูชาเพื่อจัดการและช่วยเหลืออดีตเจ้าหน้าที่กลับมา</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 05:59:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e01aed8fa56a48910eeaff586e75d15ec522c4d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/f1dc463b-1733-4243-b93b-e9ec5960de55_2f237255.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
