<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของจีนเสนอโบนัสสิ้นปีสุดหรูท่ามกลางสงครามความสามารถด้านปัญญาประดิษฐ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3338168/chinas-tech-giants-offer-lavish-year-end-bonuses-amid-ai-talent-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้มีความสามารถด้านเทคโนโลยีชั้นนำในประเทศจีนสามารถคาดหวังโบนัสฟุ่มเฟือยสำหรับปี 2025 เนื่องจากบริษัทเทคโนโลยียักษ์ใหญ่จาก ByteDance ไปจนถึง Tencent Holdings ลดความพยายามในการรักษาและล่อลวงผู้คนที่มีทักษะพิเศษในสาขาต่างๆเช่นปัญญาประดิษฐ์ ByteDance เจ้าของ TikTok ขยายโบนัสกองกลางเพิ่มขึ้นร้อยละ 35 จากปีก่อนหน้ารวมถึงเพิ่มงบประมาณสำหรับการปรับขึ้นค่าจ้างร้อยละ 150 ตามค่ามัธยฐานของจีน</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 13:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">679fa51deffbe84f5542bd86caa322b7d53bdb3b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/f3a768a4-5647-4f9d-bbc7-0700ad69299b_199b1ee9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้ห้ามทำฟาร์มน้ำดีอย่างเป็นทางการแต่มีหมีดำเอเชีย 200 ตัวในลิมโบ้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3338195/south-korea-officially-bans-bear-bile-farming-200-asiatic-black-bears-limbo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้กล่าวว่าจะยุติอุตสาหกรรมการทำฟาร์มน้ำดีของหมีที่ได้รับการวิพากษ์วิจารณ์อย่างเป็นทางการในสัปดาห์นี้แม้ว่าหมีประมาณ 200 ตัวจะยังคงถูกเก็บไว้ในปากกาและเพาะพันธุ์สำหรับกระเพาะปัสสาวะของพวกมันกระทรวงสภาพภูมิอากาศพลังงานและสิ่งแวดล้อมประกาศเมื่อวันอังคารว่าจะห้ามการผสมพันธุ์และการครอบครองหมีและการสกัดน้ำดีตั้งแต่วันที่ 1 มกราคมการเปลี่ยนแปลงสอดคล้องกับสัตว์ที่ได้รับการแก้ไข</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:51:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e44a8f55340fb966e112b93bdebb98d14966081</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/215b771a-4e22-4733-9b2d-034cc994d4f6_ac8792c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หากทรัมป์ต้องการทำข้อตกลงกับจีนเขาจะต้องกลับไปเป็นพันธมิตรของสหรัฐในเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3338033/if-trump-wants-deal-china-he-must-rein-us-allies-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความหวังของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในการทำข้อตกลงครั้งยิ่งใหญ่กับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนกำลังถูกตัดตอนโดยการขยาย "ภัยคุกคามของจีน" ที่เป็นประโยชน์ต่อตนเองของพันธมิตรชาวอเมริกันอนุสรณ์สถานการสังหารหมู่นานกิงในปีนี้มีความสำคัญเป็นพิเศษจากคำพูดที่ถกเถียงกันของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นซานาเอะทาคาอิจิเกี่ยวกับไต้หวันรัฐบาลจีนเตือนว่าความพยายามใดๆที่จะท้าทายระหว่างประเทศหลังสงคราม</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0fb61b497cc13bcc3c44cc2235c1763aa993828e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/18c67745-de11-46bc-b8df-212567f798a0_16b0bf03.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขีปนาวุธ Oreshnik ที่ใช้นิวเคลียร์ของรัสเซียเข้าสู่บริการท่ามกลางการเจรจาสันติภาพ Trump-Zelensky</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3338194/russias-nuclear-capable-oreshnik-missiles-enter-service-amid-trump-zelensky-peace-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ระบบขีปนาวุธ Oreshnik ที่ใช้นิวเคลียร์ของรัสเซียได้เข้าสู่การให้บริการในเบลารุสกระทรวงกลาโหมของรัสเซียกล่าวเมื่อวันอังคารเนื่องจากความพยายามของสหรัฐในการทำข้อตกลงเพื่อยุติสงครามเกือบสี่ปีในยูเครนได้เข้าสู่ขั้นตอนสำคัญกระทรวงได้เผยแพร่วิดีโอแสดงยานพาหนะต่อสู้ที่เป็นส่วนหนึ่งของระบบขีปนาวุธพิสัยกลางเคลื่อนที่ที่ขับข้ามป่าซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:14:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f43deff37f7683209828f2d1970b6f6b76de67a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/6e3968eb-ae30-49f1-8be1-08fdc2c8cc34_922da886.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อันวาร์ของมาเลเซียกล่าวว่าอาเซียนจะประเมินเมียนมาร์หลังโพลสำรวจ ‘ก่อนกำหนด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338189/malaysias-anwar-says-asean-assess-myanmar-after-premature-polls?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายอันวาร์อิบราฮิมนายกรัฐมนตรีมาเลเซียกล่าวเมื่อวันอังคารว่าอาเซียนจะประเมินพัฒนาการในเมียนมาร์หลังการเลือกตั้งระยะแรกและหลีกเลี่ยงการกระทำที่จะ "ให้ความชอบธรรมก่อนวัยอันควร" แก่พรรคใดๆความคิดเห็นของเขามาในขณะที่พรรคทหารที่โดดเด่นของเมียนมาร์อ้างว่าได้รับชัยชนะอย่างท่วมท้นในช่วงแรกของการเลือกตั้งหลังจากที่มีการเฝ้าระวังประชาธิปไตยเตือนการสำรวจความคิดเห็นของรัฐบาลกลางเท่านั้น</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:02:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d5621b783d94bf64534b546aba7b3b36d5b344b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/7658d261-58a2-4508-90f0-137ff4f4afe6_8c906b8e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
