<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนใช้สิ่งกีดขวางลอยน้ำใหม่ที่ Scarborough Shoal ภาพจากดาวเทียมแสดงให้เห็นว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3329955/china-deploys-new-floating-barrier-scarborough-shoal-satellite-image-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ติดตั้งสิ่งกีดขวางลอยน้ำใหม่ที่ Scarborough Shoal ตามภาพถ่ายดาวเทียมเมื่อความตึงเครียดเพิ่มขึ้นระหว่างปักกิ่งและมะนิลาเหนือป่าช้าที่มีข้อพิพาทในทะเลจีนใต้เห็นสิ่งกีดขวางขวางทางเข้าลากูนที่เชือกผูกรองเท้าในภาพที่ได้รับจาก Satellogic ซึ่งเป็นบริษัทด้านภูมิศาสตร์ที่มีสำนักงานใหญ่ในมอนเตวิเดโออุรุกวัย “ภาพถ่ายดาวเทียมใหม่แสดงให้เห็นการลอยตัวที่ผิดกฎหมาย</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">095cc1c64855957e9e5048dec6f5caff0ee5b97a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/a10bc0bb-4c08-44cc-8ec1-56b9ac55f1ee_1db38b58.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าชายแฮร์รี่เมแกนเข้าร่วมการเรียกร้องเพื่อหยุดยั้งปัญญาประดิษฐ์ที่เหนือกว่าสติปัญญาของมนุษย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329970/prince-harry-meghan-richard-branson-urge-halt-ai-superintelligence-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าชายแฮร์รี่และพระมเหสีเมแกนได้เข้าร่วมกับนักวิทยาศาสตร์คอมพิวเตอร์นักเศรษฐศาสตร์ศิลปินผู้นำศาสนาคริสต์ที่มีชื่อเสียงและนักวิจารณ์หัวโบราณชาวอเมริกันสตีฟแบนนอนและเกล็นเบ็คเพื่อเรียกร้องให้มีการห้ามใช้ปัญญาประดิษฐ์ “ซูเปอร์อินเทลลิเจนซ์” ที่คุกคามมนุษยชาติจดหมายที่เผยแพร่เมื่อวันพุธโดยกลุ่มบุคคลสาธารณะที่มีความหลากหลายทางการเมืองและภูมิศาสตร์มุ่งเป้าไปที่ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยี</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 11:55:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbce9e4972a260d570c94bfe2e85310168997b50</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/1794d386-19ef-4b00-b500-7731fe9c6716_dd415448.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีรายงานว่านางแบบเบลารุสถูกฆ่าในเมียนมาร์ไปที่นั่นด้วยตัวเธอเอง: ตำรวจไทย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3329967/belarusian-model-reportedly-killed-myanmar-went-there-her-own-thai-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองของไทยได้ปฏิเสธการอ้างว่านางแบบชาวเบลารุสถูกลักพาตัวในขณะที่อยู่ในกรุงเทพฯและถูกบังคับให้นำตัวไปยังเมียนมาร์ซึ่งมีรายงานว่าเธอถูกฆ่าโดยแก๊งอาชญากรการเสียชีวิตของ Vera Kravtsova วัย 26 ปีที่ยังไม่ได้รับการยืนยันได้รับความสนใจจากนานาชาติในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมาหลังจากที่แท็บลอยด์ของรัสเซียและอังกฤษรายงานว่าหลังจากที่เธอมาถึงประเทศไทยเธอถูกลักพาตัว</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 11:32:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7b01e815d9e1903764a35fe394b89a248bcf443</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/0492ee89-c63e-41ae-babf-9e624e507431_43e0755d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเรียกร้องโทษประหารชีวิตสำหรับ Hasina จะเป็นอันตรายต่อการส่งผู้ร้ายข้ามแดนไปยังบังกลาเทศหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3329965/will-death-penalty-demand-bangladeshs-hasina-jeopardise-extradition-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแสวงหาโทษประหารชีวิตของบังกลาเทศต่ออดีตผู้นำที่มีหนวดของประเทศ Sheikh Hasina ได้กลายเป็นอุปสรรคสำคัญในความพยายามที่จะนำเธอกลับมาจากการถูกเนรเทศในอินเดียโดยนักวิเคราะห์กล่าวว่าข้อเรียกร้องมีแนวโน้มที่จะถ่วงการเจรจาส่งผู้ร้ายข้ามแดนและอาจเสริมสร้างการเสนอราคาของเธอสำหรับการลี้ภัยทางการเมืองคดีนี้มีศูนย์กลางเกี่ยวกับบทบาทที่ถูกกล่าวหาของฮาซินาในการปราบปรามผู้ประท้วงนักศึกษาที่มีบทบาทสำคัญ</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 11:30:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53e107b07fb6108c076388e50d24835038f049af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/ba177b29-980d-46ed-ab7b-be4c01b577b5_7291b12b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีไทยลาออกท่ามกลางการหลอกลวงและการโต้เถียงเรื่องเงินคริปโตของกัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3329961/thai-minister-resigns-over-cambodia-cyber-scam-links?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงการคลังของไทยลาออกเมื่อวันพุธตามข้อกล่าวหาที่เชื่อมโยงเขากับศูนย์การหลอกลวงทางไซเบอร์ของกัมพูชานายกรัฐมนตรีอนุทินชาญวีรกูลสั่งการให้นายวรภัคตันยะวงศ์นายทุนทหารผ่านศึกที่เพิ่งเข้ารับตำแหน่งเมื่อเดือนที่แล้วส่งคำอธิบายเป็นลายลักษณ์อักษรในสัปดาห์นี้เกี่ยวกับข้อกล่าวหาวรภัคได้รับการตรวจสอบหลังจากได้รับรายงานในสัปดาห์นี้ว่าเขาถูกกล่าวหาว่าฉ้อโกงชาวต่างชาติ</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 11:05:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f00b2613ddd6b22fea986cb63eabb20078747c01</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/eb2d57aa-4ad8-47c8-b0b8-7603109e56b6_96486a22.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
