<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อัตราภาษีและอุปสรรคทางการค้าของสหรัฐอเมริกากำลังวาดแผนที่การส่งออกของจีนใหม่อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3341023/how-are-us-tariffs-and-trade-barriers-redrawing-chinas-export-map?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้ว่าเศรษฐกิจจะชะลอตัวลงแรงเสียดทานทางการค้าที่เกิดขึ้นซ้ำๆและการแข่งขันด้านราคาที่รุนแรงขึ้นแต่มูลค่าการส่งออกของจีนเพิ่มขึ้นในปี 2568 ถึงร้อยละ 6.1 ต่อปีเป็นสถิติ 26.98 ล้านล้านหยวน (3.87 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งเป็นการยึดมั่นในฐานะประเทศการค้าที่ใหญ่ที่สุดในโลกเบื้องหลังการเติบโตนั้นเครื่องจักรส่งออกของจีนกำลังถูกสร้างขึ้นจากความเข้มข้นของชายฝั่งและการยกระดับอุตสาหกรรม</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61bca0f2b46fc6e238c5469e06f8004efe31a254</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/e9ee62d9-16f3-4d6c-8d0f-8e69d82b61a6_10cda8b9.jpg?itok=mp5zL_r5&amp;v=1769162848" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การค้ารถยนต์ในจีนที่ตกต่ำอย่างมากของเยอรมนีทดสอบการพูดคุยที่ยากลำบากของ Merz ที่ Davos</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341047/germanys-dramatic-china-car-trade-slump-tests-merzs-tough-talk-davos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากที่นายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซของเยอรมนีให้คำมั่นว่าจะทำให้ยุโรปเป็น "การต่อต้านการปฏิบัติทางการค้าที่ไม่เป็นธรรมที่รัฐสนับสนุน" แรงกดดันมหาศาลที่อุตสาหกรรมยานยนต์ของประเทศต้องเผชิญจากจีนได้รับการวางตัวเลขใหม่ในช่วงปี 2025 การจัดส่งรถยนต์และชิ้นส่วนรถยนต์ของเยอรมนีไปยังประเทศจีนลดลงอย่างมากในขณะที่การจัดส่งของจีนไปยังเยอรมนีในหลายภาคส่วนเดียวกันพุ่งสูงขึ้น</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:21:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ab9ccd97feb709688e0d32c4b582302df4ba07e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/0e4bfe52-af9d-4e4d-bb25-e338fbdaea93_bf07aa57.jpg?itok=C00h5FJp&amp;v=1769172032" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>19 จับกุมในฮ่องกงเกี่ยวกับการปราบปรามแรงงานผิดกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3341052/19-arrested-hong-kong-crackdown-illegal-labour?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองฮ่องกงได้จับกุมประชาชน 19 คนในการปราบปรามทั่วเมืองที่มุ่งเป้าไปที่แรงงานผิดกฎหมายโดยผู้ที่ถูกจับกุมรวมถึงนายจ้างที่ต้องสงสัยสี่คนและอีกสองคนถูกกล่าวหาว่าให้ความช่วยเหลือและสนับสนุนกิจกรรมดังกล่าวกรมตรวจคนเข้าเมืองเมื่อวันศุกร์กล่าวว่าได้ทำงานร่วมกับตำรวจและกรมแรงงานในชุดปฏิบัติการระหว่างวันที่ 16 -22 มกราคมซึ่งนำไปสู่การจับกุม</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:18:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad8920aca7a8a34b4a7be035c14656fba698a346</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/ab93ea65-d7b1-441c-a0b9-fda304f3ea8c_82ebf827.jpg?itok=bKCrPerL&amp;v=1769174334" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รายงานระบุว่ารถไฟตกรางของสเปนอาจเกิดจากความล้มเหลวครั้งใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341050/spain-train-derailment-may-have-been-caused-major-track-failure-report-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การสืบสวนการชนกันของรถไฟความเร็วสูงในช่วงสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาในสเปนซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิต 45 คนแสดงให้เห็นว่ารางรถไฟมีรอยแตกก่อนเกิดภัยพิบัติตามรายงานเบื้องต้นที่ตีพิมพ์เมื่อวันศุกร์ประเทศที่ถูกยิงด้วยกระสุนกำลังค้นหาคำตอบสำหรับหนึ่งในอุบัติเหตุที่ร้ายแรงที่สุดของยุโรปในศตวรรษนี้ซึ่งทำให้เกิดข้อสงสัยเกี่ยวกับความปลอดภัยของรถไฟความเร็วสูงที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลก</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:11:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ffa77b44bd4144e55092bd10ba6da142b8e520c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/b44604e6-adbd-4217-bcc9-2dd2d269bd0e_982774ad.jpg?itok=feXtDoQp&amp;v=1769173198" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์จีนเปลี่ยนคาร์บอนไดออกไซด์เป็นแป้งด้วยการเพิ่มผลผลิต 10 เท่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3341032/chinese-scientists-turn-carbon-dioxide-starch-10-fold-productivity-boost?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์จีนได้เพิ่มผลผลิตของวิธีการแปลงคาร์บอนไดออกไซด์เป็นแป้งมากกว่า 10 เท่าซึ่งอาจเป็นการปูทางสำหรับการผลิตแป้งอุตสาหกรรมโดยไม่จำเป็นต้องทำการเกษตรในปี 2021 นักวิจัยจากสถาบันเทคโนโลยีชีวภาพอุตสาหกรรมเทียนจิน (TIB) ภายใต้ Chinese Academy of Sciences (CAS) ได้เปิดเผยวิธีการแรกของโลกในการสังเคราะห์แป้งจากคาร์โบ</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">99e179dd021276e08263dfb358bb690a9b30a146</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/42babb24-a355-4d3d-abf4-954ecbf9d8e4_0f98149e.jpg?itok=ztxSuqpA&amp;v=1769165790" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
