<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้สมัครรับเลือกตั้งของ LEGCO ในฮ่องกงจัดลำดับความสำคัญในแถลงการณ์ของพวกเขาคืออะไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3333002/what-are-hong-kong-legco-election-candidates-prioritising-their-manifestos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การบูรณาการกับจีนแผ่นดินใหญ่และการส่งเสริมเศรษฐกิจที่ซบเซาของฮ่องกงได้ครอบงำผู้สมัครที่เข้าร่วมการแข่งขันการทำงานและการเลือกตั้งในการเลือกตั้งสมาชิกสภานิติบัญญัติในขณะที่ผู้ที่ลงสมัครรับเลือกตั้งโดยตรงได้ให้ความสำคัญกับความกังวลในการดำรงชีวิตโพสต์พบว่าการตรวจสอบโดยไปรษณีย์ของแถลงการณ์ของผู้สมัครทั้ง 161 คนเกี่ยวกับการเลือกตั้งของรัฐบาล</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 00:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0291d0e68ebc667b96a074b96645d29e8699f6f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/251f30b4-3da2-4610-98f4-bc0f5b7b3829_6f0956cf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในยะโฮร์ของมาเลเซียความฝันของซิลิกอนได้พบกับความเป็นจริงที่แตกออกเป็นเสี่ยงๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3332856/malaysias-johor-silicon-dreams-meet-parched-realities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐยะโฮร์ทางตอนใต้ของมาเลเซียกำลังถูกเปลี่ยนแปลงโดยฝนตกหนักจากการลงทุนด้านเทคโนโลยีน้ำหนักมากทั่วโลก – Microsoft, Nvidia, ByteDance – กำลังเทพันล้านลงในศูนย์ข้อมูลขนาดใหญ่ซึ่งเป็นโรงหล่อดิจิทัลที่สนับสนุนอุตสาหกรรม AI และเศรษฐกิจคลาวด์ระหว่างประเทศสำหรับรัฐบาลของมาเลเซียการลงทุนเหล่านี้ไม่ได้ขาดการเปลี่ยนแปลงซึ่งเป็นโอกาสครั้งหนึ่งในรุ่น</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 00:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d3ccbb0300c37a9311533051a0dc3321f15c3131</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/55fcb5c1-e205-44a6-a23e-fa6a8e643713_2546d44c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เลบานอนกล่าวว่าการนัดหยุดงานของอิสราเอลที่ฆ่าผอ .เป็น ‘การพลีชีพของพลเมือง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3333015/lebanon-says-israeli-strike-killed-principal-resulted-martyrdom-citizen?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีของอิสราเอลทำให้ชายชาวเลบานอนเสียชีวิตทางตอนใต้ของประเทศในวันอาทิตย์ตามรายงานของกระทรวงสาธารณสุขเลบานอนและสำนักข่าวหลักของประเทศกองทัพอิสราเอลไม่ได้ตอบข้อซักถามของ Agence France-Presse ในทันทีแต่ก่อนหน้านี้ได้กล่าวว่าขอสงวนสิทธิ์ในการโจมตีเป้าหมายกลุ่มติดอาวุธในเลบานอนซึ่งถือว่าเป็นภัยคุกคามกระทรวงระบุว่าการนัดหยุดงานชนรถในเมืองอัล - เอ็ม</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 23:28:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de84400c0910dc4ce20b4f526c1a6f0741fa74f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/134bb14c-57b2-4d56-b440-ce3b62d9ab79_4ec0794f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมาชิกกองกำลังความมั่นคงของซีเรียถูกกักขังเหนือความรุนแรงของนิกายในสวีดา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3333019/members-syrias-security-forces-and-military-detained-over-sectarian-violence-sweida?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกของหน่วยงานด้านความมั่นคงและการทหารของซีเรียถูกควบคุมตัวในฐานะส่วนหนึ่งของการสืบสวนความรุนแรงของนิกายในจังหวัดทางตอนใต้ของสวีดาในเดือนกรกฎาคมซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิตหลายร้อยคนเจ้าหน้าที่สืบสวนกล่าวในวันอาทิตย์หัวหน้าคณะกรรมการซีเรียที่ตรวจสอบความรุนแรงในสวีดาได้จัดให้มีการแถลงข่าวในเมืองหลวงดามัสกัสเพื่อพูดคุยเกี่ยวกับความคืบหน้าแต่ไม่ได้ปล่อยตัวคณบดี</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 22:51:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bef546c0cc96b4e8f673cc8680270a2e41add647</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/a3b4c02a-60b1-42d8-bcb2-711d431663c0_0720e5c2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลู่เฟิงนักเศรษฐศาสตร์ชาวจีนว่าเหตุใดเวลาจึงสุกงอมสำหรับการปรับสมดุลการบริโภค</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3332805/chinese-economist-lu-feng-why-time-ripe-consumption-rebalance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลู่เฟิงเป็นศาสตราจารย์ด้านเศรษฐศาสตร์และอดีตรองคณบดีที่โรงเรียนพัฒนาแห่งชาติของมหาวิทยาลัยปักกิ่งในเอกสารทางวิชาการมากกว่า 40 ฉบับหนังสือหกเล่มและบทความในนิตยสารจำนวนมากเขาได้ศึกษาประเด็นที่สำคัญต่อเศรษฐกิจของจีนรวมถึงอัตราแลกเปลี่ยนการพัฒนาอุตสาหกรรมความมั่นคงทางอาหารและความไม่สมดุลภายนอกนอกจากนี้ Lu ยังทำหน้าที่เป็นที่ปรึกษาให้กับหน่วยงานราชการหลายแห่ง i</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 22:00:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92de61f98eca979b5a6e5f7f24bbe39fe460af5f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/c642f1a6-1638-414d-b458-a2a4e223e816_d32d474d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
