<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สภาเปรูเลือกประธานาธิบดีคนที่ 8 ของประเทศในรอบทศวรรษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3343987/peru-congress-picks-countrys-eighth-president-decade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายนิติบัญญัติของเปรูเลือก Jose Maria Balcazar เป็นประธานาธิบดีชั่วคราวคนใหม่ของประเทศในวันพุธทำให้เขาเป็นผู้นำคนที่แปดของประเทศในทศวรรษหลังจาก Jose Jeri ถูกฟ้องร้องในข้อกล่าวหาการทุจริตนักกฎหมายฝ่ายซ้ายได้รับเลือกให้เป็นหัวหน้าสภาคองเกรสของเปรูหลังจากการลงคะแนนเสียงออกอากาศทางทีวีซึ่งหมายความว่าทนายความวัย 83 ปีและอดีตผู้พิพากษาจะกลายเป็นประมุขแห่งรัฐที่แปดของเปรูตั้งแต่ปี 2016</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 06:21:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c760de8178ee8579ca4568acd2bacde1f52964c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/239b8816-e9f1-4bcb-9fc4-5052da76aa6d_c29b7dfc.jpg?itok=AhIKdH87&amp;v=1771482070" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงชาวสิงคโปร์ถูกจำคุกเพราะตบคนขับแท็กซี่หลังจากปฏิเสธที่จะจ่ายค่าโดยสาร US $ 19</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3343983/singaporean-woman-jailed-slapping-taxi-driver-after-refusing-pay-us19-fare?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อบอกว่าค่าแท็กซี่ของเธอคือ S $ 24 (US $ 19) ผู้หญิงคนหนึ่งบอกว่าเธอไม่มีเงินสดและปฏิเสธตัวเลือกการชำระเงินที่แท็กซี่แนะนำหลังจากที่ผู้หญิงคนนั้นท้าทายให้เขาพาเธอไปที่สถานีตำรวจคนขับแท็กซี่สูงอายุก็ทำเช่นนั้นจากนั้นเธอก็ตบเขาชาลินีเทวราชัญ (Shalini Devarajan) อายุ 36 ปีชาวสิงคโปร์ถูกตัดสินจำคุกเป็นเวลาสองสัปดาห์ในวันพฤหัสบดีเนื่องจากความสมัครใจเป็นเหตุให้ได้รับบาดเจ็บศาลชม.</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 06:20:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b561fe17f9f83c2968f036d8260c08833ee247ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/54b54f85-b190-425f-914a-bda47f63a93d_bb84574f.jpg?itok=Xlijpu5P&amp;v=1771480974" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจรกรรมบิกินี่บาหลีของนางแบบชาวออสเตรเลีย OnlyFans กระตุ้นให้เกิดภัยคุกคามต่อความตาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3343984/australian-onlyfans-models-bali-bikini-theft-triggers-death-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Gemma Doyle นางแบบชาวออสเตรเลีย OnlyFans ต้องเผชิญกับฝนตกหนักจากการล่วงละเมิดทางออนไลน์และภัยคุกคามจากการเสียชีวิตหลังจากถูกจับได้ว่าขโมยบิกินี่จากบูติก "เพื่อความสนุกสนาน" ในขณะที่พักผ่อนในบาหลีดอยล์อายุ 26 ปีขอโทษและยอมรับว่าขโมยเสื้อผ้าจากร้านบูติกบนเกาะรีสอร์ทของอินโดนีเซียหลังจากภาพจากกล้องวงจรปิดของเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นเผยแพร่บนโซเชียลมีเดีย “ฉันตระหนักถึงเรื่องราวที่เกิดขึ้นและมัน</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 06:08:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e21cddcc84a71066133acb84af1825f913cacb3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/f7b7892d-82ff-498d-838b-4c37677b2053_198cceba.jpg?itok=lybM6yoh&amp;v=1771481294" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ความโรแมนติก’ ระหว่างนักวิทยาศาสตร์และ AI นำไปสู่ความก้าวหน้าในปัญหาคณิตศาสตร์เก่าแก่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3343961/romance-between-scientists-and-ai-leads-progress-age-old-maths-problem?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์จีนได้ใช้ปัญญาประดิษฐ์เพื่อสร้างความก้าวหน้าในปัญหาคณิตศาสตร์ที่มีอายุมากกว่า 300 ปีซึ่งมีผลกระทบต่อการจัดเก็บข้อมูลขนาดใหญ่และการสื่อสารโทรคมนาคมขั้นสูงโดยใช้ระบบ AI ที่เรียกว่า PackingStar นักวิจัยได้ทำลายสถิติความก้าวหน้าของปัญหา “เลขจูบ” ซึ่งเกินขีดจำกัดของสัญชาตญาณทางเรขาคณิตของมนุษย์และการคำนวณมาตรฐานงานนี้ทำ</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">03b88a751978aec0f67acd0248ed8bf0f13c151d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/b96f367d-2d73-4099-868a-5ecdd5f3b4dd_f68f37f6.jpg?itok=sGeqqU5e&amp;v=1771473989" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไทยและกัมพูชาต่อสู้เพื่อหูของโลกเหนือความบาดหมางชายแดนที่ร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343975/thailand-and-cambodia-fight-worlds-ear-over-deadly-border-feud?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไทยและกัมพูชากำลังต่อสู้เพื่อควบคุมการเล่าเรื่องเกี่ยวกับข้อพิพาทชายแดนของตนโดยนายกรัฐมนตรีฮุนมาเนต์ของกัมพูชากล่าวหาว่ามีการละเมิดการสงบศึกระหว่างการเดินทางในกรุงวอชิงตันและกรุงเทพฯกล่าวหาว่าเพื่อนบ้านของตนเผยแพร่ข้อมูลที่ "บิดเบือน" ต่อประชาคมระหว่างประเทศทั้งสองประเทศปะทะกันเป็นระยะๆเหนือจุดแบ่งเขตตามแนวชายแดน 817 กม. (508 ไมล์) ตั้งแต่เดือนกรกฎาคมที่ผ่านมาจนถึง</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 05:25:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2d6cee21f9572683da210644ab339396ea372e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/733ebacc-6e17-444c-80de-97a14a93e974_b9b264b0.jpg?itok=UuA06ZVo&amp;v=1771478712" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
