<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คำเตือนการเดินทางของจีนเกี่ยวกับฟิลิปปินส์มีผลต่อความสัมพันธ์ทางธุรกิจอย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3325357/what-will-chinas-travel-warnings-about-philippines-mean-business-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ออกคำแนะนำการเดินทาง 4 ฉบับเพื่อเตือนถึงความเสี่ยงในฟิลิปปินส์ตั้งแต่เดือนเมษายนโดยนักวิเคราะห์กล่าวว่าการค้าแบบสองทางการลงทุนและการแลกเปลี่ยนการศึกษาระดับอุดมศึกษาอาจชะลอตัวลงหากได้รับความสนใจจากพลเมืองจีนประกาศล่าสุดที่ออกโดยกระทรวงการต่างประเทศเมื่อวันที่ 30 สิงหาคมกล่าวถึงความมั่นคงสาธารณะในฟิลิปปินส์ว่า "ไม่มั่นคง" โดย "อาชญากรรมจำนวนมากที่มุ่งเป้าไปที่การอ้างอิงของจีน</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1fbf07e3c7f58c57e3a50094f42124208ca61962</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/f0ebe6d1-ec67-4bd8-8695-8f0fd05be915_7fff10ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายจีนที่กำลังจะตายทิ้งเงินออมไว้ให้แฟนเก่าส่งจดหมายลารักแม้จะเลิกรากันไปแล้ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3325345/dying-chinese-man-leaves-savings-ex-expressing-love-letter-despite-their-break?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งที่กำลังจะตายในประเทศจีนได้ทิ้งเงินออมของเขาไว้ให้กับแฟนเก่าที่ป่วยพร้อมกับจดหมายอำลาอย่างจริงใจที่สัมผัสหัวใจของคนออนไลน์จำนวนมากหูซินเหยาวัย 22 ปีจากฉงชิ่งทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนต่อสู้กับโรคหลอดเลือดมาแปดปีซึ่งนำไปสู่ภาวะไตวายเมื่อปีที่แล้วหูได้พบกับเสี่ยวผ่านเพื่อนร่วมกันตามรายงานของสื่อแผ่นดินใหญ่ Ziniu</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 06:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72beb389b53078f664e47b724a14fb90b04ab075</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/558e4037-1283-41f5-9ad7-5125c4a43205_008da7ee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขีดจำกัด 12 ปีสำหรับรถโดยสารฮ่องกงจะช่วยให้ส่วนใหญ่ดำเนินการต่อ: รัฐมนตรีว่าการกระทรวง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3325471/12-year-cap-hong-kong-ride-hailing-cars-will-allow-most-keep-going-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อเสนอของรัฐบาลในการขยายขีดจำกัดอายุสำหรับยานพาหนะโดยสารจาก 7 เป็น 12 ปีจะช่วยให้รถยนต์ส่วนใหญ่ที่ให้บริการในปัจจุบันสามารถดำเนินการต่อไปได้เมื่อกฎหมายใหม่มีผลบังคับใช้รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมของฮ่องกงได้อธิบายรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการขนส่งและโลจิสติกส์ Mable Chan ในวันอาทิตย์ยังกล่าวว่าไม่เหมาะสมที่จะระบุจำนวนแพลตฟอร์มยานพาหนะที่ควรมี</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 05:34:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9cfc0849c711ed83b4a84843a237fb116d84091a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/8a76905c-2ccd-4991-8036-22f45c71882d_23e8f83f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกล่าวว่าการดำเนินงานอย่างต่อเนื่องของ TikTok ในสหรัฐอเมริกาเป็นสิ่งจำเป็นสำหรับความคืบหน้าการเจรจาการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325466/china-says-tiktoks-continued-us-operation-must-trade-talks-progress?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การดำเนินงานอย่างต่อเนื่องของ TikTok ในสหรัฐอเมริกาจะเป็นข้อกำหนดเบื้องต้นสำหรับความคืบหน้าใดๆของจีนเมื่อผู้เจรจาการค้าพบกันในมาดริดเพื่อจัดการเจรจาจีน - สหรัฐฯรอบใหม่สภาพดังกล่าวถูกบันทึกไว้ในบทวิจารณ์ใน People's Daily ของพรรคคอมมิวนิสต์เมื่อวันอาทิตย์เพียงไม่กี่ชั่วโมงก่อนที่ผู้แทนจะมีกำหนดลงจอดในสเปนเน้นว่าจีนเปิดรับการเจรจากับสหรัฐฯในวันที่</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 04:34:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">208e126187d8e9110f3c32b8d26bc21e79750803</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/62912ee5-bdcc-4ab8-bf41-9b6007b71024_dd7e21a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การชุมนุมในตลาดหุ้นสร้างขึ้นจากการบรรยายที่เต็มไปด้วยความเสี่ยง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3325465/stock-bulls-everywhere-beware-us-market-rally-narrative-loaded-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความเชื่อมั่นต่อหุ้นในตลาดกระทิงกำลังเพิ่มขึ้นอย่างมากในสหรัฐอเมริกาเนื่องจากนักยุทธศาสตร์คนหนึ่งของวอลล์สตรีทได้เพิ่มเป้าหมายของพวกเขาสำหรับดัชนี S&amp;P 500 ที่กำลังสร้างสถิติซ้ำแล้วซ้ำอีกแต่เนื่องจากการมองโลกในแง่ดีเกี่ยวกับผลกำไรเพิ่มเติมได้กลายเป็นสิ่งที่คล้ายกับฉันทามติแม้แต่ขาขึ้นส่วนใหญ่ก็ยังมองเห็นได้ชัดเจนเกี่ยวกับรายการที่เพิ่มขึ้นของประเด็นที่อาจหยุดปาร์ตี้ได้ด้วยการประเมินมูลค่าที่หมู่ th</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 04:31:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad48a5855551eccee653b2c631281a6d46276af9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/ef02606c-4f9c-40d3-99b0-be8318522a0f_799738bc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
