<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Nvidia ขอให้ผู้ผลิตชิป TSMC เพิ่มกำลังการผลิต H200 เนื่องจากความต้องการของจีนกระโดดแหล่งข่าวกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3338308/nvidia-asks-chipmaker-tsmc-ramp-h200-production-china-demand-jumps-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nvidia กำลังพยายามอย่างหนักเพื่อตอบสนองความต้องการที่แข็งแกร่งสำหรับชิปปัญญาประดิษฐ์ H200 จากบริษัทเทคโนโลยีของจีนและได้เข้าหาผู้ผลิตตามสัญญา Taiwan Semiconductor Manufacturing Co (TSMC) เพื่อเพิ่มกำลังการผลิตแหล่งข่าวกล่าวบริษัทเทคโนโลยีของจีนได้สั่งซื้อชิป H200 มากกว่า 2 ล้านชิปสำหรับปี 2026 ในขณะที่ปัจจุบัน Nvidia ถือหุ้นเพียง 700,000 หน่วยซึ่งเป็นสองใน</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 09:03:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e382843a339a4d8725342748c28b290c301f6c92</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/a3a12c44-ff67-4006-948e-9d9725fab4b1_63a01b00.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเปิดระดมทุนเพื่อการค้าในปี 2026 ขณะที่การรณรงค์เพื่อกระตุ้นการใช้จ่ายอย่างต่อเนื่อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3338298/china-rolls-out-trade-funding-2026-campaign-spur-spending-continues?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดเผยรายละเอียดของการขยายแผนการค้าสินค้าอุปโภคบริโภคที่ได้รับความนิยมซึ่งเป็นนโยบายที่ช่วยกระตุ้นการบริโภคในระยะสั้นและมีส่วนร่วมในการบรรลุเป้าหมายทั่วประเทศเพื่อการเติบโตทางเศรษฐกิจเมื่อวันอังคารที่ผ่านมาคณะกรรมการพัฒนาและปฏิรูปแห่งชาติ (คปป.) ซึ่งเป็นนักวางแผนเศรษฐกิจอันดับต้นๆของประเทศได้ประกาศกับกระทรวงการคลังว่า 62.5 พันล้าน</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 09:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d3d42f8e4bfc979a7a5ec35870970ccd542674d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/2c643f55-9ff2-470e-b772-c8c0845c6258_20ca7c39.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดการกลับมาของลูกชายของเซียจึงอาจมีอิทธิพลต่อการเลือกตั้งของบังกลาเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3338300/why-return-zias-son-may-influence-bangladeshs-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสียชีวิตของคาเลดาเซียอดีตนายกรัฐมนตรีสามสมัยของบังกลาเทศเพียงไม่กี่วันหลังจากที่ทาริคราห์มานลูกชายของเธอกลับมาจากการถูกเนรเทศเป็นเวลา 17 ปีได้สร้างความเห็นอกเห็นใจให้กับครอบครัวโดยนักวิเคราะห์กล่าวว่ามรดกของเซียอาจเอียงการเลือกตั้งในเดือนกุมภาพันธ์ของประเทศเพื่อประโยชน์ของพรรคของเธอด้วยการสำรวจความคิดเห็นที่ตั้งไว้เป็นครั้งแรกนับตั้งแต่การประท้วงที่นำโดยนักเรียนโค่นล้มรัฐบาลของคู่แข่งที่ยาวนานของเซีย</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:57:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3934af249551209dfc38c0b8ace46db07f0aca4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/04e3bced-c7df-4f02-be70-f9384b368fa2_920ebbce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งต่ออายุโครงการเงินอุดหนุนการค้าระหว่างประเทศท่ามกลางแนวโน้มที่มืดมนของตลาดรถยนต์ในประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3338281/beijing-renews-trade-subsidy-scheme-amid-domestic-car-markets-gloomy-outlook?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ต่ออายุเงินอุดหนุนการซื้อรถยนต์ล่วงหน้าอย่างน้อยหนึ่งสัปดาห์เพื่อสนับสนุนภาคอุตสาหกรรมยานยนต์ของประเทศท่ามกลางความกังวลเกี่ยวกับยอดขายที่ตกต่ำในปี 2026 ผู้ซื้อที่เปลี่ยนรถยนต์เบนซินและรถยนต์ไฟฟ้าเป็นรถยนต์ใหม่จะได้รับเงินอุดหนุนเป็นเงินสดสูงสุด 20,000 หยวน (2,858 ดอลลาร์สหรัฐ) ต่อหน่วยตามหนังสือเวียนที่เผยแพร่ร่วมกันเมื่อวันจันทร์โดยเนชั่น</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab7b35b45f9dabbf156b16a793d7c9d49a4e1904</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/a64e3bff-84d5-44d9-96a7-3101469c663a_fa8b1d25.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ตำรวจฮ่องกงจำคุกฐานปลอมแปลงคำให้การเพื่อปิดคดี 10 คดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3338288/hong-kong-police-officer-jailed-over-forging-statements-close-10-cases?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตำรวจฮ่องกงถูกตัดสินจำคุกสองปีในวันพุธเนื่องจากยุติการสอบสวนคดีอาญา 10 คดีโดยไม่ชอบด้วยกฎหมายโดยการปลอมแปลงคำให้การของผู้ร้องเรียนที่ตกลงที่จะถอนคดีของพวกเขาตามรายงานของเจ้าหน้าที่คุมประพฤตินักสืบมือปราบหว่องยี่หวางชองวัย 34 ปีล้มเหลวในการจัดการความเครียดในที่ทำงานซึ่งเป็นแรงผลักดันให้เขาปลอมแปลงข้อความและได้รับหัวหน้างานอย่างไม่สุจริต</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 07:49:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc721a6f9fbb9f4b358d19eceb5fe34676c609fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/8b2d4b02-2e6f-40af-9c76-440b064021fe_555f6a50.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
