<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พายุหิมะญี่ปุ่นดักจับยานพาหนะ 3,000 คันในการจราจรติดขัด 23 กม. บนทางหลวงในช่วงปีใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3338609/japanese-snowstorm-traps-3000-vehicles-23km-traffic-jam-highway-over-new-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หิมะตกหนักทำให้เกิดการจราจรติดขัดในวันศุกร์บนทางหลวงทางตะวันตกของญี่ปุ่นที่ทอดยาวถึง 23 กม. (14 ไมล์) ในชั่วข้ามคืนซึ่งน่าจะเกี่ยวข้องกับยานพาหนะประมาณ 3,000 คันตามคำแนะนำของเจ้าหน้าที่ทางหลวงและเจ้าหน้าที่ดับเพลิงในท้องถิ่นได้รับโทรศัพท์ฉุกเฉินเมื่อเวลาประมาณ 19.20 น. ของวันศุกร์โดยบอกว่ารถที่ใช้ยางรถยนต์ปกติติดอยู่ในหิมะบนส่วนหนึ่งของทางด่วนซันโยในจังหวัดฮิโรชิม่า</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 08:09:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89bc38f9623a5dc1236541ff6a4b348543c11b24</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/875584d6-46bb-4e8c-9854-93e8f173ffe5_5d633998.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมเด็กจีนจึงสวม ‘หมวกหัวสุนัข’ และมีชื่อที่อ่อนน้อมถ่อมตนเช่นสุนัขหรือสุกร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3337605/why-china-children-wear-canine-head-hats-and-have-humble-names-dogs-or-pigs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในตัวอย่างที่แปลกประหลาดของไสยศาสตร์โบราณพ่อแม่ชาวจีนแต่งตัวลูกๆของพวกเขาด้วย "หมวกหัวสุนัข" และตั้งชื่อแปลกๆเช่นหมูหรือหนอนพวกเขาทำเช่นนั้นด้วยความเชื่อที่ว่าชื่อราคาถูกสามารถปกป้องเด็กและทำให้มั่นใจได้ว่าจะมีชีวิตที่ยาวนานและปลอดภัย “หมวกหัวสุนัข” ซึ่งปรากฏตัวครั้งแรกในสมัยราชวงศ์ชิง (1644 -1912) เรียกได้ว่ามีลักษณะคล้ายปีกใบหูที่มีขน</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 08:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41a9d7816a396d067262fa5df8a774e12bfa53fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/92615279-8484-40b5-881f-4bf85480ec26_8f131158.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>งานที่ร้อนแรงที่สุดของจีนคืออะไรเมื่อ AI เปลี่ยนรูปแบบตลาดแรงงาน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3337290/what-are-chinas-hottest-jobs-ai-reshapes-labour-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตลาดงานของจีนกำลังเข้าสู่ขั้นตอนสำคัญของการเปลี่ยนแปลงโครงสร้างเนื่องจากประเทศกำลังปรับปรุงรูปแบบการเติบโตหลังจากหลายปีของการขยายตัวอย่างรวดเร็วในขณะที่ผู้หางานประสบปัญหาในการประนีประนอมการหดตัวของโอกาสแบบดั้งเดิมกับตลาดแรงงานใน FLUX รัฐบาลจีนได้จัดทำแผนที่ถนนในแผนห้าปีข้างหน้าสำหรับการปรับเปลี่ยนภูมิทัศน์การจ้างงานของตนท่ามกลางการเปลี่ยนแปลงทางประชากรศาสตร์ผ่านนวัตกรรมที่นำโดยอุตสาหกรรม</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 08:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d9adf0e7d8bbaa2ba3e8d74cddd5648f865568c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/30bc86fa-e342-46a4-9b51-77e2fb616a5c_978ee1a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้อยู่อาศัยในการากัสของเวเนซุเอลารายงานการระเบิดหลายครั้งเครื่องบินที่บินต่ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3338608/residents-venezuelas-caracas-report-multiple-explosions-low-flying-aircraft?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ได้ยินเสียงระเบิดและเครื่องบินบินต่ำอย่างน้อยเจ็ดครั้งในเวลาประมาณ 02.00 น. ตามเวลาท้องถิ่นของวันเสาร์ (14.00 น. ตามเวลาฮ่องกง) ในกรุงการากัสเมืองหลวงของเวเนซุเอลายังไม่ชัดเจนในทันทีว่ามีอะไรอยู่เบื้องหลังการระเบิดรัฐบาลของเวเนซุเอลาเพนตากอนและทำเนียบขาวไม่ได้ตอบสนองต่อคำขอแสดงความคิดเห็นในทันทีเห็นควันลอยขึ้นมาจากโรงเก็บของฐานทัพทหารในการากัสอีกไมล์</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 07:58:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">caab1d5e923a3b28a185873391289c1f777bc4ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/d53a8e3d-0958-484a-bdfd-c80cf4c1ff97_f0db8699.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ป่วยส่วนใหญ่ในแผนก A&amp;E ของฮ่องกงไม่ทราบว่ามีคลินิกตอนเย็นเป็นทางเลือก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3338606/most-patients-hong-kong-ae-departments-unaware-evening-clinics-alternative?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ป่วยส่วนใหญ่ที่มาเยี่ยมแผนกฉุกเฉินของฮ่องกงที่โรงพยาบาลของรัฐในเวลากลางคืนเนื่องจากไม่ทราบว่าพวกเขาสามารถไปที่คลินิกตอนเย็นแทนได้แม้ว่าการรักษาความปลอดภัยการจองเป็นเรื่องยากและจำเป็นต้องมีการโทรหลายครั้งก่อนที่จะสามารถยืนยันช่องทางที่ประสบความสำเร็จได้ด้วยระบบค่าธรรมเนียมใหม่ในโรงพยาบาลของรัฐที่เริ่มทำงานในวันพฤหัสบดีเจ้าหน้าที่มีเป้าหมายที่จะเบี่ยงเบนกรณีเร่งด่วนน้อยลงออกไปจาก</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 07:28:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce890b528be5046eccc2da16e5cd3b278f482219</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/c40e5b17-9ba9-4a4e-9832-6823cd385ca4_2a0d5cf6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
