<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปักกิ่งเดิมพัน AI บูม 'เศรษฐกิจตุ๊กตา’ ของจีน: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3323089/chinas-latest-military-hardware-beijing-bets-ai-boost-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. Red Arsenal: ฐานข้อมูลใหม่เกี่ยวกับฮาร์ดแวร์ทางทหารล่าสุดของจีนฐานข้อมูลที่ครอบคลุมของ The Post แสดงภาพอาวุธแต่ละชิ้นด้วยกราฟิกเพื่อช่วยให้ผู้อ่านเข้าใจคลังแสงที่หลากหลายของปักกิ่ง 2. เครื่องหมาย ‘ความไม่รู้และการละเลย’ ทำให้นโยบายของสหรัฐอเมริกาในประเทศจีนมีข้อบกพร่อง: D</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dcdb12607c2502c4353a56623c63483468ea4433</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/06499d57-4431-4790-87a2-e35c7d9005f9_e58975f7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เซิร์ฟเวอร์ของจีนผู้ผลิตชิปป้อน ‘SUPER CYCLE’ เมื่อ AI คำนวณเห็ด</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3323094/chinas-server-chipmakers-enter-super-cycle-ai-computing-capacity-mushrooms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เซิร์ฟเวอร์และผู้ผลิตชิปในประเทศจีนกำลังเข้าสู่ "วงจรสุดยอด" เนื่องจากรัฐบาลท้องถิ่นของประเทศใช้จ่ายอย่างฟุ่มเฟือยในโครงสร้างพื้นฐานด้านคอมพิวเตอร์เพื่อสนับสนุนการพัฒนาปัญญาประดิษฐ์ดัชนี AI Computing Power Concept ซึ่งรวบรวมโดยผู้ให้บริการข้อมูลทางการเงินของจีน Wind และประกอบด้วยหุ้นส่วนประกอบ 54 รายการทำสถิติสูงสุดในวันจันทร์โดยเพิ่มขึ้นร้อยละ 166 ในช่วง 52 สัปดาห์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0b9b000a3f3342e1dd2fc066c0866d9b0a4534a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/e2fa9d31-d9e7-4f0e-be8c-51f8f6bb7635_e5620541.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเสี่ยงในการเดินทางของจีน ‘ไม่เปลี่ยนแปลง’ สำหรับพลเมืองสหรัฐแม้จะมีการห้ามออก: กลุ่มการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3323081/china-travel-risk-american-citizens-unchanged-despite-exit-bans-us-trade-group?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเร็วๆนี้จีนออกคำสั่งห้ามนักธุรกิจชาวอเมริกันสองคนไม่เพิ่มความเสี่ยงในการเดินทางสำหรับผู้บริหารที่อยู่ในสหรัฐฯเนื่องจากทั้งสองกรณีไม่ปรากฏว่า "ภูมิศาสตร์การเมืองหรือการตอบโต้" ซึ่งเป็นกลุ่มผู้สนับสนุนการค้าอเมริกันได้กล่าว “ความเสี่ยงของการห้ามออกจากสถานที่กักขังหรือภาวะแทรกซ้อนอื่นๆไม่ได้เปลี่ยนไปสำหรับนักเดินทางส่วนใหญ่” ตามข้อมูลของสภาธุรกิจสหรัฐฯ - จีนแม้ว่าจะยอมรับว่ากรณีที่มีรายละเอียดสูง</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">585e2697683707672a4702df7f36e3adce9abd89</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/6bf9b520-b115-4c18-9e8c-3820684911ee_77a7b519.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ตรวจการฮ่องกงสร้างสถาบันการศึกษาระดับโลกเพื่อช่วยต่อสู้กับการบริหารจัดการที่เลอะเทอะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3323105/hong-kong-ombudsman-creates-global-academy-help-fight-sloppy-administration?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ตรวจการแผ่นดินของฮ่องกงได้จัดตั้งสถาบันการศึกษานานาชาติเพื่อช่วยป้องกันการบริหารจัดการที่ไม่ถูกต้องเนื่องจากรัฐมนตรีเรียกร้องให้เจ้าหน้าที่ตอบสนองต่อข้อร้องเรียนของผู้อยู่อาศัยด้วย "แนวคิดที่เปิดกว้าง" และเปลี่ยนให้เป็นแรงผลักดันในการปรับปรุง Hong Kong International Ombudsman Academy จะอยู่ในรูปแบบของแพลตฟอร์มออนไลน์ที่นำเสนอกิจกรรมเฉพาะสำหรับส่วนราชการองค์กรสาธารณะและ OV</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 12:47:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">20943737c28f81d286e1b2f17ab41cbfd3adc850</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/6901b70c-1a16-47b2-9e24-2a6fa7511591_09ecebdc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Abrego Garcia ต้องเผชิญกับการเนรเทศอีกครั้งในขณะที่เขายอมจำนนต่อน้ำแข็ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323103/kilmar-abrego-garcia-surrenders-ice-faces-possible-deportation-uganda?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Kilmar Abrego Garcia ยอมจำนนต่อเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองของสหรัฐอเมริกาในบัลติมอร์ในวันจันทร์และเผชิญกับความพยายามที่เป็นไปได้โดยรัฐบาลทรัมป์ที่จะเนรเทศเขาทันทีคนงานก่อสร้างชาวแมริแลนด์วัย 30 ปีและชาวซัลวาดอร์พูดในที่ชุมนุมก่อนที่เขาจะเข้ามอบตัว “ฝ่ายบริหารนี้โจมตีเราอย่างหนักแต่ฉันอยากจะบอกพวกคุณบางอย่าง: พระผู้เป็นเจ้าทรงอยู่กับเราและพระผู้เป็นเจ้าจะไม่มีวันจากไป</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 12:37:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89b2e6a4e916bc0ce02c09516d0f269352e2d39c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/ffd62638-f615-4939-ab43-d7657edd3484_02ad9049.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
