<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเฝ้าระวังผู้บริโภคชาวฮ่องกงบันทึกการร้องเรียนการช็อปปิ้งออนไลน์จำนวน 17,000 ครั้งในปี 2024</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3321856/hong-kong-consumer-watchdog-records-17000-online-shopping-complaints-2024?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเฝ้าระวังผู้บริโภคของฮ่องกงบันทึกการร้องเรียนบางส่วน 17,000 รายการที่เชื่อมโยงกับการซื้อสินค้าออนไลน์เมื่อปีที่แล้วคิดเป็นประมาณร้อยละ 40 ของทุกกรณีโดยมีปัญหารวมถึงการไม่สามารถส่งคืนผลิตภัณฑ์ความล่าช้าที่ทำให้เกิดค่าปรับและการสูญหายของบรรจุภัณฑ์สภาผู้บริโภคเมื่อวันพฤหัสบดียังเปิดเผยว่ามีการร้องเรียนการซื้อสินค้าออนไลน์ 148 รายการที่เกี่ยวข้องกับบริการโลจิสติกส์ระหว่างเดือนมกราคมถึงกรกฎาคม</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:41:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0c0df1629cbb27a66e6174c79bdab579acb3b49</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/03ef4e2f-a3ba-4bce-91c8-53f34033f3d9_1a666a43.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>4 เหตุผลที่ทรัมป์ผลักโชคเรื่องภาษีมากเกินไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3321799/four-reasons-trump-has-pushed-his-luck-tariffs-too-far?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องราวที่เย้ายวนเกิดขึ้นในตลาดการเงินนับตั้งแต่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเริ่มโจมตีระบบการซื้อขายทั่วโลกเมื่อต้นเดือนเมษายนแม้จะมีอัตราภาษีเฉลี่ยที่มีประสิทธิภาพซึ่งตามข้อมูลของ Yale Budget Lab ได้เพิ่มขึ้นเป็นร้อยละ 18.6 – เพิ่มขึ้นจากร้อยละ 2.4 ในช่วงต้นเดือนมกราคมและสูงที่สุดนับตั้งแต่ปี 1933 – นักลงทุนและนักเศรษฐศาสตร์หลายคนเชื่อว่าเศรษฐกิจโลกได้หลีกเลี่ยง</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">178f25496743e67ff7177e6486c7b3119fc2d754</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/f5752907-cdd8-4d15-a295-745f923df76f_46864dc3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมผู้บริโภคชาวจีนที่มีหนี้สินล้นพ้นตัวจึงอาจยกเลิกโครงการเงินอุดหนุนสินเชื่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3321850/why-debt-shy-chinese-consumers-may-snub-loan-subsidy-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนเปิดตัวเงินอุดหนุนสำหรับสินเชื่อผู้บริโภคส่วนบุคคลซึ่งครอบคลุมค่าใช้จ่ายดอกเบี้ยบางส่วนความพยายามล่าสุดของปักกิ่งในการกระตุ้นการใช้จ่ายมีแนวโน้มที่จะได้รับการทดสอบโดยทัศนคติสาธารณะที่ฝังลึก: การออมสำหรับครัวเรือนชาวจีนจำนวนมากรวมถึงแมรี่หลินครูโรงเรียนประถมศึกษาวัย 54 ปีการยืมเพื่อใช้จ่ายยังคงเป็นไปไม่ได้ “ยกเว้นสินเชื่อที่อยู่อาศัยฉันไม่เคยกู้เงินธนาคารเลยในชีวิต</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:16:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1166cfff93f6091e6799f3f8cc8fb5bbe71eb61a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/b7862188-7375-408b-a3ba-7e6b126c132f_021db2bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หวังผลข้างเคียงจากจีน - สหรัฐฯเนื่องจากวอชิงตันระบุว่ากลุ่มปากีสถานเป็นผู้ก่อการร้าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3321846/hopes-china-us-side-effect-washington-boosts-pakistan-counterterrorism-measures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขณะที่สหรัฐอเมริกาให้คำมั่นว่าจะเสริมสร้างความพยายามต่อต้านการก่อการร้ายกับปากีสถานและต่อสู้กับกลุ่มแบ่งแยกดินแดนปากีสถานผู้เชี่ยวชาญชี้ว่าอาจเปิดหน้าต่างที่หาได้ยากในประเทศในเอเชียใต้สำหรับความร่วมมือระหว่างซิโน - สหรัฐฯนอกจากนี้การเคลื่อนไหวดังกล่าวยังอาจช่วยบรรเทาความกังวลที่ปักกิ่งกังวลมานานเกี่ยวกับการโจมตีของผู้ก่อการร้ายที่เสียชีวิตในภูมิภาคซึ่งมักจะมุ่งเป้าไปที่จีนนักวิเคราะห์กล่าวเสริมเมื่อวันจันทร์กระทรวงการต่างประเทศสหรัฐฯ</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:08:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">03e14c31f60ad74cff0f5b1d1054edc7666064d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/5bbfb7d0-f15b-46dd-864c-0a8de2d55647_3a6892bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘คุกที่ไม่มีบาร์ ': ชาวเกาหลีเหนืออดทนต่อสภาพการทำงานเยี่ยงทาสในรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3321847/north-korean-workers-endure-slave-conditions-russia-prison-without-bars?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนงานก่อสร้างชาวเกาหลีเหนือที่ถูกส่งไปยังรัสเซียที่ติดกับแรงงานถูกบังคับให้ต้องทนต่อสภาพการเป็นทาสเช่น 18 ชั่วโมงวันหยุดสองวันต่อปีและห้องนอนที่มีแมลงรบกวนตามที่รายงานในสื่อการทำงานในแฟลตสูงของรัสเซียและสถานที่ก่อสร้างอื่นๆแรงงานเหล่านี้มักจะทำงานหนักตั้งแต่ 6 โมงเช้าจนถึงตี 2 ในเช้าวันรุ่งขึ้นบางครั้งในที่มืดโดยมีน้อย</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:05:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">62517725623e68eb82b18c0a36a859502bb756e2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/98d3fa88-eefd-4edd-b9ed-3442bb0b1cf3_702e7620.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
