<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีเนเธอร์แลนด์ ‘ไว้วางใจ‘ จีนให้กลับมาจัดส่งชิป Nexperia อีกครั้งในอีกไม่กี่วันข้างหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3331975/nexperia-crisis-dutch-minister-trusts-china-resume-chip-delivery-coming-days?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีเศรษฐกิจของเนเธอร์แลนด์ Vincent Karremans กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าจีนสามารถกลับมาจัดหาชิปให้กับลูกค้า Nexperia ในยุโรปและทั่วโลก "ในอีกไม่กี่วันข้างหน้า" ซึ่งเป็นสัญญาณว่ารัฐบาลเนเธอร์แลนด์ได้ "ปรับท่าที" ให้อ่อนลงและสร้างความหวังในการพัฒนาอย่างต่อเนื่องซึ่งขู่ว่าจะโยนการผลิตยานยนต์ทั่วโลกไปสู่ความไม่สงบ “เนเธอร์แลนด์เชื่อมั่นว่า</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:01:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1893d34326a44f6f0ade319bd43e5ae941e86923</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/4c02d398-c130-4e28-ac58-0cc3db93d15b_a2787699.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์ ’มาร์กอส’ ผู้เสียชีวิตหลัก ’ของปัญหาทางการเมืองขณะที่การจัดอันดับลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3331977/philippines-marcos-main-casualty-political-issues-trust-ratings-plummet?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การลดลงอย่างรวดเร็วของประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์กอส Jnr ในความไว้วางใจและความเห็นชอบของประชาชนซึ่งต่อต้านตัวเลขที่แน่วแน่ของรองประธานาธิบดีซาราดูแตร์เต - คาร์ปิโอตอกย้ำความสมดุลของอำนาจที่เปลี่ยนไประหว่างสองราชวงศ์ทางการเมืองที่มีอิทธิพลมากที่สุดในฟิลิปปินส์ในขณะที่ผู้นำทั้งสองยังคงได้รับความนิยมอย่างกว้างขวางนักวิเคราะห์กล่าวว่าตัวเลขล่าสุดแสดงให้เห็นว่าค่ายของ Duterte-Carpio อาจกลับมามีแรงผลักดันอีกครั้งเมื่อ Marc</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:53:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5cba2cc57663adab9cee4b5e499ac8731feb7d5f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/cf4ba9ca-d273-41cc-9d1d-cedf9029db95_ce0e7ee2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Marc Lasry นักลงทุนมหาเศรษฐีมองเห็น ‘โอกาสที่ยิ่งใหญ่’ สำหรับนวัตกรรมในกีฬาเทนนิส</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/article/3331974/billionaire-investor-marc-lasry-sees-huge-opportunity-innovation-tennis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Marc Lasry นักลงทุนมหาเศรษฐีเชื่อว่าเทนนิสอาชีพ "สุกงอมสำหรับการหยุดชะงัก" และเปิดเผยว่าเขาได้พูดคุยเกี่ยวกับแนวคิดในการสร้างสรรค์นวัตกรรมกับเจ้าหน้าที่ของกีฬาลาสรี่กล่าวบนเวทีการประชุมสุดยอดธุรกิจครอบครัวของเซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์ 2025 เมื่อวันศุกร์ว่าเขาคิดว่าบุคคลชั้นนำในเกมเปิดกว้างสำหรับการเปลี่ยนแปลง “ผมได้พูดคุยกับคนที่นั่นและเรากำลังพยายามที่จะทำคู</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:35:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1dc3f1c0e61b547f5d892dbae821bcb4929414c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/a8fdf28b-33a0-4d25-96af-3755d2360ff8_c185c0e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเตือนไม่ให้ละทิ้งภาคส่วนดั้งเดิมในการเปลี่ยนผ่านทางเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331965/china-warns-against-abandoning-traditional-sectors-economic-transition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การพัฒนา "กองกำลังผลิตคุณภาพใหม่" ของจีนซึ่งเป็นรูปแบบการเติบโตที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลจีนซึ่งเน้นความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีและการอัพเกรดอุตสาหกรรมไม่ได้หมายถึงการละทิ้งอุตสาหกรรมแบบดั้งเดิมแต่เป็นการบูรณาการและการเปลี่ยนแปลงผ่านนวัตกรรมตามวารสารทางทฤษฎีชั้นนำของพรรคคอมมิวนิสต์แรงผลักดันอย่างต่อเนื่องสำหรับการเติบโตทางเศรษฐกิจมาจาก</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e588a0c71c08006dd41fa55246350139ba35648b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/e4efdfc3-128d-4990-814b-5512585d383a_c95e268e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แบบจำลอง AI ของจีนเทียบได้กับของสหรัฐอเมริกาที่อยู่ในความเสี่ยงด้านพรมแดนการศึกษาพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3331952/chinese-ai-models-comparable-us-ones-frontier-risks-study-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จากการศึกษาพบว่าระบบปัญญาประดิษฐ์ของจีนอยู่ในระดับที่ใกล้เคียงกับ "ความเสี่ยงด้านพรมแดน" ที่คล้ายกับประเทศคู่ค้าในสหรัฐอเมริกาความก้าวหน้าล่าสุดในความสามารถของโมเดล AI จาก DeepSeek และบริษัทจีนอื่นๆเพิ่มความเป็นไปได้ว่าระบบเหล่านี้อาจถูกนำไปใช้ในทางที่ผิดโดยผู้ไม่หวังดีหรือหลบหนีจากการควบคุมของมนุษย์ตามข้อมูลจาก Concordia AI ซึ่งเป็นที่ปรึกษาในกรุงปักกิ่งที่มุ่งเน้นด้านความปลอดภัยของ AI</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1ca9da5a9fbf9df67a30b829d5d311a7257c9ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/de3ccc79-ee0c-4e66-b9e7-633115e980d8_0f8bb706.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
