<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>'พ่อแม่สัตว์ประหลาด‘ ของญี่ปุ่นกองความทุกข์ยากบนครูที่มีข้อเรียกร้องที่ไร้สาระ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3332864/japans-monster-parents-heap-misery-teachers-absurd-demands?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อดอกซากุระไม่บานตามคิวหรือเมนูอาหารกลางวันไม่เป็นไปตามความคาดหมายครูในญี่ปุ่นรู้ว่าจะคาดหวังอะไร: ความหลากหลายของอีเมลตอนกลางดึกโทรศัพท์ที่โกรธและความรู้สึกสิ้นหวังมากขึ้นเรื่อยๆปัญหาดังกล่าวมาถึงสัดส่วนที่เจ้าหน้าที่ในโตเกียวกำลังวางแผนแนวทางอย่างเป็นทางการเพื่อปกป้องนักการศึกษาจากการคุกคามของผู้ปกครองและสร้างขอบเขต</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 00:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0941586a5b38306de8dc0795293284182e591fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/1ecc8139-7e88-4d7c-828a-7259b41bed7c_090e831b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาร์ล็อตต์นอร์ทแคโรไลนากลายเป็นเป้าหมายต่อไปของการปราบปรามคนเข้าเมืองทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332958/charlotte-north-carolina-becomes-latest-target-trumps-immigration-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งเจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางชุดใหม่มาถึงเมืองชาร์ลอตต์รัฐนอร์ทแคโรไลนาเมื่อวันเสาร์ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของแคมเปญการบังคับใช้กฎหมายตรวจคนเข้าเมืองที่กำลังขยายตัวของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกานับเป็นการผลักดันครั้งล่าสุดที่จะดำเนินการจับกุมขนาดใหญ่ในเมืองที่นำโดยพรรคเดโมแครต “เรากำลังเพิ่มการบังคับใช้กฎหมาย DHS ไปยัง Charlotte เพื่อให้แน่ใจว่าชาวอเมริกันปลอดภัยและภัยคุกคามความปลอดภัยสาธารณะจะถูกลบออก” กระทรวงความมั่นคงแห่งมาตุภูมิ</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 23:49:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41b99c0466baf0c0d5cd6cee6f2fbd5939812e2a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/cc71011b-27a5-4a0d-b792-5f69b5f497d5_f918e724.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อลิซหว่องนักเคลื่อนไหวเพื่อสิทธิคนพิการชาวสหรัฐอเมริกาและนักเขียนเสียชีวิตเมื่ออายุ 51 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332957/us-disability-rights-activist-and-author-alice-wong-dies-51?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อลิซหว่องนักเคลื่อนไหวด้านสิทธิคนพิการและนักเขียนที่มีความเป็นอิสระและการเขียนเป็นแรงบันดาลใจให้ผู้อื่นเสียชีวิตเธออายุ 51 ปีหว่องเสียชีวิตเมื่อวันศุกร์เนื่องจากการติดเชื้อที่โรงพยาบาลในซานฟรานซิสโกแซนดี้โฮเพื่อนสนิทที่ติดต่อกับครอบครัวของหว่องกล่าวโฮเรียกเพื่อนของเธอว่า “ผู้เรืองแสงของขบวนการยุติธรรมคนพิการ” ที่ต้องการเห็นโลกที่คนพิการเอสพี</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 23:02:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8589614a8150e7a2330dab080b52dad4d11c698</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/d3f05663-5489-4e55-bdf3-b01432c5a33d_724e3f9c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหราชอาณาจักรระบุว่ากำลังจะสิ้นสุด ‘ตั๋วทองคำ‘ สำหรับผู้ลี้ภัยที่มีการยกเครื่องที่ลี้ภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332956/uk-says-its-ending-golden-ticket-refugees-asylum-overhaul?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหราชอาณาจักรจะลดการคุ้มครองผู้ลี้ภัยอย่างมากและยุติสิทธิประโยชน์โดยอัตโนมัติสำหรับผู้ขอลี้ภัยรัฐบาลแรงงานประกาศเมื่อปลายวันเสาร์ภายใต้แผนใหม่ที่มีวัตถุประสงค์เพื่อเฉือนคนเข้าเมืองที่ผิดปกติและต่อต้านสิทธิที่ยากลำบากมาตรการที่จำลองแบบมาจากระบบการลี้ภัยที่เข้มงวดของเดนมาร์กได้รับการประกาศเมื่อนายกรัฐมนตรี Keir Starmer อยู่ภายใต้แรงกดดันจากความนิยมที่เพิ่มขึ้นสำหรับ</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 22:32:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ed9af49ee6b8424cfc930c1cc4b8886b141bf9f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/82805552-5c9c-4e35-bfce-eb7454f94395_a1febbfa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมวัฒนธรรมรากหญ้าของจีนอาจเข้ามาแทนที่ในที่สุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332914/why-chinese-grass-roots-culture-may-be-finally-taking-its-place-global-limelight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเมืองเล็กๆแห่งหนึ่งในมิดเวสต์สหรัฐฯนาตาลีฮับเบิลทหารผ่านศึกวัย 47 ปีรักการใช้เวลายามเย็นของเธอที่หายไปในโลกแห่งตำนานที่ถ่ายทอดออกมาในเรื่องราวแฟนตาซีของจีนฮับเบิลไม่เคยไปจีนแต่มีเพียงไม่กี่คนที่สามารถอธิบายนิทานตำนานจีนได้เช่นเดียวกับเธอเธอกล่าวถึงความเชื่อมโยงที่เพิ่มขึ้นของเธอกับวัฒนธรรมจีนโบราณและสมัยใหม่ว่าเป็น "ความก้าวหน้าตามธรรมชาติ" เนื่องจากเธออ่านมากกว่า 150</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 22:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af168e098e52f17d6bf4cd9cb48773ba110cfb30</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/c387a132-c71a-4d72-ac5e-b8de68000e49_7d4a3a5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
