<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐบาลสหรัฐถูกแช่แข็งหลังจากปิดตัวลงแต่การพูดคุยของจีนยังคงดำเนินต่อไป: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3327637/us-government-frozen-after-shutdown-china-talks-still-motion-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ผลกระทบภายในประเทศจากการปิดประเทศของรัฐบาลกลางสหรัฐอเมริกาในสัปดาห์นี้มีความชัดเจนนักวิเคราะห์กล่าวว่าผลกระทบต่อจีนอาจใช้เวลานานกว่าและอาจปะปนกันมากขึ้นเนื่องจากการเจรจาการค้ามีแนวโน้มที่จะดำเนินต่อไประหว่างทั้งสองประเทศแม้จะมีภาวะชะงักงันในวอชิงตัน “เราไม่คาดหวังว่าผลกระทบทันทีต่อจีนจะเด่นชัดเกินไป” ลินน์ซองหัวหน้า econ กล่าว</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12189514ff5856f3bc4905f572429ba925a87cb2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/3b6ab6ea-4379-4507-aef0-e0515b44b1fd_1ba6b884.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เกษียณอายุ 82 ปีในฮ่องกงสูญเสียเงิน 4.2 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงในการหลอกลวงสตรีมมิ่งทีวีใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3327661/retiree-82-hong-kong-loses-hk42-million-new-tv-streaming-scam?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงวัย 82 ปีในฮ่องกงสูญเสียเงิน 4.2 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (539,800 ดอลลาร์สหรัฐ) หลังจากถูกหลอกลวงด้วยกลวิธีฟิชชิงใหม่ที่เกี่ยวข้องกับการสมัครสมาชิกสตรีมมิ่งซึ่งใช้กับนักศึกษาปริญญาโทตำรวจกล่าวศูนย์ประสานงานต่อต้านการหลอกลวงของกองกำลังเปิดเผยเมื่อวันพฤหัสบดีว่าได้รับข้อซักถามมากกว่า 35 ข้อเกี่ยวกับการหลอกลวงที่เกี่ยวข้องกับข้อความที่ถูกกล่าวหาว่าส่งโดย streami</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 10:50:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68ee95ffa611f2fde3dc35a58b5fa333614caca1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/1b4ef7b3-5575-4e13-ad4a-55655c946c6c_7bc2c660.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพเรือฝรั่งเศสจับกุมลูกเรือบรรทุกน้ำมัน ‘กองเรือเงา’ รัสเซียใกล้กับโคเปนเฮเกน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327659/france-arrests-crew-russian-shadow-fleet-tanker-linked-denmark-drone-incidents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฝรั่งเศสได้จับกุมกัปตันและเจ้าหน้าที่คนแรกของเรือบรรทุกน้ำมันที่ถูกคว่ำบาตรซึ่งต้องสงสัยว่าจะปฏิบัติการให้กับ "กองเรือเงา" ของรัสเซียเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีหลังจากที่กองทัพเรือขึ้นเรือซึ่งอาจเกี่ยวข้องกับเหตุการณ์โดรนที่เกิดขึ้นเมื่อเร็วๆนี้ในเดนมาร์กเรือโบราไกย์อยู่ห่างจากโคเปนเฮเกนไปทางใต้ประมาณ 50 ไมล์ทะเล (90 กม.) เมื่อวันที่ 22 กันยายนเมื่อกิจกรรมโดรนบังคับ cl</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 10:35:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a71739c6c7a040aa4ffa6763c7da0eb69a0b8d8a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/fb3e533b-4f63-4f63-bb59-f2514b564fdc_14bf9956.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘การทดสอบความภักดี MAGA ': ชาวจีนให้ความสำคัญกับการประชุมทางทหารของ Hegseth และ Trump</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327655/maga-loyalty-test-chinese-weigh-hegseth-and-trumps-address-military-top-brass?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประชุมที่หาได้ยากของผู้นำกองทัพสหรัฐชั้นนำในควอนติโกในสัปดาห์นี้ได้จุดประกายการอภิปรายที่ร้อนแรงในอีกด้านหนึ่งของมหาสมุทรแปซิฟิกโดยสื่อจีนและผู้แสดงความคิดเห็นออนไลน์ชี้ให้เห็นถึงความโกลาหลและความแตกแยกทางการเมืองนายพลทหารเรือและผู้นำทหารระดับสูงของสหรัฐอเมริกาหลายร้อยคนถูกเรียกตัวจากทั่วโลกอย่างกะทันหันโดยไม่ต้องแจ้งให้ทราบล่วงหน้าเกี่ยวกับวาระการประชุมสำหรับการประชุมในวันอังคารที่นำโดย D</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 10:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc7f47222ca85c7d96c34476ff3d7e8a5f47e382</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/8b587044-54b7-4664-9a95-1269bc8cfbf3_ffbe7558.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีในธรรมศาลาในสหราชอาณาจักรทำให้มีผู้ได้รับบาดเจ็บ 4 รายในระหว่างที่โยมคิปปุระผู้ต้องสงสัยถูกตำรวจยิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327654/4-injured-after-car-attack-near-manchester-synagogue-yom-kippur?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่ามีผู้ได้รับบาดเจ็บ 4 คนหลังจากขับรถพุ่งเข้าใส่ประชาชนและมีชายคนหนึ่งถูกแทงนอกธรรมศาลาทางตอนเหนือของแมนเชสเตอร์เหตุการณ์ที่เกิดขึ้นในวันที่โยมคิปปูร์ซึ่งเป็นวันที่ศักดิ์สิทธิ์ที่สุดในปฏิทินของชาวยิวกล่าวกันว่าเกิดขึ้นหลังจากที่ชายคนหนึ่งเชื่อว่าเป็นผู้กระทำความผิดถูกตำรวจยิง “เป็นที่เชื่อกันว่าผู้กระทำความผิดเสียชีวิตแล้วแม้ว่า</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 10:14:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e714a002ac85fdb6a5bb9dce98f1f6668dd205bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/e08e2b2b-f979-4c76-8744-234c1f26c195_d6edf1dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
