<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>CK Hutchison เผชิญกับตัวเลือกทางกฎหมายที่จำกัดหลังจากปานามาทำให้สิทธิท่าเรือเป็นโมฆะ: ผู้เชี่ยวชาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3342013/ck-hutchison-faces-limited-legal-options-after-panama-voids-port-rights-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>CK Hutchison Holdings จากฮ่องกงเผชิญกับช่องทางทางทางกฎหมายที่จำกัดในการท้าทายคำตัดสินของศาลปานามาที่ทำให้สิทธิในการดำเนินการท่าเรือสำคัญสองแห่งในคลองของประเทศเป็นโมฆะในขณะที่การพิจารณาคดีต่อศาลยุติธรรมระหว่างประเทศจะต้องดำเนินการในนามของปักกิ่งผู้เชี่ยวชาญด้านกฎหมายกล่าว Basil Hwang หุ้นส่วนผู้จัดการของบริษัทกฎหมาย Hauzen LLP กลุ่มบริษัทมหาเศรษฐี Li Ka-shing กล่าว</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 13:28:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">acb020e8563333b71bf7fe68d89a116399dd7c14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/4669a566-21b8-4f55-8227-fdebd86a41f0_3150a7e4.jpg?itok=Bg5VTq93&amp;v=1769952504" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐสภาอิรักชะลอการลงคะแนนเสียงเลือกตั้งประธานาธิบดีอีกครั้งท่ามกลางแรงกดดันของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3342012/iraqs-parliament-delays-presidential-vote-again-amid-us-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐสภาของอิรักได้เลื่อนการเลือกตั้งประธานาธิบดีคนใหม่ของประเทศออกไปอีกครั้งสื่อของรัฐรายงานเมื่อวันอาทิตย์ท่ามกลางการซื้อขายม้าทางการเมืองที่รุนแรงและแรงกดดันของสหรัฐต่อนายกรัฐมนตรีคนใหม่นับเป็นครั้งที่สองที่รัฐสภาชะลอการลงคะแนนเสียงเลือกตั้งประธานาธิบดีซึ่งครบกำหนดเป็นครั้งแรกเมื่อสัปดาห์ที่แล้วนักข่าวในรัฐสภากล่าวว่าไม่สามารถเข้าถึงโควรัมที่ต้องการได้ในวันอาทิตย์การลงคะแนนเสียงครั้งที่</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 13:04:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c562ceea4987e1577fd9d975044b894ac2e9cf13</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/c35ebeee-f65f-4bf6-a31b-2662d7b4c27e_0c57c497.jpg?itok=AeIbePkO&amp;v=1769951071" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิธีป้องกันการทำสงครามกับจีน: ส่งไต้หวันกลับแผ่นดินใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3342009/how-prevent-war-china-return-taiwan-mainland?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักพิมพ์แห่งหนึ่งได้เปิดโอกาสให้ฉันสัมภาษณ์ Eyck Freymann ซึ่งเป็น Hoover Fellow ที่มหาวิทยาลัยสแตนฟอร์ดและเพื่อทบทวนหนังสือเล่มใหม่ของเขาเรื่อง Defending Taiwan: A Strategy to Prevent War with China ฉันคิดว่าฉันต้องปฏิเสธฉันแน่ใจว่าเขาเป็นนักวิชาการและนักคิดที่ยอดเยี่ยมแต่ฉันมีหนังสือที่ยังไม่ได้อ่านมากเกินไปบนชั้นวางที่เรียกร้องความสนใจจากฉันการปรากฏตัวที่กล่าวหาอย่างต่อเนื่องทำให้ฉันนึกถึงสิ่งที่ช้า</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 13:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc1dd46a52330e01cb8ee587d4ce4611ad6fa0ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/cd2801ae-68c7-41c3-a8b2-784570d72e09_50e1a317.jpg?itok=EgmI_EtC&amp;v=1769949278" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กฎใหม่ของการขยายตัว: บริษัทจีนกระตุ้นให้ ‘ไปในท้องถิ่น‘ ในขณะที่พวกเขาไล่ตามยอดขายในต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3341852/new-rules-expansion-chinese-firms-urged-go-local-they-chase-sales-abroad?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่กำไรในประเทศลดลงผลักดันบริษัทจีนให้เข้าสู่เวทีโลกมากขึ้นไททันส์อุตสาหกรรมซึ่งเป็นผู้บุกเบิกที่รู้ว่าการเปลี่ยนแปลงดังกล่าวเกิดขึ้นได้อย่างไรกำลังให้คำแนะนำที่สำคัญสำหรับการนำทางความท้าทายในต่างประเทศ “สิ่งที่สำคัญที่สุดคือการเป็นบริษัทท้องถิ่น” Zhu Lei ประธานเจ้าหน้าที่ฝ่ายการตลาดของ Gree Electric Appliances ยักษ์ใหญ่ด้านเครื่องปรับอากาศกล่าวซึ่งเป็นหนึ่งในบริษัทจีนรายแรกๆที่</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 13:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04549d5675c408d2e2978d3070030fe81e83adeb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/927d0bb9-6464-4fe6-ab15-a4524dc12bc6_67bdef74.jpg?itok=lXYYyQJ6&amp;v=1769767179" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนของจีนที่จะทำให้เงินหยวนเป็นสากลก้าวไปข้างหน้าอย่างเงียบๆเมื่อแซมเบียขึ้นเครื่อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341799/chinas-plan-internationalise-yuan-quietly-takes-step-forward-zambia-gets-board?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ณเดือนมกราคมแซมเบียได้เริ่มเก็บภาษีและค่าลิขสิทธิ์จากบริษัทเหมืองแร่จีนเป็นเงินหยวนและจะวนรอบสกุลเงินกลับไปที่กรุงปักกิ่งโดยตรงเพื่อระดมทุนนำเข้าและสินเชื่อบริการผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าการเปลี่ยนแปลงนี้สะท้อนให้เห็นถึงความจำเป็นเร่งด่วนของประเทศแอฟริกาใต้ในการบรรเทาปัญหาการขาดแคลนเงินดอลลาร์สหรัฐและการจัดการหนี้แทนที่จะเป็นการจัดตำแหน่งทางภูมิศาสตร์การเมืองแต่ยังเป็นการล่วงหน้าอย่างเงียบๆสำหรับยุทธศาสตร์ระยะยาวของจีน</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66cd5cd8000f5cf9d5c4767a1e52ffa62fcdfc54</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/4daa1a5b-df57-4a8e-a2aa-041bee8d0bde_f31e9525.jpg?itok=_01fZUsP&amp;v=1769935829" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
