<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าเขาอาจเรียกเก็บภาษีจากประเทศที่ไม่สนับสนุนสหรัฐฯในการควบคุมกรีนแลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340228/trump-says-he-may-tariff-countries-dont-back-us-controlling-greenland?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเสนอแนะเมื่อวันศุกร์ว่าเขาอาจลงโทษประเทศที่มีภาษีหากพวกเขาไม่สนับสนุนสหรัฐที่ควบคุมกรีนแลนด์ข้อความที่มาในฐานะคณะผู้แทนรัฐสภาสองพรรคพยายามลดความตึงเครียดในเมืองหลวงของเดนมาร์กทรัมป์ยืนยันเป็นเวลาหลายเดือนว่าสหรัฐฯควรควบคุมกรีนแลนด์ซึ่งเป็นดินแดนกึ่งปกครองตนเองของพันธมิตรนาโตเดนมาร์กและกล่าวเมื่อต้นสัปดาห์ที่ผ่านมาว่า</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 18:48:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47f18388856f981a088a3ec3d0bdce5d60e36bd0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/95002ff9-f2f5-4c70-9da1-6eb73661b00f_fec54dfd.jpg?itok=dfyrIzVX&amp;v=1768589284" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักบวชอิหร่านเรียกร้องให้ผู้ประท้วงเสียชีวิตข่มขู่ทรัมป์ท่ามกลางความไม่สงบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3340223/iran-cleric-demands-death-protesters-threatens-trump-amid-unrest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักบวชสายแข็งผู้นำการสวดมนต์ในวันศุกร์ในเมืองหลวงของอิหร่านเรียกร้องให้มีการลงโทษประหารชีวิตสำหรับผู้ประท้วงที่ถูกคุมขังในการปราบปรามทั่วประเทศและข่มขู่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯโดยตรงแสดงให้เห็นถึงความโกรธเกรี้ยวของเจ้าหน้าที่ในสาธารณรัฐอิสลามต่อการประท้วงที่ท้าทายอำนาจของพวกเขาคำเทศนาของอยาตุลลอฮ์อะห์มัดคาตามิซึ่งดำเนินการโดยวิทยุของรัฐอิหร่านได้จุดประกายบทสวดจาก g เหล่านั้น</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f7a28441615f0bb257e5f0625217e30fc05b3d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/d26b74f3-a270-4780-b746-754334d6f27f_c0b20576.jpg?itok=K-yrTJtb&amp;v=1768575689" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บอทของผู้รับเหมานำไปสู่การห้ามประมูลโครงการสาธารณะของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340227/contractors-botches-lead-bans-bidding-hong-kong-public-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้รับเหมาที่เป็นศูนย์กลางของการก่อสร้างที่อาคารที่อยู่อาศัยสาธารณะขนาดเล็ก 3 แห่งในฮ่องกงเมื่อปีที่แล้วถูกห้ามไม่ให้ประมูลโครงการสาธารณะเป็นเวลาถึงหนึ่งปีรัฐบาลกล่าวนอกจากนี้บริษัทที่รับผิดชอบในการดูแลคุณภาพงาน Able Engineering ยังได้รับคำสั่งให้จ่ายค่าใช้จ่ายเพิ่มเติมในการแก้ไขปัญหานอกจากนี้ยังต้องเผชิญกับการพิจารณาโทษทางวินัยสำหรับข้อกล่าวหาว่า "negli ร้ายแรง</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:49:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b7ce94efb419e22f62359d7c6ec77af2e6604873</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/41bcfd99-6f05-4601-bbfc-89ff3567a76b_3264c674.jpg?itok=bKh_0Uks&amp;v=1768578499" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หนังสือเดินทางฮ่องกงอยู่ในอันดับที่ 15 ของโลกเพิ่มขึ้น 3 อันดับในดัชนีการเข้าถึงโดยไม่ต้องขอวีซ่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340224/hong-kong-passport-ranks-15th-globally-rising-3-places-visa-free-access-index?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงถือหนังสือเดินทางที่ทรงพลังที่สุดอันดับที่ 15 ของโลกซึ่งเพิ่มขึ้นสามอันดับจากปีที่แล้วตามดัชนีวัดการเข้าถึงโดยไม่ต้องขอวีซ่าหนังสือเดินทางเขตบริหารพิเศษฮ่องกงให้บริการเข้าถึงจุดหมายปลายทาง 171 แห่งโดยไม่ต้องขอวีซ่าตามดัชนี Henley Passport Index ของปีนี้ที่เผยแพร่เมื่อสัปดาห์ที่แล้วสิงคโปร์ยังคงรักษาอันดับสูงสุดเป็นปีที่สามติดต่อกันด้วยหนังสือเดินทางที่อนุญาตให้</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:06:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e97aeb4e008d08d3a8b32e7e86d2081c5902727e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/c938f7b6-7192-4c74-9829-4e3a73a52a6c_89d96000.jpg?itok=lrRS5loK&amp;v=1768575958" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเกอร์รายงานว่าหายตัวไปในอิหร่านเป็นเวลาหลายวันท่ามกลางการปิดอินเทอร์เน็ตการประท้วง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340222/hongkonger-reported-missing-iran-many-days-amid-internet-shutdown-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองได้ยืนยันว่าได้รับการร้องขอความช่วยเหลือเกี่ยวกับผู้มีถิ่นที่อยู่ในฮ่องกงที่ได้รับรายงานว่าหายตัวไป "เป็นเวลาหลายวัน" ในอิหร่านเนื่องจากประเทศต้องเผชิญกับการปิดระบบอินเทอร์เน็ตทั่วประเทศท่ามกลางการประท้วงต่อต้านรัฐบาลโฆษกของกระทรวงตรวจคนเข้าเมืองกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าได้รับ "ข้อซักถามที่เกี่ยวข้อง" และติดต่อกับสถานกงสุลจีนในบันดาร์อับบาสและมิน</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:01:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19011baaa9007954dd7f6adc1f0bf59c777a5c01</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/9ac2acb6-16c7-4b72-86c3-c35df6241708_e5195f62.jpg?itok=oqgeDAtU&amp;v=1768582408" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
