<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สิงคโปร์ ‘sharenting ': การเปิดกว้างจะจบลงที่ใดและการเปิดรับแสงมากเกินไปจะเริ่มต้นที่ใด?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3334514/children-content-singaporean-sharenting-videos-stir-privacy-mental-health-worries?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเร็วๆนี้อเล็กซ์ลีพ่อแม่บล็อกเกอร์ชาวสิงคโปร์ที่ใช้เวลาหลายปีในการบันทึกชีวิตของลูกๆบนโลกออนไลน์ได้โพสต์วิดีโอของลูกชายวัย 12 ปีของเขาที่เปิดผลการสอบออกจากโรงเรียนประถมศึกษา (PSLE) ซึ่งเป็นการทดสอบความเสี่ยงสูงที่กำหนดเส้นทางโรงเรียนมัธยมศึกษาของนักเรียนส่วนใหญ่ในคลิปซึ่งตอนนี้มียอดวิวมากกว่า 3 ล้านครั้งตัดมาจากลูกชายของเขา Daken โดยดูจากคะแนนของเขาที่</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:57:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1024ded920684fb3fcc8e8bdac5114d5eb333e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/f724245b-03b8-4e06-a732-61bc2896b582_a7c929f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความปลอดภัยจากอัคคีภัยในอาคารสูงของเกาหลีใต้ภายใต้การตรวจสอบหลังจากโศกนาฏกรรมฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3334512/south-korea-high-rise-fire-safety-under-scrutiny-after-hong-kong-tragedy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เปลวไฟร้ายแรงที่กลืนกินอาคารที่อยู่อาศัยในฮ่องกงที่มีประชากรหนาแน่นได้กระตุ้นให้เกิดการตรวจสอบข้อเท็จจริงในเกาหลีใต้ว่าอาคารที่อยู่อาศัยและอาคารพาณิชย์สูงได้รับการเตรียมการอย่างเพียงพอเพื่อป้องกันและตอบสนองต่อภัยพิบัติที่คล้ายกันหรือไม่การใช้ชีวิตบนตึกสูงในเกาหลีใต้พุ่งสูงขึ้นในช่วงทศวรรษที่ผ่านมาตามที่กระทรวงที่ดินโครงสร้างพื้นฐานและการขนส่งจำนวน bu</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:44:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5f2af744bd44667cf43d219a55b17f4ebc46b17</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/bd7ea0db-949d-4025-a438-75e612d72bf3_e49bec70.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>3 จุดแข็งทางเศรษฐกิจที่ถูกมองข้ามซึ่งจะตอบสนองฮ่องกงได้ดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3334357/3-overlooked-economic-strengths-will-serve-hong-kong-well?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้ในช่วงเวลาที่วุ่นวายเช่นนี้ฮ่องกงก็มีเหตุผลที่จะนับพรผมหมายถึงพื้นฐานของความสามารถในการแข่งขันระดับโลกของเราซึ่งจะปกป้องเราจากพายุที่รุนแรงที่สุดของวัฏจักรความวุ่นวายทางเศรษฐกิจและภูมิรัฐศาสตร์ในปัจจุบันเราไม่สามารถมีภูมิคุ้มกันได้เนื่องจากเศรษฐกิจจำนวนมากทั่วโลกต้องเผชิญกับความท้าทายที่รุนแรงกว่าในช่วงสี่ทศวรรษที่ผ่านมาแต่เราควรขอบคุณครี</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2cce6271f383a456a212e7a6ef4c4885ee3f66bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/b6fe7994-8511-43ed-ab31-02f9f0886c1b_fff346c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปูตินเพื่อส่งเสริมความร่วมมือเชิงกลยุทธ์ ‘พิเศษ’ ระหว่างการเดินทางในอินเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3334507/russias-putin-boost-special-strategic-partnership-during-india-trip?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียจะเดินทางเยือนอินเดียในวันที่ 4 และ 5 ธันวาคมตามคำเชิญของนายกรัฐมนตรีนเรนทราโมทีเครมลินกล่าวเมื่อวันศุกร์ผู้นำทั้งสองจะลงนามในข้อตกลงการค้า "หารือทุกแง่มุม" เกี่ยวกับความสัมพันธ์ระหว่างรัสเซียและอินเดียรวมถึงประเด็นในระดับภูมิภาคและระหว่างประเทศกล่าวในแถลงการณ์ “การเยือนของรัฐที่กำลังจะมาถึงจะเปิดโอกาสให้ผู้นำชี</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:06:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">581155e39a417e023ae5a3992c1d7f0188f47eee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/33b73467-9627-42d9-b29d-cec8c6a94a53_5f5ed85f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Macron ต้องการความสัมพันธ์บนพื้นฐานของยุโรปที่เป็น ‘คู่ค้ารายใหญ่ของจีน’ แหล่งข่าวกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334490/macron-wants-ties-based-europe-being-major-partner-china-source-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝรั่งเศสหวังที่จะกำหนดกรอบความสัมพันธ์ระหว่างกรุงบรัสเซลส์และกรุงปักกิ่ง “ที่ให้ผลประโยชน์ร่วมกัน” เมื่อประธานาธิบดีเอ็มมานูเอลมาครงเยือนจีนในสัปดาห์หน้าแหล่งข่าวของ Elysee Palace กล่าว “จุดประสงค์ของการสนทนาเชิงกลยุทธ์ [Macron] กับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงคือเพื่อให้ยุโรปได้รับการเคารพในฐานะหุ้นส่วนใหญ่ของจีนและไม่ใช่ตัวแปรในความตึงเครียด” แหล่งข่าวซึ่งเลือกที่จะไม่สนใจ</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">516e3f54b1d7bbfea287a0a6b154d1dbd30bc0cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/f7acacaf-0426-4a89-bcf9-392e638309d6_616d21cd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
