<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ศาลตัดสินว่าจิมมี่ไลของฮ่องกงมีความผิดหลังจากการพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336541/court-finds-hong-kongs-jimmy-lai-guilty-after-landmark-national-security-trial?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลสูงของฮ่องกงตัดสินว่าอดีตเจ้านายสื่อ Jimmy Lai Chee-ying มีความผิดในทุกข้อกล่าวหาในการพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติเมื่อวันจันทร์โดยตัดสินว่าเขาได้ใช้หนังสือพิมพ์แท็บลอยด์และการเชื่อมต่อระหว่างประเทศเพื่อผลักดันการแทรกแซงจากต่างประเทศและการคว่ำบาตรต่อรัฐบาลท้องถิ่นและรัฐบาลกลางในการดำเนินการแบบเปิดที่ดูโดยแกลเลอรี่ที่เต็มไปด้วยผู้ชมรวมถึงตัวแทนของ GOVE ต่างประเทศ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:11:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d52d796eb2b7f48543858f359700650027a8f51e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/183e3abe-801f-4f56-a163-8929b72517fd_1e06f08a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสร้างพรสวรรค์ในอนาคต: การปลูกฝังคนรุ่นใหม่ที่ขับเคลื่อนด้วย AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/jc-goai-project/article/3334046/shaping-future-talents-cultivating-ai-empowered-generation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] ปัญญาประดิษฐ์ (AI) กำลังกำหนดภูมิทัศน์ความสามารถที่พร้อมสำหรับอนาคตใหม่สร้างความต้องการเร่งด่วนสำหรับทักษะที่ผสมผสานความคล่องแคล่วทางเทคนิคเข้ากับความคิดที่สำคัญและสร้างสรรค์การเปลี่ยนแปลงนี้เรียกร้องให้ห้องเรียนที่ก้าวข้ามการเรียนการสอนแบบดั้งเดิมไปสู่การเรียนรู้โดยใช้ทักษะเป็นฐานซึ่งครูทำหน้าที่เป็นนักออกแบบของ meani</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f06831ad741d7c8e0513cc67e087dae3ec908447</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/11/25/AI4Future-5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหประชาชาติกล่าวว่าการตัดเงินช่วยเหลือทำให้ผู้ลี้ภัยหลายล้านคน ‘เจ็บปวดโดยไม่จำเป็น’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336538/un-says-aid-cuts-causing-millions-refugees-unnecessary-pain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหประชาชาติกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าคลื่นความช่วยเหลือที่ “รุนแรงและขาดความรับผิดชอบ” ได้สร้างความเจ็บปวดที่ไม่จำเป็นให้กับผู้ลี้ภัยซึ่งกำลังถูกลงโทษในขณะที่ความทุกข์ทรมานของพวกเขาถูกแสวงประโยชน์จากนักค้ามนุษย์และนักการเมืองฟิลิปโปแกรนดีหัวหน้าผู้ลี้ภัยของสหประชาชาติกล่าวว่าปีนี้เป็นพายุที่สมบูรณ์แบบของวิกฤตการณ์ต่อเนื่องสำหรับผู้ที่ถูกบังคับให้พลัดถิ่นทั่วโลกซึ่งคาดว่าจะเป็นหมายเลข 11</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:23:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a03748777f445a5606e54342eec6c15117d3f944</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/6c0c4368-8ae5-41c8-87b1-41be6e3e340e_7d1b07ee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเชื่อมั่นในฮ่องกงของ Jimmy Lai กลายเป็นจุดวาบไฟจีน - ตะวันตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336533/jimmy-lais-conviction-hong-kong-becomes-flashpoint-between-china-west?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำตัดสินที่ผิดของ Jimmy Lai Chee-ying ในการพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติของอดีตเจ้านายสื่อในฮ่องกงได้กลายเป็นจุดวาบไฟทางการเมืองระหว่างจีนกับฝ่ายตรงข้ามตะวันตกเนื่องจากพวกเขาเรียกร้องให้เขาปล่อยตัวทันทีในขณะที่ปักกิ่งปฏิเสธการแทรกแซงของพวกเขาอย่างรุนแรงแต่ในขณะที่คำตัดสินของศาลสูงในวันจันทร์อาจส่งนักธุรกิจที่มีตำแหน่งพลิกผันเข้าคุกตลอดชีวิต Western coun</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:00:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3159d0f9c5d23c608641b3b3af1f03b8b0c6fe93</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/a2ec0f26-d142-4fb3-a893-efdc7c5a1767_b0e1fc14.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลรัสเซียประกาศกลุ่มประท้วงพังค์องค์กรจลาจลหี ‘หัวรุนแรง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3336534/russian-court-declares-punk-protest-group-pussy-riot-extremist-organisation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Pussy Riot ของกลุ่มพังค์ได้รับการประกาศให้เป็น "องค์กรหัวรุนแรง" โดยศาลรัสเซียเมื่อวันจันทร์คำวินิจฉัยโดยศาลแขวง Tverskoy ของกรุงมอสโกมีผลบังคับใช้กับกลุ่มจากการดำเนินงานในรัสเซียและทำให้ทุกคนที่เชื่อมโยงกับกลุ่มเสี่ยงต่อการถูกดำเนินคดีอาญากลุ่มประท้วงสตรีนิยมได้รับการกล่าวขวัญถึงเป็นครั้งแรกในปี 2012 เมื่อสมาชิกของกลุ่มได้ทำการ "สวดมนต์แบบพังค์" ที่ยั่วยุต่อ Pre</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 14:53:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">91844a710485cf6ac488022d8b7007aceb3fe4f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/2b32ae1e-b58d-48a0-b829-846d76396d0b_621c9e2a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
