<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สมาคมตำรวจต่างชาติฮ่องกงแล่นเรือชมพระอาทิตย์ตกดินหลังจาก 78 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330341/hong-kong-expat-police-association-sails-sunset-after-78-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาคมตำรวจต่างด้าวของฮ่องกงถูกยุบหลังจาก 78 ปีแต่ประธานคนสุดท้ายได้กล่าวว่าการมีส่วนร่วมของเจ้าหน้าที่ต่างประเทศจะยังคงเป็นส่วนหนึ่งของมรดกของกองกำลังตลอดไปหัวหน้าผู้ตรวจการแอนโทนี่วิลเลียมโลเธียน (Anthony William Lothian) หรือที่รู้จักกันในชื่อโทบี (Tobi) ได้ให้สัมภาษณ์พิเศษกับหนังสือพิมพ์เดอะโพสต์ว่าสมาคมผู้ตรวจการในต่างประเทศได้ถูกยุบเมื่อวันศุกร์ในขณะที่เขาในฐานะประธานคนสุดท้ายจะ</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 04:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e93f9293579644059842e6a2da58fc62eaeded5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/81d214f8-f861-41eb-9031-fc57186010de_b2d1bd99.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จากแฟชั่นนิสต้าสู่คุณแม่ผู้ห่วงใยประเทศไทยร่วมไว้อาลัยสมเด็จพระนางเจ้าสิริกิติ์พระบรมราชินีนาถ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3330344/thailand-mourns-queen-sirikit-year-long-royal-funeral-begins?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พระราชพิธีถวายพระเพลิงพระบรมศพของอดีตสมเด็จพระนางเจ้าสิริกิติ์พระบรมราชินีนาถในพระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดชทรงเริ่มต้นขึ้นเมื่อวันอาทิตย์ที่ผ่านมาโดยมีผู้ร่วมพระราชพิธีถวายพระเพลิงพระบรมศพเสด็จพระราชดำเนินเป็นการส่วนพระองค์ณพระบรมมหาราชวังพระบรมวงศานุวงศ์มีบรรดาศักดิ์ในประเทศไทยได้รับการปฏิบัติโดยหลายคนเป็นบุคคลกึ่งพลเรือนและหรูหราด้วยสื่อที่เปล่งประกายและภาพวาดที่ประดับประดาด้วยทองคำที่แขวนอยู่ในพื้นที่สาธารณะและบ้านส่วนตัวของประเทศ</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 03:29:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30d8a91ce1666f0b4bb1fcab236dd683cdf0499c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/f1c3beff-8ad5-4f22-bfa4-b7820bd6e4e0_b8812f6b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อพิพาทของชิโน - ดัตช์เกี่ยวกับผู้ผลิตชิป Nexperia ทำให้ห่วงโซ่อุปทานของภาคอุตสาหกรรมรถยนต์ตกอยู่ในความเสี่ยง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3330305/nexperia-crisis-sino-dutch-dispute-over-chipmaker-puts-car-industry-supply-chain-risk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฐานทัพของ Nexperia ผู้ผลิตเซมิคอนดักเตอร์ใน Nijmegen ซึ่งเป็นเมืองที่ใหญ่ที่สุดใน Gelderland จังหวัดที่ใหญ่ที่สุดของเนเธอร์แลนด์มีเบาะแสเล็กน้อยว่ามันอยู่ในสายตาของพายุที่ขู่ว่าจะทำลายห่วงโซ่อุปทานของอุตสาหกรรมรถยนต์ทั่วโลกตัวอย่างเช่นหนังสือพิมพ์รายวัน De Gelderlander ของเนเธอร์แลนด์ได้นำเสนอเรื่องราวในท้องถิ่นเพิ่มเติมรวมถึงการระเบิดที่ร้านกัญชาในละแวกใกล้เคียงซึ่งเรียกว่า</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 03:00:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18df9ff24c4c2689c31777ce8a4f61b5423c6303</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/01a2054e-3351-400b-b999-80d51e95c745_6539f198.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีทาคาอิจิของญี่ปุ่นต้องเผชิญกับการประชุมที่มีเดิมพันสูงกับทรัมป์เกี่ยวกับการป้องกันการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3330258/japans-pm-takaichi-faces-high-stakes-meeting-trump-over-defence-and-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีซานาเอะทาคาอิจิเผชิญหน้ากับการทดสอบทักษะทางการทูตครั้งใหญ่ครั้งแรกในวันจันทร์เมื่อประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเดินทางมาถึงกรุงโตเกียวเป็นเวลาสามวันโดยผู้นำญี่ปุ่นใช้สัปดาห์แรกในการดำรงตำแหน่งเพื่อจัดทำนโยบายที่ออกแบบมาเพื่อเอาใจคู่ค้าชาวอเมริกันในการกล่าวสุนทรพจน์เชิงนโยบายต่อไดเอทเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาทาคาอิจิได้ให้คำสัตย์ปฏิญาณว่าจะนำมาซึ่งเป้าหมายของการใช้จ่ายเพื่อการป้องกันประเทศที่ตรงกับ 2 PE</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 03:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab209a8c026f0f23dd5016c1b4f50cee29029695</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/838a40f1-c5a1-4f93-a675-9d0a96db60d2_fa32a240.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเทศมหาอำนาจทั่วโลก ’62,000 ล้าน $ การล่าสัตว์โลกที่หายากทำให้เกิดความกลัวในเคนยา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3330342/global-powers-us62-billion-rare-earth-hunt-kenya-stokes-fear-and-division?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนกและความสงสัยได้จับห้าหมู่บ้านใกล้ชายฝั่งของเคนยาในฐานะมหาอำนาจระดับโลกจากสหรัฐอเมริกาไปยังจีนซึ่งเป็นป่าที่อุดมไปด้วยโลกที่หายาก – แร่ธาตุที่มีความสำคัญต่ออุตสาหกรรมไฮเทคและคาร์บอนต่ำรัฐบาลสหรัฐภายใต้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ได้ทำให้การรักษาแร่ธาตุที่สำคัญเป็นศูนย์กลางของการทูตในแอฟริการวมถึงผ่านข้อตกลงสันติภาพในสาธารณรัฐประชาธิปไตยที่อุดมด้วยทรัพยากร</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 02:19:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0c9a97702e5e40b0695200aacd1e0a3c956d505</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/33bb91b1-e382-4106-846b-d137afa6b45a_8a55cd7c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
