<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>SHKP UNIT MEGA ASIA ชนะการประกวดราคาสำหรับสาขา Tuen Mun ของ MTR</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3331816/shkp-unit-mega-asia-wins-tender-mtrs-tuen-mun-site?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sun Hung Kai Properties (SHKP) ผู้พัฒนารายใหญ่ที่สุดของฮ่องกงเสนอราคาอีกห้ารายเพื่อชนะการประกวดราคาซื้อที่ดินใน New Territories ซึ่งเป็นโครงการพัฒนาที่อยู่อาศัยที่คาดว่าจะมีมูลค่าประมาณ 6 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (772 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) การประกวดราคาสำหรับสถานี Tuen Mun A16 แพคเกจการพัฒนาอสังหาริมทรัพย์หนึ่งซึ่งปิดในวันพุธได้รับรางวัลให้กับบริษัทในเครือ SHKP Mega Asia International, MTR</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:03:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94d0aebd0add68e866ecc1a20854938753d1a127</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/a730849d-0bc8-4757-b125-f0d71d408aa7_cb3e45c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Nexperia ในสงครามแห่งคำพูดแม้จะมีการสงบศึกการค้าระหว่างสหรัฐฯและจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3331754/nexperia-war-words-despite-us-china-trade-truce?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความโดดเด่นของเซมิคอนดักเตอร์ระหว่างสำนักงานใหญ่ของ Nexperia ในประเทศจีนและปฏิบัติการของจีนได้ทวีความรุนแรงขึ้นเป็นสงครามแห่งคำพูดโดยทั้งสองฝ่ายกล่าวหาว่าอีกฝ่ายบ่อนทำลายห่วงโซ่อุปทานและเผยแพร่ข้อมูลที่ผิดพลาดการปะทะกันซึ่งทำให้เมฆเหนืออุปกรณ์เซมิคอนดักเตอร์ที่สำคัญสำหรับอุตสาหกรรมรถยนต์ทั่วโลกทวีความรุนแรงขึ้นในวันพุธแม้จะมีการสงบศึกทางการค้าระหว่างปักกิ่ง</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37575d968df137f44f42f53489c39d1a9db9651c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/f436a4b8-4724-414b-95a4-e06ce6c0fb53_2b7aa09e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงเรียนใดในฮ่องกงที่ได้รับการอนุมัติให้เพิ่มชั้นเรียน Form One เพิ่มเติม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3331812/which-hong-kong-schools-have-gained-approval-add-extra-form-one-classes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้อนุมัติให้โรงเรียนมัธยมศึกษาห้าแห่งรวมถึงสถาบันชั้นนำบางแห่งเปิดชั้นเรียนแบบฟอร์มหนึ่งเพิ่มเติมตั้งแต่เดือนกันยายนตามข้อมูลจากสำนักงานการศึกษาเมื่อวันพฤหัสบดีโรงเรียนทั้ง 5 แห่งประกอบด้วย Queen's College และ Wah Yan College Hong Kong ซึ่งเป็นโรงเรียนเด็กชายชั้นนำทั้งสองแห่งใน Wan Chai อีกสามคนทั้งหมดตั้งอยู่ในเขตภาคเหนือใกล้ชายแดนเป็นพันธมิตรคริสเตียน S W Ch</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 11:43:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea1648c4c736efafe3335238b024a85f778383c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/7ca27a44-dc9d-4e58-b29a-09e38f6c7ce0_7112369f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สีจิ้นผิงของจีนกล่าวว่าไห่หนานจะเป็นหัวหอกในการ ’เปิดศักราชใหม่'</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331801/chinas-xi-jinping-says-hainan-free-trade-zone-will-spearhead-new-era-opening?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงได้เรียกร้องให้เจ้าหน้าที่ตรวจสอบให้แน่ใจว่ากระบวนการนี้เป็นไปอย่างราบรื่นเพื่อให้ภูมิภาคสามารถเป็นหัวหอกในการเปิดประเทศได้ด้วยเวลาเกือบหนึ่งเดือนก่อนที่ไห่หนานซึ่งเป็นมณฑลเกาะทางตอนใต้ของจีนจะเปิดตัวระบอบการปกครองศุลกากรแยกต่างหาก “เป้าหมายเชิงกลยุทธ์ของการสร้างท่าเรือการค้าเสรีไห่หนานคือการสร้างให้เป็นประตูสำคัญที่นำไปสู่การเปิดประเทศของจีนในยุคใหม่” นายสีกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 11:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da8d47415fc5edfd4e9a885221c8716d4f5e5301</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/f59b9503-aeeb-4d41-b1ac-7eb3687b861f_684da41a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยักษ์ใหญ่ด้านความหรูหราและไลฟ์สไตล์ส่งสัญญาณถึงความเชื่อมั่นในการฟื้นตัวของผู้บริโภคในจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3331810/luxury-and-lifestyle-giants-signal-renewed-confidence-chinas-consumer-recovery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทข้ามชาติรวมถึงลอรีอัลยักษ์ใหญ่ด้านความงามของฝรั่งเศสและแบรนด์เสื้อผ้ากีฬาของแคนาดา Lululemon ได้ให้คำมั่นว่าจะลงทุนอย่างต่อเนื่องในประเทศจีนในงานแสดงสินค้าที่ใหญ่ที่สุดในโลกในเซี่ยงไฮ้ซึ่งส่งสัญญาณถึงความเชื่อมั่นในเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกท่ามกลางสัญญาณของการฟื้นตัวของผู้บริโภคเมื่อกล่าวถึงงาน China International Import Expo (CIIE) ผู้บริหารสูงสุด L’Oréal Nicolas Hiero</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 11:29:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88e9ea386edba6a1afac64b70376d434abdab236</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/fa08067c-6e33-456b-ba30-8d0414a0bb95_584cb236.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
