<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทาคาอิจิของญี่ปุ่นชนะการเลือกตั้งแต่ LDP มีค่าใช้จ่ายเท่าไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342931/japans-takaichi-won-election-what-cost-ldp?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แนวร่วมการปกครองของญี่ปุ่นได้รับชัยชนะในการเลือกตั้งทั่วไปในวันอาทิตย์แต่นักวิเคราะห์เตือนว่าการที่นายกรัฐมนตรี Sanae Takaichi ยอมรับวาระอนุรักษ์นิยมของสายแข็งอาจทำให้ฐานการสนับสนุนของพรรคของเธอแคบลงและในที่สุดก็ทำให้การปกครองของพรรคอ่อนแอลงเมื่อเวลาผ่านไปแนวร่วมที่นำโดยพรรคเสรีนิยมประชาธิปไตยได้ 352 จาก 465 ที่นั่งในสภาผู้แทนราษฎรตามที่ประชาชนทั่วประเทศ</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:38:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47a73f2688e8076a19d59df41dd876122da95976</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/0ce9568d-1230-475e-8e17-7aa5fdc2311e_1e5ab51d.jpg?itok=rmm0PoZl&amp;v=1770629883" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทาคาอิจิชนะการเลือกตั้งอย่างถล่มทลายท่ามกลางข้อพิพาทในจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/china/article/3342919/takaichi-wins-election-landslide-amid-china-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นได้รับชัยชนะในการเลือกตั้งอย่างถล่มทลายและเป็นพรรคใหญ่พรรคเดียวพรรคแรกของประเทศนับตั้งแต่สงครามโลกครั้งที่สองหลังจากการรณรงค์ลดภาษีและส่งเสริมการใช้จ่ายด้านการป้องกันประเทศท่ามกลางข้อพิพาทกับจีนพรรคเสรีประชาธิปไตยของทาคาอิจิ (LDP) อยู่บนเส้นทางที่จะชนะ 316 ที่นั่งในสภาล่าง 465 ที่นั่งตามที่โฆษกสาธารณะ NHK, cleari</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:07:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb7bc8c465bde13446729d49ea468b4f66268d3b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/e837ea86-6649-45fe-99af-bdebac2c78ab_80cca7e8.jpg?itok=LT4eoDyq&amp;v=1770627992" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>PM กล่าวว่าอัตราการเติบโตของค่าจ้างสิงคโปร์แซงหน้าอัตราเงินเฟ้อมากที่สุดในปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3342918/singapore-wage-growth-outpaced-inflation-most-2025-wong-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายได้เฉลี่ยต่อเดือนของครัวเรือนในสิงคโปร์เพิ่มขึ้นเป็น S $ 12,446 (US $ 9,250) ในปีที่แล้วเพิ่มขึ้นจาก S $ 11,558 ในปีก่อนหน้าซึ่งเพิ่มขึ้นร้อยละ 6.8 หลังจากปรับอัตราเงินเฟ้อหลังจากคำนวณขนาดครัวเรือนแล้วค่ามัธยฐานของรายได้ครัวเรือนต่อเดือนต่อสมาชิกในครัวเรือนเพิ่มขึ้นร้อยละ 7.5 ในแง่จริงจาก S $ 3,837 ในปี 2024 เป็น S $ 4,160 ในปี 2025 ตัวเลขที่ได้รับการเผยแพร่ในวันจันทร์ในคีย์ H</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:06:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cefcb01a0398904dafaa66513594c3cb6e66f9fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/0902afa1-0705-4db2-a7c6-71f00fc25ecc_b85702eb.jpg?itok=KfZym1c-&amp;v=1770627995" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อจำกัดด้านอุปทานของตลาดอสังหาริมทรัพย์ในเอเชียเป็นดาบสองคม</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3342877/asian-property-markets-supply-constraints-are-double-edged-sword?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นได้ตัดงานของเธอออกไปท่ามกลางความท้าทายที่น่ากลัวที่ต้องเผชิญหน้ากับเธอหลังจากได้รับชัยชนะที่ดังก้องในการเลือกตั้งรัฐสภาเมื่อวันที่ 8 กุมภาพันธ์การแก้ปัญหาค่าครองชีพที่เพิ่มขึ้นอยู่ในอันดับต้นๆของรายการสิ่งที่ต้องทำทางการเมืองของเธอความกังวลเกี่ยวกับการเพิ่มขึ้นอย่างมากของราคาอสังหาริมทรัพย์ในโตเกียวและเมืองใหญ่อื่นๆได้พิสูจน์ให้เห็นถึงพื้นที่ที่อุดมสมบูรณ์สำหรับ scape</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:31:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f6360d442ffe9524f5cb9f13ef38a35406a2081</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/029c9f56-04be-4822-a54d-06c57210da25_58faae7a.jpg?itok=Gnv_UCLx&amp;v=1770612275" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมข้อตกลงด้านภาษีของสหรัฐอเมริกาจึงไม่สามารถตัดความสัมพันธ์ด้านการป้องกันประเทศอินเดีย - รัสเซียได้: ‘ความเป็นจริงเชิงโครงสร้าง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3342912/why-us-tariff-deal-cannot-sever-india-russia-defence-ties-structural-reality?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อตกลงการค้าล่าสุดของสหรัฐอเมริกากับอินเดียอาจเชื่อมโยงกับการระงับการซื้อน้ำมันในรัสเซียที่มีการลดราคาแต่นักวิเคราะห์กล่าวว่าไม่น่าจะทำให้ความสัมพันธ์ด้านการป้องกันที่ยาวนานหลายสิบปีของนิวเดลีกับมอสโกไม่ดีขึ้นประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐประกาศข้อตกลงเมื่อสัปดาห์ที่แล้วกล่าวว่าภาษีนำเข้าของอินเดียจะลดลงจากร้อยละ 18 เป็น 50 โดยผูกกับการลดลงของอินเดียเพื่อหยุดการบริโภคน้ำมันดิบของรัสเซีย “ในปีพ.</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58b54ee68136a5137f29e3af41c86863dedb9f9f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/2548d766-4b0e-49ce-b53b-c6e748ff09ec_22035319.jpg?itok=VPH4htqS&amp;v=1770625807" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
