<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีน ‘พนักงานเสิร์ฟที่มีความสามารถมากที่สุด’ เริ่มต้นอาชีพที่เครือฮอทพอทชั้นนำกลายเป็นซีอีโอของหน่วยงานต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3342196/china-most-capable-waitress-begins-career-top-hotpot-chain-becomes-overseas-unit-ceo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บริหารระดับสูงของแบรนด์หม้อไฟชั้นนำของจีน Haidilao, Yang Lijuan ได้รับการยกย่องว่าเป็น "พนักงานเสิร์ฟที่มีความสามารถมากที่สุดของจีน" ด้วยเรื่องราวซีอีโอที่เป็นตำนานของเธอหยางอายุ 47 ปีเริ่มต้นอาชีพเป็นสาวเสิร์ฟธรรมดาที่ Haidilao ซึ่งเคยเป็นร้านอาหารหม้อไฟเล็กๆในมณฑลเสฉวนทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนในปี 2022 เธอกลายเป็น CEO ของร้านอาหารในปี 2022 หลังจากผู้ก่อตั้ง</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">449ec6049b1966b74ccc8ef6c1bae8ff5ab8e32d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/adc1bed4-818f-42f7-9f92-5703367a4d06_7b7802ce.jpg?itok=ChgLeaW0&amp;v=1770098812" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จากนโยบายของทรัมป์ทำให้บริษัทข้ามชาติเยอรมันหันเหไปทางจีนอย่างระมัดระวัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3342667/stung-trumps-policies-german-multinationals-cautiously-pivot-towards-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทเยอรมันกำลังหันไปลงทุนในประเทศจีนเนื่องจากพวกเขาสูญเสียความเชื่อมั่นในสหรัฐอเมริกาเกี่ยวกับนโยบายของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แต่พวกเขายังคงเห็นอุปสรรคในเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกตามที่ผู้บริหารของหอการค้าเยอรมันกล่าวภูมิทัศน์ดังกล่าวจะเป็นฉากหลังของการวางแผนเยือนจีนของนายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซของเยอรมนีในปลายเดือนนี้โอลิเวอร์กล่าว</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:22:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e2b241219c7d1f4a159f086edcb51051db133a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/e2e56021-1fbf-4708-b63d-935d6c0cfc00_9975af68.jpg?itok=k0IXPhhf&amp;v=1770369733" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่ประเทศไทยเตรียมลงคะแนนเสียงการเลือกตั้งสามารถส่งมอบการเปลี่ยนแปลงที่ต้องการได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342662/thailand-prepares-vote-can-election-deliver-change-it-needs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคคู่แข่งของไทยจัดการชุมนุมครั้งสุดท้ายในวันศุกร์ในการผลักดันครั้งสุดท้ายเพื่อเอาชนะผู้มีสิทธิเลือกตั้งที่ไม่ได้ตัดสินใจท่ามกลางการเปลี่ยนแปลงความอยากของประชาชนแต่ยังคงแบ่งแยกอย่างลึกซึ้งเกี่ยวกับการเยียวยาสำหรับปีที่มีแผลเปื่อยทางการเมืองและเศรษฐกิจลดลงพรรคประชาชนปฏิรูปคาดว่าจะได้รับที่นั่งมากที่สุดในการลงคะแนนเสียงเมื่อวันอาทิตย์โดยผู้มีสิทธิเลือกตั้งครั้งแรกจำนวนมากกว่า 3 ล้านคนมีแนวโน้มที่จะรับรองแผนการแบ่งปันข้อมูล</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:05:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca0627ea0d8e7f6328f33b0299e537fb68533394</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/3479c87a-4ce5-462e-81d0-323fc85b9f69_866d5d57.jpg?itok=iuen8nVS&amp;v=1770368754" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลง Eisai มูลค่า 1.55 พันล้านดอลลาร์สหรัฐของ Fosun Pharma ส่งสัญญาณเปลี่ยนไปสู่ความร่วมมือระยะยาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3342652/fosun-pharmas-us155-billion-eisai-deal-signals-shift-long-term-partnerships?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยหนึ่งของ Fosun Pharma ได้ทำข้อตกลงมูลค่า 1.55 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่ออนุญาตให้ใช้ยามะเร็งที่ปลูกในบ้านแก่ Eisai ของญี่ปุ่นซึ่งเพิ่มความหลากหลายของข้อตกลงการออกใบอนุญาตที่มีการส่งเงินหลายพันล้านดอลลาร์ในการพัฒนายาเสพติดใหม่ของจีนข้อตกลงนี้เกิดขึ้นเนื่องจากผู้ผลิตยารายใหม่ของจีนพูดมากขึ้นว่ายาใหม่ของพวกเขาได้รับการพัฒนาร่วมกับพันธมิตรระดับโลกอย่างไรโดยเปลี่ยนจากไลเซนซินแบบใช้ครั้งเดียวที่เรียบง่าย</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3389cbdc57a88548c2341fd6ab3043f1abf1c9b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/c25e96c7-9180-4376-9a5c-300bee0cb1e5_9f3f6333.jpg?itok=i8CG3Hx8&amp;v=1770366243" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ไห่หนานที่มีบทบาทสำคัญในการสร้างแนวปะการังในทะเลจีนใต้ต้องเผชิญกับการสอบสวนการทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3342648/hainan-official-who-played-key-role-building-south-china-sea-reefs-faces-corruption-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เสี่ยวเจี๋ยเจ้าหน้าที่อาวุโสในมณฑลไห่หนานของจีนซึ่งมีบทบาทสำคัญในการสร้างแนวปะการังในดินแดนที่มีข้อพิพาทในทะเลจีนใต้ถูกควบคุมตัวเนื่องจากสงสัยว่ามีการทุจริตเสี่ยววัย 66 ปีได้กลายเป็นหัวหน้าพรรคคอมมิวนิสต์คนแรกและนายกเทศมนตรีเมืองซานชาเมื่อได้รับการจัดตั้งเป็นเมืองระดับจังหวัดในปี 2012 เพื่อบริหารจัดการดินแดนที่ปักกิ่งถือครองรวมถึงหมู่เกาะสแปรตลี</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3289097188e0769b9bef31857f3ba21cc362b85</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/e8e5192e-5fa1-40a3-a0f9-ec8f1bf8102d_a04fa940.jpg?itok=DYkL2GCH&amp;v=1770365892" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
