<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเสียชีวิตของเด็กในอินโดนีเซียจุดประกายข้อเรียกร้องเพื่อแก้ไขปัญหาสุขภาพจิตและความยากจน: ‘การโทรปลุก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3343916/child-deaths-indonesia-spark-plea-address-mental-health-and-poverty-wake-call?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสียชีวิตของเด็กสามคนที่สงสัยว่าฆ่าตัวตายในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาทำให้อินโดนีเซียตกใจโดยผู้สนับสนุนการคุ้มครองเด็กกล่าวว่าพวกเขาควรทำหน้าที่เป็น "การปลุก" เพื่อให้ประเทศให้ความสำคัญกับความเป็นอยู่และสุขภาพจิตของเยาวชนมากขึ้นโดยเฉพาะอย่างยิ่งในพื้นที่ห่างไกลและด้อยโอกาสในกรณีหนึ่งรายงานว่าเด็กคนหนึ่งได้ขอเงินสำหรับอุปกรณ์การเรียนขั้นพื้นฐานไม่นานก่อนที่เขา</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7718affa03b48077d30f29a5de2ad6b396db1596</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/071c0d79-c6a7-4108-9d11-0b150feddd78_3caa5fc9.jpg?itok=wZsUZpXj&amp;v=1771409040" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Shia LaBeouf นักแสดงชาวสหรัฐถูกจับข้อหาแบตเตอรี่หลังจากที่ Mardi Gras ทะเลาะวิวาทในนิวออร์ลีนส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343920/us-actor-shia-labeouf-arrested-battery-after-mardi-gras-brawl-new-orleans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเฉลิมฉลอง Mardi Gras ของ Shia LaBeouf นักแสดงชาวสหรัฐอเมริกาในนิวออร์ลีนส์ถูกกล่าวหาว่าหันมาใช้ความรุนแรงในเช้าวันอังคารส่งเขาไปที่โรงพยาบาลและเผชิญกับประจุแบตเตอรี่สำนักงานตำรวจนิวออร์ลีนส์ยืนยันว่าเจ้าหน้าที่จับกุมนักแสดง Megalopolis และ Honey Boy อายุ 39 ปีในเวลา 12.45 น. ใน French Quarter ที่มีชื่อเสียงของเมืองเขาถูกตั้งข้อหาแบตเตอรี่ธรรมดาสองครั้งเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าทำร้ายร่างกายสองครั้ง</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:26:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f02620838b70f76fe39c62c2ef760c1b176a0fd0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/4d5010c1-227d-4be0-8909-c1ed1c4bacee_e224de7a.jpg?itok=7NFDWo9o&amp;v=1771410382" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อกล่าวอ้างของทรัมป์เกี่ยวกับเรือจีนและรัสเซียที่อยู่ใกล้กรีนแลนด์ ‘ไม่ได้รับการสนับสนุนจากข้อเท็จจริง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343884/trumps-claim-chinese-and-russian-ships-near-greenland-not-supported-facts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตประธานาธิบดีไอซ์แลนด์ได้ปฏิเสธคำกล่าวอ้างของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯที่ว่ากรีนแลนด์ในบริเวณใกล้เคียงถูกล้อมรอบด้วยเรือของจีนและรัสเซียโดยกล่าวว่า "ไม่ได้รับการสนับสนุนจากข้อเท็จจริง" ในการให้สัมภาษณ์ข้างสนามของการประชุมความมั่นคงมิวนิคเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาโอลาเฟอร์รักนาร์กริมสันซึ่งเป็นประธานาธิบดีของไอซ์แลนด์ตั้งแต่ปี 1996 ถึง 2016 กล่าวว่า "ไม่มีเรือรัสเซียและจีนในน่านน้ำ G</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c271cd3da48043a1f6ed1de95f283ed4a91fb69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/86933ffe-e395-4b05-a8c7-2eb75b08e270_1abbca93.jpg?itok=FB32PDtw&amp;v=1771396950" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>9 ที่หายไปในหิมะถล่มแคลิฟอร์เนียเนื่องจากสภาวะไวท์เอาท์เป็นอุปสรรคต่อการช่วยเหลือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343914/9-missing-california-avalanche-whiteout-conditions-hamper-rescue?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การค้นหาอย่างบ้าคลั่งกำลังดำเนินไปในวันพุธสำหรับนักสกีในชนบท 9 คนที่หายไปหลังจากหิมะถล่มในภูเขาของแคลิฟอร์เนียซึ่งเป็นที่ที่พายุขนาดใหญ่ได้ทิ้งหิมะตกหนักเจ้าหน้าที่กล่าวว่ากลุ่มคน 15 คนติดอยู่ในหิมะถล่มบนยอดปราสาทในพื้นที่ทาโฮเมื่อเช้าวันอังคารนักสกีหกคนได้รับการช่วยเหลือ “โดยได้รับบาดเจ็บแตกต่างกันไป” ในเย็นวันอังคารนายอำเภอเนวาด้าเคาน์ตี้ O</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:55:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98d21bfcddbb10ff2f0dc260e6806f7d20736076</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/97e195c0-6cb9-46d4-a938-eaf60db981af_886988cc.jpg?itok=omQ-y838&amp;v=1771408550" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บูมเทคโนโลยีชีวภาพของจีนส่งราคาลิงทดลองสำหรับการทดสอบยาเสพติดปีนเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3343819/chinas-biotech-boom-sends-price-lab-monkeys-drug-tests-climbing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเพิ่มขึ้นของการวิจัยยาเสพติดในประเทศจีนได้ผลักดันค่าใช้จ่ายของลิงในห้องปฏิบัติการเป็นประมาณ 140,000 หยวน (20,260 ดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งเป็นจำนวนเงินที่สูงกว่าค่าจ้างเฉลี่ยต่อปีของประเทศบันทึกการจัดซื้อจัดจ้างอย่างเป็นทางการของรัฐบาลแสดงให้เห็นว่าราคาเพิ่มขึ้นเป็นสองเท่าในช่วงห้าปีที่ผ่านมาสำหรับลิงดังกล่าวซึ่งใช้กันอย่างแพร่หลายในขั้นตอนพรีคลินิกเพื่อตรวจสอบว่ายามีความปลอดภัยหรือไม่และวิธีการดูดซึมสลายและล้าง</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12eab639ce8e43c65d0455352bc63fa752e00160</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/1ae8c7ec-d41d-4c57-8a21-a0c35bdc5cbe_d3558761.jpg?itok=nzCnYAbc&amp;v=1771316528" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
