<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กำไรของ Sino Land ลดลงเนื่องจากรายได้ค่าเช่าที่ลดลงการครอบครองที่ลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3323399/sino-land-profit-falls-due-lower-rental-income-falling-occupancies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักพัฒนาซอฟต์แวร์ชาวฮ่องกง Sino Land เมื่อวันพุธกล่าวว่ากำไรสุทธิสำหรับปีการเงินที่สิ้นสุดในวันที่ 30 มิถุนายนลดลงจากปีก่อนหน้านี้เนื่องจากยอดขายที่อยู่อาศัยที่แข็งแกร่งถูกชดเชยด้วยรายได้ค่าเช่าที่ลดลงและการครอบครองที่ลดลงหลังจากคำนึงถึงการขาดทุนครั้งเดียว 1.08 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (138.7 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) จากการประเมินค่าอสังหาริมทรัพย์เพื่อการลงทุนใหม่นักพัฒนากล่าวว่ากำไรสุทธิลดลงเหลือ 4.0 ดอลลาร์ฮ่องกง</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 14:24:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f1ebccd2735fdd5f0232bc83aeab5743d73d990</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/dba0ea15-d43b-4a18-b48c-16d22fed862b_3131530a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Abrego Garcia ขอลี้ภัยในสหรัฐอเมริกาหลังจากการต่อสู้กับทรัมป์ในการเนรเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323398/kilmar-abrego-garcia-seeks-asylum-us-twist-after-trump-deportation-battle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Kilmar Abrego Garcia ผู้ซึ่งได้กลายเป็นที่รู้จักในวาระการเข้าเมืองของประธานาธิบดีสหรัฐฯ Donald Trump ต้องการขอลี้ภัยในสหรัฐอเมริกาทนายความของเขากล่าวกับผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางในวันพุธ Abrego Garcia อายุ 30 ปีถูกควบคุมตัวในวันจันทร์ที่บัลติมอร์โดยการบังคับใช้กฎหมายศุลกากรและการเข้าเมืองของสหรัฐอเมริกาหลังจากออกจากคุกในรัฐเทนเนสซีเมื่อวันศุกร์รัฐบาลทรัมป์กล่าวว่ามีความตั้งใจที่จะเนรเทศเขาไปยัง</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 14:08:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe1eb4cc2c4881fd8d852b9ce3d905559c138aa9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/181aa19e-8d14-4f47-bc52-71b4ed8054cb_7723c5a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลทรัมป์ยึดอำนาจการควบคุมสถานียูเนี่ยนของวอชิงตันจากแอมแทรค</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323396/trump-administration-seizes-control-washingtons-union-station-amtrak?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายฌอนดัฟฟี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมสหรัฐประกาศเมื่อวันพุธว่าแผนกของเขากำลังจัดการ Union Station ซึ่งเป็นศูนย์กลางการขนส่งหลักในกรุงวอชิงตันห่างจาก Amtrak ในอีกตัวอย่างหนึ่งของการที่รัฐบาลกลางใช้อำนาจเหนือเมืองหลวงของประเทศดัฟฟี่ประกาศในแถลงการณ์ก่อนที่เขาจะเข้าร่วมกับประธานาธิบดีโรเจอร์แฮร์ริสแห่งอัมแทร็กที่สถานียูเนี่ยนสำหรับการเปิดตัว</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 13:38:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a28af92f62528a9415495932deb755b9c57cfa1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/a6033fce-6994-47b3-9e8d-4378c73ebebe_6e51e9b1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เดนมาร์กกรีนแลนด์ขออภัยสำหรับการปฏิบัติที่ไม่ถูกต้องทางประวัติศาสตร์ต่อสตรีชาวอินูอิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3323394/denmark-greenland-apologise-historic-mistreatment-inuit-women?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เดนมาร์กและกรีนแลนด์ในวันพุธได้ขอโทษสำหรับบทบาทของพวกเขาในการปฏิบัติต่อเด็กหญิงและสตรีพื้นเมืองกรีนแลนด์ในทางที่ผิดในประวัติศาสตร์รวมถึงการบังคับให้คุมกำเนิดในกรณีที่ย้อนกลับไปในทศวรรษที่ 1960 ผู้หญิง Inuit เกือบ 150 คนเมื่อปีที่แล้วฟ้องเดนมาร์กและยื่นคำร้องเรียกร้องค่าสินไหมทดแทนต่อกระทรวงสาธารณสุขโดยกล่าวว่าเจ้าหน้าที่สาธารณสุขเดนมาร์กละเมิดสิทธิมนุษยชนของพวกเขาเมื่อพวกเขาติดตั้ง int</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 13:19:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">faa60f1923c24bc698398c0172f6800a5400bccb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/ac0d5289-5ca0-45d9-a6e1-8ce39d5ced5d_cd1b9de6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เทียนกงของจีนชนะ ISS นักคณิตศาสตร์มูลเคลื่อนไหว: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3323392/trump-defends-china-student-move-tiangong-space-station-beats-iss-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ทรัมป์เรียกร้องให้มีการวิพากษ์วิจารณ์การเคลื่อนไหวที่จะยอมรับนักศึกษาจีนหลายพันคน ‘ดูถูก’ ประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ในวันอังคารปกป้องข้อเสนอของเขาที่จะยอมรับนักศึกษาจีนหลายแสนคนโดยกล่าวว่าสหรัฐฯ "รู้สึกเป็นเกียรติ" ที่ได้ต้อนรับพวกเขาและเตือนว่าชาวอเมรี</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5b6707013787d0b541d035668db8121bdb7462e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/f589d770-9023-46cd-b8f4-c6c5100ed4cd_ebda8b79.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
