<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘อกหัก ': เรื่องอื้อฉาวที่ลุกลามมิสยูนิเวิร์สนำหน้างานประเทศไทย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3333345/rigging-scandal-roils-miss-universe-finalists-pre-picked-ahead-thailand-event?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เพียงสามวันก่อนที่การประกวดมิสยูนิเวิร์สประจำปีจะเกิดขึ้นในประเทศไทยหนึ่งในผู้ตัดสินได้ก้าวลงจากตำแหน่งอย่างกะทันหันเมื่อวันอังคาร Omar Harfouch นักดนตรีชาวเลบานอน - ฝรั่งเศสโพสต์บนโซเชียลมีเดียเพื่ออธิบายว่าทำไมจู่ๆเขาถึงถอนตัวออกมาโดยกล่าวว่าเขารู้สึก "สับสนและกังวลอย่างมาก" หลังจากพบว่า "คณะลูกขุนกะทันหัน" ถูกกล่าวหาว่าสร้างขึ้นเพื่อคัดเลือกผู้เข้ารอบ 30 อันดับแรกใน ADVA</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 04:04:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba5d5ec10cd8c2769dcec76fc09fd4464c2d1bed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/4c8b79df-881c-434d-933a-0f77b902847e_af0531de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในภาคกลางของจีน AI กำลังบอกมนุษย์ว่าจะสร้างอุโมงค์รถไฟความเร็วสูงได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3332736/central-china-ai-telling-humans-how-build-high-speed-rail-tunnel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มณฑลปกครองตนเองหวูเฟิงตูเจียมณฑลหูเป่ยความงามที่ขรุขระของจีนตอนกลางปิดบังความโดดเดี่ยวอันยาวนานของภูมิภาคภูมิประเทศที่สูงชันและป่าทึบเป็นอุปสรรคต่อการขนส่งมายาวนานยับยั้งการเจริญเติบโตและทำให้ชุมชนถูกตัดขาดทั้งทางร่างกายและทางเศรษฐกิจแต่ตอนนี้กองกำลังใหม่กำลังปรับเปลี่ยนภูมิทัศน์ – ด้วยไดนาไมต์แท่นขุดเจาะและสายรหัสอุโมงค์หยางคุนในหวูฟ</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d3bf329cf26b7c3d3253243ae7309e7884242517</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/b2eedc64-d627-4735-9468-afd704b7acb1_6b737c27.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงกระแทกรายงานของสหรัฐอเมริกาอ้างถึงประโยชน์ที่อเมริกาจะได้รับจากความสัมพันธ์กับเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3333342/hong-kong-slams-us-reports-smears-cites-benefits-america-enjoys-ties-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงได้ชี้แจงต่อคณะกรรมการนิติบัญญัติของสหรัฐอเมริกาเกี่ยวกับรายงานที่กระตุ้นให้มีการคว่ำบาตรเมืองมากขึ้นเนื่องจากชี้ให้เห็นถึงผลประโยชน์ทางการค้าที่ "สำคัญ" และผลประโยชน์ทางเศรษฐกิจที่อเมริกามีต่อความสัมพันธ์กับศูนย์กลางทางการเงินโฆษกรัฐบาลเมื่อวันพุธประณามคณะกรรมาธิการทบทวนเศรษฐกิจและความมั่นคงสหรัฐฯ - จีนสำหรับรายงานประจำปีที่เผยแพร่เมื่อวันก่อน</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 03:34:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">875d6da84c92929fff76a43b77ee4cb62b2cdbed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/d4f11d75-1e9f-4d49-bdc4-5a367aecdb5e_d8ef6f47.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จูบแรกเมื่อไหร่? อาจจะประมาณ 20 ล้านปีที่ผ่านมานักวิทยาศาสตร์กล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3333341/when-was-first-kiss-probably-around-20-million-years-ago-scientists-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การจูบไม่ได้เริ่มต้นที่คนรักข้ามดวงดาวแต่เริ่มต้นที่บรรพบุรุษของลิงใหญ่เมื่อประมาณ 20 ล้านปีที่แล้วตามการศึกษาที่ตีพิมพ์เมื่อวันพุธนักวิจัยจากมหาวิทยาลัยออกซ์ฟอร์ดและสถาบันเทคโนโลยีฟลอริดาต้องการตรวจสอบเมื่อเริ่มจูบเนื่องจากจากมุมมองทางวิวัฒนาการมันไม่มีประโยชน์ในการอยู่รอดที่ชัดเจนและสามารถแพร่กระจายโรคได้แต่มนุษย์</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 03:30:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">874d5c4bf811118d0d2cdec0c39aadae3fa62401</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/e8974814-4b5e-496a-9f7b-f58810d77b7f_1db8a58e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ให้กู้ฮ่องกงเดินอย่างระมัดระวังท่ามกลางสัญญาณการกู้คืนแบบผสม: TransUnion</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3333339/hong-kong-lenders-tread-carefully-amid-mixed-recovery-signs-transunion-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากการลดอัตราดอกเบี้ยครั้งล่าสุดผู้ให้กู้ฮ่องกงได้ผ่อนคลายการให้กู้ยืมในครัวเรือนอย่างระมัดระวังในขณะที่พวกเขานำทางการฟื้นตัวที่ยังคงไม่สม่ำเสมอและเต็มไปด้วยสัญญาณผสมตามข้อมูลจากหน่วยงานอ้างอิงเครดิต TransUnion ในการตอบสนองต่อการลดลงครั้งล่าสุดของธนาคารกลางสหรัฐหน่วยงานด้านการเงินของฮ่องกงซึ่งเป็นธนาคารกลางโดยพฤตินัยของเมืองได้ลดอัตราฐานลงเหลือร้อยละ 4.25 ในเดือนตุลาคมซึ่งเป็นครั้งที่สอง</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 03:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f51324189614e6ed09068761cf29e3e1b34fe007</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/98164f36-f1c6-481e-86c6-33a3c6a72c18_610cc9f8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
