<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ฆ่าชาวเกาหลีเหนือ ': โปสเตอร์กระตุ้นให้ชาวเกาหลีใต้เข้าร่วมสงครามกับยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334480/posters-urging-south-koreans-join-ukraine-war-slammed-russian-hoax?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โฆษณาที่เสนอค่าจ้างและสัญชาติที่มีกำไรให้กับชาวเกาหลีใต้ที่ยินดีเข้าร่วมกองทัพของยูเครนได้รับการปฏิเสธโดยเคียฟว่าเป็น "การหลอกลวงของรัสเซีย" แม้ว่าโซลจะยืนยันเป็นครั้งแรกว่าการเสียชีวิตของพลเมืองที่ต่อสู้กับมอสโกในสงครามที่ดำเนินมาอย่างยาวนานการตอบสนองของประเทศที่เต็มไปด้วยความขัดแย้งเกิดขึ้นหลังจากภาพถ่ายโปสเตอร์ที่แปะอยู่บนเสาโคมไฟในซองนัมเมืองคยองของเกาหลีใต้</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:42:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">366969d599aedf0fc4d12f6d9e99afbddc04e669</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/860c2c1a-77e2-458e-a0c6-ca51e3679efb_65647a04.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์สาบานว่าจะระงับการย้ายถิ่นจาก ‘ประเทศโลกที่สาม’ หลังจากการโจมตีของวอชิงตัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334479/trump-says-us-permanently-pausing-migration-third-world-countries?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวในวันพฤหัสบดีว่าฝ่ายบริหารของเขาจะ "หยุดชั่วคราว" การโยกย้ายถิ่นฐานจาก "ประเทศโลกที่สาม" ทั้งหมดหลังจากการโจมตีใกล้ทำเนียบขาวที่เขาอ้างถึงความล้มเหลวในการตรวจคนเข้าเมืองยุคไบเดนทรัมป์ไม่ได้ระบุประเทศใดๆด้วยชื่อหรืออธิบายว่าเขาหมายถึงอะไรโดยประเทศโลกที่สามหรือ "หยุดชั่วคราวอย่างถาวร" เขากล่าวว่าแผนนี้จะรวมถึงกรณีที่ได้รับการอนุมัติภายใต้</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:16:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09a980e020f2e7b1696dd67b07ee410f5605f707</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/52ed8c02-5bbc-4c72-bbda-60e8c57c2c3b_4dff79a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าตำรวจมาเลเซียกระตุ้นให้มีการทำไม้เท้าในโรงเรียนมากขึ้นทำให้เกิดการสูญเสีย ‘ปัจจัยความกลัว’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3334473/malaysian-police-chief-urges-more-caning-schools-rues-loss-fear-factor?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บัญชาการตำรวจมาเลเซียได้เรียกร้องให้มีการบังคับใช้ไม้เท้าในโรงเรียนในวงกว้างโดยอ้างว่า "ปัจจัยความกลัว" ในหมู่นักเรียนได้กัดเซาะในช่วงเวลาที่เหตุการณ์ความรุนแรงรวมถึงการเสียชีวิตที่เกี่ยวข้องกับการกลั่นแกล้งกำลังสร้างความตื่นตัวในประเทศ Shazeli Kahar ผู้บัญชาการตำรวจรัฐสลังงอร์กล่าวว่าไม้เท้าควรได้รับการพิจารณาในลักษณะที่เป็นขั้นตอนและ "ควบคุม" เพื่อป้องกันการล่วงละเมิดครูและจำเป็นต้องโฆษณา</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:02:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">110bd752b0e6cf7e1cb53d768b3fd31959d2e3df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/b831d15b-25dc-4bfa-bf56-8f53d34a960c_a3bf1652.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปกปิดอุบัติเหตุเรือมรณะเผยให้เห็นการทุจริตในอุตสาหกรรมประมงของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3334455/deadly-boat-accident-cover-reveals-corruption-chinas-fishing-industry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่รัฐบาลท้องถิ่นในภาคตะวันออกเฉียงเหนือของจีนถูกกล่าวหาว่าปกปิดอุบัติเหตุเรือประมงและป้องกันไม่ให้เจ้าของเรือโทรหาตำรวจเพื่อขอความช่วยเหลือและการสืบสวนที่จุดประกายจากเหตุการณ์นี้ได้เปิดเผยถึงคดีทุจริตหลายคดีที่เกี่ยวข้องกับความปลอดภัยในอุตสาหกรรมการประมงอุบัติเหตุเกิดขึ้นเมื่อวันที่ 10 พฤศจิกายนเรือที่จดทะเบียนใน Yingkou จังหวัดเหลียวหนิงล่มในขณะที่ลูกเรือ</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2df4b8ef862a3f0bd20f52027ea557186dc7c65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/2c5d0f49-285c-4881-82f7-0274ae622376_eb17d87c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ก่อตั้งชานมจีนทำเองแต่งงานกับทายาทพลังงานแสงอาทิตย์ที่ร่ำรวย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3334192/self-made-china-milk-tea-entrepreneur-marries-wealthy-solar-heiress-captures-public-attention?utm_source=rss_feed</link>
      <description>งานแต่งงานที่กำลังจะมาถึงของผู้ก่อตั้งบริษัทชานมที่มีชื่อเสียงจากพื้นหลังรากหญ้าและลูกสาวของครอบครัวที่ร่ำรวยซึ่งเป็นเจ้าของบริษัทพลังงานแสงอาทิตย์ชั้นนำได้ดึงดูดประชาชนชาวจีนและกำลังเป็นที่นิยมในโลกออนไลน์ Zhang Junjie ผู้อยู่เบื้องหลังแบรนด์ชานมจีน Chagee และเจ้าสาวของเขา Gao Haichun ซึ่งพ่อแม่ของเขาเป็นผู้ก่อตั้ง Trina Solar จะเฉลิมฉลอง n ของพวกเขา</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ff21f9c06bf535d73fd377782ca84b8c6473cde</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/4aa49a2b-296b-4b27-9e0c-b65d71e0e152_cfd0227f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
