<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘จระเข้อัลคาทราซ‘ ของทรัมป์มีแนวโน้มที่จะว่างเปล่าภายในไม่กี่วัน: เจ้าหน้าที่รัฐฟลอริดา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323406/trumps-alligator-alcatraz-likely-be-empty-within-days-top-florida-official-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่รัฐฟลอริด้าชั้นนำกล่าวว่าสถานกักกันคนเข้าเมืองที่ดำเนินการโดยรัฐที่เป็นที่ถกเถียงกันในเอเวอร์เกลดส์มีแนวโน้มที่จะว่างเปล่าในไม่กี่วันแม้ในขณะที่รัฐบาลรอนเดซานติสผู้ว่าการรัฐรีพับลิกันและรัฐบาลกลางต่อสู้กับคำสั่งของผู้พิพากษาที่จะปิดสถานที่ที่เรียกว่า "จระเข้อัลคาทราซ" ภายในปลายเดือนตุลาคมนั่นคือตามการแลกเปลี่ยนอีเมลที่แบ่งปันกับ The Associated Press ในก</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 18:42:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb06c4e107356ef9bbfb0e3e77348a2b085ccb98</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/14463f78-450b-4738-8e48-e438b8992f90_d9d76f10.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วอชิงตันดึงข้อตำหนิจากปักกิ่งหลังจากที่นักกฎหมายปานามาเข้าร่วมกลุ่ม ‘ต่อต้านจีน'</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3323405/washington-draws-rebuke-beijing-after-panamanian-lawmakers-join-anti-china-group?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สื่อของรัฐและนักการทูตของจีนโจมตีวอชิงตันเมื่อวันพุธหลังจากที่นักนิติบัญญัติปานามาเก้าคนเข้าร่วมเป็นพันธมิตรรัฐสภาระดับโลกที่รัฐบาลจีนประณามว่าเป็นแนวร่วมต่อต้านจีนการเคลื่อนไหวที่ประกาศในสมัชชาแห่งชาติปานามาก่อนหน้านี้หนึ่งวันในพิธีที่ได้รับการสนับสนุนจากเอกอัครราชทูตสหรัฐอเมริกาได้รับการวิพากษ์วิจารณ์อย่างรุนแรงจากร้านค้าของรัฐเช่น China Daily และ Global Times ซึ่งกล่าวหาว่า Washing</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 17:48:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f90b8710861321cde808ca5b5955cf54f9fbccd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/39cc2e3c-f1ea-44e4-a2fd-2bc048b8b87e_f87e4933.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีเด็กเสียชีวิต 2 คนมือปืนเสียชีวิตในโรงเรียนคาทอลิกที่ถูกยิงในมินนิโซตา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323404/minnesota-catholic-school-shooting-leaves-3-dead-including-gunman?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มือปืนเปิดฉากยิงด้วยปืนไรเฟิลผ่านหน้าต่างโบสถ์คาทอลิกเมื่อวันพุธและโจมตีกลุ่มเด็กๆที่ฉลองพิธีมิสซาในช่วงสัปดาห์แรกของการเรียนทำให้มีผู้เสียชีวิต 2 คนและบาดเจ็บ 17 คนจากการใช้ความรุนแรงที่หัวหน้าตำรวจเรียกว่า "ไม่สามารถเข้าใจได้อย่างแน่นอน" ไบรอันโอฮาร่าผู้บัญชาการตำรวจมินนิอาโปลิสกล่าวว่ามือปืนที่ถือปืนไรเฟิลปืนลูกซองและปืนพกเข้ามาใกล้ด้านข้างของ</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 15:54:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b1e948f848499d4b435e84e6f866b163206e244</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/2034c5fa-8d54-4dbe-97d0-ae8fa792d887_98bc7347.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนยกระดับการระดมทุน Belt and Road Initiative โดยมุ่งเน้นไปที่เอเชียกลาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3323354/china-steps-belt-and-road-initiative-funding-focus-central-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การลงทุนภายใต้โครงการ Belt and Road Initiative ของจีนพุ่งขึ้นในช่วงครึ่งแรกของปีโดยเฉพาะอย่างยิ่งสำหรับโครงการในเอเชียกลางที่เกี่ยวข้องกับโลหะและการทำเหมืองแร่ทำให้นักวิเคราะห์บางคนสรุปว่าปักกิ่งกำลังแสวงหาการเข้าถึงทรัพยากรธรรมชาติที่สำคัญเพื่อเป็นการป้องกันข้อจำกัดทางการค้าที่เพิ่มขึ้นจากสหรัฐอเมริกา 150 ประเทศที่มีส่วนร่วมในการริเริ่มโครงสร้างพื้นฐานระดับโลก</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8f858aa5feea290f1936db9ced79514f26041f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/80326489-854e-4a9b-827f-6ac0bf408b66_2bb4da2c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กำไรของ Sino Land ลดลงเนื่องจากรายได้ค่าเช่าที่ลดลงการครอบครองที่ลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3323399/sino-land-profit-falls-due-lower-rental-income-falling-occupancies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักพัฒนาซอฟต์แวร์ชาวฮ่องกง Sino Land เมื่อวันพุธกล่าวว่ากำไรสุทธิสำหรับปีการเงินที่สิ้นสุดในวันที่ 30 มิถุนายนลดลงจากปีก่อนหน้านี้เนื่องจากยอดขายที่อยู่อาศัยที่แข็งแกร่งถูกชดเชยด้วยรายได้ค่าเช่าที่ลดลงและการครอบครองที่ลดลงหลังจากคำนึงถึงการขาดทุนครั้งเดียว 1.08 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (138.7 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) จากการประเมินค่าอสังหาริมทรัพย์เพื่อการลงทุนใหม่นักพัฒนากล่าวว่ากำไรสุทธิลดลงเหลือ 4.0 ดอลลาร์ฮ่องกง</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 14:24:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f1ebccd2735fdd5f0232bc83aeab5743d73d990</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/dba0ea15-d43b-4a18-b48c-16d22fed862b_3131530a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
