<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความเป็นไปได้จริงของการขอคืนภาษีในสหรัฐอเมริกาจะทำให้เกิด 'ความยุ่งเหยิง‘ ครั้งใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3333783/why-us-tariff-refunds-are-now-very-real-possibility-and-giant-mess?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Marilyn-Joy Cerny ได้ท้าทายรัฐบาลสหรัฐหลายพันครั้งในช่วงอาชีพ 35 ปีของเธอในฐานะทนายความการค้าเพลิดเพลินกับบันทึกที่น่าอิจฉาในการกู้คืนเงินภาษีสำหรับผู้นำเข้าซึ่งวอชิงตันเรียกเก็บเงินโดยมิชอบแต่ขนาดที่แท้จริงของการคืนเงินที่อาจเกิดขึ้นซึ่งในทางเทคนิคเรียกว่าการประท้วงควรศาลฎีกาจะตัดสินนโยบายภาษีของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในอีกไม่กี่สัปดาห์ข้างหน้า po</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7a4038274f5c9bc975826d1bc70bfee37fdd95b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/a5bdcb91-f745-4269-bd4e-47ec469712e3_b2062ad7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ภัยพิบัติ ': นิทรรศการอียิปต์ที่พิพิธภัณฑ์ฮ่องกงเข้าสู่ความโกลาหล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333811/disaster-egyptian-exhibition-hong-kong-museum-descends-chaos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นิทรรศการที่คาดว่าจะจัดขึ้นเป็นอย่างมากที่พิพิธภัณฑ์โบราณวัตถุพระราชวังฮ่องกงจากอียิปต์โบราณลงมาสู่ความโกลาหลในวันเสาร์โดยผู้เข้าชมบ่นว่าระบบการเข้าคิวที่สับสนทำให้พวกเขาต้องรอเป็นชั่วโมงและหลายคนเรียกร้องเงินคืนพิพิธภัณฑ์ขอโทษในตอนเย็นและสัญญาว่าจะเสนอการเข้าถึงเพิ่มเติมสำหรับผู้เข้าชมที่ได้รับผลกระทบ “เปิดตัวอียิปต์โบราณ: ขุมทรัพย์จากพิพิธภัณฑ์อียิปต์” fe</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:50:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4958915e776d38b3916870f84f1e3fbf6d8de24b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/9afb43c9-7468-4829-88bc-475ccb73588c_aaa6b50b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>G20 การประชุมสุดยอดแอฟริกาใต้เริ่มขึ้นภายใต้ร่มเงาของการคว่ำบาตรครั้งแรกของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333808/g20-south-africa-summit-wins-strong-china-backing-amid-first-ever-us-boycott?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประชุมสุดยอด G20 ในโจฮันเนสเบิร์กเปิดขึ้นเมื่อวันเสาร์ด้วยการเรียกร้องอย่างแน่วแน่จากประเทศเจ้าภาพเพื่อปกป้องความน่าเชื่อถือและบทบาทของกลุ่มแม้จะมีเงาของการคว่ำบาตรสหรัฐครั้งแรกในประวัติศาสตร์ของฟอรัมอย่างไรก็ตามแอฟริกาใต้ได้รับการสนับสนุนทางการทูตที่สำคัญจากจีนสำหรับการชุมนุมของประเทศเศรษฐกิจเกิดใหม่ที่ร่ำรวยและเป็นผู้นำของโลกสมาชิกควร "ไม่อนุญาตให้อะไร di</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:13:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c1b3fdc61128bee5a8d1d872687de1966c71a15</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/9696c979-d305-4a79-ae7e-f22ec5249cde_35327467.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แพลตฟอร์มสำหรับผู้ถือวีซ่าฮ่องกง BN (O) เปิดตัวแคมเปญต่อต้านกฎใหม่ของสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333806/platform-hong-kong-bno-visa-holders-launches-campaign-against-new-uk-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แพลตฟอร์มในสหราชอาณาจักรที่สนับสนุนผู้ถือวีซ่าสัญชาติอังกฤษ (ต่างประเทศ) กำลังเปิดตัวแคมเปญเพื่อล็อบบี้ต่อต้านการปฏิรูปการเข้าเมืองของลอนดอนซึ่งเรียกว่าไม่เป็นธรรมและเป็นที่มาของ "ความวิตกกังวลเฉียบพลัน" สำหรับชุมชนฮ่องกงในประเทศกลุ่ม Sutton Hongkongers กล่าวว่าผู้ที่ย้ายมาอังกฤษจากเมืองนี้รู้สึกว่ารัฐบาลสหราชอาณาจักรกำลัง "ย้ายเสาประตู" ทำให้อดีต</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:52:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c6a635c2be24b565029f897450c70274518eb07</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/3a2997cf-fba8-422b-b86d-ba3be0973b31_4d123876.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูเครนให้น้ำหนักศักดิ์ศรีต่อข้อเรียกร้องของสหรัฐฯในการเจรจาสันติภาพของสวิสเพื่อยุติสงครามรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333805/ukraine-us-meet-switzerland-over-trumps-plan-end-war-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยูเครนและสหรัฐจะพบกันที่สวิตเซอร์แลนด์ในเร็วๆนี้เพื่อหารือเกี่ยวกับแผนการของวอชิงตันในการยุติสงครามกับรัสเซียซึ่งขณะนี้ได้รับฟังข้อเรียกร้องของสายแข็งของรัสเซียบางส่วนนายเคียฟกล่าวในวันเสาร์ประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ให้เวลายูเครนน้อยกว่าหนึ่งสัปดาห์ในการอนุมัติแผน 28 จุดเพื่อยุติความขัดแย้งเกือบสี่ปีซึ่งจะเห็นดินแดนที่ถูกรุกรานตัดกองทัพและให้คำมั่นว่าจะ</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:35:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10b7d399fab6eb3c6128f2ae665cea854d78364a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/4e02f862-ba85-4cf8-87ae-edf4184c5f6c_3950be38.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
