<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ยูเครนจำคุกทหารรัสเซียตลอดชีวิตสำหรับการฆ่า POW ในคำวินิจฉัยดังกล่าวเป็นครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3331837/ukraine-jails-russian-soldier-life-killing-pow-first-such-ruling?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลยูเครนตัดสินจำคุกทหารรัสเซียเมื่อวันพฤหัสบดีหลังจากพบว่าเขามีความผิดฐานฆ่าเชลยศึกยูเครนซึ่งเป็นครั้งแรกที่ยูเครนจำคุกผู้ต้องสงสัยในข้อหาดังกล่าวศาลในเมือง Zaporizhzhia ทางตะวันออกเฉียงใต้พบว่า Dmitry Kurashov อายุ 27 ปีมีความผิดในการยิง Vitalii Hodniuk ทหารยูเครนที่เสียชีวิตซึ่งได้ยอมจำนนในเดือนมกราคม 2024 เมื่อ dugout ของเขาเป็นหมวก</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 17:44:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b61aeb5c2fb1e4c5717bf54a5ec60b7cc882bb2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/1817e0e4-5e52-4c69-bcca-746e1444a53e_64e6095f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ได้โอกาสอีกครั้งในการลบความเชื่อมั่นเรื่องเงินของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331835/trump-gets-another-shot-erasing-his-hush-money-conviction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลอุทธรณ์ของรัฐบาลกลางสหรัฐในวันพฤหัสบดีกล่าวว่าโดนัลด์ทรัมป์สมควรได้รับโอกาสอีกครั้งในการแสดงให้เห็นว่าคดีอาญาเงินด่วนในรัฐนิวยอร์กของเขาเป็นของศาลรัฐบาลกลางซึ่งเป็นโอกาสใหม่สำหรับประธานาธิบดีสหรัฐที่จะพยายามลบความเชื่อมั่นของเขาทรัมป์แย้งว่าประธานาธิบดีมีภูมิคุ้มกันจากการดำเนินคดีต่อการกระทำอย่างเป็นทางการของพวกเขาศาลอุทธรณ์สหรัฐวงจรที่ 2 ในแมนฮัตตันกล่าวว่าศาลแขวงของรัฐบาลกลาง</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 16:43:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0b6b26dea6d7169732f0f38a8f74fa2c95d95b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/b9da575e-c7a4-48d4-8c7a-526008960899_cb116dd9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนส่งสัญญาณความต้องการถั่วเหลืองเพื่อจุดประกาย ‘ข้อเสนอมากมาย’ กับเรา – หากราคาถูกต้อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331823/china-signals-soybean-appetite-spark-many-deals-us-farmers-if-prices-are-right?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากที่จีนและสหรัฐฯบรรลุข้อตกลงเกี่ยวกับถั่วเหลืองรัฐบาลจีนได้ส่งสัญญาณถึงความตั้งใจที่จะแสวงหาเงื่อนไขที่ดีโดยขนาดของการนำเข้าในอนาคตขึ้นอยู่กับความสามารถในการแข่งขันของพืชผลอเมริกันเจ้าหน้าที่การพาณิชย์กล่าว “ด้วยอัตราภาษีที่ปรับเปลี่ยนจีนจะสนับสนุนให้บริษัทต่างๆนำเข้าสินค้าเกษตรจากสหรัฐฯตามหลักการตลาด” เฉินเฉาผู้อำนวยการทั่วไปของ T กล่าว</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 15:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a799afdf233dd3e49aee3f7091eb76695104ae6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/d1c9128d-ab09-4c6b-add7-4cd013816056_a22971c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แนนซี่เปโลซี่นักพูดหญิงคนแรกของสภาผู้แทนราษฎรสหรัฐกล่าวว่าเธอจะไม่แสวงหาการเลือกตั้งใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331832/nancy-pelosi-first-female-speaker-us-house-announces-retirement-wont-seek-re-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Emerita Nancy Pelosi ประธานสภาผู้แทนราษฎรสหรัฐจะไม่แสวงหาการเลือกตั้งใหม่ทำให้อาชีพที่เธอเก็บไว้ไม่เพียงแต่เป็นผู้หญิงคนแรกในสำนักงานของผู้พูดเท่านั้นแต่ยังเป็นผู้มีอำนาจมากที่สุดในการเมืองอเมริกันอีกด้วยเปโลซีซึ่งเป็นตัวแทนของซานฟรานซิสโกมาเกือบ 40 ปีประกาศการตัดสินใจของเธอในวันพฤหัสบดี “ข้าพเจ้าจะไม่แสวงหาการเลือกตั้งใหม่ในสภาคองเกรส” เปโลซีกล่าวในวิดีโอแอดเดรสถึงผู้มีสิทธิเลือกตั้ง P</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:43:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f394711d57e276a37d005d3c25474e7fe84deb8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/b994f330-8c09-4b46-8530-99a643d518f5_99b7f703.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแข่งขันเลโก้ของฮ่องกงดึงดูดผู้เข้าแข่งขัน 161 คนเมื่อการเสนอชื่อใกล้เข้ามา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3331829/hong-kongs-legco-race-attracts-161-contenders-nominations-close?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ที่มีรายละเอียดที่อายุน้อยกว่า 161 คนกำลังแข่งขัน 90 ที่นั่งในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติ "เฉพาะผู้รักชาติ" ครั้งที่สองของฮ่องกงซึ่งเพิ่มขึ้นเกือบร้อยละ 5 จากการสำรวจครั้งล่าสุดและไม่มีช่องว่างใดๆในขณะที่ระยะเวลาการเสนอชื่อสองสัปดาห์ของการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติปิดลงในวันพฤหัสบดีก็ยังได้รับการยืนยันว่ามีผู้ดำรงตำแหน่งสูงสุด 35 คนรวมถึง Paul Tse Wai-chun, w</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:37:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff54ec31676bf9f713d9250ce5cfbb197638763a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/a4ddbee5-5c58-4285-bbba-e1fbb5f3dfcf_c9ba0c58.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
