<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มีอะไรไม่ชอบมาพากลเกี่ยวกับปลาฉลามทอดที่เสิร์ฟในโปรแกรมอาหารฟรีของอินโดนีเซีย?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3327576/fried-shark-served-indonesias-free-meals-programme-comes-biting-criticism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โปรแกรมอาหารฟรีที่ตั้งใจไว้อย่างดีของอินโดนีเซียสำหรับโรงเรียนได้ถูกไฟไหม้อีกครั้ง – ไม่ใช่สำหรับอาหารเป็นพิษแต่สำหรับการเลือกส่วนผสมใน West Kalimantan ซึ่งมีนักเรียน 25 คนล้มป่วยเมื่อสัปดาห์ที่แล้วนักวิจารณ์กำลังกัดในการประเมินหนึ่งในอาหารที่เสิร์ฟ – ฉลามทอดมีรายงานว่านักเรียนกว่า 6,000 คนป่วยด้วยโรคอาหารเป็นพิษนับตั้งแต่เปิดตัวโครงการอาหารกลางวันที่มีคุณค่าทางโภชนาการในเดือนมกราคม</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 03:07:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44ed623bc3a14392587e772858f375a877eb43e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/a63cffcc-b12a-4898-a389-7f5137b4fd77_88317d11.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รางวัล Spirit of Hong Kong: ความคิดสร้างสรรค์ความกล้าหาญในการแสดงขณะที่ผู้เข้ารอบสุดท้าย 27 คนได้รับเลือก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327530/spirit-hong-kong-awards-creativity-courage-show-27-finalists-shortlisted?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บุคคลและองค์กรจำนวน 27 รายได้รับการคัดเลือกให้ได้รับรางวัล Spirit of Hong Kong Awards ในปีนี้รวมถึงนักนวัตกรรมที่เปลี่ยนขยะให้เป็นทรัพยากรและสตาร์ทอัพที่ทำให้ระบบอาหารเป็นมิตรกับสิ่งแวดล้อมมากขึ้นรางวัลประจำปีนี้ก่อตั้งขึ้นในปี 2013 โดยตระหนักถึงความพยายามของวีรบุรุษที่ไม่เคยปรากฏมาก่อนของฮ่องกงที่มีส่วนร่วมในชุมชนหรือสร้างแรงบันดาลใจให้ผู้อื่นด้วยเรื่องราวว่าพวกเขาเอาชนะความท้าทายส่วนบุคคลได้อย่างไร</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 03:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc5683b0a3bf97e5cf2fed8ba5b1acf8f7b9a965</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/dc9fa1c0-f2a6-4076-af8d-95e2d07c75af_3f482562.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ปรับตัวเข้ากับราคาทองคำท่ามกลางความต้องการเครื่องประดับแต่งงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3327545/hong-kong-mainland-consumers-adapt-gold-price-surge-amid-wedding-jewellery-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตั้งแต่ต้นปี Kelvin Siu และคู่หมั้นของเขารอให้ราคาทองคำลดลงก่อนที่จะซื้อเครื่องประดับสำหรับงานแต่งงานของพวกเขาเมื่อสัปดาห์ที่แล้วในที่สุดพวกเขาก็เหนี่ยวไกที่จะซื้อเนื่องจากราคาทองคำยังคงไต่ขึ้นไปที่จุดสูงสุดใหม่ “เราไม่มีทางเลือกอื่นนอกจากซื้อสร้อยข้อมือมังกรทองและนกฟีนิกซ์และเครื่องประดับอื่นๆเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเพราะวันแต่งงานของเราใกล้เข้ามาแล้ว” SIU ผู้ซึ่งกล่าว</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 02:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">388c621b69f4b06986ebd2615e909f33e347825b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/f7c4bf23-4bce-450e-9693-dc37377ab5a5_474e9df3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงมั่นใจว่าการแข่งขันกีฬาแห่งชาติจะจบลงอย่างไม่มีสะดุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327539/hong-kong-police-confident-national-games-will-go-without-hitch?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกล่าวว่าพวกเขามีบุคลากรและทรัพยากรเพียงพอรวมถึงโดรน 600 ตัวและสุนัขที่ได้รับการฝึกฝน 200 ตัวเพื่อให้แน่ใจว่าการแข่งขันกีฬาแห่งชาติที่กำลังจะมาถึงจะไม่สะดุดและแม้ว่าจะไม่มีหน่วยข่าวกรองเฉพาะที่แนะนำให้ผู้ก่อการร้ายมุ่งเป้าไปที่เมืองในระหว่างการแข่งขันแต่ก็มีแผนฉุกเฉินเพื่อรับมือกับสถานการณ์ฉุกเฉินกองกำลังบอกกับสื่อในสัปดาห์นี้ National Ga</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 02:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a8526c46283e20358dd53aee29675ad52a3978e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/4633644e-1209-42b0-86e3-3fead2dec426_4ba4fc57.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Amundi ช่วยให้การเดิมพันของจีนง่ายขึ้นดวงตาปลอดภัยขึ้นเมื่อกังวลเกี่ยวกับการประเมินมูลค่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3327565/asset-manager-amundi-eases-china-bets-eyes-safer-plays-valuation-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้จัดการสินทรัพย์ชาวฝรั่งเศส Amundi ได้จ่ายเงินส่วนใหญ่จากการชุมนุมของหุ้นในเดือนกันยายนของจีนเพื่อจัดสรรการถือครองหุ้นเพิ่มเติมให้กับหุ้นปันผลท่ามกลางความสงสัยเกี่ยวกับแนวโน้มทางเศรษฐกิจของประเทศบริษัทยุโรปซึ่งจัดการสินทรัพย์มูลค่า 2.3 ล้านล้าน € (US $ 2.7 ล้านล้าน) ได้ตัดตำแหน่งในหุ้นจีนที่ "มีมูลค่าสูงเกินไป" ในขณะที่เลือกเพิ่มการสัมผัสกับหุ้นบนบกมากกว่าฮ่องกง - l</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 01:37:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6541d9b046cf4621c64e5e49154134ea105b3731</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/15f3d7ca-4a79-4670-bcc1-f912d6e2a74b_07caded8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
