<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความประหลาดใจและความพ่ายแพ้ในฐานะคะแนนเสียงในการเลือกตั้งเลโก้ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3335536/surprises-and-defeats-votes-tallied-hong-kong-legco-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราบางคน 31.9 เปอร์เซ็นต์ของผู้ลงทะเบียนลงคะแนนเสียงในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติของฮ่องกงเมื่อวันอาทิตย์ซึ่งสูงกว่าสถิติการลงคะแนนเสียงต่ำสุดเมื่อสี่ปีที่แล้วในการสำรวจความคิดเห็นที่จัดขึ้นเมื่อไม่นานมานี้</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 23:07:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69f00c93230fc083f8fc9bc57bf02309732ddc8e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/589780da-f9a8-4db8-abba-f00f9148d000_72b3a75c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลูกชายของ Bolsonaro กล่าวว่าเขาสามารถลดการเสนอราคาของประธานาธิบดีบราซิล ‘สำหรับราคา’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3335542/bolsonaros-son-says-he-could-drop-his-brazil-presidency-bid-price?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วุฒิสมาชิกชาวบราซิล Flavio Bolsonaro กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าเขาสามารถละทิ้งแรงบันดาลใจในการเป็นประธานาธิบดีของเขาสำหรับ "ราคา" และแนะนำให้นิรโทษกรรมให้กับบิดาของเขาซึ่งเป็นอดีตผู้นำที่ถูกคุมขัง Jair Bolsonaro ลูกชายคนโตของอดีตประธานาธิบดีประกาศเมื่อวันศุกร์ว่าพ่อของเขาซึ่งกำลังรับโทษจำคุก 27 ปีสำหรับการวางแผนรัฐประหารและถูกห้ามจากสำนักงานสาธารณะได้เลือกให้เขาเป็นหัวหน้าที่ปรึกษา</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 22:34:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e7f64edbcbae1897d4d215731bb7d0b585ade25</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/0a49a075-3cdc-499e-ba3c-5a391e2faaf8_bfcf1661.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเศรษฐศาสตร์ Huang Yiping ว่าทำไมการผลักดัน AI ของจีนต้อง ‘มุ่งเน้นงาน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3335355/economist-huang-yiping-why-chinas-ai-push-must-be-job-oriented?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Huang Yiping เป็นคณบดีของโรงเรียนการพัฒนาแห่งชาติของมหาวิทยาลัยปักกิ่งและเป็นสมาชิกของคณะกรรมการนโยบายการเงินของธนาคารประชาชนจีนซึ่งเป็นธนาคารกลางของประเทศนอกจากนี้เขายังนั่งอยู่ในกลุ่มที่ปรึกษาจีนแผ่นดินใหญ่ของตลาดหลักทรัพย์ฮ่องกงในการสัมภาษณ์คำถามปลายเปิดครั้งที่สองของเขา Huang แบ่งปันความคิดของเขาเกี่ยวกับความจำเป็นในการใช้ความระมัดระวังในการใช้เทคโนโลยีใหม่ๆเช่น stablecoins</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 22:00:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8bddff9401c45662dafd99e33ddc7ffbc12ffe7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/69e03576-2297-4e79-b9c6-8957e604ebd9_0b3ebed6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปล่อยตัวเด็กนักเรียนชาวไนจีเรียที่ถูกลักพาตัว 100 คนที่ได้รับการคุ้มครองโดยรัฐบาลรายงานของสหประชาชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3335541/nigerian-government-secures-release-100-kidnapped-schoolchildren-un-reports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการไนจีเรียได้ให้ความปลอดภัยในการปล่อยตัวเด็กนักเรียนที่ถูกลักพาตัว 100 คนโดยมือปืนจากโรงเรียนคาทอลิกเมื่อเดือนที่แล้วแหล่งข่าวของสหประชาชาติและสื่อท้องถิ่นกล่าวเมื่อวันอาทิตย์แม้ว่าชะตากรรมของนักเรียนและเจ้าหน้าที่อีก 165 คนที่คิดว่าจะยังคงอยู่ในการเป็นเชลยยังไม่ชัดเจนในเดือนพฤศจิกายนนักเรียนและเจ้าหน้าที่ 315 คนถูกลักพาตัวจากโรงเรียนประจำคาทอลิกเซนต์แมรีในปาปิริทางตอนเหนือของภาคกลางของนิก</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 21:40:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e637a75f3bd42cb047697980a97df87a7f135538</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/072e8ed6-aef2-45dd-82c9-c8cc71d0a4a3_b5d00189.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่จีนมีความมั่นใจแต่รัสเซียก็ห้ามใจไว้ด้วยความโหยหา</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3334916/while-china-exudes-confidence-russia-held-back-yearning?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อประธานาธิบดีสีจิ้นผิงเป็นเจ้าภาพต้อนรับวลาดิเมียร์ปูตินคู่ค้าชาวรัสเซียที่การประชุมสุดยอดองค์การความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ (SCO) ในเทียนจินเมื่อต้นปีที่ผ่านมาท่าเต้นนี้เป็นที่คุ้นเคย: รอยยิ้มการจับมือและการพูดคุยเกี่ยวกับ "ระเบียบโลกหลายขั้ว" แต่ภายใต้สัญลักษณ์นั้นคือความไม่สมดุลที่เป็นไปไม่ได้ที่จะพลาดจีนแผ่รังสีของอารยธรรมที่มั่นใจในวิถีของตนรัสเซียปลดแอก</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80391b1ce482aa2744b5fee4515b779aaab479d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/fa716a9e-d851-41d9-b7d7-662bc83c1617_8d1bdf82.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
