<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เมลาเนียทรัมป์กล่าวว่าเธอรับประกันการกลับมาของเด็กยูเครนผ่านการเจรจาของปูติน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328613/melania-trump-says-she-secured-return-ukrainian-children-putin-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นางเมลาเนียทรัมป์สุภาพสตรีหมายเลขหนึ่งของสหรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าเธอได้รับการปล่อยตัวเด็กยูเครนที่ถูกรัสเซียลักพาตัวไปหลังจากสร้างช่องทางการสื่อสารที่ไม่ธรรมดากับประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินในการประกาศต่อสาธารณชนที่ทำเนียบขาวที่หาได้ยากเธอได้เปิดเผยเบื้องหลังการทูตกับหัวหน้าเครมลินเป็นเวลาหลายสัปดาห์หลังจากที่เขาจัดการประชุมสุดยอดในอลาสกากับสามีของเธอประธานาธิบดีโดนาแห่งสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 22:24:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe3bb10736ad537e9b445ac69190a97f0ca40235</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/f0466122-dde6-43d8-bb57-5d602013ed5a_5eb3e5ae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ปริมาณสู่คุณภาพ ': แผน 5 ปีข้างหน้าของจีนมีความหมายต่อนักลงทุนต่างชาติอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3328532/what-chinas-next-5-year-plan-means-foreign-investors-quantity-quality?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนร่างแผนห้าปีฉบับที่ 15 ซึ่งเป็นรายการถัดไปในแนวพิมพ์เขียวที่กว้างขวางซึ่งได้กำหนดทิศทางการพัฒนาประเทศมานานกว่าเจ็ดทศวรรษเราจะตรวจสอบว่าเอกสารเหล่านี้แจ้งและสะท้อนให้เห็นถึงลำดับความสำคัญของนโยบายระดับสูงสิ่งที่คาดหวังในการทำซ้ำที่กำลังจะมาถึงและนักลงทุนต่างชาติมีแนวโน้มที่จะได้รับผลกระทบอย่างไรสำหรับเรื่องราวเพิ่มเติมในซีรีส์ต่อเนื่องนี้คลิกที่นี่</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 22:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83bb4e4003bd4bc7cb0007d8ea3e5fa9ba5d8367</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/4a5a7abf-a0d6-42c4-a653-b065e8395913_b08f4482.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>6 ขั้นตอนในการทำสงครามภาษีสหรัฐฯ - จีนและฟองสบู่ AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3328477/six-steps-navigate-us-china-tariff-war-and-ai-bubble?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ฮ่องกงเป็นเวทีเกี่ยวกับการเดินหน้าสงครามภาษีฉันทามติก็คือไม่มีใครมีภูมิคุ้มกันต่อความไม่แน่นอนทางโครงสร้างที่ทุกอย่างเกิดขึ้นพร้อมกันและไม่มีใครรู้ว่าอะไรจะเกิดขึ้นต่อไปการนำทางเป็นเรื่องเกี่ยวกับการวางแผนและดำเนินการเดินทางแต่คุณต้องมีแผนที่เข็มทิศและจุดอ้างอิงเพื่อทราบว่าคุณอยู่ที่ไหนและกำลังจะไปที่ไหนการเดินทางข้ามเวลาและอวกาศจำเป็นต้องมี sou</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8254c71fe48c307f37e0f4c6fd1200db1fe4b642</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/b3ef8265-3a15-46ae-b1a7-6906adb2e7f6_6bd1b081.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาครงแต่งตั้งเซบาสเตียนเลอคอร์นูเป็นนายกรัฐมนตรีของฝรั่งเศสอีกครั้งเพียงไม่กี่วันหลังจากที่เขาลาออก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328611/macron-reappoints-sebastien-lecornu-frances-pm-just-days-after-he-quit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีเอ็มมานูเอลมาครงได้แต่งตั้งเซบาสเตียนเลอคอร์นูให้ดำรงตำแหน่งนายกรัฐมนตรีของฝรั่งเศสอีกครั้งในวันศุกร์โดยให้โอกาสแก่พันธมิตรที่จะตั้งคณะรัฐมนตรีใหม่และได้รับงบประมาณผ่านรัฐสภาที่แตกแยก Lecornu ต้องเสนองบประมาณปี 2026 ในวันจันทร์เพื่อให้มีการใช้กฎหมายภายในสิ้นปีผ่านกระบวนการปกติมิฉะนั้นสภานิติบัญญัติแห่งชาติอาจจำเป็นต้องผ่าน</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 21:19:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e0594243272038b8c6472f5a7d63398762facdd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/82463382-8a05-4a55-8a56-b0969980f7e9_2ced97dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ระเบิดที่โรงงานวัตถุระเบิดเทนเนสซีทำให้มีผู้เสียชีวิตและสูญหายหลายคน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328610/blast-tennessee-explosives-plant-leaves-multiple-people-dead-and-missing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การระเบิดที่โรงงานผลิตอาวุธยุทโธปกรณ์ของรัฐเทนเนสซีทำให้มีผู้เสียชีวิตและสูญหายหลายคนเมื่อวันศุกร์เจ้าหน้าที่กล่าวว่าเนื่องจากการระเบิดครั้งที่สองทำให้เจ้าหน้าที่กู้ภัยต้องรักษาระยะห่างจากพื้นที่เผาไหม้ของเศษซากเหตุระเบิดที่ผู้คนรายงานว่าได้ยินและรู้สึกห่างออกไปหลายกิโลเมตรเกิดขึ้นที่ Accurate Energetic Systems ในชนบทของรัฐเทนเนสซีเว็บไซต์ของบริษัทกล่าวว่ามันทำให้และทดสอบวัตถุระเบิด</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 19:07:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a5e583eaa50e9d0df8f4e7da6cb73d4d67222c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/6b5ebbcd-3763-46b1-9e40-6495bb3ad3ee_4bfde650.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
