<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นายพลอันดับต้นๆของจีนที่ถูกขับไล่ในการตรวจสอบการทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/china/politics/article/3341261/chinas-top-general-ousted-corruption-investigation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนให้นายทหารอาวุโสที่สุดและนายพลระดับสูงอีกคนหนึ่งอยู่ระหว่างการสอบสวนกรณีที่สงสัยว่ามีการละเมิดวินัย "อย่างร้ายแรง" ซึ่งเป็นการขยายการผลักดันการทุจริตที่ทำให้ผู้นำกองทัพของประเทศกลวงลง Zhang Youxia และ Liu Zhenli เป็น “ผู้ต้องสงสัยว่าละเมิดวินัยและกฎหมายอย่างร้ายแรง” กระทรวงกลาโหมกล่าวในการประกาศสั้นๆในวันเสาร์นายพลทั้งสองนั่ง</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:18:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e69385e83a9140fb37d9e7f4cdfeeb136b72ef3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/d61acbfb-8f21-45e5-84b6-a86b26715b9e_07d77d33.jpg?itok=zTGILDcW&amp;v=1769419011" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>MTR Corp นำเสนอสารให้ความหวานที่จะได้รับทั้งหมดในเรือสำหรับการขยายบริการจีนแผ่นดินใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3341260/mtr-corp-offers-sweeteners-get-all-aboard-expanded-mainland-china-service?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครือข่ายรถไฟความเร็วสูงของฮ่องกงกำลังเปิดตัวข้อเสนอ "ซื้อหนึ่งแถมหนึ่งฟรี" แบบจำกัดเวลาสำหรับตั๋วไปยัง Futian ของเซินเจิ้นตั้งแต่วันอังคารเพื่อเฉลิมฉลองการให้บริการที่ขยายไปยังจุดหมายปลายทาง 110 แห่งในจีนแผ่นดินใหญ่ข้อเสนอแบบจำกัดเวลานี้เกิดขึ้นพร้อมกับการเปิดตัวจุดหมายปลายทางใหม่บนแผ่นดินใหญ่ 16 แห่งรวมถึงจุดแวะพักที่ศูนย์กลางตะวันออกที่สำคัญเช่นหนานจิงอู๋ซีและเหอเฟย์ในวันจันทร์เลขาธิการทรา</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:15:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2eb831664b7fcb10c67fa64e6a6ac1a00646efbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/0306c3e4-0688-47ca-bbcd-6bceac442860_990cc5ca.jpg?itok=431NFRfA&amp;v=1769418944" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิจารณ์ของฟิลิปปินส์ ’มาร์กอสก้าวขึ้นเรียกร้องการฟ้องร้องอ้างถึงจดหมาย‘ ปืนสูบบุหรี่ ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3341255/critics-philippines-marcos-step-impeachment-calls-cite-smoking-gun-letter?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จดหมายปี 2024 ที่ลงนามโดย Ralph Recto เลขานุการบริหารของประธานาธิบดี Ferdinand Marcos Jnr ได้กลายเป็นศูนย์กลางของความพยายามใหม่ในการฟ้องร้องผู้นำฟิลิปปินส์เกี่ยวกับข้อกล่าวหาที่ว่าเงินหลายพันล้านเปโซที่มีไว้สำหรับสุขภาพของประชาชนถูกเปลี่ยนไปเป็นการใช้จ่ายด้านโครงสร้างพื้นฐานที่เชื่อมโยงกับนักการเมืองฝ่ายนิติบัญญัติและนักเคลื่อนไหวที่เป็นฝ่ายซ้ายได้ยื่นคำร้องต่อมาร์กอสเมื่อวันจันทร์โดยกล่าวหาว่า</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:14:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f673927054bb5779235040f27935d7971811f76</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/e3c22e68-b97a-4895-97c3-4b68276f0c01_65437b78.jpg?itok=C6mfXiuD&amp;v=1769418215" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติของฮ่องกงเรียกร้องให้ทบทวนนโยบายเข็มขัดนิรภัยบนรถบัสท่ามกลางข้อร้องเรียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3341251/hong-kong-lawmakers-urge-review-seat-belt-policy-buses-amid-complaints?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายนิติบัญญัติของฮ่องกงได้เรียกร้องให้เจ้าหน้าที่ตรวจสอบปัญหาเกี่ยวกับนโยบายเข็มขัดนิรภัยใหม่บนรถบัสหลังจากเปิดตัว 6 เดือนรวมถึงข้อเสนอแนะให้ผู้ประกอบการใช้เข็มขัดรัดหน้าตักในรถบางคันที่ให้บริการระยะสั้นเพื่อให้ผู้โดยสารลงได้ง่ายขึ้นหนึ่งวันหลังจากกฎระเบียบสำหรับรถโดยสารสาธารณะและเอกชนมีผลบังคับใช้ผู้โดยสารรายงานความยากลำบากในการปรับตัวให้เข้ากับการเปลี่ยนแปลง Som</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:51:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ccf84b32653b681172953481172ae8f1f38d248e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/8140a596-3364-4cc5-b5b4-ae6a443366e2_3aed3977.jpg?itok=CHLWXw4l&amp;v=1769417074" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเทศไทยอินเดียและญี่ปุ่นแสดงให้เห็นถึงการฟื้นตัวของเอเชียในด้านการบริการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3341211/how-thailand-india-and-japan-illustrate-asias-patchy-recovery-hospitality?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การฟื้นตัวหลังการระบาดของโรคระบาดในอุตสาหกรรมโรงแรมของเอเชียเป็นไปอย่างรวดเร็วในขณะที่นักท่องเที่ยวต่างชาติในบางประเทศแซงหน้าระดับ 2019 เมื่อไม่นานมานี้ตลาดส่วนใหญ่ยังไม่ได้รับประสบการณ์การกลับสู่ระดับก่อนโควิดอย่างเต็มรูปแบบซีบีอาร์อีกล่าวว่าตลาดหลักเพียงสามแห่งจาก 13 แห่งในภูมิภาคเอเชียแปซิฟิกได้แก่ญี่ปุ่นเวียดนามและเกาหลีใต้ได้ต้อนรับนักท่องเที่ยวต่างชาติมากขึ้นในช่วงครึ่งแรกของปี 2025</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f731d228f95c868a796d9158bc955e341232059</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/6811f8ca-5892-4440-b29c-1a80ad76e151_4de6cf54.jpg?itok=IVqtreg5&amp;v=1769401581" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
