<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เล็กลงเร็วขึ้นฉลาดขึ้น: ทรานซิสเตอร์จีนพร้อมสำหรับชิป AI ในอนาคต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3344495/smaller-faster-smarter-chinese-transistor-ready-future-ai-chips?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมนักวิทยาศาสตร์จีนได้เปิดตัวทรานซิสเตอร์ที่เล็กที่สุดและประหยัดพลังงานที่สุดในโลกด้วยความก้าวหน้าที่พร้อมจะยึดฮาร์ดแวร์ AI รุ่นต่อไปที่มีประสิทธิภาพสูงนักวิจัยประสบความสำเร็จในทรานซิสเตอร์เฟอร์โรอิเล็กทริก (FeFETs) ซึ่งทำหน้าที่คล้ายกับเซลล์ประสาทในสมองของมนุษย์ในขณะที่พวกเขารวมหน่วยความจำและการประมวลผลในหน่วยเดียวซึ่งจะช่วยลดเวลา</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 22:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">07aacae857f897f26055ee1d963915e1b7ca3495</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/f681fbd1-ba4a-4a85-b28f-2ef41bbb86c0_c77a1d85.jpg?itok=UdieiGjp&amp;v=1771935502" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือบรรทุกน้ำมันที่เชื่อมโยงกับเวเนซุเอลาลำที่สามในมหาสมุทรอินเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3344520/us-boards-third-venezuela-linked-oil-tanker-indian-ocean?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังทหารสหรัฐขึ้นเรือบรรทุกน้ำมันที่ถูกคว่ำบาตรครั้งที่สามในมหาสมุทรอินเดียหลังจากติดตามจากทะเลแคริบเบียนเพื่อมุ่งเป้าไปที่น้ำมันผิดกฎหมายที่เชื่อมต่อกับเวเนซุเอลากระทรวงกลาโหมกล่าวเมื่อวันอังคารองค์กรที่ติดตามการเคลื่อนไหวของเรือกล่าวว่าเรือลำนี้เป็นเรือบรรทุกน้ำมันเพียงลำเดียวที่เหลืออยู่หลังจากที่หนีออกจากชายฝั่งเวเนซุเอลามากกว่าหนึ่งโหลหลังจากการจับกุมเรืออเมริกาใต้</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 21:46:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e95cacb2eb6969666d19ab164fa56f47ced7259</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/db19d7b8-ca9e-4059-b134-0db4a53550ca_e676f535.jpg?itok=UH7akkF8&amp;v=1771969578" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปมีบทบาทสำคัญในระเบียบโลกใหม่ในการสร้าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3344375/eu-has-key-role-play-new-world-order-making?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จุดสูงสุด “คนที่แข็งแกร่งทำในสิ่งที่พวกเขาทำได้และคนที่อ่อนแอต้องทนทุกข์ทรมานในสิ่งที่พวกเขาต้องทำ” มาจากนักประวัติศาสตร์ชาวเอเธนส์ Thucydides อธิบายถึงความเป็นจริงของการเมืองโลกเป็นเวลาหลายพันปีวันนี้มีกองกำลังที่ต้องการเห็นการกลับสู่โลกที่ "อาจเท่ากับความถูกต้อง" สหภาพยุโรปที่ถือกำเนิดจากเถ้าถ่านแห่งสงครามเพื่อรักษาสันติภาพที่ยั่งยืนหมายถึงวิสัยทัศน์ที่แตกต่างออกไปเราเชื่อมั่นว่า</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d744ffbab89a0073e6703a47e381087eeb8b63f3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/a6dd555c-9bdc-478b-90c9-0a09f538081c_fa79081c.jpg?itok=DjFlOW9T&amp;v=1771855305" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจนิวยอร์กสืบสวนหลังจากเจ้าหน้าที่โดนลูกบอลหิมะ: ‘พฤติกรรมทางอาญา’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344519/new-york-police-investigating-after-officers-hit-snowballs-criminal-behaviour?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจนิวยอร์กกำลังสืบสวนหลังจากที่เจ้าหน้าที่ถูกอัดด้วยก้อนหิมะในขณะที่ตอบสนองต่อการต่อสู้ก้อนหิมะครั้งใหญ่ที่วอชิงตันสแควร์พาร์คในแมนฮัตตันเนื่องจากพายุฤดูหนาวปกคลุมภาคตะวันออกเฉียงเหนือด้วยหิมะวิดีโอของ fracas แสดงให้เห็นว่าเจ้าหน้าที่ในเครื่องแบบสองคนกำลังเดินไปตามทางเดินในสวนสาธารณะในวันจันทร์ขณะที่ลูกบอลหิมะบินเข้าใส่พวกเขาจากทุกทิศทางกระแทกเจ้าหน้าที่และปกคลุมพวกเขาด้วยหิมะ The</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 21:14:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53383ceed610b7a55c899412196df6817b9836f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/8c7a2de7-eb57-4e0d-8d31-3bef499117a5_6401cc48.jpg?itok=JR7zRoId&amp;v=1771967666" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้อำนวยการพิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ลาออกจากตำแหน่งเนื่องจากการปล้นเพชรพลอยมงกุฎในปารีส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344518/louvre-museum-director-resigns-wake-brazen-crown-jewel-heist-paris?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อำนวยการพิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ลาออกเมื่อวันอังคารโดยยุติคำถามหลายเดือนในโลกวัฒนธรรมของฝรั่งเศสว่าเหตุใดจึงไม่มีเจ้าหน้าที่ระดับสูงลงจากตำแหน่งหลังจากการโจรกรรมอัญมณีมงกุฎในเดือนตุลาคมการจากไปของ Laurence des Cars ปิดฉากบทฟกช้ำสำหรับพิพิธภัณฑ์ที่ใหญ่ที่สุดในโลกมันเกิดขึ้นขณะที่พิพิธภัณฑ์ลูฟวร์เผชิญกับการเล่าเรื่องที่กว้างขึ้นของสถาบันที่หมุนวนอยู่เหนือการควบคุมในปีที่ผ่านมาเพียงปีเดียวพิพิธภัณฑ์</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 19:39:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f0316b917f85963da7c9b9a4d10f1841efb4781</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/68ef2ec5-e203-42d3-ad1e-0e865524a13f_b8a875b6.jpg?itok=BIRTdWGt&amp;v=1771961992" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
