<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ให้คะแนนตัวเองสูงในรายงานปี 2025 ด้วยสายตาของเขาในการต่อสู้ปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3336853/trump-gives-himself-high-marks-2025-report-card-his-eyes-2026-fight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวถึงประเทศในวันพุธโดยเน้นสิ่งที่เขาอธิบายว่าเป็นความสำเร็จของรัฐบาลในปี 2025 และสัญญาว่าจะสร้างวาระ "ทำให้อเมริกายิ่งใหญ่อีกครั้ง" ในปีหน้าในคำปราศรัยที่ท้าทาย 18 นาทีจากทำเนียบขาวทรัมป์มอบรางวัลการบริหารงานของเขาให้กับสิ่งที่เขายกย่องว่าเป็นปีแห่งความยิ่งใหญ่ของอเมริกาอย่างที่ไม่เคยมีมาก่อน "เรากำลังทำ</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 03:33:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76429d3729163fce09318834e6f592598767c7b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/b049d76c-aa6c-4dda-9220-321eb27b5e2e_35d7c249.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>BYD เพิ่ม ANTE บนรถยนต์ขับเคลื่อนอัตโนมัติ L3 เริ่มต้นการทดสอบโมเดลสำหรับการผลิตจำนวนมาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3336841/byd-ups-ante-l3-autonomous-cars-begins-testing-models-mass-production?utm_source=rss_feed</link>
      <description>BYD ผู้นำยานยนต์ไฟฟ้าของจีนได้เสริมแรงผลักดันในการสร้างและขายรถยนต์ที่ติดตั้งระบบขับขี่อัตโนมัติระดับ 3 (L3) มากขึ้นหลังจากที่ปักกิ่งก้าวแรกสู่การยกเลิกการควบคุมเทคโนโลยีบริษัทร่วมมือกับหน่วยงานในเซินเจิ้นซึ่งตั้งอยู่เพื่อทดสอบรถบางคันก่อนการผลิตจำนวนมากตามรายงานของ China Business News BYD ยืนยันรายงาน</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 03:11:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0e337b30499fac8e8882816ad797c7bcc7559a24</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/0260767a-01af-46a1-8754-c1977f2419fd_a79115ac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียผลักดันกฎหมายคำพูดแสดงความเกลียดชังที่รุนแรงขึ้นหลังจากการยิงที่หาดบอนได</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3336847/australia-pushes-tougher-hate-speech-laws-after-bondi-beach-shooting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีแอนโทนี่แอลเบเนียของออสเตรเลียให้สัญญาว่าจะปราบปรามความเกลียดชังความแตกแยกและการทำให้เป็นหัวรุนแรงในวันพฤหัสบดีหลังจากเกิดเหตุกราดยิงหมู่ทำให้มีผู้เสียชีวิต 15 คนที่งานเทศกาลของชาวยิวบนหาดบอนได “ชาวออสเตรเลียตกใจและโกรธมากฉันโกรธเป็นที่ชัดเจนว่าเราต้องทำอะไรมากขึ้นเพื่อต่อสู้กับภัยพิบัติที่ชั่วร้ายนี้และอื่นๆอีกมากมาย” ชาวแอลเบเนียบอกกับการแถลงข่าวนายกรัฐมนตรีระบุชุดมาตรการ</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 02:49:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50a274e08c3e50f98291f89ed2f04064979b03fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/0ce58ab3-73aa-4a8c-96d2-f18d1fcd82f0_3f9fc9c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองกำลังสหรัฐโจมตีเรือยาเสพติดอีกลำที่ถูกกล่าวหาในแปซิฟิกตะวันออกสังหาร 4</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3336846/us-forces-strike-another-alleged-drug-boat-eastern-pacific-killing-4?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพสหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธว่าโจมตีเรือที่ถูกกล่าวหาว่าลักลอบขนยาเสพติดในมหาสมุทรแปซิฟิกตะวันออกทำให้มีผู้เสียชีวิต 4 คนในวันเดียวกันทำเนียบสหรัฐปฏิเสธความพยายามที่จะจำกัดอำนาจของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ในการใช้กำลังทหารกับแก๊งค้ายาเสพติดกองบัญชาการภาคใต้ของสหรัฐระบุในสื่อสังคมออนไลน์ว่าเรือลำนี้ดำเนินการโดยผู้ก่อการร้ายยาเสพติดตามเส้นทางการค้ามนุษย์ที่รู้จักกันดี</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 02:44:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa8a68a2fda9dc53bfa56711ec33e67c01f53f7e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/1381eeb2-18fb-4ce8-bb72-0614fa88f335_53593f25.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สภาคองเกรสของบราซิลผ่านร่างกฎหมายเพื่อลดโทษจำคุก 27 ปีของ Bolsonaro</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3336844/brazils-congress-passes-bill-cut-bolsonaros-27-year-prison-sentence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วุฒิสภาของบราซิลเมื่อวันพุธที่ผ่านมาได้ผ่านร่างกฎหมายเพื่อลดระยะเวลาการจำคุกของอดีตประธานาธิบดี Jair Bolsonaro ซึ่งถูกตัดสินว่าวางแผนรัฐประหารหลังจากสูญเสียการเลือกตั้งใหม่ให้กับ Luiz Inacio Lula da Silva ปีกซ้ายผ่านห้องล่างเมื่อสัปดาห์ที่แล้วตอนนี้ใบเรียกเก็บเงินมุ่งหน้าไปที่ Lula ซึ่งคาดว่าจะมีการยับยั้งโดยสภาคองเกรสในที่สุด Bolsonaro อายุ 70 ปีเริ่มมีโทษจำคุก 27 ปีใน N</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 02:26:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2c12a0e123745d7b1a57223a0038dc56f44342f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/a4a19fd8-d3a2-442b-bb42-a970489aead1_f7c29463.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
