<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายแข่งรถยกย่องชัยชนะที่เป็น ‘ปรากฎการณ์‘ ของ Ka Ying Rising ซึ่งเป็นสถานะผู้นำระดับโลกของเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3329528/hong-kong-racing-chief-hails-ka-ying-risings-phenomenal-win-citys-world-leader-status?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ka Ying Rising ของฮ่องกงยึดมั่นในตำแหน่งนักวิ่งที่ดีที่สุดของการแข่งรถด้วยชัยชนะที่โดดเด่นในการแข่งขันสนามหญ้าที่ร่ำรวยที่สุดในโลก The Everest ในซิดนีย์เมื่อวันเสาร์ผู้ฝึกสอนช่วงเวลาที่ David Hayes เรียกว่า "ความตื่นเต้นที่ยิ่งใหญ่ที่สุดในชีวิตของฉัน" ดาวเตะวัย 5 ขวบกลายเป็นม้าต่างประเทศตัวแรกที่คว้าแชมป์รายได้ A $7 ล้าน (35 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง) ในเวลาไม่ถึงนาทีที่ครอบคลุม 1,200</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 12:10:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca779996ad86aa5d621e43b9854dd00e7cb212e8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/c64cc177-b3f2-4645-881b-6108d948e169_7235ef56.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีเหนือกำลังผลักดันให้จีนยอมรับสถานะโรงไฟฟ้านิวเคลียร์อย่างเปิดเผยมากขึ้นหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3329525/north-korea-pushing-china-more-openly-accept-its-status-nuclear-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าขบวนพาเหรดทางทหารล่าสุดของเกาหลีเหนือซึ่งมีขีปนาวุธข้ามทวีปที่สามารถโจมตีภาคพื้นทวีปของสหรัฐอเมริกาได้ชี้ให้เห็นว่าจีนได้ยอมรับ "โดยปริยาย" เปียงยางในฐานะรัฐนิวเคลียร์ขบวนพาเหรด 10 ตุลาคมที่ระลึกครบรอบ 80 ปีของการก่อตั้งพรรคแรงงานเกาหลีมีหลี่เฉียงซึ่งเป็นนายกรัฐมนตรีจีนคนแรกที่เข้าเยี่ยมชม</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 12:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e04829811bd680fac592d41fdae73e2ff4014e9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/cb857e2c-ec35-49ce-add5-a341acf514a5_68ca0396.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายความช่วยเหลือของสหประชาชาติกล่าวว่า ’งานใหญ่’ ข้างหน้าเพื่อสร้างกาซาที่พังทลายขึ้นมาใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3329526/massive-job-ahead-rebuild-ruined-gaza-un-aid-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายความช่วยเหลือขององค์การสหประชาชาติได้รับทราบถึงภารกิจอันยิ่งใหญ่ในการฟื้นฟูสิ่งจำเป็นพื้นฐานในฉนวนกาซาที่ได้รับความเสียหายเมื่อวันเสาร์ขณะที่อิสราเอลและฮามาสได้แลกเปลี่ยนซากศพของมนุษย์มากขึ้นในขบวนรถจี๊ปสีขาวขององค์การสหประชาชาติทอมเฟล็ทเชอร์ผู้ประสานงานด้านการบรรเทาทุกข์และทีมของเขาเดินทางผ่านซากปรักหักพังที่บิดเบี้ยวของบ้านที่พังยับเยินเพื่อตรวจสอบโรงบำบัดน้ำเสียในชีคราดวานทางตอนเหนือของกา</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 11:35:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18e96932bedb45cfce2529c3280ea2d655511c6c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/46773326-30c0-459b-be6e-521a878593cc_148170dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ซื้อบ้านในฮ่องกงแห่กันไปที่โครงการเฮนเดอร์สันแลนด์ในหว่านไจ๋</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3329524/hong-kong-homebuyers-flock-henderson-land-project-wan-chai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ซื้อบ้านในฮ่องกงเพิ่มแฟลตใหม่ที่โครงการ Henderson Land ในหว่านไจ๋ในสัญญาณล่าสุดของการฟื้นตัวของตลาดอสังหาริมทรัพย์ในช่วงหัวค่ำของวันเสาร์ทั้ง 75 ยูนิตที่นำเสนอในโครงการพัฒนาที่อยู่อาศัยของ Woodis บนถนน Wood Road ถูกขายหมดตามที่ตัวแทนอสังหาริมทรัพย์กล่าวการซื้ออย่างรวดเร็วสอดคล้องกับความคาดหวังของตลาดหลังจากการตัดสินใจของเฮนเดอร์สันในการกำหนดราคาหน่วยที่แข่งขันได้อย่างชาญฉลาด</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 11:33:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87c3030c7ec68330d73eda08d88432ab3e24e211</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/9e97dc06-bff9-4d4c-8f0d-3d7766c9a6e6_a0c7c0d6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟไหม้แบตเตอรี่บนเที่ยวบินแอร์ไชน่าไปเกาหลีใต้กองกำลังลงจอดฉุกเฉิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3329521/battery-fire-aboard-air-china-flight-south-korea-forces-emergency-landing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เที่ยวบินของสายการบินแอร์ไชน่าจากหางโจวไปยังโซลถูกบังคับให้ลงจอดฉุกเฉินในเซี่ยงไฮ้เมื่อวันเสาร์หลังจากที่แบตเตอรี่ลิเธียมถูกไฟไหม้ในห้องโดยสารของเครื่องบินในแถลงการณ์บนโซเชียลมีเดียสายการบินแอร์ไชน่ายืนยันเหตุการณ์ที่เกิดขึ้น “เมื่อวันที่ 18 ตุลาคมบนเที่ยวบิน CA139 จากหางโจวไปอินชอนแบตเตอรี่ลิเธียมในสัมภาระถือขึ้นเครื่องของผู้โดยสารที่เก็บไว้ในช่องเหนือศีรษะติดไฟเอง”</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 10:30:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5f5b698389b95bbc5c162dbe3ed2664ff2d1519</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/0c4ae1f9-6a03-4aca-8737-74abfa4c1505_562a6f6f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
