<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหตุใดการเลือกตั้งในเดือนมิถุนายนของเมียนมาร์จึงไม่สามารถซ่อนเศรษฐกิจที่ล่มสลายได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3337994/why-myanmars-junta-election-cannot-hide-collapsing-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเลือกตั้งที่จัดขึ้นโดยรัฐบาลเมียนมาจะไม่ปกปิดสภาพเศรษฐกิจที่เลวร้ายของประเทศผู้เชี่ยวชาญเตือนว่าเนื่องจากสงครามกลางเมืองผลักดันอัตราเงินเฟ้อสูงที่สุดในเอเชียการขาดแคลนพลังงานในการผลิตและผู้ปกครองทหารของประเทศแสวงหาเงินสดอย่างรวดเร็วจากการขายแร่ธาตุที่หายากและการเอาคืนจากยาเสพติดและการหลอกลวงกองทัพได้เริ่มการเลือกตั้งแบบค่อยเป็นค่อยไปโดยมีการลงคะแนนเสียงในบางพื้นที่ในวันอาทิตย์และ</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 07:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51fdecb70caf1a0665f72f8e1cc09e43fd2654ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/330075b6-aee4-460d-beae-9f0c526813b3_edfbd947.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาษีทรัสต์ 'วันประกาศอิสรภาพ‘ ของทรัมป์: พัฒนาการที่สำคัญในสงครามการค้าสหรัฐฯ - จีนในปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3337581/tariffs-truces-trumps-liberation-day-key-developments-us-china-trade-war-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ทรัมป์ลงนามในคำสั่งของผู้บริหารที่กำหนดอัตราภาษีที่สูงชันต่อจีนแคนาดาและเม็กซิโกนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐอเมริกาทำได้ดีในการคุกคามที่จะกำหนดอัตราภาษีร้อยละ 10 ต่อการนำเข้าของจีนและร้อยละ 25 ต่อสินค้าที่มาจากแคนาดาและเม็กซิโกโดยเปิดตัว tr ที่อาจเกิดขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 07:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd577f6e6837e77cc6ffb155bcea735e8b1dc46f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/8272c82c-9616-4406-baae-d4339f8bc03b_7d1330d8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุเพลิงไหม้ที่บ้านพักคนชราอินโดนีเซียคร่าชีวิตผู้สูงอายุ 16 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337997/fire-indonesia-retirement-home-kills-16-elderly-residents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจกล่าวว่าเหตุเพลิงไหม้ที่บ้านพักคนชราของอินโดนีเซียทำให้ผู้สูงอายุ 16 คนเสียชีวิตในเย็นวันอาทิตย์ไฟไหม้บ้านชั้นเดียวในมานาโดในจังหวัดสุลาเวสีเหนือของอินโดนีเซียขณะที่ผู้อยู่อาศัยกำลังนอนหลับตำรวจกล่าวเมื่อวันจันทร์ “ทีมงานภาคพื้นดินได้ยืนยันว่าจำนวนผู้เสียชีวิตขณะนี้อยู่ที่ 16 คน” Alamsyah Hasibuan โฆษกตำรวจสุลาเวสีเหนือกล่าว “พวกเขาสิบห้าคน</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 06:26:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f58ab27d3f28f21d050b9fc17de443488aa241c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/120302ee-113e-4918-9856-f95031ef2908_ad0e95ee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในทะเลทรายโกบีประเทศจีนกำลังเพิ่มพลังให้กับ 'แบตเตอรี่อากาศเย็นสุดๆ‘ ที่ใหญ่ที่สุดในโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337802/china-power-worlds-largest-super-cold-air-battery-gobi-desert?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในทะเลทรายโกบีนอกเมืองโกลมุดในมณฑลชิงไห่ทางตะวันตกเฉียงเหนือแถวของรถถังสีขาวตั้งตระหง่านอยู่ในถิ่นทุรกันดารที่เปิดโล่งภายในอากาศจะถูกบีบอัดและทำให้เย็นลงที่ -194 องศาเซลเซียส (-317 ฟาเรนไฮต์) และจากนั้นจะกลายเป็นของเหลวเมื่อปล่อยออกมามันจะขยายตัวมากกว่า 750 เท่าขับเคลื่อนกังหันและผลิตกระแสไฟฟ้านี่คือโรงเก็บพลังงานในอากาศเหลวที่ใหญ่ที่สุดในโลกนอกจากนี้ k</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 06:07:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fc6de03d2766382d472697bf9c42b1d9ee9dbd2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/74a89faf-3f7e-46c3-977c-bc2f85998674_2b4b8576.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมาชิกสภาเขตเรียกร้องให้มีสิ่งอำนวยความสะดวกสาธารณะมากขึ้นในการเสนอราคาของโรงเรียน Hong Kong Jockey Club</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337996/district-councillors-call-more-public-amenities-hong-kong-jockey-club-school-bid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ควรมีสิ่งอำนวยความสะดวกมากขึ้นสำหรับผู้อยู่อาศัยใน Tseung Kwan O สมาชิกสภาเขตได้เรียกร้องหลังจากแผนของ Hong Kong Jockey Club ในการสร้างโรงเรียนสอนขี่ม้าสาธารณะแห่งที่สี่ในละแวกใกล้เคียงถูกลอยแพเมื่อสัปดาห์ที่แล้วผู้อยู่อาศัยบางคนยังกังวลเกี่ยวกับปัญหาแสงและเสียงที่อาจเกิดขึ้นจากโรงเรียนที่เสนอและสโมสรควรแก้ไขข้อกังวลเหล่านั้นสภา</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 06:03:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7da719839896d707077fab034ec4d089f1ff96d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/04394122-4c5d-42b1-8a33-79e031bdaf23_e64a94ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
