<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การยิงน้ำแข็งในมินนีแอโพลิส: นายกเทศมนตรีกระตุ้นให้นักเคลื่อนไหวไม่ใช้ ‘เหยื่อล่อ’ ของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339462/minneapolis-ice-shooting-mayor-urges-activists-avoid-trumps-bait?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายจาค็อบเฟรย์นายกเทศมนตรีเมืองมินนีแอโพลิสเมื่อวันเสาร์เรียกร้องให้ผู้ประท้วงประท้วงประท้วงการยิงผู้ขับขี่ยานยนต์เสียชีวิตโดยเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองของสหรัฐอเมริกาให้อยู่อย่างสงบโดยกล่าวว่าการกระทำที่ผิดกฎหมายจะส่งผลต่อนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐอเมริกา Frey ซึ่งเป็นพรรคเดโมแครตเตือนพวกเขาว่าเสรีภาพของพลเมืองและกลุ่มสิทธิแรงงานข้ามชาติเตรียมการชุมนุมทั่วประเทศเพื่อประท้วงการสังหาร Renee Nicole Good วัย 37 ปีโดย</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 19:11:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2739262dc0850dc3b832fca53c484ea18152ec72</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/ef21bff0-bf71-43b9-a28d-c09382fe6f0e_d0517917.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุมหญิงรัสเซียจากเหตุรถเทสลามีดตีตรา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3339460/hong-kong-police-arrest-russian-woman-over-tesla-car-attack-brandishing-knife?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมหญิงชาวรัสเซียรายหนึ่งในข้อหาสร้างความเสียหายให้กับรถยนต์ส่วนตัวและตีตรามีดในจิมซาจุ่ยโดยมีวิดีโอออนไลน์แสดงให้เห็นว่าเธอหยุดรถกลางถนนตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานเมื่อเวลา 6.05 น. ของวันเสาร์ว่าผู้หญิงคนนั้นชนด้านหน้าของรถส่วนตัวทำให้เกิดรอยขีดข่วนบนนั้นก่อนที่จะคว้ามีดจากหนังสือพิมพ์ใกล้เคียง</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:33:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e376e358b2ddfe76a4a923f12cda1c4f1bf46cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/b4c3b337-93bc-4839-ba8e-b6809139059c_e01a47dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนสท์เล่ฮ่องกงจำสูตรนมสำหรับเด็กอีกชุดได้เพราะการทดสอบทุกอย่างชัดเจน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339458/nestle-hong-kong-recalls-another-baby-milk-formula-batch-test-samples-clear?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เนสท์เล่ฮ่องกงได้นึกถึงสูตรนมสำหรับทารกอีกชุดหนึ่งเนื่องจากกลัวการปนเปื้อนของแบคทีเรียที่อาจเกิดขึ้นในขณะที่การทดสอบล่าสุดของรัฐบาลไม่พบสารพิษในผลิตภัณฑ์ของแบรนด์ที่วางจำหน่ายในท้องถิ่นโฆษกหญิงของเนสท์เล่ฮ่องกงกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าบริษัทได้เพิ่มชุดสูตรที่มีวันที่ดีที่สุดก่อนวันที่ 16 มิถุนายน 2027 ในรายการเรียกคืนที่เผยแพร่ครั้งแรกเมื่อวันอังคาร</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 15:29:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ccca82b242469548d9f56b242f2374b8d915d33b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/e2579e15-b88e-439e-b3ca-41d3670523c8_50dbccf7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เสียชีวิต 6 รายในการยิงมิสซิสซิปปีรวมถึงเด็กอายุ 7 ขวบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339459/suspect-custody-after-6-killed-us-state-mississippi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ได้ตั้งข้อหาฆาตกรรมชายวัย 24 ปีหลังจากมีผู้เสียชีวิต 6 คนซึ่งรวมถึงเด็กถูกสังหารในการยิงต่อเนื่องในภาคตะวันออกเฉียงเหนือของมิสซิสซิปปี้เอ็ดดี้สก็อตต์นายอำเภอเคลย์เคาน์ตี้กล่าวว่าผู้เสียหาย – สมาชิกในครอบครัวสี่คนที่เกี่ยวข้องกับผู้ต้องสงสัยและผู้ใหญ่อีกสองคนถูกยิงในสถานที่สามแห่งที่แยกกันเมื่อปลายวันศุกร์เหยื่อที่อายุน้อยที่สุดเป็นลูกพี่ลูกน้องของผู้ต้องสงสัย “ข้าไม่รู้ว่าจะเป็นแบบไหน</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 15:28:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65299cb1af68b7ee711e4dab2cc207d567468bc1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/cadf98bb-8d85-43af-952a-e9df2c850ed9_6dc03041.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกษตรกรชาวไอริชเดินขบวนประท้วงข้อตกลงการค้า EU-Mercosur: ‘น่าผิดหวังมาก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3339457/irish-farmers-protest-march-against-eu-mercosur-trade-deal-very-disappointing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกษตรกรชาวไอริชหลายพันคนประท้วงในวันเสาร์เพื่อต่อต้านข้อตกลงการค้าของสหภาพยุโรปกับกลุ่มเมอร์โคซูร์ในอเมริกาใต้หนึ่งวันหลังจากที่รัฐในสหภาพยุโรปอนุมัติสนธิสัญญาแม้จะมีการคัดค้านจากไอร์แลนด์และฝรั่งเศสรถแทรกเตอร์เคลื่อนตัวเข้าสู่ถนนของ Athlone ทางตอนกลางของไอร์แลนด์เพื่อทำการสาธิตโดยแสดงป้ายต่างๆรวมถึง "Stop EU-Mercosur" และป้ายที่มีธงสหภาพยุโรปปักอยู่</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:40:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e15eaa5e033192859f557e969ce05b5107201372</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/abb6c963-d6ff-4a26-88d0-71019219d8df_68d7b9f2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
