<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักปีนเขาชาวจีนสวมแท็กเสื้อผ้าเพื่อสนับสนุนเด็กที่หายไปและขยายการค้นหา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3335415/china-hiker-wears-clothing-tag-help-find-missing-children-expand-search-raise-awareness?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงจากภาคตะวันออกเฉียงเหนือของจีนที่ต้องเผชิญกับการคุกคามทางออนไลน์เนื่องจากสวมแท็กเสื้อผ้าขณะเดินป่าได้ชี้แจงว่ามีข้อมูลเกี่ยวกับเด็กที่หายไปซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของโครงการการกุศลของแบรนด์เมื่อเร็วๆนี้เติ้งซึ่งเดินทางมาจากมณฑลจี๋หลินได้โพสต์วิดีโอเดินป่าซึ่งมองเห็นแท็กบนกระเป๋าเป้สะพายหลังของเธอกระตุ้นให้เกิดการวิพากษ์วิจารณ์อย่างรวดเร็วทั่วทั้งโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่ผู้ใช้รายหนึ่งแสดงความคิดเห็น</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 06:00:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">962e4a5d48b1ccace1876a465a65c6584aa71eb7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/e39de857-fbc9-46df-b7b1-1e0a06988bc3_ed8df19b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เราทุกคนรู้ ': งานของคุณปลอดภัยจาก AI ที่คุณกำลังช่วยฝึกอยู่หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3335434/ai-already-taking-jobs-southeast-asia-next-comes-great-divergence-un-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับคนงานด้านเทคโนโลยีชาวมาเลเซีย SAM มีสามขั้นตอนสั้นๆในการถูกแทนที่โดยหุ่นยนต์ที่สำนักงานในกรุงกัวลาลัมเปอร์ของบริษัทสื่อสังคมออนไลน์ระดับโลกสัปดาห์แรกที่ใช้เวลาในการฝึกอบรมระบบปัญญาประดิษฐ์ของบริษัทจากนั้นคำเตือนที่เป็นลางร้ายของ “การปรับโครงสร้าง” ก็มาถึงสุดท้ายสิ่งที่หลีกเลี่ยงไม่ได้: ความซ้ำซ้อน “วันหนึ่งเราต้องไปที่ศาลากลาง” ชายวัย 29 ปีกล่าว</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 05:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">77e8618d5680110844baa3b7058b887b0e4c792d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/298738fc-d0e4-4671-b678-548af8dc5515_358ab850.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเสี่ยงจากอัคคีภัยยังคงมีอยู่ในสถานที่ก่อสร้างแม้จะมีเปลวไฟที่อันตรายถึงชีวิตในฮ่องกง: สุนัขเฝ้าระวัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335444/lesson-not-learned-watchdog-says-fire-risks-persist-hong-kong-construction-sites?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความเสี่ยงด้านความปลอดภัยจากอัคคีภัยยังคงมีอยู่ในสถานที่ก่อสร้างทั่วฮ่องกงหลังจากเกิดเพลิงไหม้ร้ายแรงใน Tai Po สุนัขเฝ้าระวังในอุตสาหกรรมได้เตือนหลังจากที่คนงานนั่งร้านในที่ดินอุดหนุนรายใหญ่ถูกทิ้งสำหรับการสูบบุหรี่ Thomas Ho On-sing ประธานสภาอุตสาหกรรมก่อสร้างในวันเสาร์ได้วิพากษ์วิจารณ์อุตสาหกรรมนี้ว่าล้มเหลวในการ "เรียนรู้บทเรียน" จากโศกนาฏกรรมไทโป “ฉันไม่ยอมรับความจริง</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 05:22:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c88eb506683a1bd253133adab5014e37c6775318</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/b5a3f2dc-e0d6-4a5e-8727-56c308deff52_2e779e79.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียและรัสเซียตกลงที่จะเพิ่มการค้าเป็น 1 แสนล้านดอลลาร์สหรัฐภายในปี 2030</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3335443/india-and-russia-agree-boost-trade-us100-billion-2030?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียได้จัดการเจรจากับนายกรัฐมนตรีอินเดีย Narendra Modi ในวันศุกร์ที่การประชุมสุดยอดประจำปีและตกลงที่จะกระจายความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจซึ่งกันและกันเนื่องจากสหรัฐอเมริกากดดันให้อินเดียแก้ไขความร่วมมือที่มีอายุหลายสิบปีกับรัสเซียการประชุมสุดยอดรัสเซียและอินเดียครั้งที่ 23 เกิดขึ้นในช่วงเวลาสำคัญขณะที่สหรัฐฯผลักดันข้อตกลงสันติภาพยูเครนในขณะที่แสวงหาความร่วมมือระดับโลกมันจะทดสอบนิวเดลี</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 05:15:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">486c1218f1d1ccd095fcd7d9d0b2bf34957d17a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/aeabb0bc-ef87-438f-9ec5-508111df6571_6e81044f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จากรองเท้าสู่ทุนการศึกษา: ชาวฮ่องกงรวมตัวกันเพื่อผู้ประสบอัคคีภัยชาวไทโป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335435/shoes-scholarships-hongkongers-unite-tai-po-fire-victims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตั้งแต่รองเท้าเครื่องแต่งกายและของใช้ในชีวิตประจำวันไปจนถึงอาหารบริการโลจิสติกส์และแม้กระทั่งการสนับสนุนจากมหาวิทยาลัยสำหรับเด็กกำพร้าสองคนผู้บริจาคจากทุกสาขาอาชีพได้รวมตัวกันเพื่อสนับสนุนผู้รอดชีวิตจากไฟไหม้ไทโปซึ่งเป็นอันตรายถึงชีวิตที่สุดของฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษนอกเหนือจากเงิน HK $ 3 พันล้าน (US $ 385 ล้าน) ที่ระดมทุนจากภาคเอกชนและรัฐบาลณวันศุกร์ผู้ที่มีความเห็นอกเห็นใจจำนวนมากมีส่วนร่วมในสิ่งที่พวกเขา</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 04:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df760496aaa216839922e48ff14fcc680f183c40</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/5826b1d8-357d-42e1-bf3d-9d9000445011_e6f19f07.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
