<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายกำจัดทิ้งระเบิดเรียกร้องให้ชาวอินโดนีเซียลงคะแนนเสียงในการสำรวจความคิดเห็นของฮ่องกงเลกโก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3333839/bomb-disposal-chief-urges-indonesian-residents-vote-hong-kong-legco-poll?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตำรวจอาวุโสของฮ่องกงได้ยื่นคำร้องต่อชาวอินโดนีเซียในเมืองให้มีส่วนร่วมและสนับสนุนการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามล่าสุดของรัฐบาลในการเพิ่มจำนวนผู้มีสิทธิเลือกตั้ง Raymond Suryanto Chin-chiu หัวหน้าสำนักงานกำจัดอาวุธยุทโธปกรณ์ได้ยื่นอุทธรณ์เป็นภาษาอินโดนีเซียในวิดีโอที่เผยแพร่เมื่อวันอาทิตย์โดยเลขาธิการข้าราชการพลเรือน Ingrid Yeung</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 08:01:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f297175be2c73cc2a879aeff946ecc9bfa8444f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/529e8eaf-623c-47d0-aa08-4878f0ef3a70_64e80b71.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ในด้านเดียวกัน ': อินเดียจีนปรับสภาพภูมิอากาศที่ Cop30 เป็นความสัมพันธ์ที่ละลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3333729/cop30-india-and-china-align-climate-ties-thaw-going-same-direction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การละลายอย่างถาวรในความสัมพันธ์ระหว่างอินเดียกับจีนกำลังกระตุ้นความหวังว่ายักษ์ใหญ่ในเอเชียทั้งสองอาจเปลี่ยนจากการแข่งขันเชิงกลยุทธ์ไปสู่ความร่วมมือด้านพลังงานสะอาดในช่วงเวลาที่ Global South กำลังมองหาอำนาจต่อรองในการเจรจาด้านสภาพภูมิอากาศภาวะโลกร้อนอย่างระมัดระวังนี้หลังจากสี่ปีของความสัมพันธ์ที่ตึงเครียดได้เกิดขึ้นควบคู่ไปกับการค้าใหม่ในส่วนประกอบพลังงานสีเขียวและการผลักดันที่สอดคล้องกันมากขึ้นของพวกเขาที่ Cop3</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 08:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c52d9ed0e5a9573ba68c280ad1504633a2df0dec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/7a001b61-f66b-456b-9404-b8dd46eb1eb9_9c1c2a7c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเจริญรุ่งเรืองที่ปกคลุมด้วยหิมะ: ตลาดกีฬาฤดูหนาวของจีนร่อนขึ้นด้านบน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333702/frost-and-funds-chinas-winter-sports-boom-drives-spending-and-industry-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในแต่ละฤดูหนาวในช่วงสามปีที่ผ่านมาแคลร์โจววัยรุ่นจากเมืองกวางโจวทางตอนใต้ของจีนได้นับวันถอยหลังจนกระทั่งเธอสามารถบินไปทางตอนเหนือของจีนและสวมชุดสกีและรองเท้าบูทใหม่ยิ่งเธอเล่นสกีได้ดีเท่าไหร่เธอก็ยิ่งอัพเกรดอุปกรณ์บ่อยขึ้นเท่านั้นปรับเปลี่ยนงบประมาณวันหยุดของครอบครัวและดึงพวกเขาให้ลึกลงไปในห่วงโซ่การบริโภคกีฬาฤดูหนาวที่เติบโตอย่างรวดเร็วของจีนที่ปรึกษา</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 08:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">141c1d7ef39a3873795dfa98b8ad4a908600e841</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/93995db2-5a8c-4ab6-9fb3-d113c599766b_bb00910f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘รอรัก ': ชายจีนติดค้างค่าเช่า 27,000 ดอลลาร์สหรัฐกักตุนสิ่งของในแฟลต‘ โสโครก ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3333267/waiting-love-chinese-man-owes-us27000-back-rent-hoards-items-filthy-flat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชราในเซี่ยงไฮ้ที่กลายเป็นคนดังออนไลน์ด้วยการ “รอคอยความรัก” ทุกเย็นที่สถานที่สำคัญกลายเป็นคนที่ไม่ยอมทำตามคำสั่งศาลที่เขาจ่ายค่าเช่าจำนวนมากให้กับเจ้าของบ้านของเขาตัวตนที่แท้จริงของชายคนนั้นหรือที่เรียกว่าสวีถูกเปิดเผยโดยสถานีโทรทัศน์เซี่ยงไฮ้เมื่อกลางเดือนพฤศจิกายนสิ่งนี้ได้รับความสนใจอย่างมากในสื่อสังคมออนไลน์ด้วย "ความโรแมนติก" ก่อนหน้านี้ของเขา</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 08:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af1eecdf97f87c053686afe2d430a680b1e25015</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/c5e78b62-1c59-4088-9f2b-c42b8d3c6267_127f0dfe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เงินฝากธนาคารมูลค่า 19 ล้านล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 19 ล้านล้านบาท) ของฮ่องกงพิสูจน์ให้เห็นถึงสถานะความปลอดภัย: Paul Chan</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3333838/hong-kongs-hk19-trillion-bank-deposits-proves-safe-haven-status-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงกลายเป็น "แหล่งเงินทุนที่ปลอดภัย" โดยมีเงินฝากธนาคารสูงถึง 19 ล้านล้านดอลลาร์ฮ่องกง (2.4 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในปีนี้ในขณะที่การส่งออกสินค้าของเมืองยังคงมีความยืดหยุ่นแม้จะมีสงครามภาษีตามที่หัวหน้าฝ่ายการเงินกล่าวเลขาธิการฝ่ายการเงิน Paul Chan Mo-po ในวันอาทิตย์เน้นย้ำผลการดำเนินงานของตลาดการเงินฮ่องกงโดยสังเกตว่าเงินฝากธนาคารของเมืองเพิ่มขึ้นร้อยละ 7 เมื่อปีที่แล้ว</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 07:50:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f587561e62b3bb22a7f46667b0b083e30e8b03de</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/38083f88-272f-4af6-bc0f-e5777c931e63_00fe95a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
