<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บ้านเดอะพีคขายได้ในราคา 140 ล้านดอลลาร์สหรัฐในข้อเสนอสูงสุดของฮ่องกงในปีนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3323296/buyer-snaps-billion-dollar-peak-home-ultra-wealthy-defy-hong-kongs-property-slump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงทำสถิติการขายบ้านมูลค่าพันล้านดอลลาร์ในสัปดาห์นี้ซึ่งเป็นอีกสัญญาณว่าลูกค้าที่ร่ำรวยเป็นพิเศษยังคงค้นหาสินทรัพย์ทางเลือกอย่างต่อเนื่องแม้จะอยู่ท่ามกลางความซบเซาของทรัพย์สินในเมืองก็ตามคฤหาสน์ที่ 1 Gough Hill Road บน The Peak บนเกาะฮ่องกงซึ่งได้รับการตกแต่งใหม่จากเกสต์เฮาส์เก่าแก่ที่ใช้ในทศวรรษที่ 1990 โดยธนาคารแห่งประเทศจีนขายในราคา 1.088 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (139.87 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในวันอังคารตามการทำธุรกรรม</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:05:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89df56de55368446a518cf0658f0f5e437b6a863</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/e8a9549d-5e47-4574-9d7f-862aa566de5b_9c8c92d7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนทดสอบเทคโนโลยีที่ป้องกันการหลอมละลายสำหรับเครื่องปฏิกรณ์นิวเคลียร์รีไซเคิลขยะอย่างรวดเร็ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3323301/china-tests-meltdown-proof-tech-nuclear-waste-recycling-fast-reactor?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ทดสอบระบบกำจัดความร้อนตกค้างแบบใหม่ที่สามารถทำให้โรงไฟฟ้านิวเคลียร์รีไซเคิลขยะกัมมันตรังสีรุ่นต่อไปสามารถป้องกันการหลอมละลายได้มากขึ้นสถาบันพลังงานปรมาณูแห่งประเทศจีนกล่าวว่า "เมื่อเร็วๆนี้" ได้ดำเนินการจำลองระบบกำจัดความร้อนแบบพาสซีฟสำหรับเครื่องปฏิกรณ์นิวเคลียร์อย่างรวดเร็วเรียกว่าเป็นความก้าวหน้าในการพัฒนาโรงงานนิวเคลียร์รุ่นที่สี่ที่มีวงปิด</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3ccc021c6fad8b054de75385914a12417f050a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/d1cbfcd1-6aa2-4ce4-9bf2-a5d86f92b221_6b729917.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>งานแสดงสัตว์เลี้ยงขับไล่ชายชาวจีนที่อวดสุนัขของเขาได้รับการสักโดยไม่ต้องใช้ยาสลบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3323207/chinese-man-thrown-out-pet-fair-after-boasting-dog-was-given-tattoos-without-anaesthesia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สุนัขไร้ขนที่ปกคลุมไปด้วยรอยสักสีสันสดใสที่งาน Pet Fair Asia ในเซี่ยงไฮ้ได้จุดประกายความโกรธเกรี้ยวให้กับสาธารณชนหลังจากที่เจ้าของอ้างว่าสัตว์ถูกหมึกโดยไม่ต้องใช้ยาสลบเมื่อวันที่ 22 สิงหาคมวิดีโอที่โพสต์โดยคนที่เข้าร่วมงานซึ่งเป็นหนึ่งในงานอุตสาหกรรมสัตว์เลี้ยงที่ใหญ่ที่สุดในเอเชียแสดงให้เห็นสุนัขไร้ขนเม็กซิกันซึ่งอายุไม่ได้รับการเปิดเผยปกคลุมด้วยรอยสักขนาดใหญ่ที่มีสีสันวิดีโอแสดงให้เห็นเอล</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">864b4da0861a56b0101072c49f6613f22d02972f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/fd5839d1-8c98-492a-a10b-91c82c403b96_529f82ca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสร้างเกาะในทะเลจีนใต้ของเวียดนามมีความหมายต่ออาเซียนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3323262/what-vietnams-south-china-sea-island-building-spree-means-asean?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขยายตัวอย่างรวดเร็วของเวียดนามในการก่อสร้างเกาะเทียมในหมู่เกาะสแปรตลีที่เป็นข้อพิพาททำให้เวียดนามอยู่บนเส้นทางที่เหนือกว่าการฟื้นฟูที่ดินของจีนในทะเลจีนใต้ตามภาพถ่ายดาวเทียมใหม่แต่การพัฒนาอาจทำให้สายพันธุ์ภายในอาเซียนลึกซึ้งขึ้นนักวิเคราะห์เตือนในขณะที่ประเทศสมาชิกและผู้เรียกร้องสิทธิ์คู่แข่งพยายามที่จะหลีกเลี่ยงข้อพิพาทด้านอธิปไตยด้วยความสามัคคีในระดับภูมิภาคภาพถ่ายดาวเทียมสดใหม่ REL</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 05:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3226b1950daf3b7039a4750be8c7b7293e934d20</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/d7e29064-d278-4c0f-b622-8c1dbad1a346_8e026644.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แรงสั่นสะเทือนจากแผ่นดินไหว: แผ่นดินไหวครั้งที่สามใน 4 วันเขย่ายะโฮร์ของมาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3323298/third-earthquake-4-days-hits-malaysias-johor?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผ่นดินไหวครั้งที่สามในสี่วันทำให้รัฐยะโฮร์ของมาเลเซียสั่นสะเทือนในเช้าวันพุธสมมติฐานที่ไม่มั่นคงว่าประเทศได้รับการปกป้องจากกิจกรรมแผ่นดินไหวและกระตุ้นให้เกิดการเตรียมความพร้อมสำหรับภัยพิบัติมากขึ้นแรงสั่นสะเทือนของวันพุธแผ่นดินไหวขนาด 3.2 เกิดขึ้นเมื่อเวลา 8.59 น. ศูนย์กลางของที่นี่ตั้งอยู่ห่างจากเมือง Segamat ไปทางใต้ 18 กม. (11 ไมล์) ที่ความลึก 10 กม. (6.2 ไมล์) ตามข้อมูลจาก Malaysi</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 05:14:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0abb1467fe46e9e88401f63c408ab1958213ad42</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/55925d56-1d71-4212-a013-632100a064df_ab9d67b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
