<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>23 เสียชีวิตในการจู่โจมทางอากาศที่ต้องสงสัยของปากีสถานใกล้ชายแดนอัฟกานิสถาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3326419/pakistan-air-raid-kills-23-civilians-near-afghan-border-police-security-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจปากีสถานและแหล่งข่าวด้านความมั่นคงกล่าวว่าเกิดเหตุระเบิดทางอากาศในเขตชายแดนห่างไกลทำให้พลเรือนอย่างน้อย 23 คนเสียชีวิตในวันจันทร์ในพื้นที่ที่มีการเพิ่มกำลังทหารสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรฝ่ายค้านกล่าวหาว่าทหารดำเนินการจู่โจมในเวลากลางคืนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของปฏิบัติการต่อต้านการก่อการร้ายแต่รัฐบาลหรือกองกำลังติดอาวุธยังไม่ได้ออกแถลงการณ์อย่างเป็นทางการกลุ่มติดอาวุธตาลีบันปากีสถาน (TTP) มีใน r</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 12:02:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ba471c14d7b12c0031dc2dd9f5edafa9dde0383</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/97354f8b-8ad3-407a-b6e1-5bf460f12bc9_afff2b5d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผลสำรวจความคิดเห็นเกี่ยวกับความไม่พอใจของผู้มีสิทธิเลือกตั้งชาวไต้หวันที่มีต่อนโยบายข้ามช่องแคบของ Lai พบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3326418/taiwan-leaders-approval-rating-plunges-over-cross-strait-tensions-poll?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คะแนนการอนุมัติของ William Lai Ching-te ผู้นำไต้หวันได้รับผลกระทบอย่างรุนแรงเนื่องจากมากกว่าร้อยละ 60 ของผู้มีสิทธิเลือกตั้งกล่าวว่าพวกเขาไม่อนุมัติการจัดการความสัมพันธ์ข้ามช่องแคบของเขาตามการสำรวจใหม่แม้ในขณะที่แรงกดดันทางทหารของปักกิ่งทวีความรุนแรงขึ้นผู้ตอบแบบสอบถามส่วนใหญ่กล่าวว่าทั้งสองฝ่ายควรพูดคุยกันต่อไป – คำตัดสินที่เน้นย้ำถึงความไม่สบายใจกับความเป็นผู้นำของ Lai</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 12:02:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61a88cbd5f06f1cd73837b46cb990e81fc7f8ddb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/78575761-4f87-48c6-b95f-b184f524c2da_2c8ec597.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเยือนของฝ่ายนิติบัญญัติในสหรัฐอเมริกาพบกับนายกรัฐมนตรีจีนและรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3326416/visiting-us-lawmakers-meet-chinese-premier-and-defence-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะผู้แทนสองฝ่ายของฝ่ายนิติบัญญัติสหรัฐได้พบกับนายกรัฐมนตรีหลี่เฉียงของจีนและรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมตงจุนในการประชุมแยกต่างหากระหว่างการเยือนกรุงปักกิ่งนับเป็นการเยือนประเทศจีนครั้งแรกของสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรนับตั้งแต่ปี 2019 สมาชิกวุฒิสภาที่มาเยือนครั้งสุดท้ายในปี 2023 คณะผู้แทนนำโดยนักประชาธิปไตยอดัมสมิธอดีตประธานคณะกรรมการบริการติดอาวุธของสภา Reute</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:30:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80cd7fda2aaace46c68fbd1253d363f917964d83</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/8b75606e-b64d-4db4-b3b4-d55f43fc8168_49cb9cb1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในฐานะที่เป็นภาษีของสหรัฐอเมริกาแบ่งอาเซียนกลุ่มยังสามารถรวบรวมการตอบสนองการค้าแบบครบวงจรได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3326414/us-tariffs-split-asean-can-bloc-still-muster-unified-trade-response?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำมั่นสัญญาที่กล้าหาญของอาเซียนที่จะมีจุดยืนที่เป็นเอกภาพเกี่ยวกับอัตราภาษีของสหรัฐอเมริกาเป็นสิ่งที่ไม่สามารถปฏิเสธได้ในขณะนี้ผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าเนื่องจากข้อตกลงที่เกิดจากเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในภูมิภาคกับวอชิงตันทำให้พวกเขาอยู่บนเส้นทางที่แตกต่างกันเพื่อลดผลกระทบต่อการส่งออกที่สำคัญของพวกเขารัฐมนตรีเศรษฐกิจของสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ (อาเซียน) จะประชุมกันในวันอังคารเพื่อหารือเกี่ยวกับขั้นตอนต่อไปหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:20:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">accac233081852a812c2f2df4f4c49678a1246b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/1b95e407-6b7e-496a-8fbf-0bc787d96b5d_fe6b575c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้โดยสารรีบไปจัดเที่ยวบินใหม่ที่สนามบินฮ่องกงเมื่อ Ragasa ใกล้เข้ามา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3326413/passengers-rush-rearrange-flights-hong-kong-airport-ragasa-approaches?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวเริ่มเตรียมพร้อมสำหรับการโจมตีของซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาโดยบางคนมาถึงสนามบินนานาชาติฮ่องกงเร็วขึ้นถึง 2 วันในวันจันทร์เพื่อนัดหมายเที่ยวบินใหม่เนื่องจากสายการบินท้องถิ่นทั้งหมดประกาศยกเลิกเที่ยวบินขาออกส่วนใหญ่ตั้งแต่เย็นวันอังคารมีการกำหนดให้มีการยกเลิกเที่ยวบินอย่างน้อย 700 เที่ยวบินโดยสายการบินสี่แห่งของฮ่องกงเพียงแห่งเดียวเนื่องจาก Ragasa ซึ่งเป็นคำในภาษาฟิลิปปินส์หมายถึง rapi</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:17:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18281d44a03c71976185a483739df6683f7045c5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/b92e2692-9789-4930-8cec-bfc8b26273d6_0f25cb5e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
