<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Jeffrey Ding ว่าทำไมการแพร่กระจายไม่ใช่นวัตกรรมจึงเป็นเคล็ดลับสู่ชัยชนะในการแข่งขัน AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3340976/jeffrey-ding-why-diffusion-not-innovation-secret-victory-ai-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจฟฟรีย์ดิงเป็นผู้ช่วยศาสตราจารย์ด้านรัฐศาสตร์ที่มหาวิทยาลัยจอร์จวอชิงตันเขาเป็นผู้เขียนเทคโนโลยีและการเพิ่มขึ้นของมหาอำนาจซึ่งเป็นหนังสือที่ได้รับรางวัลในการสำรวจผลกระทบของเทคโนโลยีที่มีต่อการแข่งขันทางการเมืองและผู้ก่อตั้งจดหมายข่าว ChinAI ซึ่งติดตามการพัฒนาในอุตสาหกรรมปัญญาประดิษฐ์ (AI) ของจีนในการสัมภาษณ์ครั้งนี้ Ding อธิบายว่า</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26e53bb31daf6fef19abc5e669b827f4b4bd4ced</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/dab5681f-98e0-43ed-9080-15485e797cc6_5b47ac02.jpg?itok=AJqZiAp-&amp;v=1769155183" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลเปิดตัว ‘ปฏิบัติการขนาดใหญ่’ เพื่อค้นหาซากตัวประกันสุดท้ายในกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3341188/israel-launches-large-scale-operation-locate-remains-last-hostage-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่ากองทัพของตนกำลังดำเนินการ "ปฏิบัติการขนาดใหญ่" เพื่อค้นหาตัวประกันคนสุดท้ายในกาซาเนื่องจากวอชิงตันและผู้ไกล่เกลี่ยคนอื่นๆกดดันให้อิสราเอลและฮามาสย้ายเข้าสู่ช่วงต่อไปของการหยุดยิงคำแถลงดังกล่าวเกิดขึ้นในขณะที่คณะรัฐมนตรีของอิสราเอลพบกันเพื่อหารือเกี่ยวกับความเป็นไปได้ในการเปิดพรมแดนราฟาห์ที่สำคัญของกาซากับอียิปต์และหนึ่งวันหลังจากที่ทูตสหรัฐชั้นนำได้พบกับนายกรัฐมนตรีเบ็นจา</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 21:42:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84a2a08bf893f8aba67c25f703d098f7cca1b2e9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/40c39b5c-46ed-4825-aec4-1ae07e05856d_900f6bc7.jpg?itok=HvHvyWgW&amp;v=1769376916" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การพูดคุยเกี่ยวกับการครองดอลลาร์ที่ท้าทายเงินหยวนดิจิทัลพลาดการเปลี่ยนแปลงอำนาจที่แท้จริง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3341064/talk-digital-yuan-challenging-dollar-dominance-misses-real-power-shift?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนเตรียมเงินหยวนดิจิตอลสำหรับการใช้งานในประเทศและข้ามพรมแดนในวงกว้างการอภิปรายทั่วโลกได้หันมาเป็นคำถามที่คุ้นเคยอีกครั้ง: รัฐบาลจีนกำลังพยายามท้าทายการครองอำนาจของดอลลาร์สหรัฐหรือไม่? แต่สิ่งนี้พลาดจุดที่เป็นผลสืบเนื่องมากกว่าความสำคัญของการผลักดันสกุลเงินดิจิทัลของจีนไม่ได้อยู่ที่การทดแทนแต่อยู่ที่การเปลี่ยนแปลงโครงสร้างพื้นฐานที่สนับสนุนการชำระเงินระหว่างประเทศ</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a30205a8d513884c1fbb017f2121243ff013f33</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/19ec1628-7e23-4d0f-8361-ea0d95e8f133_5bc1d809.jpg?itok=aRgeiw4Z&amp;v=1769312608" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เฉียดล้านครัวเรือนที่ไม่มีอำนาจในพายุฤดูหนาวรุนแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341187/close-million-us-households-without-power-severe-winter-storm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พายุฤดูหนาวรุนแรงในสหรัฐอเมริกาทำให้ผู้คนหลายแสนคนไม่มีอำนาจก่อนที่จะคาดว่าจะถล่มนิวยอร์กฟิลาเดลเฟียและวอชิงตันในวันอาทิตย์มิสซิสซิปปีเทนเนสซีหลุยเซียนาและเท็กซัสเป็นหนึ่งในรัฐที่ได้รับผลกระทบที่เลวร้ายที่สุดโดยมีครัวเรือน 983,000 ครัวเรือนที่ได้รับผลกระทบจากการหยุดทำงานทั่วประเทศตามข้อมูลจากเว็บไซต์ PowerOutage.us มีรายงานการหยุดทำงานบางอย่างด้วย</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 20:15:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ffbc853c949ef50fa9d2c196dab9ca3a49f851e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/04c8e8fe-9096-454d-a598-dbc1350a783d_f6a03b5b.jpg?itok=aP8C5Ld7&amp;v=1769372044" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความโกรธจากกลุ่มสิทธิในฐานะศพไร้ศีรษะของผู้หญิงที่พบในถังขยะอิสตันบูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341186/anger-rights-groups-womans-headless-body-found-istanbul-rubbish-bin?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร่างที่ถูกตัดหัวของผู้หญิงที่ถูกตัดขาก็ถูกพบในถังขยะในอิสตันบูลในชั่วข้ามคืนสื่อตุรกีรายงานเมื่อวันอาทิตย์ซึ่งจุดประกายความโกรธแค้นจากกลุ่มผู้หญิงสำนักข่าว DHA กล่าวว่าร่างของเธอถูกห่อด้วยผ้าปูที่นอนและทิ้งลงในภาชนะขยะในเขตซิสลีซึ่งถูกค้นพบในเย็นวันเสาร์โดยนักสะสมกระดาษที่กำลังมองหาสิ่งของเพื่อรีไซเคิล Investig</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:46:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">659d3a35a110eeb524795637903295be3ac89606</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/6f4fd3fe-271a-4a02-8e3d-12bf7c57aad9_677f0e18.jpg?itok=5JeNRwHQ&amp;v=1769370325" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
