<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักวิ่ง 7 คนของฮ่องกงสตรีทธอนยังคงไม่ได้รับกระเป๋าเนื่องจาก Wi-fi ล้มเหลว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333887/7-hong-kong-streetathon-runners-still-missing-bags-wi-fi-failure-blamed-chaos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้าวของส่วนตัวของนักวิ่ง 7 คนยังคงหายไปหลังจากขั้นตอนการรับสัมภาระที่วุ่นวายที่ Kerry Hong Kong Streetathon ซึ่งผู้จัดงานกล่าวโทษว่าระบบ Wi-Fi ขัดข้อง Andes Leung Pak-hang ซีอีโอและผู้ร่วมก่อตั้งผู้จัดงาน RunOurCity กล่าวขอโทษในวันจันทร์สำหรับความโกลาหลซึ่งทำให้นักวิ่งต้องควักกระเป๋าหลายพันใบเป็นเวลาหลายชั่วโมงหลังจากการแข่งขันเพื่อค้นหาข้าวของของพวกเขา</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 03:46:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aaa825d895d3c2cb46028dc5db9ac7368478cc57</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/295223a9-e09e-49f8-a3e2-1a01afe64aeb_6375b066.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ครึ่งหนึ่งของฉันเสียชีวิต ': เหมืองที่เป็นพิษคุกคามแม่น้ำของเอเชียตะวันออกเฉียงใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3333884/southeast-asias-rivers-people-risk-amid-myanmar-mining-surge-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงชีวิตส่วนใหญ่ของเธอ Tip Kamlue ชาวนาวัย 59 ปีได้ทำการชลประทานไร่ของเธอในภาคเหนือของประเทศไทยด้วยน้ำในแม่น้ำกกซึ่งไหลลงมาจากประเทศเพื่อนบ้านในเมียนมาร์ก่อนที่จะเข้าร่วมกับแม่น้ำโขงที่ตัดผ่านเอเชียตะวันออกเฉียงใต้แต่ตั้งแต่เดือนเมษายนหลังจากที่เจ้าหน้าที่เตือนให้ผู้อยู่อาศัยหยุดใช้น้ำในแม่น้ำกกเนื่องจากความกังวลเกี่ยวกับการปนเปื้อนทิพย์ได้ใช้น้ำใต้ดิน</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 03:06:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25a78266161e36592ad9baf77e97c0c4637f5eb2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/55d84bdd-2e60-4b42-a353-69bf6e3b9e9d_53c4e103.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียยังคงอยู่เบื้องหลังขณะที่เรือดำน้ำที่จีนสร้างขึ้นช่วยเพิ่มกำลังทางเรือของปากีสถาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3333802/indias-submarine-deficit-persists-china-bolsters-pakistans-undersea-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพเรืออินเดียถือเป็นก้าวสำคัญในวันจันทร์ด้วยการเปิดตัวเรือดำน้ำต่อต้านเรือดำน้ำที่ผลิตในท้องถิ่นเป็นครั้งแรกแต่ก็ยังต้องเผชิญกับช่องว่างด้านขีดความสามารถของกองทัพเรือเมื่อเทียบกับปากีสถานคู่แข่งซึ่งมีกำหนดจะได้รับเรือดำน้ำที่มีศักยภาพของจีนประเด็นหลักคือความล้มเหลวอันยาวนานของกองทัพเรืออินเดียในการปรับปรุงกองเรือดำน้ำแบบดั้งเดิมให้ทันสมัยนักวิเคราะห์กล่าวสิ่งนี้ทำให้อินเดียอ่อนแอต่อสิ่งใหม่</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 03:01:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6df9aca3e7c09aeaa11202761cfddaceb7c346d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/6fea685c-afdc-4073-83d3-79b1d1e466eb_0a6839ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงมีความสุขกับน้ำหนักของพวกเขาเครียดเกี่ยวกับการเงินและงาน: ซิกน่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3333848/hongkongers-happy-their-weight-stressed-about-finances-and-jobs-cigna?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จากการสำรวจของ Cigna Healthcare International ที่เผยแพร่เมื่อวันจันทร์พบว่าชาวฮ่องกงพอใจกับน้ำหนักปัจจุบันและต้องการมีสุขภาพที่ดีแต่ไม่พอใจกับการเงินและงานของพวกเขามีเพียง 36 เปอร์เซ็นต์ของผู้ตอบแบบสอบถามในเมืองที่มีเป้าหมายเพื่อลดน้ำหนักซึ่งต่ำกว่าค่าเฉลี่ยทั่วโลกที่ 46 เปอร์เซ็นต์และ 41 เปอร์เซ็นต์ในเอเชียแปซิฟิกจากการสำรวจผู้ตอบแบบสอบถามกว่า 11,000 คนใน 13 ตลาด i</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 03:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e604d9589466eab0763809039065bea42c01783a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/ee727ea0-0bc5-42fa-973f-f7e036150719_8095cdc0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ถูกลักพาตัวจากโรงเรียนคาทอลิกในไนจีเรียหลายสิบคน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3333882/dozens-kidnapped-catholic-school-students-nigeria-escape-captors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ห้าสิบของนักเรียนกว่า 300 คนที่ถูกลักพาตัวจากโรงเรียนคาทอลิกไนจีเรียเมื่อสัปดาห์ที่แล้วได้หลบหนีและกลับมารวมตัวกับผู้ปกครองของพวกเขาคริสตจักรคาทอลิกและสมาคมคริสเตียนแห่งไนจีเรีย (CAN) กล่าวเมื่อวันอาทิตย์แต่ประมาณ 253 คนของเด็กที่ถูกลักพาตัวพร้อมด้วยเจ้าหน้าที่และครู 12 คนยังคงอยู่กับผู้ลักพาตัวประธาน Bulus Yohanna บิชอปคาทอลิกซึ่งเป็น</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 02:54:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">362832070745619e23365c4d20e5da0c7f87a61a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/a45a66f9-65ba-41fb-8a62-7ec7261613ea_1db7f7c3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
