<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการค้ากล่าวว่าอินเดียจะไม่ ‘ก้มหัว’ เพื่อลดอัตราภาษีสหรัฐ 50%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3323756/india-wont-bow-down-crippling-50-us-tariff-trade-minister-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียจะไม่ "ก้มหัว" และมุ่งเน้นไปที่การจับตลาดใหม่ๆแทนนายปิยัชโกยัลรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการค้ากล่าวในคำปราศรัยสาธารณะครั้งแรกของเขานับตั้งแต่วอชิงตันกำหนดอัตราภาษีที่สูงชันสำหรับสินค้าอินเดียการเรียกเก็บภาษีร้อยละ 50 สำหรับการนำเข้าอินเดียจำนวนมากเข้ามาในสหรัฐอเมริกามีผลในสัปดาห์นี้เนื่องจากเป็นการลงโทษสำหรับการซื้อน้ำมันรัสเซียจำนวนมากของนิวเดลีซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามของสหรัฐในการกดดันมอสโกให้ยุติสงคราม</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 07:15:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba0730403eccd6e3dd03709da0e8489117ad54a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/3550825d-56df-4330-9677-c8315122446e_fd2b3676.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นเรียกร้องอีกครั้งให้ฮ่องกงมาเก๊ายกระดับการห้ามอาหารทะเล 10 จังหวัด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323754/japan-once-again-urges-hong-kong-macau-lift-10-prefecture-seafood-ban?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นได้เรียกร้องให้ฮ่องกงยกเลิกข้อจำกัดการนำเข้าสัตว์น้ำจาก 10 จังหวัดซึ่งมีมานานกว่าสองปีโดยกล่าวว่าการห้ามดังกล่าวไม่มีหลักฐานทางวิทยาศาสตร์และเน้นความปลอดภัยของผลิตภัณฑ์อาหารสถานกงสุลใหญ่ญี่ปุ่นในฮ่องกงเมื่อวันศุกร์เรียกร้องให้รัฐบาลของเมืองยกเลิกการห้ามหลังจากการตัดสินใจของประเทศในเดือนสิงหาคม 2023</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 07:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bad792a2ab1207f390a9f886c1377969c2ad75e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/99bf28f5-0774-48b8-95bf-38c0366d2cf2_b1c21ef4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โมร็อกโกที่ประสบภัยแล้งติดตั้งแผงโซลาร์เซลล์ลอยน้ำเพื่อปกป้องแหล่งน้ำสำรอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3323751/drought-hit-morocco-deploys-floating-solar-panels-protect-water-reserves?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โมร็อกโกอบรมด้วยแสงแดดซึ่งเต็มไปด้วยความแห้งแล้งที่เลวร้ายที่สุดในรอบหลายทศวรรษได้เปิดตัวโครงการนำร่องที่มีวัตถุประสงค์เพื่อชะลอการระเหยของน้ำในขณะเดียวกันก็สร้างพลังงานสีเขียวโดยใช้แผงโซลาร์เซลล์ลอยน้ำที่อ่างเก็บน้ำใหญ่ใกล้กับเมืองทางตอนเหนือของแทนเจียร์แผงที่เรียกว่า "โฟลโตโวลทาอิค" นับพันจะปกป้องพื้นผิวของน้ำจากดวงอาทิตย์ที่ส่องสว่างและดูดซับแสงเพื่อผลิตกระแสไฟฟ้า A</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:43:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fc60476d3c99503e4947ead46fd9f71cb9af84a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/033bc15e-07c8-4fe2-b820-fc382c68a2f5_a2bd5ec4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนและอินเดีย: ความรักในช่วงเวลาแห่งอหิวาตกโรค</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3323704/china-and-india-love-time-cholera?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและอินเดียกำลังมีช่วงเวลาเล็กน้อยห้าปีหลังจากการเผชิญหน้าที่ร้ายแรงบนชายแดนที่ยังไม่ได้รับการแก้ไขของพวกเขาผลักดันความสัมพันธ์เหนือขอบทั้งสองฝ่ายกำลังวิ่งเข้าหาผู้ถูกกักขังพวกเขากำลังฟื้นฟูความสงบสุขตามแนวชายแดนพลิกกลับเส้นทางการค้าและการลงทุนผ่อนคลายข้อจำกัดด้านวีซ่าเพื่อส่งเสริมธุรกิจและการท่องเที่ยวกลับมาเที่ยวบินตรงและดูแลสำนักงานระดับสูงที่พลุกพล่าน</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f34f6d0975619592f6820b3cdd99dc41ad99981</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/837ec3d7-8bbb-4770-bdb4-7e6c7a96fd48_6ed84eb8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'หมู่บ้านปริญญาเอก‘ ของจีนเฉลิมฉลองนักศึกษาปริญญาเอกอีกคนหนึ่งรวมเป็น 33 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3323707/china-phd-village-celebrates-after-gaining-another-doctoral-student-has-33-phds-already?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หมู่บ้านแห่งหนึ่งในภาคตะวันออกเฉียงใต้ของจีนได้รับฉายาว่า "หมู่บ้านปริญญาเอก" เนื่องจากความสำเร็จที่น่าทึ่งในการผลิตลูกหลาน 33 คนที่ได้รับปริญญาเอกจากมหาวิทยาลัยที่มีชื่อเสียงทั้งในประเทศและต่างประเทศหมู่บ้านเผิงเต้าซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของเมืองหนานหนานในมณฑลฝูเจี้ยนได้รับความสนใจอย่างกว้างขวางเมื่อปลายเดือนสิงหาคมหลังจากวิดีโอแสดงการนำเสนอทุนการศึกษาที่ยิ่งใหญ่เขา</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">448075ee2c9e4a6ed4811b8c1b98a25eea6265d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/8e1654f3-52db-44a5-bfac-6fa6d47b6d93_55668af9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
