<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การให้กู้ยืมเงินของจีนไปยังแอฟริกาเกือบครึ่งหนึ่งในหนึ่งปีเนื่องจากลำดับความสำคัญเปลี่ยนไปเป็นโครงการขนาดเล็ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341213/chinese-lending-africa-nearly-halves-year-priorities-shift-smaller-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายงานฉบับใหม่ระบุว่าจีนให้สินเชื่อแก่แอฟริกาลดลงเกือบครึ่งหนึ่งเป็น 2.1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในปี 2024 เมื่อเทียบกับปีก่อนหน้าการร่วงลงจาก 3.9 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในปี 2023 เป็นส่วนหนึ่งของแนวโน้มที่ยาวนานกว่าทศวรรษการให้กู้ยืมมีแนวโน้มสูงขึ้นตั้งแต่ปี 2549 และสูงสุดระหว่างปี 2555 ถึง 2561 ซึ่งเป็นช่วงเวลาที่เห็นการเปิดตัวโครงการ Belt and Road Initiative เมื่อการให้กู้ยืมผ่านเครื่องหมาย 10,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c0230c0d65e82cb93e3aaa6acbe3fe236c38b64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/82cf0079-2a0f-41bf-9f18-c257c7564c31_4bb7f45d.jpg?itok=meGSIyRG&amp;v=1769402132" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีมผู้ผลิตมินิซีรีส์จีนกระแทกเพราะทำให้ทารกได้รับฝนตกหนักในระหว่างการถ่ายทำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3340533/china-miniseries-production-team-slammed-exposing-infant-heavy-rain-during-filming?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมผู้ผลิตมินิซีรีส์ในประเทศจีนได้เกิดไฟไหม้เพื่อให้ทารกได้รับฝนตกหนักในระหว่างการถ่ายทำเมื่อวันที่ 17 มกราคมซิงหยุนนักแสดงหญิงชาวจีนได้วิพากษ์วิจารณ์ลูกเรือที่เธอทำงานด้วยเมื่อปีที่แล้วในข้อหาทารุณกรรมทารกในคลิปวิดีโอตัวละครของซิงซึ่งเป็นนักธุรกิจหญิงเห็นแม่และลูกน้อยของเธอตกอยู่ในสายฝนและเสนอทั้งร่มและเงินให้กับพวกเขา Xing จำได้ว่า</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df56f3c20a18854bd340da99a9175a57c5a51521</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/6a23435c-6c12-4eba-be79-6b75db8df817_6ced1de6.jpg?itok=o9_nwNJj&amp;v=1768895547" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กไทยคัมแบ็คปิต้าเรียกร้องให้พรรคประชาชน ‘เด็ดขาด’ ชนะเพื่อทำลายการยึดครองของสถานประกอบการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3341222/thai-comeback-kid-pita-urges-decisive-peoples-party-win-break-establishments-grip?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บุคคลทางการเมืองที่ได้รับความนิยมมากที่สุดในประเทศไทยปิตาลิ้มเจริญรัตน์ได้เตือนประชาชนให้ต่อสู้กับความไม่แยแสและลงคะแนนเสียงในการเลือกตั้งวันที่ 8 กุมภาพันธ์สำหรับพรรคปฏิรูปของเขาซึ่งยังคงเป็นภัยคุกคามที่ยิ่งใหญ่ที่สุดต่ออำนาจของชนชั้นนำที่ยึดมั่นในประเทศปิต้าเป็นผู้นำพรรคประชาชนนักปฏิรูป – จากนั้นเรียกว่าเดินหน้า – เพื่อชนะการเลือกตั้งครั้งล่าสุดในปี 2566 ด้วยสถิติผู้มีสิทธิเลือกตั้งร้อยละ 76 สร้างความตกตะลึงให้กับ</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:41:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b946c7ef38cb86e55886ea0f0e8843ccb63fe73</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/1af9b8d8-efbd-4944-a42c-7c999d87f79f_9165bed1.jpg?itok=orDWciob&amp;v=1769406105" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตทหาร PLA ถูกจำคุกเป็นเวลา 8 เดือนในข้อหาเสนอการเดินทางด้วยรถโดยสารผิดกฎหมายในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3341221/ex-pla-soldier-jailed-8-months-offering-illegal-ride-hailing-trips-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตทหารกองทัพปลดปล่อยประชาชนถูกตัดสินจำคุกแปดเดือนในข้อหาบรรทุกผู้โดยสารอย่างผิดกฎหมายในรถเก๋งหรู Tesla Model S ของเขาโดยใช้แพลตฟอร์มการโดยสารในขณะที่อยู่ในฮ่องกงในฐานะนักท่องเที่ยว Fanling Court เมื่อวันจันทร์ได้ยินว่า Zeng Yulin อายุ 39 ปีเดินทางไปฮ่องกงจากเซินเจิ้นระหว่างเดือนมิถุนายนถึงสิงหาคมปีที่แล้วเพื่อเสนอการเดินทางแบบชำระเงินโดยใช้บริการทำแผนที่ออนไลน์ Amap, earni</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:35:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa66bec1e7d27352b1cbba8d322bbbc4a39b5e28</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/48f6c357-306c-4a1e-bf9f-9db1be13010e_c3213623.jpg?itok=RsVXWu9O&amp;v=1769405715" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ธนาคารกลางของจีนเพื่อสนับสนุน HKMA ในการเพิ่มสภาพคล่องเป็นสองเท่าของเงินหยวนสำหรับผู้ให้กู้ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3341220/chinas-central-bank-support-hkma-doubling-yuan-liquidity-hong-kong-lenders?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางของจีนจะสนับสนุนหน่วยงานด้านการเงินของฮ่องกงในการเพิ่มสภาพคล่องเป็นสองเท่าของเงินหยวนที่มีให้กับธนาคารท้องถิ่นซึ่งจะช่วยเพิ่มการให้กู้ยืมเงินหยวนและเพิ่มบทบาทของเมืองในฐานะศูนย์กลางนอกชายฝั่งระหว่างประเทศสำหรับสกุลเงินแผ่นดินใหญ่นายโซวหลานรองผู้ว่าการธนาคารประชาชนจีน (PBOC) กล่าวในการประชุม Asian Financial Forum (AFF) ที่ฮ่องกงเมื่อวันจันทร์ว่าธนาคารกลาง wou</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:18:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a96795785592c405175d6b80de17703d1ddd1d88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/660e26ab-2475-4e9f-93ed-c50ed64ebb4d_2a9fc199.jpg?itok=MoS5qaTz&amp;v=1769404703" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
