<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้บริหารของ Apple Daily ของฮ่องกง ‘เสียใจ‘ ที่ไม่ยืนหยัดต่อสู้กับจิมมี่ไลอดีตบอส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3339727/executive-hong-kongs-apple-daily-regrets-not-standing-ex-boss-jimmy-lai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทนายความที่เป็นตัวแทนของอดีตผู้บริหารระดับสูงของ Apple Daily กล่าวว่าลูกความของเขารู้สึกเสียใจที่ไม่ได้ยืนหยัดอย่างแน่วแน่ตามหลักการสื่อสารมวลชนของเธอต่อการแทรกแซงบรรณาธิการของอดีตบอส Jimmy Lai Chee-ying ของเธอผู้พิพากษาศาลสูงสามคนเลื่อนการพิพากษาคดี LAI และอีกแปดคนออกไปจนกว่าจะถึงวันที่ไม่ได้ระบุไว้หลังจากทนายความจำเลยสรุปข้อโต้แย้งเกี่ยวกับการบรรเทาทุกข์ของพวกเขาที่ศาลเกาลูนตะวันตกเมื่อวันอังคาร</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:13:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a67f987602fee1f5dbe29cd468adad6d71e0fca5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/92b32ed8-04ca-4ec1-9050-572f89ceef05_6ba2adfa.jpg?itok=5N3_Fdyw&amp;v=1768291983" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้บุกเบิก ‘การปฏิวัติมติ’ Alexey Amunts ออกจาก Max Planck เพื่อเข้าร่วม SMART ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3339717/resolution-revolution-pioneer-alexey-amunts-leaves-max-planck-join-chinas-smart?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Alexey Amunts ผู้บุกเบิกงานด้านไมโตคอนเดรียไรโบโซมช่วยเร่งปฏิกิริยากล้องจุลทรรศน์ไครโออิเล็กตรอน "การปฏิวัติความละเอียด" ได้ออกจากสถาบัน Max Planck ในเยอรมนีเพื่อเข้าร่วม Shenzhen Medical Academy of Research and Translation (SMART) ของจีนในเดือนนี้ Amunts ยืนยันว่าเขาได้เข้าร่วม SMART ในฐานะนักวิจัยอาวุโสและจะ "มีส่วนร่วมในวาระความสัมพันธ์ระหว่างประเทศ" เขาอยู่ใน</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce38b131b7b59604b03246a837f5f5c08e57cd68</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/d00ff1fe-d31a-40af-bf88-55a2019de4bd_0a8212e1.jpg?itok=NTrDYr_G&amp;v=1768289238" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเลือกตั้งในประเทศไทย: คำมั่นสัญญาว่าจะได้รับคะแนนเสียง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3339715/thailand-election-cash-splash-pledges-aiming-win-votes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฤดูกาลเลือกตั้งของประเทศไทยได้กระตุ้นให้เกิดข้อเสนอแจกเงินสดมากมายจากพรรคที่ลงคะแนนเสียงตั้งแต่การชำระเงิน 2,000 $ สำหรับทารกแรกเกิดไปจนถึงการตัดหนี้และการเติมเงินรายเดือน 100 $ สำหรับครัวเรือนที่ยากจนที่สุดเพื่อต่อสู้กับการจ่ายเงินมูลค่า 6,300 $ แต่นักเศรษฐศาสตร์เตือนว่าในเศรษฐกิจที่ชะลอตัวด้วยหนี้ท่ามกลางการปิดกั้นทางการเมืองคำมั่นสัญญาที่ฟุ่มเฟือยดังกล่าวมีแนวโน้มสูงที่จะฟื้นการเติบโต M</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eae593ec0d282eb7e5022e5fb44f6555de3aa785</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/05f5e67c-3cdb-491c-b5c1-9ab130102d5f_07e80eca.jpg?itok=NKmv8Hgn&amp;v=1768288897" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>UBS แสดงให้เห็นถึงการเพิ่มขึ้นของหุ้นจีนในปี 2026 ในขณะที่นักลงทุนทั่วโลกแสวงหาการกระจายการลงทุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3339725/ubs-conveys-upbeat-note-chinese-stocks-2026-global-investors-seek-diversification?utm_source=rss_feed</link>
      <description>UBS Group ถ่ายทอดมุมมองที่ไม่ชัดเจนเกี่ยวกับหุ้นจีนในปี 2026 เนื่องจากเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกได้รับการพิสูจน์แล้วว่าเป็นทางเลือกที่สำคัญสำหรับนักลงทุนทั่วโลกที่ต้องการกระจายการลงทุนออกไปจากตราสารทุนของสหรัฐอเมริกาซึ่งต้องเผชิญกับลมจากการประเมินมูลค่าที่ยืดเยื้อไปจนถึงความกระวนกระวายใจเกี่ยวกับความเป็นอิสระของธนาคารกลางสหรัฐหุ้นจีนได้รับการคาดหวังว่าจะได้รับพลังจากความสามารถในการสร้างนวัตกรรมที่เพิ่มขึ้นของประเทศ</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:56:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ba32800df3ac837bd472c3aac4c9825fe974ed5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/258c2d29-e7b9-4098-be5c-68a952a9c204_d70b4153.jpg?itok=6wPVEq1y&amp;v=1768291009" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ประกอบการสถานีบริการน้ำมันมาเลเซียสูบบุหรี่ขณะที่ผู้ใช้น้ำมันเชื้อเพลิงจากต่างประเทศไม่ถูกลงโทษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339721/malaysian-petrol-station-operators-fume-foreign-fuel-abusers-go-unpunished?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สองกรณีภายในหนึ่งสัปดาห์ที่เกี่ยวข้องกับรถยนต์ที่จดทะเบียนในต่างประเทศที่ได้รับการอุดหนุนน้ำมันเชื้อเพลิง RON95 ทำให้รัฐบาลของมาเลเซียเรียกร้องให้เจ้าของรถดูแลเช่นกันแทนที่จะเป็นเพียงผู้ประกอบการสถานีบริการน้ำมันเท่านั้นมุมมองร่วมกันคือมันไม่ยุติธรรมสำหรับผู้ประกอบการที่จะเป็นฝ่ายเดียวที่ถูกลงโทษในขณะที่เจ้าของรถถูกปล่อยออกจากเบ็ด “เนื่องจากไม่มีบทลงโทษคนร้ายเหล่านี้จึง</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:41:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b37e2b9f4f93a7c6df1c0bb55e5b09f5f3506b34</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/ac031257-c2a4-4f3d-88ab-86e0bca63850_2e4b0d2b.jpg?itok=FJwxwg9V&amp;v=1768290112" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
