<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรประงับสินทรัพย์ของรัสเซียอย่างไม่มีกำหนดเพื่อให้ฮังการีและสโลวาเกียไม่สามารถยับยั้งการใช้งานของพวกเขาสำหรับยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336297/eu-indefinitely-freezes-russian-assets-so-hungary-and-slovakia-cant-veto-their-use-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพยุโรปเมื่อวันศุกร์ได้อายัดทรัพย์สินของรัสเซียในยุโรปอย่างไม่มีกำหนดเพื่อให้แน่ใจว่าทั้งฮังการีและสโลวาเกียทั้งกับรัฐบาลที่เป็นมิตรกับมอสโกไม่สามารถป้องกันไม่ให้มีการใช้เงินหลายพันล้านยูโรเพื่อสนับสนุนยูเครนได้โดยใช้ขั้นตอนพิเศษที่มีไว้สำหรับเหตุฉุกเฉินทางเศรษฐกิจสหภาพยุโรปได้ปิดกั้นทรัพย์สินจนกว่ารัสเซียจะยอมแพ้สงครามกับยูเครนและชดเชยความเสียหายอย่างหนักให้กับเพื่อนบ้าน</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 18:39:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">434c6c4b12001fcd57c156ed17de50a5d6dfa326</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/d61b9f69-dd15-4f3e-b684-a7e0974bc697_30789077.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปเกรงว่าบทบาทของจีนในสงครามรัสเซียต่อยูเครนจะรุนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336296/eu-fears-chinas-role-russias-war-ukraine-deepening?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกสหภาพยุโรปสังเกตเห็นการสนับสนุนรัสเซียของจีนในระดับสูงแหล่งข่าวหลายแห่งกล่าวว่าขณะที่การรุกรานยูเครนของมอสโกเตรียมที่จะลากเข้าสู่ปีที่สี่เจ้าหน้าที่กำลังแยกวิเคราะห์หลักฐานการเพิ่มขึ้นของอาวุธในสนามรบที่จัดส่งจากจีนไปยังรัสเซียเพื่อเพิ่มการไหลเวียนของสินค้าที่มีการบันทึกไว้เป็นอย่างดีด้วยการใช้พลเรือนและทหารสองฝ่ายระหว่างทั้งสองรัฐ “เราสังเกตว่า 80 p</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 17:44:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e32186ba4095c2ae7a99c3188f43d15d9502257c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/d8bc1d3d-fb93-4d1a-b40c-531b81c08b6d_d315f498.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มิสฟินแลนด์สูญเสียมงกุฎเนื่องจากเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการต่อต้านการเหยียดเชื้อชาติจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336295/miss-finland-loses-her-crown-due-anti-chinese-racism-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sarah Dzafce ผู้ปกครองมิสฟินแลนด์ได้สูญเสียตำแหน่งและมงกุฎของเธอเนื่องจากเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการเหยียดเชื้อชาติผู้จัดงานประกวดนางงามได้ประกาศเมื่อวันพฤหัสบดีพวกเขากล่าวในงานแถลงข่าวว่าพวกเขาไม่ยอมรับรูปแบบของการเหยียดเชื้อชาติหรือพฤติกรรมการเลือกปฏิบัติและขอโทษสำหรับเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นในแถลงการณ์ Tara Lehtonen ซึ่งจบการแข่งขันในอันดับที่สองได้รับเลือกให้เป็น M คนใหม่แล้ว</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 17:26:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d81150b0afb435096dd510f0f8e9fbacceb8ae2d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/df6593fe-90a6-4f59-ba17-84ee77b20854_bcb93d3d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าไทยและกัมพูชาได้ตกลงที่จะหยุดการถ่ายทำทั้งหมด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336294/thailands-pm-says-no-ceasefire-cambodia-yet-after-trump-call?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐกล่าวว่าหลังจากที่นายโดนัลด์ทรัมป์ได้เข้าพบผู้นำประเทศต่างๆในวันศุกร์ที่ผ่านมาไทยและกัมพูชาได้ตกลงกันว่า "จะยุติการถ่ายทำทั้งหมด" “ทั้งสองประเทศพร้อมสำหรับสันติภาพและการค้ากับสหรัฐอเมริกาอย่างต่อเนื่อง” ทรัมป์เขียนบนโซเชียลมีเดียนายอนุทินชาญวีรกูลนายกรัฐมนตรีไทยกล่าวก่อนหน้านี้เมื่อวันศุกร์ว่าเขาได้พูดคุยทางโทรศัพท์กับทรัมป์แม้ว่าเขาจะไม่</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 17:10:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f4d77f7ce7ed9361cbda05da908ccc494be48a9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/bc6e31d4-1a2a-480d-a6a9-e4e209d7c610_743fc1f8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์คลินตันและอดีตเจ้าชายแอนดรูเห็นในรูปใหม่จากที่ดินของเอปสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336293/trump-clinton-and-ex-prince-andrew-seen-new-photos-epsteins-estate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายนิติบัญญัติของพรรคเดโมแครตได้เผยแพร่ภาพถ่ายที่คัดสรรมาจากที่ดินของเจฟฟรีย์เอปสไตน์ในวันศุกร์รวมถึงบางส่วนของตอนนี้ประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์บิลคลินตันและอดีตเจ้าชายแอนดรูว์แห่งสหราชอาณาจักรทรัมป์ปรากฏอยู่ในสามใน 19 ภาพที่แบ่งปันโดยคณะกรรมการกำกับดูแลบ้านพรรคเดโมแครตซึ่งกล่าวว่าพวกเขากำลังตรวจสอบมากกว่า 95,000 ภาพที่ผลิตโดยอสังหาริมทรัพย์ในรูปขาว - ดำรูปหนึ่งทรัมป์คือ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 16:51:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9404e9bb9b1edb2041b2ae39e61508911e1978dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/18dbced6-e03a-4c3c-b22f-633819ece8f1_4ba47a73.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
