<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงช่วยเพิ่มบทบาทขององค์กรการลงทุนในภาคอสังหาริมทรัพย์การขับเคลื่อนการลงทุนด้านเทคโนโลยี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344641/hong-kong-boosts-investment-bodys-role-property-sector-tech-investment-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านการลงทุนของรัฐบาลฮ่องกงจะมีบทบาทมากขึ้นในการดึงดูดการลงทุนด้านอสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์ในขณะที่ขับเคลื่อนการจัดตั้งพันธมิตรที่มุ่งเน้นไปที่ชิป RISC-V ที่พัฒนาโดยจีนเนื่องจากเลขานุการทางการเงินให้คำมั่นว่าจะให้เงินทุนเพิ่มเติมแก่บริษัทในการกล่าวสุนทรพจน์ด้านงบประมาณเมื่อวันพุธ Hong Kong Investment Corporation (HKIC) ซึ่งบริหารจัดการกรัม 62 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ)</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:24:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1754c77a432ab9aabe53c224cd87f4da63a47372</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/f87c20f8-1373-47f9-9102-2778ccead50c_8059655f.jpg?itok=nGknq1tS&amp;v=1772025889" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาลีชัมคานีซึ่งเป็นผู้ต่อต้านสงครามของอิหร่านคือใคร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344639/who-ali-shamkhani-face-irans-wartime-resistance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ali Shamkhani ผู้เยาะเย้ยอิสราเอลหลังจากถูกดึงตัวเป็นๆจากซากปรักหักพังของบ้านเตหะรานของเขาหลังจากการนัดหยุดงานในเดือนมิถุนายน 2025 ได้รอดชีวิตที่ศูนย์กลางของการกำหนดนโยบายอิหร่านในระหว่างการทดสอบการเผชิญหน้าทางทหารและความพยายามทางการทูตมากที่สุดอดีตผู้บัญชาการหน่วยพิทักษ์การปฏิวัติวัย 70 ปีเป็นที่ปรึกษาที่เชื่อถือได้ของผู้นำสูงสุดอยาตุลเลาะห์อาลีคาเมเนอีในตำแหน่งผู้นำสูงสุด</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:14:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7957c89b091e16fde7607b9b13dcaf47c51fcbaa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/681709cd-529a-49a5-b823-6a993968cb69_9f7dde3c.jpg?itok=TDClYSwa&amp;v=1772025245" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การฟ้องร้องฆ่าตัวตายต่อมหาวิทยาลัยในสหรัฐอเมริกาของ Jane Wu ที่เกิดในประเทศจีนเพื่อดำเนินการต่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3344623/suicide-lawsuit-against-china-born-scientist-jane-wus-us-university-proceed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาสหรัฐได้ปฏิเสธที่จะโยนออกฟ้องกล่าวหามหาวิทยาลัยนอร์ทเวสเทิร์นในการปฏิบัติต่อนักประสาทวิทยาชาวจีนอเมริกันเจนวูก่อนที่เธอจะฆ่าตัวตายทำให้คดีที่จะก้าวไปข้างหน้าคำวินิจฉัยเมื่อวันอังคารปฏิเสธคำขอเลิกจ้างของมหาวิทยาลัยและหมายถึงหนึ่งในกรณีที่เป็นผลสืบเนื่องมากที่สุดที่เกี่ยวข้องกับ "China Initiative" ที่ได้รับการแก้ไขในขณะนี้จะเข้าสู่ขั้นตอนที่สำคัญมากขึ้นโดย</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba9f6e75bc0eb2da9d40713f428daef4365fde78</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/2841e038-5c1a-4d01-8014-a2266c7657df_649a69db.jpg?itok=eQkW-ais&amp;v=1772017824" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การทูตซาอุดิอาระเบียขัดขวางความต้องการทำสงครามกับอิหร่านของทรัมป์อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3344333/how-saudi-diplomacy-thwarting-trumps-desire-war-iran?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปีใหม่ไม่ใช่การเริ่มต้นที่ดีในเดือนมกราคมประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้สั่งให้มีการลักพาตัวประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรของเวเนซุเอลาและตอนนี้มีการสร้างกองทัพสหรัฐขนาดใหญ่ในตะวันออกกลางซึ่งเห็นได้ชัดว่ามุ่งเป้าไปที่อิหร่านกลุ่มโจมตีเรือบรรทุกเครื่องบินกลุ่มหนึ่งเดินทางมาถึงภูมิภาคนี้แล้วและอีกกลุ่มกำลังเดินทางมาอย่างไรก็ตามดูเหมือนว่าจะมีซับในสีเงินให้กับสแตนด์ออฟซึ่งแตกต่างจาก la</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">adf930d800b72d7754448ad074ccf85a09b3dded</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/d061b948-87d8-4172-9aa7-4856465f33ec_958236da.jpg?itok=kEDP6f0R&amp;v=1771989542" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงพยายามที่จะก้าวไปข้างหน้าในฐานะศูนย์กลางหยวนนอกชายฝั่งนักวิ่งด้านหน้าสินทรัพย์ดิจิทัล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3344634/hong-kong-seeks-hone-edge-offshore-yuan-hub-digital-asset-front-runner?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงมีเป้าหมายที่จะเพิ่มความได้เปรียบในการแข่งขันในฐานะศูนย์กลางสกุลเงินหยวนนอกชายฝั่งฐานการจัดการสินทรัพย์และความมั่งคั่งและนักวิ่งด้านหน้าสินทรัพย์ดิจิทัลภายใต้งบประมาณของเลขาธิการทางการเงิน Paul Chan Mo-po ที่เผยแพร่เมื่อวันพุธผู้เข้าร่วมตลาดส่วนใหญ่ยินดีรับการผลักดันใหม่ของฮ่องกงเพื่อเสริมสร้างสถานะในฐานะศูนย์กลางทางการเงินระหว่างประเทศหลังจากที่ Chan เน้นบทบาทที่เป็นเอกลักษณ์ของเมืองใน DRI</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:23:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09937107d11b9c98a861a852988c045172c3e038</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/e3ba9927-8ceb-49f2-af91-61266f22cefe_cd5aedd9.jpg?itok=DTwsNOCl&amp;v=1772022114" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
