<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงตามล่านักต้มตุ๋นที่อ้างว่ามี 25 คนติดอยู่ในกองไฟบนเนินเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328411/hong-kong-police-hunt-hoaxer-who-claimed-25-people-were-trapped-hill-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังค้นหานักต้มตุ๋นที่ดูเหมือนเด็กขี้กลัวและโทรศัพท์ฉุกเฉินปลอมหลายครั้งโดยอ้างว่าครูและนักเรียน 25 คนติดอยู่ในกองไฟบนเนินเขาในเมืองแพทซินเหล่งไทโปตำรวจได้รับโทรศัพท์สี่สายแยกกันในเวลาประมาณ 1.45 น. ในวันพฤหัสบดีจากบุคคลที่รายงานว่ามีเปลวไฟลุกไหม้บนเขาเซียนกุฟุง 511 เมตรซึ่งเป็นหนึ่งในแปดยอดเขาในช่วงแพทซินเล้งในภาคเหนือ</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 12:06:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac84e102da813da43799cbc75a8c1a9bf3e283c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/124d1b05-1aeb-4296-bcf7-c8a150a82a36_eef27ef7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรีเมียร์จีนเริ่มทริปเกาหลีเหนือด้วยคำมั่นสัญญาความร่วมมืออย่างเป็นมิตร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328380/chinese-premier-li-qiang-begins-north-korea-trip-friendly-cooperation-pledge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีจีนหลี่เจียงสัญญาว่าจะร่วมมืออย่างใกล้ชิดกับเกาหลีเหนือในขณะที่เขาเริ่มเยือนประเทศเป็นเวลาสามวันในวันพฤหัสบดีหลังจากการแลกเปลี่ยนทางการทูตที่เกิดขึ้นเมื่อเร็วๆนี้ซึ่งส่งสัญญาณถึงการละลายความสัมพันธ์หลี่เป็นเจ้าหน้าที่จีนที่อาวุโสที่สุดที่ไปเยือนประเทศนี้ตั้งแต่ปี 2019 ในระหว่างการเยือนของเขาเขาจะเข้าร่วมกิจกรรมต่างๆเพื่อเฉลิมฉลองครบรอบ 80 ปีของพรรครัฐบาลของเกาหลีเหนือ</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 12:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5436cf2b61443dd87f8c96bed8d6bd5157c5ebfb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/19c456da-05eb-456e-bd20-458074fe0276_2d12fc5c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โดนัลด์ทรัมป์ดึงข้อตกลงกาซาของเขาออกมาได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328410/how-donald-trump-pulled-his-gaza-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โดยปกติจะเป็นช่วงเวลาละครสำหรับชายผู้รักการโอ้อวดต่อสาธารณชนว่าเป็น “หัวหน้าผู้สร้างสันติ” นักการทูตคนสำคัญของโดนัลด์ทรัมป์ขัดจังหวะการประชุมทางโทรทัศน์ที่ทำเนียบขาวเพื่อยื่นบันทึกให้ประธานาธิบดีสหรัฐฯและกระซิบข้างหูว่าข้อตกลงกาซาใกล้เข้ามาแล้วหลังจากนั้นไม่นานเขาก็ประกาศข้อตกลงบนโซเชียลมีเดีย “ผู้สร้างสันติสุขเป็นสุข !” เขาโพสต์แต่ในขณะที่ cl</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 11:58:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30573eb61e8e839de95cf9c734bfd8d678d4be10</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/f2fbeb91-1aeb-47bb-b5bd-bd83b4ea976d_3ad01a46.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขวาน ‘สิ่งกีดขวางที่มองไม่เห็น’ ที่ส่งผลกระทบต่อผู้พิการ: สุนัขเฝ้าบ้านฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328409/axe-invisible-barriers-affecting-people-disabilities-hong-kong-watchdog?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเฝ้าระวังความเท่าเทียมกันของฮ่องกงได้กระตุ้นให้ผู้ให้บริการและผู้จัดการที่พักขจัด “อุปสรรคที่มองไม่เห็น” ที่ส่งผลกระทบต่อผู้อยู่อาศัยที่มีความพิการหลังจากดำเนินการตรวจสอบกรณีการเลือกปฏิบัติที่ได้รับรายงานเป็นครั้งแรกนอกเหนือจากการจัดทำคำแนะนำแปดข้อสำหรับองค์กรดังกล่าวในคู่มือใหม่คณะกรรมการโอกาสที่เท่าเทียมกันได้เน้นย้ำในวันพฤหัสบดีบางกรณีที่มี</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 11:54:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c6baa945f7ef02a0473a11c36ef76f4291c174e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/0527edb4-a853-43bc-82d7-882881478e32_ed66c222.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเสนอพื้นที่เกาลูนสำหรับการประกวดราคาท่ามกลางการมุ่งเน้นไปที่มหานครทางตอนเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3328408/hong-kong-offer-small-kowloon-site-tender-focus-sharpens-northern-metropolis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงจะเปิดตัวเว็บไซต์ที่อยู่อาศัยแห่งเดียวในเกาลูนสำหรับการประกวดราคาในไตรมาสการเงินที่สามเนื่องจากเจ้าหน้าที่มุ่งเน้นไปที่มหานครทางตอนเหนือเพื่อเปิดตัวการขายที่ดินใหม่โดยเร็วที่สุดในสิ้นปีนี้ที่ดินขนาด 40,902 ตารางฟุตที่ถนนชอยฮิงจอร์แดนวัลเลย์จะมีให้บริการผ่านการประกวดราคาในไตรมาสเดือนธันวาคมเพียงพอที่จะจัดหาแฟลตขนาดเฉลี่ยประมาณ 570 แห่ง</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 11:50:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd464dc9ef7590da6f1e7ba7579298bcd0b6a289</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/070f09bb-0f62-485a-a59f-3f6f3dad42df_7712af90.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
