<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงเรียกร้องให้หลีกเลี่ยงเบงกอลตะวันตกของอินเดียท่ามกลางการระบาดของไวรัสนิปาห์ที่ร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3341460/hongkongers-urged-avoid-indias-west-bengal-amid-outbreak-deadly-nipah-virus?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญด้านโรคติดเชื้อกล่าวว่าชาวฮ่องกงควรหลีกเลี่ยงการเดินทางไปเบงกอลตะวันตกซึ่งกำลังต่อสู้กับการระบาดของไวรัสนิปาห์ที่ร้ายแรงโดยผู้นำชุมชนชาวอินเดียในเมืองคาดการณ์ว่าจะส่งผลกระทบในระยะสั้นต่อการเดินทางของครอบครัวและธุรกิจผู้นำชุมชนยังพยายามสร้างความมั่นใจให้กับสาธารณชนโดยไม่ต้องกลัวว่าการระบาดของอินเดียจะส่งผลกระทบอย่างมีนัยสำคัญต่อฮ่องกงในระยะยาว</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:31:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19d4d14ae7a44092dac697ba79637a0b5d63736c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/68f3bc22-05c5-41d0-8a3e-48c2bc4b2a6b_85ef77b1.jpg?itok=viy8vsnj&amp;v=1769528771" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมอังกฤษจึงพยายามยกระดับความสัมพันธ์กับจีนไปสู่ ‘ระดับใหม่’ เมื่อ Keir Starmer มาเยือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341445/why-britain-seeks-take-its-relationship-china-new-level-keir-starmer-visits?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอกอัครราชทูตประจำกรุงปักกิ่งกล่าวว่าสหราชอาณาจักรกำลังจับตาดูการมีส่วนร่วมและความสัมพันธ์ทางการค้าที่ใกล้ชิดกับจีนมากขึ้นโดยพยายามรักษาความสัมพันธ์ที่เกิดจากความผันผวนมาเป็นเวลานานก่อนที่นายกรัฐมนตรี Keir Starmer จะมาเยือนปีเตอร์วิลสันบอกกับผู้สื่อข่าวเมื่อวันอังคารว่าอังกฤษกำลังใช้ "แนวทางเชิงกลยุทธ์" ระยะยาวไปยังประเทศจีนและลอนดอนแสวงหา "ความสัมพันธ์ที่สอดคล้องกัน" “เรา</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c1b7ac172a6aca42b091b84c0fef9a7c8a8e3dd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/87fd1a97-3b30-451e-b04d-9e43f8178f4f_47bda058.jpg?itok=Z7tJXHJ7&amp;v=1769515830" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสยบข่าวลือเรื่องการคัมแบ็คหลังเลิกเรียนด้วยค่าปรับมหาศาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3341405/china-crushes-rumours-after-school-tutoring-comeback-huge-fine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ดูเหมือนว่าจีนจะส่งข้อความไปยังตลาดด้วยการปรับ 67 ล้านหยวน (9.7 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) เมื่อเร็วๆนี้กับบริษัทการศึกษาที่ไม่ได้ลงทะเบียน: รัฐบาลไม่ได้วางแผนที่จะยกเลิกการห้ามการสอนพิเศษหลังเลิกเรียนในเร็วๆนี้เนื่องจากรัฐบาลจีนมุ่งมั่นที่จะเพิ่มการบริโภคและสร้างงานจึงมีการเก็งกำไรเพิ่มขึ้นว่าเจ้าหน้าที่อาจผ่อนคลายข้อจำกัดในการสอนพิเศษทางวิชาการของเอกชน</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d17986e196f329383c6396f75c0050936f1abe2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/2aeeb486-6f9b-4f84-98e5-73c1f820d1a5_0be3e668.jpg?itok=u2Z9fjg7&amp;v=1769504654" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประชาชนญี่ปุ่นต้อนรับความแห้งแล้งของนักท่องเที่ยวจีน... แต่ธุรกิจล่ะ?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3341472/japanese-public-welcomes-chinese-tourist-drought-what-about-businesses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำแนะนำของจีนเกี่ยวกับพลเมืองที่จะไม่ไปเยือนญี่ปุ่นในช่วงวันหยุดตรุษจีนที่จะถึงนี้ได้รับการต้อนรับจากชาวญี่ปุ่นบางคนที่เบื่อหน่ายกับการแออัดในแหล่งท่องเที่ยวในขณะที่ผู้ประกอบการท่องเที่ยวในท้องถิ่นกล่าวว่าผลกระทบทันทีต่อธุรกิจมีแนวโน้มที่จะจำกัดที่ปรึกษาของรัฐบาลจีนซึ่งออกเมื่อวันจันทร์ผ่านกระทรวงการต่างประเทศจีนและภารกิจทางการทูตอ้างถึงความกังวลด้านความมั่นคงในญี่ปุ่นและ</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:58:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f462cc1bf3b6390391534c25ef3dc9f963940efd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/fd2c0f38-dc39-4e3b-a9e5-d59652f066df_101a4c70.jpg?itok=MjyDgOST&amp;v=1769558324" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวนิวยอร์กที่ทุบตี 4 คนจนเสียชีวิตในไชน่าทาวน์อาละวาดได้ยินเสียงบอกให้เขาฆ่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341471/new-york-man-who-beat-4-death-chinatown-rampage-heard-voices-telling-him-kill?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในการพิจารณาคดีทุบตีชายสี่คนให้ตายด้วยแท่งเหล็กขณะที่พวกเขานอนหลับบนถนนนิวยอร์กได้รับการวินิจฉัยว่าเป็นโรคจิตเภทเมื่อเขาออกจากคุกเมื่อหลายเดือนก่อนหน้านี้และได้ยินเสียงบอกเขาว่าเขาต้องการฆ่าคน 40 คนหรือเขาจะตายด้วยทนายความของเขาบอกลูกขุนเมื่อวันอังคารแรนดี้ซานโตสอายุ 31 ปีกำลังยืนยันการป้องกันความวิกลจริตในการพิจารณาคดีของเขาในศาลของรัฐในแมนฮัตตันผ่าน l ของเขา</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:39:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c3859954c9b59fee477648eaf732ef72c8540d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/0ffee53b-87e7-40ee-8140-31d99e594f04_5720e927.jpg?itok=zO-y6ETt&amp;v=1769557162" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
