<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักการทูตอาวุโสชาวจีนใช้เวลารูดที่สหรัฐมากกว่ากลยุทธ์การทำเหมืองแร่ในทะเลลึก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334809/senior-chinese-diplomat-takes-swipe-us-over-deep-sea-mining-strategy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปฏิบัติตามกฎหมายระหว่างประเทศเป็นหนทางเดียวที่จะนำไปสู่สันติภาพและการพัฒนาที่ยั่งยืนในทะเลนายหัวชุนอิงรองรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศของจีนกล่าวเมื่อวันจันทร์ในการรูดม่านที่สหรัฐฯเกี่ยวกับการใช้ประโยชน์จากแร่ธาตุพื้นทะเลเพียงฝ่ายเดียว “มหาสมุทรไม่สงบบางประเทศได้หันไปใช้กำลังทางทะเลอย่างผิดกฎหมายภายใต้ข้ออ้างต่างๆซึ่งเป็นภัยคุกคามร้ายแรงต่อสันติภาพและความสงบสุขในภูมิภาค</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 14:07:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">634acf71d2531319ef5db66db0cad2407e547050</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/cd2c6634-0e07-44d8-84a4-a1753b5d6896_29b36b7d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนแผ่นดินใหญ่บริจาคสาธารณะเพื่อบรรเทาอัคคีภัยฮ่องกง 80 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง ($)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3334807/mainland-china-public-donations-hong-kong-fire-relief-top-hk80-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้รับความเมตตาจากจีนแผ่นดินใหญ่จากเหตุการณ์ไฟไหม้ที่ร้ายแรงในเมืองไทโปซึ่งเป็นเมืองที่เลวร้ายที่สุดในรอบหลายทศวรรษด้วยเงินบริจาคสาธารณะจากข้ามพรมแดนเกิน 80 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (10.27 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) มูลนิธิสวัสดิการสังคมจีนประกาศว่าเงินบริจาคจากผู้อยู่อาศัย 1.7 ล้านคนบนแผ่นดินใหญ่มีมูลค่าเกิน 76 ล้านหยวน (10.74 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) หรือประมาณ 83.5 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงณวันที่ Su</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 13:46:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27d28858691988b17e22f1cd1925083b35933333</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/00c8cd01-37ee-411b-a97d-50394278614a_b8799eee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเลือกตั้งในเซนต์วินเซนต์จะทำให้ไต้หวันต้องสูญเสียพันธมิตรในแคริบเบียนอีกหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3334803/will-election-st-vincent-and-grenadines-cost-taiwan-another-caribbean-ally?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันได้ลดความกังวลว่าเซนต์วินเซนต์และเกรนาดีนส์อาจเปลี่ยนการยอมรับทางการทูตไปยังกรุงปักกิ่งโดยยืนยันความสัมพันธ์กับพันธมิตรในแคริบเบียนยังคงมีเสถียรภาพแม้จะมีการเปลี่ยนแปลงรัฐบาลในคิงส์ทาวน์ความมั่นใจตามมาด้วยชัยชนะของพรรคประชาธิปไตยใหม่ (NDP) ฝ่ายค้านเมื่อสัปดาห์ที่แล้วโดยผู้นำ Godwin Friday ประสบความสำเร็จในการสนับสนุน Ralph Gonsalves จากไทเปเป็นเวลานานในฐานะนายกรัฐมนตรีมินิ</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 12:38:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8932d7ada4a70d60f2ceed8447a37c8cb9f4237a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/5aa486ff-2430-462e-88ed-5d0e4eebd630_00bec50d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สัญชาติจีนติดคุกในสิงคโปร์ข้อหาพยายามข่มขืนอดีตเจ้าของที่พัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334802/singapore-jails-chinese-national-attempted-rape-former-housemate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักศึกษาปริญญาเอกที่พยายามข่มขืนอดีตเพื่อนร่วมบ้านของเขาหลังจากที่ความก้าวหน้าซ้ำแล้วซ้ำเล่าของเขาถูกปฏิเสธถูกตัดสินจำคุกและไม้เท้าในสิงคโปร์เมื่อวันจันทร์ Gao Xiong สัญชาติจีนอายุ 31 ปีจะถูกจำคุกเป็นเวลาหกปีหกเดือนและหกสัปดาห์และได้รับไม้เท้าสามจังหวะเขารับสารภาพในสี่ข้อหาซึ่งรวมถึงการพยายามข่มขืนและการบุกรุกทางอาญาพร้อมกับอีกคดีหนึ่ง</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 12:34:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a198ca2da04aa9b9eff916ceefa18562ac60646</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/4a7d9a75-5abf-47eb-8943-d3a3d52b050b_a1dfe394.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจะแก้ปัญหาความขัดแย้งด้านการบริโภคได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3334577/how-china-could-solve-its-consumption-conundrum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องมือที่มีประสิทธิภาพที่สุดของจีนในการฟื้นฟูการบริโภคอาจเป็นวิธีที่ง่ายที่สุด: การกระจายเพียงครั้งเดียว 3,000 หยวน (424 $ ดอลลาร์สหรัฐ) ต่อคนซึ่งได้รับเงินทุนจากพันธบัตรอธิปไตยพิเศษและมีอายุหนึ่งปีสามารถยกระดับความต้องการได้ทันทีเพิ่มการเติบโตของผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศและช่วยทำลายวงจรเงินฝืดที่มีมาตั้งแต่ปี 2022 ข้อเสนอนี้มาจากการที่จีนเตรียมที่จะประกาศแผนห้าปีฉบับที่ 15</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93a5d0710c5fb58b8cf74e4a3daa7cae52ef0ab2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/793e09e4-f929-46dd-b425-0c4b3bf60586_e3a98e39.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
