<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พ่อของเมแกนคุงฟ้องอินฟลูเอนเซอร์ในสิงคโปร์เกี่ยวกับองค์กรการกุศลของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3332859/megan-khungs-father-sues-influencer-singapore-over-post-his-charity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินฟลูเอนเซอร์ชาวสิงคโปร์ที่ตั้งค่าการขับเคลื่อนการกุศลสำหรับเด็กและตั้งชื่อตามลูกสาวผู้ล่วงลับของเขาเมแกนคุงซึ่งเป็นเหยื่อของการทารุณกรรมเด็กที่น่าสยดสยองได้ก่อให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับการเคลื่อนไหวซึ่งก่อให้เกิดการถ่มน้ำลายทางกฎหมายระหว่างเขากับบุคลิกภาพออนไลน์อื่นๆผู้ใช้ออนไลน์บางคนตั้งคำถามถึงความจริงใจของเขาโดยกล่าวหา Khung Wei Nan ซึ่งไปโดย Simonboy ผู้เป็นโมนิเกอร์ว่าใช้ n ของลูกสาววัยสี่ขวบของเขา</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:15:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0dc4127f10accb6c41a09cc181241dfdaf6aea1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/f6ab9901-fef3-4e87-832f-5f8970cfb3fc_c026cde0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือรบ PLA 3 ลำแล่นผ่านญี่ปุ่นท่ามกลางความคิดเห็นของ Sanae Takaichi ในไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3332845/3-pla-warships-sailed-past-japan-amid-row-over-sanae-takaichis-taiwan-comments?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนส่งกองเรือพิฆาต Type 055 ไปทางตอนใต้ของญี่ปุ่นเมื่อวันอังคารเพียงไม่กี่วันหลังจากความคิดเห็นของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi เกี่ยวกับไต้หวันได้รับการตอบสนองอย่างรุนแรงจากกรุงปักกิ่งตามรายงานของกรุงโตเกียวกระทรวงกลาโหมของญี่ปุ่นกล่าวเมื่อวันพุธว่าเรือจีนสามลำรวมถึงเรือพิฆาต Type 055 ได้ผ่านน่านน้ำทางใต้ของคาโกชิมะบนเกาะคิวชูเมื่อวันอังคารก่อน TRA</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ffb2c1f2c6bdd27b5ff594acc64dcae789805d6b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/78e2f27b-2826-4131-88d5-839796824414_977837fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาลีบาบาเฉือนรุ่น Qwen3 - Max ชาร์จสูงสุด 50% ท่ามกลางสงครามราคา AI ล่าสุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3332823/alibaba-slashes-qwen3-max-model-charges-50-chinas-ai-price-war-rages?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Alibaba Group Holding ได้ลดค่าใช้จ่ายสำหรับรูปแบบปัญญาประดิษฐ์ที่ใหญ่ที่สุดลงมากถึงครึ่งหนึ่งซึ่งกระตุ้นการเก็งกำไรของสงครามราคาอื่นในตลาด AI ที่มีการแข่งขันสูงของจีน Qwen3 - Max ซึ่งเป็นรุ่นแรกของล้านล้านพารามิเตอร์จาก Alibaba Cloud เป็นหนึ่งในรุ่นที่แพงที่สุดของบริษัทที่วางจำหน่ายในเดือนกันยายนโดยมีการกำหนดราคาขั้นต่ำที่ 0.861 $ สหรัฐต่อมิลลิวินาที</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e85b6e4b5020693c0d38e9e72db1f8691542abaf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/157f5fba-0b58-4796-91e2-c46052c8cb9e_027e4291.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีชาวจีนเสียชีวิต 5 คนบาดเจ็บอีก 8 คนจากอุบัติเหตุรถชนที่บาหลี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3332851/5-chinese-nationals-killed-8-others-injured-bali-car-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิต 5 คนเป็นชาวจีนและอีก 8 คนได้รับบาดเจ็บจากอุบัติเหตุรถชนในบาหลีอินโดนีเซียตามรายงานของสถานกงสุลจีนบนเกาะเมื่อวันศุกร์สถานกงสุลใหญ่ฯกล่าวในแถลงการณ์ว่าอุบัติเหตุดังกล่าวเกิดขึ้นในเขตปกครองบูเลเลงทางตอนเหนือของบาหลีคนขับรถชาวอินโดนีเซียได้รับบาดเจ็บเล็กน้อยแต่ก็เพิ่มพลเมืองจีนทั้ง 13 คนกำลังเดินทางโดยรถมินิบัสไปยังฝั่งเหนือของบาหลีเมื่อคนขับสูญเสีย</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 11:45:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9836e36c55e2e011a4cc8a921db43168e407f44f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/6e656374-7399-4428-a062-c8f4dadd3942_949ce138.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พันธมิตรของ MODI พร้อมสำหรับชัยชนะในการสำรวจความคิดเห็นของ Bihar เพิ่มความหวังในปี 2029</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3332849/modis-coalition-set-big-win-key-indian-state-election-bolstering-his-popularity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แนวร่วมการปกครองของนายกรัฐมนตรีนเรนทราโมทีของอินเดียกำลังมุ่งหน้าไปสู่การชนะการเลือกตั้งที่สำคัญของรัฐในการลงคะแนนที่เห็นว่าเป็นการทดสอบที่สำคัญของความนิยมของโมทีในหนึ่งในรัฐที่ยากจนที่สุดของประเทศแต่มีอิทธิพลทางการเมืองมากที่สุดผลการเลือกตั้งบางส่วนเมื่อวันศุกร์จากคณะกรรมการการเลือกตั้งของอินเดียซึ่งเป็นหน่วยเฝ้าระวังการเลือกตั้งของประเทศแสดงให้เห็นว่ากลุ่มพันธมิตรประชาธิปไตยแห่งชาติ (National Democratic Alliance - NDA) ที่นำโดยพรรค Bharatiya Janata</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 11:32:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18af0491dbb56d21c116877849b0a782872a12c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/e0563665-1e6d-4db4-80b0-1b942df4f123_dff3e102.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
