<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐให้คำมั่น 2 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับความช่วยเหลือด้านมนุษยธรรมของสหประชาชาติขณะที่ทรัมป์ตัดเงินทุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338030/us-pledges-us2-billion-un-humanitarian-aid-trump-slashes-funding?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาในวันจันทร์ประกาศคำมั่นสัญญา 2 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับความช่วยเหลือด้านมนุษยธรรมของสหประชาชาติในขณะที่รัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ยังคงเฉือนความช่วยเหลือจากต่างประเทศของสหรัฐอเมริกาและเตือนหน่วยงานของสหประชาชาติให้ "ปรับตัวหดตัวหรือตาย" ในช่วงเวลาของความเป็นจริงทางการเงินใหม่เงินเป็นส่วนน้อยของสิ่งที่สหรัฐมีส่วนร่วมในอดีตแต่สะท้อนให้เห็นถึงสิ่งที่ฝ่ายบริหารเชื่อว่าเป็นคนใจกว้าง</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 09:10:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4883eb5a477cc4b2d2ccfaae075528e1cef57d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/2dcabcde-7d72-4612-ab68-03a8a836a2ca_e8f34637.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยอดส่งออกฮ่องกงพุ่งขึ้น 18.8% ในเดือนพฤศจิกายนเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วในรอบ 22 เดือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338027/hong-kong-exports-jump-188-november-sharpest-increase-22-months?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งออกของฮ่องกงเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วที่สุดในรอบ 22 เดือนโดยเพิ่มขึ้นร้อยละ 18.8 ในเดือนพฤศจิกายนจากปีก่อนหน้าโดยได้รับแรงหนุนจากความต้องการที่แข็งแกร่งสำหรับอุปกรณ์ไฟฟ้าเครื่องจักรและเครื่องใช้ไฟฟ้าตามข้อมูลที่เผยแพร่เมื่อวันจันทร์มูลค่าของสินค้าที่ส่งออกจากเมืองในช่วงเดือนนี้อยู่ที่ 468.9 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (60.33 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ตามรายงานของแผนกสำมะโนประชากรและสถิติการนำเข้า SOA</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:59:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38c451b9f32dfc5c78050130d2e37819c2fe586c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/1e764a5c-5de3-404d-b0e1-55215fd37553_1fb35fdc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>AI ช่วยให้ภาคอสังหาริมทรัพย์ของเอเชียผ่านการทดสอบความเครียดด้านภาษีอากรได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3337983/how-ai-helped-asias-real-estate-sector-pass-tariff-stress-test?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐยืนอยู่นอกทำเนียบขาวในวันที่ 2 เมษายนและเปิดเผยการลงโทษ "วันปลดปล่อย" ภาษีของเขากับคู่ค้าส่วนใหญ่ของสหรัฐเอเชียถูกแยกออกสำหรับการลงโทษที่รุนแรงเป็นพิเศษเนื่องจากภูมิภาคนี้มีเศรษฐกิจเจ็ดในสิบประเทศที่มีการค้าเกินดุลกับสหรัฐมากที่สุดเอเชียจึงต้องถูกโจมตีอย่างหนักอย่างไรก็ตามเมื่อปี 2025 ใกล้เข้ามาเศรษฐกิจของเอเชียก็มี</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:31:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15e2541a18e9e003ac3e92bc2d7fb580a6ed8c00</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/4707e527-2d2d-4cf5-ab57-b9dfc3cc6a69_b54d8102.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนชี้ว่าการประมงฟิลิปปินส์ ‘ผิดกฎหมาย’ สร้างความเสียหายให้กับ Scarborough Shoal ที่เป็นข้อพิพาท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338016/china-suggests-illegal-philippine-fishing-damaging-disputed-scarborough-shoal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายงานของรัฐบาลจีนเกี่ยวกับระบบนิเวศของ Scarborough Shoal ที่มีการแข่งขันได้สรุปว่าแนวปะการังอยู่ในสภาพโดยรวมที่ดีแต่ชี้ให้เห็นว่า “การทำประมงที่ผิดกฎหมายและกิจกรรมที่ล่วงล้ำบ่อยครั้ง” โดยฟิลิปปินส์กำลังทำให้เกิดความเสี่ยงรายงานที่เผยแพร่เมื่อวันจันทร์กล่าวว่าสภาพโดยรวมของแนวปะการังของโชลนั้น "ดี" กับปะการังที่สร้างแนวปะการัง 135 สายพันธุ์</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:24:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78ea2964a177c9363500575ec14a129c264432f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/687ee75b-5225-4940-84a5-cb4d9eb1eb44_3a1d79d1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลฮ่องกงตั้งบริษัทที่ไม่ใช่บริษัทตามกฎหมายเพื่อดำเนินธุรกิจในเขตมหานครทางตอนเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338018/hong-kong-government-sets-non-statutory-company-run-northern-metropolis-site?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้เร่งรัดโครงการเมกะโปรเจกต์เมโทรโพลิสทางตอนเหนือโดยการจัดตั้งบริษัทที่ไม่ใช่บริษัทตามกฎหมายเพื่อดำเนินการพื้นที่ 23 เฮกตาร์ใน Hung Shui Kiu ในขณะที่วางพื้นที่นำร่องสำหรับการประกวดราคาในแถลงการณ์ที่ออกเมื่อวันจันทร์สำนักพัฒนากล่าวว่ามีแผนจะตั้งชื่อบริษัทว่าบริษัทสวนอุตสาหกรรม Hung Shui Kiu บริษัทจะเปิดให้บริการอย่างเต็มรูปแบบภายในกลางปี 2569 เนื่องจากหน่วยงาน</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:13:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f62923e72bd8f737d9bd69d0112288b80e324ec8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/c8fbae7b-5789-4360-9384-783e397bb46b_348b117c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
