<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พบกับวิศวกรรุ่นใหม่ที่ขับเคลื่อนอนาคต AI ของอาลีบาบาที่ Tongyi Lab</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3330653/meet-young-talent-scaling-alibabas-ai-future-tongyi-lab-developer-qwen-models?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รูปแบบปัญญาประดิษฐ์ขนาดใหญ่ของตระกูล Qwen ของ Alibaba Cloud เป็นระบบนิเวศ AI แบบโอเพ่นซอร์สที่ใหญ่ที่สุดในโลกในปัจจุบันหัวใจสำคัญของแผนที่ถนนของบริษัทจีนที่มุ่งสู่ปัญญาประดิษฐ์ (Artificial Superintelligence: ASI) ซึ่งเป็นรูปแบบสมมติฐานของ AI ที่เหนือกว่าสติปัญญาของมนุษย์คือ Tongyi Lab ซึ่งเป็นมหาอำนาจด้านวิศวกรรมที่ประกอบด้วยพรสวรรค์ระดับเยาวชนที่ฉลาดที่สุดของประเทศพวกเขาคือซุ้มประตู</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b9e0139a425110783b46293bef5c29d178d9418</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/0f755402-68c2-4830-8d7d-3fa3d672cbfa_c2ff846a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนทันยาฮูกล่าวว่าฮามาสคืนซากศพจากศพที่เรียกคืนมาก่อนหน้านี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3330657/netanyahu-says-hamas-returned-remains-previously-retrieved-body-clear-violation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูกล่าวเมื่อวันอังคารว่าฮามาสส่งมอบซากศพมนุษย์ที่ไม่ได้เป็นของตัวประกันชาวอิสราเอลที่หายไปซึ่งเป็นการประกาศที่มีแนวโน้มว่าจะสั่นคลอนข้อตกลงหยุดยิงที่ดื้อรั้นของสหรัฐฯฮามาสกล่าวว่ามันเป็นไปตามการหยุดยิงและพยายามอย่างดีที่สุดในการค้นหาซากตัวประกันแต่ถูกขัดขวางโดยการขาดอุปกรณ์ในการระบุศพเนทันยาฮูกล่าวว่ามนุษย์</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 11:52:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ce153ab8adddb454d5a9a9bb304318be30e5b0f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/929722dc-8dc4-4cff-a5b9-fff8cecac549_2dd9b4ba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกระตุ้นให้ฝ่ายบริหารใหม่ของญี่ปุ่นใช้ 'ขั้นตอนแรก‘ ที่มั่นคงในความสัมพันธ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330654/china-urges-japans-new-administration-take-solid-first-step-relations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หวังยี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนเรียกร้องให้รัฐบาลใหม่ของญี่ปุ่นใช้ "ขั้นตอนแรก" ที่สร้างสรรค์ในการมีส่วนร่วมกับปักกิ่งและแก้ไขปัญหาที่ละเอียดอ่อนอย่างถูกต้องเช่นไต้หวันและประวัติศาสตร์สงคราม WANG ได้กล่าวในระหว่างการพูดคุยทางโทรศัพท์กับคู่สนทนาชาวญี่ปุ่น Toshimitsu Motegi เมื่อวันอังคารซึ่งเป็นการมีส่วนร่วมทางการทูตระดับสูงครั้งแรกระหว่างปักกิ่งและโตเกียวนับตั้งแต่ Sanae Takaichi BEC</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 11:24:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f46fcb51ae4381bf1aba97901669f45d5732ab2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/096228bc-fcfa-47c1-81b3-94b4f2e80cd2_5d32d240.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อันวาร์ของมาเลเซียเปลี่ยนเสน่ห์และไหวพริบให้กลายเป็นชัยชนะทางการทูตสำหรับอาเซียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3330651/how-malaysian-pm-anwar-turned-risky-trump-visit-diplomatic-wins-asean?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีเพียงไม่กี่คนที่พร้อมสำหรับสัญญาณที่ตามมาเมื่อนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมของมาเลเซียโน้มตัวเข้าไปในไมโครโฟนและกล่าวว่าด้วยการหยุดชะงักอย่างน่าทึ่งอย่างเหมาะสมสำหรับผลกระทบที่ว่าเขาและประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกามีความเหมือนกันในหลายๆด้าน “ประธานาธิบดีทรัมป์และฉันมีส่วนร่วมกันมาก” เขากล่าวขณะที่หูสั่นไปทางผู้บรรยายสำหรับการชกต่อยหนึ่งในประสบการณ์ที่ทับซ้อนกันคือ “ฉันอยู่ในพริส</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 11:00:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac321474ed353bcb2d5c68c728b2f85397a336ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/52a6c483-a0f7-469c-83e6-53ae3e15f04f_acb02584.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จับได้ระหว่างจีนและสหรัฐอเมริกายุโรปสะดุดกับวันประกาศอิสรภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330609/caught-between-china-and-us-europe-stumbles-towards-its-independence-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในสุนทรพจน์อันน่าทึ่งในกรุงเบอร์ลินเมื่อวันเสาร์เออร์ซูล่าฟอนเดอร์เลเยนประธานคณะกรรมาธิการยุโรปได้วาดภาพดิสโทเปียของโลกปัจจุบันขณะที่เธอย้ำถึงการเรียกร้องให้มียุโรปที่เป็นอิสระ “ยุโรปกำลังเผชิญกับการเปลี่ยนแปลงทางแผ่นดินไหวอีกครั้งในวิธีการทำงานของเศรษฐกิจโลกเราอาจจะเข้าใกล้การเปลี่ยนแปลงในระเบียบระหว่างประเทศ – หนึ่งที่กำหนดมากขึ้นโดยอำนาจไม่ว่าจะเป็นทางเศรษฐกิจเทคโนโลยี</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 11:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">feeb87cfac99c84ff7ac474cbbfcf187db280b53</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/38bd9fa6-c98b-449e-b0b0-fcd268247835_2e548cd1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
