<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Unitree ของจีนจัดส่งหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์มากกว่า 5,500 ตัวในปี 2025 ซึ่งเหนือกว่าหุ่นยนต์ทั่วไปในสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3340446/chinas-unitree-ships-more-5500-humanoid-robots-2025-surpassing-us-peers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัท Unitree Robotics ของจีนได้จัดส่งหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์มากกว่า 5,500 ตัวในปี 2025 ตามที่บุคคลที่มีความรู้เกี่ยวกับเรื่องนี้กล่าวเนื่องจากบริษัทในหางโจวได้เพิ่มกำลังการผลิตก่อนหน้ารายชื่อที่วางแผนไว้บนแผ่นดินใหญ่ตัวเลขนั้น – ครอบคลุมแบบจำลองฮิวแมนนอยด์แบบสองส่วนที่ “บริสุทธิ์” ทั้งตัว – เกินกว่ารุ่นอื่นๆในอเมริกาเช่น Tesla, Figure AI และ Agility Robotics ซึ่งจัดส่งฮิวแมนนอยด์ 150 ชิ้น</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:15:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f39201e06602c426c0886db85e98123e7d21f7c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/8df23020-904f-4f7f-b358-db20c35f7677_7c8905c5.jpg?itok=6n-6kvt9&amp;v=1768817726" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทางการฮ่องกงเริ่มดำเนินการตรวจสอบความปลอดภัยด้านอัคคีภัยในอาคารเป็นเวลา 2 เดือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340454/hong-kong-authorities-start-2-month-inspection-operation-building-fire-safety?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้เปิดตัวการดำเนินงานเป็นเวลาสองเดือนเพื่อตรวจสอบอุปกรณ์ความปลอดภัยจากอัคคีภัยในอาคารที่อยู่อาศัยและอาคารแบบผสมที่มีอายุ 39 ปีขึ้นไปเพื่อพยายามอย่างต่อเนื่องในการเสริมสร้างการกำกับดูแลในผลพวงของเปลวไฟไทโปที่ร้ายแรงลอว์คินซังเจ้าหน้าที่ฝ่ายนโยบายของแผนกดับเพลิงกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าแผนกได้เริ่มดำเนินการเป็นเวลาสองเดือน</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:58:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f65e61baed9bcc2e8936a6df3f8e805cf928e56</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/90d10b5a-e89b-4b75-b21e-f72a976d8c10_9ffe6019.jpg?itok=kZxPdRxb&amp;v=1768823899" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวบ้านเนปาลรวมตัวกันเพื่อจัดกิจกรรมสู้วัวกระทิงประจำปีในช่วงเทศกาลเก็บเกี่ยวของชาวฮินดู</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3340453/nepali-villagers-gather-annual-bullfighting-event-during-hindu-harvest-festival?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในหมู่บ้าน Taruka ทางตอนกลางของเนปาลชาวบ้านเฉลิมฉลองประเพณีการสู้วัวกระทิงโบราณประจำปีเมื่อวันที่ 15 มกราคมงานนี้จัดขึ้นในช่วงเทศกาลเก็บเกี่ยวของชาวฮินดู Maghe Sankranti ซึ่งมักจะตรงกับเดือนมกราคมแต่นักเคลื่อนไหวด้านสัตว์บางคนเตือนว่ากิจกรรมนี้มีความโหดร้ายต่อสัตว์</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:48:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">936e87dd713ecb85bde15109293cfa22179687b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/e7e7b165-10db-4ab9-bf63-33afbc334bd7_16eebcd7.jpg?itok=xUDpCoHo&amp;v=1768823306" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กระทืบชิปหน่วยความจำระดับโลกที่จะทวีความรุนแรงมากขึ้นท่ามกลางนโยบายอุตสาหกรรมใหม่ของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3340428/global-memory-chip-crunch-set-intensify-amid-trumps-new-industrial-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขาดแคลนและการเพิ่มขึ้นของราคาที่เกี่ยวข้องในภาคส่วนชิปหน่วยความจำโลกอาจรุนแรงขึ้นเนื่องจากรัฐบาลสหรัฐขู่ว่าจะกำหนดอัตราภาษีใหม่ให้กับผู้ผลิตต่างชาติรายใหญ่บางรายนายฮาวเวิร์ดลัตนิครัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์สหรัฐกล่าวในพิธีเปิดโรงงานมูลค่า 1 แสนล้านดอลลาร์สหรัฐในนิวยอร์กเมื่อวันศุกร์ว่าฮาวเวิร์ดลัตนิครัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์สหรัฐกล่าวเตือนว่าชิปเมกเกอร์หน่วยความจำ – โดยไม่ได้ตั้งชื่อคอมพ์ใดๆ</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84cb49ef1c00ce39f8821a0ed3aa70bf575c2d76</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/45645018-b2fd-4898-95a7-c69588406192_d2a45fc8.jpg?itok=vy_FWzrz&amp;v=1768813635" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ทิ้ง ‘สันติภาพ’ หลังจากโนเบลส่งข้อความถึงนอร์เวย์ PM: ‘โลกไม่ปลอดภัย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340445/trump-abandons-peace-focus-after-nobel-snub-message-norway-pm-world-not-secure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โดนัลด์ทรัมป์ไม่จำเป็นต้องคิดว่า "สันติภาพล้วนๆ" อีกต่อไปหลังจากได้รับรางวัลโนเบลประธานาธิบดีสหรัฐกล่าวในความคิดเห็นที่เผยแพร่เมื่อวันจันทร์ว่าการเพิ่มโลกจะไม่ปลอดภัยจนกว่าวอชิงตันจะควบคุมกรีนแลนด์ทรัมป์ได้ทดสอบพันธมิตรข้ามมหาสมุทรแอตแลนติกด้วยภัยคุกคามที่จะเข้ายึดครองกรีนแลนด์ "ไม่ทางใดก็ทางหนึ่ง" โดยประเทศในยุโรปปิดอันดับเทียบกับการออกแบบของวอชิงตัน</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:15:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28f726331f7a7755b95ae1079642f023e4970588</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/cb160ac9-4e62-47d2-9d7b-25ca54becb7e_9243b730.jpg?itok=uboTAMhc&amp;v=1768817681" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
