<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักวิจัยฮ่องกงพัฒนาแบบจำลอง AI ที่สามารถตรวจจับอสุจิที่อุดมสมบูรณ์ได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3323071/hong-kong-researchers-develop-ai-model-detects-fertile-sperm-96-accuracy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมนักวิจัยฮ่องกงได้พัฒนาแบบจำลองปัญญาประดิษฐ์ที่สามารถระบุตัวอสุจิที่อุดมสมบูรณ์ได้อย่างแม่นยำมากขึ้นเมื่อเทียบกับวิธีการแบบดั้งเดิมซึ่งปูทางสำหรับการรักษาภาวะเจริญพันธุ์ได้เร็วขึ้นและมีประสิทธิภาพมากขึ้นนักวิจัยจากมหาวิทยาลัยฮ่องกง (HKU) กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าแบบจำลอง AI มีอัตราความแม่นยำมากกว่าร้อยละ 96 เมื่อพูดถึงการระบุตัวอสุจิที่อุดมสมบูรณ์</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 09:36:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e5b44e9364708ecc1e6be2c378b8ae48b8596af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/a92d8fec-4a31-4f0f-bfaf-b0a47b570fa2_0ee3f453.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลโจมตีโรงพยาบาลกาซาทำให้มีผู้เสียชีวิต 15 รายรวมทั้งนักข่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3323070/israel-hits-gaza-hospital-killing-least-15-people-including-journalists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลโจมตีโรงพยาบาลนาสเซอร์ในกาซาเมื่อวันจันทร์ทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 15 คนรวมถึงนักข่าว 4 คนซึ่งหนึ่งในนั้นทำงานให้กับรอยเตอร์เจ้าหน้าที่สาธารณสุขของปาเลสไตน์กล่าว Hussam al-Masri ตากล้องผู้รับเหมาของรอยเตอร์ถูกสังหารในการนัดหยุดงานครั้งแรกตามคำแนะนำของเจ้าหน้าที่ช่างภาพ Hatem Khaled ซึ่งเป็นผู้รับเหมาของ Reuters ได้รับบาดเจ็บในการนัดหยุดงานครั้งที่สองเจ้าหน้าที่กล่าว</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 09:35:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f3ca7e577fc6ab514f7d9cc26d96514b0555504</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/c3e769de-4308-49a5-b83f-be22703a7d0e_b86701a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนอัพค่าจัดส่งอีคอมเมิร์ซเพื่อลดราคาที่เป็นอันตราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3323064/china-ups-e-commerce-delivery-fees-stave-harmful-price-spirals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อุตสาหกรรมการจัดส่งด่วนของจีนกำลังตอบสนองต่อการผลักดันของรัฐบาลในวงกว้างเพื่อจำกัดการลดลงของราคาโดยการเพิ่มค่าธรรมเนียมการจัดส่งในศูนย์กลางอีคอมเมิร์ซนักวิเคราะห์การเคลื่อนไหวกล่าวว่าสามารถบรรเทาแรงกดดันในระยะสั้นแม้ว่าความต้องการที่อ่อนแออาจทำให้การแข่งขันที่รุนแรงระหว่างบริษัทยังคงมีอยู่หลังจากที่ไปรษณีย์ท้องถิ่นหลายแห่งได้ทำการเปลี่ยนแปลงโครงสร้างค่าธรรมเนียมของพวกเขาการส่งมอบขั้นต่ำ surchar</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 09:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e735eb2c7056bd3785f634e14383dac7804f55b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/02192cd4-4528-4b9f-b7f5-b2c16cca2a7a_086163f3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>XAI ของ Elon Musk เข้าร่วมการแข่งขัน AI แบบโอเพ่นซอร์สกับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3323049/elon-musks-xai-joins-open-source-ai-race-against-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>XAI สตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์ของ Elon Musk มหาเศรษฐีด้านเทคโนโลยีของสหรัฐอเมริกาได้เปิดตัว Grok 2.5 ซึ่งเป็นโมเดลซีรีส์เวอร์ชั่นก่อนหน้านี้ทำให้การแข่งขันระดับโลกรุนแรงขึ้นเพื่อท้าทายความเป็นผู้นำของจีนในการทำให้ผลิตภัณฑ์ AI สามารถใช้ได้อย่างอิสระสำหรับทุกคนที่จะใช้ปรับเปลี่ยนและแบ่งปันมัสก์กล่าวบนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดีย X.com ในช่วงสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาว่า Grok 2.5 ซึ่งได้รับการขนานนามว่าเป็น "โมเดลที่ดีที่สุดในปีที่แล้ว" ของบริษัทถูกอัปโหลด</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 09:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f723da600a0827751fe0cb292a165110353b630</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/56a40dcb-2e67-4659-a0a3-8606a4491a66_84a15dfb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘หนี้จำนวนมาก ': ใครจะเป็นผู้จ่ายเงินสำหรับคำมั่นสัญญาช่วยเหลือกาซามูลค่า 24 ล้านดอลลาร์สหรัฐฯของมาเลเซีย?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3323034/malaysias-us24-million-gaza-aid-pledge-tests-solidarity-amid-cost-living-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนของมาเลเซียที่จะส่งเงินช่วยเหลือ 100 ล้านริงกิต (24 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ไปยังกาซาได้กลายเป็นสายล่อฟ้าสำหรับความวิตกกังวลทางเศรษฐกิจในขณะที่ชาวมาเลเซียให้ความสำคัญกับการสนับสนุนชาวปาเลสไตน์ที่ถูกทำลายจากสงครามมาอย่างยาวนานเพื่อต่อต้านความผิดหวังจากค่าครองชีพที่เพิ่มขึ้นและมาตรการรัดเข็มขัดของรัฐบาลนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมประกาศแพคเกจด้านมนุษยธรรมในช่วงดึกของวันอาทิตย์ที่กล่าวถึงฝูงชน</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 09:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c50044c499e2e50d6625a1639d9335865b503f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/937565a0-60b4-4705-b7ec-e7abd2688234_9f3c2e78.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
