<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้จัดการสินทรัพย์ของสหรัฐอเมริกาสหพันธรัฐเฮอร์มีสเข้าร่วมคลื่นของบริษัทการเงินที่ตั้งขึ้นในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3341159/us-asset-manager-federated-hermes-joins-wave-finance-firms-setting-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Federated Hermes บริษัทบริหารสินทรัพย์จดทะเบียนในนิวยอร์กวางแผนที่จะจัดตั้งสำนักงานฮ่องกงเพื่อคว้าโอกาสในตลาดเอเชียท่ามกลางความตึงเครียดทางภูมิศาสตร์การเมืองทั่วโลกอย่างต่อเนื่องบริษัทยืนยันการย้ายหนึ่งปีหลังจากที่ซีอีโอ Chris Donahue กล่าวที่ Asian Financial Forum (AFF) ว่าบริษัทที่มีสำนักงานใหญ่อยู่ในพิตต์สเบิร์กกำลังพิจารณาที่จะอยู่ในเมืองตอนนี้แผนได้รับการอนุมัติจากคณะกรรมการและ w</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 00:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df2f9646d82c41b8794262cec8e2bb726556b2eb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/9888ed4b-69b8-4e26-9dfe-79668cbebbc4_2a31776e.jpg?itok=4RYxaOh6&amp;v=1769332866" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์จะใช้เวลา ‘อย่างน้อย 10 ปี’ ในการทำเกรดความชำนาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3341105/philippines-will-take-least-10-years-make-proficiency-grade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมาธิการระดับชาติกล่าวว่าจะใช้เวลา 10 ปีในการแก้ไขช่องว่างการเรียนรู้ที่เพิ่มขึ้นของฟิลิปปินส์และปฏิรูปภาคการศึกษาเนื่องจากกลุ่มที่เกี่ยวข้องเตือนถึงวิกฤตความชำนาญที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นมีนักเรียนระดับมัธยมศึกษาตอนปลายเพียงสี่ใน 1,000 คนเท่านั้นที่มีความเชี่ยวชาญในด้านต่างๆเช่นการแก้ปัญหาการจัดการและการสื่อสารข้อมูลและการวิเคราะห์ข้อมูลเพื่อสร้างความคิดตามผลการวิจัยของคณะที่สอง</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 00:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">570359d05adcb1b6bbcbb8efd2e3acbd8071d2d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/767a04c7-4b26-46be-9b60-e51bbce55c8a_13c777dc.jpg?itok=mInLU4zm&amp;v=1769245687" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เวลาสุกงอมที่จะไปไร้กระดาษในการตัดสินใจของคณะอนุญาโตตุลาการ, ฮ่องกงคิดว่าถังกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3341179/times-ripe-go-paperless-arbitral-decisions-hong-kong-think-tank-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ถังความคิดของฮ่องกงภายใต้ผู้บริหารสูงสุดกล่าวว่าตอนนี้เป็นเวลาที่เหมาะสมสำหรับเมืองที่จะไร้กระดาษในการตัดสินใจของคณะอนุญาโตตุลาการซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่อาจเพิ่มความได้เปรียบในฐานะศูนย์กลางอนุญาโตตุลาการข้อเสนอแนะจากหัวหน้าหน่วยนโยบายผู้บริหาร (CEPU) ตามฟอรัมล่าสุดที่มีบุคคลชั้นนำจากภาคกฎหมายภาควิชาการและภาคธุรกิจที่สำรวจเส้นทางสู่อนุญาโตตุลาการดิจิทัล CEPU กล่าวว่า electr</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 23:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ebb4679ae1b739debb10c7d339ee34dfba16ca0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/bcbef995-4c50-42a0-bc7f-8d3ca272ecde_397bce3d.jpg?itok=9uJD1_cB&amp;v=1769354063" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีคลังสหรัฐขยายการคุกคามของทรัมป์ต่อแคนาดาเกี่ยวกับการติดต่อกับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341190/us-slap-full-tariffs-canada-if-it-seals-china-trade-deal-says-scott-bessent?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯจะกำหนดอัตราภาษีร้อยละ 100 ต่อการนำเข้าของแคนาดาหากออตตาวาทำข้อตกลงการค้าใหม่กับจีนนายสก็อตต์เบสเซนท์รัฐมนตรีคลังกล่าวเมื่อวันอาทิตย์โดยขยายภัยคุกคามที่คล้ายกันจากนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯหนึ่งวันก่อนหน้านี้ “เราไม่สามารถปล่อยให้แคนาดาเป็นช่องทางที่ชาวจีนเทสินค้าราคาถูกของพวกเขาลงในสหรัฐอเมริกาได้” Bessent กล่าวในรายการ ABC's This Week ระหว่างการเยี่ยมชมกรุงปักกิ่งเมื่อวันที่</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:51:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57c04edf2313aa38d83747b990e14d478240454e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/801fbfc0-8431-4465-a481-300524414339_d312b1ea.jpg?itok=vXMVgrcw&amp;v=1769387612" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหราชอาณาจักรวางแผนที่จะสร้างกองกำลังตำรวจแห่งชาติ ‘British FBI’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341189/uk-create-british-fbi-bring-national-investigations-under-single-police-force?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลอังกฤษกล่าวในวันอาทิตย์ว่าจะเปิดเผยแผนการในสัปดาห์นี้เพื่อสร้างกองกำลังตำรวจแห่งชาติใหม่ซึ่งได้รับการขนานนามว่า "เอฟบีไออังกฤษ" เพื่อรับผิดชอบการสืบสวนที่ซับซ้อนเช่นการต่อต้านการก่อการร้ายการฉ้อโกงการทารุณกรรมเด็กออนไลน์และแก๊งอาชญากรสำนักงานตำรวจแห่งชาติจะนำการทำงานของหน่วยงานที่เกี่ยวข้องกับการก่อการร้ายและอาชญากรรมเฮลิคอปเตอร์ตำรวจและตำรวจที่มีอยู่ภายใต้ร่มเดียวกัน</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:37:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">101f3f66a0f8da9580a72ffef4edf222825f39d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/2f23043a-05a1-425d-8ee0-dffd2833f94d_a9a29e83.jpg?itok=BnrMptQf&amp;v=1769388632" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
