<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เอเชียตะวันออกเฉียงใต้ปฏิบัติตามออสเตรเลียในการกระชับกฎโซเชียลมีเดีย: ความปลอดภัยหรือการเซ็นเซอร์?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3336820/southeast-asia-follows-australia-tightening-social-media-rules-safety-or-censorship?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เนื่องจากข้อจำกัดใหม่ของออสเตรเลียเกี่ยวกับการใช้สื่อสังคมออนไลน์โดยเด็กอายุต่ำกว่า 16 ปีมีผลบังคับใช้ในเดือนนี้รัฐบาลทั่วเอเชียตะวันออกเฉียงใต้กำลังเปิดตัวหรือชั่งน้ำหนักมาตรการของตนเองที่มีวัตถุประสงค์เพื่อปกป้องผู้ใช้รุ่นเยาว์ทางออนไลน์ตั้งแต่กฎการออกใบอนุญาตแพลตฟอร์มในมาเลเซียไปจนถึงขีดจำกัดการเข้าถึงตามอายุในอินโดนีเซียการเคลื่อนไหวดังกล่าวสะท้อนให้เห็นถึงการผลักดันทั่วโลกให้กลับมาทำงานในบริษัทด้านเทคโนโลยีเกี่ยวกับความปลอดภัยของเด็กการกลั่นแกล้งทางไซเบอร์</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b27ae467d2cbb59391bc89f532a7ea4d2635c7ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/626e8878-fe69-4e00-852c-af29cfda7e21_09e95a88.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Elior Group เริ่มฝึกอบรมช่างเทคนิคสำหรับอุตสาหกรรมการถอดชิ้นส่วนเครื่องบินของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3336799/elior-group-begins-training-technicians-hong-kongs-aircraft-disassembly-industry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทบริการด้านการบินของฝรั่งเศสที่วางแผนที่จะจัดตั้งธุรกิจการรื้อถอนเครื่องบินแห่งแรกของฮ่องกงได้เรียกร้องให้รัฐบาลสนับสนุนอุตสาหกรรมใหม่ด้วยมาตรการต่างๆเช่นการหักภาษีเนื่องจากบริษัทได้เปิดตัวโปรแกรมการฝึกอบรมสำหรับช่างเทคนิคท้องถิ่น Elior Group ซึ่งเป็นบริษัทย่อยของ Derichebourg Group แสดงความคิดในแง่ดีว่าจะสามารถรักษาดินแดนที่จำเป็นสำหรับอากาศยานได้</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04514f5753c5216439ebff1a837c7851b8a972ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/19e58881-0f32-43fe-8999-a6cc51f35c1f_ca0e010e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การยิงมหาวิทยาลัยบราวน์: ตำรวจตามหาพยานที่เข้ามาใกล้มือปืน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336837/brown-university-shooting-police-seek-witness-who-came-close-gunman?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตามล่าตัวมือปืนจำนวนมากที่ก่อเหตุกราดยิงในห้องสอบที่มหาวิทยาลัยชั้นนำแห่งหนึ่งของอเมริกายืดเยื้อเป็นวันที่ห้าในวันพุธโดยไม่มีความคืบหน้าของตำรวจที่ชัดเจนในการระบุตัวผู้ต้องสงสัยหรือแรงจูงใจข้อมูลใหม่เพียงอย่างเดียวจากตำรวจในการบรรยายสรุปสื่อเมื่อวันพุธคือการอุทธรณ์สำหรับพยานที่พนักงานสอบสวนเชื่อว่าเข้าใกล้มือปืนที่ต้องสงสัยในบริเวณคิ้ว</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 23:05:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c56d0271a20e20a755b70f0d9a7b7b11a196f1b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/df1d062b-614a-4d9d-b3bc-de67d837553d_71284b0a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเป็นผู้นำระดับโลกในด้านเครื่องดูดฝุ่นอัจฉริยะเมื่อ Picea เข้าซื้อ iRobot ผู้ผลิต Roomba</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3336770/china-cements-global-lead-smart-vacuums-picea-acquires-roomba-maker-irobot?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตหุ่นยนต์จีนเตรียมที่จะยึดครองตลาดสูญญากาศอัจฉริยะทั่วโลกด้วยการซื้อกิจการ iRobot ผู้ผลิต Roomba ของ Picea Robotics หลังจากที่บริษัทสหรัฐเสนอขาย Amazon.com เมื่อปีที่แล้วลดลงเนื่องจากอุปสรรคด้านกฎระเบียบซัพพลายเออร์ในประเทศจีนจัดอันดับห้าอันดับแรกสำหรับการจัดส่งสูญญากาศหุ่นยนต์อัจฉริยะทั่วโลกในช่วงสามไตรมาสแรกของปี 2025 นำโดย Roborock wi</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 23:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7c7c6f08759f914c82cbd9be40c9c1ed731c866</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/9c8f84e1-b18f-4bf0-9b44-f24b89f376de_8e14885d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แดนบองกิโนลงจากตำแหน่งรองผู้อำนวยการเอฟบีไอหลังจากนั้นไม่ถึงปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336836/fbis-bongino-quitting-trump-says-he-wants-go-back-his-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รองผู้อำนวยการเอฟบีไอแดนบองกิโนจะลงจากตำแหน่งในเดือนหน้าเขากล่าวในวันพุธโดยจะยุติการดำรงตำแหน่งระยะสั้นและในบางครั้งก็วุ่นวายในฐานะเจ้าหน้าที่ระดับสูงสุดอันดับสองของสำนักงาน Bongino ประกาศความเคลื่อนไหวบนโซเชียลมีเดียหลายชั่วโมงหลังจากที่ประธานาธิบดี Donald Trump กล่าวว่าเขาคิดว่า Bongino ต้องการ "กลับไปที่รายการของเขา" เขาจัดพอดแคสต์ขวาที่โดดเด่นก่อนที่จะเข้าร่วมเอฟบีไอ “แดนทำ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 22:14:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f2b8802ebce9c1967eb6a7854dd8ef6c2f0297b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/897d5713-b86e-41b5-b349-88718c28f259_cb00dab5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
