<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจต่อต้านการสแกมของมาเลเซียบุกบริษัทสิงคโปร์ที่มีความสัมพันธ์กับแมนฯยูไนเต็ด</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3323586/malaysian-police-raid-singapore-firm-ties-man-united-amid-scam-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจมาเลเซียได้จับกุมผู้คนมากกว่า 400 คนในกัวลาลัมเปอร์หลังจากการบุกโจมตีสำนักงานที่เชื่อมโยงกับบริษัทฟินเทคของสิงคโปร์ซึ่งเป็นผู้สนับสนุนแมนเชสเตอร์ยูไนเต็ดปฏิบัติการเกิดขึ้นในวันอังคารเมื่อเจ้าหน้าที่กวาดล้างสถานที่ 5 ชั้นของบริษัทควบคุมตัวผู้ต้องสงสัยหลายร้อยคนและขนส่งพวกเขาในขบวนรถตู้ตำรวจไปยังสถานีตำรวจ Travers ในบางเสร่</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 04:31:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ab55615f4f14dbd53e3999fc337ae4d7eada07f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/b83f7992-fc3f-4ca0-9f5d-b17e9a08aa65_cd1e14eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การจับกุมลูกชายของอดีตนายกรัฐมนตรีมาเลเซียนักคณิตศาสตร์ผู้ครุ่นคิดออกจากสหรัฐอเมริกา: 7 ไฮไลท์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3323450/chinas-turbine-leap-billion-dollar-property-sale-hong-kong-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ดูเหมือนเรือเหาะทำหน้าที่เหมือนกังหันลมวิศวกรกล่าวว่าจีนกำลังจะก้าวกระโดดจากกังหันนักวิทยาศาสตร์จีนคาดว่าจะทำการผลิตกังหันในเร็วๆนี้</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 04:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa0b63450f0aa881e51c4ef156d111e9bd855b90</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/9293713c-a26a-430f-a061-72190755d0f7_05eb1154.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงผ่อนคลายข้อเสนอการจำกัดอายุรถเช่าเพื่อดึงดูดพนักงานพาร์ทไทม์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3323583/hong-kong-relaxes-proposed-ride-hailing-vehicle-age-limit-attract-part-timers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขีดจำกัดอายุสำหรับยานพาหนะส่วนตัวที่ใช้สำหรับการโดยสารในฮ่องกงจะผ่อนคลายจากเจ็ดปีเป็น 12 ปีเพื่อดึงดูดผู้ขับขี่นอกเวลามากขึ้นโพสต์ได้เรียนรู้ในขณะที่แหล่งข่าวของรัฐบาลได้กล่าวว่ากรอบการกำกับดูแลที่จะเกิดขึ้นสามารถจัดการกับการเพิ่มขึ้นล่าสุดของผู้ขับขี่รถยนต์อย่างผิดกฎหมายที่นำเสนอบริการดังกล่าวแหล่งข่าวกล่าวว่ากรอบกฎหมายที่เสนอโดยหน่วยงานขนส่งเพื่อควบคุมการให้บริการเรียกรถ</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 04:17:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b84bf8479f80baddddfe022b729ed81800a81fa8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/573760d0-60da-4655-8b7d-adac8aed9fec_a4243d7b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tencent ให้ความสำคัญกับความต้องการเครื่องมือ AI ของจีนในการยกระดับธุรกิจคลาวด์ในต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3323544/tencent-counts-demand-chinese-ai-tools-lift-overseas-cloud-computing-business?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tencent Holdings มีเป้าหมายสำหรับการเติบโตอย่าง "ก้าวร้าว" ในตลาดคลาวด์คอมพิวติ้งระหว่างประเทศเนื่องจากความต้องการที่เพิ่มขึ้นในต่างประเทศสำหรับรูปแบบปัญญาประดิษฐ์ (AI) ของจีนตามคำกล่าวของผู้บริหารระดับสูงการมุ่งเน้นที่คมชัดขึ้นโดย Tencent เกิดจากการที่การดำเนินงานระบบคลาวด์ในต่างประเทศขยายตัว "เร็วที่สุดในบรรดากลุ่มธุรกิจทั้งหมด" ด้วย "การเติบโตสองหลักสูง</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 04:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6f73223aa3ad2d0238caf3c9b7588fa39ab8fb7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/c6fa7aa8-5594-4524-8d2f-8b453fb4c1b0_554990dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไม 'ผู้หญิงปลอบโยน‘ ของจีนยังคงรอให้ศาลยอมรับการฟ้องร้อง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323519/why-are-chinas-comfort-women-still-waiting-courts-accept-landmark-lawsuits?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้รอดชีวิตจากการเป็นทาสทางเพศในช่วงสงครามของญี่ปุ่นและครอบครัวของพวกเขาได้เรียกร้องให้ศาลจีนยอมรับการฟ้องร้องที่สำคัญของพวกเขาและเริ่มการสอบสวนเมื่อใกล้ครบรอบ 80 ปีของการสิ้นสุดสงครามโลกครั้งที่สองในเดือนเมษายนปีที่แล้ว 18 ครอบครัวของอดีต "ผู้หญิงที่ปลอบโยน" ได้ยื่นฟ้องเป็นครั้งแรกในประเทศจีนที่ศาลสูงในมณฑลซานซีเพื่อขอความยุติธรรมสำหรับความโหดร้าย com</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 04:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68c60c5390e4993e03cfca5400bc972c71aa4767</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/8295bbb6-4854-41ef-924f-bdf38e1de8e9_5729219c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
