<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเปิดการประชุมสุดยอด SCO; สมาร์ทวอทช์ชาร์จไฟด้วยตนเอง: ไฮไลท์ประจำวัน SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3323927/takeaways-sco-summit-opening-chinas-advanced-drones-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครสมาชิก 1. การประชุมสุดยอดองค์กรความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ 6 ครั้งเปิดตัวประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนเรียกร้องให้สมาชิกขององค์กรความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ (SCO) รักษาความเป็นธรรมและความยุติธรรมระหว่างประเทศในขณะที่แสวงหาผลประโยชน์ร่วมกันทางเศรษฐกิจและวัฒนธรรม</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">03d9fe1c12382fd57bf17282e7e59e6ff725f001</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/94a20ac9-449a-4b0b-8cf1-5dae1c27e0d6_47431fd5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียส่งสัญญาณไม่ตัดการนำเข้าน้ำมันจากรัสเซีย ‘ใจจดใจจ่อ‘ รอการเยือนของปูติน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323957/india-signals-no-oil-import-cut-russia-eagerly-awaits-putin-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีอินเดีย Narendra Modi กล่าวกับประธานาธิบดีรัสเซีย Vladimir Putin เมื่อวันจันทร์ว่าทั้งสองประเทศควรกระชับความร่วมมือ "ในทุกภาคส่วน" ข้อสังเกตนี้เป็นข้อบ่งชี้ที่ชัดเจนว่านิวเดลีจะไม่ลดการนำเข้าน้ำมันดิบจากรัสเซียแม้จะได้รับแรงกดดันจากสหรัฐฯก็ตามนอกจากนี้โมดิยังแสดงความกระตือรือร้นอย่างมากในการต้อนรับปูตินสู่อินเดียในการตอบโต้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาอย่างละเอียดอ่อน</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 13:11:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e17bd3f8f487eaae8b210ed1acdf8f92a86952e9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/174003e0-a686-45b4-80f4-07b848464c9b_1ced964b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสิ้นหวังของกาแซนส์: ‘อยู่และตายหรือออกไปไหนไม่รู้’ ขณะที่อิสราเอลพุ่งลึกลงไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3323958/israel-pushes-deeper-gaza-leaving-residents-stay-and-die-or-leave-towards-nowhere?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลผลักรถถังลึกเข้าไปในเมืองกาซาและจุดระเบิดยานพาหนะที่บรรทุกวัตถุระเบิดในเขตชานเมืองหนึ่งขณะที่การโจมตีทางอากาศทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 19 คนในวันจันทร์เจ้าหน้าที่และพยานชาวปาเลสไตน์กล่าวรายงานดังกล่าวมาจากการที่นายกสมาคมนักวิชาการด้านการฆ่าล้างเผ่าพันธุ์ชั้นนำของโลกกล่าวว่าได้ผ่านมติที่ระบุว่ามีการปฏิบัติตามเกณฑ์ทางกฎหมายเพื่อระบุว่าอิสราเอลกำลังทำการฆ่าล้างเผ่าพันธุ์ i</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 13:10:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2c4322d88de9b12f5e688a6e81c8939b139ad10</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/912102f5-fe34-4342-9d60-71e805786cc2_1b8629d5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การกุศลกระตุ้นให้ผู้ช่วยแม่บ้านที่ให้กำเนิดบุตรในฮ่องกงได้รับการยกเว้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323956/hong-kong-charity-urges-live-exemption-domestic-helpers-who-give-birth-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์กรการกุศลในฮ่องกงเรียกร้องให้มีการยกเว้นกฎไลฟ์อินสำหรับผู้ช่วยแม่บ้านชาวต่างชาติที่ให้กำเนิดบุตรในเมืองโดยกล่าวว่ากฎนี้อาจส่งผลให้ทารกแรกเกิดถูกแยกออกจากมารดารายงานที่เผยแพร่ต่อสาธารณชนเมื่อวันจันทร์โดย PathFinders องค์กรการกุศลยังเรียกร้องให้มีการดำเนินการฝึกอบรมและแนวทางสำหรับนายจ้างเพื่อป้องกันปัญหาที่เกิดจากเรื่องที่เกี่ยวข้องกับการคลอดบุตร</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 13:10:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26db544656f5228c87fcbe6053afd4d1febdbed7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/79dcb5e2-a032-46c7-b41d-15d8e9edb734_1a2ce2da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แคมบริกอนนักออกแบบชิปเป็นที่สนใจท่ามกลางศักยภาพของตลาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3323945/chip-designer-cambricon-chinas-little-nvidia-stays-spotlight-amid-potential?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นของ Cambricon Technologies ในวันจันทร์ปิดลดลงในตลาดหลักทรัพย์เซี่ยงไฮ้หลังจากที่ตัวแทนของ Alibaba Group Holding ปฏิเสธการคาดเดาว่าได้สั่งซื้อหน่วยประมวลผลกราฟิก (GPU) 150,000 หน่วยจากนักออกแบบชิป AI ในกรุงปักกิ่งตัวแทนกล่าวว่าแพลตฟอร์มของ Alibaba Cloud – หน่วยบริการปัญญาประดิษฐ์และคลาวด์คอมพิวติ้งของ e-commerce gia</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 13:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29538f871fdb4399083eb2e11020be23efff9376</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/804efde9-bded-4508-82f9-248aebe307fd_59ff7d9b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
