<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะกำหนด KPI สำหรับบริษัทที่รัฐบาลเป็นเจ้าของโดยมุ่งเน้นไปที่ San Tin Technopole</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3333637/hong-kong-will-set-kpis-government-owned-firm-focused-san-tin-technopole?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงจะกำหนดตัวชี้วัดประสิทธิภาพที่สำคัญ (KPI) สำหรับบริษัทของรัฐบาลที่จัดตั้งขึ้นเพื่อขับเคลื่อนการพัฒนา San Tin Technopole และให้บริษัทย่อยมีความยืดหยุ่นมากขึ้นเพื่อตอบสนองความต้องการขององค์กร Kevin Choi Kit-ming ปลัดกระทรวงนวัตกรรมเทคโนโลยีและอุตสาหกรรมกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่า "พื้นที่สีขาว" ที่สงวนไว้อย่างมีกลยุทธ์ในส่วนหนึ่งของเทคโนโลยี</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 04:57:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22c1dbc350964bd285c215ec690a9ab82accfb40</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/8114ec6e-8663-44d8-ad1a-04f2494ca0fc_be47f026.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลูกพี่ลูกน้องของมาร์กอสถูกปล้นในคดีอื้อฉาวการทุจริตของฟิลิปปินส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3333632/marcos-cousin-faces-plunder-charges-philippine-corruption-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีการแนะนำให้มีการปล้นการทุจริตและการติดสินบนต่อลูกพี่ลูกน้องของประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์กอส Jnr ของฟิลิปปินส์เนื่องจากเขาถูกกล่าวหาว่ามีส่วนเกี่ยวข้องกับเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการทุจริตกรมโยธาธิการและทางหลวงเรียกร้องค่าใช้จ่ายเหล่านี้กับอดีตวิทยากรของทำเนียบรัฐบาล Martin Romualdez ในระหว่างการยื่นที่สำนักงานผู้ตรวจการแผ่นดินในวันศุกร์ค่าใช้จ่ายเดียวกันนี้ยังแนะนำสำหรับนักกฎหมายที่ลาออก Z</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 04:31:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2dce495dcbd175d796af14699a283bf551ca325e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/279163d5-0e47-4d96-b98b-db9b02448401_e82dbf3b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีสิงคโปร์ขอโทษนักท่องเที่ยวจีนยกเลิกทริปญี่ปุ่น: 7 ไฮไลท์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3333616/singapore-ministers-apology-chinas-tourists-cancel-japan-trips-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครสมาชิก 1. ตั๋วเครื่องบินที่ญี่ปุ่น 491,000 ใบถูกยกเลิกเนื่องจากจีนเตือนผู้คนให้หลีกเลี่ยงการเดินทางสายการบินจีนมีการยกเลิกประมาณ 491,000 ครั้ง</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 04:12:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17091997d54fdc1f63ebf7d25225f8e3cf3a2732</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/0326aed1-043e-4268-bff6-fd1f980d832d_3ad43d33.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นส่งออกอาวุธร้ายแรงไปยังสหรัฐฯ ‘อันตรายมาก ': นักวิเคราะห์จีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3333583/japans-export-lethal-weapons-us-extremely-dangerous-chinese-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งออกอาวุธร้ายแรงของญี่ปุ่นส่ง "สัญญาณอันตรายอย่างยิ่ง" ซึ่งบ่งชี้ถึงขีดความสามารถทางทหารที่ขยายตัวผู้สังเกตการณ์และสื่อจีนกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าความสัมพันธ์ระหว่างทั้งสองประเทศยังคงดำเนินต่อไปการประเมินดังกล่าวเป็นไปตามรายงานของสื่อญี่ปุ่นเมื่อวันพุธที่ผ่านมาว่าญี่ปุ่นได้ส่งออกขีปนาวุธสกัดกั้นจากพื้นสู่อากาศของผู้รักชาติที่ผลิตในประเทศไปยังสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c73ba4d0b9a0b1e3a060212c11213c3affc9c32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/48419e1c-6043-4aa9-917f-ff8482efb8be_ab28a1dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชิ้นส่วน EV ของจีนอาจอยู่ในเป้าไขว้ของ Tesla – เป็นไปได้ที่จะ 'ลดความเสี่ยง‘ ทั้งหมดหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333568/china-made-ev-parts-reportedly-teslas-crosshairs-total-de-risk-feasible?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทสลารายงานว่าแผนการที่จะหยุดใช้ส่วนประกอบที่ผลิตในจีนในรถยนต์ที่สร้างขึ้นในสหรัฐฯสอดคล้องกับ "กลยุทธ์ที่สำคัญ" ในนโยบายอุตสาหกรรมแห่งชาติโดยยักษ์ใหญ่ในอเมริกาบางรายต้องการ "ลดความเสี่ยงอย่างสิ้นเชิง" ในห่วงโซ่อุปทานท่ามกลางสภาพภูมิอากาศทางการเมืองที่ตึงเครียดมากขึ้นเรื่อยๆผู้บริหารด้านยานยนต์กล่าว Curt Hopkins ซีอีโอของแพลตฟอร์มการลงทุนยานยนต์ MCQ Markets ในไมอามีกล่าวว่า Tesla ดูเหมือนจะเป็น "dev</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 03:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64d60344aaa3cdc42f1751d718f2a5fd7f0b472f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/a792ddda-43de-4ef5-862a-920b98f1ec5a_821a3cb9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
