<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาร์ลีเคิร์กโอ้อวดเกี่ยวกับชัยชนะของทรัมป์ในกรุงโซลบอกให้ญี่ปุ่นต่อสู้กับกระแสโลกาภิวัตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3325153/charlie-kirk-boasted-about-trumps-win-seoul-told-japan-fight-globalism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในสัปดาห์ก่อนที่เขาจะถูกยิงเสียชีวิตชาร์ลีเคิร์กนักเคลื่อนไหวทางการเมืองฝ่ายขวาของสหรัฐส่งเสียงเชียร์ให้กับชายหนุ่มอนุรักษ์นิยมในเกาหลีใต้และเตือนเกี่ยวกับ "ภัยคุกคามโลกาภิวัตน์" ในโตเกียวในการทัวร์เอเชียครั้งแรกของเขาเคิร์กวัย 31 ปีผู้ช่วยขยายวาระการประชุมของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งพรรครีพับลิกันให้กับผู้มีสิทธิเลือกตั้งรุ่นเยาว์ที่มักมีวาทศิลป์กระตุ้นโทสะที่มุ่งเน้นไปที่ประเด็นต่างๆเช่นเพศและการเข้าเมือง</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:42:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6a403a9df3a09f04a1bc1f7ff750b78b2097085</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/2094114c-8293-4821-b37c-ef758cc6c6bc_024d7859.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมคุณแม่ชาวมาเลเซียจึงกลายเป็น ‘คนทวงหนี้ส่วนบุคคล’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3325150/malaysian-fathers-sloppy-child-support-mothers-become-debt-collectors-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มารดาชาวมาเลเซียกำลังถูกกดดันให้ทำหน้าที่เป็น "ผู้ทวงหนี้ส่วนบุคคล" ในฐานะที่บิดาปฏิเสธหรือไม่จ่ายค่าบำรุงบุตรการศึกษาที่ตีพิมพ์ในสัปดาห์นี้พบว่ามีการบังคับใช้ที่อ่อนแอในศาลชารีอะห์ของประเทศที่ระบุว่าเป็นปัจจัยที่ทำให้รุนแรงขึ้นรายงาน Telenisa ปี 2024 โดยกลุ่มสิทธิสตรี SIS Forum ซึ่งเผยแพร่เมื่อวันอังคารอ้างอิงจากผลการวิจัยจากคดีที่จัดการโดยองค์กรเสรีทางกฎหมาย</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:10:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e95250b40495af05f5b395f660342f0ce07d260</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/55f6e3f8-9463-4a92-9b0c-60910e596115_43659093.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หุ้นจีนในรายการซื้อสำหรับ 90% ของนักลงทุนสหรัฐ: มอร์แกนสแตนลีย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3325139/chinese-stocks-90-us-investors-set-increase-exposure-morgan-stanley-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักลงทุนสหรัฐกำลังแสดงความสนใจในหุ้นจีนในระดับสูงสุดในรอบห้าปีและการกลับมาของพวกเขาในตลาดจีนเป็นเพียง "การเริ่มต้น" แม้จะมีเหตุผลบางอย่างที่ค้างอยู่สำหรับความระมัดระวังตามที่มอร์แกนสแตนลีย์กล่าวนักลงทุนมากกว่าร้อยละ 90 "มีความเต็มใจอย่างชัดแจ้งที่จะเพิ่มความเสี่ยงต่อตลาดของจีนซึ่งเป็นระดับสูงสุดนับตั้งแต่ต้นปี 2021 เมื่อตลาดตราสารทุนของจีนสูงสุด" สหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b48eb06d51807a3ad568060648bb498e3d1cbf6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/079cd7d4-e1a5-47dc-bc36-8d07180d057c_52f3b4a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครูชาวต่างชาติในจีนขอโทษเสียใจที่ล้อเล่นกับหน้ากากน่ากลัวบนทางหลวง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3323516/china-based-foreign-teacher-apologises-expresses-regret-highway-horror-mask-prank?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครูชาวต่างชาติชาวจีนได้ขอโทษที่สวมหน้ากากสยองขวัญที่น่ากลัวขณะนั่งอยู่ในรถบนทางหลวงคำขอโทษดังกล่าวเกิดขึ้นหลังจากวิดีโอของเขาที่หน้าต่างรถพร้อมหน้ากากมองไปที่รถที่วิ่งผ่านทำให้เกิดความปั่นป่วนในโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่ในคลิปสั้นๆเขากลิ้งกระจกรถลงมาและจ้องมองไปข้างนอกขณะที่อยู่บนทางด่วนใกล้กับหางโจวในโพรวินซ์ตะวันออก</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41862c62444bd406ff2625ed85201cc1e886bfcd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/54d63ca1-f340-4629-a6c4-6d4874f0f960_d26fa506.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บันทึกปีเบคคอนสำหรับพันธบัตรติ่มซำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/belt-and-road-summit-2025/article/3324403/record-year-beckons-dim-sum-bonds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] พันธบัตร “ติ่มซำ” หนี้เหรินหมินนอกชายฝั่งที่ออกส่วนใหญ่ในฮ่องกงกำลังมุ่งหน้าไปเป็นเวลาหนึ่งปีการออกนอกชายฝั่งได้เข้าถึงแล้วประมาณ Rmb475bn ในปี 2025 ถึงสิ้นเดือนสิงหาคมซึ่งขับเคลื่อนด้วยอัตราบนบกที่ถูกกว่าและฐานผู้ออกและผู้ซื้อที่กว้างขึ้นตามข้อมูลของ Bloomberg กับฉากหลังนั้นสแตนดาร์ดชาร์เตอร์ด</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 05:56:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b492d9b351d8eb01aa27eedc7ab1c5449cdb24b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/09/05/Hero---1200-x-800.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
