<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กองทัพจีนผ่อนคลายความต้องการทางกายภาพสำหรับนักบินตามห้องนักบินใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3333775/chinas-military-eases-physical-requirements-pilots-based-new-cockpits?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพของจีนได้ผ่อนคลายความต้องการทางกายภาพที่เข้มงวดสำหรับนักบินขึ้นอยู่กับห้องนักบินที่ได้รับการปรับปรุงของเครื่องบินรบใหม่ล่าสุดของกองทัพปลดปล่อยประชาชนการเปลี่ยนแปลงความสูงน้ำหนักและความยาวของแขนขาเป็นหนึ่งในการแก้ไขหลายครั้งที่ทำกับเกณฑ์การคัดเลือกทางกายภาพสำหรับนักบินทหารปากท่อ PLA Daily รายงานเมื่อวันจันทร์รายงานไม่ได้รวมชุดเกณฑ์ฉบับแก้ไขทั้งหมดข.</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37731a2abad1384440a5901a134fa884d8132c48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/c89c9183-271f-4669-aee2-ad93c9ee74d0_6094b987.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เก้าอี้รถเข็น‘ ของจีนเหลียงยี่กลายเป็นพิธีกรรายการโทรทัศน์ที่พิการเป็นครั้งแรกหลังจากได้รับบาดเจ็บที่ไขสันหลัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3333283/china-wheelchair-anchor-liang-yi-becomes-first-disabled-tv-host-after-spinal-cord-injury?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บุคลิกภาพทางโทรทัศน์ของจีนเหลียงยี่กลายเป็น "จุดยึดเก้าอี้รถเข็น" แห่งแรกของจีนแม้จะมีอาการป่วยกะทันหันทำให้สุขภาพและอนาคตที่สดใสของเธอหายไปเกิดในมณฑลหูหนานตอนกลางของจีนในปี 1979 ในปี 2001 เหลียงกลายเป็นผู้ประกาศข่าวที่สถานีโทรทัศน์หูหนานซึ่งเป็นหนึ่งในช่องโทรทัศน์ที่ได้รับความนิยมมากที่สุดของจีนในช่วงสองทศวรรษต่อมาเธอมีอนาคตที่สดใสแต่เพียงสี่เดือนหลังจากเริ่มงานเธอก็</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e898bd4bd2174a14cb56ba9692af8dd8cc494eb8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/315616f1-39a2-4442-9b59-dfcda86ba1f0_887cf246.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คณะผู้แทนนักศึกษาฮ่องกงถอนตัวออกจากโครงการแลกเปลี่ยนที่ญี่ปุ่นท่ามกลางความตึงเครียด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3333793/hong-kong-student-delegation-opts-out-japan-exchange-programme-amid-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะผู้แทนนักศึกษาฮ่องกงได้ถอนตัวออกจากโครงการแลกเปลี่ยนระดับภูมิภาคในญี่ปุ่นในเดือนหน้าท่ามกลางข้อพิพาททางการทูตระหว่างปักกิ่งและโตเกียวอย่างต่อเนื่องสำนักงานการศึกษายืนยันเมื่อวันเสาร์ว่าฮ่องกงจะถอนตัวจากโครงการเครือข่ายการแลกเปลี่ยนสำหรับนักเรียนและเยาวชนในเอเชียตะวันออกของญี่ปุ่นในปีนี้โดยอ้างถึงความกังวลด้านความปลอดภัย “จากการโจมตีของชาวจีนที่เพิ่มขึ้นเมื่อเร็วๆนี้</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 09:27:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5a7c0d116f0d3238e4461e2a4e16e412e77596e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/8f811b56-89d5-469d-952d-ecd2bd429c1a_5da1c976.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลาบราดอร์สูญหายบนชายหาดจีนห่างออกไป 1,500 กม. 3 เดือนต่อมารวมตัวกับเจ้าของ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3333245/labrador-lost-china-beach-found-1500km-away-3-months-later-reunited-owner?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สุนัขสัตว์เลี้ยงในประเทศจีนถูกพบอย่างน่าอัศจรรย์ห่างจากบ้าน 1,500 กม. และกลับมาอยู่กับเจ้าของของเธอสามเดือนหลังจากที่เธอหายตัวไปกันยายนลาบราดอร์สูญหายไปเมื่อวันที่ 13 สิงหาคมที่ชายหาดในชิงเต่าทางตะวันออกของมณฑลซานตงของจีนตามที่เจ้าของของเธอใช้นามสกุลเกาสุนัขเดินออกมาด้วยตัวเองในขณะที่เล่นในสวนของเธอเมื่อเธอสังเกตเห็นว่าเดือนกันยายนหายไปแล้วเธอเช็ค</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">454c7908a0765bb29a938343ad2df51d70972211</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/5721125e-efd9-4976-8aab-a9ff4b272b49_75fb8d19.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โมเดล AI โอเพ่นซอร์สของ Xiaomi ที่ครอบคลุมการขับขี่อัตโนมัติและหุ่นยนต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3333787/xiaomi-open-sources-ai-model-spanning-autonomous-driving-and-robotics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Xiaomi ได้เปิดตัวโมเดลพื้นฐานใหม่ที่รวมการขับขี่อัตโนมัติและปัญญาประดิษฐ์เข้าไว้ด้วยกันเนื่องจากผู้ผลิตสมาร์ทโฟนและรถยนต์ไฟฟ้า (EV) ของจีนพยายามที่จะเพิ่มขีดความสามารถด้าน AI MiMo-Embodied ซึ่งเกิดขึ้นหลังจาก MiMo รุ่นภาษาขนาดใหญ่รุ่นแรกของ Xiaomi ที่เปิดตัวในเดือนเมษายนได้รับการอธิบายว่าเป็น "รุ่นวิสัยทัศน์ - ภาษาแบบโอเพ่นซอร์สรุ่นแรก" ที่รวมความเป็นอิสระเข้าด้วยกัน</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 07:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e03b16f04e901718136207ffef80944e8d4243c5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/a3b60646-2a8f-4358-9d8e-0df2feab2d46_6b73773b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
