<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การสร้างวิดีโอ AI: Kling ของจีนท้าทาย Veo ของ Google, Sora ของ OpenAI อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3341164/ai-video-generation-how-chinas-kling-challenges-googles-veo-openais-sora?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เนื่องจากการสร้างวิดีโอ AI ได้พัฒนาจากความอยากรู้อยากเห็นไปสู่เครื่องมือเพิ่มประสิทธิภาพการทำงานที่ได้รับการยอมรับจากครีเอเตอร์จริงจังแพลตฟอร์ม Kling ที่พัฒนาโดย Kuaishou ของจีนจึงอยู่ในระดับสูงสุดควบคู่ไปกับ Veo ของ Google และ Sora ของ OpenAI Kling ได้เติบโตอย่างรวดเร็วเป็นสายธุรกิจใหม่ที่มีความหมายสำหรับบริษัท – ได้รับรางวัลรองชนะเลิศจาก ByteDance เจ้าของ TikTok ในเวทีวิดีโอสั้นของจีน – นับตั้งแต่เปิดตัว i</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8ebbd0df24b6043cff0140f15b871f33b668a92</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/51c9012d-34d7-4306-8e2a-f8d18f59336c_aa775386.jpg?itok=AUDv8X61&amp;v=1769338764" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เทคโนโลยีใหม่นี้สามารถช่วยเครื่องบินทิ้งระเบิดลับของจีนทำลายกำแพงเสียงได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3341295/can-new-tech-help-chinas-stealth-bomber-break-sound-barrier?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กฎเดิมบอกว่าคุณต้องเลือก: การลอบเร้นหรือความเร็วสหรัฐฯเลือกการลอบเร้นรัสเซียไปอย่างรวดเร็วจีนพยายามที่จะทิ้งหนังสือกฎนักวิจัยจีนเผยการพัฒนาด้านการออกแบบอากาศยานเมื่อเดือนที่แล้วที่สามารถขับเคลื่อนเครื่องบินทิ้งระเบิดรุ่นต่อไปของประเทศให้กลายเป็นเที่ยวบินความเร็วเหนือเสียงซึ่งเป็นการยุติการแลกเปลี่ยนระหว่างความเร็วและการลอบเร้นที่สร้างปัญหาให้กับกองทัพอากาศอเมริกาและรัสเซีย</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:14:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1de7391aca71cf6b86b58dd85787847cb338915e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/ca09b145-3a0f-40ff-86a8-971c20b893e4_07934717.jpg?itok=BAFpzn0I&amp;v=1769433296" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไต้หวันเปิดศูนย์กลางอำนาจการยิงกับสหรัฐฯขณะที่รัฐบาลจีนยกระดับความกดดันทางทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3341291/taiwan-launches-firepower-hub-us-beijing-steps-military-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันได้จัดตั้งศูนย์ประสานงานด้านอาวุธระดับสูงโดยร่วมมือกับสหรัฐฯเพื่อเพิ่มความคมชัดในการบูรณาการการนัดหยุดงานแบบไม่สมมาตรเมื่อแรงกดดันทางทหารจากปักกิ่งทวีความรุนแรงขึ้นศูนย์ประสานงานอาวุธปืนร่วมแห่งใหม่ซึ่งเป็นสิ่งอำนวยความสะดวกระดับสูงสุดในไต้หวันได้รับการออกแบบมาเพื่อประสานงานการวางแผนการโจมตีระยะไกลที่แม่นยำและการแบ่งปันข่าวกรองทั่วทั้งบริการทางทหารของเกาะนี้</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:37:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1832f8e89e55d6666240261b5e2afefa1cc76518</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/d70f1724-8e07-4525-a1a6-cb4553be2611_ffa8a7a9.jpg?itok=-Q04-F6o&amp;v=1769430975" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นอกเหนือจากพรมแดน: ปักกิ่งให้ความสำคัญกับบริษัทจีนในเวทีโลกท่ามกลางความปั่นป่วนทางการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3341281/beyond-borders-beijing-equips-chinese-firms-global-stage-amid-trade-jitters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยอัตรากำไรขั้นต้นในประเทศที่ลดลงและความเสี่ยงทางการค้าทั่วโลกที่เพิ่มขึ้นหน่วยงานด้านการพาณิชย์ของจีนกำลังเปิดเผยทรัพยากรทางธุรกิจที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อช่วยให้บริษัทต่างๆนำทางและเร่งการขยายตัวทั่วโลกแพลตฟอร์มบริการระดับประเทศจะทำหน้าที่เป็นศูนย์กลางบริการเต็มรูปแบบแบบแบบรวมศูนย์ที่ตอบสนองความต้องการร่วมกันของบริษัทรวมถึงการให้คำปรึกษาด้านนโยบายบริการทางธุรกิจข้อมูลเฉพาะประเทศ</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">206bc54fd8454ac83b309ead6cce0516957c215a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/58a188fd-e898-4228-ab3b-b92176408c79_ad4671dc.jpg?itok=W-vNXYt3&amp;v=1769426033" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนื่องจากแองโกลสเฟียร์แตกหักการไปเยือนจีนของสตาร์เมอร์อาจเป็นประวัติศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3341102/anglosphere-fractures-starmers-china-visit-could-be-historic?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วินสตันเชอร์ชิลล์เขียนผลงานชิ้นเอกสี่เล่มของเขา A History of the English-Speaking Peoples ในขณะที่ยุคใหม่ของประวัติศาสตร์โลกกำลังเป็นรูปเป็นร่าง: ชัยชนะเหนือนาซีการถือกำเนิดของสหประชาชาติสถาบันเบรตตันวูดส์ทั้งหมดเป็นสัญญาณของความต่อเนื่องของความเป็นผู้นำแองโกล - แซกซอนในกิจการของโลกกระบองส่งผ่านอย่างสงบสุขจากอังกฤษไปยังอเมริกาแต่ 80 ปีนับจากวันที่</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c311bb0fa6e43da280c1157bca0f5927c6b61ec1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/6113d89f-bdfb-4837-932c-3dcb4c454a80_0bd0133f.jpg?itok=eCgyozCF&amp;v=1769244221" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
