<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เรือบรรทุกเครื่องบินฝูเจี้ยนของ PLA ขนส่งช่องแคบไต้หวันขณะที่ไทเปเฝ้าดูอย่างใกล้ชิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3336782/plas-fujian-aircraft-carrier-transits-taiwan-strait-taipei-watches-closely?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝูเจี้ยนซึ่งเป็นเรือบรรทุกเครื่องบินใหม่ล่าสุดและทันสมัยที่สุดของจีนแผ่นดินใหญ่ได้ทำการขนส่งช่องแคบไต้หวันเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่การว่าจ้างโดยไทเปจับตาดูการเคลื่อนไหวอย่างใกล้ชิดกระทรวงป้องกันของไต้หวันกล่าวเมื่อวันพุธว่าในขณะที่เรือบรรทุกสินค้าลำที่สามของปักกิ่งผ่านทางน้ำดูเหมือนว่าจะมุ่งหน้ากลับไปที่อู่ต่อเรือเซี่ยงไฮ้เพื่อซ่อมแซมกระทรวงยัง releas</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 11:54:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47f6bd1a2b2c1ebbdf6157a4a27f90d80cec96ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/853b6042-7d5a-41ec-9c91-dbeb6c23eab5_9760fa80.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เดลีของอินเดียต่อสู้กับมลพิษรุนแรงด้วยการห้ามจราจรคำสั่งซื้อจากที่บ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3336803/indias-delhi-battles-severe-pollution-traffic-bans-work-home-order?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ในเมืองหลวงเดลีของอินเดียได้ออกมาตรการที่เข้มงวดในวันพุธเพื่อพยายามลดมลพิษรวมถึงการห้ามใช้ยานพาหนะที่ไม่สอดคล้องกับบรรทัดฐานการควบคุมการปล่อยก๊าซเรือนกระจกล่าสุดและการควบคุมการเข้าร่วมประชุมในสำนักงานเอกชนและรัฐบาลดัชนีคุณภาพอากาศในภูมิภาคเดลีซึ่งมีประชากร 30 ล้านคนอยู่ในประเภท "รุนแรง" ในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมาซึ่งมักจะข้าม 45</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 11:50:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">552e4183081b076bf91ed2bb9b25bfd58a8c9718</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/27881bbb-c47a-4bc5-8114-4913e6c3ccae_2c02d5cd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซีอีโอ Xpeng เลิกกลัวฟองสบู่ AI คาดการณ์ว่าหุ่นยนต์จะมีราคาย่อมเยาสำหรับครัวเรือนในไม่ช้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3336800/xpeng-ceo-dismisses-ai-bubble-fears-predicts-robots-will-soon-be-affordable-households?utm_source=rss_feed</link>
      <description>He Xiaopeng ผู้ร่วมก่อตั้งและซีอีโอของ Xpeng ผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้า (EV) ของจีนไม่กังวลเกี่ยวกับฟองสบู่ในภาคปัญญาประดิษฐ์และเชื่อว่ารถยนต์อัตโนมัติจะมีประสิทธิภาพสูงกว่าผู้ขับขี่มนุษย์ในเร็วๆนี้เมื่อแบ่งปันความคิดของเขาเกี่ยวกับ Weibo ผู้ประกอบการมหาเศรษฐีพยายามที่จะบรรเทาความกังวลของสาธารณชนเกี่ยวกับอุตสาหกรรม AI ที่ร้อนแรงเกินไปและเสริมว่าเขามองเห็นโอกาสอันกว้างใหญ่ข้างหน้า “ใดๆ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 11:44:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ee23172735bfc2fedfc1e33e7e9a4b56f7d7f04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/e7f49cc0-bed2-4230-99c4-b22cd367f7bd_6f25966c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กล้องวงจรปิดของโรงยิมฮ่องกงโดยห้องสุขาแบบไม่มีประตูท่ามกลางการร้องเรียนการเฝ้าระวัง 200 ครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336796/hong-kong-gyms-cctv-doorless-toilet-among-200-surveillance-complaints?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ห่วงโซ่การออกกำลังกายของฮ่องกงได้รับการเตือนโดยสุนัขเฝ้าระวังความเป็นส่วนตัวของเมืองหลังจากที่มันติดตั้งกล้องวงจรปิดหันหน้าไปทางห้องน้ำชายไม่มีประตูซึ่งเป็นหนึ่งในประมาณ 200 ข้อร้องเรียนที่เกี่ยวข้องกับการเฝ้าระวังวิดีโอในปีนี้สำนักงานคณะกรรมการความเป็นส่วนตัวสำหรับข้อมูลส่วนบุคคลเมื่อวันพุธยังเปิดเผยว่าได้รับการสอบถามในลักษณะเดียวกัน 1,166 ครั้งในช่วงเวลาเดียวกันกระตุ้นให้ออกแนวทาง</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 11:30:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1bb7e66648749b630faea499361097f32c207fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/5c0c8caf-6bbc-4ca2-8745-bfe2af06fbad_4c79fe39.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นี่เป็นภาพแรกของเครื่องบินขนส่งทางทหารลำใหม่ของจีนที่บินขึ้นสู่ท้องฟ้าหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3336791/are-these-first-pictures-chinas-new-military-transport-plane-taking-skies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินขนส่งลำใหม่ล่าสุดของจีนได้ทำการบินครั้งแรกภาพที่เผยแพร่ในโซเชียลมีเดียแนะนำว่าขณะที่กองทัพปลดปล่อยประชาชนกำลังเคลื่อนย้ายเพื่อปรับปรุงกองเรือขนส่งทางยุทธวิธีภาพถ่ายและวิดีโอที่เผยแพร่ทางออนไลน์เมื่อวันอังคารแสดงให้เห็นเครื่องบินเทอร์โบพร็อพสี่เครื่องยนต์ภาพที่มีรายละเอียดมากที่สุดแสดงให้เห็นว่ามันมีใบพัดหกใบหาง T การกำหนดค่าปีกนกผสมและอาจเป็น</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 11:12:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f978ed1a5f60d4320fa8e0f877d1cc1923400f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/025a637d-0c2b-4bbb-b873-30a5f4c1c055_6aec6d84.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
