<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติฮ่องกง - เรียกร้องให้มีการแลกเปลี่ยนกับรัฐบาลมากขึ้นในการกำหนดนโยบาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3336874/hong-kong-lawmakers-elect-call-more-exchanges-government-policymaking?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเลือกตั้งสมาชิกสภานิติบัญญัติของฮ่องกงได้เรียกร้องให้มีการแลกเปลี่ยนกับเจ้าหน้าที่ระดับสูงมากขึ้นก่อนที่จะมีการกำหนดนโยบายเนื่องจากพวกเขาได้ต้อนรับการประชุมร่วมกันครั้งแรกในวันพฤหัสบดีโดยกล่าวว่าเป็นสัญญาณว่ารัฐบาลให้ความสำคัญกับความสัมพันธ์กับสภานิติบัญญัติสมาชิกสภานิติบัญญัติที่ได้รับการเลือกตั้งใหม่ประมาณ 70 คนจาก 90 คนเข้าร่วมการแลกเปลี่ยน 1½ ชั่วโมงกับเจ้าหน้าที่ของรัฐชั้นนำรวมถึงเลขานุการสามคนและหัวหน้าสำนักงานอื่นๆโดยมุ่งเน้นที่</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 06:09:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1f021ae465b5ce6e257ff60b4f7ccda4a659a9e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/98f14b2d-1d12-439e-b396-adfc6d3ede40_835bbe6b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปฏิเสธการเบี่ยงเบนการหลบหลีกข้อมูลทำให้วิกฤตการณ์ทางอากาศของอินเดียแย่ลง: ‘หายใจไม่ออก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3336873/denial-deflection-dodgy-data-worsen-indias-air-crisis-not-able-breathe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำพูดล่าสุดเกี่ยวกับมลพิษจากเจ้าหน้าที่อินเดียสองคนได้เพิ่มความหงุดหงิดในหมู่ผู้อยู่อาศัยที่กล่าวว่าผู้กำหนดนโยบายไม่เต็มใจที่จะยอมรับความรุนแรงของวิกฤตคุณภาพอากาศของอินเดียเมื่อรัฐมนตรีว่าการกระทรวงสิ่งแวดล้อม Bhupender Yadav กล่าวกับรัฐสภาเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาว่าเมืองหลวงของอินเดียนิวเดลีได้เห็น 200 วันด้วยการอ่านคุณภาพอากาศที่ดีผู้เชี่ยวชาญด้านมลพิษและผู้นำฝ่ายค้านกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 06:04:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31a064702d3bfccdfe2e9580b9bf3feec3fa0d56</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/d93d026b-0aeb-4b6f-95f8-4254001ce2e4_b6cd7e0a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ญี่ปุ่นกลับมาอีกครั้ง’ ในเอเชียกลางด้วยการประชุมสุดยอดครั้งใหม่เกี่ยวกับ AI แร่ธาตุและการขนส่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3336861/japan-back-central-asia-new-summit-ai-minerals-and-transport?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นจะเป็นเจ้าภาพต้อนรับผู้นำห้าประเทศในเอเชียกลางในโตเกียวในสัปดาห์นี้นักวิเคราะห์การประชุมกล่าวว่ามีวัตถุประสงค์เพื่อแสดงให้เห็นว่า "ญี่ปุ่นกลับมาแล้ว" ในฐานะผู้มีบทบาทสำคัญในภูมิภาคที่ประเทศมหาอำนาจทั่วโลกกำลังแข่งขันกันเพื่อหาอิทธิพลแร่ธาตุและเส้นทางการขนส่งคาดว่าจะมีการประชุมสุดยอดกับคาซัคสถานอุซเบกิสถานทาจิกิสถานคีร์กีซสถานและเติร์กเมนิสถานในวันศุกร์และวันเสาร์</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 06:00:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d845ac78fb72898252fc682368daeb8129491440</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/a366d8d6-dd99-4143-8126-17d3c0332c9b_c076abe5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลังจากหลายปีที่ผ่านมาสหภาพยุโรปต้องเผชิญกับการเจรจาอย่างจริงจังเกี่ยวกับยูเครนจีนและอนาคตทางเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336817/after-year-shocks-europe-faces-crunch-talks-ukraine-china-and-its-economic-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อปลายปีที่แล้วขณะที่ Ursula von der Leyen ประธานคณะกรรมาธิการยุโรปเริ่มดำรงตำแหน่งสมัยที่สองป้ายสีม่วงขนาดยักษ์ถูกแขวนไว้ที่ด้านข้างของสำนักงานใหญ่ของแขนผู้บริหารของสหภาพยุโรปโดยประกาศว่า: “United for Our Future, 2024 -2029” ในขณะที่ความเป็นเอกภาพในกลุ่มประเทศสมาชิก 27 ประเทศของสหภาพยุโรปนั้นเป็นเรื่องที่เข้าใจยากมาโดยตลอดแต่ก็ไม่ค่อยมีความสำคัญมากกว่านี้ผู้นำของบริษัทจะรวมตัวกันในวันพฤหัสบดีเพื่อพยายามปัดเศษ</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 06:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a3e5eba5be326bdce2ddb489cdc14d2bca17972</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/6e35d9d8-1993-4163-8bf2-961da092b04f_5487cdf7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้โดยสารจัดส่งจากจีนประหยัดเงินได้ 160,000 $ ใน 5 ปีเพื่อชำระหนี้เรียกว่า ‘Order King’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3336020/china-delivery-rider-saves-us160000-5-years-pay-debts-dubbed-order-king?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พนักงานส่งอาหารที่ประหยัดในประเทศจีนซึ่งประหยัดเงินได้ 1.12 ล้านหยวน (160,000 ดอลลาร์สหรัฐ) ในช่วงห้าปีที่ผ่านมาได้รับความชื่นชมทางออนไลน์ Zhang Xueqiang อายุ 25 ปีมาที่เซี่ยงไฮ้เพื่อรับงานจัดส่งด้วยแพลตฟอร์มหลักในปี 2020 การเคลื่อนไหวของเขาเกิดขึ้นหลังจากที่ร้านอาหารเช้าที่ดำเนินการโดยเขาและเพื่อนของเขาในบ้านเกิดของเขาในจางโจวมณฑลฝูเจี้ยนทางตะวันออกเฉียงใต้ของจีนปิดตัวลงทำให้เขาเหลือเงิน 50,000 y</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9841a8e9ce1d0ad6aec2441669bf6536311df45d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/eaadfc18-a486-4c63-aef5-06000bc8c49c_fcb714f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
