<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เอชเอสบีซีตัด 10% ของทีมหนี้สหรัฐฯขณะที่การปรับโครงสร้างรวบรวม PACE</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3344162/hsbc-cuts-10-us-debt-team-restructuring-gathers-pace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอชเอสบีซีได้ลดประมาณร้อยละ 10 ของทีมตลาดทุนตราสารหนี้ในสหรัฐฯซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการขับเคลื่อนการลดต้นทุนอย่างต่อเนื่องและการปรับโครงสร้างที่กว้างขึ้นที่ประกาศในเดือนตุลาคม 2024 ตามรายงานของสื่อบลูมเบิร์กรายงานว่ามีพนักงานอย่างน้อยหกคนในนิวยอร์กถูกเลิกจ้างในวันพฤหัสบดีโดยอ้างถึงคนที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้ผู้ที่ได้รับผลกระทบได้แก่กรรมการผู้จัดการกรรมการสองคนผู้ร่วมงานสองคนและนักวิเคราะห์</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:13:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d7780816b4437c557fdd40cdc1eccc192d52694</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/f227df18-37f3-4944-b2bc-a6cef9a0ec47_e6d62bff.jpg?itok=-Xp1uhJ1&amp;v=1771585985" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราการว่างงานของฮ่องกงเพิ่มขึ้น 0.1 เปอร์เซ็นต์ชี้ไปที่ 3.9% ในช่วง 3 เดือนที่ผ่านมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344161/hong-kongs-jobless-rate-edges-01-percentage-point-39-over-past-3-months?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัตราการว่างงานของฮ่องกงเพิ่มขึ้น 0.1 เปอร์เซ็นต์ในช่วงสามเดือนที่ผ่านมาเป็น 3.9 เปอร์เซ็นต์หลังจากดำรงตำแหน่งอย่างต่อเนื่องในช่วงระหว่างเดือนสิงหาคมถึงตุลาคมปีที่แล้วโดยอัตราการว่างงานเพิ่มขึ้นในภาคการประกันภัยการก่อสร้างและการเงินแต่หน่วยงานด้านแรงงานยังคงมองโลกในแง่ดีโดยกล่าวว่าเศรษฐกิจที่กำลังเติบโตจะสนับสนุนตลาดงานในอนาคตการเปิดเผยตัวเลขชั่วคราวล่าสุด</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:06:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14e9a828fd12ad413a5a5daac0c3f020bab8816a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/260a41d4-684c-445c-853e-b6497dfe0ba6_ac1132e3.jpg?itok=PmtZwws9&amp;v=1771585591" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปัญญาประดิษฐ์ของจีนให้ความสำคัญกับการแข่งขันกีฬาโอลิมปิกฤดูหนาวอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3344139/how-chinese-artificial-intelligence-put-new-spin-winter-olympics-action?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่นักสเก็ตลีลาชาวอเมริกัน Ilia Malinin เปิดตัวเป็นรูปสี่เหลี่ยมจัตุรัส – กระโดดด้วยการปฏิวัติทางอากาศสี่ครั้ง – ในการแข่งขันกีฬาโอลิมปิกฤดูหนาวเดือนนี้ผู้ชมโทรทัศน์หลายล้านคนได้เห็นสิ่งใหม่เอี่ยม: การเล่นซ้ำของการกระโดดแยกออกเป็นเฟรมที่ปรากฏขึ้นเพื่อโคจรรอบนักกีฬามันเป็นเพียงหนึ่งในมุมมองใหม่ๆที่นำเสนอให้กับผู้ชมด้วยการนำปัญญาประดิษฐ์ (AI) มาใช้ที่ Mi</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">832f0f7cf16e43d3d84ad8199f313ab9f1427592</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/def3c5dc-343b-4e39-b846-27f108686242_b7cd4f3b.jpg?itok=M2S3-O3b&amp;v=1771579549" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>10 จับกุมรัสเซียแผนฆ่าเจ้าหน้าที่ชั้นนำของยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344159/10-arrested-over-russian-plot-kill-top-ukrainian-officials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายเคียฟกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่ามีผู้ถูกจับกุม 10 คนในยูเครนและมอลโดวาเนื่องจากสงสัยว่าวางแผนที่จะลอบสังหารบุคคลทางการเมืองระดับสูงของยูเครนตามคำสั่งของมอสโกโดยได้รับเงินสูงถึง 100,000 $ สหรัฐก่อนหน้านี้ Kyiv ได้กล่าวหารัสเซียซึ่งบุกรุกยูเครนเมื่อสี่ปีก่อนว่าวางแผนที่จะฆ่าเจ้าหน้าที่อาวุโสหลายคนรวมถึงประธานาธิบดี Volodymyr Zelensky และหัวหน้าหน่วยข่าวกรองของยูเครน</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:58:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">81016dc7961edc531f38e11c13c7b8c39995854d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/ce7821e7-08aa-4707-b8af-a57b990fb8d4_98d73054.jpg?itok=-P24IW6m&amp;v=1771585112" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คิมของเกาหลีเหนือเปิดการประชุมใหญ่พรรคที่หายากพร้อมคำมั่นสัญญาว่าจะแก้ไขปัญหาเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3344155/north-koreas-kim-opens-rare-party-congress-pledge-fix-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือสาบานว่าจะยกระดับมาตรฐานความเป็นอยู่ในขณะที่เขาเปิดการประชุมที่สำคัญสื่อของรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์โดยนำเสนอภาพรวมของสายพันธุ์ทางเศรษฐกิจภายในประเทศที่ถูกคว่ำบาตรผู้นำสูงสุดขึ้นเวทีกลางด้วยการกล่าวสุนทรพจน์เพื่อเริ่มต้นการประชุมสภาคองเกรสของพรรคแรงงานซึ่งเป็นการรวมตัวกันที่กำกับความพยายามของรัฐในทุกสิ่งตั้งแต่การสร้างบ้านไปจนถึงการวางแผนสงครามจัดเพียงครั้งเดียวทุกๆ fiv</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:28:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5712228557142cae99d70c8d6a2778630ee312a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/85f64846-50ce-456a-9805-9cd7f6682c8f_d3b12504.jpg?itok=7Fz6zzyi&amp;v=1771583296" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
