<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สัญญาณพายุไต้ฝุ่นทั้งหมดในฮ่องกงจะถูกยกเลิกในเวลา 12.10 น. เมื่อพายุไซโคลนออกเดินทาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3322955/all-typhoon-signals-hong-kong-be-cancelled-1210pm-cyclone-kajiki-departs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกผู้ใช้ใหม่ที่ดาวน์โหลดแอปที่อัปเดตของเราจะได้ทดลองใช้ฟรี 7 วันสัญญาณพายุไต้ฝุ่นทั้งหมดจะถูกยกเลิกในเวลา 12.10 น. ของวันอาทิตย์เนื่องจากพายุหมุนเขตร้อนคะจิกิ (Kajiki) เคลื่อนตัวออกห่างจากฮ่องกงมากขึ้นตามคำแนะนำของนักพยากรณ์อากาศของเมืองหอดูดาวฮ่องกง</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 03:30:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">def642e7b1d68296525c0f3ef3f21c295ae22f5d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/48dec5ed-4f6b-4b8d-87a8-ca03d3357aa8_114d1684.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทลูกของเอซุสผู้ผลิตแล็ปท็อปสัญชาติไต้หวันสร้างซูเปอร์คอมพิวเตอร์ที่ขับเคลื่อนด้วย Nvidia</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3322882/taiwanese-laptop-maker-asus-subsidiary-builds-supercomputer-boost-islands-capacity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอซุสยักษ์ใหญ่ด้านอุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์สำหรับผู้บริโภคชาวไต้หวันกำลังพัฒนาซูเปอร์คอมพิวเตอร์ที่ขับเคลื่อนด้วยชิป Nvidia ซึ่งคาดว่าจะช่วยเพิ่มขีดความสามารถในการประมวลผลของเกาะได้อย่างน้อยร้อยละ 50 ตามคำแนะนำของผู้บริหารระดับสูงโครงสร้างพื้นฐานดังกล่าวซึ่งเป็นความร่วมมือระหว่างไต้หวัน AI Cloud และศูนย์คอมพิวเตอร์ประสิทธิภาพสูงแห่งชาติของเกาะคาดว่าจะเปิดตัวเฟสเริ่มต้นด้วย CAP</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 03:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e5e844cf1d8bf4ce07779e5f72e1ad9e7f52fe3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/6423f247-e695-4c5a-8b74-81e5952d8d8d_e858cbf6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ชิคาโกเป็นเรื่องยุ่งเหยิง ': เพนตากอนวางแผนการส่งทหารไปยังเมืองสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322952/pentagon-plans-military-deployment-chicago-trump-crackdown-immigration?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงกลาโหมกำลังวางแผนที่จะส่งกองทัพสหรัฐไปชิคาโกตามที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์กล่าวว่าเขากำลังปราบปรามอาชญากรรมการไร้ที่อยู่อาศัยและการเข้าเมืองโดยไม่มีเอกสาร The Washington Post รายงานเมื่อวันเสาร์การวางแผนของกระทรวงกลาโหมในการทำงานเป็นเวลาหลายสัปดาห์มีหลายทางเลือกรวมถึงการระดมสมาชิกอย่างน้อยสองสามพันคนของคณะรักษาความสงบแห่งชาติทันทีที่เดือนกันยายนพ.</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 02:38:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b083bdc2ff478d3be20f16a4725a028f2274029</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/fc29ab7f-f22c-4b03-bf72-ab42bbf50986_f257f71c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เราต้องลงทุน ': นิวซีแลนด์พยายามที่จะสร้างภาพลักษณ์การป้องกัน‘ ค่อนข้างหย่อนยาน ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3322851/new-zealand-seeks-shed-its-pretty-slack-defence-image-will-it-placate-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายทศวรรษที่ผ่านมาทั้งนิวซีแลนด์และออสเตรเลีย "ค่อนข้างหย่อนยาน" ในการใช้จ่ายทางทหารรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมของเวลลิงตันเพิ่งยอมรับในการยอมรับที่โดดเด่นว่านักวิเคราะห์กล่าวว่ามุ่งเป้าไปที่วอชิงตันมากพอๆกับประชาชนที่บ้านจูดิธคอลลินส์ (Judith Collins) กล่าวกับบรรษัทกระจายเสียงแห่งออสเตรเลียเมื่อวันที่ 14 สิงหาคมว่าเธอเห็นอกเห็นใจข้อเรียกร้องของสหรัฐฯที่เรียกร้องให้พันธมิตรของตนแบ่งปันข้อมูลร่วมกัน</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 02:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f063e4fddac090b476ffbbe2f2b33363793af757</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/e43c54ee-9e02-49e0-8489-6aa8078fd917_4da78104.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่มีการเว้นช่องทางเดินหรือพัสดุเนื่องจากปักกิ่งกระชับความปลอดภัยสำหรับขบวนพาเหรดของทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3322942/tighter-beijing-security-ahead-military-parade-spares-no-passageway-or-parcel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จากระบบขนส่งสาธารณะไปจนถึงบริการไปรษณีย์เมืองปักกิ่งได้เพิ่มความมั่นคงในหลายๆด้านสำหรับขบวนพาเหรดทางทหารที่หายากในวันที่ 3 กันยายนเพื่อเฉลิมฉลองชัยชนะในสงครามโลกครั้งที่สองสำหรับจีนที่จะดึงผู้นำรัฐจากทั่วโลกขบวนพาเหรดเป็นหนึ่งในกิจกรรมที่จะฉลองครบรอบ 80 ปีแห่งชัยชนะของจีนใน "สงครามต่อต้านการรุกรานของญี่ปุ่น" โดยมีประธานาธิบดีรัสเซีย</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 02:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd7a72b7e9e2a7ff18d31f1f648bdd913d099e6f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/51cbac9b-3bdd-4238-ab8d-a32602d2bc6d_8928f939.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
