<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนเรียกร้องให้ชาวฮ่องกงระมัดระวังการเสนอราคาต่อการเลือกตั้งเลโก้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3330158/beijing-urges-hongkongers-stay-vigilant-against-bids-foil-legco-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้เรียกร้องให้ระมัดระวังความพยายามใดๆที่จะเป็นอันตรายต่อการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติที่กำลังจะมาถึงโดยเตือนว่าหน่วยงานบังคับใช้กฎหมายในท้องถิ่นจะไม่ "นั่งเฉยๆและไม่ทำอะไรเลย" เมื่อเผชิญกับความพยายามดังกล่าวสำนักงานกิจการฮ่องกงและมาเก๊าของรัฐบาลกลางได้โพสต์ข้อความแสดงความคิดเห็นภายใต้นามปากกา "Gang Ao Ping" ในช่วงเช้าตรู่ของวันศุกร์ซึ่งตรงกับ</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 04:09:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a0753202fca86a7e1e8aae948e24e6bd9366e0d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/fdf306b6-892a-407b-af34-97ba3de93344_8ab3a381.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Nexperia China ท้าทายคำสั่งของสำนักงานใหญ่เนเธอร์แลนด์ต่อผู้บริหารระดับสูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3330152/nexperia-china-defies-dutch-head-offices-order-remove-veteran-chinese-executive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทสาขาในจีนของ Nexperia ได้ปฏิเสธการตัดสินใจของสำนักงานใหญ่ของเนเธอร์แลนด์ในการถอดจอห์นชางเป็นรองประธานฝ่ายขายและการตลาดทั่วโลกโดยประกาศว่าการเลิกจ้างไม่มีประสิทธิภาพตามกฎหมายในประเทศจีนและเพิ่มความขัดแย้งที่ได้รับความสนใจจากนานาชาติ Nexperia China ซึ่งเป็นหน่วยงานหลักของผู้ผลิตชิปในประเทศกล่าวว่าการเลิกจ้าง “จะไม่มีผลทางกฎหมายภายใน</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 04:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e86d365f8b5d79e46dfca2e118b12b2d6a365459</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/9b065752-0017-48b3-b7d5-fe507fca05a5_045cff10.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงดิสนีย์แลนด์รีสอร์ทแต่งตั้งทิมซิปโกเป็นหัวหน้าคนใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3330156/hong-kong-disneyland-resort-appoints-tim-sypko-new-head?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงดิสนีย์แลนด์รีสอร์ทได้แต่งตั้ง Tim Sypko เป็นประธานและกรรมการผู้จัดการคนใหม่หลังจากการเลื่อนตำแหน่งของ Michael Moriarty ผู้ดำรงตำแหน่งผู้บริหารระดับโลก Sypko ซึ่งดำรงตำแหน่งรองประธานอาวุโสฝ่ายปฏิบัติการของบริษัทในช่วงห้าปีที่ผ่านมาจะรับหน้าที่ดูแลฮ่องกงดิสนีย์แลนด์ในวันที่ 23 พฤศจิกายนการนัดหมายของเขาเป็นไปตามการเลื่อนตำแหน่งของ Michael Mori</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 03:59:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef8e74527ec2219cbba2a94f94ba7a2a2cd3c07e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/832ea73c-7254-48e7-938b-94fa80c432f2_9ea10e70.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลฮ่องกงประณาม ‘รอยเปื้อน‘ ในรายงานการตรวจสอบล่าสุดของสหราชอาณาจักรเกี่ยวกับเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3330151/hong-kong-government-condemns-smears-uks-latest-6-month-monitoring-report-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้ประณาม "คำพูดใส่ร้ายและป้ายสีที่ไม่เป็นความจริง" ในรายงานการตรวจสอบของสหราชอาณาจักรเกี่ยวกับเมืองซึ่งอ้างว่ากฎหมายความมั่นคงแห่งชาติได้ลดความเป็นอิสระทางการเมืองของเมือง Yvette Cooper รัฐมนตรีต่างประเทศอังกฤษกล่าวในรายงานของเธอด้วยว่า "แทบจะไม่น่าแปลกใจเลย" ที่คนหลายแสนคนออกจากเมืองไปยังสถานที่ที่ "ปลดปล่อย</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 03:42:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d86851da37846e516c5d55aea5668f26a53d4c50</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/b556bc09-a110-4d7e-80fc-160380b34fd6_fb882f47.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>5 สิ่งที่ต้องระวังเมื่อทรัมป์พุ่งเข้าสู่การประชุมสุดยอดอาเซียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3330132/5-things-look-out-trump-jets-asean-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเลเซียมีกำหนดที่จะเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมสุดยอดอาเซียนที่เป็นผลสืบเนื่องมากที่สุดครั้งหนึ่งในขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาและผู้นำระดับโลกมารวมตัวกันที่กรุงกัวลาลัมเปอร์ในสุดสัปดาห์นี้ซึ่งนำมาซึ่งความเร่งด่วนในการเจรจาเกี่ยวกับการค้าความมั่นคงและความสงบเรียบร้อยทั่วโลกที่เปลี่ยนแปลงไปนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมประธานสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ในปีนี้คาดว่าจะใช้การประชุมสุดยอดสามวันเริ่มในวันที่</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 03:24:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">305363d89e5cda0ab103886dd8f9570a8e4e4c2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/8f931b6e-7b98-43ff-9417-9c0ec0c104ba_28a588f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
