<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เกือบ 1 ใน 4 ของนักเรียนฮ่องกงไม่สามารถทำการบ้านให้เสร็จได้หากไม่มี AI การแสดงการศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3339760/nearly-1-4-hong-kong-students-cant-finish-homework-without-ai-study-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Think Tank ชั้นนำของฮ่องกงได้เรียกร้องให้มีแพลตฟอร์มแบบรวมศูนย์สำหรับปัญญาประดิษฐ์ในโรงเรียนซึ่งเผยให้เห็นว่าในขณะที่นักเรียนร้อยละ 95 ใช้เทคโนโลยีนี้เกือบหนึ่งในสี่ของการดิ้นรนเพื่อทำการบ้านให้เสร็จโดยไม่ต้องใช้มันทำให้ทักษะการแก้ปัญหาและการคิดวิเคราะห์ของพวกเขาตกอยู่ในความเสี่ยงมูลนิธิฮ่องกงของเราเมื่อวันอังคารยังกล่าวอีกว่าหลักสูตร AI ที่ครอบคลุมมากขึ้นควรได้รับการจัดทำขึ้น</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:07:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">54a1c2dc841e255817028bcc9ff8a4672fa264b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/64246755-5af3-4a39-af45-f22d726be5b7_74a8c3d6.jpg?itok=HmKdF2He&amp;v=1768300936" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลฮ่องกงเพื่อแทนที่เจ้าหน้าที่เขตไทโป Eunice Chan</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3339761/hong-kong-government-replace-tai-po-district-officer-eunice-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้เปลี่ยนตัวเจ้าหน้าที่เขตไทโป Eunice Chan Hau-man ซึ่งเพิ่งขอโทษที่เธอเลือกเครื่องแต่งกายในงานศพของนักดับเพลิงที่เสียชีวิตจากเหตุไฟไหม้ศาลหวังฟุกแหล่งข่าวของรัฐบาลสองแห่งบอกกับเดอะโพสต์เมื่อวันอังคารว่าการถอดถอนของเธอไม่ได้ถูกกระตุ้นโดยตอนนี้แต่ได้รับการวางแผน “เป็นระยะเวลานาน” หลังจากการร้องเรียนภายในหลายครั้ง</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:02:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b008cc10652136b14609ca6900259862d6b965c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/8dc7fa9b-c946-45b2-944e-43ce8aa1cca4_24831dc1.jpg?itok=k6eNblAs&amp;v=1768302139" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่ส่วนเกินทางการค้าของเวียดนามแซงหน้าจีนทรัมป์แทนที่ทูตเพื่อแก้ไข ‘ความไม่สมดุล’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339757/vietnams-us-trade-surplus-overtakes-china-trump-replaces-envoy-fix-imbalance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลทรัมป์วางแผนที่จะแทนที่เอกอัครราชทูตสหรัฐประจำเวียดนามด้วยตัวแทนที่ตั้งขึ้นเพื่อจัดการกับความสัมพันธ์ทางการค้าที่ "ไม่สมดุล" เนื่องจากการค้าสินค้าเกินดุลของฮานอยกับวอชิงตันแซงหน้าจีนในช่วงไม่กี่ไตรมาสที่ผ่านมาในขณะที่ยังไม่ได้รับการแก้ไขในการเจรจาภาษีกับวอชิงตันในวันอาทิตย์เอกอัครราชทูตคนปัจจุบัน Marc Knapper จะยุติการดำรงตำแหน่งหลังจากถูกเรียกคืนอย่างกะทันหันก่อนวันคริสต์มาส</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:43:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc55d1e2df61e6291e0e1a1e7e8a5cdd8a54a2af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/3c71be72-3577-45d7-b93f-2e47c7440e58_c8839be5.jpg?itok=nVUfWc8W&amp;v=1768300664" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวมาเลเซียล้อเล่นว่าพวกเขา ‘ไม่มีน้ำมันมีแต่น้ำมันปาล์ม’ หลังจากสถานทูตสหรัฐฯแชร์รูปอวกาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3339755/malaysians-joke-they-have-no-oil-only-palm-oil-after-us-embassy-shares-space-photo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถานทูตสหรัฐในกรุงกัวลาลัมเปอร์พยายามอวดภาพลักษณ์ที่น่าตื่นตะลึงจากอวกาศแต่กลับกระตุ้นให้เกิดอารมณ์ขันที่ลดทอนลงอย่างเห็นได้ชัดของมาเลเซียซึ่งทำให้ประเทศไม่น่าสนใจในเชิงยุทธศาสตร์ท่ามกลางการเคลื่อนไหวของนโยบายต่างประเทศล่าสุดของวอชิงตันเมื่อวันศุกร์สถานทูตได้โพสต์รูปถ่ายปี 2016 ที่ถ่ายจากสถานีอวกาศนานาชาติซึ่งแสดงให้เห็นว่ามีฟ้าแลบในเมฆสวัสดี</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:25:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b28d57870c7549e8ed0be4c9f5f25e5dacc1c2f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/73385d34-76e4-4ceb-9dce-7cbd233be09e_c3bdf7e8.jpg?itok=10ZqX7wq&amp;v=1768299797" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหญิงคาโกะแห่งญี่ปุ่นตกเป็นเหยื่อของ Grok AI ‘ทำให้เธออยู่ในชุดบิกินี่’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3339753/japans-princess-kako-falls-victim-grok-ais-put-her-bikini-deepfakes-craze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพปลอมลึกของเจ้าหญิงคาโกะแห่งญี่ปุ่นซึ่งเป็นหลานสาวของจักรพรรดินารุฮิโตะในชุดบิกินี่ที่เผยแพร่ทางออนไลน์ได้รับการตรวจสอบอย่างละเอียดเกี่ยวกับแชทบอท X ของ Elon Musk ตั้งแต่ผู้ช่วย AI เริ่มอนุญาตให้ผู้ใช้จัดการภาพที่โพสต์ใดๆแนวโน้มการเปลือยกายได้รับความสนใจทางออนไลน์โดยผู้คนขอให้ Grok สร้าง deepfakes ทางเพศโดยใช้ข้อความแจ้งเช่น "ใส่เธอในบิกินี่ตัวจิ๋ว"</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:00:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d87cc4b657994e1b2d597278e1c9b9bbf18915e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/7f9efd10-5c7d-483e-87a8-893b94843d18_1042448c.jpg?itok=z5YaAZY5&amp;v=1768298430" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
