<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ใช้ได้ฟรี: จีนเผยแพร่ข้อมูลทั่วโลกสำหรับแหล่งตกปลาชั้นนำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325707/available-free-china-releases-global-data-prime-fishing-grounds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนได้พัฒนาอัลกอริทึมการตรวจจับสำหรับลักษณะพิเศษทางมหาสมุทรที่ทำหน้าที่เป็นแหล่งความหลากหลายทางชีวภาพซึ่งนำเสนอความก้าวหน้าที่เป็นไปได้เพื่อช่วยชาวประมงและนักวิจัยในการค้นหาสถานที่ตกปลาที่สำคัญชุดข้อมูลและอัลกอริทึมการตรวจจับของทีมในด้านมหาสมุทรทั่วโลก – ขอบเขตที่แหล่งน้ำสองแห่งที่แตกต่างกันมาบรรจบกัน – อาจมีการใช้งานในวงกว้างในด้านสมุทรศาสตร์นิเวศวิทยาและ</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fd261ea13d7fd781c8500c3bf7875b6c1598793</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/5963e27f-166a-4aa8-8558-2e84f0e567a5_a9b12409.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าปูติน ‘สูญเสียคนมากกว่าที่เขาฆ่า’ ในยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3326071/trump-says-putin-losing-more-people-hes-killing-ukraine-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าประธานาธิบดีรัสเซียวลาดิเมียร์ปูตินได้ "ทำให้ฉันผิดหวังจริงๆ" หลังจากการพบปะกับนายกรัฐมนตรี Keir Starmer ของสหราชอาณาจักรเพื่อหารือเกี่ยวกับความพยายามที่จะเพิ่มแรงกดดันให้กับรัสเซียในการเข้าสู่การเจรจาที่อาจช่วยให้สงครามเครมลินสามปีในยูเครนสิ้นสุดลง “สงครามเป็นสิ่งที่แตกต่าง” ทรัมป์กล่าวระหว่างการแถลงข่าวร่วมกันที่ Chequers ซึ่งเป็นบ้านในชนบทของนายกรัฐมนตรี</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 03:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9730d6671b5efbb80376dc247ca0f4957a7f7a48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/880171ed-6cab-4af2-8002-b80bfd351510_e0e9e516.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวยูเครนที่ทำยาเสพติดในห้องปฏิบัติการวิลล่าบาหลีถูกตัดสินจำคุกตลอดชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3326067/ukrainian-man-who-made-drugs-bali-villa-lab-sentenced-life-prison?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวยูเครนคนหนึ่งถูกจับกุมในประเทศไทยและส่งผู้ร้ายข้ามแดนไปยังอินโดนีเซียหลังจากเจ็ดเดือนในการหลบหนีถูกตัดสินลงโทษในวันพฤหัสบดีที่ผลิตยาเสพติดที่ผิดกฎหมายบนเกาะบาหลีของนักท่องเที่ยวอินโดนีเซียและถูกตัดสินจำคุกตลอดชีวิต Roman Nazarenko อายุ 40 ปีกลายเป็นผู้ต้องสงสัยหลังจากที่ตำรวจบุกเข้าไปในวิลล่าในบาหลีในเดือนพฤษภาคม 2024 และพบห้องทดลองในห้องใต้ดินเพื่อปลูกกัญชาและผลิตสารตั้งต้นของสารสังเคราะห์ d</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 02:59:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d0d625e71fa635d29098e6a3dc1eef7d43ceff7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/ac329e10-549f-4d49-9a21-f9a8d6181b53_9e20fb9f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายโลจิสติกส์ของฮ่องกงที่เกี่ยวข้องกับเรื่องอื้อฉาวเรื่องน้ำเริ่มต้นการลาก่อนเกษียณอายุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3326066/hong-kong-logistics-department-head-begins-pre-retirement-leave-following-water-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าแผนกโลจิสติกส์ของฮ่องกงซึ่งฝังตัวอยู่ในเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการจัดหาน้ำได้เริ่มต้นการลาก่อนเกษียณอายุแล้วตามราชกิจจานุเบกษาฉบับล่าสุด Carlson Chan Ka-shun หยุดเป็นผู้อำนวยการแผนกโลจิสติกส์ของรัฐบาลในวันศุกร์ที่เขาเริ่มลาออกก่อนเกษียณอายุอดีตรองผู้อำนวยการของเขา Avia Lai Wong Shuk-han ได้รับการแต่งตั้งให้เป็นรักษาการผู้อำนวยการของผู้ออกเดินทาง</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 02:58:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f49fbd9c64d076592367ba30cd90377cfd89aeb4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/c83a25d4-b7a9-44db-928d-bc00f9f18e58_2271145c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านถอนการแก้ปัญหาห้ามการโจมตีสถานที่นิวเคลียร์ท่ามกลางภัยคุกคามของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3326059/iran-withdraws-resolution-banning-attacks-nuclear-sites-amid-us-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิหร่านตัดสินใจในนาทีสุดท้ายของวันพฤหัสบดีที่จะถอนมติห้ามการโจมตีโรงงานนิวเคลียร์ที่อิหร่านได้ยื่นไว้พร้อมกับจีนรัสเซียและประเทศอื่นๆเพื่อลงคะแนนเสียงก่อนที่จะมีการชุมนุมประจำปีของประเทศสมาชิกหน่วยเฝ้าระวังนิวเคลียร์ของสหประชาชาตินักการทูตตะวันตกที่พูดคุยเกี่ยวกับเงื่อนไขของการไม่เปิดเผยตัวตนเพื่อหารือเกี่ยวกับการพิจารณาภายในกล่าวว่าสหรัฐได้รับการล็อบบี้อย่างหนักหลัง th</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 02:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6e6c8338ad0538a5c847a949c9e4024a8b3aa74</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/e7c9b7a7-dcfc-4a1a-a309-bc1187b9da7a_e50e7191.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
