<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเยือนเมียนมาร์ ‘ก่อนกำหนด’ ของรัฐมนตรีฟิลิปปินส์ทำให้เกิดข้อสงสัยเกี่ยวกับบทบาทของอาเซียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3339844/philippine-ministers-premature-myanmar-visit-casts-doubts-over-aseans-role?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเยือนเมียนมาของรัฐมนตรีต่างประเทศฟิลิปปินส์ทำให้เกิดความกังวลว่าอาเซียนจะถูกมองอย่างไรภายใต้การดำรงตำแหน่งประธานของมะนิลาในปีนี้โดยนักวิจารณ์แย้งว่ามีความเสี่ยงที่จะปรากฏเป็นการสนับสนุนโดยปริยายสำหรับรัฐบาลกลางท่ามกลางการเลือกตั้งที่ถูกประณามอย่างกว้างขวางว่าเป็นเรื่องหลอกลวงรัฐมนตรีต่างประเทศ Theresa Lazaro ได้พบกับนายพลอาวุโส Min Aung Hlaing และผู้นำ junta คนอื่นๆใน Naypyidaw เมื่อวันที่ 6 มกราคมในฐานะ</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:02:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5c247b841e2b8438033a54c3c1a57211cca7d7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/98fb8f42-0ecd-4436-8e10-5a366a5c9a87_0f93c41a.jpg?itok=gQiogmoH&amp;v=1768374909" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เจ็บโครงสร้าง ': ทำไมนักท่องเที่ยวจีนถึงใช้จ่ายในต่างประเทศน้อยกว่าเดิม?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3339833/why-are-chinese-tourists-spending-less-overseas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวเลขนักท่องเที่ยวจีนกำลังฟื้นตัวทั่วเอเชียหลังจากการหดตัวของยุคการระบาดใหญ่ซึ่งเกิดจากการขยายตัวของนโยบายปลอดวีซ่าและเงินหยวนที่แข็งค่าขึ้นแต่สิ่งหนึ่งที่ยังไม่ได้กลับมาคือยอดการใช้จ่ายที่เคยเพิ่มร้านค้าปลีกปลอดภาษีทั่วโลกสามารถเห็นแนวโน้มได้อย่างชัดเจนในเกาหลีใต้ซึ่งพึ่งพานักเดินทางชาวจีนถึงร้อยละ 70 ของยอดขายสินค้าปลอดภาษีก่อนโควิด -19 Ar</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ea4d497bb90e17ae8b08603f9cca80cbb4fdc31</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/850fdd71-59a3-4af8-bb45-1e768eb4d882_57f3dfe4.jpg?itok=A8Rgl6qQ&amp;v=1768370661" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านส่งสัญญาณการพิจารณาคดีและการประหารชีวิตอย่างรวดเร็วสำหรับผู้ประท้วงที่ถูกคุมขังหลังจากทรัมป์เตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3339852/iran-signals-fast-trials-and-executions-detained-protesters-after-trump-warning?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าตุลาการของอิหร่านส่งสัญญาณในวันพุธว่าจะมีการพิจารณาคดีและการประหารชีวิตอย่างรวดเร็วสำหรับผู้ที่ถูกคุมขังในการประท้วงทั่วประเทศแม้จะได้รับคำเตือนจากประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ความคิดเห็นจากหัวหน้าตุลาการของอิหร่าน Gholamhossein Mohseni-Ejei มาตามที่นักกิจกรรมได้เตือนว่าอาจมีการแขวนคอของผู้ที่ถูกคุมขังในเร็วๆนี้มีการปราบปรามกองกำลังรักษาความปลอดภัยนองเลือดในการสาธิตเรียบร้อยแล้ว</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:49:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b28d0ca114a276927e219bd49f6f4682a820425f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/a37452df-ca17-4fc0-bfd0-329fd267eb80_9a980ed5.jpg?itok=-QVFtqLJ&amp;v=1768376967" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเสนอราคาของจีนสำหรับดาวเทียม 200,000 ดวง; ‘คอมพิวเตอร์‘ 2,000 ปี: 7 จุดเด่นทางวิทยาศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3339804/chinas-bid-200000-satellites-2000-year-old-computer-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับวิทยาศาสตร์ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนสร้างเครื่องแรงโน้มถ่วงสูงที่ทำลายสถิติเพื่อบีบอัดพื้นที่และเวลาที่จีนถูกตั้งค่าให้ทำลายสถิติของตัวเองในการวิจัยแรงโน้มถ่วงสูงด้วยเครื่องหมุนเหวี่ยงขนาดมหึมาใหม่ที่สามารถหมุนตัวอย่างหลายตันที่ un</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d6abc0dd1c35501df26195cef8c3e18d2e8aef3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/6dc95201-4f38-4b34-b7d3-bc8dd25fd56d_a9c86b16.jpg?itok=yCrzUuHG&amp;v=1768357467" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวฮ่องกงที่อ้างว่ากลับชาติมาเกิดกษัตริย์ไทยได้รับชีวิตสำหรับการฆาตกรรมขวาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3339841/hong-kong-man-who-claimed-be-reincarnated-thai-king-gets-life-axe-murder?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวฮ่องกงที่อ้างว่าเป็นการกลับชาติมาเกิดของกษัตริย์ไทยผู้ล่วงลับถูกตัดสินจำคุกตลอดชีวิตในข้อหาฆาตกรรมชายสูงอายุที่น่าสยดสยองเมื่อสี่ปีก่อนศาลสูงเมื่อวันพุธตัดสินให้ Mang Yat-lam วัย 35 ปีบังคับใช้ชีวิตในคุกหลังจากที่คณะลูกขุนเจ็ดคนปฏิเสธอย่างเป็นเอกฉันท์ว่าเขาได้รับความทุกข์ทรมานจากโรคจิตเภทหวาดระแวงในช่วงเวลาของการสุ่ม</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 06:53:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2cfdbdb5bec1ea6a31e8316b40ed1d304ad583b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/050ad419-9023-4e5e-a2ec-ed7bb9440058_286f5aa9.jpg?itok=1PPegYFn&amp;v=1768373593" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
