<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชมรมคนเดินเรือฮ่องกงจะเปิดอีกครั้งในวันอังคารหวังว่าจะได้ต้อนรับนักเดินเรือกลับมาอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332903/hong-kong-seafarers-club-reopen-tuesday-hopes-welcome-back-maritimers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชมรมนักเดินเรือโดยเฉพาะของฮ่องกงหวังเป็นอย่างยิ่งว่าการเปิดตัวเกสต์เฮาส์เก้าชั้นที่ได้รับการพัฒนาใหม่ในวันอังคารในสัปดาห์หน้าจะได้พบกับสมาชิกของอุตสาหกรรมทางทะเลอีกครั้งเพื่อเข้าพักสำหรับการเปลี่ยนแปลงลูกเรือคลับ Mariners ซึ่งดำเนินการโดย Sailors Home และ Mission to Seafarers ปัจจุบันตั้งอยู่ในอาคาร 43 ชั้นในจิมซาจุ่ยโดยส่วนที่เหลือของตึกระฟ้าถูกเปลี่ยนเป็น</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 03:00:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc50316860a37744cb7c7e59300a1dda3f5868b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/794b173a-8413-43b9-9e32-cc5479796182_bacfcd7f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิธีที่ Nexperia Saga เปิดโปงอิทธิพลของยุโรปในสงครามชิปของสหรัฐอเมริกาและจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3332814/us-china-tech-war-nexperia-saga-exposes-europes-loosening-grip-chip-supply-chain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงงาน Nexperia ในตงกวนใจกลางสามเหลี่ยมปากแม่น้ำเพิร์ลของจีนตอนใต้เป็นโปสเตอร์สำหรับโลกาภิวัตน์ที่ประสบความสำเร็จมานานนับตั้งแต่เปิดตัวในปี 2000 โรงงานซึ่งครอบคลุมพื้นที่ขนาด 10 สนามฟุตบอลได้ดำเนินการตลอด 24 ชั่วโมงต่อวันเจ็ดวันต่อสัปดาห์ไม่หยุดนิ่งหลังจากการอัปเกรดล่าสุดในปี 2018 กำลังการผลิตต่อปีของ MAKIN เพิ่มขึ้นเป็น 90 พันล้านหน่วย</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">74cc6c842670659116d84700c24f8c5d8ef1e8b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/9f8dfb48-a7d5-46fc-8bf8-f6f9d5bda157_a03da83e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์อ้างความคืบหน้าแก๊งยาเสพติดเวเนซุเอลาท่ามกลางข่าวลือการโจมตีทางบกของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332901/trump-claims-progress-against-venezuelan-drug-gangs-has-made-mind-about-next-step?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าเขาได้ "ก้าวหน้า" ในเวเนซุเอลาเกี่ยวกับการหยุดยั้งการไหลของยาเสพติดท่ามกลางการคาดเดาว่ารัฐบาลของเขากำลังเตรียมที่จะโจมตีเป้าหมายในประเทศทรัมป์บอกกับผู้สื่อข่าวบนเครื่องบินแอร์ฟอร์ซวันเมื่อวันศุกร์ว่าเขา "ตัดสินใจได้แล้ว" เมื่อถามว่าเขาได้ตัดสินใจเกี่ยวกับขั้นตอนต่อไปกับเวเนซุเอลาหรือไม่ “ผมบอกคุณไม่ได้ว่ามันคืออะไรแต่เราทำ</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 02:27:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4cc51ac3faa73728c767e67497e6bd6f079b7f82</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/1f2f7d6b-192e-45a9-bfc6-95c69d9e8f19_54b05064.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปฏิบัติการซานตาคลอส: 260 เล่นเพื่อการกุศลที่ทัวร์นาเมนต์ Hong Kong Football Club</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332854/operation-santa-claus-260-play-charity-hong-kong-football-club-tournament?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแข่งขันฟุตบอลการกุศลนำเสียงเชียร์ไปทั่วสนามสันทนาการ Happy Valley ของฮ่องกงโดยมีผู้เล่น 260 คนรวมถึงเด็กผู้ชายและเด็กผู้หญิงอายุต่ำกว่า 10 ปีผู้เล่นที่มีอาการดาวน์ซินโดรมและผู้ใหญ่เข้าร่วมกิจกรรมการแข่งขันนี้จัดขึ้นร่วมกันโดย Operation Santa Claus (OSC) – แคมเปญระดมทุนประจำปีที่จัดตั้งขึ้นโดย Post และ RTHK – และสโมสรฟุตบอลฮ่องกง (HKFC)</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 02:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c20fbdac9ec68c61fea1b23c76fda8273abd94d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/bca709ca-d357-4283-93f5-771a20bf4e67_3906d94e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชิป ‘Lion Rock‘ ที่ได้รับการสนับสนุนจากฮ่องกงช่วยเพิ่มสถานะเซมิคอนดักเตอร์ของเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3332852/hong-kong-backed-lion-rock-chip-debuts-boost-citys-semiconductor-standing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทสตาร์ทอัพชิปที่ลงทุนในฮ่องกงเมื่อวันศุกร์ได้เปิดตัวโปรเซสเซอร์ที่ตั้งชื่อตาม Lion Rock ภูเขาที่เป็นแลนด์มาร์คของเมืองซึ่งเป็นการพัฒนาที่จะยกระดับสถานะของเมืองในภูมิทัศน์เซมิคอนดักเตอร์ชิปศูนย์ข้อมูลที่ใช้ RISC-V จาก StarFive สตาร์ทอัพเซมิคอนดักเตอร์เซมิคอนดักเตอร์เซี่ยงไฮ้ซึ่งได้รับการลงทุนที่ไม่เปิดเผยจาก Hong Kong Investment Corporation (HKIC) ในเดือนมีนาคมมีวัตถุประสงค์เพื่อ TAK</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 02:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3054cb6a9cffeceb6e226ba43b6f946bbcb7790c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/26e1ff14-7b56-4190-b5e3-1d0acd4661c1_33557216.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
