<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Sanae Takaichi พร้อมสำหรับชัยชนะครั้งใหญ่ในการโหวตญี่ปุ่นที่มีหิมะตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342793/sanae-takaichi-poised-big-win-snow-hit-japan-votes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้มีสิทธิเลือกตั้งชาวญี่ปุ่นเริ่มลงคะแนนเสียงเลือกตั้งในวันอาทิตย์ในการเลือกตั้งที่คาดว่าจะทำให้นายกรัฐมนตรีซานาเอะทาคาอิจิได้รับชัยชนะที่ดังก้องแม้ว่าจะมีหิมะตกหนักเป็นประวัติการณ์ในบางส่วนของประเทศก็ตามแนวร่วมอนุรักษ์นิยมของทาคาอิจิผู้นำหญิงคนแรกของประเทศสามารถชนะมากกว่า 300 จาก 465 ที่นั่งในสภาล่างจากการสำรวจความคิดเห็นหลายครั้ง</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 01:00:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1cc70e1c0e1c97843ca1fe247a3f83c8ce2aaec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/e0877b80-925a-4fa3-a572-1b1164d956e5_7629ba88.jpg?itok=hwjiMLk2&amp;v=1770512434" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>CK Hutchison ตั้งค่าสำหรับการต่อสู้อย่างหนักเพื่อรักษาความปลอดภัยการชดเชยข้อตกลงท่าเรือปานามา: ผู้เชี่ยวชาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3342710/ck-hutchison-set-hard-fight-secure-panama-port-deal-compensation-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>CK Hutchison ของฮ่องกงอาจพบว่าเป็นเรื่องยากที่จะได้รับค่าชดเชยจากทางการปานามาจากการตัดสินใจที่จะทำให้การดำเนินการท่าเรือเป็นโมฆะผู้เชี่ยวชาญด้านกฎหมายกล่าวโดยสังเกตว่าคณะอนุญาโตตุลาการที่มีส่วนร่วมไม่มีอำนาจในการบังคับใช้และการออกความเสียหายอาจขึ้นอยู่กับศาลของประเทศกลุ่มบริษัทนำโดยครอบครัวของหลี่คาชิงผู้ประกอบการชาวฮ่องกงกล่าวเมื่อวันพุธว่า</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 01:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4a2fb311f36a6aaa1c15562f297e5c3c2376279</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/4410ff5c-fd4c-48d1-865d-90a60b9a3941_a6d7232c.jpg?itok=dgDenI_U&amp;v=1770382924" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิ่งที่ควรกินพูดหรือซื้อในช่วงตรุษจีนเพื่อส่งเสริมพลังงานบวกและโชคลาภ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3342467/what-eat-say-or-buy-during-lunar-new-year-promote-positive-energy-and-good-fortune?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อใกล้ถึงเทศกาลตรุษจีนครอบครัวทั่วเอเชียตะวันออกและอื่นๆไม่เพียงแต่เตรียมอาหารเทศกาลและการตกแต่งสีแดงเท่านั้นแต่ยังปฏิบัติตามประเพณีที่สืบทอดกันมาอย่างยาวนานซึ่งเชื่อกันว่าจะปัดเป่าความโชคร้ายและเชิญชวนความเจริญรุ่งเรือง SCMP เน้นย้ำถึงข้อห้ามที่หลีกเลี่ยงได้บ่อยที่สุดในช่วงเทศกาลตรุษจีนรวมถึงความหมายและเรื่องราวที่อยู่เบื้องหลังอาหารเพื่อหลีกเลี่ยงอาหารมีบทบาทสำคัญใน</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 01:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ade26bacec3fe82cab5837bd542ea9b2cb4a4417</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/54dcc6bc-6ce4-4c82-9762-e7437e80e37e_7e8eee11.jpg?itok=opgS7n7r&amp;v=1770267814" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ลี้ภัยชาวเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ที่ถูกขับออกจากสหรัฐฯของทรัมป์ต้องเผชิญกับการถูกเนรเทศในดินแดนที่ไม่รู้จัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3342712/southeast-asian-refugees-cast-out-trumps-us-face-exile-unknown-lands?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รอยสักบนแขนของเขาอ่านว่า “บักลาว” (เด็กชายลาว) แต่คำพะเนะบุนไม่ใช่พลเมืองลาวอันที่จริงเขาไม่ได้มาจากไหนจริงๆเมื่อเดือนกุมภาพันธ์ปีที่แล้วกระทรวงความมั่นคงแห่งมาตุภูมิของสหรัฐได้คุมตัวเขาในข้อหาความผิดทางอาญาในฐานะวัยรุ่นเพิกถอนใบอนุญาตทำงานของเขาและ – หลังจากหลายทศวรรษของการมีถิ่นที่อยู่ตามกฎหมาย – เขาถูกเนรเทศไปยังประเทศลาวซึ่งเป็นประเทศที่เขาไม่เคยเข้ามาคำอายุ 43 ปีถูกภรรยาฉีกร่างและลูกอีก 4 คน</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 00:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9153378210b8cf7290c74b9e49eab7ebdb59c82e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/d3f25ac9-3d44-48ed-a38d-d272bd2b73ff_bd57bdf9.jpg?itok=7TSRx518&amp;v=1770383863" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซีอีโอวอชิงตันโพสต์ก้าวลงจากตำแหน่งท่ามกลางเสียงโวยวายเกี่ยวกับการตัดงานครั้งใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342792/washington-post-ceo-steps-down-amid-outcry-over-massive-job-cuts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักพิมพ์วอชิงตันโพสต์และซีอีโอ Will Lewis กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าเขากำลังก้าวลงจากตำแหน่งสามวันหลังจากที่หนังสือพิมพ์ที่มีปัญหากล่าวว่ามันกำลังปลดพนักงานหนึ่งในสามออกจากตำแหน่งลูอิสส่งอีเมลถึงเจ้าหน้าที่ของเดอะวอชิงตันโพสต์โดยบอกว่า "มีการตัดสินใจที่ยากลำบากเพื่อให้แน่ใจว่าเดอะโพสต์จะมีอนาคตที่ยั่งยืน" ลูอิสและเจฟฟ์เบซอสเจ้าของมหาเศรษฐีหนังสือพิมพ์ d</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 23:56:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c603c91e4327b129278905de3ae96145bdc91fc9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/1ad2a97f-fe4f-4c63-9ad0-0b74ae3f4b26_68294aa7.jpg?itok=mr2oQPZF&amp;v=1770508595" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
