<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หวังเจียมเนื้อเจียมตัวสำหรับการประชุมสุดยอดซีทรัมป์ขณะที่จีนและสหรัฐนับถอยหลังสู่การเจรจาเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330268/modest-hopes-xi-trump-summit-china-and-us-count-down-south-korea-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ประธานาธิบดีของจีนและสหรัฐอเมริกาเตรียมที่จะพบกันในเกาหลีใต้ในสัปดาห์หน้าผู้สังเกตการณ์ยังคงไม่เข้าใจถึงความก้าวหน้าแต่เห็นว่ามีศักยภาพในการเพิ่มขั้นตอนต่อการลดความตึงเครียดระหว่างสหรัฐฯกับจีนกระทรวงการต่างประเทศของจีนกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่านายสีจิ้นผิงจะไปเยือนเกาหลีใต้ระหว่างวันที่ 30 ตุลาคมถึง 1 พฤศจิกายนโดยไม่มีการยืนยันการประชุมทวิภาคีกับนายโดนัลด์ทรัมป์</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7f237302ea1d47c2f98c09299b50ce4b25dd242</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/28d64a65-63b3-4dde-a876-5f350f07b246_787a9631.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เข็มกลัดเพชรประวัติศาสตร์ที่ถูกทิ้งร้างโดยความพ่ายแพ้ของนโปเลียนเพื่อขึ้นไปขาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330275/diamond-brooch-abandoned-defeated-napoleon-1815-go-sale?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เข็มกลัดเพชรที่นโปเลียนโบนาปาร์ตเป็นเจ้าของและถูกทิ้งหลังจากการต่อสู้ที่วอเตอร์ลูจะขึ้นไปประมูลเป็นครั้งแรกเข็มกลัดที่ทำจากเพชรเกือบ 100 เม็ดถูกทิ้งไว้หลังจากที่จักรพรรดิหนีออกจากสนามรบของวอเตอร์ลูเพื่อกลับไปปารีสและมอบให้กับกษัตริย์แห่งปรัสเซียสามวันต่อมาในฐานะส่วนหนึ่งของถ้วยรางวัลที่กองทัพของเขายึดคืนมาการต่อสู้ของวอเตอร์ลูในปี 1815 คือนโปเลียน ’</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 14:55:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98e30046ebcc8a4f17faf458733a0375d533c0d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/855d39c4-f96d-4614-b0a7-2c6a1017ce23_f0194225.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนกำหนดให้วันที่ 25 ตุลาคมเป็นวันรำลึกถึงการฟื้นฟูของไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3330273/beijing-sets-october-25-annual-day-commemorate-taiwans-restoration?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้กำหนดให้วันที่ 25 ตุลาคมเป็นวันที่ระลึกถึงการฟื้นฟูของไต้หวันอย่างเป็นทางการเนื่องจากรัฐบาลจีนยืนยันอำนาจอธิปไตยของตนเหนือเกาะที่ปกครองตนเองอีกครั้งคณะกรรมการประจำสภาประชาชนแห่งชาติซึ่งเป็นองค์กรนิติบัญญัติชั้นนำของประเทศได้ให้สัตยาบันในการตัดสินใจเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาสำนักข่าวซินหัวรายงานว่าจะมีการจัดงานรำลึกในวันเสาร์ครบรอบ 80 ปีการมอบตัว</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 14:34:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">080f71aec380a0e23a6d0bb7e8801fc6a8c40a80</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/9f4c7278-7e3e-4493-adf9-471fe3f09469_e100b4b1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>6 เสียชีวิตจากการนัดหยุดงานในสหรัฐฯบนเรือที่ถูกกล่าวหาว่าใช้ยาเสพติด: Hegseth</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330271/6-killed-us-strike-alleged-drug-running-boat-hegseth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมประกาศเมื่อวันศุกร์ว่ากองทัพสหรัฐได้ทำการโจมตีครั้งที่ 10 บนเรือที่ต้องสงสัยว่าบรรทุกยาเสพติดข้ามคืนทำให้มีผู้เสียชีวิต 6 คนและทำให้มีผู้เสียชีวิตจากการรณรงค์ต่อต้านแก๊งค้ายาเสพติดอย่างน้อย 46 คนในโพสต์บนโซเชียลมีเดียเขากล่าวว่าเรือลำนี้ดำเนินการโดยแก๊ง Tren de Aragua และการนัดหยุดงานเกิดขึ้นในทะเลแคริบเบียนจังหวะของ</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 14:08:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2269a49c319d9e458f04dfdc2e83c54f9197338</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/c7810b01-8d30-4b17-be12-ad9372180da7_22229a11.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนรับมือความเสี่ยง ‘อัดฉีดความแน่นอน’ สู่เศรษฐกิจโลกในอีก 5 ปีข้างหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330256/china-tackle-risks-inject-certainty-global-economy-over-next-5-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเผชิญกับโลกที่ปั่นป่วนมากขึ้นจีนจะใช้ "การรุกเชิงยุทธศาสตร์" ในขณะที่จัดการกับความเสี่ยงและความท้าทายที่เพิ่มขึ้นเจ้าหน้าที่อาวุโสกล่าวในการแถลงข่าวเมื่อวันศุกร์ที่มีรายละเอียดเกี่ยวกับลำดับความสำคัญของประเทศภายใต้แผนห้าปีถัดไปเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกจะเปลี่ยนความสนใจไปที่การพัฒนาของตลาดในประเทศท่ามกลางความไม่แน่นอนของโลกโดยมุ่งเน้นไปที่</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd2a32f418c1c5138cda66673b8eb1abeacf4e61</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/d04d80c8-7f0f-4695-a0a3-ab7e8d73f84a_367060e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
