<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ครูใหญ่กล่าวว่าได้รับการยกเว้นจากการปฏิบัติตามใบรับรองของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3338589/exempt-hong-kong-substitute-teachers-practising-certificates-principals-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อำนวยการโรงเรียนในฮ่องกงได้เรียกร้องให้รัฐบาลยกเว้นการจัดหาครูจากความจำเป็นในการได้รับใบรับรองการปฏิบัติใหม่เพื่อหลีกเลี่ยงอุปสรรคที่ไม่จำเป็นในการจ้างครูทดแทนที่ต้องการดังกล่าวการเรียกร้องของพวกเขามาตามที่สำนักการศึกษากล่าวเมื่อเดือนที่แล้วว่าจะปรึกษากระทรวงยุติธรรมเกี่ยวกับข้อเสนอเพื่อให้แน่ใจว่าจะรักษา professi</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 04:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2f5b7875b689f2b8b6c2bdce3714d6aa43ca66a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/6411fb15-3274-45a4-af25-cf7a87141720_f75fc1e9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้สูงอายุในเอเชียต้องการผู้ช่วยในบ้านแต่จะทำให้พวกเขาปลอดภัยได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3338555/ageing-asia-needs-domestic-helpers-can-it-keep-them-safe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเดือนมีนาคมปีที่แล้วเอริก้าชองและสามีของเธอแฮร์ริสไซนอลได้ต้อนรับไอแซคลูกชายหัวปีของพวกเขาเช่นเดียวกับพ่อแม่ชาวมาเลเซียคนใหม่หลายคนที่อาศัยและทำงานในกัวลาลัมเปอร์ทั้งคู่พบกับการเปลี่ยนแปลงสู่ความเป็นพ่อแม่ที่ท่วมท้น “เราต้องการคนมาช่วยดูแลลูกเนื่องจากพ่อแม่ของฉันเป็นผู้สูงอายุและลูกสะใภ้ของฉันทำงานเต็มเวลา” ชองบอกสัปดาห์นี้ในเอเชียหลังจากพูดคุยกับเพื่อนๆ w</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 04:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32f7989c31cd8b3be76f64e26118a993f628627e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/ddf00613-c9c6-4ed1-8bc8-b56862c35712_68bbf843.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคที่ได้รับการสนับสนุนจากกองทัพเมียนมาเป็นผู้นำในระยะแรกของการเลือกตั้งด้วยอัตรากำไรขั้นต้นที่กว้าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338595/myanmar-military-backed-party-leads-elections-first-phase-wide-margin?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคสหภาพสมานฉันท์และการพัฒนาที่ได้รับการสนับสนุนทางทหารของเมียนมาเป็นผู้นำหลังจากการเลือกตั้งขั้นตอนแรกของการอภิปรายทั่วไปผลการเลือกตั้งในช่วงต้นที่อ้างถึงโดยสื่อของรัฐแสดงให้เห็นในการลงคะแนนครั้งแรกนับตั้งแต่การรัฐประหารพ.ศ. 2564 ได้ก่อให้เกิดการกบฏทั่วประเทศหลังจากบดขยี้การประท้วงประชาธิปไตยในช่วงที่มีการรัฐประหารศาลปกครองได้กล่าวว่าการลงคะแนนเสียงสามเฟสจะนำความมั่นคงทางการเมืองมาสู่</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 03:56:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e810b537405b4ab66a8b3807522bb6a786e98f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/761753a1-7e9e-4c06-bb40-1a84a746ce40_47890bb6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟไหม้ที่เกิดจากการลัดวงจรของเครื่องชาร์จโทรศัพท์ในแฟลตฮ่องกงได้รับบาดเจ็บ 4 ฆ่าแมว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338594/fire-caused-short-circuit-phone-charger-hong-kong-flat-injures-4-kills-cat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟที่เกิดจากเครื่องชาร์จโทรศัพท์มือถือที่ลัดวงจรในอาคารที่อยู่อาศัยในฮ่องกงได้คร่าชีวิตแมวทำให้ผู้อยู่อาศัยได้รับบาดเจ็บ 4 คนและนำไปสู่การอพยพคนอื่นๆอีกประมาณ 150 คนตำรวจได้รับรายงานเมื่อเวลา 23.15 น. ของวันศุกร์ว่าเกิดไฟไหม้ในบ้าน Fu Yiu ของ Lai Yiu Estate ใน Kwai Chung นักผจญเพลิงมาถึงที่เกิดเหตุและดับไฟในเวลา 23.30 น. ชายสองคนและหญิงสองคนเดิมพันอายุ</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 03:49:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8301963628378ed90dfa1e0b9c1671a8d8b1db6c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/d0a71983-250e-4cc5-92aa-2fcbd0a15c57_27b320af.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศูนย์พักพิงสัตว์ของสิงคโปร์ต้องต่อสู้กับค่าใช้จ่ายทำให้การรับเลี้ยงบุตรบุญธรรมลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3338563/singapores-animal-shelters-struggle-costs-falling-adoption?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่สมาคมป้องกันการทารุณสัตว์ (SPCA) ในสิงคโปร์ยังเป็นวันจันทร์ที่วุ่นวายอีกวันหนึ่งขณะที่อาสาสมัครทำความสะอาดกรงและจูงสุนัขเพื่อเดินไปรอบๆที่พักพิง Squinty ชายวัยเจ็ดขวบที่ผสมข้ามสายพันธุ์ได้ยืดขาหลังของเขาซึ่งเต็มไปด้วยบาดแผลไฟไหม้ที่ได้รับการเยียวยาบางส่วนเพื่อรอคอยสุนัขจาวท์ที่กระฉับกระเฉงปฏิเสธโรคไตของเขาซึ่งทำให้เขาต้อง</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 03:00:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">035133b7726ac4372d6892de095f600b996b7900</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/0781b3ab-2a53-47e1-851e-8b46fd04fa21_785aa97a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
