<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักวิจัยจีนยื่นข้อกังวลเกี่ยวกับหนี้สหรัฐฯเนื่องจากปักกิ่งจำกัดการเปิดเผย</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3322072/chinese-researchers-lodge-concerns-over-us-debt-beijing-limits-exposure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรียกร้องให้จีนค่อยๆลดการสัมผัสกับสินทรัพย์ดอลลาร์สหรัฐมีการเติบโตดังขึ้นในขณะที่หนี้แห่งชาติของวอชิงตันยังคงสร้างสถิติความกังวลอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับความยั่งยืนในระยะยาวของการลงทุนที่เคยถือว่าแข็งแกร่ง “แม้ว่า US Treasuries จะยังไม่ถึงเกณฑ์เริ่มต้นแต่การขยายตัวของพวกเขาไม่ยั่งยืน” นักวิจัยจากธนาคารแห่งประเทศจีนเขียน</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 07:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b3542793cf8988f13d7e79eb7a5b76bf28e213c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/16/f2443585-6b87-4fd0-8b52-333acf81ed61_9d38cda2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงปรับใช้หุ่นยนต์สุนัขเพื่อยับยั้งชิคุนกุนยาท่ามกลางคดีนำเข้าที่เพิ่มสูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3322086/hong-kong-deploy-robotic-dogs-combat-chikungunya-amid-rising-imported-cases?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายสิ่งแวดล้อมกล่าวว่าฮ่องกงจะใช้สุนัขหุ่นยนต์ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามในการควบคุมยุงเพื่อยับยั้งไวรัส Chikungunya เนื่องจากจำนวนผู้ป่วยที่นำเข้าคาดว่าจะเพิ่มขึ้นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงสิ่งแวดล้อมและนิเวศวิทยา Tse Chin-wan เปิดเผยมาตรการใหม่ในวันเสาร์หลังจากจำนวนผู้ป่วยนำเข้าของโรคที่มียุงเป็นพาหะเพิ่มขึ้นเป็น 9 รายในวันก่อนหน้าเขากล่าวว่า</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 06:56:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57dbb2c7a1f2e6196ef7000a6f027b6ee224abb5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/16/f1dc2638-9e09-425d-944d-3b2a7a662d71_b32bb15d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเรียนชาวฮ่องกงอายุ 16 ปีในจำนวน 4 คนที่ถูกจับกุมมากกว่า 380,000 $ ฮ่องกงการหลอกลวงสินค้าหรูหรา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3322084/16-year-old-hong-kong-student-among-4-arrested-over-hk380000-luxury-item-scam?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักศึกษาฟอร์มไฟฟ์อายุ 16 ปีและบุคคลที่มีประวัติสามคนเป็นหนึ่งในสี่ผู้ต้องสงสัยที่ถูกจับกุมโดยตำรวจฮ่องกงในปฏิบัติการที่มุ่งเป้าไปที่กลุ่มอาชญากรโดยใช้เช็คเด้งเพื่อหลอกลวงผู้ขายสินค้าฟุ่มเฟือย Cheung Wai-shan หัวหน้าผู้ตรวจสอบหน่วยอาชญากรรมในภูมิภาคของกองกำลังในเขตเวสเทิร์นกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าองค์กรรับผิดชอบอย่างน้อย 16 คดี</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 06:28:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9a57b7177f0a9a82959ca8da73ca1f58ded9bb1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/16/9a328408-9383-4f7c-a8cc-4426655336b5_28949b35.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การทดสอบจรวดจันทรุปราคาของจีนนับเป็นก้าวสำคัญในการนำนักบินอวกาศขึ้นสู่ดวงจันทร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3322082/chinas-lunar-rocket-test-marks-milestone-bringing-astronauts-moon?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เสร็จสิ้นการทดสอบที่สำคัญสำหรับจรวดดวงจันทร์ของตนโดยขยับเข้าใกล้นักบินอวกาศและสร้างฐานบนพื้นผิวดวงจันทร์สเตจแรกของ Long March -10 ถูกยิงเป็นเวลาประมาณ 30 วินาทีในเวลาประมาณ 15.00 น. ของวันศุกร์ที่ท่าเรืออวกาศเหวินชางบนเกาะไห่หนานตามรายงานขององค์การอวกาศจีนแมนเนดติดกับพื้นเครื่องยนต์ YF -100K ทั้งเจ็ดตัวของมันส่งเสียงคำรามให้มีชีวิต</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 06:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e6e4cab1f31c469e1dfe027ef481be98c65b164</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/16/a55887fb-e46b-4f6e-932d-0a7bf9975f5d_79d489b7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียถูกกล่าวหาว่า ‘ปิดกั้นความคืบหน้า’ เกี่ยวกับพลาสติกในขณะที่มันเข้าข้างยักษ์ใหญ่น้ำมัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3322046/malaysia-accused-blocking-progress-plastics-it-sides-oil-giants-un?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ขยะพลาสติกสำลักมหาสมุทรวางยาพิษสัตว์ป่าและแทรกซึมเข้าไปในร่างกายมนุษย์รัฐบาลของโลกได้ประชุมกันที่เจนีวาในสัปดาห์นี้เพื่อตอกย้ำสนธิสัญญาสหประชาชาติที่สำคัญแต่การประชุมสุดยอดถูกโยนลงสู่ความไม่ลงรอยกันเนื่องจากการรวมตัวกันของรัฐผู้ผลิตน้ำมันมุ่งมั่นที่จะปิดกั้นข้อจำกัดในการผูกมัดกับผลผลิตพลาสติก – ซึ่งมาเลเซียมีความสอดคล้องกันอย่างขัดแย้ง – เห็นว่าการเจรจายืดออกไปสู่ความไร้เหตุผล</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80c77d1926d4d0960b1f64389aef8c3c3ad612fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/3511dc26-6096-45aa-980c-63a30b43cda7_79e68f64.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
