<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทูตเรียกร้อง ‘ความเจริญรุ่งเรืองร่วมกัน’ ในจีน - อาเซียนท่ามกลางการปกป้องที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3343107/envoy-urges-shared-prosperity-china-asean-ties-amid-growing-protectionism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความร่วมมือทางเศรษฐกิจระหว่างจีนและสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ได้รับการตั้งค่าให้กระชับยิ่งขึ้นแม้ว่าสมาชิกกลุ่มจะมีความก้าวหน้าในข้อตกลงการค้ากับสหรัฐอเมริกาก็ตามเอกอัครราชทูตอาเซียนประจำกรุงปักกิ่งกล่าวในการประชุมที่กรุงจาการ์ตาของอินโดนีเซียเมื่อวันอังคารหวังชิงเรียกร้องให้ทั้งสองฝ่ายยังคงมุ่งมั่นที่จะประสบความสำเร็จทางเศรษฐกิจร่วมกันและต่อต้านการแทรกแซงจากภายนอกโดยเน้นความสำคัญของความสัมพันธ์</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:22:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7bcd2dd34c15e58101bef43f4268937a2bd0cd6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/92f29fd7-713a-42ed-866e-200dc9f7d8f1_a969a4f0.jpg?itok=pJzxQn0f&amp;v=1770736922" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้า TELCO ของอินโดนีเซียเตือนถึง ‘การล่าอาณานิคมดิจิทัล’ ซึ่งสนับสนุน AI แบบโอเพ่นซอร์สของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3343091/indonesia-telco-chief-warns-digital-colonisation-backs-chinas-open-source-ai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภัยคุกคามที่ใหญ่ที่สุดต่อประเทศมหาอำนาจระดับกลางในยุคปัญญาประดิษฐ์คือ "การล่าอาณานิคมดิจิทัล" จากกอง AI ที่มีราคาแพงและเป็นกรรมสิทธิ์ผู้บริหารโทรคมนาคมของอินโดนีเซียกล่าวและเสริมว่าการขายแบบโอเพนซอร์สของจีนให้การปกป้องที่ดีกว่าสำหรับอธิปไตยในท้องถิ่นการให้ความสำคัญกับการโลคัลไลเซชันและอธิปไตยดิจิทัลมาจากการที่ผู้ให้บริการคลาวด์ AI รายใหญ่ของจีนมองไปที่การแข่งขันกับคู่แข่งในสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4ab848ec856303abe0130c9822a516a85df411c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/a57e61af-9a29-4d0f-a93e-9046f9edacd8_fda90f37.jpg?itok=eKPtUGse&amp;v=1770728242" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กรณีหลอกลวงเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่ปี 2019 ในฮ่องกงตัวเลขประจำปีแสดงให้เห็นว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3343105/scam-cases-fall-first-time-2019-hong-kong-annual-figures-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คดีหลอกลวงในฮ่องกงลดลงร้อยละ 2.9 เมื่อเทียบกับตัวเลขในปี 2024 หลังจากเพิ่มขึ้นทุกปีตั้งแต่ปี 2019 ในขณะที่อาชญากรรมที่บันทึกไว้โดยรวมลดลงร้อยละ 5.9 ตามที่ตำรวจในการเปิดเผยตัวเลขประจำปีเมื่อวันอังคารผู้บัญชาการตำรวจนครบาล Joe Chow Yat-ming ยังบอกกับฝ่ายนิติบัญญัติว่ามีการบันทึกอาชญากรรมทางถนนแบบดั้งเดิมน้อยลงแต่คดีฆาตกรรมเพิ่มขึ้น 10 เท่าเป็น 194 จาก 19 คดี</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:51:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4f68074519a12e361d60322e677d617d3ea3078</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/78aca5ab-d8a9-419f-80e4-f1d3cbea7dbd_7365a16e.jpg?itok=fS-zDFIk&amp;v=1770735114" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดาราฮอลลีวู้ดที่จะพาดหัวข่าวฮ่องกงคอมมิคคอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3343100/hollywood-stars-headline-hong-kong-comic-con?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ดาราฮอลลีวู้ด Mads Mikkelsen, Giancarlo Esposito และ Christopher Lloyd จะพาดหัวข่าว "คอมมิคคอน" ครั้งแรกของฮ่องกงในเดือนพฤษภาคมนี้ผู้จัดงานได้กล่าวว่าในขณะที่เมืองนี้เป็นจุดหมายปลายทางสำคัญทั่วโลกโดยการจัดงานแฟนมีตติ้งที่ได้รับความนิยมเหล่านี้เฉลิมฉลองวัฒนธรรมป๊อป Hong Kong Comic Con 2026 จะจัดขึ้นระหว่างวันที่ 29 -31 พฤษภาคมที่ศูนย์การประชุมและนิทรรศการฮ่องกงโดยมีหรือ</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:49:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7db46d2cdcbd1d234c62c47049fa8fd57dd145c5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/763b1362-34a7-4a5b-ad0d-d22fa68254cf_3086132e.jpg?itok=tpflVP28&amp;v=1770733729" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สตาร์เมอร์อ้างว่ารัฐบาลสหราชอาณาจักร ‘เป็นปึกแผ่น’ ท่ามกลางเสียงเรียกร้องให้ลาออกจากความพ่ายแพ้ของ Epstein</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343103/starmer-claims-uk-government-united-amid-calls-quit-over-epstein-fallout?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Keir Starmer นายกรัฐมนตรีอังกฤษพยายามที่จะย้ายในวันอังคารจากการเก็งกำไรเกี่ยวกับอนาคตของเขาหลังจากปฏิเสธการเรียกร้องอย่างจริงจังให้ลาออกจากเรื่องอื้อฉาวของ Jeffrey Epstein หลังจากละครหนึ่งวันในวันจันทร์ผู้นำแรงงานกล่าวต่อที่ประชุมรัฐมนตรีของรัฐบาลว่าพวกเขา “เข้มแข็งและเป็นหนึ่งเดียว” หลังจากที่เขาสาบานว่าจะไม่เดินออกจากตำแหน่งเพียง 19 เดือนในวาระห้าปีตำแหน่งของ Starmer</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:48:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1c1f780c68c82dec85d3a344f8154213283eeec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/0077011a-daa6-4ec3-9dbd-e4b7400372e7_ceae3f0a.jpg?itok=aEqzKENj&amp;v=1770734843" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
