<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนสหรัฐอเมริกาญี่ปุ่นแข่งขันเพื่อควบคุมเส้นทางรถไฟแอฟริกาในการต่อสู้แร่ธาตุที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3324542/china-us-japan-race-control-key-african-rail-routes-critical-minerals-fight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแข่งขันทางภูมิศาสตร์การเมืองกำลังเกิดขึ้นในภาคกลางของแอฟริกาใต้ซึ่งประเทศมหาอำนาจทั่วโลกกำลังมุ่งมั่นในการควบคุมเส้นทางโลจิสติกส์ที่สำคัญท่ามกลางการแข่งขันระดับโลกเพื่อรักษาแร่ธาตุที่สำคัญสำหรับการเปลี่ยนผ่านพลังงานสีเขียวศูนย์กลางของการแข่งขันนี้อยู่ที่เมืองเล็กๆของ Kapiri Mposhi ในแซมเบียตอนกลางซึ่งเป็นศูนย์กลางเชิงกลยุทธ์ที่มีทางเดินแข่งขันสามแห่ง – Tazara ของจีน Lobito Corridor ที่ได้รับการสนับสนุนจากสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4287dabe2061faa94e942ef1642b1e5ac9cfb527</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/a9d9305c-9245-4ac4-8eff-b227789a5d3d_35e51620.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทจีนเสนอโบนัสลดน้ำหนักประจำปี 1 คนได้รับ 2,800 ดอลลาร์สหรัฐสำหรับการลดน้ำหนัก 18 กก.</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3323715/chinese-firm-offers-us140000-weight-loss-bonus-1-worker-gets-us2800-after-losing-18kg?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทจีนแห่งหนึ่งได้เรียกใช้การอภิปรายออนไลน์อย่างกว้างขวางโดยเสนอโบนัสหนึ่งล้านหยวน (140,000 ดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อส่งเสริมการลดน้ำหนักในหมู่พนักงานโดยพนักงานคนหนึ่งได้รับ 20,000 หยวนหลังจากลดน้ำหนักมากกว่า 20 กก. ในเวลาเพียง 90 วันเมื่อวันที่ 12 สิงหาคมบริษัทเทคโนโลยีในเซินเจิ้น Arashi Vision Inc. หรือที่รู้จักกันทั่วไปในชื่อ Insta360 ได้พาดหัวข่าวเกี่ยวกับ "Million Yuan Weight Loss Challenge" ประจำปี</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbe7bd5e172775e61d7cff63de25183f8d15772c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/053df7a7-0178-4e16-be63-085bee19ec4b_43828576.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ถูกกล่าวหาว่าหลอกให้ฟาร์มหลอกลวงของกัมพูชากลับไปฮ่องกงลาออก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3324593/police-officer-allegedly-tricked-cambodian-scam-farm-returns-hong-kong-resigns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ฮ่องกงที่ถูกกล่าวหาว่าถูกหลอกให้ทำงานในฟาร์มหลอกลวงของกัมพูชาได้กลับไปที่เมืองและยื่นใบลาออกหัวหน้าตำรวจเปิดเผยผู้บัญชาการตำรวจ Joe Chow Yat-ming กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าขณะนี้คดีนี้ได้รับการจัดการโดยสำนักงานอาชญากรรมและไตรภาคีหลังจากที่กองกำลังได้ส่งทีมสี่คนไปยังประเทศกัมพูชาเพื่อจัดการและช่วยเหลืออดีตเจ้าหน้าที่กลับมา</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 05:59:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e01aed8fa56a48910eeaff586e75d15ec522c4d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/f1dc463b-1733-4243-b93b-e9ec5960de55_2f237255.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์สหรัฐอเมริกาเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมสุดยอด G20 ที่ฟลอริด้ากอล์ฟคลับของเขาโดยอ้างว่าเขาจะไม่ทำเงิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3324592/us-trump-host-g20-summit-his-florida-golf-club-claims-he-wont-make-money?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าเขาจะเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมสุดยอด G20 ปี 2026 ที่รีสอร์ทกอล์ฟของเขาเองในไมอามีแม้ว่าจะละทิ้งการเคลื่อนไหวที่คล้ายกันในวาระแรกของเขาหลังจากถูกกล่าวหาว่าทุจริตมหาเศรษฐีทรัมป์กล่าวว่ารีสอร์ทและสปาแห่งชาติดอรัลของทรัมป์เป็นตัวเลือกที่เหมาะสำหรับการชุมนุมในเดือนธันวาคมปีหน้าเพราะ "สวยงาม" และสภาพอากาศที่ฟลอริด้าก็ดี “มันจะอยู่ที่โด</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 05:48:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d869418c5f373ec8bd49a32e9bd110d4b55a1941</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/f9afc41d-e9ce-4497-8c62-5385acb017c7_84c14776.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสามารถในท้องถิ่นของประเทศไทยช่วยส่งเสริมผลงานภาพยนตร์ระดับโลกได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3324587/ice-caves-spaceships-thailands-craftsmanship-building-new-worlds-film?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตั้งแต่ “ดิสโทเปีย” สำเร็จรูปของเส้นขอบฟ้าของกรุงเทพฯไปจนถึงหน้าผาหินปูนที่เต็มไปด้วยอารมณ์ของกระบี่ประเทศไทยเป็นฉากหลังสำหรับเที่ยวบินแฟนซีของผู้สร้างภาพยนตร์ต่างประเทศมานานหลายทศวรรษตอนนี้ประเทศกำลังมองหาการบินที่สูงขึ้นโดยการล่อลวงในแพลตฟอร์มสตรีมมิ่งทั่วโลกด้วยการรวมกันของการแบ่งภาษีใจกว้างและทีมงานผลิตในท้องถิ่นที่มีทักษะสูงที่ใหญ่ที่สุดและจับล่าสุดของมันคือไซไฟ</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 05:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">315b4f2e7d5aefaa233322844a2316a42d68e5f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/0a732162-e8fe-44da-b527-199ab0b23f5b_0b4cb7f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
