<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความผิดขององค์การการค้าโลก (WTO) ในข้อพิพาทที่จีนนำมาซึ่งการอุดหนุนพลังงานสะอาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341903/wto-faults-us-dispute-brought-china-over-clean-energy-subsidies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์การการค้าโลกได้สร้างความผิดให้กับสหรัฐฯในข้อพิพาทที่จีนนำเสนอเกี่ยวกับเงินอุดหนุนด้านพลังงานสีเขียวของสหรัฐฯภายใต้อดีตประธานาธิบดีสหรัฐฯ Joe Biden ตามคำวินิจฉัยที่ออกเมื่อวันศุกร์คณะกรรมการข้อพิพาทขององค์กรการค้าโลกกล่าวว่าเครดิตภาษีขนาดใหญ่ที่ได้รับภายใต้กฎหมายสภาพภูมิอากาศที่สำคัญของ Biden คือพระราชบัญญัติการลดอัตราเงินเฟ้อ (IRA) นั้น "ไม่สอดคล้องกัน" กับข้อตกลง WTO หลายฉบับ</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 18:11:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b57a08512c8b9962c130973a84dde17996522434</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/c7d837e3-4dbb-44bc-9f45-684e4dd7b826_de054873.jpg?itok=5UWvNPMA&amp;v=1769796710" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหราชอาณาจักรกล่าวว่าจีนยกเลิกการคว่ำบาตรผู้ออกกฎหมายของอังกฤษหลังจากการประชุม Starmer-Xi</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3341900/uk-says-china-lifts-sanctions-british-lawmakers-after-starmer-xi-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีเซอร์เคียร์สตาร์เมอร์ได้กล่าวว่ารัฐบาลจีนได้ยกเลิกการคว่ำบาตรเพื่อนร่วมงานและนักนิติบัญญัติชาวอังกฤษหลังจากการพบปะกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีน “นี่เป็นสาเหตุของความกังวลในรัฐสภาและสมาชิกรัฐสภามาระยะหนึ่งแล้วและนั่นเป็นเหตุผลที่ฉันยกเรื่องนี้ขึ้นมาในการเยี่ยมชมครั้งนี้” สตาร์เมอร์กล่าวกับ ITV News ในเซี่ยงไฮ้ “และการตอบสนองจากชาวจีนก็คือข้อจำกัดไม่ได้บังคับใช้อีกต่อไป</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 17:17:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">893c5e50f7e4426b614fdbdce304139ce3569831</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/ec14dff4-3485-479b-aea6-11d5dc907195_5700c29c.jpg?itok=glkSFyQo&amp;v=1769793468" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Luigi Mangione จะไม่ได้รับโทษประหารชีวิตหลังจากที่ผู้พิพากษาของสหรัฐอเมริกายกฟ้องคดีฆาตกรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341899/luigi-mangione-wont-face-death-penalty-after-us-judge-dismisses-murder-charge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัยการของรัฐบาลกลางไม่สามารถขอโทษประหารชีวิต Luigi Mangione ในการสังหาร Brian Thompson ซีอีโอของ UnitedHealthcare ซึ่งเป็นผู้พิพากษาที่ตัดสินเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาทำให้การเสนอราคาของรัฐบาลทรัมป์เสียโฉมเพื่อดูว่าเขาถูกประหารชีวิตในสิ่งที่เรียกว่า "การลอบสังหารโดยไตร่ตรองไว้ก่อนและเลือดเย็นที่ทำให้อเมริกาตกตะลึง" Margaret Garnett ผู้พิพากษาเขตของสหรัฐอเมริกาได้ยกฟ้องข้อหาฆาตกรรมของรัฐบาลกลางซึ่งทำให้อัยการสามารถ</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 17:13:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1c057fcb43180c4c305602835647e3af8dc2452</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/bbfd072f-c31b-4241-b5d7-9968715000f0_3e282758.jpg?itok=sojIgdod&amp;v=1769793185" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กระทรวงยุติธรรมของทรัมป์ปล่อยไฟล์ Epstein ชุดสุดท้าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341898/us-justice-department-releases-3-million-more-pages-epstein-files?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงยุติธรรมสหรัฐเมื่อวันศุกร์ได้เผยแพร่เอกสารแคชฉบับใหม่และฉบับสุดท้ายที่เกี่ยวข้องกับผู้กระทำความผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ากระทำความผิดทางเพศเจฟฟรีย์เอปสไตน์ภายใต้กฎหมายที่ผ่านการพิจารณาในเดือนพฤศจิกายนซึ่งจำเป็นต้องมีการเผยแพร่บันทึกที่เกี่ยวข้องกับเอปสไตน์ทั้งหมดรอยเตอร์อยู่ระหว่างการตรวจสอบไฟล์ Todd Blanche รองอัยการสูงสุดกล่าวในงานแถลงข่าวว่าไฟล์ชุดวันศุกร์ที่ทำเครื่องหมายไว้</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 16:32:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ff22531e4c44352aa149a19d4459df488d43019</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/364ae8a6-e8f4-45b7-81aa-ee1a985288f8_a8de8872.jpg?itok=Pm5dtqsS&amp;v=1769790724" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สเปนจับกุมเจ้าของร้านทำผมชาวจีนเพื่อระดมทุนฮามาสผ่านคริปโต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341897/spain-arrests-chinese-hair-salon-owner-funding-hamas-crypto?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจสเปนได้ควบคุมตัวชาวจีนอายุ 38 ปีซึ่งเป็นเจ้าของร้านทำผมใกล้กับบาร์เซโลนาเนื่องจากสงสัยว่าจะมีการจัดหาเงินทุนให้กับกลุ่มติดอาวุธ Hamas ผ่านประมาณ 600,000 € (US $ 715,000) ในการโอนเงินคริปโตตำรวจภูมิภาคกล่าวเมื่อวันศุกร์นักวิจัยติดตามธุรกรรมคริปโตอย่างน้อย 31 รายการจากกระเป๋าเงินเสมือนจริงที่ควบคุมโดยผู้ต้องสงสัยไปยังที่อยู่ที่สงสัยว่าจะเชื่อมโยงกับ</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 16:03:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7eb559a54d4e7d509bdcbb6c77cce7c76b50166</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/8dcc7399-6a55-42d9-8f26-a47ef334b3d3_64c8fb48.jpg?itok=bDHEVsi_&amp;v=1769790718" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
