<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การทดสอบนิวเคลียร์ของทรัมป์อ้างว่าจุดประกายความน่าเชื่อถือและความกังวลในการแพร่ขยาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3331533/trumps-nuclear-test-claims-about-pakistan-spark-credibility-proliferation-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาอ้างว่าปากีสถานได้กลับมาทดสอบนิวเคลียร์ใต้ดินอีกครั้งควบคู่ไปกับจีนรัสเซียและเกาหลีเหนือได้รับการตอบสนองด้วยความสงสัยโดยผู้เชี่ยวชาญด้านการควบคุมอาวุธและการปฏิเสธจากประเทศที่มีชื่อทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือและผลที่ตามมาของท่าทางนิวเคลียร์ของวอชิงตันปากีสถานซึ่งไม่ได้ทำการระเบิดนิวเคลียร์มาตั้งแต่ปี 1998 ได้ออกมาตอบโต้อย่างหนักแน่น</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 04:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3e6fb4317e540838fb63de7a5183acbafd7955f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/3dabe77a-0124-4150-b6aa-409b3b3c1171_4e87dc92.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายพลอันดับต้นๆของจีนสาบานว่าจะปราบปราม ‘ความภักดีจอมปลอม’ และ ‘ชายสองหน้า’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3331516/chinas-top-general-vows-crack-down-fake-loyalty-and-two-faced-men?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพลระดับสูงของกองทัพจีนได้ให้คำมั่นว่าจะปราบปราม "ความภักดีจอมปลอม" และ "ชายสองหน้า" และเร่งการพัฒนาอาวุธในอีกห้าปีข้างหน้านายพล Zhang Youxia รองประธานคณะกรรมาธิการการทหารส่วนกลางและสมาชิก Politburo กล่าวในบทความที่ตีพิมพ์เป็นส่วนหนึ่งของคอลเล็กชันที่สนับสนุนข้อเสนอแนะเชิงนโยบายของพรรคคอมมิวนิสต์ในช่วงห้าปีที่ 15</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 04:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67900989b91b3b728de604acf362770a0d5dbe5a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/a2e93f86-1b23-4187-9476-e2a26629dfd0_a566f58c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักลงทุนคลั่งไคล้สเปรย์ญี่ปุ่นหุ้นปืนไรเฟิลท่ามกลางการโจมตีของหมีที่พุ่งสูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3331571/deadly-bear-attacks-japan-turn-stocks-spray-rifle-firms-cash-cow?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีของหมีที่ร้ายแรงทั่วญี่ปุ่นครอบงำข่าวท้องถิ่นเป็นเวลาหลายสัปดาห์ทำให้รัฐบาลต้องส่งทหารไปยังหนึ่งในพื้นที่ที่ได้รับผลกระทบมากที่สุดเทรดเดอร์ Meme ได้เข้าร่วมในหุ้นของสองบริษัทที่ไม่ค่อยมีใครรู้จักซึ่งมีผลิตภัณฑ์ที่ให้ความคุ้มครองสำหรับนักปีนเขาและผู้อยู่อาศัยในชนบทจนถึงขณะนี้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 12 คนโดยหมีในปีที่เริ่มตั้งแต่เดือนเมษายนซึ่งเกินกว่าสวัสดีก่อนหน้านี้</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 03:57:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">169a60db6cd388ca1bcf8d5dbec098984bff62db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/f77261f8-67e9-4550-9a88-4260aaec51ef_2bed91fc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเกอร์อายุ 82 ปีถูกพบหลังจากหายตัวไปกว่าหนึ่งวันที่ยอดเขาเกาลูน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331569/hongkonger-82-found-after-going-missing-over-day-kowloon-peak?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พบผู้สูงอายุชาวฮ่องกงที่หายตัวไปที่ยอดเขาเกาลูนหลังจากขาดการติดต่อกับครอบครัวมานานกว่าหนึ่งวันตำรวจกล่าวในเย็นวันอังคารว่า Wong Pak-cheung อายุ 82 ปีถูกพบที่ยอดเขาเกาลูนหรือ Fei Ngo Shan ใน Wong Tai Sin โดยไม่มีสถานการณ์ที่น่าสงสัยวองถูกพบครั้งสุดท้ายบนภูเขาในเช้าวันจันทร์และครอบครัวของเขารายงานว่าเขาหายตัวไปกับตำรวจในวันเดียวกัน</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 03:43:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48d251e7913cfa14f70aa4a539d3df6ca0aba3e2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/88702f81-3a36-44e4-aa51-c14ea5f6c465_a5ba605e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zohran Mamdani ได้รับเลือกให้เป็นนายกเทศมนตรีนครนิวยอร์กซึ่งเพิ่มขึ้นอย่างน่าทึ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331564/zohran-mamdani-wins-new-york-city-mayors-race-capping-stunning-ascent?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Zohran Mamdani ได้รับเลือกให้เป็นนายกเทศมนตรีเมืองนิวยอร์กเมื่อวันอังคารซึ่งเป็นจุดสูงสุดที่น่าทึ่งสำหรับนักนิติบัญญัติแห่งรัฐวัย 34 ปีซึ่งได้รับการแต่งตั้งให้เป็นนายกเทศมนตรีที่มีเสรีภาพมากที่สุดของเมืองในหลายชั่วอายุคนในชัยชนะสำหรับปีกที่ก้าวหน้าของพรรคเดโมแครต Mamdani เอาชนะอดีตผู้ว่าการรัฐ Andrew Cuomo และพรรครีพับลิกัน Curtis Sliwa ตอนนี้มัมดานี่ต้องนำทางความต้องการที่ไม่มีที่สิ้นสุดของเมืองที่ใหญ่ที่สุดของอเมริกา</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 02:49:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e213fafffd34eeb13c8acfa67f9c26b7753b1718</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/6040ce74-d419-45b2-b9e8-661fc6083ec4_d4aec4a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
