<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำไมจีนอาจซื้อชิป H200 ของ Nvidia ในขณะที่ทรัมป์ช่วยผ่อนแรงและเปลี่ยนใหม่ในภายหลัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3339896/why-china-may-buy-nvidias-h200-chips-trump-eases-curbs-and-replace-them-later?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าจีนมีแนวโน้มที่จะยอมรับชิปปัญญาประดิษฐ์ H200 (AI) ของ Nvidia หลังจากการกวาดล้างของสหรัฐอเมริกาโดยได้รับแรงผลักดันจากความต้องการทันทีในภาคเทคโนโลยีที่กว้างขวางของประเทศแม้ว่าพวกเขาจะกล่าวว่ารัฐบาลจีนจะผลักดันให้มีการแทนที่พวกเขาเมื่อเวลาผ่านไปโปรเซสเซอร์ AI ขั้นสูงอันดับสองของบริษัทชิปยักษ์ใหญ่ของอเมริกาสามารถส่งออกไปยังประเทศจีนได้ตั้งแต่วันพฤหัสบดีตราบใดที่การจัดส่งรวมไม่เกินครึ่ง amo</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79eb5eca583f15fbadef643d4285e5b1dbfd553a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/9b6fae18-8192-4631-b5aa-8920bcc4c876_acaba013.jpg?itok=yE7MeIne&amp;v=1768387641" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zhipu AI ทำลายการพึ่งพาชิปของสหรัฐอเมริกาด้วยโมเดลหลักแรกที่ได้รับการฝึกอบรมบน Huawei stack</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3339869/zhipu-ai-breaks-us-chip-reliance-first-major-model-trained-huawei-stack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทปัญญาประดิษฐ์ของจีน Zhipu AI กล่าวว่ารูปแบบการสร้างภาพใหม่ของบริษัทได้รับการฝึกอบรมเกี่ยวกับชิปจาก Huawei Technologies ทำให้เป็นรูปแบบโอเพ่นซอร์สที่ทรงพลังแห่งแรกที่ได้รับการพัฒนาในกองฝึกอบรมภายในประเทศทั้งหมดบริษัทที่ตั้งอยู่ในกรุงปักกิ่งซึ่งเพิ่งปิดการเสนอขายต่อสาธารณชนครั้งแรกในฮ่องกงกล่าวเมื่อวันพุธว่าความสำเร็จนี้พิสูจน์ให้เห็นถึงความเป็นไปได้ในการพัฒนามัลติโมที่ทรงพลัง</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9bb73c6415046f35dd3cff35c6ed6a2a57e830ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/323c47dc-0d7f-4c26-8223-6cbbbce1ac07_550521d0.jpg?itok=9eeLTX0C&amp;v=1768381476" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ฮ่องกงกระตุ้นให้มีการวางแผนการซื้อคืนมากกว่าการสร้างศาลวังฟุกที่ ‘ท้าทาย’ ขึ้นมาใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339904/hong-kong-officials-urge-buy-back-plan-over-challenging-wang-fuk-court-rebuild?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การสร้างศาลวังฟุกที่ลุกเป็นไฟขึ้นมาใหม่ในพื้นที่เดิมเพื่อสร้างบ้านใหม่ให้ผู้อยู่อาศัยที่พลัดถิ่นจะเป็น "ความท้าทายอย่างมาก" เนื่องจากปัญหาด้านกฎหมายและสิทธิในทรัพย์สินที่ซับซ้อนเจ้าหน้าที่อาวุโสของฮ่องกงกล่าวโดยเสริมว่าการซื้อคืนเป็นเงินสดจะเป็นทางออกที่ "เร็วที่สุดและยืดหยุ่นที่สุด" รองเลขาธิการฝ่ายการเงิน Michael Wong Wai-lun ผู้นำหน่วยเฉพาะกิจของรัฐบาลในการตั้งค่าใหม่ฉุกเฉิน</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:39:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b16dcc7baeca2949fc93388614c13b87e48ab80</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/897be45d-5604-4af1-aa33-091f41a588f0_fec88fe6.jpg?itok=vjz-X8Yq&amp;v=1768390763" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กัมพูชากล่าวว่าการส่งผู้ร้ายข้ามแดนของเฉินจื่อไปยังจีน ‘ไม่ใช่จุดจบ’ ของการปราบปรามศูนย์กลางการหลอกลวง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339902/cambodia-says-chen-zhis-extradition-china-not-end-scam-centre-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีต่างประเทศของกัมพูชากล่าวว่าการจับกุมศูนย์กลางการหลอกลวงที่ถูกกล่าวหาว่านายเฉินจื่อและการส่งผู้ร้ายข้ามแดนไปยังจีนนั้น "ไม่ใช่จุดสิ้นสุด" ของการต่อสู้ของประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เพื่อปราบปรามอาชญากรรมข้ามพรมแดนการจับกุมเฉินที่เกิดในจีนอย่างน่าประหลาดใจเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเป็นขั้นตอนสำคัญในการรณรงค์ระหว่างประเทศที่แยกส่วนซึ่งมุ่งเป้าไปที่เครือข่ายการหลอกลวงที่ซับซ้อนในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ซึ่งดำเนินการโดยแก๊งอาชญากร swin</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:38:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e127c9a8a76aca4fd87d06eec7cd5982376a2201</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/45690ae4-44bd-458e-91c8-2d46be8ff1cd_9034bc5a.jpg?itok=EOB8uacp&amp;v=1768390586" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวเว่ยคว้าตำแหน่งสูงสุดเหนือแอปเปิลในตลาดสมาร์ทโฟนประเทศจีนหลังจากการพัฒนาชิป</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3339863/huawei-reclaims-top-spot-over-apple-china-smartphone-market-after-chip-breakthrough?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายงานฉบับใหม่แสดงให้เห็นว่า Huawei Technologies ได้ประกาศให้ Apple ยึดตำแหน่งอันดับ 1 ในตลาดสมาร์ทโฟนของจีนแผ่นดินใหญ่ในปี 2025 เนื่องจากผู้ผลิตโทรศัพท์มือถือในประเทศเอาชนะการคว่ำบาตรของสหรัฐฯตลอดทั้งปีหัวเว่ยจับตลาดสมาร์ทโฟนในจีนได้ร้อยละ 16.4 ด้วยยอดจัดส่ง 46.7 ล้านเครื่องเอาชนะแอปเปิ้ลแบบแคบๆซึ่งมียอดจัดส่งไอโฟน 46.2 ล้านเครื่องคิดเป็นส่วนแบ่งร้อยละ 16.2 จากการวิจัย</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c0ccc589b1db9bf6a2a10686ce88975359e3165</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/36be1d42-e84f-4fbf-a7f8-7e30b699096a_1623534a.jpg?itok=jfSSTR-G&amp;v=1768380391" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
