<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Rubio ให้กับพันธมิตรในยุโรป: ชะตากรรมของเราจะเชื่อมโยงกับคุณ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343577/rubio-european-allies-our-destiny-will-be-intertwined-yours?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการประชุมความมั่นคงมิวนิคเมื่อวันเสาร์นายมาร์โครูบิโอรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐฯกล่าวกับพันธมิตรยุโรปว่า “ชะตากรรมของเราจะเชื่อมโยงกับคุณ” “เราต้องการให้ยุโรปแข็งแกร่งเราเชื่อว่ายุโรปต้องอยู่รอด” เขากล่าว “การสูญเสียอธิปไตยของห่วงโซ่อุปทานของเราไม่ใช่หน้าที่ของระบบการค้าโลกที่เจริญรุ่งเรืองและมีสุขภาพดีแต่เป็นเรื่องโง่เขลา” เขากล่าวเสริม “เราสามารถร่วมกันนำเสบียงกลับคืนมาได้</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 08:13:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11ef8e8ff58f1b3db25bad2e7398db21f82ca31f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/8c3eba4b-f68a-496b-a4fb-4e33361bcd56_43717e35.jpg?itok=U3UUY3d3&amp;v=1771056811" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีนักศึกษานอกท้องถิ่นกี่คนที่จะไปเรียนที่มหาวิทยาลัยในฮ่องกงตั้งแต่โควต้าเพิ่มขึ้น?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3343576/how-many-non-local-students-are-going-hong-kong-universities-quota-rise?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยของรัฐในฮ่องกงมีนักศึกษาระดับปริญญาตรีที่ไม่ใช่ระดับท้องถิ่นมากกว่า 20,000 คนในปีการศึกษาที่สองนับตั้งแต่รัฐบาลเพิ่มโควต้าเป็นสองเท่าซึ่งเพิ่มขึ้นร้อยละ 17 เมื่อเทียบกับปีก่อนตามที่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงศึกษาธิการสัญญาว่าจะทบทวนเกณฑ์ Education University of Hong Kong (EdU) พบว่านักศึกษาระดับปริญญาตรีที่ไม่ได้อยู่ในท้องถิ่นเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วที่สุดภายใต้นโยบายนี้โดยเพิ่มขึ้นร้อยละ 90 เมื่อเทียบกับ</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 08:01:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">541467409598049b960c75d7e3ef07fe27a5446d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/8da24578-87b1-47bd-99c9-1040cb8e2570_204efff4.jpg?itok=tPZzc7MS&amp;v=1771056118" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเรียกร้องแนวปะการัง Great Barrier Reef: นักท่องเที่ยวชาวจีนทำให้ออสเตรเลียเป็นสถานที่ยอดนิยมในช่วงปีใหม่ทางจันทรคติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3343560/great-barrier-reef-calling-chinese-tourists-make-australia-lunar-new-year-hotspot?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อุตสาหกรรมการท่องเที่ยวของจีนคาดว่าจะมีผู้มาเยือนออสเตรเลียเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วในช่วงวันหยุดยาวตรุษจีนของเดือนนี้เนื่องจากมีนักท่องเที่ยวนับล้านคนทั่วโลกที่ชื่นชอบการพักผ่อนเป็นเวลา 9 วันคนวงในอุตสาหกรรมกล่าวว่าสิ่งล่อใจของไวน์อาหารทะเลธรรมชาติและแผนการเดินทางกลุ่มเล็กๆที่ยืดหยุ่นกำลังผลักดันความสนใจในประเทศบนเกาะคาดการณ์ว่าออสเตรเลียจะดึงดูด “นักเดินทางมากที่สุดจาก</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 08:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8630718382aeb5e73c74b8d0e7f2b953dce77dbb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/8fcb64a2-22f8-4496-a66d-f9edea46453e_8281db29.jpg?itok=S0TWkcRs&amp;v=1771041798" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความโกรธแค้นของประชาชนในขณะที่โรงพยาบาลโรคจิตของจีนรับสมัครบุคคลเพื่อแอบอ้างเป็นผู้ป่วยในการหลอกลวงประกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3342348/public-fury-china-mental-hospitals-recruit-people-impersonate-patients-insurance-scam?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงพยาบาลจิตเวชหลายแห่งในภาคกลางของจีนได้รับการเปิดเผยเกี่ยวกับการหลอกลวงที่พวกเขาล่อลวงคนที่มีสุขภาพดีให้กลายเป็นผู้ป่วยในการเสนอราคาเพื่อฉ้อโกงโครงการประกันสุขภาพของรัฐตามรายงานการปลอมตัวโดยข่าวปักกิ่งผู้ป่วยส่วนใหญ่ในสถาบันจิตเวชเอกชนดังกล่าวในเซียงหยางจังหวัดหูเป่ย์ไม่แสดงพฤติกรรมที่ผิดปกติใดๆและได้รับเพียงเล็กน้อย</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 08:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ffc59a558849e9e34abe1ad8ba67e1fc0fd7627</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/5b69b5ff-42c7-4610-8b32-8904f7f80ff4_84cf275a.jpg?itok=UFcJEq2i&amp;v=1770189886" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การขายดอกไม้ในฮ่องกงบานสะพรั่งเมื่อนักช้อปวันวาเลนไทน์กระจายไปกับของขวัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3343570/flower-sales-hong-kong-bloom-valentines-day-shoppers-splash-out-gifts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นกเลิฟเบิร์ดบางตัวในฮ่องกงกำลังแสดงความรักในวันวาเลนไทน์นี้โดยใช้เงินหลายร้อยดอลลาร์ในการซื้อช่อดอกไม้และของขวัญในขณะที่ผู้ขายหลายรายมียอดขายเติบโตประมาณร้อยละ 20 ที่ตลาดดอกไม้ที่คึกคักในมงก๊กผู้ชายหลายคนอยู่ท่ามกลางฝูงชนที่เลือกช่อดอกกุหลาบในขณะที่คนอื่นๆกำลังมองหาดอกไม้เพื่อเฉลิมฉลองเทศกาลตรุษจีนที่กำลังจะมาถึงตัวเลขสูง o</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 07:10:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f489203e0390c7de24fb4d2af5e12d88679ea9d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/912a4d4e-00e6-4aa5-a12f-968d5983c88b_af3c7002.jpg?itok=EA0SMTb0&amp;v=1771052201" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
