<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักต้มตุ๋นชาวสิงคโปร์ยืนยันความรุนแรงทาง ‘ศีลธรรม’ ของอาชญากรรมอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3331531/singapores-caning-scammers-marks-distinction-between-moral-betrayal-and-technical-wrongs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐสภาของสิงคโปร์เมื่อวันอังคารได้ผ่านกฎหมายที่เสนอให้มีการลงโทษนักต้มตุ๋นและล่อเงินเนื่องจากประเทศกำลังต่อสู้กับคดีฉ้อโกงภายใต้ร่างกฎหมายอาญา (การแก้ไขเบ็ดเตล็ด) นักต้มตุ๋นตลอดจนสมาชิกและผู้สรรหานักต้มตุ๋นจะถูกลงโทษด้วยการตีไม้เท้าหกถึง 24 ครั้งบทลงโทษที่รุนแรงขึ้นมีวัตถุประสงค์เพื่อเพิ่มการป้องกันการหลอกลวง</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:52:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce5858a29522c334de57492f4c5b5333cad4d83f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/7c25d75f-6d26-4c2c-b42c-972e1836dea9_48e233e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>งานศิลปะกลางแจ้งขนาดใหญ่ที่พิพิธภัณฑ์พระราชวังฮ่องกงเพื่อดึงดูดผู้เข้าชม 500,000 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331525/large-outdoor-artworks-hong-kong-palace-museum-expected-draw-500000-visitors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พิพิธภัณฑ์พระราชวังฮ่องกงได้เปิดตัวนิทรรศการศิลปะสาธารณะกลางแจ้งครั้งแรกที่มีการจัดแสดงงานศิลปะขนาดใหญ่ 6 แห่งซึ่งคาดว่าจะดึงดูดผู้เข้าชมอย่างน้อย 500,000 คนในระหว่างการจัดแสดงตลอดทั้งปีผู้อำนวยการพิพิธภัณฑ์ Louis Ng Chi-wa กล่าวว่านิทรรศการนี้เป็นความต่อเนื่องของความพยายามก่อนหน้านี้ที่จะให้ศิลปินชาวฮ่องกงมีส่วนร่วมในการเจรจากับประเพณีผ่านงานศิลปะร่วมสมัยนิทรรศการในธีม</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:21:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1829a821885925fb5d3fecf87a0c5fd1ef9c9327</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/b2593c71-b3a1-43b0-ae82-ef0dc367394f_24d4793b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘Historic ': ทีมจีนผลิตชิปอุตสาหกรรม 2D ตัวแรกของโลกสำหรับใช้ในทางทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331503/historic-leap-chinese-team-creates-worlds-first-2d-industrial-chip-military-use?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนได้ "ก้าวกระโดดครั้งประวัติศาสตร์" ในการพัฒนาชิปที่สามารถรับมือกับระดับรังสีที่รุนแรงได้ชิป Field-Programmable Gate Array (FPGA) มีศักยภาพในการใช้งานที่หลากหลายรวมถึงระบบสั่งการและควบคุมผ่านดาวเทียมคอมพิวเตอร์ในอวกาศและระบบอาวุธฮาร์ดแวร์ของมันสามารถกำหนดค่าใหม่หลังจากการผลิตเพื่อทำงานเฉพาะที่หลากหลายความยืดหยุ่นนี้</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bba0c1623e1f335b72d2da3ab86d5d6d076c5909</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/f628d71d-2e76-4238-83fb-e9a853a8ad1e_9c1daeae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การชนกันอย่างรุนแรงบนเครือข่ายรถไฟของอินเดีย 7</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3331528/india-train-crash-kills-5-after-trains-collide-highlighting-rail-safety-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่อาวุโสของรัฐกล่าวว่ารถไฟโดยสารชนกับรถไฟบรรทุกสินค้าในภาคกลางของอินเดียเมื่อวันอังคารทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อยเจ็ดคนและได้รับบาดเจ็บอีกหลายคนเหตุการณ์เกิดขึ้นใกล้กับ Bilaspur ห่างจากเมืองหลวงของรัฐ Chhattisgarh, Raipur ประมาณ 116 กม. (72 ไมล์) ช่องโทรทัศน์แสดงภาพรถไฟขบวนหนึ่งชนกับอีกขบวนหนึ่งที่อยู่ใกล้กับจุดเกิดเหตุเจ้าหน้าที่กู้ภัยกำลังค้นหาผ่าน</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:49:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8100b93e74763002b75c569e5a227a7af6f767a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/786936b5-e8f3-4f88-b858-2386e3ced1fb_6374b393.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การดำเนินงานของฮ่องกงซานตาคลอส EYES 11 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงสำหรับ 13 โครงการการกุศล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331526/hong-kongs-operation-santa-claus-eyes-hk11-million-13-charitable-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การระดมทุนประจำปีของฮ่องกง Operation Santa Claus (OSC) ได้เปิดตัวอย่างเป็นทางการเมื่อวันอังคารโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อระดมทุน 11 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (1.41 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในปีนี้เพื่อสนับสนุนโครงการการกุศลในท้องถิ่น 13 โครงการที่เป็นประโยชน์ต่อเด็กและเยาวชนผู้สูงอายุและบุคคลที่มีความพิการและความท้าทายด้านสุขภาพจิตภายใต้แนวคิดของปีนี้คือ “การสร้างสะพาน” ซึ่งเรียกร้องให้ใช้พลังแห่งความเมตตา</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:28:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce2149759f21bc5699233ed5277e2e48683f8d3d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/c688a306-6325-41ea-8b6d-c9652ecf3ae7_4727d966.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
