<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ฉันกลัว ': ทหารเข้าร่วมการต่อสู้เพื่อต่อสู้กับการโจมตีของหมีในภาคเหนือของญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3330697/japan-deploy-troops-help-combat-surge-bear-attacks-amid-growing-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังป้องกันตนเองของญี่ปุ่น (SDF) จะส่งหน่วยไปยังภูมิภาคทางตอนเหนือของประเทศเพื่อช่วยปกป้องชาวบ้านจากหมีท่ามกลางกรณีการโจมตีที่เพิ่มขึ้นและความรู้สึกของ "วิกฤต" ที่เพิ่มขึ้นตามการเปิดเผยของเจ้าหน้าที่มีสถิติผู้เสียชีวิต 10 รายทั่วประเทศในปีนี้รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหม Shinjiro Koizumi เมื่อวันจันทร์กล่าวว่าเขากำลังมองหาความเป็นไปได้ในการส่งกองกำลังไปยัง Akita</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 00:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4276bf4f183e758486b12719b7b72cc7cbb9bd1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/78fc3e20-318d-4df6-8ba3-1d0b6844d5e3_15a08295.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วุฒิสภาสหรัฐผ่านร่างกฎหมายเพื่อยุติภาษีทรัมป์ต่อบราซิล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330696/us-senate-passes-bill-end-trump-tariffs-against-brazil?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วุฒิสภาสหรัฐที่นำโดยพรรครีพับลิกันได้ผ่านกฎหมายเมื่อวันอังคารที่จะคว่ำภาษีของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ต่อบราซิลโดยการยุติภาวะฉุกเฉินแห่งชาติที่เขาประกาศในเดือนกรกฎาคมเพื่อตอบโต้การดำเนินคดีของบราซิลของนาย Jair Bolsonaro อดีตประธานาธิบดีในข้อหาพยายามรัฐประหารในร่างกฎหมายภาษีอากรสามฉบับแรกที่คาดว่าจะมีขึ้นในวุฒิสภาในสัปดาห์นี้ฝ่ายนิติบัญญัติได้อนุมัติมาตรการวัดของบราซิล</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 23:48:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d6d27b481ee2ab14654631d8999e47a14789d49</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/e044565c-197b-412f-8857-c295dd35aba4_0f2f2a1a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผลสำรวจพบว่าชาวอเมริกันมากกว่าครึ่งต้องการร่วมมือกับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3330695/survey-reveals-more-half-americans-want-more-friendly-engagement-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวอเมริกันมากกว่าครึ่งกล่าวว่าสหรัฐฯควรร่วมมือและมีส่วนร่วมกับจีนตามการสำรวจที่เผยแพร่เมื่อวันอังคารเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วจากร้อยละ 40 ที่บันทึกไว้ในปี 2024 ผลการศึกษาที่เผยแพร่โดยสภากิจการทั่วโลกของชิคาโกยังพบว่าชาวอเมริกันส่วนใหญ่ต่อต้านภาษีที่สูงขึ้นสำหรับการนำเข้าของจีน “มุมมองของชาวอเมริกันที่มีต่อจีนเริ่มดีขึ้นหลังจาก</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 23:03:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6abec81e3c1367d344f0640523070dc3ace09971</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/7e4782b6-4259-4364-9607-99aa7043b2d3_59b49ed9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงสวมหมวกของผู้วิจัยในการจำลองการต่อต้านการทุจริตของ ICAC ใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330681/hongkongers-put-investigators-hat-new-icac-anti-corruption-simulation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเฝ้าระวังการต่อต้านการทุจริตของฮ่องกงได้เปิดตัวโปรแกรมดื่มด่ำที่ช่วยให้ผู้อยู่อาศัยและนักท่องเที่ยวได้สัมผัสโดยตรงถึงวิธีการทำงานของกราฟต์บัสเตอร์คณะกรรมการอิสระเพื่อต่อต้านการทุจริต (ICAC) กล่าวว่าโครงการมีส่วนร่วมของประชาชนซึ่งเรียกว่า "ปฏิบัติการ 303" จะเปิดให้ลงทะเบียนสาธารณะในวันพุธในระหว่างกิจกรรมสามชั่วโมงผู้เข้าร่วมจะได้รับคำแนะนำจากเจ้าหน้าที่ ICAC ในการลงทุน</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 23:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8e948d2aee3c10d7d158cfcfd1dc251bffe819f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/b893b14b-e086-4540-8f59-99c77d8e785c_321c4ecf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกว่าเขาอยากได้เทอมที่สามวิทยากรจอห์นสันบอกว่า ‘ไม่มีทางเดิน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330694/trump-says-hed-love-third-term-house-speaker-johnson-says-theres-no-path?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาแสดงความสนใจเกี่ยวกับการเสนอราคาระยะที่สามที่อาจเกิดขึ้นสำหรับทำเนียบขาวซึ่งมีอุปสรรคอย่างน้อยหนึ่งอย่าง: ไมค์จอห์นสันนักพูดประจำทำเนียบจอห์นสันผู้นำพรรครีพับลิกันที่ได้สร้างอาชีพของเขาโดยการเข้าใกล้ทรัมป์มากขึ้นกล่าวว่าพวกเขาได้หารือเกี่ยวกับปัญหานี้แต่ผู้พูดถือเส้นต่อต้านวาระที่สามที่มีการร่างรัฐธรรมนูญ “ฉันไม่เห็นเส้นทางสำหรับเรื่องนั้นเลย” จอห์นสันกล่าวบน</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 22:35:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12d7448db92cd2818206775a07089948467fd78e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/e1a1edf6-b4a8-48f3-8a2b-ac5a8858d756_5b422b8c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
