<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงสามารถสร้างรายได้จากวัฒนธรรมเพื่อให้ศูนย์กลางศิลปะพิพิธภัณฑ์จ่ายเองได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328160/can-hong-kong-cash-culture-so-arts-hub-museums-pay-themselves?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พิพิธภัณฑ์พระราชวังที่มีชื่อเสียงระดับโลกของปักกิ่งเฉลิมฉลองครบรอบหนึ่งศตวรรษในเดือนนี้ในซีรีส์สามส่วนชุดแรกเพื่อฉลองวันครบรอบแอมโบรสหลี่ตรวจสอบว่าเขตวัฒนธรรมเกาลูนตะวันตกซึ่งเป็นที่ตั้งของพิพิธภัณฑ์พระราชวังฮ่องกงสามารถจัดการกับปัญหาหนามของเงินทุนได้อย่างไรเมื่อเร็วๆนี้เบอร์นาร์ดชานเข้ารับตำแหน่งประธานองค์กรคนใหม่ในการบริหารศูนย์กลางศิลปะชั้นนำของฮ่องกงเขาได้รับตำแหน่งประธานสูงสุด</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58d3afa5d2e4ff08cdc2517475f122339cce624b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/66061e10-fcd9-4b7e-a2aa-4132f1705584_a27fbe61.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฤดูไข้หวัดใหญ่ของญี่ปุ่นระบาดเร็วขึ้น 5 สัปดาห์ท่ามกลางความกลัวว่าจะมีไวรัสเกิดขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3328124/japans-flu-season-hit-5-weeks-early-amid-fears-evolving-virus?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเพิ่มขึ้นของผู้ป่วยไข้หวัดใหญ่ในช่วงต้นเป็นประวัติการณ์ทำให้หน่วยงานด้านสุขภาพของญี่ปุ่นประกาศการแพร่ระบาดทั่วประเทศเนื่องจากผู้เชี่ยวชาญทางการแพทย์เตือนว่าไวรัสอาจมีการพัฒนาเร็วขึ้นและแพร่กระจายได้ง่ายขึ้นกว่าเดิมการระบาดของโรคซึ่งทำให้หอผู้ป่วยในโรงพยาบาลเต็มและโรงเรียนทั่วประเทศปิดทำการเร็วกว่ากำหนด 5 สัปดาห์เมื่อเทียบกับปีที่แล้ว</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">adef801d7dbb4d6548dfb230ad49379e83837949</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/2cb22d15-3447-4e19-815b-2f61bd970205_2f5745d8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Macron กระตุ้นให้ลาออกเพื่อยุติวิกฤตทางการเมืองของฝรั่งเศส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328171/macron-urged-quit-end-frances-political-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีเอ็มมานูเอลมาครงอยู่ภายใต้แรงกดดันจากพันธมิตรในวันอังคารเพื่อหาทางออกอย่างรวดเร็วต่อการหยุดชะงักทางการเมืองของฝรั่งเศสหลังจากนายกรัฐมนตรีคนแรกและพันธมิตรเพียงครั้งเดียวกระตุ้นให้เขาลาออกเพื่อประโยชน์ของประเทศ Macron ประธานาธิบดีตั้งแต่ปี 2017 ได้ต่อสู้กับวิกฤตการณ์ทางการเมืองในประเทศที่เลวร้ายที่สุดของตำแหน่งประธานาธิบดีของเขาหลังจากการลาออกอย่างน่าตกใจในวันจันทร์ของนายกรัฐมนตรีคนที่เจ็ดของเขา S</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 23:43:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a70b6efab151691395a6cab4d976b5deda26266d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/1b21225b-e9ec-4b0f-89f5-dd17b5897f54_44e0ed33.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยักษ์ใหญ่ EV ของจีนมุ่งหน้าไปยังต่างประเทศเนื่องจากราคาในประเทศถูกสงครามกัด</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3328074/chinese-ev-makers-go-global-bid-boost-profits-amid-price-war-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้า (EV) ของจีนตั้งแต่ BELLWETHER BYD ไปจนถึง Dreame เริ่มต้นได้ยกระดับความพยายามในการเจาะตลาดต่างประเทศเนื่องจากแนวโน้มรายได้ที่บ้านดูสลัวท่ามกลางการแข่งขันด้านราคาที่รุนแรงพวกเขากำลังเลือกที่จะประกอบยานพาหนะในต่างประเทศหรือเปิดโชว์รูมเพิ่มขึ้นในต่างประเทศเพื่อส่งเสริมรถ EV อัจฉริยะของพวกเขาที่ติดตั้งระบบความบันเทิงในรถที่ซับซ้อนและชุดแบตเตอรี่ประสิทธิภาพสูง</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 23:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f78b5a93f558233313d9507fc3d618dd0e56938</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/81cc482d-7517-4666-a5b7-6e0e96c93b37_88615ae2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐสภาสหรัฐฯเรียกร้องให้ลดอิทธิพลของจีนในอินโดแปซิฟิก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3328169/congress-urged-preserve-stability-indo-pacific-and-curb-chinas-taiwan-game-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังใช้ประโยชน์จากจุดอ่อนและความไม่สอดคล้องกันของสหรัฐฯอย่างเป็นระบบเพื่อขยายการเข้าถึงในช่องแคบไต้หวันและทะเลจีนใต้แต่ก็ต้องเผชิญกับช่องโหว่ด้านพลังงานการทูตและเศรษฐกิจของตนเองที่วอชิงตันจำเป็นต้องใช้ประโยชน์มากขึ้นพยานเบิกความต่อหน้าสภาคองเกรสในวันอังคารการรับฟังความคิดเห็นต่อคณะอนุกรรมการความสัมพันธ์ต่างประเทศของวุฒิสภาในภูมิภาคเอเชียตะวันออกแปซิฟิกและระหว่างประเทศ</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 23:17:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8e7b1e76c25d3642110bffee9e94cdcd148f4f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/51431493-e6ec-478f-b703-09154477c192_bbd1c67f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
