<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ภาพแสดงให้เห็นว่าจีนกำลังสร้างเรือบรรทุกพลังงานนิวเคลียร์ลำแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3332616/days-after-fujian-launch-images-suggest-china-building-first-nuclear-powered-carrier?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งสัปดาห์หลังจากที่จีนได้มอบหมายให้เรือบรรทุกเครื่องบินลำล่าสุดของฝูเจี้ยนซึ่งเป็นภาพที่รั่วไหลออกมาใหม่รวมถึงภาพถ่ายดาวเทียมและภาพถ่ายอื่นๆเป็นหนึ่งในสัญญาณแรกที่แสดงให้เห็นว่าจีนอาจสร้างเรือบรรทุกเครื่องบินที่ขับเคลื่อนด้วยเตาปฏิกรณ์นิวเคลียร์เมื่อวันพุธเว็บไซต์ทหารสหรัฐ The War Zone กล่าวว่าเรือบรรทุกเครื่องบิน Type 004 ใหม่ของจีนซึ่งอยู่ระหว่างการก่อสร้างที่อู่ต่อเรือต้าเหลียนในปีพ.</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:00:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1aec0679a3683f1631248625c164d10b50af5e5c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/f110a61d-48bf-4b44-a34e-2a3afa7bba5a_3504fb1a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวจีนขับรถชนเพื่อฆ่าลูกชายวัย 7 ขวบเรียกร้องการจ่ายเงินหลังจากมีข้อพิพาทกับภรรยา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3332431/chinese-man-stages-car-crash-kill-son-7-claims-payout-after-dispute-over-wifes-infidelity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในภาคตะวันออกเฉียงใต้ของจีนอารมณ์เสียหลังจากที่พบความสัมพันธ์ของภรรยาของเขาสมคบคิดกับญาติของเขาที่จะฆ่าลูกชายแท้ๆของเขาเพื่อที่จะเรียกร้องเงินประกันเมื่อเร็วๆนี้ศาลจังหวัดฝูเจี้ยนได้เปิดเผยรายละเอียดของคดีซึ่งเกิดขึ้นในปี 2020 ซึ่งได้รับความสนใจอย่างกว้างขวางทางออนไลน์ในเดือนเมษายนของปีนั้นจางจากเมืองซานหมิงในมณฑลฝูเจี้ยนได้โต้เถียงกับภรรยาของเขาบ่อยครั้ง</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68b5133d04370c6ea3382bcab44598241adc902f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/27ae21de-8a1d-4bb4-b194-eb556d00dbde_9bd2f61a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไข้หวัดใหญ่สายพันธุ์กลายแพร่กระจายในฮ่องกงแต่วัคซีนยังคงเป็นกุญแจสำคัญผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3332642/mutated-flu-strain-spreading-hong-kong-vaccines-remain-key-experts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สายพันธุ์ไวรัสไข้หวัดใหญ่กลายพันธุ์กำลังแพร่กระจายในฮ่องกงซึ่งอาจลดความสามารถของวัคซีนในการป้องกันการติดเชื้อแม้ว่าผู้เชี่ยวชาญได้เน้นย้ำว่า jabs ยังคงมีประสิทธิภาพในการป้องกันภาวะแทรกซ้อนที่ร้ายแรงคำเตือนจากผู้เชี่ยวชาญเกิดขึ้นในวันพฤหัสบดีหลังจากที่ศูนย์คุ้มครองสุขภาพยืนยันว่าไข้หวัดใหญ่ที่กลายพันธุ์ทางพันธุกรรมสายพันธุ์ไวรัส H3N2 ได้ “เกิดขึ้นเมื่อเร็วๆนี้ในฮ่องกง</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 09:29:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b03623e6f5a3cc705fc2d11fd7b301d6a7631878</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/38c88fd3-1b5a-4caf-a9ad-032db5dbb956_1a7cc962.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาหารที่ถูกกว่าในเมนูหลังการจัดส่งยักษ์ใหญ่ Keeta สาบานว่าจะเล่นอย่างยุติธรรมในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3332639/cheaper-meals-menu-after-delivery-giant-keeta-vows-play-fair-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงสามารถเห็นอาหารที่ถูกกว่าและตลาดการจัดส่งอาหารที่ดีต่อสุขภาพมากขึ้นหลังจากที่สุนัขเฝ้าระวังการต่อต้านการผูกขาดของเมืองก้าวเข้ามาเพื่อยับยั้งการปฏิบัติที่ไม่เป็นธรรมโดยแพลตฟอร์มที่โดดเด่นตามที่ผู้ประกอบการร้านอาหารกล่าวพวกเขากล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าคำมั่นสัญญาของคีตาที่จะยกเลิกข้อจำกัดในการเป็นพาร์ทเนอร์ร้านอาหารจะช่วยให้พวกเขาลดราคาและส่งเสริมการแข่งขันมากขึ้นในขณะที่เอื้อประโยชน์ต่อผู้บริโภคและธุรกิจอามา</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 09:27:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f96960c13a508dd9b0f128e0fbe157d78e7f499d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/67c8ae87-180e-4942-9b90-948044bb98ed_40f3ef6d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปราบปรามวีซ่าของแคนาดาจะช่วยหรือทำร้ายความสัมพันธ์กับอินเดียได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3332634/will-canadas-visa-crackdown-help-or-hurt-ties-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แนวทางการตรวจคนเข้าเมืองที่ปรับปรุงใหม่ของแคนาดาเพื่อยกเลิกวีซ่าที่ออกให้แล้วและใบอนุญาตอาจสร้าง "ผลกระทบที่หนาวสั่น" สำหรับผู้สมัครโดยเฉพาะอย่างยิ่งผู้สังเกตการณ์จากเอเชียใต้ได้เตือนแต่พวกเขายังกล่าวว่าการตรวจสอบข้อเท็จจริงที่มากขึ้นในการจัดการกับคดีฉ้อโกงและคดีอาญาจะช่วยปรับปรุงความสัมพันธ์ระหว่างแคนาดาและอินเดียมีรายงานว่าออตตาวากำลังแสวงหาอำนาจในการเพิกถอนวีซ่าจำนวนมากในบางส่วน</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 09:01:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a620f3d1db976d3461018e14b11ec52c2bb8aac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/f6ec88c3-f8a4-4bde-b290-c39d36eabd19_585e590c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
