<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาร์ลคุชเนอร์เอกอัครราชทูตสหรัฐประจำฝรั่งเศสในแถวต่อต้านการแบ่งแยกสีผิว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3323117/us-backs-ambassador-france-charles-kushner-antisemitism-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แถวทางการทูตระหว่างสหรัฐอเมริกาและฝรั่งเศสทวีความรุนแรงขึ้นในวันจันทร์เมื่อวอชิงตันตัดสินใจยืนหยัดอย่างแน่วแน่หลังการวิพากษ์วิจารณ์ของเอกอัครราชทูตฝรั่งเศสเกี่ยวกับการตอบโต้ของฝรั่งเศสต่อกระแสต่อต้านการแบ่งแยกสีผิวที่เพิ่มสูงขึ้นนายชาร์ลคุชเนอร์เอกอัครราชทูตสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นบิดาของนายโดนัลด์ทรัมป์บุตรเขยของประธานาธิบดีสหรัฐฯได้รับคำสั่งให้รายงานตัวต่อกระทรวงการต่างประเทศฝรั่งเศสในวันจันทร์แต่ในขณะที่คุชเนอร์ไม่อยู่สถานทูตสหรัฐฯ</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 20:34:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ba6ba991016e51657bb54f20cfadaf02e7f2c31</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/7c87b3bc-f856-46b6-a3b2-6d8f82951fb2_65bec9b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์แนะคนอเมริกัน ‘เหมือนเผด็จการ’ ขณะที่เขายึดวอชิงตัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323116/trump-suggests-americans-dictator-he-signs-order-washington-clampdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันจันทร์ชี้ให้เห็นว่าชาวอเมริกันต้องการเผด็จการในขณะที่เขาลงนามในคำสั่งให้กระชับการยึดเมืองหลวงวอชิงตันและดำเนินคดีกับผู้เผาธงในเหตุการณ์ 80 นาทีในสำนักงานรูปไข่ทรัมป์นักวิจารณ์แกะและสื่อขณะที่เขาบ่นว่าเขาไม่ได้รับเครดิตจากการปราบปรามอาชญากรรมและการเข้าเมืองที่ได้รับการสนับสนุนจากคณะรักษาความสงบแห่งชาติของเขา “พวกเขากล่าวว่า</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 19:57:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b90c3643d20d855876a6e54e072f3d2a35ed5547</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/e7544344-c964-48b1-a01f-89e84d959ab1_c53345c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าพ่อยาเสพติดเม็กซิโก ‘เอลมาโย’ ยอมรับความผิดในสหรัฐอเมริกาในข้อหาค้ายาเสพติด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323115/long-elusive-mexican-drug-lord-el-mayo-pleads-guilty-us-drug-trafficking-charges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสมาเอล “เอลมาโย” แซมบาดาอดีตแก๊งค้ายาเสพติดเม็กซิกันสารภาพผิดในวันจันทร์ต่อข้อหาค้ายาเสพติดของสหรัฐอเมริกาโดยกล่าวว่าเขาขอโทษที่ช่วยให้โคเคนเฮโรอีนและสารผิดกฎหมายอื่นๆท่วมสหรัฐฯและเพื่อเพิ่มความรุนแรงร้ายแรงในเม็กซิโก “ผมตระหนักดีว่ายาเสพติดผิดกฎหมายเป็นอันตรายอย่างมากต่อผู้คนในสหรัฐอเมริกาและเม็กซิโก” เขากล่าวผ่านภาษาสเปน</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 19:12:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1096747cc2b9490c202c6a405be8271d1253e8a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/8cb36ad7-cdc9-4612-9c33-4dfa88ddfff8_7c5778c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>XAI ของ Elon Musk ฟ้อง Apple และ OpenAI โดยกล่าวหาว่ามีการละเมิดการต่อต้านการผูกขาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323113/elon-musks-xai-sues-apple-and-openai-alleging-antitrust-violations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัท xAI และ X ของ Elon Musk ยื่นฟ้องคดีต่อต้านการผูกขาดของสหรัฐฯในวันจันทร์ต่อ Apple และ OpenAI โดยกล่าวหาว่ายักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีได้จัดตั้งพันธมิตรที่ผิดกฎหมายเพื่อยับยั้งการแข่งขันในตลาดปัญญาประดิษฐ์และสมาร์ทโฟนการร้องเรียน 61 หน้าซึ่งยื่นฟ้องต่อศาลรัฐบาลกลางในเท็กซัสกล่าวหาว่า Apple และ OpenAI เข้าสู่ข้อตกลงพิเศษที่ทำให้ ChatGPT ของ OpenAI เป็นแชท AI แบบเดียวที่สร้างขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 17:10:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e22430e4bb7bf0f708fa2ae4b05e688125801aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/e75086e0-138c-48d0-a4f1-6b9fb60db7c4_0f86edc6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำฮิซบอลเลาะห์ปฏิเสธการปลดอาวุธเรียกร้องให้อิสราเอลปฏิบัติตามการหยุดยิงก่อน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3323112/hezbollah-leader-rejects-disarmament-demands-israel-comply-ceasefire-first?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Naim Qassem ผู้นำฮิซบอลเลาะห์กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่ารัฐบาลเลบานอนต้องตรวจสอบให้แน่ใจก่อนว่าอิสราเอลปฏิบัติตามข้อตกลงหยุดยิง 27 พฤศจิกายนก่อนที่การเจรจาเกี่ยวกับยุทธศาสตร์การป้องกันประเทศจะเกิดขึ้นโดยยืนยันอีกครั้งว่ากลุ่มที่ได้รับการสนับสนุนจากอิหร่านปฏิเสธที่จะปลดอาวุธ “อิสราเอลอาจยึดครองแต่เราจะเผชิญหน้ากับมันเพื่อป้องกันไม่ให้มันตั้งรกรากและบรรลุเป้าหมายและการเผชิญหน้านี้จะดำเนินต่อไป”</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 16:50:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d6424efe2a77cbb18806b4f7ff8a46ca466e97f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/1ee479ed-ccdf-41e6-b712-7a484290e66c_7ab554f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
