<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์จะสนับสนุนไต้ฝุ่นยูโรไฟท์เตอร์ในการยกระดับกองทัพหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336282/will-philippines-favour-eurofighter-typhoon-its-military-upgrade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การผลักดันของบริษัทป้องกันอิตาลีในการขายเครื่องบินไอพ่นไต้ฝุ่นยูโรไฟท์เตอร์ไปยังฟิลิปปินส์อาจเปิดประตูสู่ความร่วมมือที่กว้างขึ้นระหว่างกรุงโรมและกรุงมะนิลาโดยนักวิเคราะห์เรียกเครื่องบินลำนี้ว่าเป็นทางเลือกที่มีแนวโน้มสำหรับการปรับปรุงกองทัพของประเทศให้ทันสมัยขึ้น Leonardo ซึ่งเป็นบริษัทที่เชื่อมโยงกับรัฐบาลกล่าวว่าบริษัทมุ่งมั่นที่จะลงทุนในความสามารถในการป้องกันประเทศของฟิลิปปินส์ในระยะยาวและเสนอให้ pr</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 05:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2d1f4d53f7ff33c2d7c764512a8e70890046557</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/68423897-cc33-47f5-b717-08f79440e221_a6b7897a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Gregory So Kam-leung อดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์ของฮ่องกงเสียชีวิตเมื่ออายุ 67 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3336311/hong-kongs-former-commerce-minister-gregory-so-kam-leung-dead-67?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Gregory So Kam-leung อดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์ของฮ่องกงเสียชีวิตแล้วเมื่ออายุ 67 ปีเป็นที่เข้าใจกันว่าทนายความด้านการค้าซึ่งดำรงตำแหน่งรัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์และการพัฒนาเศรษฐกิจของเมืองระหว่างปี 2011 ถึง 2017 ได้เข้ารับการรักษาในโรงพยาบาลเป็นระยะเวลาหนึ่งก่อนที่เขาจะเสียชีวิตในเช้าวันเสาร์เขาดูแลปัญหาหนามจำนวนมากในระหว่างการดำรงตำแหน่งของเขารวมถึงกฎระเบียบการออกอากาศ pr ทางปัญญา</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 04:34:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5f0a1294ec5576f9f031fbbeaf9fa20ea72a6d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/c445aa58-612c-481c-bad4-2b9b4dd9bdd0_0f137b36.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Pritam Singh ของสิงคโปร์ Mediacorp ขอโทษต่อการดูหมิ่นศาลในการสัมภาษณ์ของ CNA</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336310/singapores-pritam-singh-mediacorp-apologise-over-court-contempt-cna-interview?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Pritam Singh ผู้นำฝ่ายค้านของสิงคโปร์ได้ขอโทษต่อศาลสำหรับคำแถลงที่เขาทำในโครงการ CNA ในขณะที่ Mediacorp บริษัทแม่ของ CNA ได้ออกแถลงการณ์ขอโทษและล้มการสัมภาษณ์ “ข้าพเจ้ายอมรับว่าคำแถลงของข้าพเจ้าอาจถูกตีความว่าดูหมิ่นศาลรวมถึงการปฏิเสธความซื่อสัตย์ความเหมาะสมหรือความเป็นกลางของศาล” สิงห์เขียนบนโซเชียลมีเดียเมื่อวันเสาร์ “ให้</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 04:13:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed55e0722f1f20164d5e5cd1f4f67de376a2ead4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/675f0d67-222a-4b15-9ebd-51be6fd2dbb4_7f1c7bbc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงเรียนประถมใกล้กับที่ดินฮ่องกงถูกทำลายในเปลวเพลิงร้ายแรงหวังว่าจะย้าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3336291/primary-school-near-hong-kong-estate-destroyed-deadly-blaze-hopes-move?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครูใหญ่ของโรงเรียนประถมศึกษาในฮ่องกงที่อยู่ตรงข้ามกับที่เกิดเหตุเพลิงไหม้ไทโปที่ร้ายแรงได้แสดงความหวังว่าสถาบันจะสามารถย้ายที่อยู่ได้กล่าวว่ามุมมองที่น่าสะพรึงกลัวของอาคารที่ถูกเผาไหม้จะทำให้ผู้ปกครองออกไปและส่งผลกระทบต่อการลงทะเบียนซิวถิงหัวหน้าโรงเรียนรัฐไทโปแบ๊บติสต์กล่าวว่าวิทยาเขตยังคงปิดตายและขณะนี้ยังไม่มีการกำหนดวันที่นักเรียนจะกลับมา s ของโรงเรียน</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 04:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d35e8f7334b448e613cb9dfd501c4d88b800c5c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/5ab058a2-4e0d-40ec-9386-fd6637d3d5d7_06253280.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปฏิวัติเทคโนโลยีสีเขียวของจีนจะอยู่ได้นานกว่าภูมิศาสตร์การเมืองด้วยขนาดและต้นทุน: Arif Aga</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336007/chinas-green-tech-revolution-will-outlast-geopolitics-scale-and-cost-arif-aga?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Arif Aga ผู้อำนวยการที่ปรึกษาด้านวิศวกรรมทดแทนระดับโลก SgurrEnergy กล่าวว่าการเปลี่ยนผ่านของพลังงานสีเขียวทั่วโลกนั้นเกี่ยวกับภูมิรัฐศาสตร์น้อยกว่าและเกี่ยวกับความเป็นจริงทางเศรษฐกิจมากกว่าสำหรับหลายประเทศที่ต้องการใช้พลังงานสะอาดลำดับความสำคัญของพวกเขายังคงเป็นการแสวงหาการลดต้นทุนในทางปฏิบัติซึ่งเป็นความจริงที่มีบทบาทสำคัญของจีนในการจัดหาพลังงานสะอาดทั่วโลกตามที่ REN</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 04:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea6da569c9c239b7e61f7f02c5f880834e03c9e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/1e93ee24-e195-482b-ba33-4f6abca76299_f4d47af7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
