<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงกำลังมุ่งหน้าไปสู่ความเจริญรุ่งเรืองด้วยการชมพลุดอกไม้ไฟในช่วงเทศกาลตรุษจีนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3343790/how-hong-kong-galloping-towards-prosperity-lunar-new-year-fireworks-spectacle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะต้อนรับปีม้าด้วยการแสดงดอกไม้ไฟตรุษจีน 23 นาทีในวันพุธซึ่งแสดงองค์ประกอบที่มีชีวิตชีวาซึ่งได้รับแรงบันดาลใจจากพลังงานและจิตวิญญาณของม้าในธีม “Prosperity Gallops Across Hong Kong” การแสดงดอกไม้ไฟได้รับการสนับสนุนโดย Hong Kong Jockey Club แต่เพียงผู้เดียวโดยมีค่าใช้จ่าย 19 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (2.4 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) หนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์เข้าไปดูรายละเอียดเกี่ยวกับ</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 06:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9efd13d5dde488e311a523cca5290cfa5ad51249</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/329ac1c2-2b64-4be0-937a-ad7d8a3ef66a_a66b2f83.jpg?itok=Q9Hmut_g&amp;v=1771300000" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความต้องการในช่วงตรุษจีนที่แข็งแกร่งเป็นเชื้อเพลิงให้กับตลาดเครื่องประดับทองคำของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/commodities/article/3343782/strong-lunar-new-year-demand-fuels-chinas-gold-jewellery-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงเทศกาลตรุษจีนผู้บริโภคชาวจีนกำลังยุ่งอยู่กับการเลือกเครื่องประดับทองคำซึ่งเป็นของขวัญแบบดั้งเดิมที่มีความหมายทางวัฒนธรรมที่ลึกซึ้งเนื่องจากความเชื่อมั่นในตลาดที่แข็งแกร่งบดบังความผันผวนอย่างรวดเร็วของราคาทองคำและการประเมินแนวโน้มของภาคธุรกิจโดยธนาคารเพื่อการลงทุนยังคงอยู่ในทิศทางที่ดีชาวอัญมณีเสนอส่วนลดเล็กๆน้อยๆเพื่อเพิ่มยอดขายในช่วงวันหยุดตัวอย่างเช่น Chow Tai Fook Jewellery Group, China's l</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8af2634eba2c72e7b80192e4b258009ea1a6a8d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/b3b53cd2-2965-4734-ae94-7f8090eddcda_2b851460.jpg?itok=cD3QFmb0&amp;v=1771291458" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ถือป้ายโอลิมปิกของยูเครนเป็นผู้หญิงรัสเซีย: ‘ฉันต้องกังวล’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343803/ukraines-olympic-sign-bearer-was-russian-risking-her-safety-silent-protest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Anastasia Kucherova ชาวรัสเซียที่อาศัยอยู่ในมิลานได้ออกมาคัดค้านการทำสงครามของรัสเซียกับยูเครนด้วยการกระทำที่เป็นสัญลักษณ์อย่างสูงหากไม่ระบุชื่อ: การถือป้ายทีมยูเครนในระหว่างพิธีเปิดการแข่งขัน Milan Cortina Winter Games Kucherova สวมเสื้อคลุมปักเป้าสีเงินสวมหมวกคลุมยาวดวงตาของเธอปกคลุมไปด้วยแว่นตาสีเข้ม – เช่นเดียวกับผู้ถือป้ายอื่นๆสำหรับการแข่งขัน 92 ประเทศ</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:54:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ccc6d951aa5b9f10eb6dc252030d862babf2184</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/ba7362d5-b002-4eb0-ae0e-debb4a46507b_64a5d446.jpg?itok=QFljwiGi&amp;v=1771307682" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความคึกคักของเทศกาลในฮ่องกงขณะที่นักท่องเที่ยวหลั่งไหลเข้ามาในช่วงเทศกาลตรุษจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343801/festive-buzz-hong-kong-visitors-pour-lunar-new-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝูงชนเต็มสนามบินของฮ่องกงและสถานีรถไฟข้ามพรมแดนที่สำคัญในวันแรกของเทศกาลตรุษจีนโดยนักท่องเที่ยวจำนวนมากบอกว่าพวกเขาเลือกที่จะใช้เวลาช่วงวันหยุดในเมืองเพื่อเพลิดเพลินกับจิตวิญญาณของเทศกาลอาหารและสภาพอากาศที่ไม่เอื้ออำนวยจากข้อมูลล่าสุดของกรมตรวจคนเข้าเมืองพบว่าชาวฮ่องกงกว่า 1.7 ล้านคนเดินทางขาออกตั้งแต่วันที่ 13 -16 กุมภาพันธ์เพิ่มขึ้นจาก 1.47 ล้านคนใน Januar</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:37:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e7536387340ee2e54ac4ed8b54f593326bea66c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/b6f7224f-8c2e-4f50-9a22-04edaddeb0f2_de7baa0f.jpg?itok=DRaijI-N&amp;v=1771306637" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์มีเป้าหมายที่จะทำให้คนโสดในสหรัฐฯมี ‘ป้าไม่ใช่อัลกอริทึม’ ในการผลักดันการหาคู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3343791/singapore-aims-woo-us-singles-aunties-not-algorithms-matchmaking-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การค้นหาคู่ต่อสู้แบบโบราณสามารถขายปลายทางได้หรือไม่? คณะกรรมการการท่องเที่ยวของสิงคโปร์กำลังพนันว่าอาจเชิญคนโสดในสหรัฐอเมริกามาจับคู่กับ “ป้า” เพื่อลุ้นรับรางวัลการเดินทางสี่คืนในการรณรงค์นักการตลาดมองว่าเป็นความพยายามที่จะทำให้ชื่อเสียงของรัฐในเมืองนุ่มนวลขึ้นในด้านประสิทธิภาพและความเป็นระเบียบเรียบร้อยด้วยการสัมผัสของความอบอุ่นและความสัมพันธ์ของมนุษย์นักแสดงตลก Atsuko Okatsuka นักแสดงชาวสิงคโปร์ Tan Khe</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">227696494b8206b3301d31a5a7f57dbff7774bc7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/b2477d86-d1f2-4728-940c-c88bc82d7bff_709e2ad5.jpg?itok=jxTWWTx2&amp;v=1771300668" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
