<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เอฟบีไอ ‘วิเคราะห์บันทึกการโทรศัพท์ของวุฒิสมาชิก’ ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการซักถามของทรัมป์ในวันที่ 6 มกราคม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328061/fbi-analysed-phone-records-senators-part-trump-january-6-probe-lawmakers-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอฟบีไอในปี 2023 ได้วิเคราะห์บันทึกทางโทรศัพท์ของฝ่ายนิติบัญญัติของพรรครีพับลิกันมากกว่าครึ่งโหลซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการสอบสวนความพยายามของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในการคว่ำผลการเลือกตั้งในปี 2020 ตามข้อมูลที่เปิดเผยเมื่อวันจันทร์โดยวุฒิสมาชิกของพรรครีพับลิกันบันทึกช่วยให้ผู้ตรวจสอบสามารถดูข้อมูลพื้นฐานเกี่ยวกับวันที่และเวลาของการโทรแต่ไม่ใช่เนื้อหาของประชาคม</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 23:01:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7ab5e80eaac3bc4e817898619be089e78937e2d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/975b45ec-c2b6-4c08-9c19-ce4eb0d86363_78817d2a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลุลาขอให้ทรัมป์ขูดภาษีในขณะที่ผู้นำตกลงที่จะพบกันหลังการโทร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3328060/lula-asks-trump-scrap-tariffs-leaders-agree-meet-after-friendly-call?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Luiz Inacio Lula da Silva ประธานาธิบดีบราซิลและ Donald Trump ประธานาธิบดีสหรัฐตกลงที่จะพบกันด้วยตนเองในไม่ช้าหลังจากวิดีโอคอลที่เป็นมิตรในวันจันทร์รัฐบาลของบราซิลกล่าวว่าการส่งเสริมโอกาสในการละลายในความสัมพันธ์ทวิภาคีที่เลวร้ายที่สุดในรอบหลายทศวรรษในระหว่างการเข้าพบผู้นำ 30 นาทีสำนักงานของลุลากล่าวในแถลงการณ์ว่าเขาและทรัมป์พูดคุยกันถึงความประทับใจในเชิงบวกของพวกเขาเกี่ยวกับเนื้อหาสั้นๆ</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 22:14:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44653ae0af68089766afa56455fc8e82bb9293eb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/7397ec02-85fd-425a-a19c-acf6e1de83a0_a7705993.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกำลังร่างแผน 5 ปีใหม่สำหรับบริษัทเอกชนพวกเขาจะรู้สึกถึงความรักหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3328026/china-planning-5-year-honeymoon-its-private-firms-will-they-feel-love?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนร่างแผนห้าปีฉบับที่ 15 ซึ่งเป็นรายการถัดไปในแนวพิมพ์เขียวที่กว้างขวางซึ่งได้กำหนดทิศทางการพัฒนาประเทศมานานกว่าเจ็ดทศวรรษเราจะตรวจสอบว่าเอกสารเหล่านี้แจ้งและสะท้อนให้เห็นถึงลำดับความสำคัญของนโยบายระดับสูงอย่างไรสิ่งที่คาดหวังในการทำซ้ำที่กำลังจะมาถึงและภาคเอกชนจะได้รับระดับของผู้ประกอบการสนับสนุนที่หวังหรือไม่สำหรับ st เพิ่มเติม</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 22:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08a7d609129f8bf0c67f1c10b4b7692c5cba2edc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/d5cfd7b2-d11c-4c7b-9b81-88d3fdadc8e1_6f5f0bba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสละสิทธิพิเศษของ WTO ทำให้จีนได้รับมากกว่าที่เสียไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3327951/giving-wto-privileges-china-gains-more-it-loses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อรัฐบาลจีนประกาศในเดือนกันยายนว่าจะไม่แสวงหาผลประโยชน์พิเศษที่มาพร้อมกับสถานะประเทศกำลังพัฒนาที่องค์การการค้าโลก (WTO) อีกต่อไปสื่อตะวันตกบางแห่งตีกรอบว่าเป็นสัมปทานในขณะเดียวกันสำหรับนักวิจารณ์นโยบายการค้าของจีนมีแนวโน้มที่จะได้รับการยอมรับว่าเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกไม่ควรได้รับการปฏิบัติเช่นเดียวกับ Ca</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5028c7a443c343387a582be690d863479f7b6f19</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/d5b71ed2-052b-4a37-b7cd-52c085c0e7f9_a956cedb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลฮามาสจัดการเจรจาสันติภาพทางอ้อมในอียิปต์ในวันครบรอบสงครามกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328058/israel-and-hamas-launch-indirect-peace-talks-egypt-eve-gaza-war-anniversary?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่อิสราเอลและฮามาสเริ่มการเจรจาทางอ้อมเมื่อวันจันทร์ที่รีสอร์ทในอียิปต์เกี่ยวกับแผนสันติภาพที่ร่างขึ้นโดยสหรัฐฯเพื่อยุติสงครามทำลายล้างในกาซาในวันครบรอบสองปีการเจรจาซึ่งดำเนินต่อไปเป็นเวลาหลายชั่วโมงเกิดขึ้นท่ามกลางคำถามมากมายเกี่ยวกับแผนการที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกานำเสนอเมื่อสัปดาห์ที่แล้วรวมถึงการปลดอาวุธของกลุ่มติดอาวุธซึ่งเป็นข้อเรียกร้องที่สำคัญของอิสราเอลและ</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 21:24:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1349732bb6662833da7a8b9c8c60fc6f95bb61f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/b3c585d2-2667-4638-a101-c2b161a48a00_82c8be57.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
