<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเผยคลิปวิทยุที่ได้ยินก่อนที่จะหยุดกลางอากาศด้วยเครื่องบินขับไล่ญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3335816/china-reveals-radio-communication-heard-mid-air-standoff-japanese-fighter-jets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันอังคารที่ผ่านมาจีนได้เปิดเผยรายละเอียดเพิ่มเติมเกี่ยวกับการหยุดกลางอากาศระหว่างเครื่องบินขับไล่ของจีนและญี่ปุ่นในวันเสาร์เนื่องจากทั้งสองฝ่ายได้ซื้อขายบาร์บเหนือเหตุการณ์การล็อกเรดาห์ท่ามกลางความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นกระทรวงกลาโหมญี่ปุ่นอ้างว่าเครื่องบินขับไล่ J -15 บนเรือของจีนจากเรือบรรทุกเครื่องบินเหลียวหนิงได้ล็อกเรดาห์ควบคุมไฟบนเครื่องบินไอพ่น F -15 ของญี่ปุ่นในน่านฟ้าระหว่างประเทศใกล้โอกินาว์</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 20:06:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3b96269c430f9bacd474356fbacf948d35e9796</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/17176f1d-5aad-43b6-be6e-992990669b4f_c5a59504.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กชายชาวจีนหยวนซินอายุ 6 ขวบพูดคุยกับพ่อเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่ถูกกักบริเวณด้วยน้ำแข็ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3335815/chinese-boy-yuanxin-6-speaks-father-first-time-ice-detention?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หยวนซินเด็กอายุ 6 ขวบที่อพยพมาจากประเทศจีนซึ่งถูกกักตัวและแยกจากพ่อของเขาเฟยเจิ้งในช่วงวันหยุดวันขอบคุณพระเจ้าในนิวยอร์กซิตี้ในที่สุดก็ได้รับอนุญาตให้พูดคุยกับพ่อแม่ของเขาทางโทรศัพท์ในช่วงสุดสัปดาห์ที่ผ่านมา Jennie Spector ซึ่งให้การสนับสนุนครอบครัวมาตั้งแต่เดือนกรกฎาคมกล่าวถึงการเรียกร้องนี้ว่าเป็น "การพัฒนาที่ดีมาก" เธอกล่าวว่าเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองและการบังคับใช้กฎหมายศุลกากรของสหรัฐอเมริกา (ICE)</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 19:25:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ea37a3faf24da25f6067bdb57e1f748537356df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/285291d8-fb0d-4221-b5b4-7e0c072d53a1_cf5d4521.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมาชิกกองกำลังติดอาวุธของสหราชอาณาจักรเสียชีวิตจากอุบัติเหตุในยูเครนสหราชอาณาจักรกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335814/member-uk-armed-forces-killed-ukraine-accident-britain-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกของกองกำลังติดอาวุธอังกฤษเสียชีวิตในยูเครนเมื่อวันอังคารขณะสังเกตการณ์กองกำลังยูเครนทดสอบความสามารถในการป้องกันใหม่กระทรวงกลาโหมของอังกฤษกล่าวและเสริมว่าอุบัติเหตุเกิดขึ้นห่างจากแนวหน้านับเป็นครั้งแรกที่สมาชิกกองทัพสหราชอาณาจักรถูกสังหารในยูเครนนับตั้งแต่การรุกรานของรัสเซียในเดือนกุมภาพันธ์ 2022 อังกฤษเป็นหนึ่งในประเทศที่มีประชากรมากที่สุดในยูเครน</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 19:16:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d13108d1f2be0e242fafa26c5d0d8f9148a9056</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/b2c20f75-e007-482c-975c-0cac7f52355e_1f7a92a6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พ่อของเอมี่ไวน์เฮาส์ฟ้องเพื่อนของดาราขายเสื้อผ้าของเธอในราคา 970,000 $</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335812/amy-winehouses-father-sues-stars-friends-auctioning-her-clothes-us970000?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บิดาของเอมี่ไวน์เฮาส์นักร้องชาวอังกฤษผู้ล่วงลับเมื่อวันอังคารได้ต่อสู้คดีในสหราชอาณาจักรกับเพื่อนของเธอสองคนหลังจากที่พวกเขาขายเสื้อผ้าของเธอในการประมูลในราคาประมาณ 730,000 ปอนด์ (970,000 ดอลลาร์สหรัฐ) Mitch Winehouse กล่าวกับศาลสูงในลอนดอนว่า Naomi Parry อดีตสไตลิสต์ของดาราและเพื่อนของเธอ Catriona Gourlay ไม่มีสิทธิ์ขายสินค้าหลายสิบรายการในการประมูลระหว่างเดือนพฤศจิกายน 2021 ถึง</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 18:05:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0173be605255a61f2e280720e45e976e1576833f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/0d0b5e58-e694-4198-a837-ea82abe497c2_c84b19eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กระแทกยุโรป ‘ล่มสลาย’ และผลักดันยูเครนในการเลือกตั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335811/trump-slams-decaying-europe-and-pushes-ukraine-elections?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้หยั่งลึกถึงความแตกแยกของเขากับยุโรปในการให้สัมภาษณ์ที่ตีพิมพ์เมื่อวันอังคารเรียกว่า "การเสื่อมสลาย" และการระเบิดพันธมิตรที่สำคัญในฐานะ "อ่อนแอ" เหนือการเข้าเมืองและยูเครนเมื่อพูดกับ Politico ทรัมป์ยังเรียกร้องให้ยูเครนจัดการเลือกตั้งแม้ว่ารัสเซียจะรุกรานและตั้งคำถามว่าประเทศนี้เป็นประชาธิปไตยอย่างแท้จริงภายใต้ประธานาธิบดี Volodymyr Zelensky หรือไม่ทรัมป์ลดลงเป็นสองเท่าใน EXTR ล่าสุดของเขา</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:45:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">384eb944dcd9369f9a2b3d75bf432bffc360fd72</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/07a87c82-df72-482c-80d2-cd1231afca57_de45da56.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
