<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำ ‘งานได้อย่างยอดเยี่ยม ': นายกรัฐมนตรีออสเตรเลียปกป้องราชทูตรัดด์ท่ามกลางความไม่ชอบของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3329865/australias-albanese-says-envoy-rudd-doing-fantastic-job-after-trumps-jibe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีแอนโธนีอัลบานอนให้การรับรองเอกอัครราชทูตออสเตรเลียประจำกรุงวอชิงตันว่า "ทำได้ดีมาก" โดยอธิบายความคิดเห็นของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาว่าเขาไม่ชอบเควินรัดด์ว่า "ใจแคบ" พรรคฝ่ายค้านอนุรักษ์นิยมหลักของออสเตรเลียได้เรียกร้องให้รัดด์อดีตนายกรัฐมนตรีแรงงานถูกปลดหลังจากที่ทรัมป์ได้แสดงความคิดเห็นในการบรรยายสรุปสื่อมวลชนในกรุงวอชิงตันเมื่อวันจันทร์ถาม</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 02:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a8a4f83542b624a23a89b7f66b4caa3de1e38cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/e5ab2333-7789-4b83-86ba-4c3a1eeabafc_010dbbe1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิกฤต Nexperia: ความตึงเครียดระหว่างสหรัฐฯกับจีนส่งผลกระทบต่อห่วงโซ่อุปทานของชิปทั่วโลกอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3329781/nexperia-crisis-how-geopolitics-disrupts-global-chip-supply-chain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าข้อพิพาทที่เกิดขึ้นอย่างต่อเนื่องระหว่างจีนและเนเธอร์แลนด์เกี่ยวกับผู้ผลิตชิป Nexperia ได้เน้นย้ำถึงความตึงเครียดทางภูมิรัฐศาสตร์ที่สามารถขัดขวางห่วงโซ่อุปทานทั่วโลกได้อย่างราบรื่น Nexperia ตั้งอยู่ใน Nijmegen ประเทศเนเธอร์แลนด์เป็นตัวอย่างของบริษัทข้ามชาติทั่วไปที่มีโรงงานผลิตส่วนหน้าในฮัมบูร์กเยอรมนีและแมนเชสเตอร์สหราชอาณาจักรรวมถึงอาคารประกอบด้านหลัง</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 02:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4394e205e3dc37d1cd51f55a84816ee60c76a38d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/6bf71050-f643-46ce-ace4-7cb9ca358c06_5ef8864a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อุณหภูมิของฮ่องกงลดลงเหลือ 18.4 องศาเซลเซียสซึ่งต่ำที่สุดในฤดูใบไม้ร่วงนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3329864/hong-kong-temperatures-fall-184-degrees-celsius-lowest-so-far-autumn?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกฮ่องกงมีอุณหภูมิต่ำสุด 18.4 องศาเซลเซียส (65 ฟาเรนไฮต์) ในวันพุธซึ่งต่ำที่สุดในฤดูใบไม้ร่วงนี้ตามที่นักพยากรณ์อากาศกล่าวเช้าที่อากาศหนาวเย็นเกิดจากมรสุมตะวันออกเฉียงเหนือที่รุนแรงในขณะที่สายฝนด้านนอกของ Severe</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 01:42:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6778b357f8fffc101c1207de6c263386a41e3ca5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/f99cb609-0386-42dc-a7b0-1a65af270238_f14a5d8a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Japan Post หยุดบังคับให้พนักงานส่งของขี่จักรยานเป็นการลงโทษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3329839/japan-post-stops-forcing-delivery-staff-ride-bicycles-punishment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจแปนโพสต์ได้ทิ้งแนวทางปฏิบัติที่เป็นที่ถกเถียงกันในการบังคับให้พนักงานจัดส่งที่เกี่ยวข้องกับอุบัติเหตุเล็กน้อยต้องปั่นจักรยานให้ครบรอบแม้ในสภาพอากาศร้อนจัดหลังจากยอมรับว่ามาตรการ "อาจถูกมองว่าเป็นการคุกคามในที่ทำงาน" การตัดสินใจดังกล่าวเกิดขึ้นหลังจากการตรวจสอบภายในเกี่ยวกับเหตุการณ์ที่เกี่ยวข้องกับพนักงานจัดส่งที่ได้รับคำสั่งให้ปั่นจักรยานต่อเป็นเวลาสองสัปดาห์</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 01:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f6511316f1b987d0c1ab8451cfddb0ed33d5793</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/d68c46d3-c966-49b6-8e90-d3aebc0e9677_3a3e1249.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดังที่ผู้ได้รับรางวัลโนเบลแสดงให้เห็นว่าสหรัฐฯไม่สามารถเป็นผู้นำด้านเทคโนโลยีเหนือประเทศจีนได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3329729/nobel-laureates-show-us-cant-take-tech-lead-over-china-granted?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและสหรัฐอเมริกาถูกขังอยู่ในการแข่งขันเพื่อชิงอำนาจสูงสุดทางเทคโนโลยีแม้ว่าจะเป็นไปไม่ได้ที่จะคาดการณ์ผู้ชนะและผู้แพ้ที่ดีที่สุดแต่ผู้ชนะรางวัลโนเบลในสาขาเศรษฐศาสตร์ในปีนี้อาจใช้เป็นแนวทางที่เป็นประโยชน์ในการกำหนดทิศทางของคู่แข่งทั้งสองขณะนี้สหรัฐยังคงก้าวไปข้างหน้าเมื่อพูดถึงวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีแต่เมื่อพูดถึง STEM (วิทยาศาสตร์เทคโนโลยีวิศวกรรมและคณิตศาสตร์</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf6183e658b9207893f969b631831fdf0e40fbd1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/90eb3591-4b1e-44ed-bc92-3fbf5989d1bc_932f205f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
