<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักพัฒนาอสังหาริมทรัพย์ขนาดเล็กและขนาดกลางมากขึ้นที่จะเผชิญกับความเสี่ยงเริ่มต้น: ผู้เชี่ยวชาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3323817/more-hong-kong-small-and-medium-sized-property-developers-face-default-risks-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญด้านการตลาดกล่าวว่านักพัฒนาอสังหาริมทรัพย์ขนาดกลางและขนาดย่อมของฮ่องกงจำนวนมากจะเผชิญกับความเสี่ยงที่ผิดนัดชำระโดยพวกเขาหวังว่ารัฐบาลจะให้การสนับสนุนด้านเงินทุนมากขึ้นเนื่องจากธนาคารยังคงระมัดระวังในการออกสินเชื่อใหม่ “ไม่มีอัศวินสีขาวในตลาดดังนั้นนักลงทุนและบริษัทที่ตกอยู่ในความทุกข์ทางการเงินจึงต้องช่วยเหลือตนเอง” เกลนโฮกล่าวถึงการพลิกฟื้นและฟื้นฟูประเทศ</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 11:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05735cd3513b02144864b0cd4c3295e637488ca0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/238c9cda-d75f-4987-b94c-7a012f2a42a6_3665c5ba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำเครื่องหมายครบรอบชัยชนะของจีนเหนือญี่ปุ่นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงฮ่องกงกระตุ้นให้โรงเรียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3323818/mark-anniversary-chinese-victory-over-japan-hong-kong-minister-urges-schools?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงศึกษาธิการของฮ่องกงได้ขอให้โรงเรียนจัดกิจกรรมเพื่อฉลองครบรอบ 80 ปีของชัยชนะในสงครามโลกครั้งที่สองของจีนเหนือญี่ปุ่นในปีการศึกษาใหม่ในขณะที่กระตุ้นให้โรงเรียนอนุบาลใช้โอกาสนี้ปลูกฝังความรักชาติให้กับนักเรียนในโพสต์บนโซเชียลมีเดียเมื่อวันอาทิตย์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงศึกษาธิการ Christine Choi Yuk-lin ได้แบ่งปันจดหมายสองฉบับที่ส่งแยกกันไปยังโรงเรียนในท้องถิ่นและโรงเรียนอนุบาล</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 10:54:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0764093a5b5c2406412197ff467322669fbe8142</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/40d6b225-2649-44d7-ab4c-742c99d67109_37bd8d28.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนปล่อยดาวเทียมเม็กซิกันขนาดเล็กในสัญญาจรวดอเมริกาเหนือที่หายาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3323810/china-launches-tiny-mexican-satellites-rare-north-american-rocket-contract?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เม็กซิโกกลายเป็นประเทศที่สองในอเมริกาเหนือที่ส่งดาวเทียมขึ้นสู่วงโคจรโดยใช้จรวดของจีน – มากกว่าครึ่งทศวรรษหลังจากที่แคนาดาระเบิดเส้นทางดาวเทียมสองดวงจาก ThumbSat ซึ่งเป็นบริษัทสตาร์ทอัพตั้งอยู่ในติฮัวนาซึ่งอยู่ตรงข้ามพรมแดนจากซานดิเอโกเป็นหนึ่งในเจ็ดชุดที่ปล่อยขึ้นสู่วงโคจรแบบซิงโครนัสเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาโดย CAS Space จากปักกิ่งบนเรือ Kine ซึ่งเป็นเชื้อเพลิงแข็ง</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2faa1b6a1281c23aa38b4dfbccdac5f72c44a384</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/ebafcba2-3439-449c-bb3a-da888a934af1_4900da8f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กชายชาวจีนที่มีอาการป่วยระยะสุดท้าย 8 โรคในการร้องขอ ‘หยุดการรักษา’ ต่อแม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3323469/china-boy-8-terminal-illnesses-writes-heartbreaking-letter-asking-mum-stop-treatment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายอายุ 13 ปีที่กำลังทุกข์ทรมานจากสภาวะสุดท้ายแปดครั้งได้เขียนจดหมายสุดสะเทือนใจจากห้องผู้ป่วยหนัก (ICU) ของเขาเพื่อขอร้องให้แม่ของเขายอมแพ้ต่อเขาหลิวฝูหยูจากมณฑลเหอหนานของจีนตอนกลางมีน้ำหนักเพียง 15 กก. เขาเพิ่งเข้ารับการรักษาในห้องไอซียูเป็นครั้งที่ห้าเนื่องจากไตวายแพทย์ของเขาฮั่วหยูเฟิงที่โรงพยาบาลในเครือแห่งแรกของมหาวิทยาลัยเจิ้งโจวเพื่อ</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3e1733a2486beff8078605f7c4645b9b921cf6a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/7f19342e-4727-477c-a750-78e59ba47dd1_72a50432.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงครามกองโจรสู่ไฮเทค: ขบวนพาเหรดทางทหารของจีนพัฒนาไปอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3323814/how-chinas-military-parades-evolved-over-years-guerrilla-warfare-hi-tech?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขบวนพาเหรดของกองทัพจีนเป็นที่รู้จักกันดีในเรื่องการเหยียบห่านและการก่อตัวที่งดงามแต่ก็ให้คำแนะนำที่สำคัญเกี่ยวกับโครงสร้างของกองทัพปลดปล่อยประชาชนและอาวุธใหม่ประวัติความเป็นมาของขบวนพาเหรดเหล่านี้เน้นให้เห็นว่า PLA มีวิวัฒนาการอย่างไรจากการเป็นกองกำลังกองโจรที่อาศัยอาวุธต่างประเทศที่จับได้ไปสู่กองกำลังสมัยใหม่ที่มีเป้าหมายเพื่อแข่งขันกับสหรัฐฯในแง่ของการสู้รบ</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 09:01:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">91a0ce59b5651501ce78653e86f66f9011a4c61b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/929d0427-4c6f-48cd-9327-87c27695997f_4ae6c600.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
