<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้นำอิลลินอยส์ฟ้องให้หยุดแผนการใช้งาน Trump's Guard หลังจากการตัดสินของพอร์ตแลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328057/illinois-leaders-sue-stop-trumps-national-guard-deployment-plan-after-portland-ruling?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำรัฐอิลลินอยส์ไปที่ศาลในวันจันทร์เพื่อหยุดยั้งประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาจากการส่งกองกำลังรักษาความสงบเรียบร้อยแห่งชาติไปยังชิคาโกทำให้เกิดการปะทะกันระหว่างรัฐที่นำโดยพรรคเดโมแครตและรัฐบาลของพรรครีพับลิกันในระหว่างการบังคับใช้กฎหมายตรวจคนเข้าเมืองที่ก้าวร้าวในเมืองที่ใหญ่เป็นอันดับสามของประเทศความท้าทายทางกฎหมายเกิดขึ้นหลายชั่วโมงหลังจากผู้พิพากษาปิดกั้นการใช้งานของผู้พิทักษ์ในพอร์ตแลนด์รัฐโอเรกอนทรัมป์</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 20:15:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea64fc3f6c40b7f13409a6678cbcedf63f27f18c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/12765ff6-9ce7-473c-a982-959c3437d805_1dea623f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีมทรัมป์กดดันผู้ซื้อที่ไม่น่าจะซื้อถั่วเหลืองสหรัฐฯได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3328056/snubbed-china-trump-team-presses-unlikely-buyers-snap-us-soybeans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปิดตลาดถั่วเหลืองขนาดใหญ่ของจีนสหรัฐอเมริกากำลังกดดันให้ประเทศต่างๆทั่วแอฟริกาและเอเชียเพิ่มการซื้อถั่วเหลืองอเมริกันเนื่องจากทีมการค้าของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์หาตลาดใหม่ในขณะที่ความตึงเครียดเกี่ยวกับภาษีเพิ่มขึ้นจากการค้าทั่วโลก “เรากำลังเรียกลูกค้าถั่วเหลืองทั้งหมดของเราทั่วโลกซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการเจรจาการค้าของเรา” Kevin Hassett ผู้อำนวยการ Nationa</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 20:03:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0031c5922209f1a30c4dc53db10eb4069f982ae0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/524156dc-0f21-4962-b95c-e8cc637fa8d6_26922a46.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เวเนซุเอลาเตือนถึงแผน ‘หัวรุนแรง’ ที่ถูกกล่าวหาว่าโจมตีสถานทูตสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3328055/venezuela-warns-alleged-extremist-plan-attack-us-embassy-complex?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เวเนซุเอลาเตือนเมื่อวันจันทร์ถึงแผนการที่ถูกกล่าวหาโดยกลุ่มหัวรุนแรงว่าโจมตีสถานทูตสหรัฐฯที่ปิดตายในการากัสด้วยวัตถุระเบิดซึ่งมาพร้อมกับความตึงเครียดในระดับทวิภาคีที่เคี่ยวกับการส่งกำลังทหารของวอชิงตันในทะเลแคริบเบียน Jorge Rodriguez หัวหน้าสภาแห่งชาติและคณะผู้แทนของเวเนซุเอลาเพื่อเจรจากับสหรัฐฯกล่าวในแถลงการณ์ว่าผ่าน "สามช่องทางที่แตกต่างกัน" สหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 19:10:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8923b9ee831a6f33d3dd1c52423ca92371adfe6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/f01d8739-7a1d-4f57-b1d8-ea50d8c99dad_c728b145.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฎีกาสหรัฐปฏิเสธการท้าทายจาก Halkbank ของตุรกีในการดำเนินคดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328054/us-supreme-court-rejects-challenge-turkeys-halkbank-prosecution?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฎีกาปฏิเสธในวันจันทร์เพื่อรับฟังการเสนอราคาอีกครั้งโดย Halkbank ผู้ให้กู้ของรัฐของตุรกีเพื่อหลีกเลี่ยงการฉ้อโกงการฟอกเงินและข้อหาสมคบคิดในสหรัฐอเมริกาเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าช่วยอิหร่านหลีกเลี่ยงการคว่ำบาตรทางเศรษฐกิจของอเมริกาผู้พิพากษาปฏิเสธคำอุทธรณ์ของ Halkbank ในคำตัดสินของศาลล่างที่ปล่อยให้คดีอาญาที่นำโดยรัฐบาลสหรัฐดำเนินการต่อไปทำให้การตัดสินใจดังกล่าว</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 18:22:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">960732b3d10e1806889ba6598836d98f99125aba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/6ac41007-9f2c-44a3-bebd-2f6fa3296a47_9887c327.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลอังกฤษกล่าวว่าไม่ใช่การตำหนิที่ทำให้การไต่สวนของสายลับจีนล่มสลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328053/british-government-says-it-was-not-blame-collapse-china-spy-trial?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลอังกฤษกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าจะไม่กล่าวโทษการล่มสลายของการพิจารณาคดีชายสองคนที่ถูกกล่าวหาว่าเป็นสายลับของจีนโดยกล่าวว่าเป็นการตัดสินใจของอัยการที่อาศัยภาษาที่รัฐบาลก่อนหน้าใช้ในนโยบายของจีนในการเคลื่อนไหวที่ไม่คาดคิดอัยการอังกฤษเมื่อเดือนที่แล้วได้ยกเลิกข้อกล่าวหาในการสอดแนมจีนกับชายสองคนเพียงไม่กี่สัปดาห์ก่อนที่พวกเขาจะถูกกำหนดให้เข้าสู่การพิจารณาคดี</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 17:37:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08e05e86ee753ad29a1105943dcd248364e12b5d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/135bf7d7-10f8-4b35-b97e-7db1f006aae2_ac673e9c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
