<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แบบจำลอง AI คาดการณ์พายุฝนตกหนักล่วงหน้า 4 ชั่วโมงได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3341590/how-ai-model-predicts-heavy-rainstorms-4-hours-advance-satellite-data?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิชาการฮ่องกงและจีนแผ่นดินใหญ่ได้พัฒนารูปแบบ AI รุ่นบุกเบิกที่ใช้ข้อมูลดาวเทียมในการคาดการณ์พายุฝนตกหนักถึงสี่ชั่วโมงก่อนที่จะเกิดการโจมตีซึ่งเร็วกว่าการคาดการณ์ในปัจจุบันที่อนุญาตแบบจำลองนี้แสดงให้เห็นถึง "ความก้าวหน้าที่สำคัญในการตรวจสอบชั้นบรรยากาศและคำเตือนสภาพอากาศที่รุนแรงในช่วงต้นช่วยให้การคาดการณ์ที่รวดเร็วและแม่นยำยิ่งขึ้นและเสริมสร้างความเข้มแข็งให้กับภัยพิบัติในภูมิภาคก่อน</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:13:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4af23484dfc38654b0ca627f6758e08472028aa8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/43bc5656-deb3-4bb5-b3d1-9a0a4ca675d4_1012c11c.jpg?itok=gx0ucnpR&amp;v=1769613138" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>S&amp;P 500 ฮิต 7,000 เป็นครั้งแรกเนื่องจาก Nvidia, Microsoft และ AI บูมขับเคลื่อนตลาดพุ่งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341589/sp-500-hits-7000-first-time-nvidia-microsoft-and-ai-boom-drive-market-surge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>S&amp;P 500 ทำสถิติทะลุ 7,000 จุดเป็นครั้งแรกในวันพุธโดยได้รับแรงผลักดันจากการมองโลกในแง่ดีอย่างไม่หยุดยั้งเหนือปัญญาประดิษฐ์และความคาดหวังของรายได้จากบิ๊กเทคที่แข็งแกร่งรวมถึงการผ่อนคลายนโยบายทางการเงินการเพิ่มขึ้นของดัชนีมาตรฐานระหว่างการเพิ่ม 1,000 จุดต่อเนื่องได้เพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาสะท้อนให้เห็นถึงความเชื่อมั่นของนักลงทุนที่เพิ่มขึ้นในเศรษฐกิจสหรัฐและอเมริกาขององค์กร I</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:06:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">881332514b2ac5133721cbfeaadf482f63dd608a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/8c821307-71b8-4551-8f24-12e4e5c5edc1_bf9e3e04.jpg?itok=8_0oaN_8&amp;v=1769612669" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดความร่ำรวยของโลกที่หายากของกรีนแลนด์จึงไม่สามารถยุติการพึ่งพาแร่ธาตุของจีนในสหรัฐอเมริกาได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3341550/why-greenlands-rare-earth-riches-cannot-end-us-dependence-chinas-minerals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้ว่าสหรัฐอเมริกาจะผลักดันให้ได้รับกรีนแลนด์แต่ข้อจำกัดทางธรณีวิทยาและทางเทคนิคทำให้ประเทศใดๆรวมถึงจีนไม่สามารถสกัดและแปรรูปแร่ธาตุที่สำคัญหลักแห่งหนึ่งของดินแดนเดนมาร์กได้สำเร็จนักลงทุนเหมืองแร่ในนิวยอร์กกล่าว “ในอาร์กติกหนึ่งในแร่ธาตุที่ได้รับความนิยม – แร่ธาตุที่เกิดขึ้นทั่วไป – เรียกว่า eudialyte” Tomasz Nadr กล่าว</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad228510f8ca9cf24f7c615f2fd6c550eafafcef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/12b83b4f-50e9-4ca7-82aa-10357428e34c_6b76597f.jpg?itok=9LgUSZlz&amp;v=1769591854" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาะแคริบเบียนชนะคดีสภาพภูมิอากาศต่อเนเธอร์แลนด์บังคับให้ดัตช์ดำเนินการในทะเลที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341587/caribbean-island-wins-climate-case-against-netherlands-forcing-dutch-action-rising-seas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลเมื่อวันพุธได้สั่งให้รัฐบาลเนเธอร์แลนด์ร่างแผนเพื่อปกป้องผู้อยู่อาศัยบนเกาะโบแนร์ในทะเลแคริบเบียนเล็กๆจากผลกระทบที่ร้ายแรงของการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศซึ่งเป็นชัยชนะของชาวเกาะศาลแขวงกรุงเฮกในคำติเตียนที่น่าทึ่งของทางการเนเธอร์แลนด์ยังตัดสินว่ารัฐบาลเลือกปฏิบัติต่อชาวเกาะ 20,000 คนโดยไม่คำนึงถึง "เวลาที่เหมาะสมและตื่นตระหนก"</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 14:50:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f783ff462a6f096d69f64831f2e7a6a64fffd067</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/f6658f54-8a70-496a-a8d7-b9bebb36ede6_ac63c5af.jpg?itok=hkhTyEPW&amp;v=1769611687" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดวงตาของฮ่องกงลดมาตรฐานอายุสำหรับการตรวจสุขภาพผู้ขับขี่เชิงพาณิชย์เป็น 65</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3341585/hong-kong-eyes-lowering-age-bar-health-checks-commercial-drivers-65?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงวางแผนที่จะลดเกณฑ์อายุสำหรับการรับรองทางการแพทย์ที่จำเป็นสำหรับผู้ขับขี่ยานพาหนะเพื่อการพาณิชย์จาก 70 เป็น 65 ภายใต้ข้อเสนอทางกฎหมายที่จะส่งในไตรมาสแรกของปีนี้โดยมีกฎระเบียบใหม่ที่สนับสนุนโดยหน่วยงานที่ปรึกษาด้านการขนส่งรัฐบาลในวันพุธได้บรรยายสรุปคณะกรรมการที่ปรึกษาด้านการขนส่งเกี่ยวกับข้อเสนอในการกระชับความต้องการด้านการออกกำลังกายทางการแพทย์สำหรับ commerci</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 14:14:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d129db93b10b4e081fab5a6468264516e3b33392</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/fcc050e2-678f-476d-817d-e607c944052d_d5a6ea40.jpg?itok=pL6M6MS6&amp;v=1769609621" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
