<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Lenovo ลดราคาชิปหน่วยความจำลงดันตัวแทน AI สำหรับอุปกรณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3333559/lenovo-pushes-ai-agent-devices-downplays-impact-surging-memory-chip-prices?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Lenovo Group ผู้ผลิตคอมพิวเตอร์ส่วนบุคคลรายใหญ่ที่สุดของโลกกำลังเดิมพันว่าตัวแทนปัญญาประดิษฐ์ของตัวเองจะช่วยให้ธุรกิจอิเล็กทรอนิกส์สำหรับผู้บริโภคที่ขับเคลื่อนด้วย AI เติบโตขึ้นแม้ในขณะที่อุตสาหกรรมกำลังเผชิญกับผลกระทบด้านอุปทานของชิปหน่วยความจำทั่วโลกประธานและซีอีโอ Yang Yuanqing ในวันพฤหัสบดีกล่าวว่าบริษัทจะเปิดตัวทั่วโลกในเดือนมกราคม "ตัวแทนด้าน AI ส่วนบุคคล" ซึ่งจะใช้ประโยชน์จากโมเดล AI เพื่อต่อต้าน</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e11c8571b1087175324cd88e39d68a360887a324</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/7a57396d-9ee2-4f21-905c-02e4fde66b51_c82a43d0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เบบี้บูมหรือหน้าอก: ผู้ร่วมก่อตั้ง Trip.com เปิดตัวกองทุนมูลค่า $ HK500 ล้านเพื่อเพิ่มอัตราการเกิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3333570/baby-boom-or-bust-tripcom-co-founder-launches-hk500-million-fund-boost-birth-rates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>James Liang ผู้ร่วมก่อตั้ง Trip.com Group ยักษ์ใหญ่ด้านการท่องเที่ยวออนไลน์ของจีนได้เปิดตัวมูลนิธิมูลค่า 500 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (64.23 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในฮ่องกงเพื่อรับมือกับวิกฤตภาวะเจริญพันธุ์ที่รุนแรงขึ้นของจีนเมื่อกล่าวถึงข้อได้เปรียบที่เป็นเอกลักษณ์ของฮ่องกงในฐานะศูนย์กลางระดับโลกที่อำนวยความสะดวกในการแลกเปลี่ยนความเชี่ยวชาญระดับนานาชาติเขากล่าวว่าเมืองนี้เป็นบ่อน้ำพุที่เหมาะสำหรับการรับมือกับแรงกดดันทางประชากรศาสตร์ที่เพิ่มขึ้นของจีน “</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:47:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">606fefcf5c0e0f3f04708c568ed82bbea690d4f3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/3f736927-671c-435e-9eef-372ed2515d73_4582b681.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรามีเวลา 1 ปี: การหยุดการควบคุมโลกที่หาได้ยากอาจช่วยแก้ไขความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับสหภาพยุโรปทูตกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333560/beijings-rare-earth-control-pause-opportunity-mend-china-eu-ties-envoy-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การระงับการควบคุมการส่งออกภาคพื้นดินที่หายากของจีนได้ให้ยืม "เสถียรภาพใหม่" กับความสัมพันธ์กับสหภาพยุโรปเอกอัครราชทูตของกลุ่มประเทศจีนได้กล่าวโดยชี้ให้เห็นว่าทั้งสองฝ่ายตอนนี้มีหน้าต่างเพื่อปรับปรุงความสัมพันธ์ที่หนาวจัด Jorge Toledo กล่าวในเวทีที่กรุงปักกิ่งเมื่อวันพฤหัสบดีในตอนแรกเสนอการประเมินที่เยือกเย็นเกี่ยวกับความสัมพันธ์ที่ "ยาก" ของสหภาพยุโรปกับจีนแม้หลังจาก</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:17:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d6fd8832f34fe3d03357bde7b0b4d95b7fefa0b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/57fcf1e6-c106-42ba-a129-a436adc812da_721af645.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงจีนทำชุดจากเปลือกถั่วลิสงเมล็ดพืชเปลี่ยนพื้นที่เพาะปลูกให้เป็นรันเวย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3333156/china-woman-makes-dresses-peanut-shells-corn-kernels-turning-farmland-catwalk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวจีนในชนบทคนหนึ่งได้แพร่กระจายไปทั่วโลกออนไลน์สำหรับความคิดสร้างสรรค์ของเธอเปลี่ยนพื้นที่เพาะปลูกให้กลายเป็นแคทวอล์คที่งดงามโดยการออกแบบชุดจากวัสดุธรรมชาติเช่นเปลือกถั่วลิสงใบข้าวโพดถั่วแดงมันฝรั่งหวานและเมล็ดข้าวโพดบล็อกเกอร์ที่รู้จักกันทางออนไลน์ในชื่อ “Village Magical Treasure” มีผู้ติดตามมากกว่า 152,000 คนบน Douyin และลูกเห็บจากเหิงโจวในมณฑลกวางสีทางตอนใต้ของจีนในตัวเธอ</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dfeff49e609aa4439e426ee926e386fecd019aa7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/fb8351dc-d210-4c1c-bc66-0bb279d415d3_71bb6454.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xiaomi ยืนยันความปลอดภัยอีกครั้งหลังจากเพิ่มเป้าหมายยอดขายในปี 2025 เป็น 400,000 เครื่อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3333546/tesla-rival-xiaomi-reaffirms-safety-focus-after-raising-2025-sales-target-400000-units?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Xiaomi หนึ่งในผู้ท้าชิงที่ใหญ่ที่สุดของ Tesla ในจีนแผ่นดินใหญ่ในปีที่ผ่านมาให้คำมั่นว่าจะมุ่งเน้นไปที่ความปลอดภัยและความน่าเชื่อถือของรถยนต์หลังจากที่โรงงานประสบความสำเร็จอีกก้าวหนึ่ง Lei Jun ผู้ก่อตั้งและซีอีโอกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่า Xiaomi ได้เพิ่มเป้าหมายการส่งมอบเต็มปีจาก 350,000 คันเป็น 400,000 คันหลังจากเพิ่มการผลิตแต่เน้นย้ำว่าคุณภาพของรถเก๋ง SU7 และรถ SUV YU7</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:45:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">163d930ad1129661bbfe7ead73a70e63da9b2987</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/3043eb63-515c-4ac1-bcc2-9e9c9ce0556a_c12442f3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
