<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อิสราเอลโจมตีกบฏฮูตีของเยเมนหนึ่งวันหลังจากที่อิสราเอลโจมตีฮามาสในกาตาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3325092/israel-attacks-yemens-houthi-rebels-day-after-it-targeted-hamas-qatar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลโจมตีกรุงซานาเมืองหลวงของเยเมนเมื่อวันพุธสถานีโทรทัศน์ Houthi-run Al Masirah กล่าวในการโจมตีที่พยานกล่าวว่ามุ่งเป้าไปที่กระทรวงป้องกัน Houthi สื่ออิสราเอลกล่าวว่าอิสราเอลกำลังดำเนินการโจมตีเยเมนแต่ไม่มีความเห็นในทันทีจากกองทัพเจ้าหน้าที่ในเยเมนกล่าวว่าเหตุโจมตีเมื่อวันพุธเกิดขึ้นที่สถานีบริการน้ำมันและสถานที่ราชการ Anees al-Asbahi โฆษกของ</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:04:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47e50e4cb6f3f2f1fb63abe8851740efd2e889c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/94a7f7f5-ad02-4b9a-8cb0-1f7f07a274af_015435fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งชั่งน้ำหนักความเสี่ยงในฐานะหุ้นส่วนทางยุทธศาสตร์ของความไม่สงบในเนปาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325088/beijing-weighs-risks-social-unrest-rocks-strategic-partner-nepal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังติดตามความไม่สงบทางสังคมอย่างใกล้ชิดในเนปาลซึ่งเป็นหุ้นส่วนทางยุทธศาสตร์และจุดสำคัญในการริเริ่มโครงสร้างพื้นฐานและการลงทุนทั่วโลกของปักกิ่งหลังจากการลาออกของนายกรัฐมนตรีเค .พี. ชาร์มาโอลีผู้สังเกตการณ์เตือนว่ารัฐบาลจีนควรเตรียมพร้อมสำหรับความไม่มั่นคงในภูมิภาคโดยอ้างถึงการปกครองที่อ่อนแอและอิทธิพลภายนอกที่อาจเกิดขึ้นในการเปลี่ยนผ่านทางการเมืองความไม่สงบคือการเริ่มต้น</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 14:44:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af54ad68ecac64fe0fb022d075992ad63a494246</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/9ed8b206-60c6-4fd3-a716-cc6128af730f_73cc1f71.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คืนที่น่าสยดสยองทางช่อง English ในฐานะที่เป็น 3 ตาย 3 หายไปพยายามที่จะข้ามไปยังสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325091/grim-night-english-channel-3-die-3-go-missing-trying-cross-uk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เชื่อว่ามีสามคนที่ถูกบดขยี้จนเสียชีวิตและอีกสามคนหายไปในสองเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นแยกกันขณะที่ผู้อพยพพยายามข้ามช่องแคบอังกฤษเจ้าหน้าที่ฝรั่งเศสกล่าวเมื่อวันพุธโศกนาฏกรรมครั้งล่าสุดที่เกิดขึ้นในภาคเหนือของฝรั่งเศสในชั่วข้ามคืนในวันอังคารถึงวันพุธทำให้จำนวนผู้เสียชีวิตในปีนี้เชื่อมโยงกับการข้ามถนนที่แออัดเป็นอย่างน้อย 23 รายตาม</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 14:36:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61a170f131f0096bed1fdcf29062c576ec1f387f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/ffded8fb-8850-440c-ae2b-64b355c0de31_d44c1104.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทหารเกาหลีใต้ 10 นายได้รับบาดเจ็บจากการระเบิดที่ไม่คาดคิดระหว่างการซ้อมรบทางทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3325089/10-south-korean-soldiers-injured-unexpected-explosion-during-military-drill?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทหารอย่างน้อย 10 นายได้รับบาดเจ็บจากการระเบิดในระหว่างการฝึกซ้อมการจำลองการยิงจริงที่ฐานทัพเกาหลีใต้เมื่อวันพุธกระทรวงกลาโหมในกรุงโซลกล่าวการระเบิดเกิดขึ้นที่ฐานทัพในเมืองชายแดนทางตอนเหนือของปาจูกระทรวงกลาโหมกล่าวในแถลงการณ์ซึ่งหน่วยปืนใหญ่กำลังดำเนินการฝึกซ้อมจำลองขั้นตอนการยิงจริงแต่ไม่มีกระสุนจริง</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 14:03:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df8bc7a788d22be282a7e648b2c9c8ddaae8abce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/033a17a1-2f8d-45a4-bede-af312408c9b0_7567f757.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลจะยังคงมุ่งเป้าไปที่ผู้นำฮามาสแม้จะโกรธต่อการนัดหยุดงานในโดฮา: กงสุล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3325086/israel-will-keep-hunting-down-hamas-leaders-despite-anger-over-qatar-strike-ambassador?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หากอิสราเอลไม่ฆ่าผู้นำฮามาสในการโจมตีทางอากาศที่กาตาร์ในวันอังคารก็จะประสบความสำเร็จในครั้งต่อไปเอกอัครราชทูตอิสราเอลประจำสหรัฐอเมริกากล่าวหลังการปฏิบัติการโดยสร้างความกังวลว่าจะมีความพยายามหยุดยิงในกาซา “ตอนนี้เราอาจถูกวิพากษ์วิจารณ์เล็กน้อยพวกเขาจะผ่านมันไปได้และอิสราเอลกำลังถูกเปลี่ยนแปลงไปในทางที่ดีขึ้น” เยชิเอลไลเตอร์กล่าวกับฟ็อกซ์นิวส์</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 13:28:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff2bd6732d83e438c745131a491d6440c736730e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/8b0350e9-455b-4f50-80cd-4b820aabc5d3_03565bcb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
