<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อิตาลีวางแผนเก็บภาษีพัสดุมูลค่าต่ำ โดยมุ่งเป้าไปที่ Shein และ Temu ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332553/italy-plans-tax-low-value-parcels-targeting-chinas-shein-and-temu?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิตาลีกำลังดำเนินการจัดเก็บภาษีพัสดุไปรษณีย์ราคาต่ำจากประเทศนอกยุโรป นักการเมืองระดับสูงกล่าว ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของมาตรการปกป้องอุตสาหกรรมแฟชั่นจากการนำเข้าสินค้าราคาถูกส่วนใหญ่จากจีน มาตรการนี้มุ่งเป้าไปที่แพลตฟอร์มออนไลน์ เช่น Shein และ Temu “มาตรการของเราจะมีผลบังคับใช้ภายในสิ้นปีนี้” อโดลโฟ อูร์โซ รัฐมนตรีว่าการกระทรวงอุตสาหกรรมกล่าวกับผู้สื่อข่าว พรรครัฐบาลของอิตาลีวางแผนที่จะ</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:56:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e25bbf2d675a6b600da4ed472d2c47098a0155b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/fb115110-dcfe-4541-b50f-7e9017d8fd34_fc175f9c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรียูเครนลาออก หลังพบทุจริตพลังงานมูลค่า 100 ล้านดอลลาร์สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3332552/ukraine-ministers-resign-over-us100-million-energy-corruption-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีกระทรวงพลังงานและกระทรวงยุติธรรมของยูเครนได้ยื่นหนังสือลาออกเมื่อวันพุธ ไม่นานหลังจากที่ประธานาธิบดีโวโลดิมีร์ เซเลนสกี ระบุว่าทั้งคู่ควรตรวจสอบข้อกล่าวหาว่ามีส่วนเกี่ยวข้องกับเรื่องอื้อฉาวคอร์รัปชันครั้งใหญ่ในภาคพลังงานของประเทศ ก่อนหน้านี้ เจ้าหน้าที่สืบสวนกล่าวหาว่าพันธมิตรคนสำคัญของเซเลนสกีได้วางแผนโครงการเงินใต้โต๊ะมูลค่า 100 ล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อยักยอกเงิน ซึ่งก่อให้เกิดความโกรธแค้นในหมู่สาธารณชนในช่วงเวลาที่สถานการณ์กำลังแพร่ระบาด</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:29:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a9977a474334e55833af1e4fd8b52a49518c67a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/6b66a186-7049-44bf-afe8-92b7f38a2e34_47f1ab53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘มีหนังโป๊ฮาร์ดคอร์ทางทีวี ': เรือเฟอร์รี่ขอโทษหลังจากภาพยนตร์สำหรับผู้ใหญ่ที่เด็กๆเห็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332534/children-left-screaming-after-ferry-shows-hardcore-porn-after-f1-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทเรือข้ามฟากที่ดำเนินงานในอังกฤษได้ขอโทษหลังจากที่เด็กๆถูกทิ้งไว้ "กรีดร้อง" เมื่อมีการเล่นภาพยนตร์สำหรับผู้ใหญ่บนเรือลำหนึ่งจากฝรั่งเศสไปทางตอนใต้ของอังกฤษ DFDS ผู้ให้บริการเรือข้ามฟากจากเดนมาร์กกล่าวว่า "เสียใจมาก" หลังจากเกิดเหตุซึ่งเกิดขึ้นบนเรือข้ามฟากจาก Dieppe ในฝรั่งเศสไปยังท่าเรือ Newhaven ของอังกฤษมันบอกว่า "ภาพยนตร์สำหรับผู้ใหญ่" ถูกออกอากาศโดยไม่ได้ตั้งใจในวันที่</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 16:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b6fedda3011dccc5f01c7f1b5ce007ab4f1e066</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/922d20c8-787b-4691-aec7-88a0dbce0320_fced79a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอปสไตน์กล่าวหาว่าทรัมป์ ‘รู้เกี่ยวกับเด็กผู้หญิง’ ในอีเมลที่ปล่อยออกมาโดยพรรคเดโมแครต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332546/epstein-alleged-private-emails-trump-knew-about-girls-democrats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคเดโมแครตเปิดเผยอีเมลเมื่อวันพุธซึ่งเจฟฟรีย์เอปสไตน์บอกว่าโดนัลด์ทรัมป์ตระหนักถึงการล่วงละเมิดทางเพศของนักการเงินที่น่าอับอายและได้ "ใช้เวลาหลายชั่วโมง" กับหนึ่งในเหยื่อของเขาที่บ้านของเขาทรัมป์ได้ปฏิเสธความรู้ใดๆเกี่ยวกับกิจกรรมการค้ามนุษย์ทางเพศของอดีตเพื่อนของเขาซึ่งเสียชีวิตด้วยการฆ่าตัวตายในปี 2019 ขณะที่เขาอยู่ในคุกรอการพิจารณาคดีและทำเนียบขาวกล่าวหาว่าพรรคเดโมแครตผลักดัน</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 14:49:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ffe1cdfafe90753c7f14585b6b35e568d9e9adb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/1f2e3500-94bf-459f-a89d-021268430d78_ef8c54c1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงติดเบ็ดเป็นปลากระเบนใกล้สูญพันธุ์ตกจากอ่าววิกตอเรีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332545/hong-kong-hooked-endangered-stingray-fished-out-victoria-harbour?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปลากระเบนที่นักตกปลาคาดไม่ถึงจับได้ในอ่าววิกตอเรียของฮ่องกงเมื่อต้นสัปดาห์นี้เชื่อกันว่าเป็นสายพันธุ์ที่ใกล้สูญพันธุ์โดย Ocean Park กล่าวว่าสัตว์ทะเลน่าจะเข้าสู่น่านน้ำท้องถิ่นโดยไม่ได้ตั้งใจวิดีโอเผยแพร่บนโซเชียลมีเดียในสัปดาห์นี้แสดงให้เห็นว่าช่วงเวลาที่รังสีขนาดใหญ่หรือที่เรียกกันทั่วไปในภาษาจีนว่า "ปลาปีศาจ" ติดยาเสพติดและเห็นว่ากำลังดิ้นรนอยู่ใกล้ริมน้ำในปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 14:46:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce818737263e47b80a47bf6d1f2755d6ff692bcc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/aad7f43e-5a1d-4f1f-8aea-185d388e4ad0_aad365b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
