<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เอชเอสบีซีประกาศแผนการแปรรูปธนาคารฮั่งเส็ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3328293/hsbc-announces-plan-privatise-hang-seng-bank?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอชเอสบีซีโฮลดิ้งส์ได้ประกาศข้อเสนอในการแปรรูปธนาคารฮั่งเส็งโดยเสนอซื้อหุ้นคงค้างของบริษัทย่อยที่ HK $ 155 ต่อหุ้นเป็นเงินสดตามการยื่นต่อตลาดหลักทรัพย์ฮ่องกงในวันพฤหัสบดีราคาแสดงถึงพรีเมี่ยมที่ร้อยละ 30 ของราคาปิดล่าสุดที่ HK $ 119 ต่อหุ้นในวันพุธหุ้นจะถูกยกเลิกภายใต้ข้อเสนอมีอะไรให้ติดตามอีกมากมาย...</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:38:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19518dce3e8186d0ba161eea200cb573179647d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/0d7e0cc1-09ed-42a4-9e71-8831ca3c4933_684ab5e9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จากปักกิ่งไปฮ่องกง: วิ่ง 3,000 กม. เพื่อระดมทุน 1 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับผู้พิการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328271/3000km-run-beijing-hong-kong-aims-raise-us1-million-disabled?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิ่งที่ผันตัวมาเป็นผู้ประกอบการและทีมงานของเขาจะเริ่มดำเนินการวิ่ง 3,000 กม. (1,864 ไมล์) จากปักกิ่งไปฮ่องกงใน 60 วันเพื่อระดมทุน 1 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับผู้พิการ Jo Lodder ชาวอังกฤษเชื้อสายฮ่องกงวัย 55 ปีจะออกเดินทางไปปักกิ่งพร้อมกับลูกเรือ 20 คนในวันศุกร์นี้โดยจะเริ่มเดินทางจากกำแพงเมืองจีนในวันพุธหน้าผู้ประกอบการที่เกี่ยวข้องกับธุรกิจ rangi</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b5d1157dbd631dc2ec14acafd15cac151f25693</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/488c7cdd-d79d-4c8c-b613-dd2e4e2b371a_8a5b8925.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีคนใหม่ของญี่ปุ่นจะเปิดแผลเก่าในสงครามกับเกาหลีใต้อีกครั้งหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328214/will-japans-new-pm-reopen-old-war-wounds-south-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ญี่ปุ่นเตรียมที่จะสาบานในตำแหน่งนายกรัฐมนตรีหญิงคนแรกผีเก่าในอดีตกำลังคุกคามที่จะหลอกหลอนผู้นำของเธอมุมมองที่แข็งกร้าวของ Sanae Takaichi เกี่ยวกับประวัติศาสตร์และเอกลักษณ์ของชาติได้กระตุ้นความวิตกกังวลจากกรุงโซลไปยังกรุงปักกิ่งแม้ว่านักวิเคราะห์เชื่อว่าท่าทีของอดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงความมั่นคงอาจได้รับอารมณ์จากความเป็นจริงของแนวร่วมที่เปราะบางในภูมิภาคที่ผันผวนการเลือกตั้งของ Takaichi</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db56a9c4e0364f83ce2db962be6212388b17dade</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/f06503c3-64fb-4cdd-a4f1-68d68adfdb28_3b7b8e92.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การรักษาด้วยอัลตราซาวนด์ที่มุ่งเน้น Li Ka ที่ได้รับการสนับสนุนจาก Li Ka รักษาผู้ป่วยรายที่ 1 ล้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3328093/li-ka-shing-backed-focused-ultrasound-therapy-reaches-tipping-point-1-million-cases?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การรักษาด้วยอัลตราซาวนด์ที่มุ่งเน้น (FUS) ซึ่งเป็นเทคโนโลยีการรักษาด้วยคลื่นเสียงที่นับ Li Ka-shing ผู้ประกอบการของฮ่องกงได้มาถึงจุด "ผัน" หลังจากที่ผู้ป่วย 1 ล้านคนทั่วโลกนำมาใช้เป็นทางเลือกในการผ่าตัดรังสียาเสพติดและการรักษาอื่นๆกล่าวว่าแพทย์ผู้บุกเบิกการใช้งานผู้ป่วยหนึ่งล้านรายได้รับการรักษาด้วย FUS ตั้งแต่มีการแนะนำเทคโนโลยี</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 23:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">550883b2eff9528992f39233954a46b24c9c7c11</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/ba140257-b159-417e-90f2-f4c07a748f92_1b5c1d4a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักการทูตสหรัฐระดมยิงเพราะความรักกับผู้หญิงจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328291/us-diplomat-fired-over-romance-chinese-woman?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายบริหารของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธว่าได้ไล่พนักงานกระทรวงการต่างประเทศที่ไม่ยอมรับความสัมพันธ์ที่โรแมนติกกับชาวจีน “กระทรวงการต่างประเทศได้ยุติการจ้างงานอย่างเป็นทางการของเจ้าหน้าที่บริการชาวต่างชาติที่ยอมรับว่าปกปิดความสัมพันธ์ที่โรแมนติกกับชาวจีนที่มีความสัมพันธ์ที่รู้จักกันดีกับพรรคคอมมิวนิสต์จีน” รัฐดี</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 23:00:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb43d433d117d42bc69bcc1c1a9da0d9e1422874</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/8695aa79-b8d4-4733-b156-57a8aba91c1f_34f7b7ae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
