<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักช้อปจีนเปลี่ยนบูติกเป็นราคาต่อรองเพิ่มความหรูหราในการขายต่อ 30,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐฯ ($)</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3337003/china-shoppers-swap-boutiques-bargains-fuelling-us30-billion-luxury-resale-boom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ศูนย์การค้าในย่านธุรกิจชายฝั่งทะเลของเซินเจิ้นทางเข้าของร้านค้ารู้สึกเหมือนจุดตรวจรักษาความปลอดภัยมากกว่าเกตเวย์ค้าปลีกลูกค้าตรวจสอบกระเป๋าของพวกเขาสวมถุงมือผ้าไหมสีขาวและผ่านประตูนอกเหนือจากจุดตรวจสอบซึ่งดูเหมือนจะไม่สอดคล้องกับด้านหน้าด้านนอกที่คล้ายกับร้านแฟชั่นหลายแบรนด์ทั่วไปมีโชว์รูมขนาด 2,000 ตารางเมตร (21,527 ตารางฟุต) ด้านในลู</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a57778923213180860a1129ee6052225acc2b094</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/4fd39600-d1d0-4df7-b494-89ea715defda_851b750b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การคุ้มครองแรงงานที่เปราะบางต้องเป็นส่วนหนึ่งของยุทธศาสตร์ AI ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3336289/protection-vulnerable-workers-must-be-part-chinas-ai-strategy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยความเร็วที่ลดลงของการพัฒนาเทคโนโลยีและการค้าทั่วโลกจีนอาจเป็นหนึ่งในรัฐอธิปไตยเพียงไม่กี่รัฐที่มีกลยุทธ์ที่ครอบคลุมทั้งปัญญาประดิษฐ์ (AI) และหุ่นยนต์ปรัชญาของรัฐจีนในการพัฒนา AI ยึดมั่นในการแพร่กระจายตรงกันข้ามกับการเพิ่มประสิทธิภาพที่ล้ำสมัยของรูปแบบการสร้างหรือการให้เหตุผลที่เลือกในขณะที่ Ame</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f63c2d7fd15581022d47f2582501f03c91725ea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/1c856edb-dc97-4d73-878f-426e6e58a1fc_2fb4a255.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การยิงมหาวิทยาลัยบราวน์: ข้อมูลที่ผิดพลาดของฝ่ายขวาทำร้ายการสอบสวนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337140/brown-university-shooting-how-right-wing-misinformation-hurt-investigation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ในรัฐโรดไอแลนด์ของสหรัฐอเมริกาได้ประณามข้อมูลที่ผิดพลาดที่พวกเขากล่าวว่ามีความซับซ้อนในการค้นหาหลายวันสำหรับมือปืนที่ฆ่านักศึกษาสองคนและได้รับบาดเจ็บคนอื่นๆที่มหาวิทยาลัยบราวน์การบังคับใช้กฎหมายระบุว่าผู้ต้องสงสัยเป็นเคลาดิโอเนเวสวาเลนเต้อายุ 48 ปีสัญชาติโปรตุเกสที่เข้าเรียนในสถาบัน Ivy League เมื่อหลายสิบปีก่อนพวกเขาบอกว่าเขาทำคนเดียวและถูกพบว่าตายจากตัวเอง</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 19:18:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9d25ddca8dab8d424160df7a83150b6bc218b92</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/2dd86a36-ab2f-4205-b831-60773b4d3ddc_0e838d8d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรมเพื่อเรียกเก็บเงินจากนักท่องเที่ยวเพื่อเข้าใกล้น้ำพุเทรวี่ที่มีชื่อเสียง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337139/rome-charge-tourists-get-close-famed-trevi-fountain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อีกไม่นานนักท่องเที่ยวที่ต้องการเข้าใกล้น้ำพุเทรวี่ (Trevi Fountain) ของกรุงโรมจะต้องจ่ายค่าธรรมเนียม €2 (US $ 2.34) นายกเทศมนตรีเมืองกล่าวในวันศุกร์เนื่องจากเจ้าหน้าที่มองหากำไรที่หล่อเหลามากขึ้นจากสถานที่ท่องเที่ยวหลายแห่งของอิตาลีนายกเทศมนตรี Roberto Gualtieri กล่าวกับผู้สื่อข่าวว่าระบบการชำระเงินใหม่จะเริ่มต้นในวันที่ 1 กุมภาพันธ์โดยคาดว่ามาตรการนี้จะระดมทุนได้ 6.5 ล้านยูโร (7.6 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ต่อปี “สองยูโรไม่ใช่</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:44:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85f064fe6fca21231ef87590290f0385c7e26bc1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/a53aa967-b87c-4981-afcd-184515316237_5f66800c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติของสหรัฐฯเรียกร้องให้กระทรวงกลาโหมสหรัฐฯเพิ่ม DeepSeek, Xiaomi ลงในรายชื่อบริษัทที่เชื่อมโยงกับกองทัพของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337138/us-lawmakers-want-deepseek-xiaomi-added-list-chinese-military-linked-firms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกสภานิติบัญญัติของพรรครีพับลิกันเก้าคนรวมถึงประธานคณะกรรมาธิการรัฐสภาหลายคนได้ส่งจดหมายในสัปดาห์นี้เพื่อเรียกร้องให้นายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐเพิ่มบริษัทเทคโนโลยีของจีนมากกว่าหนึ่งโหลในรายชื่อบริษัทที่ถูกกล่าวหาว่ามีความเชื่อมโยงกับกองทัพจีนจดหมายฉบับนี้เผยแพร่เมื่อวันศุกร์หลังจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐลงนามในร่างกฎหมายค่าใช้จ่ายทางทหาร 9 แสนล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 9 แสนล้านบาท) ซึ่งจำกัดการใช้จ่ายของสหรัฐ</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 17:17:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7ec12c7a5e896e3acb58d0ff4b50c09e4f91b35</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/288041f2-6821-47be-a8b8-493b1e1e8d82_48fe1f47.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
