<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มากกว่าครึ่งหนึ่งของนักเรียนฮ่องกงได้รับคะแนน Primary One ที่ต้องการสูงสุดในรอบ 20 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3333736/more-half-hong-kong-pupils-get-desired-primary-one-spot-20-year-high?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มากกว่าครึ่งหนึ่งของเด็กตั้งเป้าหมายที่จะเริ่มเรียนชั้นประถมศึกษาปีที่ 1 ที่โรงเรียนของรัฐหรือรัฐบาลของฮ่องกงในปีการศึกษาถัดไปได้รับการรับรองสถานที่ในสถาบันที่พวกเขาต้องการซึ่งเป็นอัตราความสำเร็จสูงสุดในรอบประมาณ 20 ปีสำนักการศึกษาเปิดเผยเมื่อวันศุกร์ว่ามีเด็ก 37,581 คนสมัครเข้าเรียนในโรงเรียนรัฐบาลและโรงเรียนประถมศึกษาที่ได้รับความช่วยเหลือในปีนี้เพื่อเข้าเรียนต่อ</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:11:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c0552f60839625dd0a4cbdf25a4bcddead48d7e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/2ca7575d-fb3a-4453-9442-65e8f7854320_52958f5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยักษ์ใหญ่ด้านการบินและอวกาศของจีนพยายามเพิ่มยอดขายอาวุธในต่างประเทศในงานแสดงทางอากาศระดับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3333716/chinas-aerospace-giants-seek-boost-arms-sales-abroad-global-air-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตด้านการบินและอวกาศของจีนกำลังเติบโตในงานแสดงทางอากาศในต่างประเทศเนื่องจากประเทศกำลังพยายามขยายการขายอาวุธในต่างประเทศโดยได้รับแรงหนุนจากความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีในอุตสาหกรรมการป้องกันประเทศและการบินกว่า 1,500 บริษัทเข้าร่วมงาน Dubai Airshow ในปีนี้ซึ่งเป็นงานแสดงทางอากาศที่ใหญ่ที่สุดในตะวันออกกลางรวมถึงบริษัทจีนประมาณ 80 แห่งเช่น China National Aero-Technology</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e2161386470930f6f02d71d029b15342bb9ea12</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/e627d037-3062-4398-81cb-41673c898080_0049a8e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักบินของกองทัพอากาศอินเดียเสียชีวิตในอุบัติเหตุเครื่องบินตกที่กรุงเตจาระหว่างการสาธิตดูไบแอร์โชว์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3333738/indian-air-force-pilot-dies-tejas-jet-crash-during-dubai-air-show-demonstration?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักบินของเครื่องบินรบอินเดียเสียชีวิตหลังจากเครื่องบินตกเมื่อวันศุกร์ระหว่างการบินสาธิตสำหรับผู้ชมที่ดูไบแอร์โชว์กองทัพอากาศอินเดียกล่าว Indian HAL Tejas เครื่องบินรบที่ใช้ในกองทัพอากาศอินเดียตกในเวลาประมาณ 14.10 น. หลังจากที่นักบินได้บินข้ามสถานที่ของการแสดงทางอากาศสองปีในดูไบหลายครั้งเครื่องบินดูเหมือนจะสูญเสียการควบคุมและ di</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:59:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c7e25155fd38fa8833e7cc4058140bc37ce321a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/4c1aa420-5fbe-4945-9131-f69c7ab868e3_26e32901.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิโดโดเรียกร้องให้เอเชียตะวันออกเฉียงใต้ก้าวขึ้นเป็น ‘พลังระดับโลก’ ในการเป็นผู้ประกอบการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3333728/widodo-hails-southeast-asias-rise-global-force-entrepreneurship?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Joko Widodo อดีตประธานาธิบดีอินโดนีเซียกล่าวว่าทั่วทั้งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เยาวชนหลายล้านคนกำลังเปิดตัวธุรกิจสตาร์ทอัพและผลักดันการทำให้เป็นดิจิทัลอย่างรวดเร็วโดยมียูนิคอร์นใหม่ๆเกิดขึ้นในสัญญาณที่แสดงให้เห็นว่าภูมิภาคนี้กำลังกลายเป็นกำลังสำคัญระดับโลกในการเป็นผู้ประกอบการเมื่อกล่าวถึงการปิดการประชุม Bloomberg New Economy Forum ในวันศุกร์ที่ผ่านมา Widodo กล่าวว่ายูนิคอร์นตัวต่อไป – หมายถึงมูลค่าการเริ่มต้นที่จัดขึ้นโดยเอกชน</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:17:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">77f1cbd38efc3723dcc0a975a66279d6c68518c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/31666655-2a6a-4851-9462-3b1155b82660_891a75d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การระเบิดของหม้อไอน้ำทำให้โรงงานกาวปากีสถานแบนราบอย่างสมบูรณ์ฆ่า 18</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3333727/18-dead-pakistan-glue-factory-explosion-amid-safety-concerns-earthquake?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หม้อต้มไอน้ำที่โรงงานผลิตกาวในภาคตะวันออกของปากีสถานระเบิดเมื่อวันศุกร์ทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 18 คนและบาดเจ็บอีก 21 คนแรงระเบิดทำลายอาคารโรงงานและสร้างความเสียหายให้กับบ้านใกล้เคียงหลายหลังจุดไฟขนาดใหญ่และกระจายความตื่นตระหนกไปทั่วบริเวณเจ้าหน้าที่กล่าวตำรวจกล่าวว่าพวกเขาจับกุมผู้จัดการโรงงานและกำลังมองหาเจ้าของโรงงานซึ่งหนีไปหลังจากนั้นไม่นาน</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:14:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3333302738b1145f2b05c33bc8f11d2e9cbb7738</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/623c65b4-b34b-4f6e-88ca-ff9986bb2847_d713405b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
