<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เขื่อนใหม่ที่ทำลายสถิติของจีนที่สร้างขึ้นด้วยความช่วยเหลือของ AI เริ่มกักเก็บน้ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3326501/chinas-record-breaking-dashixia-dam-built-help-ai-starts-storing-water?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โครงการเขื่อนขนาดใหญ่ที่ทำลายสถิติในภูมิภาคซินเจียงตะวันตกไกลของจีนซึ่งสร้างขึ้นด้วยความช่วยเหลือของปัญญาประดิษฐ์และเทคโนโลยีดิจิทัลแฝดได้เริ่มเก็บกักน้ำโครงการควบคุมน้ำ Dashixia ซึ่งตั้งอยู่ในตอนกลางและตอนล่างของแม่น้ำ Kumarak ในจังหวัด Aksu ของซินเจียงเริ่มเก็บน้ำในวันเสาร์ออกแบบโดย China Energy Engineering Cor ซึ่งเป็นของรัฐ</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 07:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61b7acea72589e7217710a384ecdb559ca9e9cf6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/d5d07c8d-19c7-446e-9aee-471ac73fddfb_ae07235a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ถูกล่อลวงด้วยค่าจ้าง 2,000 $ ชาวคิวบากำลังจะตายเพื่อรัสเซียในยูเครน: อย่างเป็นทางการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3326497/cubans-dying-imperialist-ambitions-russias-putin-ukraine-official?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวคิวบามากกว่าพันคนได้ลงนามในสัญญาเพื่อต่อสู้กับรัสเซียกับยูเครนและ 39 คนได้รับการยืนยันว่าเสียชีวิตแล้วโฆษกของหน่วยข่าวกรองทางทหารของยูเครนกล่าวในการบรรยายสรุปสื่อมวลชนโดยนักกฎหมายพรรครีพับลิกันคิวบา - อเมริกันจากเซาท์ฟลอริดา Andriy Yusov โฆษกของหน่วยข่าวกรองหลักของกระทรวงกลาโหมยูเครนกล่าว</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 06:29:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60517d2721dfa8bdb2bf334f29704414d933f3a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/1a992e33-7572-4d32-9647-5dd97cc5c4e0_e776c58f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มณฑลกวางตุ้งของจีนจัดฟันให้ ‘แย่ที่สุด’ เมื่อซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาอยู่ใกล้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3326491/super-typhoon-ragasa-food-hoarding-transport-suspended-guangdong-braces-worst?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศูนย์กลางการผลิตระดับโลกของมณฑลกวางตุ้งทางตอนใต้ของจีนได้หยุดชะงักลงเนื่องจากผู้คนกำลังเร่งรับมือกับพายุไต้ฝุ่นที่ทรงพลังที่สุดที่จะโจมตีภูมิภาคนี้ในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาในเช้าวันอังคารจังหวัดได้ยกระดับการแจ้งเตือนพายุไต้ฝุ่นเป็นระดับ 1 ซึ่งเป็นระดับสูงสุดในระบบเตือนภัยสี่ชั้นเนื่องจากเจ้าหน้าที่ได้ประกาศสถานะ "พร้อมรบ" เพื่อเตรียมพร้อมสำหรับซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซามากกว่า 10 เมืองรวมถึง</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 06:16:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f5fd62a7a0f7ffaadee524b23545615f215fa31</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/facc753b-5cce-4f87-b2ac-ea29681bb5ce_a715877f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักพัฒนา Seazen เข้าร่วมกับจีนรีบกลับไปที่ตลาดพันธบัตรดอลลาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3326494/developer-seazen-joins-chinese-rush-back-dollar-bond-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ออกตราสารหนี้จากจีนแผ่นดินใหญ่ฮ่องกงและมาเก๊ากำลังกลับเข้าสู่ตลาดพันธบัตรดอลลาร์นอกชายฝั่งในปีนี้ซึ่งผลักดันการออกตราสารหนี้ทั้งหมดให้อยู่ในระดับสูงสุดนับตั้งแต่ปี 2022 ในหมู่พวกเขาคือ Seazen Group ซึ่งเป็นนักพัฒนาซอฟต์แวร์ที่กำลังดิ้นรนซึ่งทดสอบน่านน้ำเมื่อไม่กี่เดือนที่ผ่านมาด้วยการเสนอขายพันธบัตรมูลค่า 300 ล้าน $ สหรัฐซึ่งเป็นการขายครั้งแรกโดยนักพัฒนาซอฟต์แวร์รายใหญ่ของจีนตั้งแต่ปี 2023 ตอนนี้มันกำลังมองหา</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 06:06:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0d6e7ca67365b4a4a1b499054621ceafed496c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/842f9568-1ef5-462e-9670-0ad65db3cbfe_06a1ccec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซา: เที่ยวบิน 425 เที่ยวหยุดชะงักในฮ่องกงเมื่อ ‘ราชาแห่งพายุ’ ปรากฏขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326429/super-typhoon-ragasa-hongkongers-rush-home-ahead-t8-shutdown-begins?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยสมัครสมาชิกตอนนี้เพื่อรับส่วนลด 50 เปอร์เซ็นต์ในช่วงการขายแฟลช 2 วันของเราหอดูดาวฮ่องกงออกสัญญาณเตือน No 8 ในเวลา 14.20 น. ของวันอังคารเนื่องจากคาดว่า Super Typhoon Ragasa จะนำลมพายุเฮอริเคนที่มีความเร็วสูงถึง 230 กม ./ ชม. (143 ไมล์ต่อชั่วโมง) และพายุฝนฟ้าคะนอง</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 06:03:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32b3250a54c3311f0b7c1d1ed4249a13ac242fc6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/03d2bc97-52dd-4840-922d-1e5d328ce383_359da2eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
