<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บุคคลสำคัญหลังจากถูกยิงในเหตุการณ์ตำรวจตระเวนชายแดนในแอริโซนา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341468/person-critical-after-being-shot-border-patrol-incident-arizona?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจตระเวนชายแดนของสหรัฐฯมีส่วนเกี่ยวข้องกับการยิงกันในรัฐแอริโซนาเมื่อวันอังคารนายคริสนาโนสนายอำเภอพิมาเคาน์ตีกล่าวในแถลงการณ์โดยกล่าวว่าสำนักงานของเขาทำงานร่วมกับเอฟบีไอและกรมศุลกากรและการคุ้มครองชายแดนเพื่อตรวจสอบเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นก่อนหน้านี้สำนักข่าวเอ็นบีซีรายงานโดยอ้างโฆษกหญิงของนายอำเภอ Pima County ว่าบุคคลหนึ่งอยู่ในสภาพวิกฤตหลังจากถูกยิงในเหตุการณ์ที่เกี่ยวข้องกับชายแดน P</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:34:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b30168a2200387e4175de8ca66132d4278bc7e43</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/46e772ca-881d-4180-8243-abdd3d54b486_60c78ecc.jpg?itok=XhaAb08v&amp;v=1769542480" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นาฬิกาวันสิ้นโลกเคลื่อนเข้าใกล้เที่ยงคืนเป็นเวลาหนึ่งปีในคำศัพท์ของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3341467/doomsday-clock-moves-closer-midnight-year-trump-term?utm_source=rss_feed</link>
      <description>“นาฬิกาวันสิ้นโลก” แสดงให้เห็นว่ามนุษยชาติใกล้จะถึงหายนะเข้ามาใกล้เที่ยงคืนของวันอังคารมากขึ้นเมื่อความกังวลเพิ่มขึ้นเกี่ยวกับอาวุธนิวเคลียร์การเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศและการสลายตัวกระดานข่าวของนักวิทยาศาสตร์ปรมาณูซึ่งตั้งนาฬิกาอุปมาอุปไมยในช่วงเริ่มต้นของสงครามเย็นได้เลื่อนเวลาเป็น 85 วินาทีเป็นเที่ยงคืน – สี่วินาทีใกล้กว่าหนึ่งปีที่ผ่านมาการประกาศดังกล่าวเกิดขึ้นในปีพ.</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:03:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6bd8d01b1686d6088d39cb3c90ebf2d5d1671789</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/1c28ceb6-987a-47e7-abcc-6f48988062ec_191c022f.jpg?itok=KOYr1uY_&amp;v=1769540609" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>CMOC ของจีนทำเงินผลักดันทองคำบราซิล 1 พันล้านเหรียญสหรัฐฯ ($ 1 พันล้านเหรียญสหรัฐฯ) ขณะที่ทองคำแท่งกระโดดขึ้นไปบนความเสี่ยงระดับโลกที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3341466/chinas-cmoc-makes-us1-billion-brazil-gold-push-bullion-jumps-rising-global-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในบริษัทเหมืองแร่ที่ใหญ่ที่สุดของจีนได้เข้าควบคุมเหมืองทองคำสามแห่งในบราซิลในข้อตกลงมูลค่าประมาณ 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเนื่องจากราคาทองคำแตะระดับสูงสุดในประวัติศาสตร์ท่ามกลางความไม่แน่นอนทางเศรษฐกิจและภูมิศาสตร์การเมืองที่เพิ่มขึ้นในสหรัฐอเมริกาและเที่ยวบินทั่วโลกไปยังสินทรัพย์ที่ปลอดภัย CMOC กล่าวเมื่อวันอังคารว่าได้รับการควบคุมการปฏิบัติงานเมื่อวันที่ 23 มกราคมหลังจากที่หน่วยงานกำกับดูแลของบราซิลได้อนุมัติการถ่ายโอนเหมือง Aurizona</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:45:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">03467c815b9395cea5e2f5dfc20985d62eec886e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/133a8627-a8b1-412b-8d33-a41614a38979_8f8c6446.jpg?itok=OPKavppX&amp;v=1769539536" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาร์นีย์มองไปที่หัวหน้าฝ่ายการคลังของสหรัฐอเมริกาบอกว่าเขาบอกทรัมป์ว่าเขาหมายถึงสิ่งที่เขาพูดที่ดาวอส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341465/carney-rolls-eyes-us-treasury-chief-says-he-told-trump-he-meant-what-he-said-davos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีแคนาดามาร์คคาร์นีย์กล่าวเมื่อวันอังคารว่าเขาบอกประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ว่าเขาหมายถึงสิ่งที่เขาพูดในสุนทรพจน์ที่ดาวอสและบอกเขาว่าแคนาดาวางแผนที่จะกระจายการลงทุนออกไปจากสหรัฐอเมริกาด้วยข้อตกลงการค้าใหม่โหลคาร์นีย์กลอกตาและปฏิเสธข้อโต้แย้งของรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังสหรัฐฯที่มีต่อฟ็อกซ์นิวส์ว่าเขาเดินกลับไปแสดงความคิดเห็นที่ World Econo อย่างก้าวร้าว</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:26:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c47756224e71d1853aaf4c19f50a1c79cc6cd69c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/824f8e8a-8cc9-43c8-9128-0d308ecbaa48_cee7ca77.jpg?itok=q9KKvl-R&amp;v=1769544323" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Newsom แห่งแคลิฟอร์เนียเปิดตัว TikTok probe โดยกล่าวหาว่าแอปปราบปรามการวิจารณ์ทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3341464/californias-newsom-launches-tiktok-probe-accusing-app-suppressing-trump-criticism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ว่าการรัฐแคลิฟอร์เนีย Gavin Newsom กล่าวหา TikTok ในวันจันทร์ว่าปราบปรามเนื้อหาที่สำคัญของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในขณะที่เขาเปิดตัวการตรวจสอบเพื่อตัดสินใจว่าแนวปฏิบัติในการกลั่นกรองเนื้อหาละเมิดกฎหมายของรัฐหรือไม่ในขณะที่แพลตฟอร์มอ้างถึงความล้มเหลวของระบบคำแถลงของ Newsom เกิดขึ้นหลังจากที่ ByteDance เจ้าของชาวจีนของ TikTok ได้สรุปข้อตกลงกับบริษัทร่วมทุนส่วนใหญ่ในสหรัฐอเมริกาซึ่งจะ</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 17:34:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9162f917306f9be4d19db1cd0e845c753ea50b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/9ff7a270-8ca6-48fb-843b-1d60b6ebbb83_428d04be.jpg?itok=U7JShkhj&amp;v=1769535265" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
