<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การรบจำลองทางทหารของจีนใกล้เม็กซิโกคิวบาและไต้หวันรายงานจากกล้องวงจรปิดแสดงให้เห็นว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3337652/chinese-military-simulated-battles-near-mexico-cuba-and-taiwan-cctv-report-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพจีนได้จำลองการต่อสู้ใกล้เม็กซิโกและคิวบาในระหว่างการฝึกซ้อมสงครามซึ่งเป็นข้อมูลเชิงลึกที่หาได้ยากซึ่งเปิดเผยในรายงานทางโทรทัศน์ของรัฐคิวบาอ่าวเม็กซิโกและทะเลแคริบเบียนพร้อมกับทะเล Okhotsk และไต้หวันเป็นหนึ่งในสถานที่ของสถานการณ์ความขัดแย้งที่มองเห็นได้บนหน้าจอในรายงานกล้องวงจรปิดเมื่อวันศุกร์ที่แสดงการฝึกรบของกองทัพปลดปล่อยประชาชนแม้จะปิด</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 12:02:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">723980af2775a4ad811fcf97966bdb26c39e4d80</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/93b20f69-7fb6-4643-8aa3-516d1540a674_35c3fee5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ByteDance บริษัทเทคโนโลยีรายใหญ่อื่นๆของจีนครองตลาด AI ของผู้บริโภคในท้องถิ่น: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3337650/bytedance-other-major-chinese-tech-firms-dominate-local-consumer-ai-market-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายงานระบุว่า Doubao ที่ ByteDance เป็นเจ้าของยังคงเป็นแอปปัญญาประดิษฐ์สำหรับผู้บริโภคอันดับต้นๆของจีนแผ่นดินใหญ่ในเดือนธันวาคมเนื่องจากบริษัทบิ๊กเทคของประเทศยังคงเป็นผู้นำธุรกิจสตาร์ทอัพที่เกิดขึ้นใหม่ในตลาดนี้ Doubao ซึ่งเป็นแอปที่คล้ายกับ ChatGPT มีผู้ใช้ที่ใช้งานอยู่ 155 ล้านรายต่อสัปดาห์ในสัปดาห์ที่สองของเดือนธันวาคมตามข้อมูลที่เผยแพร่เมื่อวันอังคารโดย QuestMobi ผู้ให้บริการข่าวกรองทางธุรกิจ</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 12:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e66063c79b10123c04f72cad71bddfcc34fd435</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/edf13812-f463-4fe8-919e-b3e0b2299065_90fad684.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แพทย์อินเดียถูกระงับการรักษาหลังจากวิดีโอไวรัสแสดงให้เห็นว่าเขาทำร้ายร่างกายผู้ป่วย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3337651/indian-doctor-suspended-charged-after-viral-video-shows-him-assaulting-patient?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แพทย์ประจำตัวอาวุโสที่โรงพยาบาลของรัฐบาลในชิมลาเมืองหลวงของรัฐหิมาจัลประเทศทางตอนเหนือของอินเดียถูกระงับและเรียกเก็บเงินจากตำรวจหลังจากวิดีโอไวรัสปรากฏขึ้นเพื่อแสดงให้เห็นว่าเขาทำร้ายผู้ป่วยซ้ำๆภายในหอผู้ป่วยทำให้เกิดการสอบสวนและการตีกลับของประชาชนอย่างกว้างขวางภาพจากโทรศัพท์มือถือถ่ายโดยคนดูแลที่วิทยาลัยการแพทย์อินทิราคานธีและโฮส</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:35:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">62c025ac5d7c0271581617cf472fd88ae56970ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/dbf5500c-c5c4-4924-800f-c457f13e07a6_0e46ec36.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนขยายการผลักดันสกุลเงินดิจิทัลไปยังเส้นทางการค้าสิงคโปร์และอาเซียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3337642/china-expands-digital-yuan-push-singapore-and-asean-trade-routes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในความพยายามที่จะส่งเสริมการทำให้สกุลเงินของจีนเป็นสากลมากขึ้นรัฐบาลจีนได้ให้คำมั่นว่าจะขยายการใช้สกุลเงินหยวนดิจิตอลรวมถึงการสร้างโครงการนำร่องการชำระเงินข้ามพรมแดนกับสิงคโปร์มาตรการที่ประกาศโดยธนาคารประชาชนจีนเมื่อวันพุธเชื่อมโยงกับแผนการสนับสนุนทางการเงินที่กว้างขึ้นสำหรับระเบียงการค้าทางบกและทางทะเลระหว่างประเทศแห่งใหม่ของจีน – การค้าและโลจิสติกส์ n</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fdb93226b17d4d3a40a4648e90fab77b9c6e4238</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/a30ca7a9-d646-4e62-8cde-34340956c953_245d8f48.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกเทศมนตรีไทเปตัดการเยือนเซี่ยงไฮ้ในระยะสั้นเพื่อดูแลความปลอดภัยหลังจากการแทงที่อันตรายถึงชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337640/taipei-mayor-cuts-shanghai-visit-short-oversee-security-following-deadly-stabbing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกเทศมนตรีเมืองไทเป Chiang Wan-an ได้ลดแผนการเยี่ยมชมฟอรั่มร่วมกันในเซี่ยงไฮ้เพื่อมุ่งเน้นไปที่ความกังวลด้านความปลอดภัยหลังจากเหตุการณ์การแทงที่ร้ายแรงในเมืองเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเดิมทีมีกำหนดจะเข้าร่วมฟอรั่มเมืองเซี่ยงไฮ้ - ไทเปในวันเสาร์และวันอาทิตย์ตอนนี้เชียงใหม่จะมีส่วนร่วมในฟอรั่มหลักในเช้าวันอาทิตย์เท่านั้นก่อนที่จะกลับไปที่ไทเปเพื่อดูแลเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยที่เพิ่มขึ้น</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8d2f7a7bace2647be7fa4d5c08bb81991948682</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/403a71a7-8cf4-4045-b83f-1fe3f70d3901_6f6d9c8a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
