<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ซาบาห์เขย่าที่แข็งแกร่งที่สุดที่จะโจมตีมาเลเซียในรอบ 11 ปีแรงสั่นสะเทือนที่รู้สึกได้ในสิงคโปร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3344426/sabah-quake-strongest-hit-malaysia-11-years-tremors-felt-singapore?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผ่นดินไหวขนาด 6.8 ที่เกิดขึ้นนอกชายฝั่งซาบาห์เมื่อเช้าตรู่วันจันทร์นับเป็นแผ่นดินไหวที่รุนแรงที่สุดในมาเลเซียในรอบกว่าทศวรรษนาย Mohd Hisham Mohd Anip อธิบดีกรมอุตุนิยมวิทยามาเลเซียกล่าวว่าจากบันทึกของกรมแผ่นดินไหวที่รุนแรงที่สุดในประเทศก่อนหน้านี้เกิดขึ้นเมื่อวันที่ 5 มิถุนายน 2015 ใน Ranau, Sabah เทมเบลอร์ขนาด 6.0 ในราเนาอ้างสิทธิ์ 18 ชีวิต</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 06:35:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbdcc0edd23abb308ee79b4595746b02bc562961</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/baf6ae98-61c0-4782-a7c1-77dc67195473_7d212a03.jpg?itok=lCqL3SK-&amp;v=1771914925" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การหลอกลวง ‘K-wave’ โดยใช้ประโยชน์จากซูเปอร์แฟนของบราซิลเป็นตัวกระตุ้นข้อตกลงของตำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3344425/k-wave-scams-exploiting-brazils-superfans-triggers-police-pact?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อแฟนเคป็อปชาวบราซิล Tami เห็นโพสต์โซเชียลมีเดียเมื่อเดือนที่แล้วขายภาพโพลารอยด์หายากที่ลงนามโดยจางห่าวสมาชิก ZeroBaseOne เธอก็กระโดดไปที่โอกาสนั้นผู้ขายระบุว่าตัวเองเป็นชาวเกาหลีใต้ชื่อ Park Chae-ah ตามรายงานของหนังสือพิมพ์ Chosun Daily เธอโอนเงินไปแล้วจากนั้นปาร์คก็เปลี่ยนบัญชีของเขาเป็นบัญชีส่วนตัวและหายตัวไปทามิ * อยู่ไกลจากที่เดียวข้ามบราซิล</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 06:23:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28abdb76c4d21bfeca506ef3562e71b85a22756c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/39e2a820-8246-4858-920d-068b04684e20_fb4f1235.jpg?itok=I45ov4Hl&amp;v=1771914212" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เชี่ยวชาญด้านมอเตอร์ไฟฟ้า EV ชั้นนำระดับโลกเข้าร่วมกับ Hong Kong PolyU หลังจาก 38 ปีในอังกฤษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3344399/world-leading-ev-motor-expert-joins-hong-kong-polyu-after-38-years-britain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Zhu Ziqiang หนึ่งในผู้เชี่ยวชาญด้านวิศวกรรมมอเตอร์ไฟฟ้าชั้นนำของโลกได้ทิ้งอาชีพสี่ทศวรรษของเขาในอังกฤษเพื่อรับตำแหน่งเต็มเวลาที่มหาวิทยาลัยโปลีเทคนิคฮ่องกงในบทบาทใหม่ของเขาในฐานะประธานอาจารย์ของเครื่องจักรไฟฟ้าและระบบควบคุม Zhu จะยังคงทำงานที่ยาวนานเกี่ยวกับมอเตอร์แม่เหล็กถาวรที่มีประสิทธิภาพสูงตามที่หน้าคณะของเขาใน PolyU เรา</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b648662188e3c06f164abbfdce38cce56fb81088</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/bc4762d6-dc85-43fa-8063-1c6a9a1fa191_5289440d.jpg?itok=9kevYvDE&amp;v=1771901581" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝูงชนที่ตั้งแคมป์ ‘ไม่สามารถควบคุมได้ ': หน่วยงานอนุรักษ์ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3344420/crowds-campsites-not-out-control-hong-kong-conservation-authorities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านการอนุรักษ์ของฮ่องกงได้ป้องกันการไหลเวียนของนักท่องเที่ยวจำนวนมากไปยังสวนสาธารณะชนบทของไซกุงในช่วงวันหยุดตรุษจีนโดยกล่าวว่าสถานที่ยอดนิยมอยู่ภายใต้การควบคุมแม้จะมีความกังวลเกี่ยวกับความแออัดโดยมีการบันทึกการบังคับใช้ 32 คดีในช่วงเวลาดังกล่าวแต่สมาชิกสภาเขตไซกุงยังกล่าวอีกว่าจำนวนผู้ตั้งแคมป์ในสถานที่ยอดนิยมบางแห่งมีจำนวนเกิน RECO มาก</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 05:52:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f73a4593cbd50d8d1db9c118c1005abc378b73dd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/89160785-1fd1-411b-ae29-d2dd751a83a6_4fefe028.jpg?itok=W8NmX1wN&amp;v=1771912330" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ผลักดันรายงานความเสี่ยงด้านสงครามของอิหร่านเมื่อนาฬิกาเดิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344419/trump-pushes-back-reports-iran-war-risks-clock-ticks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้ผลักดันรายงานว่ากระทรวงกลาโหมมีความกังวลว่าการรณรงค์ทางทหารต่ออิหร่านอาจพิสูจน์ได้ยากแม้ว่าเขาจะยืนยันว่าความต้องการของเขายังคงอยู่ที่การทำข้อตกลงทางการทูต “ทุกอย่างที่เขียนเกี่ยวกับสงครามที่อาจเกิดขึ้นกับอิหร่านได้รับการเขียนอย่างไม่ถูกต้องและมีเจตนาเช่นนั้น” ทรัมป์กล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดียเมื่อวันจันทร์ “I am t</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 05:42:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">045b096ad0abadeb07ac7e78889e7fc66655f276</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/aa3a4cba-5f05-42aa-824a-a05d275c54c5_30d1a32b.jpg?itok=dV22gWG4&amp;v=1771911742" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
