<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเปิดให้ออกพันธบัตรอิสลามเพื่อระดมทุนในมหานครทางตอนเหนือ: พอลชาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3330980/hong-kong-open-issuing-islamic-bonds-fund-northern-metropolis-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงสามารถออกพันธบัตรอิสลามเพื่อระดมทุนในโครงการเมกะโปรเจกต์เมโทรโพลิสทางตอนเหนือได้ตราบใดที่เป็นตัวเลือกที่คุ้มค่าเนื่องจากกรอบกฎหมายและกฎระเบียบที่จัดตั้งขึ้นของเมืองสำหรับกิจกรรมดังกล่าวภายใต้ความเชื่อหัวหน้าฝ่ายการเงินกล่าวเลขาธิการด้านการเงิน Paul Chan Mo-po กล่าวในวันพฤหัสบดีขณะที่เขาสรุปการเดินทางไปยังฟอรัมการสร้างความคิดริเริ่มการลงทุนในอนาคตของปีนี้ในริยาด</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 02:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">837cf2c63eb45ccdc1f4c77429015a195239c0f0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/76705abf-ee7c-4f27-a223-0ffe7a0ee2b2_d0e134b9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียยังคง ‘พิจารณา‘ ซื้อเครื่องบินขับไล่ J -10 ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3330979/indonesia-still-considering-buying-chinese-j-10-fighter-jets-modernise-its-military?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียยังคง "พิจารณา" การซื้อเครื่องบินขับไล่ J -10 ของจีนแต่ยังไม่มีการตัดสินใจใดๆตามที่กระทรวงกลาโหมของกรุงจาการ์ตาได้ชี้แจงรายงานก่อนหน้านี้ว่าประเทศได้รับการตั้งค่าให้ซื้อมากถึง 42 เครื่องเพื่อปรับปรุงกองทัพให้ทันสมัย “ยังคงมีการวิเคราะห์และทบทวนอยู่ขณะนี้เรากำลังพิจารณาทุกแพลตฟอร์มที่สามารถตอบสนองความต้องการของเราในการช่วยปกป้องอธิปไตยของเราและ</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 02:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f8c89790122fbdc770822b82b5b9563ae2230c2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/bc2b5ca7-8460-4298-8f51-2d6f9dd50402_d7348630.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักพัฒนาซอฟต์แวร์ China Vanke รายงานว่าขาดทุน 2.3 พันล้านเหรียญสหรัฐฯ (US $ 2.3 พันล้านเหรียญสหรัฐฯ) ท่ามกลางการชะลอตัวของยอดขาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3330983/developer-china-vanke-reports-us23-billion-loss-amid-sales-slowdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักพัฒนาซอฟต์แวร์ China Vanke รายงานการสูญเสียในไตรมาสที่สามที่ลึกขึ้นโดยเน้นถึงความท้าทายในการติดตั้งเนื่องจากภาวะเศรษฐกิจตกต่ำของตลาดอสังหาริมทรัพย์ที่ยืดเยื้อยังคงมีน้ำหนักต่อยอดขายบริษัทที่ตั้งอยู่ในเซินเจิ้นโพสต์การสูญเสีย 16.1 พันล้านหยวน (2.3 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในช่วงสามเดือนสิ้นสุดวันที่ 30 กันยายนซึ่งเพิ่มขึ้นประมาณสองเท่าของการสูญเสียจากปีก่อนหน้านี้นั่นนำมาซึ่งการสูญเสียรวมกันในช่วงเก้าเดือนแรกของปี</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 01:47:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec068c3775c0239021bbe9a9c6817b9a894a881e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/5fcc32ae-f85d-43f3-9103-2790a34139f3_f7cc8b9e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครอบครัวมาเลเซียฟ้องร้อง 495,800 $ หลังจากเด็กชายเสียชีวิตในรถตู้ของโรงเรียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3330982/malaysian-family-files-us495800-lawsuit-after-boy-dies-school-van?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครอบครัวของเด็กชายอายุ 5 ขวบที่เสียชีวิตในรถตู้โรงเรียนในรัฐยะโฮร์ของมาเลเซียได้ยื่นฟ้องประมาทเลินเล่อต่อห้าฝ่ายรวมถึงกระทรวงการศึกษาเพื่อเรียกร้องค่าเสียหาย 2.08 ล้านริงกิต (495,831 ดอลลาร์สหรัฐ) ($ 495,831) พ่อแม่ของเด็กชาย Teo Jia Meng และ Yu Yue Yang ชื่อ Tadika Perintis Indah, YK Educational Group, Double Tree Transport, คนขับรถตู้ Yau Chee Weng และกระทรวงเป็นจำเลย</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 01:37:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c8b711083b3af8ee328cb431f20847e0a508040</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/cbdb8235-8192-4884-894b-4ef696889f8f_12a1f693.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โศกนาฏกรรมเมแกนคุงของสิงคโปร์: มันเป็นเพียงเกี่ยวกับการขาดหายไปของระบบหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3330944/singapores-megan-khung-tragedy-it-just-about-system-lapses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อพ่อแม่ของจอห์นหย่าร้างกันเมื่อสี่ปีก่อนพ่อของเขาก็กลายเป็นคนรุนแรง “เขากลายเป็นคนติดเหล้ามีการล่วงละเมิดทางวาจาและทางอารมณ์มากมายและเขาจะขังฉันไว้นอกบ้าน” จอห์นตอนนี้อายุ 20 ปีกล่าวซึ่งยังคงอาศัยอยู่กับพ่อของเขา “เมื่อเดือนเมษายนที่ผ่านมาเขาบุกเข้ามาในห้องของฉันและทุบตีฉันด้วยไขควงเขาพยายามทำร้ายฉันและเขาก็ทำ” จอห์นแจ้งความกับตำรวจซึ่งถามว่าเขา</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 01:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef13a82bc443ceb286897ce9f49aa8dcbd281b86</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/8f273c82-a322-4b15-b63f-de7c9d902ea9_2d65e961.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
