<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์ชิปอาวุธชั้นนำของจีนถูกคุมขังความโกลาหล H -1B ของทรัมป์: 7 ไฮไลท์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3326917/fujians-landmark-jet-launch-hong-kong-after-super-typhoon-ragasa-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. การเปิดตัว Landmark สำหรับ J -35 stealth jet ของจีนจากเรือบรรทุกเครื่องบิน Fujian เรือบรรทุกเครื่องบินลำที่สามของจีน Fujian ได้ใช้ ADV</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 04:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de078131ee1be3fb768c0f6bb6b708fc68bbe846</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/edc6e24c-5a3d-4a90-abc1-dae234a9110c_61a3d49c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงเรียกร้องให้หลีกเลี่ยงอ่าวน้ำลึกชายหาด Repulse Bay หลังจากแยกท่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3326933/hongkongers-urged-avoid-deep-water-bay-and-repulse-bay-beaches-after-sewage-pipe-splits?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้เรียกร้องให้ผู้อยู่อาศัยไม่ว่ายน้ำที่หาด Deep Water Bay และหาด Repulse Bay หลังจากท่อน้ำเสียแตกออกเป็นสองส่วนในช่วง Super Typhoon Ragasa แผนกบริการระบายน้ำกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าได้หยุดใช้ท่อน้ำเสียขนาดเส้นผ่าศูนย์กลาง 450 มม. ที่โรงสีและเส้นทางชุงใกล้กับอ่าวน้ำลึกทันทีหลังจากการตรวจสอบตามปกติพบว่า "ความเสียหายอย่างรุนแรง" ต่อท่อ Acco</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 04:24:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1480f1c16f4ac09757c1bdb113e6f93033cf6310</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/ce8b4321-6c16-4f8f-8a0b-fd9621c95dbf_81e181a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ราคาที่พักในฮ่องกงเพิ่มขึ้นเล็กน้อยในขณะที่ค่าเช่าใกล้จุดสูงสุดทางประวัติศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3326931/hong-kong-home-prices-rise-slightly-while-rents-near-historic-peak-amid-gradual-recovery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ราคาที่พักอาศัยในฮ่องกงเพิ่มขึ้นร้อยละ 0.14 ในเดือนสิงหาคมตามข้อมูลล่าสุดอย่างเป็นทางการซึ่งแสดงให้เห็นถึงการฟื้นตัวอย่างค่อยเป็นค่อยไปในตลาดอสังหาริมทรัพย์ที่อยู่อาศัยที่กำลังดิ้นรนของเมืองดัชนีอย่างเป็นทางการวัดการเคลื่อนไหวของราคาในหมู่บ้านมือสองของเมืองทำกำไรได้พอประมาณเป็นเดือนที่ห้าติดต่อกันทำให้การลดลงของราคาในปีนี้ลดลงเหลือร้อยละ 0.24 ตามข้อมูลจากหนู</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 04:10:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b172f3a8b7e929b7ab15ff4c3eb9bb41f864f64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/d6cf93f3-9214-44d3-9d72-74a1ba6a26df_a961e80b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเปิดศูนย์ปฏิบัติการเงินหยวนดิจิทัลเพื่อเสริมสร้างความเป็นสากล</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326928/will-chinas-digital-yuan-centre-be-step-forward-internationalisation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังเพิ่มความพยายามในการส่งเสริมการใช้เงินหยวนดิจิทัลในการชำระเงินข้ามพรมแดนและตลาดต่างประเทศโดยเสนอทางเลือกท่ามกลางความคลั่งไคล้ระหว่างประเทศมากกว่า stablecoins เนื่องจากมีเป้าหมายที่จะเปลี่ยนรูปแบบสถาปัตยกรรมทางการเงินทั่วโลกที่ตอนนี้ถูกครอบงำโดยดอลลาร์สหรัฐศูนย์ปฏิบัติการระหว่างประเทศของจีนสำหรับสกุลเงินหยวนดิจิทัลเปิดทำการในเซี่ยงไฮ้เมื่อวันพฤหัสบดีโดยมีธนาคารประชาชนจีน</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 04:01:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a6cac8b7689c2d4104e65f08e915acec757cb13</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/6405f197-f9a4-4543-9141-ef68be81b39f_c0a7dce0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วงล้ออาร์เจนตินาขณะที่ผู้หญิง 3 คนถูกทรมานถูกฆาตกรรมไลฟ์สดบนอินสตาแกรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3326929/argentina-reels-3-women-tortured-murdered-live-instagram?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การทรมานอย่างโหดเหี้ยมและการฆาตกรรมหญิงสาวสองคนและเด็กหญิงคนหนึ่งถ่ายทอดสดผ่านอินสตาแกรมเขย่าอาร์เจนตินาในวันพฤหัสบดีซึ่งเจ้าหน้าที่สืบสวนสงสัยว่ามีการฆ่าเพื่อลงโทษโดยเจ้านายผู้ติดยาเสพติดเมื่อวันพุธศพของ Morena Verdi อายุ 20 ปี, Brenda Del Castillo อายุ 20 ปีและ Lara Morena Gutierrez อายุ 15 ปีถูกพบที่ที่พักแห่งหนึ่งในชานเมืองทางตอนใต้ของบัวโนสไอเรสพวกเขาถูกทรมานและถูกฆาตกรรมไลฟ์สดบนอินสตาแกรม</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 03:56:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32522d424d79d4587631f67574aa56d36c544301</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/9ae16eb4-482a-4afe-aaf9-1f60fd27ff7e_6d8f2d9b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
