<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติของเม็กซิโกอนุมัติการขึ้นภาษีสินค้านำเข้าจากจีนและเอเชียอื่นๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3335962/mexico-lawmakers-approve-tariff-increase-chinese-and-other-asian-imports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภาล่างของเม็กซิโกได้อนุมัติอัตราภาษีสูงถึงร้อยละ 50 ในปีหน้าสำหรับการนำเข้าจากจีนและอีกหลายประเทศในเอเชียโดยมีเป้าหมายเพื่อเพิ่มการผลิตในประเทศและแก้ไขปัญหาความไม่สมดุลทางการค้าด้วยคะแนนเสียง 281 เสียงงดออกเสียง 24 เสียงและ 149 เสียงห้องประชุมได้ผ่านร่างกฎหมายซึ่งยังคงต้องได้รับการอนุมัติจากวุฒิสภาแม้จะมีการคัดค้านจากจีนและกลุ่มธุรกิจในท้องถิ่นโพรโป</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:53:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2ae15189bff3d048b3b90017098a1de7ea322bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/013f7d36-c2e2-4c73-9701-81250acb87d2_0d87ba94.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเผชิญกับปี 2026 ด้วยสายพันธุ์ทางเศรษฐกิจและการแข่งขันที่ไม่สบายใจกับสหรัฐอเมริกา: Asia Society</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/money-wealth/article/3335961/china-faces-2026-marked-economic-strains-and-uneasy-rivalry-us-asia-society?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนและวอชิงตันจะยังคงวนเวียนซึ่งกันและกันอย่างต่อเนื่องในปี 2026 แม้ในขณะที่ผู้นำของจีนกำลังดิ้นรนเพื่อถ่วงดุลการเติบโตทางเศรษฐกิจกับการตรึงการควบคุมตามรายงานเกี่ยวกับแนวโน้มของจีนในปีหน้าที่เผยแพร่โดยสมาคมเอเชียเมื่อวันพุธ “ในขณะที่เรามองไปที่ปี 2026 เรื่องราวไม่ได้เป็นหนึ่งในการเพิ่มขึ้นหรือชัยชนะมันไม่ใช่สีดำหรือสีขาว” ลิซซี่ลีเพื่อนร่วมงานของสมาคมกล่าว</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:36:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7aeaae432e4c1466897ebe0b1b8a70b4e5172406</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/476e4b47-1507-4dd1-a325-e4585d738845_fca145ab.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาสั่งปล่อยตัวคณะลูกขุนใหญ่เอปสไตน์ภายใต้กฎหมายที่ลงนามโดยทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335959/judge-orders-release-epstein-grand-jury-transcripts-under-trump-signed-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะลูกขุนใหญ่ลับที่ถอดเสียงจากคดีค้ามนุษย์ทางเพศของ Jeffrey Epstein ในปี 2019 สามารถเปิดเผยต่อสาธารณะได้ผู้พิพากษาตัดสินเมื่อวันพุธร่วมกับผู้พิพากษาอีกสองคนในการอนุญาตคำขอของกระทรวงยุติธรรมเพื่อปลดผนึกเนื้อหาจากการสอบสวนการล่วงละเมิดทางเพศของนักการเงินผู้ล่วงลับผู้พิพากษาเขตสหรัฐริชาร์ดเอ็ม. เบอร์แมนย้อนการตัดสินใจก่อนหน้านี้ของเขาที่จะเก็บเนื้อหาไว้ภายใต้การห่อโดยอ้างถึงกฎหมายใหม่ที่ r</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:04:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11198dd1e68b79568fe5e00bf9257a46397e2e84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/67de6c8a-fe3c-446f-9b45-2da76a53604d_7939a637.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โจรจากลูฟวร์หลบหนีไป 30 วินาทีก่อนที่ตำรวจจะมาถึง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335950/louvre-thieves-escaped-30-seconds-police-arrived-probe-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โจรที่ขโมยอัญมณีมงกุฎจากพิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ในเดือนตุลาคมหลบเลี่ยงตำรวจด้วยเวลาเพียง 30 วินาทีเนื่องจากความล้มเหลวด้านความปลอดภัยที่หลีกเลี่ยงได้ที่พิพิธภัณฑ์ปารีสการสืบสวนที่น่าสยดสยองเปิดเผยเมื่อวันพุธการสืบสวนตามคำสั่งของกระทรวงวัฒนธรรมหลังจากการปล้นในเวลากลางวันที่น่าอับอายพบว่ามีกล้องรักษาความปลอดภัยเพียงหนึ่งในสองตัวที่ทำงานอยู่ใกล้กับสถานที่ที่ผู้บุกรุกบุกเข้ามา</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92e874a9ef1dbe0bce9391ffe3d62a33195f956c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/8dd5eb43-1920-4e5a-bcff-99b9e7827a0e_2bce051d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงอินเตอร์เนชั่นแนลแข่งขันนักท่องเที่ยวคาดว่าจะสูบเงิน 35 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงเข้าสู่ระบบเศรษฐกิจท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3335958/hong-kong-international-races-tourists-expected-pump-hk35-million-local-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แฟนการแข่งม้าจากทั่วโลกลงมาที่ Happy Valley ในวันพุธสำหรับการเริ่มต้นแบบดั้งเดิมของสัปดาห์ Longines Hong Kong International Races (HKIR) โดยเจ้าหน้าที่คาดการณ์ว่าเศรษฐกิจจะเพิ่มขึ้น 35 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (4.5 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ผู้ชมมากกว่า 20,000 คนที่อัดแน่นอยู่ในสถานที่จัดงานคอสเวย์เบย์ Hong Kong Jockey Club กล่าวว่ามีมูลค่าการเดิมพันสำหรับตอนเย็นมากกว่า 1.34 ดอลลาร์ฮ่องกง</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:52:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a8adc24d1f448d106e55e75bebb3bb18b9d1fe1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/28db0855-baea-4974-81fb-3ea2e5b24f2c_0cd15502.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
