<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เมฆก่อตัวเป็น ‘บันไดสายรุ้งสู่สวรรค์’ บนท้องฟ้าเหนือฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3328841/clouds-form-rainbow-stairway-heaven-skies-above-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เห็นเมฆสีรุ้งเป็นรูปบันไดบนท้องฟ้าเหนือฮ่องกงสร้างความตื่นตาตื่นใจให้กับผู้พบเห็นที่แขวนอยู่เหนือ Tsing Yi เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาหอดูดาวในวันจันทร์อธิบายว่าเป็น "บันไดสายรุ้งสู่สวรรค์" ซึ่งเป็นภาพที่ผู้อยู่อาศัยถ่ายไว้ในหน้าโซเชียลมีเดียและอธิบายว่าปรากฏการณ์ที่เกิดขึ้นได้ยากนั้นเกิดขึ้นได้อย่างไร “นี่เป็นผลมาจากการทำงานร่วมกันระหว่าง d</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:56:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">554fb6bbac2bcd70c7cae4709b4b8df7c23bb98b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/1a46c32e-6982-43d6-b3af-7f9a64adaea1_6864816a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รางวัล Spirit of Hong Kong: นักฝันที่ใส่ใจสุขภาพลิ้มรสความสำเร็จด้วยกาแฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328840/spirit-hong-kong-awards-health-conscious-dreamer-tastes-success-coffee?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการรุ่นใหม่ที่เปลี่ยนเส้นทางสู่สุขภาพเป็นโอกาสทางธุรกิจมีคำแนะนำนี้สำหรับเยาวชนที่ต้องการประสบความสำเร็จในชีวิต: หากคุณมีความคิดให้เริ่มต้นตั้งแต่เนิ่นๆ Nikita Kuwadekar ก่อตั้ง Busy Brew ซึ่งเป็นแบรนด์กาแฟกระป๋องจากพืชแบรนด์แรกของฮ่องกงเมื่อเธออายุเพียง 19 ปีการสร้างสิ่งที่เธอพูดเป็นทางเลือกที่เข้าถึงได้และดีต่อสุขภาพสำหรับเครื่องดื่มโปรดของโลกปัจจัยสำคัญของเธอคือ</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:46:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b55fd4b298e4ad183a26b4b59f953ea2440ec2a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/03c06edd-6ea0-4e98-964d-c307733ecb2c_f87212fb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 42 รายในแอฟริกาใต้รถบัสตกบนทางหลวงที่มีชื่อเสียง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3328839/42-dead-south-africa-bus-crash-notorious-highway?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รถบัสคันหนึ่งพุ่งออกจากถนนและตกลงไปตามตลิ่งบนทางเดินบนภูเขาสูงชันทางตอนเหนือของแอฟริกาใต้ทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 42 คนและมีผู้โดยสารอีก 49 คนได้รับบาดเจ็บเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันจันทร์เหตุการณ์นี้เกิดขึ้นเมื่อเวลาประมาณ 18.00 น. ของวันอาทิตย์บนทางหลวงหมายเลข 1 ใกล้กับเมืองหลุยส์ทริชาร์ดทางตอนเหนือของเมืองหลวงพริทอเรียราว 400 กม. (248 ไมล์) กระทรวงคมนาคมกล่าวในแถลงการณ์ THA</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:44:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf96600034e852ef03d736b2a36743a0c916dc05</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/5a37d84f-9a67-4eba-8e63-594519c74175_7a9ebe37.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รุ่นใหม่ที่กำลังจะหมดอายุช่วยผลักดันยอดขาย Pure-EV ในประเทศจีนให้สูงเป็นประวัติการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3328837/chinas-pure-ev-sales-hit-all-time-high-new-models-expiring-tax-breaks-lure-buyers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยอดขายรถยนต์ไฟฟ้าบริสุทธิ์ (EV) ในจีนแผ่นดินใหญ่พุ่งสูงสุดเป็นประวัติการณ์เมื่อเดือนที่แล้วเนื่องจากผู้บริโภคเร่งใช้ประโยชน์จากการหยุดภาษีและเงินอุดหนุนที่กำลังจะหมดอายุผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้า 50 รายของประเทศส่งมอบรถยนต์ไฟฟ้า (รถยนต์ไฟฟ้าที่ใช้แบตเตอรี่) ทั้งหมด 826,000 BEV ให้กับลูกค้าในประเทศในเดือนกันยายนสูงกว่าปีก่อนหน้าร้อยละ 28.5 ตามข้อมูลจาก China Passenger Car Association (CPC)</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:39:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c39bce7c6ac27bbd0d3f778f3af990f69321c5cd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/7d34b0c8-6cc2-4b6b-bcca-271acf2b4c74_decc46b3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โกลด์การ์เด้นคาเฟ่เตรียมปิด 1 ใน 2 สาขาในฮ่องกงท่ามกลางตลาดที่ยากลำบาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3328834/gold-garden-cafe-shut-1-2-branches-hong-kong-amid-tough-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โกลด์การ์เด้นคาเฟ่ (Gold Garden Cafe) ร้านอาหารและเครื่องดื่มที่ขึ้นชื่อเรื่องทาร์ตไข่จะปิดสาขาหนึ่งในสองสาขาและปลดพนักงานบางคนเนื่องจากภาคส่วนอาหารและเครื่องดื่มของฮ่องกงยังคงเผชิญกับสภาวะตลาดที่ยากลำบาก Davis Ng Kwai-ting เจ้าของร้านกาแฟสไตล์ฮ่องกงกล่าวว่าในขณะที่การตัดสินใจส่วนใหญ่เกิดขึ้นจากการจากไปของพนักงานในครัวบางคนเศรษฐกิจที่ไม่ดีและความปรารถนาที่จะมุ่งเน้นไปที่ประสิทธิภาพของเขา</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:31:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0208049c2928e2609b922857161e3b5ff7ca92d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/e5cede95-4d01-492c-933f-21be3f6d02bb_3c89dbfd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
