<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐบาลฮ่องกงจะได้รับโรงเรียนมากขึ้นเพื่อเข้าร่วมโปรแกรมสุขภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3322280/hong-kong-government-get-more-schools-join-health-programme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงจะเพิ่มความพยายามในการส่งเสริมให้โรงเรียนต่างๆรวมถึงโรงเรียนนานาชาติเข้าร่วมโครงการของรัฐบาลที่มีวัตถุประสงค์เพื่อส่งเสริมสุขภาพของนักเรียนมากขึ้นโดยเกือบร้อยละ 70 ของสถาบันในเมืองเป็นส่วนหนึ่งของโครงการนี้แล้วกรมอนามัยกล่าวว่าสถาบัน 808 แห่งเข้าร่วมโครงการสุขภาพทั้งโรงเรียนในช่วงปีการศึกษา 2024 -25 และรายงานด้านสุขภาพที่ปรับแต่งตามความต้องการ</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 23:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">97cafac6053c5add45d1a97bf2d3e39a192fa374</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/cae83f08-71fd-4449-a645-f2afe4e64174_b254b129.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปัญหาการรุกรานของจีนไม่ใช่แค่เรื่องอุปทานแต่ยังรวมถึงอุปสงค์ด้วย</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3322265/chinas-involution-problem-not-just-about-supply-also-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเอกสารนโยบายเศรษฐกิจผู้นำของปักกิ่งใช้คำว่า "involution" หรือ neijuan ในภาษาจีนเพื่อต่อสู้กับการแข่งขันที่มากเกินไปในกลุ่มตลาดเช่นโซลาร์เซลล์และแบตเตอรี่ลิเธียมหน่วยงานที่วิพากษ์วิจารณ์การทุ่มตลาดผลิตภัณฑ์ในประเทศได้กำชับให้รัฐบาลท้องถิ่นประพฤติตนและหยุดเสนอสิ่งจูงใจที่ไม่สมเหตุสมผลซึ่งจะล่อให้องค์กรธุรกิจเข้ามามีส่วนร่วมอย่างมาก</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 23:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a670bc991849174b006b53b6972c19d44a47a17e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/34bf7151-d520-4673-90cd-7329fc71ecc5_f8b90b26.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คะแนนการอนุมัติของทรัมป์อยู่ที่ 40% ซึ่งเป็นระดับต่ำสุดของระยะเวลาของเขาโพลสำรวจของ Ipsos พบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322292/trump-approval-rating-holds-40-lowest-level-his-term-ipsos-poll-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คะแนนการอนุมัติของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาอยู่ที่ร้อยละ 40 ในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งตรงกับระดับต่ำสุดของวาระปัจจุบันของเขาท่ามกลางคะแนนที่อ่อนแอจากผู้มีสิทธิเลือกตั้งชาวฮิสแปนิกตามการสำรวจความคิดเห็นของสำนักข่าวรอยเตอร์/อิปซอสที่ปิดตัวลงในวันจันทร์การสำรวจความคิดเห็นเป็นเวลาหกวันได้ดำเนินการเนื่องจากข้อมูลทางเศรษฐกิจแสดงให้เห็นว่าตลาดแรงงานสหรัฐอ่อนตัวลงและในขณะที่ทรัมป์ดูแลการกวาดล้างการปราบปรามคนเข้าเมืองในขณะเดียวกัน</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 22:12:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aac327776e6c8f70180961894e47c1ec65708f8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/f93308bd-3585-4d6b-9342-411dc5d5161f_f3637da2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักไวรัสวิทยาของ HKU กล่าวว่าโรคระบาดครั้งต่อไปที่หลีกเลี่ยงไม่ได้และโลกอาจไม่พร้อม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3322249/next-pandemic-inevitable-top-hong-kong-virologist-says-and-world-may-not-be-ready?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในงวดที่สี่ของชุดเพื่อฉลองครบรอบ 10 ปีของรางวัลวิทยาศาสตร์แห่งอนาคต Victoria Bela และ Holly Chik ดูการมีส่วนร่วมของศาสตราจารย์ Malik Peiris ในด้านสาธารณสุขและไวรัสวิทยาซึ่งทำให้เขาได้รับรางวัลวิทยาศาสตร์เพื่อชีวิตประจำปี 2021 คลิกที่นี่เพื่อดูส่วนที่หนึ่งสองและสามการระบาดครั้งต่อไปเป็นสิ่งที่หลีกเลี่ยงไม่ได้แต่โลกอาจไม่ได้เตรียมพร้อมที่ดีกว่าที่เคยเป็นมาก่อนโควิด -19</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 22:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb6120307bcd5f17e6db04b8049f90257ad5fab8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/91e791f3-5437-4b2c-8271-f31d7af75e95_096726cc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มอสโกปฏิเสธการส่งทหารจากประเทศนาโตในยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3322291/moscow-rejects-deployment-troops-nato-countries-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียได้ปฏิเสธการส่งกำลังทหารจากประเทศนาโตในยูเครนอย่างเด็ดขาดอีกครั้งท่ามกลางความพยายามของสหรัฐในการยุติสงครามสหราชอาณาจักรได้ชี้ให้เห็นถึงความเป็นไปได้หลายครั้งว่าอาจมีการส่งกองกำลังต่างชาติไปยังยูเครนเมื่อบรรลุข้อตกลงสันติภาพแล้วมาเรียซาคาโรวาโฆษกกระทรวงการต่างประเทศของบูร์รัสเซียกล่าวในมอสโกว่าอังกฤษยังคงแสวงหาสิ่งที่เธอเรียกว่า "</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 21:30:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e43b7ffb0a82d22c6f16c6fcef1fd5a0093057fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/ed5ac333-d861-45bd-a5d7-a286146a0549_9ddd2a78.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
