<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หอดูดาวกระจกริมทางเดินเล่นบนเกาะฮ่องกงดึงดูดคนนับหมื่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338818/glass-observatory-deck-along-hong-kong-island-promenade-draws-tens-thousands?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางเดินกระจกใหม่ในส่วนที่เปิดเมื่อเร็วๆนี้ของทางเดินเล่นในเขตตะวันออกของฮ่องกงได้ดึงดูดผู้คนนับหมื่นในสัปดาห์แรกด้วยจุดสูงสุดรายวันถึง 16,000 คนโพสต์ได้เรียนรู้ดาดฟ้าหอดูดาวกระจกซึ่งสามารถมองเห็นท่าเรือด้านล่างได้เป็นส่วนหนึ่งของส่วน North Point ระยะทาง 1.1 กม. (0.68 ไมล์) สุดท้ายของ East Coast Boardwalk ส่วนที่เปิด</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:12:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd45b507b46d55a6a0c691ed25d947956089007a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/896598b5-39de-4c85-989b-9362aef5ca76_a19c9089.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีของสหรัฐอเมริกาต่อ ‘ใบมรณะบัตร’ ของเวเนซุเอลาสำหรับสหประชาชาติจะทำให้เกิดการแข่งขันด้านอาวุธทั่วโลก: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338782/us-attack-venezuela-death-certificate-un-will-trigger-global-arms-race-analyst?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีของชาวอเมริกันในเวเนซุเอลาเมื่อวันเสาร์อาจทำลายสถาบันระหว่างประเทศและเร่งการแข่งขันอาวุธทั่วโลกนักวิเคราะห์เตือนว่าสิ่งหนึ่งที่เปรียบเสมือนการกระทำของวอชิงตันในการออก "ใบมรณะบัตร" สำหรับสหประชาชาติเมื่อวันเสาร์ในปฏิบัติการที่แม่นยำอย่างน่าประหลาดใจกองทัพสหรัฐได้โจมตีเวเนซุเอลาและจับผู้นำนิโคลัสมาดูโรและภรรยาของเขาซึ่งต่อมาถูกวางไว้</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9cf37e516e5f3af2646fe90188dea04549a55035</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/9a77433b-b821-4cef-a942-f2ff8ad9a926_b28c10e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนเรียกร้องให้เกาหลีใต้ ‘เลือกกลยุทธ์ที่ถูกต้อง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338817/chinese-president-xi-jinping-urges-south-korea-make-correct-strategic-choices?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและเกาหลีใต้มีความรับผิดชอบร่วมกันเพื่อความมั่นคงในภูมิภาคและควรทำ "ทางเลือกเชิงกลยุทธ์ที่ถูกต้อง" ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงกล่าวกับคู่ค้าชาวเกาหลีใต้ของเขา Lee Jae Myung ในวันจันทร์เนื่องจากกรุงโซลพยายามที่จะเปิดหน้าเกี่ยวกับความตึงเครียดล่าสุดในความสัมพันธ์ของพวกเขา Xi กล่าวว่าภูมิทัศน์ระหว่างประเทศกำลังปั่นป่วนและซับซ้อนมากขึ้นเมื่อมีการเปลี่ยนแปลงในระดับ “มองไม่เห็นในหนึ่งเปอร์เซ็นต์</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:41:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">82367cddf92fd9d849c798caf29e917b7b499018</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/1830e0f6-d2f9-41a0-b2fc-756f44904b10_64a08d30.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หากสหรัฐยึดการควบคุมน้ำมันของเวเนซุเอลาใครชนะ – และใครแพ้?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3338804/if-us-seizes-control-venezuelas-oil-who-wins-and-who-loses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากการโจมตีทางอากาศของสหรัฐอเมริกาโจมตีกรุงการากัสเมื่อวันเสาร์ผู้นำเวเนซุเอลา Nicolas Maduro และภรรยาของเขาถูกควบคุมตัวและย้ายไปยังสหรัฐอเมริกาต่อมาประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าประเทศของเขาวางแผนที่จะ "บริหาร" เวเนซุเอลาในขณะนี้และเข้าควบคุมแหล่งน้ำมันของตนในช่วงที่มีการปฏิบัติการทางทหารไปรษณีย์จะตรวจสอบผู้ที่อาจเป็นผู้ชนะและผู้แพ้ในตลาดน้ำมันทั่วโลกใครคือ</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9838dac76c1a915f6a98a4dde0be0080a02286e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/784db8df-ad19-40d2-8537-bbaf9fa35187_6bf66acc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาดูโรของเวเนซุเอลามาถึงศาลรัฐบาลกลางนิวยอร์กในข้อหาค้ายาเสพติด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338814/venezuelas-maduro-arrives-federal-courthouse-new-york?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรแห่งเวเนซุเอลามีกำหนดจะถูกขึ้นศาลนิวยอร์กในวันจันทร์ในข้อหาก่อการร้ายด้วยยาเสพติดและครอบครองอาวุธผิดกฎหมายหลังจากถูกบังคับให้ถูกควบคุมตัวในสหรัฐอเมริกาหลังจากการนัดหยุดงานที่หมู่บ้านคารากัสของเขาเมื่อ 60 ชั่วโมงก่อนหน้านี้คำฟ้องซึ่งยื่นเป็นความลับเมื่อวันที่ 25 ธันวาคมและเปิดเผยเมื่อวันเสาร์กล่าวหาว่ามาดูโรมุ่งหน้าไปสู่ "การปกครองที่ทุจริตและผิดกฎหมาย</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:04:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d272b430d1c9377f4fe5c928359d71abacace970</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/7a0611e8-2184-4410-8c0a-be050bd8204c_94332b0a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
