<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯเคลื่อนไหวเพื่อการครอบงำ AI เพื่อก้าวข้ามจีนด้วยยุทธศาสตร์ทางทหารใหม่ที่ ‘ท่วมท้น’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3339743/us-moves-ai-dominance-outpace-china-new-overwhelming-military-strategy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ป้องกันชั้นนำของอเมริกาประกาศว่าสหรัฐต้องบรรลุ "การครอบงำ" AI โดยไม่มีข้อสงสัยเพื่อป้องกันไม่ให้ศัตรูได้รับความได้เปรียบทางเทคโนโลยีในขณะที่เขาเปิดเผยกลยุทธ์ที่รวมถึงการผสานรวมแชทบอท Grok ของ Elon Musk การประกาศของรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหม Pete Hegseth ไม่ได้กล่าวถึงประเทศจีนตามชื่อแต่มีขึ้นหนึ่งเดือนหลังจากรายงานต่อสภาคองเกรสสหรัฐซึ่งกระทรวงกลาโหมเตือนถึง Beiji</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:14:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf2000d8c79107e8cb124e38eb4098d43df1cf90</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/ea9927f3-cbab-4c66-9ff8-198d040e8467_59e71605.jpg?itok=cyIAmzI2&amp;v=1768295654" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Merz ของเยอรมนีกล่าวว่าผู้นำของอิหร่านอาจอยู่ใน ‘วันสุดท้าย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3339738/germanys-merz-says-irans-leadership-may-be-final-days-amid-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซแห่งเยอรมนีกล่าวว่าผู้นำคนปัจจุบันของอิหร่านอาจใกล้ถึงจุดจบท่ามกลางการประท้วงจำนวนมากทั่วประเทศ “ถ้าระบอบการปกครองสามารถอยู่ในอำนาจได้ด้วยการใช้ความรุนแรงก็จะเสร็จสิ้นอย่างมีประสิทธิภาพ” Merz กล่าวเมื่อวันอังคารระหว่างการเยี่ยมชม Bengaluru ในอินเดีย “ข้าคิดว่าตอนนี้เราอาจได้เห็นวันและสัปดาห์สุดท้ายของระบอบการปกครองนี้” เมอร์ซได้กล่าวโทษการกระทำดังกล่าวแล้ว</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:00:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a22a063ca9d6ef847115b97709744fe12fc4ee55</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/10094b9f-c4ec-46e3-9e60-6a7d9e5141c6_7543543a.jpg?itok=y2TTJUCz&amp;v=1768294832" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตุลาการของมาเลเซียเผชิญกับ ‘แรงกดดันมหาศาล’ ขณะที่คดีในศาลพุ่งขึ้น 60% หัวหน้ากระบวนการยุติธรรมเตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339735/malaysias-judiciary-faces-immense-pressure-court-cases-surge-60-chief-justice-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาสูงสุดของมาเลเซียได้เตือนว่าประเทศไม่มีผู้พิพากษาเพียงพอที่จะจัดการกับภาระงานที่เพิ่มขึ้นโดยเน้นว่าสิ่งนี้ได้สร้าง "ความกดดันอย่างมากและเพิ่มขึ้นต่อกระบวนการยุติธรรม" ในการกล่าวสุนทรพจน์ของเขาในพิธีเปิดปี 2026 เมื่อวันจันทร์หัวหน้าผู้พิพากษาของมาเลเซีย Wan Ahmad Farid Wan Salleh กล่าวว่าจำนวนคดีในศาลในมาเลเซียเพิ่มขึ้นในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาโดย ab</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:48:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57201ceb1350a9306065709c5db6629931e4888b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/d42cf6bc-8e62-4257-8dd1-c58f07fe9a68_0cb16149.jpg?itok=vw54qu9c&amp;v=1768293940" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุโรปสามารถสร้างความแข็งแกร่งในการค้ากับจีนโดยไม่ต้องกลัวได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3339329/can-europe-rebuild-its-strength-trade-china-without-fear?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและสหภาพยุโรปเริ่มต้นปี 2026 ด้วยการปะทะกันทางการค้าอีกครั้งในขณะที่กลไกการปรับตัวด้านพรมแดนคาร์บอนของสหภาพยุโรปเข้าสู่ขั้นตอนสุดท้ายบรัสเซลส์ได้เข้มงวดในการปฏิบัติตามกฎระเบียบและรัฐบาลจีนได้เตือนถึงมาตรการตอบโต้อย่างไรก็ตามในสัปดาห์นี้ทั้งสองฝ่ายได้ส่งสัญญาณถึงความคืบหน้าในการระงับข้อพิพาทเกี่ยวกับยานพาหนะไฟฟ้าสหภาพยุโรปได้ออกคำแนะนำให้กับผู้ส่งออกรถยนต์ไฟฟ้าของจีนเกี่ยวกับการส่งแผนราคาขั้นต่ำ The juxtapo</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">757d6e6ef10cd2021d1b35554574e758d88212d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/59ac7d16-c188-4643-99b0-9bdb9832549e_856f2e2a.jpg?itok=0hQfqNHY&amp;v=1768282171" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หนังสือพิมพ์ภาษาจีนหมิงเป่าของฮ่องกงที่จะยุติการดำเนินงานในแคนาดา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339730/hong-kongs-chinese-language-newspaper-ming-pao-cease-operations-canada?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนังสือพิมพ์ Ming Pao ของฮ่องกงกำลังจะเปิดดำเนินการในแคนาดาภายในสิ้นเดือนนี้ซึ่งถือเป็นการปิดห้องข่าวทั้งหมดที่ดำเนินการโดยสำนักพิมพ์รายใหญ่ของเมืองในประเทศอเมริกาเหนือพนักงานที่ทำงานให้กับหนังสือพิมพ์ Ming Pao ฉบับโตรอนโตและแวนคูเวอร์ (แคนาดา) ได้รับแจ้งเกี่ยวกับการตัดสินใจในวันจันทร์ผ่านจดหมายบอกเลิกสัญญาที่ส่งโดยบริษัทแม่ในฮ่องกง M</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:24:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1598ecbaa7c021a88db27b3357e36fba7409ebcd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/fa418cbe-8127-4489-93a3-27e43bef2d94_9a8f1a9c.jpg?itok=rdtlc7Cm&amp;v=1768292583" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
