<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักสืบอินเดียยื่นฟ้องผู้ประกอบการ Anil Ambani</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3322947/india-investigator-files-criminal-case-against-tycoon-anil-ambani?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานสืบสวนแห่งชาติของอินเดียเปิดคดีอาญากับผู้ประกอบการ Anil Ambani หลังจากได้รับการร้องเรียนจากธนาคารที่ใหญ่ที่สุดของประเทศที่กล่าวหาว่ามีการฉ้อโกงหน่วยงานกล่าวเมื่อวันเสาร์ที่ผ่านมา Anil น้องชายของ Mukesh Ambani ที่ร่ำรวยที่สุดในเอเชียมีผลประโยชน์ทางธุรกิจตั้งแต่อำนาจไปจนถึงการป้องกันประเทศธนาคารแห่งรัฐอินเดีย (SBI) กล่าวหาว่า Anil Ambani และอดีตบริษัทโทรคมนาคม Reliance Co ของเขา</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 22:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6ab03e13285ab1ea6f9f87cf6e3e07173bf4b91</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/b6dbf8d5-6351-490a-b2e1-b1ba3e6aea1a_8e505c56.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เส้นทางสู่อำนาจสูงสุดทางทหารของจีนผ่านมหาอำนาจอุตสาหกรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3322933/china-bets-military-industrial-might-outproduce-and-outlast-rivals-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนมีภารกิจที่จะเปลี่ยนกองทัพให้กลายเป็นกองกำลังต่อสู้ที่ทันสมัยในส่วนที่สองของชุดสี่ส่วนนี้เราจะดูว่าอุตสาหกรรมการป้องกันประเทศขนาดใหญ่สามารถสนับสนุนเป้าหมายทางทหารของจีนได้อย่างไรและในช่วงสงครามอาจได้รับการสนับสนุนเพิ่มเติมจากภาคการผลิตของพลเรือนในเมืองทางตะวันออกเฉียงเหนือของเสิ่นหยางอนาคตของกำลังการผลิตการป้องกันประเทศของจีนกำลังเป็นรูปเป็นร่างอย่างรวดเร็ว – eno</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 22:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1335e934c9f58c3bbe297115ec86ee96157f8978</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/1b9d88a8-837a-4a14-b1bd-88469b6d52d0_5717acd2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมฮ่องกงจึงไม่สามารถป้องกันโรคที่มียุงเป็นพาหะได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3322618/why-hong-kong-cannot-let-its-guard-down-mosquito-borne-diseases?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ก่อนที่จะมีข่าวในเดือนกรกฎาคมเกี่ยวกับการระบาดของชิคุนกุนยาในฝอซานมณฑลกวางตุ้งผมไปทัศนศึกษากับกลุ่มนักเรียนในป๊อกฟูแลมมันเป็นวันที่ร้อนระอุฝนตกเมื่อไม่นานมานี้ทำให้ความชื้นเพิ่มขึ้นเป็นไปไม่ได้ที่จะไม่เหงื่อออกในขณะที่เราหยุดครั้งแรกเพื่อเริ่มกิจกรรมยุงก็เริ่มรวมตัวกันและกินอาหารเราไม่ได้เตรียมตัวมาก่อนยากันยุงและเสื้อผ้าตัวยาวหลวม</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e605dcf9afd1f4b7fd0fbede07d081a62426be26</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/cd8b0f13-78ea-46ac-8701-d5bea26b9bf4_55c9cfd8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ทำตามสัญญาว่าจะแก้แค้นเขาทำมันได้ดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322946/trump-ran-promise-revenge-hes-making-good-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โดนัลด์ทรัมป์สัญญาว่าจะใช้อำนาจของรัฐบาลเพื่อแก้แค้นคนที่เขาเชื่อว่าทำผิดต่อเขาตอนนี้เขาดูเหมือนจะทำตามคำมั่นสัญญาของแคมเปญนั้นในขณะที่ขู่ว่าจะขยายอำนาจของเขาไปไกลกว่าวอชิงตันเมื่อวันศุกร์เอฟบีไอได้ค้นบ้านของจอห์นโบลตันที่ปรึกษาด้านความมั่นคงแห่งชาติระยะแรกของทรัมป์ซึ่งเมื่อสัปดาห์ที่แล้วได้ให้สัมภาษณ์ว่า</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 19:12:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">20fe3e9592e13cb9c98c7868a37745241b69351a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/fdcc1f83-42cf-412a-b2a2-fc35cf601d9b_7b4ff36c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรนัลโด้หวดฮ่องกงเป็นซาอุดิอาระเบียซูเปอร์คัพได้รับคำตัดสินที่ ‘น่าพอใจมาก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3322945/ronaldo-wows-hong-kong-saudi-super-cup-given-very-satisfactory-verdict?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แฟนบอลได้รับความปรารถนาส่วนใหญ่ที่สนามฮ่องกงสเตเดียมในวันเสาร์ขณะที่ซาอุดิอาระเบียซูเปอร์คัพปิดท้ายด้วยประตูจากคริสเตียโนโรนัลโดแม้ว่าชาวโปรตุเกสจะปฏิเสธเครื่องเงินอย่างแคบๆก็ตามสโมสรของโรนัลโด้ Al-Nassr อาจถูก Al-Ahli ในการตัดสินการยิงลูกโทษแต่การตรวจสอบส่วนใหญ่เป็นของชายที่สวมหมายเลข 7 ซึ่งเป็นสินทรัพย์ของผู้จัดงานขณะที่พวกเขานำ</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 16:13:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98adfd1c91ca92233cc237a4907419f89ebd3f1d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/d6e4eb2a-75ee-4cae-9d18-16fc6b392ec6_5a96f4f3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
