<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ข้อตกลงรถไฟ Tazara มูลค่า 1.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐทำให้จีนอยู่ในเส้นทางที่รวดเร็วไปยัง Copperbelt ของแอฟริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327348/us14-billion-tazara-rail-deal-puts-china-fast-track-africas-copperbelt?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทก่อสร้างของรัฐในจีนที่สร้างทางรถไฟแทนซาเนีย - แซมเบียในยุคเหมาเจ๋อตงกำลังกลับมาสู่โครงการนี้ด้วยความมุ่งมั่น 1.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในการยกเครื่องและดำเนินสายการผลิตเนื่องจากมีความสำคัญทางเศรษฐกิจทางภูมิศาสตร์มากขึ้นสำหรับจีนในข้อตกลงที่เกิดขึ้นเมื่อวันจันทร์ China Civil Engineering Construction Corporation (CCECC) ตกลงที่จะลงทุนเริ่มต้น 1.1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐและอีก 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 04:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e9ac8335696e398dbaa228e3a5f0c73404cded4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/b4cb22a3-a19d-4d94-b9ae-1c5ef1415eca_5cb9d3b7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาร์โครูบิโอจัดงานวันชาติจีนด้วยข้อความแสดงความยินดีจากสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327466/marco-rubio-marks-china-national-day-congratulations-message-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายมาร์โครูบิโอรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐฯได้ส่งข้อความแสดงความยินดีเนื่องในวันชาติจีนข้อความลงวันที่ 30 กันยายนได้รับการเผยแพร่บนเว็บไซต์ของกระทรวงการต่างประเทศกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐได้แสดงความยินดีกับจีนก่อนวันชาติของประเทศแต่เมื่อปีที่แล้ววอชิงตันทำเช่นนั้นหลังจากวันที่ผ่านไปท่ามกลางความตึงเครียดระหว่างสองเมืองหลวงมีอะไรให้ติดตามอีกมากมาย...</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 03:54:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">107da5a08072abc532925c9df54d54daa48e0705</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/e3c5893f-9650-4c4b-a873-5f7138d0c89f_08a044e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮูทิสอ้างสิทธิ์การโจมตีด้วยขีปนาวุธต่อเรือบรรทุกสินค้าของเนเธอร์แลนด์ในอ่าวเอเดน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327464/yemens-houthis-claim-missile-strike-dutch-flagged-freighter-gulf-aden?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กบฏฮูตีของเยเมนเมื่อต้นวันพุธอ้างว่าการโจมตีที่ทำให้เรือบรรทุกสินค้าที่ติดธงดัตช์ลุกเป็นไฟและล่องลอยอยู่ในอ่าวเอเดนขีดเส้นใต้ช่วงอาวุธของพวกเขาและการรณรงค์ของพวกเขามุ่งเป้าไปที่การขนส่งมากกว่าสงครามระหว่างอิสราเอลและฮามาสการโจมตีในวันจันทร์ที่ Minervagracht เป็นการโจมตีที่ร้ายแรงที่สุดโดย Houthis ที่ได้รับการสนับสนุนจากอิหร่านในอ่าวเอเดนซึ่งอยู่ห่างจาก Re</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 03:36:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf88f128120d969d1a12fd4e2a26ba395120981e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/b6050daa-2ed0-42dd-90d8-a73c6e088923_4acd0283.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเรียน 91 คนยังติดอยู่ 2 วันหลังจากโรงเรียนอินโดนีเซียล่ม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3327461/indonesia-school-collapse-91-students-still-missing-under-rubble?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเรียนอย่างน้อย 91 คนยังคงติดอยู่ในซากปรักหักพังคอนกรีตเกือบสองวันหลังจากที่อาคารโรงเรียนอิสลามในเมือง Sidoarjo ประเทศอินโดนีเซียพังถล่มลงมาเจ้าหน้าที่กล่าวหลังจากตรวจสอบบันทึกการเข้าร่วมประชุมและรายงานจากครอบครัวที่วิตกกังวลของผู้สูญหายเจ้าหน้าที่กู้ภัยมากกว่า 300 คนทำงานอย่างสิ้นหวังเพื่อปลดปล่อยผู้รอดชีวิตในเช้าวันพุธหลังจากที่โครงสร้างล้มทับผู้คนหลายร้อยคนส่วนใหญ่เป็นวัยรุ่น</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 03:14:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0bda1e6c20bb7d0fb78bd8f518baff8771d5465</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/bc65e527-a520-4584-b835-56c8285271a2_5bbad06a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อถกเถียงเกี่ยวกับนโยบายการแข่งขันเพื่อเป็น PM ถัดไปของญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327458/scandals-gaffes-mar-japans-ldp-leadership-race-they-have-no-policies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแข่งขันเพื่อดูว่าใครจะเป็นหัวหน้าพรรคปกครองของญี่ปุ่น – ซึ่งจะเป็นตัวกำหนดนายกรัฐมนตรีคนต่อไปของประเทศ – ได้หายไปนอกเส้นทางโดยผู้แข่งขันคนหนึ่งติดอยู่ในเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการสรรเสริญออนไลน์ที่ได้รับการยกย่องและอีกคนหนึ่งต้องเผชิญกับข้อกล่าวหาว่าเกลียดกลัวชาวต่างชาติมากกว่าคำพูดเกี่ยวกับชาวต่างชาติเตะกวางศักดิ์สิทธิ์การเลือกตั้งผู้นำภายในของพรรคเสรีนิยมประชาธิปไตย (LDP) มีกำหนดในวันเสาร์ที่</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 02:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">405466a8dc756b2cb8498045cfbae7331d12bc16</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/73849db3-f91a-4ce4-831a-592287145e41_f2f32798.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
