<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เครื่องมือวิดีโอ ByteDance AI Seedance ที่ถูกกล่าวหาโดยดิสนีย์ว่า ‘ทุบและคว้า’ ลิขสิทธิ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3343626/bytedance-ai-video-tool-seedance-accused-disney-copyright-smash-and-grab?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Seedance 2.0 โมเดลการสร้างวิดีโอล่าสุดของ ByteDance ได้ทำลายความสามารถของผู้คนในการสร้างวิดีโอที่เหมือนจริงอย่างรวดเร็วแต่ยังได้รับการตอบรับทั่วโลกสำหรับการละเมิดทรัพย์สินทางปัญญา (IP) ที่ถูกกล่าวหาข้อถกเถียงนี้มุ่งเน้นไปที่เจ้าของ TikTok ByteDance ที่ถูกกล่าวหาว่าใช้เนื้อหาที่มีลิขสิทธิ์เพื่อฝึกอบรมรูปแบบปัญญาประดิษฐ์ในฐานะวิดีโอของคนดังในฮอลลีวูด Disney chara</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 09:07:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d5cfd1ed7b49e0cd44a2660391580061a4393716</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/60652330-34c2-4419-986f-e76293f3c771_2f861302.jpg?itok=-XJ1-bsr&amp;v=1771146470" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนขยายการกำกับดูแลธนาคารรายใหญ่ท่ามกลางความเสี่ยงภาคอสังหาริมทรัพย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3343580/china-expands-oversight-major-banks-amid-property-sector-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ขยายรายชื่อธนาคารที่มีความสำคัญอย่างเป็นระบบภายในประเทศ (D-SIBs) ซึ่งเป็นสถาบันที่อยู่ภายใต้มาตรฐานการกำกับดูแลที่เข้มงวดมากขึ้นในขณะที่เจ้าหน้าที่ยกระดับการกำกับดูแล macroprudential เพื่อปกป้องเสถียรภาพทางการเงินท่ามกลางความเสี่ยงสูงต่อหนี้ภาคอสังหาริมทรัพย์ China Zheshang Bank ซึ่งเป็นผู้ให้กู้ร่วมในมณฑลเจ้อเจียงของจีนตะวันออกมีสินทรัพย์รวม 3.35 ล้านล้านหยวน (485 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) เป็น</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 09:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16c5e32d23a244ef6c7aee257dcd134f40441025</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/0dab7a94-5ce3-496e-a582-e9647e576460_59a982c5.jpg?itok=L9DHu5D4&amp;v=1771059769" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตั้งแต่ดอกไม้ไฟไปจนถึงการแข่งรถฮ่องกงฉลองปีม้ากันอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3343619/fireworks-racing-how-hong-kong-celebrating-year-horse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะนำเข้าสู่ปีม้าด้วยกิจกรรมมากมายเริ่มตั้งแต่วันที่ 17 กุมภาพันธ์และต้อนรับชาวจีนแผ่นดินใหญ่ประมาณ 1.43 ล้านคนสำหรับงานเฉลิมฉลองวันหยุดของแผ่นดินใหญ่เริ่มตั้งแต่วันที่ 15 -23 กุมภาพันธ์ส่วนวันหยุดในท้องถิ่นจะขยายจากวันที่ 17 -19 กุมภาพันธ์จากเสียงดังกึกก้องของดอกไม้ไฟเหนืออ่าววิคตอเรียไปจนถึงเสียงฟ้าร้องกีบม้าที่สนามแข่งรถ Sha Tin หนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 08:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2b4c56dc09fb6b8d71e1bd529ff9217c9272f4f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/c0c00e4c-6dc2-4860-b3cd-80cb55bbc16c_114a2f8a.jpg?itok=qB4uOVyt&amp;v=1771144670" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุมชายหลังจากเงินสด 25,000 ดอลลาร์ฮ่องกงถูกขโมยระหว่างเที่ยวบิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3343622/hong-kong-police-arrest-man-over-hk25000-flight-theft?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมผู้โดยสารในข้อหาขโมยเงินสกุลต่างประเทศ 25,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (3,200 บาท) จากสัมภาระถือขึ้นเครื่องในเที่ยวบินขาเข้าจากกัวลาลัมเปอร์ตำรวจสนามบินกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าผู้โดยสารชายคนหนึ่งได้รายงานเมื่อวันก่อนว่าเงินของเขาถูกขโมยไปจากกระเป๋าเดินทางที่เก็บไว้ในช่องเก็บของเหนือศีรษะเจ้าหน้าที่กล่าวว่าชายชาวจีนแผ่นดินใหญ่อายุ 35 ปีถูกจับ o</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 08:00:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a8ad06163d4b26766f2d8e97dae219de8750adbe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/ad4ba83d-5995-4c71-9b97-ff8df8e5a3e4_ce436a79.jpg?itok=kuFPIx7s&amp;v=1771142014" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียปฏิเสธการทิ้งขยะอิเล็กทรอนิกส์แต่การห้ามทิ้งขยะสามารถหยุดการค้าโลกได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3343458/malaysia-says-no-e-waste-dumping-can-its-ban-stop-global-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเลเซียได้ลากเส้นอย่างหนักเพื่อต่อต้านการเป็นแหล่งทิ้งเศษวัสดุที่เป็นพิษของโลกแต่การบังคับใช้คำมั่นสัญญานั้นหมายถึงการร่อนผ่านตู้คอนเทนเนอร์ขนส่งนับล้านในแต่ละปีซึ่งเป็นความท้าทายที่น่ากลัวที่ท่าเรือทั่วเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ใช้ร่วมกันเมื่อสัปดาห์ที่แล้วกัวลาลัมเปอร์มีคำสั่งห้ามนำเข้าขยะอิเล็กทรอนิกส์โดยทันทีโดยจัดประเภทเนื้อหาใหม่ภายใต้ "ข้อห้ามเด็ดขาด" และประกาศให้ประเทศ</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55b36c06ef0ae0c275b944def9085ce8b51a119f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/56c19822-7d8f-45d6-8215-24beddc2f746_b01e65a5.jpg?itok=qHWTIJw1&amp;v=1770969126" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
