<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เซินเจิ้นของจีนตั้งเป้า AI ใน ‘ทุกครัวเรือน’ ขณะที่การแข่งขันด้านเทคโนโลยีของสหรัฐฯร้อนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3338158/chinas-shenzhen-targets-ai-every-household-us-tech-rivalry-heats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เซินเจิ้นศูนย์กลางเทคโนโลยีชั้นนำของจีนวางแผนที่จะเปิดตัวสิ่งที่เรียกว่า "ห้องสวีทเต็มรูปแบบ" การใช้ปัญญาประดิษฐ์ (AI) ในครัวเรือนและธุรกิจในช่วงห้าปีข้างหน้า – นักวิเคราะห์การเคลื่อนไหวกล่าวว่าสามารถวางตำแหน่งเมืองในระดับแนวหน้าของการแข่งขันด้านเทคโนโลยีที่เข้มข้นขึ้นของประเทศกับสหรัฐอเมริการัฐบาลท้องถิ่นประกาศเป้าหมายเมื่อวันจันทร์ในเอกสารนโยบายฉบับใหม่เกี่ยวกับเซินเจิ้น</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 11:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d4cff092d0f7f26eb4f3a927998cb63bc0ce181d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/e83b4683-b096-4cab-b1bb-21179424c678_9cb511cf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ติดคุก 18 ปีสำหรับผู้จัดการชาวฮ่องกงที่ขโมยเงิน 61 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงโดยเพิ่ม ‘0’ ในเช็ค</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3338181/18-years-jail-hong-kong-manager-who-stole-hk61-million-adding-0-cheques?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้จัดการที่พักในฮ่องกงถูกตัดสินจำคุก 18 ปีหลังจากเรียกเก็บเงินจากอสังหาริมทรัพย์ที่อยู่อาศัยจาก 61.1 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงในช่วงทศวรรษที่ผ่านมาโดยการเพิ่มการเรียกร้องค่าชดเชยเป็นสิบเท่าด้วยการเพิ่มเช็คที่ออกโดยศูนย์ศาลสูงเมื่อวันอังคารพบว่า Wong Wai-lung ซึ่งเล่นการพนันเงินทั้งหมดออกไปสมควรได้รับโทษจำคุกในการดำเนินการในการละเมิดอย่างร้ายแรงของความไว้วางใจที่วางไว้ในตัวเขา</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:45:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0dd9f081436f2f4d2b0a507d4d05d47634013c1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/1c5b6f7f-1087-41c8-8c9c-ea9409c1668c_6b5f8ed7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จอร์จและอามัลคลูนีย์กลายเป็นพลเมืองฝรั่งเศสเพื่อปกป้องฝาแฝดจากปาปารัสซี่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338180/george-and-amal-clooney-become-french-citizens-protect-twins-paparazzi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ดาราฮอลลีวู้ดจอร์จคลูนีย์ได้กลายเป็นชาวฝรั่งเศสพร้อมกับภรรยาของเขา Amal Alamuddin Clooney และฝาแฝดอเล็กซานเดอร์และเอลล่าวัยแปดขวบซึ่งเป็นพระราชกฤษฎีกาอย่างเป็นทางการเมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมาเอกสารตีพิมพ์ในราชกิจจานุเบกษาของฝรั่งเศสยืนยันถึงความทะเยอทะยานที่คลูนีย์ถูกพาดพิงเมื่อต้นเดือนธันวาคมที่ผ่านมาซึ่งเขาได้ออกกฎหมายความเป็นส่วนตัวของฝรั่งเศสที่ทำให้ครอบครัวของเขาได้รับการปกป้องจากปาปารัสซี่ “ฉันชอบวัฒนธรรมฝรั่งเศสนะหลานของคุณ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:43:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1ec60eb7ac6ce2494392944614c26f79d4f21b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/2ea8abd4-609e-4c0e-beb9-db88cbf0add6_1cededd8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สโมสรอาชญากรรมสูงไมล์: กลุ่มโจรกรรมมุ่งเป้าไปที่สายการบินของเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3338155/mile-high-crime-club-theft-syndicates-target-asias-airlines?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในฐานะที่เป็นเที่ยวบินใกล้สัปดาห์ Qyira Yusri ถูกปรับให้เข้ากับภัยคุกคามที่เพิ่มขึ้นของการโจรกรรมบนเครื่องบินโดยส่วนใหญ่เป็นแก๊งชาวจีนที่มุ่งเป้าไปที่เที่ยวบินทั่วเอเชียเพื่อขโมยเงินสดบัตรเครดิตและกระเป๋าถือสุดหรูที่เก็บไว้ในช่องเก็บของเหนือศีรษะเธอตรวจสอบทุกอย่างสองครั้งก่อนขึ้นเครื่องวางหนังสือเดินทางและโทรศัพท์ของเธอและวางสัมภาระที่ถือขึ้นเครื่องไว้เหนือศีรษะในสายตาของเธอเท่านั้นสำหรับผู้มีอายุ 30 ปีที่มีเที่ยวบินต่อไป</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d5fb524e78a486527e3178604f89038acdfd0304</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/dec61d83-a725-4ded-9ab7-48cf1beb130f_af3ede1b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tetsuzo Fuwa อดีตประธานพรรคคอมมิวนิสต์ญี่ปุ่นเสียชีวิตเมื่ออายุ 95 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3338167/tetsuzo-fuwa-ex-japanese-communist-party-chairman-dies-95?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tetsuzo Fuwa อดีตประธานพรรคคอมมิวนิสต์ญี่ปุ่น (JCP) ซึ่งถือเป็น "เสาหลักทางทฤษฎี" เสียชีวิตเมื่อวันอังคารตามข้อมูลจากแหล่งข่าวของพรรคเขาอายุ 95 ปี Fuwa มีชื่อจริงว่า Kenjiro Ueda เข้าร่วม JCP ในปี 1947 เมื่อเขาเป็นนักเรียนมัธยมปลายและดำรงตำแหน่งผู้อำนวยการของพรรค Think Tank สถาบันสังคมศาสตร์หลังจากก้าวลงจากตำแหน่งประธานในเดือนมกราคม 2006</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:18:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ffccaa6ecc0c4340ed8902c0a0cbfa916d23e0a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/0b702119-9d99-41d3-8db7-a2917fcfeac0_de1c3341.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
