<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเปิดศูนย์ปฏิบัติการเงินหยวนดิจิทัลเพื่อเสริมสร้างความเป็นสากล</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326928/will-chinas-digital-yuan-centre-be-step-forward-internationalisation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังเพิ่มความพยายามในการส่งเสริมการใช้เงินหยวนดิจิทัลในการชำระเงินข้ามพรมแดนและตลาดต่างประเทศโดยเสนอทางเลือกท่ามกลางความคลั่งไคล้ระหว่างประเทศมากกว่า stablecoins เนื่องจากมีเป้าหมายที่จะเปลี่ยนรูปแบบสถาปัตยกรรมทางการเงินทั่วโลกที่ตอนนี้ถูกครอบงำโดยดอลลาร์สหรัฐศูนย์ปฏิบัติการระหว่างประเทศของจีนสำหรับสกุลเงินหยวนดิจิทัลเปิดทำการในเซี่ยงไฮ้เมื่อวันพฤหัสบดีโดยมีธนาคารประชาชนจีน</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 04:01:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a6cac8b7689c2d4104e65f08e915acec757cb13</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/6405f197-f9a4-4543-9141-ef68be81b39f_c0a7dce0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วงล้ออาร์เจนตินาขณะที่ผู้หญิง 3 คนถูกทรมานถูกฆาตกรรมไลฟ์สดบนอินสตาแกรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3326929/argentina-reels-3-women-tortured-murdered-live-instagram?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การทรมานอย่างโหดเหี้ยมและการฆาตกรรมหญิงสาวสองคนและเด็กหญิงคนหนึ่งถ่ายทอดสดผ่านอินสตาแกรมเขย่าอาร์เจนตินาในวันพฤหัสบดีซึ่งเจ้าหน้าที่สืบสวนสงสัยว่ามีการฆ่าเพื่อลงโทษโดยเจ้านายผู้ติดยาเสพติดเมื่อวันพุธศพของ Morena Verdi อายุ 20 ปี, Brenda Del Castillo อายุ 20 ปีและ Lara Morena Gutierrez อายุ 15 ปีถูกพบที่ที่พักแห่งหนึ่งในชานเมืองทางตอนใต้ของบัวโนสไอเรสพวกเขาถูกทรมานและถูกฆาตกรรมไลฟ์สดบนอินสตาแกรม</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 03:56:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32522d424d79d4587631f67574aa56d36c544301</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/9ae16eb4-482a-4afe-aaf9-1f60fd27ff7e_6d8f2d9b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการทุจริตในการควบคุมน้ำท่วมของฟิลิปปินส์สามารถกลืนกินประธานาธิบดีมาร์กอสได้ด้วยหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3326927/could-philippines-flood-control-corruption-scandal-engulf-president-marcos-too?utm_source=rss_feed</link>
      <description>"เรื่องอื้อฉาวการทุจริตที่ใหญ่ที่สุด" ของฟิลิปปินส์ในประวัติศาสตร์ยังคงตอกย้ำชาวฟิลิปปินส์ในขณะที่ผู้แจ้งเบาะแสมีส่วนเกี่ยวข้องกับการสังหารเจ้าหน้าที่ระดับสูงโดยซาก้าที่เปิดโปงขู่ว่าจะลากแม้แต่ประธานาธิบดีเข้าสู่อ้อมกอด 545 พันล้านเปโซ (9.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในวันพฤหัสบดีชาวฟิลิปปินส์ในเมโทรมะนิลาตั้งแต่คนขับแท็กซี่ไปจนถึงพนักงานต้อนรับที่ล็อบบี้อาคารและเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยได้รับการจับตามองด้วยโทรศัพท์มือถือของพวกเขา</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 03:36:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b494fa5ab76d1b640a3a02311b666aa49a19e1f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/a5dae15c-b705-4676-a485-bc19f4b7b35b_97919f69.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พาราเซตามอลในการตั้งครรภ์ไม่ได้เชื่อมโยงกับออทิสติกฮ่องกงกล่าวหลังจากที่ทรัมป์อ้างว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3326924/paracetamol-pregnancy-not-linked-autism-hong-kong-says-after-trumps-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การใช้ยาพาราเซตามอลในระหว่างตั้งครรภ์จะไม่นำไปสู่การเป็นออทิสติกในเด็กหน่วยงานด้านสุขภาพของฮ่องกงได้เน้นย้ำในการปฏิเสธอย่างเห็นได้ชัดเกี่ยวกับการอ้างสิทธิ์ล่าสุดของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯเกี่ยวกับความเป็นไปได้ในการเชื่อมโยงกรมอนามัยยังเน้นย้ำในวันพฤหัสบดีถึงความสำคัญของการฉีดวัคซีนไวรัสตับอักเสบบีในเวลาที่เหมาะสมสำหรับทารกแรกเกิดมันทำให้การชี้แจงหลายวันหลังจากที่ทรัมป์กระตุ้นหญิงตั้งครรภ์ไม่ให้กินไทล์</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 03:16:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bacf5498c1ad6a3b0137de9b51d681259524ba4d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/30bb6882-9d37-4791-852d-feedd12ce86a_048c9b2b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หุ้นฮ่องกงมุ่งหน้าไปที่การลดลงของการประเมินมูลค่ารายสัปดาห์การกระตุกของภาษี</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3326919/hong-kong-stocks-set-notch-first-weekly-loss-september-valuation-tariff-jitters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นฮ่องกงมุ่งหน้าไปสู่การลดลงรายสัปดาห์ครั้งแรกในเดือนนี้เนื่องจากความกังวลเกี่ยวกับการประเมินมูลค่าหุ้นที่เป็นฟองสำหรับตราสารทุนทั่วโลกที่ลดลงความเชื่อมั่นและผู้ผลิตยาเสพติดลดลงหลังจากที่รัฐบาลทรัมป์ประกาศอัตราภาษีใหม่ในอุตสาหกรรมดัชนีฮั่งเส็งลดลงร้อยละ 0.6 เป็น 26,320.69 ณเวลา 11.01 น. ตามเวลาท้องถิ่นโดยขาดทุนในสัปดาห์นี้เป็นร้อยละ 0.8 ดัชนีฮั่งเส็งเทคลดลง 0</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 02:20:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1cd22da510cc29c5ffdf3fa6f8ed1cce0e46b673</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/3ffc6381-983d-4a95-b8e0-04ab8548a352_422a5e65.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
