<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่กล่าวว่ามีผู้เสียชีวิต 1 รายบาดเจ็บอีกรายจากเฮลิคอปเตอร์ตกกลางอากาศในนิวเจอร์ซีย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337960/1-dead-another-injured-mid-air-helicopter-crash-new-jersey-officials-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เฮลิคอปเตอร์สองลำตกในนิวเจอร์ซีย์ในสิ่งที่หน่วยงานรัฐบาลกลางกล่าวว่าเป็นการชนกันกลางอากาศที่ทำให้มีผู้เสียชีวิตคนหนึ่งและได้รับบาดเจ็บสาหัสอีกคนหนึ่งผู้บัญชาการตำรวจแฮมมอนตันเควินไฟรเอลกล่าวว่าเจ้าหน้าที่กู้ภัยได้ตอบสนองต่อรายงานเหตุการณ์เครื่องบินตกเมื่อเวลาประมาณ 11:25 น. ตามเวลาท้องถิ่นในวันอาทิตย์และต่อมาตำรวจและทีมดับเพลิงได้ดับเพลิงที่กลืนกินเฮลิคอปเตอร์ลำหนึ่งโฆษณา Federal Aviation</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 19:54:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">130b6c9fa52d0cc6ec4387c56c85b51d64fce2f2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/8afba317-0936-4219-ab29-6af706672d56_dd2065da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่า Zelensky และ Putin ‘จริงจังกับสันติภาพ’ ในการเจรจาสงคราม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337959/trump-putin-do-not-support-european-ukrainian-temporary-ceasefire-idea-kremlin-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าเขาเชื่อว่าผู้นำของยูเครนและรัสเซียมีความจริงจังเกี่ยวกับสันติภาพในขณะที่เขาพูดคุยกับพวกเขาทั้งสองในสิ่งที่เขาเรียกว่าขั้นตอนสุดท้ายของความพยายามในการยุติสงครามทรัมป์ที่สัญญาว่าจะทำสงครามให้เสร็จในวันแรกของการดำรงตำแหน่งประธานาธิบดีกล่าวว่าเขาไม่มีกำหนดเวลาแต่จะเริ่มดำเนินการทางการทูตปลายปีในขณะที่เขาต้อนรับประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensk</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 19:03:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5c6c57a596472fe16f242bc70a96977b03e1fc1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/00e95455-1587-49f0-b008-c5997b2bbbc5_e8fe85b6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สตาร์เมอร์ของสหราชอาณาจักรวิพากษ์วิจารณ์ว่ายินดีต้อนรับการกลับมาของนักกิจกรรมจากอียิปต์ในขณะที่ทวีตเก่ากลับมาอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337958/uks-starmer-criticised-welcoming-activists-return-egypt-old-tweets-resurface?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีสหราชอาณาจักรกำลังเผชิญกับการวิพากษ์วิจารณ์หลังจากที่เขาเฉลิมฉลองการกลับไปอังกฤษของนักกิจกรรมด้านสิทธิมนุษยชนที่เพิ่งได้รับการปล่อยตัวจากเรือนจำอียิปต์แต่โพสต์โซเชียลมีเดียในอดีตดูเหมือนจะมีภาษาที่รุนแรงและต่อต้านอิสลามต่อมารัฐบาลอังกฤษได้รณรงค์ให้ปล่อยตัว Alaa Abdel-Fattah ซึ่งเป็นสองสัญชาติที่ถูกจำคุกในอียิปต์เป็นส่วนใหญ่</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:56:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a4ce0d21d76704d8d551bdb5ca98e9988a23b8b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/dd3f8d1f-758c-4478-8ddd-55e01ab6890c_0767b305.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 3 รายในซีเรียขณะที่ชาวอะลาไวต์นับพันประท้วงการทิ้งระเบิดมัสยิดที่อันตรายถึงชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3337957/3-dead-syria-thousands-alawites-protest-against-deadly-mosque-bombing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สาธารณสุขกล่าวว่ามีผู้เสียชีวิตอย่างน้อยสามคนในวันอาทิตย์ระหว่างการประท้วงที่อลาไวต์ทางตะวันตกของซีเรียขณะที่คนหลายพันคนเดินไปตามถนนทั่วพื้นที่ใจกลางของชนกลุ่มน้อยทางศาสนาหลังจากการทิ้งระเบิดมัสยิดที่ร้ายแรงหลายพันคนในจังหวัดชายฝั่งทะเลและภาคกลางของซีเรียเข้าร่วมในการประท้วงที่เรียกร้องโดยผู้มีอำนาจทางศาสนาเพื่อประท้วงการโจมตีมัสยิดใน Homs เมื่อวันศุกร์ที่ฆ่า eig</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:11:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f26fcb097e4955b186a042f4630e60d42c892731</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/7f3796dc-f0e6-41b3-a587-401930eeb4d6_2d839626.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านส่งดาวเทียม 3 ดวงขึ้นสู่อวกาศจากรัสเซียรายงานทางโทรทัศน์ของรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3337956/iran-launches-3-satellites-space-russia-state-television-reports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักข่าวต่างประเทศรายงานว่าอิหร่านได้ส่งดาวเทียมสังเกตการณ์ที่สร้างขึ้นในประเทศ 3 ดวงขึ้นสู่อวกาศจากรัสเซียเมื่อวันอาทิตย์ซึ่งถือเป็นก้าวใหม่สำหรับโครงการอวกาศของเตหะรานแม้ว่าจะมีการคว่ำบาตรจากตะวันตกก็ตามประเทศยังคงรักษาไว้ว่าอุตสาหกรรมการบินและอวกาศมีความสงบสุขและเป็นไปตามมติของคณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติที่กำหนดไว้ในโครงการนิวเคลียร์ “ดาวเทียมอิหร่านสามดวง Zafar -2, Paya และ Kowsar 1</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 16:39:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08a16bb5a5b229d41220d2617ff0667ba193f3c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/d0667174-12e9-4bb5-b491-31117a6b7172_3ae22ac8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
