<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หุ้นฮ่องกงพุ่งขึ้นในแง่ดีจากการเจรจาการค้าระหว่างสหรัฐฯและจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3329608/hong-kong-stocks-surge-optimism-over-us-china-trade-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นฮ่องกงปรับตัวลดลงในวันจันทร์โดยดีดตัวขึ้นจากการขาดทุนที่สูงที่สุดในวันศุกร์นับตั้งแต่เดือนเมษายนเนื่องจากความตึงเครียดทางการค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีนมีสัญญาณผ่อนคลายลงดัชนีฮั่งเส็งเพิ่มขึ้นร้อยละ 2.1 เป็น 25,759.2 ณเวลา 10.00 น. ดัชนีฮั่งเส็งเทคพุ่งขึ้นร้อยละ 3 บนแผ่นดินใหญ่ดัชนี CSI 300 เพิ่มขึ้น 0.7 เปอร์เซ็นต์และดัชนีเซี่ยงไฮ้คอมโพสิตเพิ่มขึ้น 0.6 เปอร์เซ็นต์ NetEase เพิ่มขึ้นร้อยละ 5.2 เป็น HK $ 235.40 การประกันภัย</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 02:16:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be7da6d8b2dd32da230414fe77408f6d7633751d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/a95421f1-9892-44c1-b084-73088816ecc0_a876b101.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนรายงานการเติบโตของ GDP รายไตรมาส 4.8% ขยับเข้าใกล้เป้าหมายรายปีมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3329606/china-reports-48-quarterly-gdp-growth-moving-closer-annual-target?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เศรษฐกิจของจีนเติบโตร้อยละ 4.8 เมื่อเทียบกับปีที่ผ่านมาในไตรมาสที่สามของปี 2025 โดยสอดคล้องกับความคาดหวังและทำให้ประเทศใกล้ชิดกับการบรรลุเป้าหมายประจำปีแม้จะมีความไม่แน่นอนจากภายนอกที่เพิ่มขึ้นตัวเลขผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศที่ได้รับการจับตามองอย่างใกล้ชิดซึ่งเผยแพร่โดยสำนักงานสถิติแห่งชาติ (NBS) เมื่อวันจันทร์สูงกว่าการคาดการณ์ร้อยละ 4.76 ในการสำรวจเศรษฐกิจ</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 02:03:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db25b28cbd7af3a4248a977d9d528d42576bb45e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/c4a14884-216a-45ef-9fa5-5f8274df7cc6_ee870223.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รางวัล Spirit of Hong Kong: นักการศึกษาที่มีแนวทางแบบองค์รวมที่น่าทึ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3329605/spirit-hong-kong-awards-school-principal-trailblazing-holistic-approach?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อโจแอนฟงเจ๋อ - แฮงอายุหกขวบนักเลงฮ่องกงเธอตระหนักหลังจากดูลุงของเธอดูแลสัตว์ว่าถ้าความรักสามารถเปลี่ยนพวกมันได้มันก็สามารถเปลี่ยนคนได้เช่นกันนั่นคือตอนที่เธอตัดสินใจว่าเธอต้องการเป็นครูในฐานะครูใหญ่ของโรงเรียนประถมศึกษา HHCKLA Buddhist Chan Shi Wan ในวันนี้ Fong กล่าวว่าเธอเชื่อว่าการศึกษาควรเตรียมเด็กๆไม่เพียงแต่จะเป็นเลิศในการสอบแต่ที่สำคัญกว่านั้นคือ</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 01:58:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8e2a71123ba557374d3e413d38abf3349372fcd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/8bed4f95-9f69-46d8-a663-1b455f1dcb2d_d8a21b99.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงควรโทษผู้กำหนดนโยบายไม่ใช่ผู้สูงอายุสำหรับแรงกดดันด้านความชรา</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3329551/hong-kong-should-blame-policymakers-not-seniors-ageing-pressures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวข้อการชะลอวัยได้รับการตีแผ่เข้าสู่ชั้นบรรยากาศทางการเมืองของฮ่องกงนับตั้งแต่คลื่นของสมาชิกสภานิติบัญญัติเซปักตะกร้อเริ่มลาออกจากการแข่งขันสภานิติบัญญัติของเมืองการมีวาทกรรมสาธารณะในทิศทางนี้เป็นเรื่องที่ไม่น่าเชื่อของเมืองที่มีสไตล์ตัวเองเป็นบุญนิยมผู้สูงอายุของเราเป็นภาระหรือไม่? พวกเขากำลังขวางทางเยาวชนหรือลากส่วนที่เหลือ</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 01:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ed1017be1ae283dd130cfab40687757e154133f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/27c2e9c3-a758-49a5-ba87-852748a47167_1f489db3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตลาดอสังหาริมทรัพย์ที่อยู่อาศัยในฮ่องกงที่แข็งแกร่งขึ้นช่วยเพิ่มความอยากอาหารของนักลงทุน: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3329470/hong-kong-residential-property-markets-improvement-whets-investor-appetite-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าตลาดอสังหาริมทรัพย์ที่อยู่อาศัยของฮ่องกงกำลังค่อยๆปรับเปลี่ยนความเชื่อมั่นของนักลงทุนซึ่งยังคงระมัดระวังเกี่ยวกับการฟื้นตัวอย่างเต็มที่ท่ามกลางความตึงเครียดทางภูมิศาสตร์การเมืองและความไม่แน่นอนทางเศรษฐกิจนักลงทุนคิดเป็นร้อยละ 20 ของธุรกรรมทั้งหมดของตลาดจนถึงปัจจุบันในปี 2025 นักวิเคราะห์อสังหาริมทรัพย์ของ UBS Mark Leung กล่าวเสริมว่าบางเขตที่มีโครงการที่อยู่อาศัย n</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b607301d626b3f6cbac6c1e8107d2ad9d62e27f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/e5465f1a-1d65-4971-a5fb-61a975949914_bdb64e0e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
