<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แผน 5 ปีถัดไปของจีนมีวัตถุประสงค์เพื่อลดช่องว่างทางนิวเคลียร์กับสหรัฐและรัสเซีย: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3330774/chinas-next-5-year-plan-aims-narrow-nuclear-gap-us-and-russia-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าจีนจะขยายและปรับปรุงคลังแสงนิวเคลียร์ให้ทันสมัยเพื่อลดช่องว่างกับสหรัฐและรัสเซียตามคำมั่นสัญญาใหม่ของรัฐบาลจีนที่จะเสริมสร้าง "การยับยั้งเชิงกลยุทธ์" เพื่อรักษาสมดุลของโลกตามที่นักวิเคราะห์คำมั่นสัญญาเป็นส่วนหนึ่งของแผนห้าปีฉบับที่ 15 ซึ่งได้รับการรับรองเมื่อสัปดาห์ที่แล้วโดยคณะกรรมการกลางของพรรคคอมมิวนิสต์และจะครอบคลุมปี 2026 -2030 Det</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 15:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d49b3df0f6b72261c29e876abb8a2a04e3458c5d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/ca5fcb99-05aa-4498-8bfb-abd5849af5a6_c70f60d0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปูตินท้าทายทรัมป์ด้วยการทดสอบอาวุธนิวเคลียร์ครั้งที่สองในไม่กี่วัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3330815/russias-putin-defies-trump-tests-nuclear-powered-poseidon-drone?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินกล่าวเมื่อวันพุธว่ารัสเซียประสบความสำเร็จในการทดสอบโดรนใต้น้ำที่ใช้พลังงานนิวเคลียร์ซึ่งท้าทายคำเตือนของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯด้วยการทดสอบระบบอาวุธนิวเคลียร์ครั้งที่สองของมอสโกในเวลาเพียงไม่กี่วันปูตินในวันอาทิตย์ดูแลการทดสอบอาวุธนิวเคลียร์ขั้นสูงอื่นๆ – ขีปนาวุธล่องเรือ Burevestnik ซึ่งเขากล่าวว่ามี "ระยะไม่จำกัด" T</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 14:55:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76b0df541de5fd9a0d5c304c21c8d721f69caae0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/969cc30c-8269-4104-ba75-d32a9ebaf708_f32d7e1e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ไม่ใช่การถอนตัว ': กองกำลังสหรัฐกลับมาปรากฏตัวที่ชายแดนนาโต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330813/us-tells-nato-troop-cut-europe-sparking-fears-security-gap?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯได้แจ้งให้พันธมิตรนาโตทราบว่าจะขยายกองกำลังตามแนวชายแดนตะวันออกของยุโรปกับยูเครนเนื่องจากมุ่งเน้นไปที่ลำดับความสำคัญด้านความมั่นคงที่อื่นๆในโลกกระทรวงกลาโหมของโรมาเนียกล่าวเมื่อวันพุธต่อมากองทัพสหรัฐยืนยันการย้ายแต่ปฏิเสธว่าเป็นสัญญาณของความมุ่งมั่นที่ลดลงต่อนาโตขึ้นอยู่กับการดำเนินงานและการออกกำลังกายประมาณ 80,000 -100,000 US t</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 14:28:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b941246dea005eeef5a8731e8bc8c398aba8970c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/76a25f50-cec3-4af0-b393-0a48bb4a78f3_c60645ca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชิป AI ยักษ์ใหญ่ Nvidia กลายเป็นบริษัทแรกของโลก US $ 5 ล้านล้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330810/nvidia-becomes-worlds-first-us5-trillion-company-ai-boom-powers-meteoric-rise?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nvidia สร้างประวัติศาสตร์เมื่อวันพุธในฐานะบริษัทแรกที่มีมูลค่าตลาดถึง 5 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐซึ่งขับเคลื่อนโดยการชุมนุมที่น่าทึ่งซึ่งเป็นศูนย์กลางของการเฟื่องฟูของปัญญาประดิษฐ์ระดับโลก (AI) ก้าวสำคัญนี้ตอกย้ำถึงการเปลี่ยนแปลงอย่างรวดเร็วของบริษัทจากนักออกแบบกราฟิกชิปเฉพาะกลุ่มสู่แกนหลักของอุตสาหกรรม AI ทั่วโลกทำให้ CEO Jensen Huang กลายเป็น Silicon Valle</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:56:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8d04ac3858b5b1f985caff16d45b81d031ba866</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/a17eab65-a57f-42a9-b2f2-56decc71d162_5ab0f598.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จุดปวดใดที่น่าจะอยู่บนโต๊ะในการประชุม Xi-Trump?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330739/what-pain-points-are-likely-be-table-xi-trump-meeting-south-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตอนนี้ทุกสายตากำลังจับจ้องไปที่การประชุมวันพฤหัสบดีระหว่างประธานาธิบดีสีจิ้นผิงและประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในเกาหลีใต้การพบปะกันครั้งแรกของพวกเขานับตั้งแต่การกลับมาดำรงตำแหน่งของทรัมป์ในเดือนมกราคมจะสร้างขึ้นจากการเจรจาการค้าหลายรอบระหว่างทั้งสองฝ่ายที่เกี่ยวข้องกับประเด็นต่างๆตั้งแต่ภาษีไปจนถึงการควบคุมการส่งออกในคำอธิบายนี้เดอะโพสต์จะสรุปประเด็นปัญหาที่สำคัญระหว่างโลก</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdccbd4aab522df59fff5747035c29598681492d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/fbb9fd55-c099-41b8-8a0a-77ad8495e064_8e32f583.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
