<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อาลีบาบาย้ายนักวิทยาศาสตร์ AI สตีเวนฮอยไปที่ Tongyi Lab เพิ่มความพยายามของ Qwen</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3327268/alibaba-transfers-ai-scientist-steven-hoi-tongyi-lab-boosting-qwens-momentum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาลีบาบากรุ๊ปโฮลดิ้งกำลังเสริมทีมที่ Tongyi Lab โดยการถ่ายโอนนักวิทยาศาสตร์ปัญญาประดิษฐ์ Steven Hoi Chu-hong จากแผนกผลิตภัณฑ์อุปโภคบริโภคไปยังหน่วยงานที่รับผิดชอบในการริเริ่มการพัฒนารูปแบบพื้นฐานตามที่ผู้คนคุ้นเคยกับเรื่องนี้ฮอยเข้าร่วมกับอาลีบาบาในเดือนมกราคมในฐานะหัวหน้านักวิทยาศาสตร์ของแพลตฟอร์มข้อมูลอัจฉริยะซึ่งดูแลผู้บริโภค - fac</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 23:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e034d7e9c180a25aec64335d3b834f3db522b67</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/e45b56af-e4ed-4c1c-aa97-5d7e69da3b19_c3f071d6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประสิทธิภาพไม่ใช่การรุกราน: จีนยับยั้งภาคโลหะเพื่อต่อสู้กับการแข่งขันที่รุนแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3327253/china-curbs-strategic-non-ferrous-metals-sector-fight-against-cutthroat-competition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ประกาศการควบคุมการผลิตในภาคอุตสาหกรรมโลหะที่ไม่ใช่เหล็กซึ่งเป็นขั้นตอนล่าสุดในการผลักดันให้ปักกิ่งกลับมามีการแข่งขันที่รุนแรงและเพิ่มประสิทธิภาพอุตสาหกรรมในแผนปฏิบัติการฉบับใหม่กระทรวงอุตสาหกรรมและเทคโนโลยีสารสนเทศ (MIIT) ได้คาดการณ์การเติบโตของผลผลิตร้อยละ 1.5 สำหรับโลหะที่ไม่ใช่เหล็กหลักในปีนี้ลดลงจากร้อยละ 4.3 เมื่อปีที่แล้วโครงการ EXP</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 23:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed74f88f0fb07d0bd45936feffc8dff304d232db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/b8fe1b77-92f3-4620-a0f2-d2596c8bf912_f1f1a5d6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ต้องสงสัยของ Madeleine McCann พยายามเผชิญหน้ากับอัยการที่กล่าวหาว่าเขาเป็นฆาตกร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327299/madeleine-mccann-suspect-tries-confront-prosecutor-who-accused-him-girls-murder?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ต้องสงสัยคนสำคัญในการหายตัวไปของแมดเดอลีนแมคแคนน์ได้พยายามที่จะเผชิญหน้ากับอัยการที่กล่าวหาว่าเขาเป็นคนฆ่าเธอมีรายงานว่า Christian Brueckner เดินทางเป็นเวลาหลายชั่วโมงไปยังสำนักงานอัยการในเมือง Braunschweig ของเยอรมนีแต่ถูกปฏิเสธการประชุมกับ Hans Christian Wolters สกายนิวส์รายงานเมื่อวันจันทร์เขาบอกกับผู้ประกาศข่าวว่า “อัยการปฏิเสธที่จะพบผมแต่ผม</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 22:45:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0133f4341ba8d2fe7fdc0a31a1e4ae253f68301e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/f391e753-240b-466a-9cfd-d761fe168ac2_9505d9ab.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ต้นแบบโกลเด้นโดมทุ่งนาจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3327224/china-fields-golden-dome-prototype?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ใช้ต้นแบบการทำงานของระบบป้องกันประเทศทั่วโลกที่คล้ายกับ Golden Dome ที่เสนอของสหรัฐอเมริกาในขณะเดียวกันก็เรียกร้องให้มีการพัฒนาเทคโนโลยีการประมวลผลข้อมูลสำหรับการจัดการภัยคุกคามทั่วโลกตามที่นักวิทยาศาสตร์ที่เกี่ยวข้องในโครงการนี้แม้ว่า "แพลตฟอร์มการตรวจจับการเตือนล่วงหน้าแบบกระจายข้อมูลขนาดใหญ่" ยังอยู่ในช่วงเริ่มต้นของการพัฒนาแต่ก็สามารถตรวจสอบได้ในเวลาเดียวกัน</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59f1fe2bfb2abb55d25c354fe24cd53bc308e30f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/2d6919e6-9767-49b3-8c9a-208cc498ffc2_34045ca3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กาแซนเรียกแผนสันติภาพของทรัมป์ว่า ‘เรื่องตลก‘ ชาวอิสราเอลมองโลกในแง่ดีอย่างระมัดระวัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327298/gazans-call-trumps-peace-plan-farce-while-israelis-are-cautiously-optimistic?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อยู่อาศัยในกาซาที่ได้รับผลกระทบจากสงครามแสดงความไม่เชื่อมั่นต่อแผนสันติภาพฉบับล่าสุดที่เปิดเผยเมื่อวันจันทร์โดยประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาโดยยกฟ้องว่าเป็นเรื่องตลกที่ล้มเหลวในการยุติสงคราม “เห็นได้ชัดว่าแผนนี้ไม่สมจริง” อิบราฮิมจอว์เดห์วัย 39 ปีกล่าวจากที่พักพิงของเขาในเขตที่เรียกว่ามนุษยธรรมของอัล - มาวาซีทางตอนใต้ของกาซา “ร่างขึ้นโดยมีเงื่อนไขว่าสหรัฐและอิสราเอลจะรู้ว่าฮามาสจะ</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 21:44:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b97498143f1f5f0deeb74908363ae08eb6d3771d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/592218e7-74d0-418e-bee6-a1608a24004d_1afb5d44.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
