<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Uproar ในงาน Miss Universe ช่วงเวลา ‘da ka’ ในสิงคโปร์: 7 ไฮไลท์ของเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3332168/uproar-miss-universe-event-thailand-da-ka-moments-singapore-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากรายงานข่าวของ SCMP เกี่ยวกับเอเชียในสัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งสะท้อนกับผู้อ่านของเราและเปิดเผยประเด็นเฉพาะเรื่องหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. นักท่องเที่ยวชาวจีนแห่กันมาที่สิงคโปร์ในช่วงเวลา ‘da ka’ แม้ว่า Melody Liu จะมีราคาสูงในสิงคโปร์เพียงสามวันเมื่อเธอพัดผ่าน 5,000 หยวนของเธอ (HK</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 04:12:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1b5697e7f6646f917e906fa9eb656b120f04eb0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/ead9522d-b3e0-4c2e-bf00-854682ee6604_75361a59.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รถดัมพ์เกิดไฟไหม้บนถนนที่วุ่นวายในฮ่องกงทำให้เกิดการติดขัดขณะที่คนขับหลบหนี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332285/dump-truck-catches-fire-busy-hong-kong-road-causing-jam-driver-escapes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รถดัมพ์ที่เดินทางบนถนน Tuen Mun ในฮ่องกงเกิดไฟไหม้ทำให้การจราจรติดขัดยาวประมาณ 5 กม. (3.1 ไมล์) การเบี่ยงเบนของเส้นทางรถประจำทางบางสายและการปิดการจราจรที่วุ่นวายบางส่วนตำรวจได้รับรายงานหลายครั้งในเวลาประมาณ 9.18 น. ของวันอังคารเกี่ยวกับรถดัมพ์ที่เกิดไฟไหม้ขณะเดินทางบนถนน Tuen Mun ไปทางเกาลูนใกล้กับ Hung Kiu วิดีโอ DASH CAM กำลังหมุนเวียน</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 04:08:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d38c224b39bc4ca278c10001e2cd620a6f0a366</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/2bc8fe65-8940-49f8-b43b-a0ec97dd6960_bfd9a083.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงเรียกร้องให้ประกันการเดินทางเมื่อการโจมตีของหมีเพิ่มขึ้นในญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3332284/hongkongers-urged-secure-travel-insurance-bear-attacks-rise-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงที่มาเยือนญี่ปุ่นควรซื้อประกันการเดินทางที่เพียงพอระมัดระวังและหลีกเลี่ยงการเข้าไปในพื้นที่ปิดผนึกที่ขึ้นชื่อเรื่องการโจมตีหมีมิฉะนั้นอาจเสี่ยงต่อการสูญเสียความคุ้มครองผู้นำอุตสาหกรรมการท่องเที่ยวได้เตือนแล้วคำเตือนเกิดขึ้นหลังจากการโจมตีของหมีในญี่ปุ่นในช่วงสุดสัปดาห์กระตุ้นให้ปิดจุดหมายปลายทางยอดนิยมที่รู้จักกันดีสำหรับใบไม้เปลี่ยนสีในฤดูใบไม้ร่วงและน้ำพุร้อนรวมถึง Sens</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 04:07:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">060c8316dc3b0d5079b1f0488f21aa42325d86f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/2bf3b10c-f16f-4e6d-b87a-03019152cf37_0c781d46.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจมาเลเซียปกป้องการเคลื่อนไหวของบอดี้การ์ดหญิงในการประชุมสุดยอดอาเซียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3332282/malaysian-police-defend-female-bodyguards-action-movie-move-asean-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บอดี้การ์ดหญิงสองคนได้สร้างความกระอักกระอ่วนให้กับสื่อสังคมออนไลน์ของมาเลเซียหลังจากวิดีโอแสดงให้เห็นว่าพวกเขากระโดดขึ้นไปบนรถเอสยูวีที่เคลื่อนที่ได้ในระหว่างการประชุมสุดยอดอาเซียนเมื่อเร็วๆนี้ซึ่งเป็นช่วงเวลาที่ตำรวจได้รับการปกป้องว่าเป็นโปรโตคอลรักษาความปลอดภัยมาตรฐานและดำเนินการอย่างมืออาชีพคลิปที่แชร์กันอย่างแพร่หลายแสดงให้เห็นถึงคู่นี้ – แต่งกายด้วยชุดสูทและผ้าพันคอสีดำอย่างเป็นทางการ – วิ่งจ๊อกกิ้งหลังจากรถสปอร์ตยูทิลิตี้ที่บรรทุกชาวต่างชาติ</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 04:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9beb75cc6cccbe9de9b067a6ac77d6b5d393f27</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/8cfebedf-e88a-4f80-8e8b-bd1a140e87b1_a0f3de8b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเดินทางทางอากาศที่เดินทางออกจากสิงคโปร์จะต้องจ่ายค่าเก็บภาษีน้ำมันเชื้อเพลิงสีเขียวสูงสุด US $ 32</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332277/air-travellers-departing-singapore-pay-us32-green-fuel-levy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้โดยสารทางอากาศที่เดินทางออกจากสิงคโปร์จะจ่ายภาษีน้ำมันเชื้อเพลิงสีเขียวมากถึง S $ 41.60 (US $ 31.95) ตั้งแต่ปีหน้าเนื่องจากเมืองของรัฐล็อคในขั้นตอนสำคัญในความพยายามที่จะลดการปล่อยก๊าซเรือนกระจกของอุตสาหกรรมการบินนักเดินทางที่บินในชั้นประหยัดและชั้นประหยัดพรีเมียมรวมถึงผู้ที่อยู่ในเส้นทางระยะสั้นจะถูกเรียกเก็บเงินน้อยกว่ามากลูกค้าเหล่านั้นจะต้องจ่ายเพิ่ม S $ 1 สำหรับการเดินทางไปยังเอเชียตะวันออกเฉียงใต้และ S $ 10</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 03:28:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6907b2894687094e1cf104ebb864991a8d1a7077</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/78b567b9-0b79-4620-8b85-f6a1e496537b_1a8047c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
