<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>CMOC ยักษ์ใหญ่ด้านการขุดของจีนจ่ายเงิน 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับเหมืองทองของบราซิลที่มีผลผลิต 8 ตัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/commodities/article/3336437/chinese-mining-giant-cmoc-pays-us1-billion-brazilian-gold-mines-8-tons-output?utm_source=rss_feed</link>
      <description>CMOC Group ซึ่งเป็นหนึ่งในนักขุดที่ใหญ่ที่สุดของจีนได้ขยายการผลักดันเข้าไปในโลหะมีค่าด้วยข้อตกลงมูลค่า 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อซื้อการดำเนินงานของบราซิลของ Equinox Gold มันจะเป็นเจ้าของเต็มรูปแบบของสองหน่วยงาน Equinox – Leagold LatAm Holdings และ Luna Gold – ที่ควบคุมเหมืองแร่หรือเงินฝากหลายแห่งในประเทศอเมริกาใต้ Equinox จะได้รับเงินสด 900 ล้านดอลลาร์สหรัฐรวมถึงการชำระเงินที่อาจเกิดขึ้นเป็นจำนวนมาก</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 04:55:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e4b16d6d8c8c8d102372e5e406a6c9353d36048</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/df6455c0-5bc9-44d0-89a3-06d77965413e_c27069c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ช่องว่าง AI ของจีน - สหรัฐฯแคบลงชาวเกาหลีใต้ snub K-POP: 5 การอ่านสุดสัปดาห์ที่คุณพลาดไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3336431/china-us-ai-gap-narrows-south-koreans-snub-k-pop-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากข่าวของเราเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับข้อมูลเกี่ยวกับข่าวทั่วเอเชียและอื่นๆหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. อดีตผู้เล่นเอ็นบีเอที่เป็นมะเร็งสมองร้ายแรงหันไปรักษาที่สิงคโปร์ใหม่ 2 SEA CHANGE: จีนลดช่องว่าง AI กับสหรัฐฯ 3 ปีหลังจาก ChatGPT SHOCK 3 สหภาพยุโรปเกรงว่าบทบาทของจีนในสงครามรัสเซียต่อยูเครน</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 04:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">143ea839f0c819501c1b2c0eba89d80995a19875</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/c881463a-e29d-4523-acac-97a6578c8323_4675897f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กำหนดเวลา looms สำหรับการเปิดตัวไฟล์ Epstein ในการทดสอบความโปร่งใสของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336435/deadline-looms-release-epstein-files-test-us-transparency?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกากำลังเผชิญกับเส้นตายในวันศุกร์ที่จะเปิดเผยความลับของรัฐบาลหลายทศวรรษเกี่ยวกับผู้กระทำความผิดทางเพศที่มีชื่อเสียง Jeffrey Epstein ซึ่งเป็นก้าวสำคัญล่าสุดในความพยายามอันยาวนานในการเปิดเผยเครือข่ายของเขาอย่างเต็มรูปแบบภายใต้พระราชบัญญัติความโปร่งใสของไฟล์ Epstein กระทรวงยุติธรรมของทรัมป์ (DOJ) จะต้องเผยแพร่ภายในวันที่ 19 ธันวาคมซึ่งเป็นแคชบันทึกมากมายเกี่ยวกับนักการเงินผู้ล่วงลับ ’</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 04:23:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a68448eefc98fcd99dbd9c18f946cd5fe8b30f03</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/49fa7487-fc52-4304-a0ec-d76e36ca7c6f_0f654a54.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คิมโยจองแห่งเกาหลีเหนือมีสมาร์ทโฟนจีนรุ่นใหม่หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3336430/does-north-koreas-kim-yo-jong-have-new-chinese-smartphone?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คิมโยจองพี่สาวที่ทรงพลังของผู้นำสูงสุดของเกาหลีเหนือได้รับการจับตามองว่าจะเป็นโทรศัพท์พับได้ที่ผลิตในจีนภาพที่เผยแพร่โดยสื่อของรัฐเมื่อวันอาทิตย์แสดงให้เห็นว่าคิมถือโทรศัพท์อยู่ในมือขวาของเธอในระหว่างการเดินทางไปเปิดโรงพยาบาลร่วมกับคิมจองอึนพี่ชายของเธอแม้ว่าจะไม่เห็นชื่อแบรนด์ในภาพแต่โทรศัพท์ก็มีลักษณะใกล้เคียงกับแบรนด์จีน H</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 04:03:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fcb3d694cc812a03dc0671224b76dd82339e4639</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/c0da9e71-259a-4d29-8f27-aaf116c71974_d3f9769a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจเกาหลีใต้บุกสำนักงานใหญ่ Unification Church ในการกวาดล้างการติดสินบน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3336428/south-korean-police-raid-unification-church-palace-bribery-sweep?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจเกาหลีใต้บุกโจมตีสำนักงานใหญ่ของคริสตจักรเอกภาพแบบลัทธิเมื่อวันจันทร์และตั้งชื่อผู้นำว่าเป็นผู้ต้องสงสัยในการติดสินบนนักการเมืองที่มีชื่อเสียงหลายคนคริสตจักรซึ่งเป็นที่รู้จักสำหรับงานแต่งงานหมู่เป็นศูนย์กลางของเรื่องอื้อฉาวในเกาหลีใต้เกี่ยวกับการชำระเงินที่ถูกกล่าวหาให้กับฝ่ายนิติบัญญัติจากทั้งฝ่ายปกครองและฝ่ายค้านอัยการบุกโจมตีสำนักงานใหญ่ของคริสตจักรในกรุงโซล</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 03:29:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b500dc5617f4bbc5119b6fdd14b1cd7ed3ebac25</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/54554ad8-c246-41ad-a1d5-873ed54856a2_688948bd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
