<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไหล่เย็น? จีนและสหภาพยุโรปยืนหยัดทางการทูตก่อนการประลองที่มิวนิก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343198/cold-shoulder-china-and-eu-diplomatic-stand-ahead-munich-showdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ผู้นำยุโรปจำนวนมากแห่กันมาที่ประเทศจีนพลวัตทางการทูตที่แตกต่างกันได้กลายเป็นรูปเป็นร่างในกรุงบรัสเซลส์ซึ่งเผยให้เห็นปัญหาที่ฝังลึกในความสัมพันธ์ระหว่างสหภาพยุโรปและจีนแหล่งข้อมูลหลายแห่งอธิบายถึงการชะลอการนัดหมายระดับสูงโดยเจตนากับนักการทูตจีนในเมืองหลวงของเบลเยียม – ความพยายามที่จะตอบแทนการขาดการเข้าถึงที่นักการทูตของสหภาพยุโรปได้รับในกรุงปักกิ่งในจีน ca</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 10:22:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f7f09d623a0ab42bcdb338facbc5441dae71259</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/8f810700-edf4-40ba-b619-f6f8d52f8c8a_bc7d0fa8.jpg?itok=4BpJRwmw&amp;v=1770805348" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่จีนเสียชีวิตหลังประสบอุบัติเหตุจากการขี่ม้าขณะถ่ายทำคลิปประชาสัมพันธ์การเกษตรในท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3342538/china-official-dies-after-horse-riding-accident-while-filming-publicity-clip-local-agriculture?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสียชีวิตในอุบัติเหตุจากการขี่ม้าของเจ้าหน้าที่รัฐบาลจีนขณะถ่ายทำเพื่อส่งเสริมความงามของพื้นที่ในท้องถิ่นได้จุดประกายการอภิปรายออนไลน์เกี่ยวกับปรากฏการณ์ของ "ผู้มีอิทธิพลอย่างเป็นทางการ" เมื่อวันที่ 11 มกราคมเหอเจียวหลงตกจากหลังม้าขณะถ่ายทำรายการอีคอมเมิร์ซเพื่อการเกษตรในเขตปกครองตนเองมองโกเลียบอร์ตาลาในซินเจียงทางตอนเหนือของจีนและได้รับความเดือดร้อน</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1f15682b253b380a2a282b98b0cd94d7ea17b41</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/d03296c5-296e-4216-8290-c2a7e71d86a6_51e059a6.jpg?itok=mvVjDYUs&amp;v=1770289011" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เสียงโหวตบอกเล่าถึงการโทรที่เติบโตขึ้นในประเทศไทยท่ามกลางการอ้างว่ามีความผิดปกติในการเลือกตั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343185/vote-recount-calls-grow-thailand-amid-claims-election-irregularities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อกล่าวหาเกี่ยวกับความผิดปกติในการเลือกตั้งของประเทศไทย – รวมถึงการซื้อคะแนนการลงคะแนนเสียงที่ไม่ได้นับและผู้มีตำแหน่งสูงกว่าชื่อในบัญชีรายชื่อผู้มีสิทธิเลือกตั้ง – ได้รวบรวมโมเมนตัมเพิ่มแรงกดดันให้หน่วยงานออกเสียงลงคะแนนจัดให้มีการนับคะแนนการประท้วงทั่วประเทศมุ่งเป้าไปที่คณะกรรมการการเลือกตั้ง (EC) ในขณะที่การนับที่อาจเกิดขึ้นไม่น่าจะเปลี่ยนผลลัพธ์โดยรวมของ</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 09:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53168270ffa9f9d5cd100d2b75e89ca8bd7f6be6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/2fe6eb7b-07b0-42de-b244-d0046de29d83_f3b4630a.jpg?itok=jGARIOx_&amp;v=1770801101" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียกดดัน Herzog ของอิสราเอลสำหรับข้อหาทางอาญาเกี่ยวกับการนัดหยุดงานที่ฆ่า Zomi Frankcom</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3343184/australia-presses-israels-herzog-criminal-charges-over-strike-killing-zomi-frankcom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ออสเตรเลียเรียกร้องข้อกล่าวหาทางอาญาเกี่ยวกับการโจมตีทางอากาศของอิสราเอลในปี 2024 บนขบวนรถช่วยเหลือในกาซาซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิตเจ็ดคนรวมถึงเจ้าหน้าที่ช่วยเหลือของออสเตรเลียนายกรัฐมนตรีของประเทศกล่าวเมื่อวันพุธในคดีที่มีการกวาดล้างการประณามและความสัมพันธ์ที่ตึงเครียดระหว่างสองประเทศนายกรัฐมนตรีแอนโธนีแอลเบเนียกล่าวว่าเขาถ่ายทอดคำขอไปเยือนประธานาธิบดีอิสราเอล Isaac H</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 09:10:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30d61c6aff4a5653314c4348c29b080f1ce11bb8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/272d9f65-2f1e-4d40-ab6d-2d49b955a42d_2cd603ae.jpg?itok=hDdAjaqC&amp;v=1770800947" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนอินเดียค้นพบสาเหตุร่วมกันในการผลักดันให้เกิดโลกมัลติโพลาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/china/article/3343183/china-india-find-common-cause-push-multipolar-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียและจีนเปิดการเจรจาเชิงกลยุทธ์รอบใหม่เนื่องจากภาษีการส่งออกของสหรัฐฯกระตุ้นให้สองยักษ์ใหญ่ในเอเชียขยายความสัมพันธ์ทางการค้าทั่วโลกและก้าวข้ามข้อพิพาทที่ผ่านมาทั้งสองประเทศ “ยึดมั่นในการรับรู้เชิงกลยุทธ์ว่าจีนและอินเดียเป็นหุ้นส่วนความร่วมมือกันแทนที่จะเป็นคู่แข่งกัน” กระทรวงต่างประเทศของจีนกล่าวในแถลงการณ์หลังจากการประชุมในกรุงนิวเดลีเมื่อวันอังคารระหว่างรองผู้บริหารต่างประเทศ</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 09:07:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">49eaef468c9b820a046e2839ddf926dfb7088b97</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/974ab876-ed79-4c02-9fdb-65f4b7626023_a7cd24f3.jpg?itok=tW9Kk2Vz&amp;v=1770800832" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
