<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คำปฏิญาณของกระทรวงมาเลเซียเปลี่ยนไปหลังจากคำเตือนเกี่ยวกับความล้มเหลวในการรับประทานอาหารค่ำแบบบู้ซซี่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3328177/malaysias-tourism-ministry-vows-change-after-anwars-warning-over-boozy-dinner-fiasco?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงการท่องเที่ยวศิลปะและวัฒนธรรมของมาเลเซียให้คำมั่นว่าจะเรียนรู้จากการโต้เถียงในงานกาลาดินเนอร์ครั้งล่าสุดและตรวจสอบให้แน่ใจว่าเหตุการณ์ดังกล่าวจะไม่เกิดขึ้นอีกกระทรวงกล่าวว่าต้องรับผิดชอบอย่างเต็มที่สำหรับความสับสนและความเข้าใจผิดที่ก่อให้เกิดความไม่สบายใจในหมู่ประชาชนหลังจากเหตุการณ์ไวรัส “กระทรวงถือเป็นบทเรียนและจะตรวจสอบให้แน่ใจว่าเหตุการณ์ที่คล้ายกันไม่ได้เกิดขึ้น</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 02:40:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1ece1778bb1d08642cc3a2d4e8ac21c1e22d919</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/af3c7fde-e8f8-475f-8cc1-f4a0b047abe3_ddf0c1be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดวงตา PM ขาออกของญี่ปุ่นมีความเสี่ยงการกระทำสุดท้ายที่จะ stymie ผู้สืบทอดสายแข็งของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328144/japans-outgoing-pm-eyes-risky-final-act-blunt-hawkish-china-tilt?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยวันเวลาที่มีอำนาจของเขาชิเกรุอิชิบะนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นดูเหมือนจะพร้อมที่จะทำให้จุดยืนสุดท้ายที่มีความเสี่ยงทางการเมืองโดยการเรียกร้องอดีตสงครามของประเทศซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่อาจทำให้วาระการสืบทอดสายแข็งที่เข้ามาของเขามีความซับซ้อนมากขึ้นอิชิบะได้ต่อต้านแรงกดดันจากภายในพรรคเสรีนิยมประชาธิปไตย (LDP) และคาดว่าจะกล่าวสุนทรพจน์ในวันศุกร์เพื่อทำเครื่องหมายวันที่ 80</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">282b58e52a183b5c0f5345deda0f2dced4c9852f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/e669c9db-4dff-4568-bd3b-d1cbd933e65f_a60a2853.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Spirit of Hong Kong Awards: สถาปนิกที่เชื่อมโยงผู้คนในพื้นที่ที่ถูกมองข้าม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328161/spirit-hong-kong-awards-architect-connecting-people-ideas-overlooked-spaces?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับสถาปนิกชาวฮ่องกง Marisa Yiu Kar-san การออกแบบเมืองเป็นวิธีที่จะนำผู้คนมารวมกันจุดประกายการสนทนาและเปิดโอกาสเธอร่วมก่อตั้งองค์กรไม่แสวงหาผลกำไร Design Trust ในปี 2014 เพื่อเปลี่ยนวิสัยทัศน์ของเธอให้เป็นจริงโดยการสร้างโอกาสและระดมชุมชน “ฉันเชื่อมั่นในองค์กรในฐานะแพลตฟอร์มชุมชนที่สามารถขับเคลื่อนการเปลี่ยนแปลงในเชิงบวกได้อย่างถ่อมตน” Yiu ผู้ซึ่งเคย</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 02:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5936179aab65a6caf7dbbc3e83b6ab6d3c582de9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/ca355a0c-ed2a-4045-a9e0-f509db89b61e_f7108b3f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ราคาไม่แพง’ รุ่น Y และ 3: Tesla หยดเสื้อคอเต่า Steve Jobs สำหรับเสื้อฮู้ด Walmart</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3328173/affordable-model-y-and-3-tesla-drops-steve-jobs-turtleneck-walmart-hoodie?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tesla เปิดตัว Model Y SUV และรถซีดาน Model 3 ที่ขายดีที่สุดในราคา “ย่อมเยา” แต่ราคาเริ่มต้นที่ 39,990 ดอลลาร์สหรัฐและ 36,990 ดอลลาร์สหรัฐสูงเกินไปบางคนกล่าวว่าเพื่อดึงดูดผู้ซื้อกลุ่มใหม่ให้กับแบรนด์รถยนต์ไฟฟ้า (EV) ซีอีโอ Elon Musk ได้กล่าวว่ารถยนต์เป็นวิธีที่จะแตะกลุ่มผู้ซื้อที่กว้างขึ้นโดยกล่าวเมื่อปีที่แล้วว่าราคาที่ต่ำกว่า 30,000 ดอลลาร์สหรัฐหลังจากสิ่งจูงใจเป็นกุญแจสำคัญ Tesla</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 01:56:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a966aabdc1f24c201bbdaec0b883a4f5cccfd6e6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/5f358fa9-1301-4e10-81b4-a107f8c5b2e3_823098f8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บีทีเอสสตาร์อาร์เอ็มรับความเหงาการแต่งงานและความกดดันจากผู้ปกครอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3328172/bts-rm-offers-unfiltered-take-loneliness-marriage-and-parental-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำ RM ของ BTS กำลังพาดหัวข่าวอีกครั้งไม่ใช่เพราะเพลงของเขาแต่สำหรับการแต่งงานความเป็นพ่อแม่และแรงกดดันที่กำลังเผชิญกับคนรุ่นมิลเลนเนียลและ Gen Z ในเกาหลีใต้ในระหว่างการถ่ายทอดสดบน Weverse แพลตฟอร์มแฟนระดับโลกของกลุ่มเมื่อวันอาทิตย์ที่ผ่านมาดาราเคป๊อปวัย 31 ปีได้พูดอย่างเปิดเผยเกี่ยวกับสภาพจิตใจในปัจจุบันของเขาซึ่งเผยให้เห็นว่าเขาได้สะท้อนให้เห็นอย่างลึกซึ้งเกี่ยวกับความสัมพันธ์และการ</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 01:30:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89c41c5980852cb72a57b27e7ba9e678c68c18f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/74e2f842-1969-4268-81d9-9e8fda789308_ad9bf51d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
