<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Mattel เพิ่มตุ๊กตาบาร์บี้ออทิสติกในไลน์ตุ๊กตาที่ทุ่มเทให้กับการแสดงความหลากหลายและการยอมรับความแตกต่าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339652/mattel-adds-autistic-barbie-doll-line-devoted-showcasing-diversity-and-inclusion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Mattel เปิดตัวตุ๊กตาบาร์บี้ออทิสติกในวันจันทร์เนื่องจากเป็นสมาชิกใหม่ล่าสุดของกลุ่มบริษัทที่มีวัตถุประสงค์เพื่อเฉลิมฉลองความหลากหลายโดยเข้าร่วมคอลเล็กชันที่มี Barbies with Down syndrome ตุ๊กตาบาร์บี้ตาบอดตุ๊กตาบาร์บี้และเคนที่มี vitiligo และนางแบบอื่นๆที่เพิ่มเข้ามาเพื่อให้ตุ๊กตาแฟชั่นมีความหลากหลายมากขึ้น Mattel กล่าวว่ามันพัฒนาตุ๊กตาออทิสติกมานานกว่า 18 เดือนในความร่วมมือกับ w</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 20:58:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">901e8e92da78e979e8f416b98f8b020077c4557b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/d09c0f9b-9ce8-4955-ba6f-b9f7f1bced4b_d8e1c7b3.jpg?itok=KiohCWL2&amp;v=1768251418" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์จะพบกับมาชาโดผู้นำฝ่ายค้านเวเนซุเอลาที่ทำเนียบขาวในวันพฤหัสบดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339651/trump-meet-venezuela-opposition-leader-machado-white-house-thursday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาจะเป็นเจ้าภาพต้อนรับผู้นำฝ่ายค้านเวเนซุเอลาและมาเรียโครีนามาชาโดผู้ได้รับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพในวันพฤหัสบดีที่ทำเนียบขาวเจ้าหน้าที่บริหารอาวุโสกล่าวกับ Agence France-Presse มาชาโดได้รับการยกย่องจากวอชิงตันหลังจากที่กองกำลังสหรัฐยึดอดีตประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรเมื่อวันที่ 3 มกราคมโดยรัฐบาลของทรัมป์อ้างว่าจะ "ดำเนินการ" เวเนซุเอลาชั่วโมง</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 20:11:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">91edda9471d43f99fc0670dba686a1efd6c4b333</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/025174b5-1538-4648-9508-416d6e399f10_332bf360.jpg?itok=gqLfVhoE&amp;v=1768250790" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>2 ซูเปอร์แทงเกอร์ล่องเรือไปรับน้ำมันเวเนซุเอลาให้จีนกลับลำข้อมูลเรือแสดงให้เห็นว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3339650/2-supertankers-sailing-pick-venezuelan-oil-china-make-u-turn-ship-data-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซูเปอร์แท็งค์สองรายที่ติดธงจีนซึ่งกำลังแล่นเรือไปยังเวเนซุเอลาเพื่อรับสินค้าน้ำมันดิบที่ต้องชำระหนี้ท่ามกลางการกีดกันน้ำมันของสหรัฐในประเทศโอเปกได้ทำให้ยูเทิร์นและตอนนี้กำลังมุ่งหน้ากลับไปยังเอเชียข้อมูลการจัดส่ง LSEG แสดงให้เห็นในวันจันทร์หลังจากการประกาศของสหรัฐอเมริกาเมื่อสัปดาห์ที่แล้วของข้อตกลงมูลค่า 2 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อส่งออกน้ำมันเวเนซุเอลาสูงถึง 50 ล้านบาร์เรลที่ติดอยู่ในที่เก็บประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่า C</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:25:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f5359bae5af38f0a9b697ca4b42ba57035b39c5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/d72bbabe-ca7e-41e6-8d6f-1cc0187d764e_61cecfd2.jpg?itok=DDmxiTgt&amp;v=1768245458" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไมลีย์ของอาร์เจนตินาวางแผนเดินทางไปจีนในปี 2026 เนื่องจากสหรัฐอเมริกากดดันให้บัวโนสไอเรสลดความสัมพันธ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3339649/argentinas-milei-plans-china-trip-2026-us-pressures-buenos-aires-curb-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮาเวียร์ไมลีย์ประธานาธิบดีอาร์เจนตินากล่าวว่าเขาตั้งใจที่จะเดินทางไปยังประเทศจีนในปี 2026 เพื่อยืนยันแผนการในช่วงเวลาที่สหรัฐอเมริกากำลังกดดันบัวโนสไอเรสให้ลดขนาดความสัมพันธ์กับปักกิ่งไมลีย์กล่าวในการให้สัมภาษณ์กับหนังสือพิมพ์ท้องถิ่นคลารินที่ตีพิมพ์เมื่อวันอาทิตย์เมื่อถามว่าการเดินทางยังคงเป็นไปตามกำหนดการของเขาหรือไม่เขากล่าวว่ามันเป็นและกรอบการเยี่ยมชม</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:17:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9db16385f9604d408c0dbe0aca0558ebcd4fe026</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/ac3d0cf6-45f1-41ea-a594-384543adc073_88043bfe.jpg?itok=qDeypRsu&amp;v=1768250186" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zohran Mamdani เข้าร่วมกับพยาบาลของนิวยอร์กซิตี้ในการนัดหยุดงานเพื่อยุติข้อพิพาทแรงงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339648/zohran-mamdani-joins-new-york-city-nurses-strike-over-labour-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พยาบาลหลายพันคนที่โรงพยาบาลใหญ่สามแห่งในนิวยอร์กเริ่มนัดหยุดงานในวันจันทร์ท่ามกลางฤดูไข้หวัดใหญ่ที่รุนแรงและแรงกดดันที่กว้างขึ้นต่อระบบการดูแลสุขภาพของสหรัฐอเมริกาการเดินออกไปส่งผลกระทบต่อพยาบาลประมาณ 15,000 คนที่โรงพยาบาลรวมถึงศูนย์การแพทย์ Mount Sinai และ NewYork-Presbyterian ในแมนฮัตตันเช่นเดียวกับศูนย์การแพทย์ Montefiore ในบรองซ์ Zohran Mamdani นายกเทศมนตรีเมืองนิวยอร์กเข้าร่วม NUR ที่โดดเด่น</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:32:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d1f4981cdb81734df03be891bf2f0a284d85c92</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/a021241b-a738-4a11-8b53-9b00ad54e778_c5bc77fa.jpg?itok=vAFxB5AE&amp;v=1768242207" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
