<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐบาลไต้หวันถูกกล่าวหาว่าพยายาม ‘หลีกเลี่ยงสภานิติบัญญัติ’ ท่ามกลางแถวระดมทุนที่ขมขื่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3336672/taiwan-government-accused-trying-bypass-legislature-amid-bitter-funding-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลไต้หวันได้ก่อให้เกิดข้อถกเถียงใหม่ๆโดยปฏิเสธที่จะบังคับใช้การแก้ไขที่ผ่านสภานิติบัญญัติที่ควบคุมโดยฝ่ายค้านเกี่ยวกับเงินทุนของรัฐบาลท้องถิ่นการเคลื่อนไหวดังกล่าวมีความเสี่ยงที่จะสร้างความแตกต่างทางการเมืองและทำให้เกิดการวิพากษ์วิจารณ์ว่า William Lai Ching-te ผู้นำของเกาะ "หลีกเลี่ยงสภานิติบัญญัติเมื่อคุณไม่สามารถชนะได้" ข้อพิพาทเป็นศูนย์กลางในการแก้ไขกฎหมายเกี่ยวกับวิธีเซ็นทรา</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c9f7d1eaa13dae19cdca5b8505d841a912abb80</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/d25956a6-feb0-4a9f-9845-cf16dbdddc9d_64609596.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซูดานที่มีสงครามสูงสุดในรายการเฝ้าระวังวิกฤตด้านมนุษยธรรมทั่วโลกเป็นปีที่สาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3336714/war-torn-sudan-tops-global-humanitarian-crisis-watch-list-third-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซูดานติดอันดับรายชื่อเฝ้าระวังวิกฤตด้านมนุษยธรรมทั่วโลกที่ได้รับการปล่อยตัวเมื่อวันอังคารโดยกลุ่มความช่วยเหลือระหว่างประเทศเป็นปีที่สามติดต่อกันเนื่องจากสงครามครั้งใหญ่ส่งผลกระทบต่อประเทศแอฟริกาตะวันออกเฉียงเหนือคณะกรรมการกู้ภัยนานาชาติกล่าวว่าซูดานอยู่ในอันดับต้นๆของรายการเฝ้าระวังฉุกเฉินประจำปีซึ่งรวมถึง 20 ประเทศที่มีความเสี่ยงต่อวิกฤตด้านมนุษยธรรมที่เลวร้ายลงในปี 2026 IRC เรียกร้องให้เพิ่มขนาด g</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 04:38:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca9f2b4d4023e23d0097eeacdf8fe4cfae68ed3b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/fe05265d-774c-4265-9dc0-4be9aebbb573_d731923a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวฮ่องกงถูกจับกุมหลังขับรถชนคนเดินถนนวัย 94 ปีซึ่งเสียชีวิตในเวลาต่อมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336713/hong-kong-man-arrested-after-car-hits-94-year-old-pedestrian-who-later-dies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายคนหนึ่งหลังจากที่รถของเขาพุ่งชนคนเดินถนนวัย 94 ปีซึ่งเสียชีวิตในโรงพยาบาลในเวลาต่อมากองกำลังกล่าวว่าอุบัติเหตุเกิดขึ้นบนถนน Tam Kon Chau มุ่งหน้าไปยัง Yuen Long ในเวลา 4.06 น. ของวันพุธเมื่อรถแล่นเข้ามาใกล้ชายแดนไมโปคนขับวัย 32 ปีก็ล้มคนเดินเท้าลงชายสูงอายุได้รับบาดเจ็บหลายครั้งและถูกนำตัวส่งโรงพยาบาลพรินซ์ออฟเวลส์ในปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 04:30:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f8adaf5fd36d69e5adc26296b901f11cafb5b68</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/b310f0fe-ac15-4676-8d18-9e62f80265c5_da44d4f6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจอินเดียเผยประวัติผู้ต้องสงสัยยิงปืนที่หาดบอนได</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3336711/indian-police-reveal-bondi-beach-shooting-suspects-background?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจอินเดียกล่าวเมื่อวันอังคารว่ามือปืนที่ถูกกล่าวหาว่าถูกตำรวจยิงเสียชีวิตในระหว่างการโจมตีชายหาดบอนไดของออสเตรเลียเมื่อวันอาทิตย์นั้นมาจากเมืองไฮเดอราบัดทางตอนใต้ของอินเดียและครอบครัวของเขาไม่ทราบเกี่ยวกับ "แนวคิดหัวรุนแรง" ของเขามีผู้เสียชีวิตสิบห้าคนจากการโจมตีในเหตุการณ์ฮานุกกาซึ่งเป็นการยิงหมู่ที่เลวร้ายที่สุดของออสเตรเลียในรอบเกือบ 30 ปีและกำลังถูกตรวจสอบว่าเป็นการกระทำของผู้ก่อการร้าย</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 04:08:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4484e0749fb80af7528fe154f537237f5635bd6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/2370c599-2920-4311-9373-1790a8a62ac4_88b6af07.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเปิดตัวการให้คำปรึกษาสำหรับงบประมาณปี 2026 โดยมุ่งเน้นไปที่การเติบโตทางเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3336703/hong-kong-launches-consultation-2026-budget-focusing-economic-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้เปิดตัวการปรึกษาหารือสาธารณะสำหรับงบประมาณปี 2026 -27 ซึ่งหัวหน้าฝ่ายการเงินกล่าวว่าจะมุ่งเน้นไปที่วิธีการที่เมืองสามารถขยายการพัฒนาทางเศรษฐกิจและรวมเข้ากับแผนห้าปีที่ 15 ของจีนได้ดียิ่งขึ้นเลขาธิการด้านการเงิน Paul Chan Mo-po เมื่อวันพุธได้เน้นย้ำประเด็นสำคัญหลายประการสำหรับงบประมาณที่กำลังจะมาถึงรวมถึงวิธีที่เมืองสามารถขยายและขยายเศรษฐกิจให้กว้างขึ้นเร่งการลงทุน</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 03:13:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aae511315a0f4a7b391eee5e116d2c210e7cefde</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/a65cf792-27a7-4fb3-a422-d26110d2a09b_5bd2d7fc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
