<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปฏิบัติการซานตาคลอส: คนรักเทเบิลเทนนิสในฮ่องกงเสิร์ฟเพื่อการกุศล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337966/operation-santa-claus-hong-kong-table-tennis-lovers-serve-it-charity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เสียงเชียร์และความสุขดังกึกก้องในการแข่งขันเทเบิลเทนนิสระดมทุนในฮ่องกงในขณะที่ผู้ใหญ่และนักเรียนกว่า 250 คนหยิบไม้พายขึ้นมาเล่นด้วยหัวใจเพื่อเหตุผลที่ดีในปีที่สองการแข่งขันที่จัดขึ้นโดย Hong Kong Table Tennis Forum (HKTTF) จัดขึ้นที่ Luen Wo Hui Sports Centre ใน Fanling เมื่อวันที่ 7 ธันวาคมค่าธรรมเนียมการลงทะเบียนรวมถึงร้อยละ 20 ของรายได้จาก</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 02:05:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5880791f672524b57e46b44b073693f2d67852a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/e29b5530-2509-4727-8d73-e0a5590fba39_f2e5ccbc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมืองจีนเผชิญกับความล่าช้าของรถไฟใต้ดินเนื่องจากรัฐบาลจีนตั้งเป้าการใช้จ่ายอย่างสิ้นเปลืองและมีระดับหนี้สูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3337825/chinese-cities-face-subway-delays-beijing-targets-wasteful-spending-high-debt-levels?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังแตะเบรกการขยายตัวของรถไฟใต้ดินบางแห่งรวมถึงในบางเมืองที่ร่ำรวยนักวิเคราะห์การตัดสินใจกล่าวว่าสะท้อนให้เห็นถึงการเปลี่ยนแปลงจากการเติบโตของโครงสร้างพื้นฐานที่ใช้หนี้ในอดีตไปสู่ยุคใหม่ของวินัยทางการคลังและประสิทธิภาพการลงทุนศูนย์กลางทางตะวันออกที่อุดมสมบูรณ์เช่นหนิงโปและซูโจวเป็นหนึ่งในผู้ที่เผชิญกับอุปสรรคด้านกฎระเบียบในการรักษาความปลอดภัยการอนุมัติของปักกิ่งสำหรับสายงานใหม่ในฐานะผู้กำหนดนโยบาย</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a08de2cea92f7b7937b7ac0beccedd678ac74a22</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/2223e90c-2efa-4077-bbbb-eb5ce8e72d71_da1e53c9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การขาดทิศทางของฮ่องกงไปไกลกว่าป้ายบอกทาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3337804/hong-kongs-lack-direction-goes-beyond-road-signs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในที่สุดส่วน Yau Ma Tei ของ Central Kowloon Bypass ก็เปิดขึ้นไม่ต้องสงสัยเลยว่าข่าวต้อนรับผู้เดินทางที่มุ่งหน้าไปทางตะวันตกไปทางตะวันออกทั่วเกาลูนจะลดเวลาเดินทางจาก 30 นาทีเหลือเพียง 5 นาทีนั่นเป็นสิ่งที่ต้องเฉลิมฉลองอย่างแน่นอนเรายังคงต้องรอให้ส่วนอ่าวเกาลูน (Kowloon Bay) เปิดให้บริการในปี 2026 เพื่อดำเนินการบายพาสให้เสร็จสิ้นแต่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมและโลจิสติกส์ Mable Chan ได้กล่าวถึง</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 01:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d728bab7978a2a13a7f68226c9f255153ff2f4da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/6750756a-cd4c-4f3c-86b4-4c134e91bf03_dff44084.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีเหนือทดสอบขีปนาวุธล่องเรือพิสัยไกลหลังจากแสดงความคืบหน้าของเรือดำน้ำนิวเคลียร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3337964/north-korea-tests-long-range-cruise-missiles-after-showcasing-nuclear-submarine-progress?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีเหนือกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเกาหลีเหนือยิงขีปนาวุธล่องเรือยุทธศาสตร์ระยะไกลลงไปในทะเลเพื่อทดสอบการป้องกันนิวเคลียร์ของประเทศหลายวันหลังจากที่เกาหลีเหนือแสดงความคืบหน้าอย่างชัดเจนในการสร้างเรือดำน้ำพลังงานนิวเคลียร์ลำแรกสำนักข่าวกลางเกาหลีอย่างเป็นทางการรายงานว่าเกิดเหตุยิงขีปนาวุธนอกชายฝั่งตะวันตกของประเทศเมื่อวันอาทิตย์ต่อหน้าผู้นำคิมจองอึนสื่อของรัฐ</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 01:08:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0775c15848223d246c8228226e0a1c9240339ded</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/6c466740-45ca-4606-9a4e-984e7d611b68_dfb660ac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครูจีนเปลี่ยนเด็กชายขี้เกียจให้กลายเป็น ‘บอยแบนด์อธรรม '; วิดีโอเต้นที่รวบรวมคนเข้ามาล้านไลค์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3337068/china-teacher-turns-tardy-boys-wrongdoers-boy-band-dance-video-garners-million-likes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครูคนหนึ่งในภาคตะวันออกของจีนได้เปลี่ยนนักเรียนที่ล่าช้าของเธอให้กลายเป็นความรู้สึกออนไลน์หลังจากเปลี่ยนการลงโทษของพวกเขาให้เป็นการแสดงไวรัลแดนซ์เมื่อเด็กชายอายุ 15 ปีหลายคนจากเมืองเต๋อโจวมณฑลซานตงมาถึงชั้นเรียนสายครูของพวกเขาที่มีชื่อว่าเฟิงเกิดความคิดสร้างสรรค์และใจเบาแทนที่จะเป็นการตำหนิโดยทั่วไปเธอทำให้เด็กผู้ชายยืนบนแท่นและเขย่าร่างกายของพวกเขา</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 01:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66fa17ddf20e11ea12e0dcbe3dfbaa2f235520da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/eaf76ecd-e797-4ba1-9b2d-6a8aa608734d_d0721656.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
