<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กระทืบชิปหน่วยความจำระดับโลกที่จะทวีความรุนแรงมากขึ้นท่ามกลางนโยบายอุตสาหกรรมใหม่ของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3340428/global-memory-chip-crunch-set-intensify-amid-trumps-new-industrial-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขาดแคลนและการเพิ่มขึ้นของราคาที่เกี่ยวข้องในภาคส่วนชิปหน่วยความจำโลกอาจรุนแรงขึ้นเนื่องจากรัฐบาลสหรัฐขู่ว่าจะกำหนดอัตราภาษีใหม่ให้กับผู้ผลิตต่างชาติรายใหญ่บางรายนายฮาวเวิร์ดลัตนิครัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์สหรัฐกล่าวในพิธีเปิดโรงงานมูลค่า 1 แสนล้านดอลลาร์สหรัฐในนิวยอร์กเมื่อวันศุกร์ว่าฮาวเวิร์ดลัตนิครัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์สหรัฐกล่าวเตือนว่าชิปเมกเกอร์หน่วยความจำ – โดยไม่ได้ตั้งชื่อคอมพ์ใดๆ</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84cb49ef1c00ce39f8821a0ed3aa70bf575c2d76</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/45645018-b2fd-4898-95a7-c69588406192_d2a45fc8.jpg?itok=vy_FWzrz&amp;v=1768813635" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ทิ้ง ‘สันติภาพ’ หลังจากโนเบลส่งข้อความถึงนอร์เวย์ PM: ‘โลกไม่ปลอดภัย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340445/trump-abandons-peace-focus-after-nobel-snub-message-norway-pm-world-not-secure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวกับนายกรัฐมนตรีของนอร์เวย์ว่าเขาไม่จำเป็นต้องคิดว่า "สันติภาพล้วนๆ" อีกต่อไปหลังจากไม่ได้รับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพในข้อความที่เผยแพร่เมื่อวันจันทร์ทรัมป์ย้ำอีกครั้งถึงความปรารถนาที่จะให้สหรัฐอเมริกาเข้าควบคุมกรีนแลนด์ซึ่งเป็นดินแดนปกครองตนเองของเดนมาร์กเพื่อความสงบสุขของโลก “เมื่อพิจารณาว่าประเทศของเจ้าตัดสินใจที่จะไม่ให้สันติภาพโนเบลแก่ข้าพเจ้า</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:15:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28f726331f7a7755b95ae1079642f023e4970588</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/cb160ac9-4e62-47d2-9d7b-25ca54becb7e_9243b730.jpg?itok=uboTAMhc&amp;v=1768817681" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>PLA เร่งหาวิธีดำเนินงานอย่างมีประสิทธิภาพภายใต้การจับตามองของสหรัฐอเมริกาและญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3340431/pla-urged-find-way-operate-effectively-under-gaze-us-and-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่ากิจกรรมของกองทัพปลดปล่อยประชาชนในช่องแคบไต้หวันกำลังได้รับการจับตามองอย่างใกล้ชิดจากสหรัฐอเมริกาและญี่ปุ่นและต้องหาวิธีดำเนินงานอย่างมีประสิทธิภาพในขณะที่ได้รับการสำรวจรายงานโดยรถถังความคิดของฝ่ายป้องกันกรุงปักกิ่ง Lande กล่าวว่าการฝึกซ้อมขนาดใหญ่ล่าสุดของ PLA ทั่วไต้หวันซึ่งได้รับการขนานนามว่าภารกิจยุติธรรม 2025 ได้รับการเปิดตัวโดยยังไม่มีคำเตือน</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c72bb1690c3d3274c14a9013eedf42165f24e18e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/418c896e-c246-4ff3-832a-de6a79b993a7_e0981203.jpg?itok=XJY9SOxO&amp;v=1768814823" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>IMF เพิ่มการคาดการณ์การเติบโตของจีนในปี 2026 เป็น 4.5% โดยอ้างถึงการ ‘สงบศึก‘ ของสหรัฐฯและการเปิดตัวมาตรการกระตุ้นเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3340419/imf-raises-chinas-2026-growth-forecast-45-citing-us-truce-and-stimulus-roll-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทุนการเงินระหว่างประเทศได้เพิ่มการคาดการณ์การเติบโตทางเศรษฐกิจในปี 2026 ของทั้งจีนและสหรัฐอเมริกาด้วย 0.3 จุดเปอร์เซ็นต์ซึ่งเป็นสัญญาณล่าสุดว่าการหยุดชั่วคราวในสงครามการค้าของพวกเขาได้ผ่อนคลายแรงกดดันต่อเศรษฐกิจทั้งสองในแนวโน้มเศรษฐกิจโลกล่าสุดเอกสารสำคัญของกองทุนการเงินระหว่างประเทศที่เผยแพร่เมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมากองทุนที่ตั้งอยู่ในกรุงวอชิงตันยังได้ปรับประมาณการการเติบโตทางเศรษฐกิจทั่วโลกขึ้นอีก 0.2</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">494818b40e22dbeeb237c3335a6474a991c5ffcf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/87ace853-39aa-4341-b417-368d605e6c98_18bb949c.jpg?itok=mOK7CSYL&amp;v=1768811362" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สาวจีนเขียนข้อความรักถึงคุณปู่ผู้ล่วงลับนำไปสู่การเรียกร้องให้มีการศึกษาความเศร้าโศกที่ดีขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3339155/china-girl-writes-love-messages-late-grandpa-leads-calls-better-grief-education?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กหญิงวัย 11 ปีในประเทศจีนที่มักจะส่งข้อความหาคุณปู่ที่เสียชีวิตของเธอได้ย้ายผู้ใช้อินเทอร์เน็ตหลายล้านคนในประเทศตามรายงานของสื่อ The Cover แม่ของเด็กหญิงที่รู้จักกันในชื่อ Han ซึ่งอาศัยอยู่ในมณฑลเสฉวนทางตะวันตกเฉียงใต้ได้ค้นพบข้อความในนาฬิกาโทรศัพท์ของลูกสาวของเธอเด็กหญิงตัวน้อยมีบุคลิกที่ไม่ประมาทและไม่ค่อยพูดถึงความยิ่งใหญ่</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">907633bb09d122bb61d23708f8c42f0f0d70f0d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/27a37737-efe7-4db2-82ad-f73f5490a231_9627eefd.jpg?itok=7N891OTG&amp;v=1767855617" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
