<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เปิดเผยงบประมาณ: รัฐบาลเปลี่ยนแม่สื่อด้วยมือที่แข็งแกร่งขึ้นในการสร้างเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344650/budget-reveal-government-turns-matchmaker-stronger-hand-shaping-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการเงินของฮ่องกงเมื่อวันพุธมีชีวิตอยู่กับข้อมูลประจำตัวของเขาในฐานะนักบัญชีเช่าเหมาลำเมื่อเขาผลิตงบประมาณที่แข็งแกร่งอย่างน่าประหลาดใจล้างด้วยส่วนเกินและเต็มไปด้วยความคิดริเริ่มที่จะได้รับเงินทุนผ่านวิธีการที่สำคัญในการกำจัดของเขาหนึ่งในความคิดริเริ่มที่สำคัญคือการย้ายที่หายากที่จะจุ่มลงในกองทุนแลกเปลี่ยนซึ่งเป็นแขนการลงทุนหลักของรัฐบาลและกองทุนความมั่งคั่งอธิปไตยตามเนื้อผ้า</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 00:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a0f3d28c3f10ff7a8345cbe7338f2fb6fc5358f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/00963f16-e230-4124-97ce-c6f670ae54d2_63c6a060.jpg?itok=KJR5eect&amp;v=1772036269" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประโยคชีวิตของยูนมีความหมายต่อประชาธิปไตยเกาหลีใต้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3344617/what-yoons-life-sentence-means-south-korean-democracy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มันเริ่มต้นด้วยการประกาศกฎอัยการศึกในช่วงดึกและสิ้นสุดลงในตอนนี้ด้วยค้อนในช่วง 443 วันระหว่างสองช่วงเวลานั้นประชาธิปไตยของเกาหลีใต้ได้รับการทดสอบในแบบที่ประเทศส่วนใหญ่ไม่เคยประสบมาก่อนพลเมืองสร้างเครือข่ายมนุษย์เพื่อปิดกั้นกองกำลังไม่ให้เข้าถึงสภาแห่งชาตินักกฎหมายรีบวิ่งผ่านทางเดินในความตายของคืนเพื่อฆ่ากฤษฎีกากฎอัยการศึกโดยการลงคะแนน The Constit</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a9ef8693d82928a1a9f5e3fd34ac7b2436137ff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/dfe93687-4ce0-4f36-8531-f68ce2d2c47c_e0d26046.jpg?itok=oybtX_xK&amp;v=1772015556" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กัปตันฮอกกี้น้ำแข็งของผู้หญิงสหรัฐตอบสนองต่อคำพูดของทรัมป์ ‘น่ารังเกียจ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344659/us-womens-ice-hockey-captain-responds-distasteful-trump-remark?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮิลลารีไนท์กัปตันทีมฮอกกี้น้ำแข็งโอลิมปิกหญิงของสหรัฐอเมริกาที่ได้รับชัยชนะกล่าวเมื่อวันพุธว่าเป็นเรื่องน่าเสียดายที่ "เรื่องตลกที่น่ารังเกียจ" โดยประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ได้บดบังความสำเร็จของนักกีฬาสหรัฐในการแข่งขันมิลาน - คอร์ตินาทีมฮอกกี้น้ำแข็งชายของสหรัฐฯได้รับโทรศัพท์แสดงความยินดีจากทรัมป์ในขณะที่พวกเขาฉลองชัยชนะเหรียญทองเหนือแคนาดาประธานเชิญพวกเขาไปที่เซนต์</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 23:59:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d04942cdc428efa8137d58405a1c14362bdf5c52</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/e38d0ce2-bbd3-4fa1-a158-73ecbe1db96f_a34c6280.jpg?itok=WyEL1zqa&amp;v=1772063958" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯเพื่อรักษาอัตราภาษีการค้าของจีนให้คงที่ก่อนการประชุม Trump-Xi ที่สำคัญ: Greer</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344658/us-keep-china-trade-tariffs-steady-ahead-key-trump-xi-meeting-greer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วอชิงตันจะรักษาอัตราภาษีของจีนให้อยู่ในระดับปัจจุบันเนื่องจากรัฐบาลทรัมป์พยายาม "ต่อเนื่อง" หลังจากที่ศาลฎีกายกเลิกการเรียกเก็บภาษีเมื่อปีที่แล้วนายเจมีสันเกียร์ผู้แทนการค้าสหรัฐกล่าวว่าสัปดาห์ก่อนหน้าการประชุมที่มีเดิมพันสูงระหว่างผู้นำทั้งสองประเทศสหรัฐฯจะคงอัตราภาษีจีนปัจจุบันซึ่งแตกต่างกันไปตั้งแต่ร้อยละ 35 ถึงร้อยละ 50 d</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 23:11:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1fd4eea29546c5af2a541f58258a5e7172b5339c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/63253353-ec89-403b-a2eb-8197bf977f29_43747574.jpg?itok=zD8jEcsG&amp;v=1772061077" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การตรวจคนเข้าเมืองช้าลงแต่ความอยากอาหารของกลุ่มชาติพันธุ์ในอเมริกาก็เพิ่มขึ้นเรื่อยๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3344657/immigration-slows-americas-appetite-ethnic-groceries-keeps-growing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Weee ซึ่งเป็นร้านขายของชำออนไลน์ที่เชี่ยวชาญในสินค้าเอเชียและลาตินกำลังพนันว่าความอยากอาหารของอเมริกาสำหรับอาหารชาติพันธุ์และการจัดส่งของชำจะอยู่ได้นานกว่าการเข้าเมืองที่ลดลงอย่างรวดเร็วโดยผู้ก่อตั้งคาดการณ์ว่าตัวเลขสองหลักจะเติบโตแม้ในขณะที่รัฐบาลทรัมป์กำชับการควบคุมชายแดนบริษัทในซานฟรานซิสโกมีรายได้ต่อปีเพิ่มขึ้นประมาณ 30 ถึง 40 เปอร์เซ็นต์จากปี 2023 เป็น 2</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 22:52:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71fe7972389573ea9a9b271d71090023051b1377</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/c65a446a-761a-4976-a139-8b9e1ed390b1_87c2ba00.jpg?itok=Pldv6dYP&amp;v=1772059922" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
