<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตาลีบันของอัฟกานิสถานเปิดการเจรจากับปากีสถานในขณะที่ ‘สงครามเปิด‘ ยังคงดำเนินต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3344949/afghanistans-taliban-open-talks-pakistan-open-war-continues?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ปกครองตาลีบันของอัฟกานิสถานกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าพวกเขายินดีที่จะเจรจาหลังจากที่ปากีสถานทิ้งระเบิดกองกำลังของพวกเขาในเมืองใหญ่ๆและกล่าวว่าพันธมิตรหันหน้าหนีอยู่ใน "สงครามเปิด" ปากีสถานโจมตีเมืองหลวงของอัฟกานิสถานคือกรุงคาบูลเมืองกันดาฮาร์ซึ่งเป็นที่ตั้งของผู้นำตาลีบันและเมืองอื่นๆโฆษกตาลีบันกล่าวการโจมตีครั้งนี้เป็นครั้งแรกที่มุ่งเป้าไปที่รัฐบาลของอัฟกานิสถานโดยตรง</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 02:09:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eabbf01061fefbd980a9c970f1e88ec07cb2a4ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/34044259-6fef-423e-ae48-a04c9bef5567_b83a5b8d.jpg?itok=utW_K5mt&amp;v=1772244560" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายอ้างว่ามีเอดส์ถูกจับหลังจากจี้รถบัสฮ่องกงทำให้เกิดอุบัติเหตุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3344948/man-claiming-have-aids-arrested-after-hijacking-hong-kong-bus-causing-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งที่อ้างว่ามีโรคเอดส์ถูกจับกุมหลังจากจี้รถบัสในฮ่องกงและทำให้รถชนหนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์ได้เรียนรู้แหล่งข่าวกล่าวว่าชายชาวจีนแผ่นดินใหญ่อายุ 28 ปีซึ่งมีชื่อว่า Miao มีคราบเลือดบนมือของเขาเมื่อเขาถูกจับกุมชายคนนั้นยังพูดภาษาจีนอย่างไม่ต่อเนื่องและดูมึนงงตามที่คนวงในบอกคนขับซิตี้บัสวัย 54 ปีนามสกุล</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 02:02:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8390d131bb27a363628852803f859e96db19fd86</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/2e60e101-1c40-4b89-88e4-69668a9b4378_10ff485c.jpg?itok=quNsX1qy&amp;v=1772244130" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การกลับมาครั้งยิ่งใหญ่: อะไรคือแรงผลักดันให้นักลงทุนกลับไปที่การเสนอขายหุ้นสามัญประจำปีของฮ่องกง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3344890/big-cornerstone-comeback-whats-driving-investors-back-hong-kong-ipos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จนถึงปีที่แล้วความมุ่งมั่นที่สำคัญที่สุดของ Fidelity International ในตลาดการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไปครั้งแรกของฮ่องกง (IPO) ย้อนหลังไปถึงปี 2021 เมื่อแพลตฟอร์มวิดีโอสั้นของจีน Kuaishou Technology ระดมทุนได้ 5.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐและบริษัทด้านการดูแลสุขภาพ Medlive Technology ได้ลงประกาศที่พักไปแล้ว 543.4 ล้านดอลลาร์สหรัฐจากนั้นอีกสี่ปีต่อมาผู้จัดการสินทรัพย์ก็เงียบไปปลายปีที่แล้วมันกลับไปที่</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 02:00:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">129098eca510e96bdc56b91877d955284459824c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/85847569-09b3-470e-87a0-eaebbc7cb5fe_e6fb6e01.jpg?itok=EvgocxUw&amp;v=1772187238" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จุดหมุนของจีนจากความหมกมุ่นใน GDP ก่อให้เกิดความสับสนในการทดสอบการปกครองท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3344887/chinas-pivot-gdp-obsession-sparks-cadre-confusion-testing-local-governance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ก่อนการประชุมสภานิติบัญญัติประจำปีของจีน – โดยปกติจะเป็นหน้าต่างสู่วาระนโยบายระดับสูงสุดของปักกิ่ง – นี่เป็นรายการที่สองในชุดการตรวจสอบการปรับเทียบใหม่ทางเศรษฐกิจที่ซับซ้อนซึ่งขับเคลื่อนปรัชญาการเติบโตของจีนและผลกระทบที่หลากหลายสำหรับรัฐบาลท้องถิ่นนักลงทุนทางการเงินและองค์กรเอกชนการรณรงค์ของรัฐบาลจีนเพื่อล้างระบบราชการของ mindse ที่มีค่าใช้จ่ายทั้งหมด</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 02:00:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">358c02337d5d7ec546f8c6a555fc8e46ea39b0c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/2ca82981-d93b-4e89-8d7b-341ecf1b337b_2d927f65.jpg?itok=EZcAMffn&amp;v=1772186638" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ก้าวล้ำหรือไฮเปอร์? WeRide มีเป้าหมายที่จะคัดท้ายคู่แข่งที่ผ่านมาในสนาม robotaxi ที่แออัดอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3344817/breakthrough-or-hype-how-weride-aims-steer-past-rivals-crowded-robotaxi-field?utm_source=rss_feed</link>
      <description>WeRide ซึ่งเป็นหนึ่งในสามบริษัท robotaxi ยักษ์ใหญ่ของจีนได้ลดต้นทุนการวิจัยและพัฒนา (R&amp;D) ลง "หลายล้าน" ดอลลาร์สหรัฐโดยการใช้ปัญญาประดิษฐ์ในการฝึกกองเรือในโลกเสมือนซีอีโอกล่าวในขณะที่คู่แข่งได้พัฒนาแบบจำลอง AI ที่จำลองโลกทางกายภาพความพยายามของ WeRide โดดเด่นเนื่องจากใช้แบบจำลองโลก Genesis เพื่อสนับสนุนกลยุทธ์การขยายตัวทั่วโลกกล่าวว่า To</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 02:00:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ffc74100c916c9f5cda5e84b7e705a4f373d4eeb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/5c0235e0-baa6-49e5-aa48-aee302998beb_594f8014.jpg?itok=3dVJ6iFh&amp;v=1772165457" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
