<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>OnlyFans ดาราบอนนี่บลูถูกจับในบาหลีในข้อหาสื่อลามกอนาจาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3335489/indonesias-bali-arrests-onlyfans-star-bonnie-blue-porn-charges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>OnlyFans ดารา Bonnie Blue – มีชื่อเสียงจากการอ้างว่าได้นอนกับผู้ชายมากกว่า 1,000 คนใน 12 ชั่วโมงซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการแสดงความสามารถไวรัสเมื่อต้นปีที่ผ่านมา – ถูกจับกุมในบาหลีพร้อมกับผู้ชายกว่าสิบคนเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าละเมิดกฎหมาย "ศีลธรรม" ของอินโดนีเซีย Tia Billinger นักสร้างสรรค์คอนเทนต์ชาวอังกฤษวัย 26 ปียังคงถูกคุมขังในคูตาเช่นเดียวกับชายชาวออสเตรเลียวัย 28 ปีและบริทคู่หนึ่ง</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 02:08:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9cb41c00b743ce846b6b9b949738abbe24a64ea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/6a9daab9-1218-438d-b0a1-3bca7c8e0977_502e1bb4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมาร์ทโฟน AI ที่เป็นตัวแทนของ ByteDance จะพลิกโฉมวงการดิจิทัลด้วยแอปชั้นนำของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3335404/bytedances-agentic-ai-smartphone-dials-digital-backlash-chinas-top-apps?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ByteDance เจ้าของ TikTok ได้ย้ายไปควบคุมสมาร์ทโฟนที่ขับเคลื่อนด้วยปัญญาประดิษฐ์อย่างเข้มงวดหลังจากที่แอปที่ใช้กันอย่างแพร่หลายมากที่สุดในจีนหลายแอปได้จำกัดการทำงานที่สั่งงานด้วยเสียงบริษัทกล่าวว่าได้ปรับขนาดความสามารถของ Doubao ซึ่งเป็น AI ตัวแทนที่ทำงานบนอุปกรณ์ในแถลงการณ์ที่ออกเมื่อวันศุกร์ ByteDance กล่าวว่าจะป้องกันไม่ให้โทรศัพท์ Nubia M153 AI จาก cl</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 02:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc7d1d66e1f0db64f3517a0a43af704afbb7a053</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/6be7ef5e-a282-4b1d-a274-1ee64bebfa71_bad2037d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'แมวบ้าน‘ ตัวแรกไปถึงจีนเมื่อ 1,400 ปีก่อนผ่านเส้นทางสายไหมราชวงศ์ถัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335303/first-home-cat-reached-china-1400-years-ago-tang-dynasty-silk-road?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตั้งแต่ลานวัดไปจนถึงร้านกาแฟสุดอินเทรนด์แมวมีหัวใจที่น่าหลงใหลในประเทศจีนมาอย่างยาวนานตอนนี้นักวิทยาศาสตร์ได้ให้ความกระจ่างเกี่ยวกับแหล่งกำเนิดของสัตว์เลี้ยงในประเทศซึ่งแสดงให้เห็นถึงการปรากฏตัวครั้งแรกสุดของมันย้อนกลับไปในราชวงศ์ถัง (618 -907) โดยมาถึงผ่านเส้นทางสายไหมผู้ว่าราชการจังหวัดราชวงศ์ถังได้รับการบันทึกว่าเป็นบุคคลแรกในประวัติศาสตร์จีนที่ตั้งชื่อแมวของเขาหลายสิบตัวคนรักแมวตัวยงก็เช่นกัน</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 02:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">308b18d9ff92cee2a94509a867416b661a24059a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/cdf8e09c-8961-4750-95f8-bb1f8656f1a7_f3cb6110.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Katy Perry, Justin Trudeau จัดดอกไม้ไฟอย่างเป็นทางการด้วยรูปทริปญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335488/katy-perry-justin-trudeau-make-romance-official-japan-trip-photos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ดอกไม้ไฟระหว่าง Katy Perry และ Justin Trudeau ตอนนี้กลายเป็นอินสตาแกรมอย่างเป็นทางการแล้วหลังจากเดือนของการคาดเดาและการพบเห็นที่ร้อนแรงป็อปสตาร์วัย 41 ปีซึ่งเพิ่งยุติการหมั้นกับออร์แลนโดบลูมได้แชร์ภาพเซลฟี่กับอดีตนายกรัฐมนตรีแคนาดาเมื่อวันเสาร์ซึ่งแสดงให้เห็นว่าพวกเขานอนกอดกันใต้ใบไม้เปลี่ยนสีในญี่ปุ่น “โตเกียวไทม์ออนทัวร์และอื่นๆอีกมากมาย” เพอร์รี่ผู้แสดงเจเขียน</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 01:35:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6b55aa5a1b474e89faa0f8f618555a354f9af90</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/d619c046-d987-4dbc-87e7-bc9f194a79b4_e2cdec9d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเพิ่มขึ้นของ AI หมายถึงการสูญเสียงานหรือไม่? เอเชียตะวันออกบอกเล่าเรื่องราวที่แตกต่าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3335106/does-ais-rise-have-mean-job-losses-east-asia-tells-different-story?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์ชาวตะวันตกมักวางกรอบว่าระบบอัตโนมัติปัญญาประดิษฐ์ (AI) และหุ่นยนต์เป็นภัยคุกคามที่มีอยู่ต่อคนงานโดยมีความเสี่ยงที่จะเกิดการว่างงานที่อาจก่อให้เกิดความไม่สงบทางเศรษฐกิจอย่างไรก็ตาม 74 เปอร์เซ็นต์ของหุ่นยนต์อุตสาหกรรมทั้งหมดที่นำมาใช้ในปีที่แล้วอยู่ในเอเชียซึ่งดูเหมือนจะไม่ได้เข้ามาแทนที่คนงานแต่กลับเป็นการกำหนดบทบาทใหม่ท่ามกลางโหมดนวัตกรรมสำหรับการผลิต</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69d741c41fa709d580f3a9c2d0ef101555042791</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/cf6f0e9a-219a-4c05-9eeb-9e83c924a157_897046d0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
