<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คณะรัฐมนตรีของจีนเคลียร์เส้นทางสำหรับกฎหมายภาษีมูลค่าเพิ่มที่จะมีผลบังคับใช้ในเดือนหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3337231/chinas-cabinet-clears-path-vat-law-take-effect-next-month?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภาแห่งรัฐได้อนุมัติร่างข้อบังคับสำหรับการใช้กฎหมายภาษีมูลค่าเพิ่ม (VAT) ฉบับใหม่ของจีนซึ่งมีวัตถุประสงค์เพื่อควบคุมแหล่งรายได้ภาษีที่ใหญ่ที่สุดของประเทศและจะมีผลบังคับใช้ในต้นปีหน้ากฎระเบียบที่เผยแพร่เพื่อการปรึกษาหารือสาธารณะในเดือนสิงหาคมและได้รับอนุมัติเมื่อวันศุกร์ได้ร่างกฎโดยละเอียดสำหรับการบังคับใช้กฎหมายภาษีมูลค่าเพิ่มการอนุมัติโดยคณะรัฐมนตรีส่งสัญญาณถึงหน่วยงานกำกับดูแล</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 09:06:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">82aa426153daedde2d33d4c486851fec4b6dfb77</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/af7a023a-5baf-4f2d-b7c4-c9b84a12098f_dbbe725d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวฮ่องกงได้รับการช่วยเหลือหลังจาก paraglider spirals อยู่นอกเหนือการควบคุมชนเข้ากับต้นไม้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337229/hong-kong-man-rescued-after-paraglider-spirals-out-control-crashes-trees?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายวัย 49 ปีได้รับการช่วยเหลือในวันอาทิตย์หลังจากที่เครื่องร่อนของเขาหมุนวนจนควบคุมไม่ได้และตกลงไปในพื้นที่ป่าในดินแดนใหม่ของฮ่องกงซึ่งเป็นอุบัติเหตุครั้งที่สองที่เกี่ยวข้องกับเครื่องบินดังกล่าวในเดือนนี้ตำรวจได้รับรายงานเมื่อเวลา 11.27 น. จากนักปีนเขาในส่วนที่ 4 ของเส้นทาง MacLehose ว่าร่มร่อนสูญเสียการควบคุมและตกลงไปในต้นไม้ใกล้กับพีระมิดฮิลล์ใน Ma On Shan โดยไม่มีร่องรอยของการเคลื่อนไหว</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 09:06:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a2c44cf7178a5bf30a1ff6aa2025606d8b68003</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/042957ee-8006-4552-a829-b6ffbdbeaaf4_568bf1d1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความรุนแรงจากปืนของแอฟริกาใต้ฆ่า 9 คนบาดเจ็บ 10 ในการยิงในผับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3337230/south-african-gun-violence-kills-9-wounds-10-pub-shooting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิต 9 คนและบาดเจ็บอีกอย่างน้อย 10 คนหลังจากที่กลุ่มมือปืนก่อเหตุกราดยิงที่ผับในแอฟริกาใต้ในช่วงเช้าตรู่ของวันอาทิตย์เจ้าหน้าที่กล่าวเหตุการณ์นี้เกิดขึ้นก่อนเวลา 01.00 น. ในเมืองเบกเกอร์ดัลซึ่งอยู่ห่างจากโจฮันเนสเบิร์กไปทางตะวันตก 46 กิโลเมตร (28 ไมล์) เป็นการยิงหมู่ครั้งที่สองในแอฟริกาใต้ในสามสัปดาห์ประมาณ 12 ครั้ง unkno</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 09:05:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf5c6ddea0b7b9b257478be9cfdbdea9f1499783</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/0cd9d4b0-dccd-4236-83fb-1f764b3afde1_9e0ef332.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดระเบียงการค้าระหว่างอินเดียกับยุโรปจึงหยุดชะงักแม้ในขณะที่การเจรจายังคงดำเนินต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3337145/why-india-europe-trade-corridor-stalling-even-talks-continue?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การอภิปรายเกี่ยวกับระเบียงเศรษฐกิจอินเดีย - ตะวันออกกลาง - ยุโรป (IMEC) กำลังได้รับการฟื้นฟูโดยผู้ก่อตั้งบางส่วนแม้ในขณะที่คำถามยังคงมีอยู่เกี่ยวกับเจตจำนงทางการเมืองในการดำเนินโครงการที่มีความทะเยอทะยานโดยนักวิเคราะห์กล่าวว่าสถานการณ์กาซาเป็นอุปสรรคสำคัญในการขัดขวางความคืบหน้าเปิดตัวในปี 2023 IMEC อยู่ในตำแหน่งหลอดเลือดแดงเศรษฐกิจเดียวที่เชื่อมต่อเอเชียใต้ตะวันออกกลางและยุโรปผ่าน</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 09:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00ae56b2380a844c431aacafb97111b100b4e202</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/2866b407-ae55-4f5f-a66e-b447598dfb17_8b6d1df2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโต้เถียงเกี่ยวกับความจุมากเกินไปของจีนมองข้ามการขับเคลื่อนพลังงานสะอาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3336783/arguing-about-chinas-overcapacity-overlooks-its-drive-clean-energy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนมักถูกอธิบายในปัจจุบันว่ามี "กำลังการผลิตที่มากเกินไป" ในการผลิตตัวอย่างเช่นความโดดเด่นของแผงโซลาร์เซลล์แบตเตอรี่และอุปกรณ์ลมทำให้ผู้สังเกตการณ์หลายคนงงงวยประเทศที่ครั้งหนึ่งเคยถูกเลิกจ้างเนื่องจากไม่ได้รับการพัฒนาภายในชั่วอายุคนได้รับการพัฒนาทางเทคโนโลยีจนความสำเร็จในขณะนี้ทำให้ตลาดโลกไม่มั่นคงได้อย่างไร? ส่วนหนึ่งของคำตอบอยู่ที่ว่าเรากำหนดกรอบการพัฒนาของจีนอย่างไรอะไร</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 08:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42c14f6d1c48adeff18653a7107c72e893d816d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/019316f5-b34f-4474-b78f-08582a823b97_6137a577.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
