<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์เทียบกับสหภาพยุโรป: กฎหมายยุโรปที่ครอบงำเทคโนโลยีขนาดใหญ่และประธานาธิบดีสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337663/trump-vs-eu-european-laws-curbing-big-tech-and-irking-us-president?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพยุโรปกลับมาอยู่ในกรอบของรัฐบาลทรัมป์ภายใต้กฎเทคโนโลยีซึ่งวอชิงตันประณามว่าเป็นความพยายามที่จะ "บีบบังคับ" แพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียของอเมริกาในมุมมองการเซ็นเซอร์ที่พวกเขาต่อต้านกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐกล่าวเมื่อวันอังคารว่าจะปฏิเสธวีซ่าให้กับอดีตกรรมาธิการสหภาพยุโรปและอีกสี่คนโดยกล่าวว่า "มีการปราบปรามการเซ็นเซอร์ขั้นสูงโดยรัฐต่างประเทศ – ในแต่ละ</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae560f2c8721d585921c4c0f0f779db21c1a7dec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/dd71a7b6-3723-41d2-bf41-71e0d70dfd07_ad3ec216.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงทำการจับกุมอีกครั้งเกี่ยวกับเปลวเพลิงไทโปที่อันตรายถึงชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3337665/hong-kong-police-make-another-arrest-over-deadly-tai-po-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้ทำการจับกุมครั้งที่ 16 ซึ่งเกี่ยวข้องกับเปลวไฟไทโปที่ร้ายแรงเมื่อเดือนที่แล้วโดยควบคุมตัวชายคนหนึ่งในข้อหาฆ่าคนตายก่อนหน้านี้ตำรวจได้จับกุมประชาชน 15 คนที่เกี่ยวข้องกับเหตุเพลิงไหม้ซึ่งเผาผลาญอาคารที่พักอาศัยที่หุ้มด้วยนั่งร้าน 7 ใน 8 แห่งในที่พักอาศัยของศาลวังฟุกเมื่อวันที่ 26 พฤศจิกายนทำให้มีผู้เสียชีวิต 161 คนและผู้อยู่อาศัยเกือบ 5,000 คนตำรวจกล่าวเมื่อวันพุธ</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 15:25:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4bdbf00b5cd4c13e60c11ea88f3c0e2ec85e88b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/7662f222-ffcf-40c9-85b0-de56482dda79_3535daaf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แบรนด์แอลจีเรียการล่าอาณานิคมฝรั่งเศสเป็นอาชญากรรมเรียกร้องการชดใช้การขอโทษในการย้ายสถานที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3337664/algeria-brands-french-colonisation-crime-demands-apology-reparations-landmark-move?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐสภาแอลจีเรียได้อนุมัติเป็นเอกฉันท์เมื่อวันพุธซึ่งเป็นกฎหมายที่ประกาศว่าการล่าอาณานิคมของฝรั่งเศสในประเทศเป็นอาชญากรรมและเรียกร้องให้มีการขอโทษและการชดใช้ฝ่ายนิติบัญญัติที่สวมผ้าพันคอในสีธงชาติยืนอยู่ในห้องสวดมนต์ “แอลจีเรียจงเจริญ” ขณะที่พวกเขาปรบมือให้กับการผ่านร่างกฎหมายซึ่งกล่าวว่าฝรั่งเศสถือ “ความรับผิดชอบทางกฎหมายสำหรับอดีตอาณานิคมในแอลจีเรียและ</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 15:08:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36067ed94b9709471af104890b58e372472a2c93</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/aae0e5c2-5ba7-4e3b-bd72-599694d5a866_325306f3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝูงชนในวันคริสต์มาสอีฟรวบรวมตัวกันในฮ่องกงแต่บรรยากาศรื่นเริง ‘ลดลงมากขึ้น’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337661/christmas-eve-crowds-gather-hong-kong-festive-atmosphere-more-subdued?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงออกไปสัมผัสบรรยากาศรื่นเริงในวันคริสต์มาสอีฟในขณะที่ผู้อยู่อาศัยมากกว่า 540,000 คนออกจากเมืองในช่วงวันหยุดในตอนเย็นวันพุธฝูงชนที่เพิ่มขึ้นได้มารวมตัวกันที่พลาซ่ากลางแจ้งที่ศูนย์การค้าฮาร์เบอร์ซิตี้ในจิมซาจุ่ยเพื่อชื่นชมการติดตั้งเทศกาลในธีมดิสนีย์พิเศษพนักงานออฟฟิศเซซิลีถังอายุ 38 ปีอยู่ที่นั่นกับแม่สามีและ</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:03:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d813c5fd86f8d442d7e4528b07f2f3ea7711729</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/67fe1e35-7874-4b9c-8cd7-10e413313341_4e106577.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>IFlytek แชมป์ AI ของจีนตั้งค่าเอนทิตีใหม่เพื่อขยายไปสู่การออกแบบเซมิคอนดักเตอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3337659/chinese-ai-champion-iflytek-sets-new-entity-expand-semiconductor-design?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัท iFlytek ที่อยู่ในบัญชีดำของสหรัฐอเมริกาได้จัดตั้งองค์กรใหม่เพื่อขยายไปสู่เซมิคอนดักเตอร์และสาขาอื่นๆที่เกี่ยวข้องกับปัญญาประดิษฐ์ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามในการสนับสนุนโครงการเศรษฐกิจพอเพียงด้านเทคโนโลยีที่กว้างขึ้นของจีนหน่วยงานใหม่คือ Shandong Yixun Information Technology ก่อตั้งขึ้นเมื่อสัปดาห์ที่แล้วด้วยทุนจดทะเบียน 50 ล้านหยวน (7.1 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ตามข้อมูลล่าสุด</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">504b702f664a6a68189d1f480b9d990a75099198</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/b439846b-9902-422a-b83b-38c7f4925e1f_793708dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
