<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงติดตามเราในการลดอัตราดอกเบี้ยควอเตอร์พอยท์เพื่อลดต้นทุนการให้กู้ยืม</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3330832/hong-kong-follows-us-quarter-point-interest-rate-cut-reduce-loans-cost-borrowers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางฮ่องกงลดอัตราดอกเบี้ยพื้นฐานเป็นครั้งที่สองในรอบหกสัปดาห์ซึ่งจะช่วยลดค่าใช้จ่ายในการระดมทุนเพื่อช่วยรีบูตธุรกิจของเมืองและลดภาระผู้กู้สินเชื่อที่อยู่อาศัยหน่วยงานด้านการเงินของฮ่องกง (HKMA) ลดอัตราดอกเบี้ยฐานลงหนึ่งไตรมาสอยู่ที่ร้อยละ 4.25 ในวันพฤหัสบดีซึ่งเป็นเวลาหลายชั่วโมงหลังจากที่ธนาคารกลางสหรัฐปรับอัตราดอกเบี้ยเป้าหมายขึ้นเป็นอัตรากำไรขั้นต้นเท่าเดิม</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 23:00:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c2edc82010fae9fe813cab549dcbf1f2c1cffc9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/d0d90239-606e-4cae-bbf5-4fad97315566_070b6964.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การยื่นขอยกเว้นค่ารักษาพยาบาลแบบขยายของฮ่องกงจะเปิดในวันจันทร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3330814/applications-hong-kongs-expanded-medical-fee-waiver-open-monday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลไกการยกเว้นค่าธรรมเนียมทางการแพทย์ภายใต้การปฏิรูปการดูแลสุขภาพของรัฐในฮ่องกงจะเปิดรับสมัครจากผู้ป่วยในวันจันทร์ซึ่งเป็นเดือนก่อนที่นโยบายใหม่จะมีผลบังคับใช้ในปีหน้าหน่วยงานโรงพยาบาลกล่าวว่าผู้ป่วยที่มีการนัดหมายในเดือนมกราคมหรือกุมภาพันธ์ที่โรงพยาบาลของรัฐสามารถส่งหลักฐานรายได้และสินทรัพย์ที่จำเป็นเพื่อขอลดค่าธรรมเนียมเริ่มต้น</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 23:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a35fecd2c7a7e544dfeaa8d0b0d159bacf71c68f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/ef4ef46d-cb7c-4cab-971f-a03411b1639e_7bf95751.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคเดโมแครตเรียกร้องให้ทรัมป์ไม่ผ่อนปรนข้อจำกัดด้านความมั่นคงแห่งชาติสำหรับข้อตกลงการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3330831/democrats-urge-trump-not-ease-national-security-restrictions-negotiations-xi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคเดโมแครตในสภาผู้แทนราษฎรและวุฒิสภาของสหรัฐอเมริกากำลังเรียกร้องให้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ไม่ผ่อนปรนข้อจำกัดด้านความมั่นคงแห่งชาติในจีนเพื่อทำข้อตกลงการค้าซึ่งเป็นเวลาหลายชั่วโมงก่อนการพบปะกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีน “การควบคุมการส่งออกของอเมริกาการป้องกันการลงทุนและความร่วมมือด้านความมั่นคงที่ยาวนานของเราจะต้องไม่อยู่บนโต๊ะเจรจา” กลุ่มวุฒิสมาชิก 12 คนนำโดยชัค</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 22:58:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b8d15ae2c14ea72619d94947fcd92a92c2932b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/b71e537c-da80-47d2-8061-16d528d7d8b9_3f62957f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าเกาหลีใต้ได้รับอนุมัติให้สร้างเรือดำน้ำพลังงานนิวเคลียร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3330830/us-will-share-tech-let-south-korea-build-nuclear-powered-submarine-trump-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐกล่าวในวันพฤหัสบดีหลังจากการเจรจากับผู้นำประเทศ “ผมได้ให้ความเห็นชอบแก่พวกเขาในการสร้างเรือดำน้ำพลังงานนิวเคลียร์แทนที่จะเป็นเรือดำน้ำแบบเก่าและมีความว่องไวน้อยกว่าเรือดำน้ำพลังงานดีเซลที่พวกเขามีอยู่ในขณะนี้” เขากล่าวในสื่อสังคมออนไลน์ประธานลี</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 22:45:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ac7689c6a25d6b8b32ea9aa9bf32fbae692ad30</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/fa668061-24f8-4d17-b95e-535026c1a94e_ae9cbfba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ให้อภัยไม่ได้ ': มณฑลจีนยังคงอาศัยอยู่ในเงามืดของการดื่มสุราในป่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330729/unforgivable-chinese-county-still-living-shadow-wild-spending-binge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีเพียงไม่กี่พื้นที่ของจีนที่สะท้อนให้เห็นถึงการเปลี่ยนแปลงทางเศรษฐกิจที่ยาวนานหลายสิบปีของประเทศอย่างชัดเจนมากกว่าเมืองของตนการพัฒนาอย่างรวดเร็วทำให้หมู่บ้านกลายเป็นภูมิทัศน์เมืองที่หนาแน่นและพื้นที่รถไฟใต้ดินที่มีขนาดใหญ่อยู่แล้วกลายเป็นศูนย์กลางประชากรที่ใหญ่ที่สุดในโลกเนื่องจากอัตราการขยายตัวของเมืองชะลอตัวลงและการเปลี่ยนประเทศสู่ยุคเศรษฐกิจใหม่เราจึงสำรวจว่าเมืองจีนบางแห่งกำลังเดินเรืออย่างไร</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 22:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e131c2e993f4f40a858fba835039487eb82d2ead</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/8d718613-af7d-4b5a-a1a8-8ef4f2d8dc86_d3102653.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
