<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จอห์นลีเตือนว่าไม่มีความอดทนต่อการก่อวินาศกรรมของการบรรเทาอัคคีภัยฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3334878/no-tolerance-sabotage-hong-kong-fire-relief-efforts-john-lee-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงได้เตือนว่าเจ้าหน้าที่จะไม่อดทนต่อความพยายามในการก่อวินาศกรรมเพื่อบรรเทาทุกข์ให้กับผู้อยู่อาศัยที่ได้รับผลกระทบจากไฟไหม้ที่ร้ายแรงที่สุดของเมืองในรอบหลายทศวรรษหลังจากที่ตำรวจรักษาความปลอดภัยแห่งชาติได้ทำการจับกุมในข้อหาปลุกระดมที่ถูกกล่าวหาว่าเกี่ยวข้องกับเปลวไฟประธานบริหาร John Lee Ka-chiu เมื่อวันอังคารยังให้คำมั่นที่จะปฏิรูประบบและกล่าวว่าผู้ที่รับผิดชอบต่อโศกนาฏกรรมจะถูกจัดขึ้น</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:07:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">062d6a0a83e23954c62516515ad691e5a5e8d384</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/7e46bb12-766a-4674-98a4-e9e64e83e2e3_f909dbb6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแสวงหาความสิ้นหวัง: วิธีที่นักดื่มที่ใส่ใจเงินสดของจีนยอมรับคราฟท์เบียร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3334230/pursuit-hoppiness-why-chinas-cash-conscious-drinkers-have-embraced-craft-beers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในฐานะที่เป็นเหล้าแบบดั้งเดิมของจีนและไวน์ระดับพรีเมียมที่มีการบริโภคที่ลดลงการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญกำลังดำเนินไปทั่วทั้งภูมิทัศน์ของเครื่องดื่มชุดสามส่วนนี้ศึกษาความท้าทายที่เมือง Maotai ต้องเผชิญเนื่องจากเหล้า Baijiu ที่เคยเป็นที่ปรารถนาครั้งหนึ่งสูญเสียความมันวาวผลกระทบจากการปิดตัวทางเศรษฐกิจต่อการนำเข้าไวน์ยุโรปและการเพิ่มขึ้นของคราฟท์เบียร์เป็นทางเลือกที่ประหยัดงบประมาณสำหรับผู้บริโภค</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80eb0df73282fcd97bbc6b5a161d75b1ee411072</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/63236cd2-8f36-4a19-9332-68cfbdb1b189_51754aba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้า AirAsia กล่าวว่า ‘แปลกประหลาด’ Airbus ผิดพลาด ‘คำเตือนที่ดี’ ต่ออุตสาหกรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334876/airasia-boss-says-bizarre-airbus-software-glitch-good-warning-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description>AirAsia Aviation Group ซึ่งเป็นหนึ่งในลูกค้ารายใหญ่ที่สุดของเครื่องบินไอพ่นทางเดินเดี่ยวของ Airbus กล่าวว่าโปรโตคอลการทดสอบซอฟต์แวร์อากาศยานจำเป็นต้องได้รับการตรวจสอบอีกครั้งเมื่อเกิดข้อผิดพลาดในช่วงสุดสัปดาห์ซึ่งจำเป็นต้องได้รับการอัปเดตอย่างเร่งด่วน Tony Fernandes ผู้ก่อตั้งผู้ให้บริการในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้กล่าวว่ามีแนวโน้มว่าซอฟต์แวร์จะไม่ได้รับการทดสอบอย่างละเอียด “มันดูแปลกไปหน่อยมันเป็นสิ่งที่ต้องดูมันเป็น obv</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:55:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22b8e26d25eeffd768517a59eaf43343adc977f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/dadb8996-a3a8-4766-a010-579d1687882a_b5403814.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือยามฝั่งของจีนและญี่ปุ่นเผชิญหน้ากันใกล้เกาะที่มีข้อพิพาท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3334866/chinese-and-japanese-coastguard-ships-fresh-confrontation-near-disputed-diaoyu-islands?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือยามชายฝั่งของจีนและญี่ปุ่นมีส่วนร่วมในการยืนอยู่ใกล้กับหมู่เกาะ Diaoyu ที่เป็นข้อพิพาทในทะเลจีนตะวันออกทั้งสองฝ่ายให้ข้อมูลที่ขัดแย้งกันเกี่ยวกับเหตุการณ์เมื่อวันอังคารโดยหน่วยยามชายฝั่งของจีนกล่าวว่าได้ขับเรือประมงญี่ปุ่นออกจากเกาะซึ่งเป็นที่รู้จักกันในชื่อหมู่เกาะเซ็นกากุในญี่ปุ่นหลิวเต๋อจุนโฆษกของหน่วยยามฝั่งกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48959b0e6c4a5fdbe9b2bc051c7cd350f0bae3b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/f3c069f3-6553-49ad-9dce-41198fa4d658_3f3eaafd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดงานแต่งงานของกลุ่มชาติพันธุ์จีนยูกูร์จึงเกี่ยวข้องกับการที่เจ้าบ่าวยิงธนู 3 ดอกใส่เจ้าสาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3334223/why-china-yugur-ethnic-groups-wedding-tradition-involves-groom-shooting-3-arrows-bride?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเพณีการแต่งงานที่ไม่เหมือนใครมีอยู่ในกลุ่มชาติพันธุ์ยูกูร์ของจีนซึ่งต้องการให้เจ้าบ่าวยิงลูกธนูสามลูกใส่เจ้าสาวกระทบกับเสื้อผ้าของเธอโดยไม่ก่อให้เกิดอันตรายใดๆกับเธอชนกลุ่มน้อยที่มีเอกลักษณ์ซึ่งส่วนใหญ่อาศัยอยู่ในเขตปกครองตนเองสุนันยูกูร์ในมณฑลกานซูทางตะวันตกเฉียงเหนือของจีนประชากรทั้งหมดของพวกเขามีประมาณ 14,000 คนตามการสำรวจสำมะโนประชากรปี 2020 ยูกูร์ส่วนใหญ่นับถือชาวทิเบต</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5545b808e75f9f3d1286482eaf6a1e7335d00306</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/3d2c72e7-0f70-4657-b211-dd212e5a4f61_2c9ce735.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
