<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ ‘ทำให้‘ จีนตกตะลึง ’อย่างไรทำไมความมั่งคั่งของชาวตะวันตกจึงสิ้นสุดลง: 12 บทสัมภาษณ์สำคัญจากปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3337325/how-trump-stunned-china-why-western-hegemony-has-ended-12-key-interviews-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามรายการ 2025 ในคำถามปลายเปิดชุดการสัมภาษณ์เชิงลึกของ SCMP กับผู้นำความคิดเห็นทั่วโลกหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ‘ประสาทหลอน ': เจฟฟรีย์แซคส์กล่าวถึงสาเหตุที่ความเป็นใหญ่ของชาวตะวันตกยุติลงนักเศรษฐศาสตร์ชาวอเมริกันมองว่าจีนเป็นกุญแจสำคัญในการเปลี่ยนผ่านพลังงานทั่วโลกไปสู่พลังงานคาร์บอนเป็นศูนย์โดยเฉพาะในตลาดนอกสหรัฐอเมริกาและยุโรป 2. อดีต -</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 07:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cacfbfb863fc4dcde20528a4d4582f27c56d1c53</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/d84f2eef-0bcc-4ae6-ae2a-2d85817a717b_c70de5aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียมีแนวโน้มที่จะเคลื่อนย้ายขีปนาวุธไฮเปอร์โซนิกนิวเคลียร์ที่ยากต่อการสกัดกั้นไปยังเบลารุส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3337878/russia-likely-moving-nuclear-hypersonic-missiles-are-hard-intercept-belarus?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มอสโกมีแนวโน้มที่จะประจำการขีปนาวุธไฮเปอร์โซนิกนิวเคลียร์ลูกใหม่ที่ฐานทัพอากาศเดิมทางตะวันออกของเบลารุสซึ่งเป็นการพัฒนาที่สามารถสนับสนุนความสามารถของรัสเซียในการส่งขีปนาวุธทั่วยุโรปโดยนักวิจัยสองคนของสหรัฐได้พบโดยการศึกษาภาพถ่ายดาวเทียมการประเมินของนักวิจัยในวงกว้างสอดคล้องกับผลการวิจัยด้านข่าวกรองของสหรัฐอเมริกากล่าวว่าบุคคลที่คุ้นเคยกับเรื่องที่พูดใน condi</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 06:27:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d48a574e24aee30db671f703e18632247279323e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/479601c5-dddc-41c5-82be-5ce89c16521c_083e7fc0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Nexperia China เล็งเห็นซัพพลายเออร์เวเฟอร์รายใหม่ใน 6 เดือนท่ามกลางการต่อสู้ทางกฎหมายกับผู้ผลิตชิปชาวดัตช์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3337877/nexperia-china-eyes-new-wafer-suppliers-6-months-amid-legal-fight-dutch-chipmaker?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nexperia China ซึ่งเป็นหน่วยงานที่ห่างเหินของผู้ผลิตชิปชาวดัตช์กำลังผลักดันความพยายามในการรักษาความปลอดภัยให้กับซัพพลายเออร์เวเฟอร์รายใหม่ในหกเดือนเนื่องจากสำนักงานใหญ่ของบริษัทในเนเธอร์แลนด์และเจ้าของบริษัท Wingtech Technology ของจีนแผ่นดินใหญ่เริ่มการเจรจาโดยตรงเมื่อสัปดาห์ที่แล้วในการประชุมผู้ถือหุ้นที่เซี่ยงไฮ้เมื่อวันศุกร์ Wingtech กล่าวว่าโรงงานของ Nexperia China ในตงกวนทางตอนใต้ของมณฑลกวางตุ้งยังคงดำเนินต่อไป</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 06:25:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f437345ba1facc9d2413a55a6410964a439f7084</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/5416ae29-21fb-40c5-9cc4-3c64706e720a_649ef6aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทะยานสู่จุดสูงสุด: จีนแต่งตั้งกัปตันหญิงคนแรกสำหรับเที่ยวบินในเที่ยวบิน C919 ที่บินกลับบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3337431/soaring-top-china-appoints-first-female-captain-flights-home-grown-c919?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้แต่งตั้งนักบินหญิงคนแรกให้เป็นกัปตันเที่ยวบินเฉพาะบนเครื่องบินเจ็ท C919 ที่สร้างขึ้นเองโดยมีผู้หญิงที่มีความปรารถนามากขึ้นรออยู่ในปีกขณะที่ประเทศขยายกลุ่มคนที่มีความสามารถและเปลี่ยนนักบินชั้นนำที่เคยบินเครื่องบินโบอิ้งและแอร์บัสเพื่อดำเนินการสายการบินแคบๆ Yu Yue ผู้ซึ่งสร้างการเปลี่ยนแปลงที่มีเดิมพันสูงจากอาชีพการบินโบอิ้ง 737 ตันที่ผลิตในสหรัฐอเมริกาที่ยาวนานกว่าทศวรรษของเธอ</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a6633530b02a874b95eefbb59cca7d2b7b8fe9e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/905fda71-a2d7-42c2-974b-e1563bad4da1_2b8469d3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะส่งเจ้าหน้าที่โรงพยาบาล 1,000 คนเพื่อแนะนำผู้ป่วยผ่านการปฏิรูปค่าธรรมเนียม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3337873/hong-kong-deploy-1000-hospital-staff-guide-patients-through-fee-reform?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงพยาบาลของรัฐในฮ่องกงจะใช้ทูตบริการมากกว่า 1,000 คนเพื่อช่วยเหลือผู้อยู่อาศัยเมื่อการปฏิรูปด้านการดูแลสุขภาพมีผลในวันพฤหัสบดีหน้าโดยเจ้าหน้าที่กล่าวว่าระบบปรับปรุงใหม่เพื่อรองรับการเปลี่ยนแปลงค่าธรรมเนียมกำลังเข้าสู่ขั้นตอนสุดท้ายผู้อำนวยการฝ่ายบริการคลัสเตอร์ Wong Yiu-chung กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าระบบโรงพยาบาลของรัฐรวมถึงการเรียกเก็บเงินและการจ่ายเงินได้รับการปรับปรุงเพื่อให้สอดคล้องกับ</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 05:43:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d71d660027b3d1f365d0fd13af4c8b61644e633d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/f7d6407e-3896-4bbf-a104-e49bc81b9429_fa5e7ff3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
