<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความท้าทายทางการเงินสิ้นสุดระยะเวลา 208 ปีของ Farmers ’Almanac</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331980/farmers-almanac-closes-its-pages-after-208-years-weather-wisdom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิ่งพิมพ์อายุ 208 ปีที่เกษตรกรชาวสวนและคนอื่นๆกระตือรือร้นที่จะคาดการณ์สภาพอากาศเพื่อขอคำแนะนำจะได้รับการเผยแพร่เป็นครั้งสุดท้าย Almanac ของเกษตรกรกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าฉบับปี 2026 จะเป็นฉบับสุดท้ายโดยอ้างถึงความท้าทายทางการเงินที่เพิ่มขึ้นในการผลิตและจัดจำหน่ายหนังสือใน "สภาพแวดล้อมสื่อที่วุ่นวาย" ในปัจจุบันการเข้าถึงเวอร์ชันออนไลน์จะสิ้นสุดลงในเดือนหน้า</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 16:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f15defc7cd99afab90b4cb98c0ae3ea2f4bd055e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/0c29573f-6263-415e-b94c-8a9346d3e6e0_5c10e69c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เซอร์ไพร์สในฮ่องกงเลโก้ได้รับการเสนอชื่อให้เป็นผู้นำสหภาพแรงงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3332002/surprises-hong-kong-legco-election-nominations-tycoons-back-unions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเลือกตั้งสภานิติบัญญัติที่กำลังจะมาถึงได้สร้างความเชื่อมโยงบางอย่างที่ไม่คาดคิดโดยมีผู้ประกอบการชาวฮ่องกงหลายคนเสนอชื่อผู้สมัครที่ไม่ใช่สถานประกอบการหลักหรือผู้แทนสหภาพแรงงานซึ่งในทางกลับกันได้ให้การสนับสนุนภาคอสังหาริมทรัพย์การตรวจสอบแบบฟอร์มการเสนอชื่อที่ส่งโดยผู้ที่มีความหวังของ Legco ทั้ง 161 คนพบว่าบุคคลชั้นนำจากนักพัฒนารายใหญ่ได้ใช้แนวทางที่แตกต่างกันในการตั้งชื่อผู้ดูด</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 15:41:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">377a11b540656b3e273b851034783caf1c112f6b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/7439b888-0691-4ec6-b868-06203685f93e_3b3fed60.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสร้างเครื่องยนต์เทอร์โบเจ็ท Mach 4 ‘ACE‘ ที่มีประสิทธิภาพการทำงานที่ยอดเยี่ยม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331932/chinese-scientists-build-mach-4-ace-turbojet-engine-record-smashing-performance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เสร็จสิ้นการทดสอบภาคพื้นดินและระดับความสูงของต้นแบบเครื่องยนต์รอบการปรับตัวด้วยแรงผลักดันประสิทธิภาพและช่วงความเร็วที่ไม่เคยมีมาก่อนตามที่นำเสนอในการประชุมประจำปีของสมาคมวิศวกรรมเทอร์โมฟิสิกส์ของจีนในกรุงปักกิ่งเมื่อสัปดาห์ที่แล้วในช่วงวันเปิดรายงาน Xu Gang รองผู้อำนวยการสถาบันวิศวกรรมเทอร์โมฟิสิกส์แห่งสถาบันวิทยาศาสตร์จีนประธาน</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0e27a71c5ee3a718f7a9818f09c71800bc38273a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/ea8dbf57-867c-4500-8ca5-019cfa4fea97_ac1dcd0f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปิดระบบของรัฐบาลสหรัฐ 38 วันแย่กว่าที่คาดไว้มาก: Hassett</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332000/us-government-shutdown-far-worse-expected-white-house-adviser-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผลกระทบทางเศรษฐกิจจากการปิดตัวของรัฐบาลสหรัฐนั้นเลวร้ายกว่าที่คาดไว้มากแต่เศรษฐกิจสหรัฐมีแนวโน้มที่จะรีบาวด์อย่างรวดเร็วเมื่อสิ้นสุดลงนายเควินฮัสเซ็ตต์ที่ปรึกษาด้านเศรษฐกิจของทำเนียบขาวกล่าวเมื่อวันศุกร์โครงการก่อสร้างเริ่มชะลอตัวลงและการเดินทางกำลังประสบปัญหา Hassett กล่าวในการสัมภาษณ์กับ Fox Business Network “การเดินทางและการพักผ่อนเป็นสถานที่ที่กำลังได้รับความนิยมอย่างมากในขณะนี้</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:27:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df32354fb4bacdd074718a19427e2611aafb5ad3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/a1a51094-d18b-479d-860a-f392fd068fe6_cf30cc14.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาลีบาบาเพิ่มโครงสร้างพื้นฐานด้านคอมพิวเตอร์ ‘ขนาดใหญ่' สำหรับภาค AI เป็นสองเท่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3331991/alibaba-doubles-down-super-scale-computing-infrastructure-plans-ai-demand-grows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาย Eddie Wu Yongming ประธานเจ้าหน้าที่บริหารของ Alibaba Group Holding จะยังคงลงทุนในโครงสร้างพื้นฐานด้านคอมพิวเตอร์ระดับสูงเพื่อเพิ่มขีดความสามารถให้กับยุคปัญญาประดิษฐ์ในการประชุมสุดยอดอุตสาหกรรมอินเทอร์เน็ตประจำปีของจีนในวันศุกร์นี้เพื่อตอบสนองความต้องการของอุตสาหกรรม AI "ต้องมีโครงสร้างพื้นฐานขนาดใหญ่และการสะสมเทคโนโลยีเต็มรูปแบบ" Wu กล่าวกับผู้ชมในการเปิดการประชุมอินเทอร์เน็ตโลกปี 2025 เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c17542e041632b68428d4800239ea3c9d948fa9c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/691eb7ef-56c2-42e0-9183-e75f8b16140c_43d1b78c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
