<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ข้อเสนอ TikTok ของสหรัฐอเมริกามอบที่นั่งให้ชาวอเมริกัน 6 จาก 7 ที่นั่ง: ทำเนียบขาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326269/us-tiktok-deal-gives-americans-6-7-board-seats-white-house?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การดำเนินงานของ TikTok ในสหรัฐอเมริกาจะเป็นของคนส่วนใหญ่และควบคุมโดยชาวอเมริกันภายใต้ข้อตกลงที่บรรลุในสัปดาห์นี้เพื่อปิดแพลตฟอร์มจากการเป็นเจ้าของของชาวจีนนายคาโรไลน์ลีวิตต์เลขาธิการทำเนียบขาวกล่าวเมื่อพูดถึง Fox News Leavitt กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าชาวอเมริกันจะถือหกในเจ็ดที่นั่งบอร์ดสำหรับ TikTok และอัลกอริทึมของแอปวิดีโอจะควบคุมโดยสหรัฐอเมริกาเธอเพิ่ม</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 15:13:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca9bf2ef1a9a37d8950d794aa9080275a79af099</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/35fd9744-7783-4cba-a812-3de38da2b519_94e62418.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi-Trump call จุดประกายความหวังด้านเสถียรภาพแต่กังวลเรื่องภาษีของไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326267/xi-trump-call-sparks-hopes-stability-worries-linger-over-tariff-threats-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สังเกตการณ์ชาวจีนกล่าวว่าการโทรศัพท์ระหว่างผู้นำจีนและสหรัฐอเมริกาเมื่อวันศุกร์อาจส่งผลให้ความมั่นคงในความสัมพันธ์ที่เป็นผลสืบเนื่องมากที่สุดในโลกดีขึ้นอย่างเห็นได้ชัดอย่างไรก็ตามพวกเขายังส่งเสียงเตือนด้วยความระมัดระวังนักวิเคราะห์คนหนึ่งเน้นย้ำถึงแหล่งที่มาของแรงเสียดทานที่ร้ายแรงเช่นการเผชิญหน้าในทะเลจีนใต้และช่องแคบไต้หวันในขณะที่อีกคนเตือนว่า</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 14:10:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80a341a206fb58420ec277dab39cb5109417c786</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/7c7eda41-7c05-4ffd-ba48-7b65f2d6703a_a5e3666e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมสหรัฐจึงเงียบลงเกี่ยวกับการส่งเรือรบผ่านช่องแคบไต้หวัน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3326248/why-has-us-grown-quieter-about-sending-its-warships-through-taiwan-strait?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาได้หยุดออกแถลงการณ์อย่างเป็นทางการเกี่ยวกับการเดินทางของเรือรบผ่านช่องแคบไต้หวันนับตั้งแต่โดนัลด์ทรัมป์กลับมาที่ทำเนียบขาวซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่นักวิเคราะห์บางคนเชื่อว่าได้รับการออกแบบมาเพื่อลดความตึงเครียดกับปักกิ่งการเปลี่ยนผ่านดังกล่าวได้รับการประกาศอย่างสม่ำเสมอในขณะที่โจไบเดนเป็นประธานาธิบดีแต่เนื่องจากการกลับมาของทรัมป์มีการดำเนินงานที่รู้จักกันเพียงสามครั้งเท่านั้นปักกิ่งมี</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb5fd8f0d0ab51c585077b4557bd05e3e4c1d931</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/a79abf2f-8887-4e74-bfea-c6ab1a6c0c67_ac0c5642.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้อยู่อาศัยชื่นชมการอพยพอย่างราบรื่นหลังจากพบระเบิดสงครามในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326264/residents-praise-smooth-evacuation-after-wartime-bomb-found-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อยู่อาศัยถูกบังคับให้อพยพออกจากบ้านหลังจากพบระเบิดสงครามที่สถานที่ก่อสร้างในอ่าวควอร์รี่ของฮ่องกงกล่าวว่าการจัดการเหตุฉุกเฉินของรัฐบาลเป็นไปอย่างราบรื่นแม้ว่าร้านอาหารบางแห่งจะร้องเรียนเกี่ยวกับความสูญเสียในธุรกิจที่ Quarry Bay Community Hall ซึ่งมีผู้คนหลายสิบคนเข้ามาหลบภัยในวันศุกร์เนื่องจากผู้เชี่ยวชาญด้านการกำจัดระเบิดของตำรวจทำงานตลอดทั้งคืน r</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:38:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19942f244ad7c222223963a0dc6f1c5b7ee5e4ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/01d74902-b0a4-42dc-8edb-098094390298_04b9df5b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลดลง UN น้ำท่วมโดยองค์กรไม่แสวงหาผลกำไร, ผู้ใจบุญ sidelined โดยการตัดเงินทุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326262/diminished-un-flooded-non-profit-philanthropists-sidelined-funding-cuts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้ในขณะที่กำลังครุ่นคิดถึงอนาคตที่ลดลงเมื่อเผชิญกับการตัดทอนและคำถามที่เกี่ยวข้ององค์การสหประชาชาติจะยังคงดึงมูลนิธิและองค์กรไม่แสวงหาผลกำไรไปยังนิวยอร์กในสัปดาห์หน้าสำหรับตารางการประชุมการประชุมชั่วโมงแห่งความสุขและอาหารค่ำที่เต็มไปด้วยการประชุมใหญ่ของผู้นำโลกแต่ความไม่แน่นอนได้ส่งผลกระทบแล้วมูลนิธิเกตส์ซึ่งมักจะเผยแพร่รายงาน</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:37:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8a40331204be024a2eccd0674c7912e71b06a4c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/53e273da-a02e-4424-abc1-c845f88d0ec7_a6ad1b04.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
