<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เอชเอสบีซีประสบปัญหาการปิดระบบหยุดให้บริการในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3341805/hsbc-suffers-system-shutdown-stopping-services-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอชเอสบีซีซึ่งเป็นธนาคารที่ใหญ่ที่สุดของฮ่องกงที่มีฐานลูกค้า 6.2 ล้านคนได้พบกับการล่มสลายของระบบในช่วงบ่ายวันศุกร์ไม่สามารถเข้าถึงแอปธนาคารบนมือถือของธนาคารได้แต่จะแสดงข้อความที่ระบุว่าระบบอยู่ระหว่างการบำรุงรักษาและจะสามารถใช้งานได้ในภายหลังเจ้าหน้าที่ที่สาขามงก๊กของธนาคารกล่าวว่าเครือข่ายคอมพิวเตอร์ของเอชเอสบีซีทั่วเมืองล้มเหลวแต่ไม่ทราบว่า</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 07:13:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05b6c11df7a490cce47f651fc2e701d266d5732f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/f1acc4ff-37b2-417b-b610-10695001cb18_78a68951.jpg?itok=ens9NwGZ&amp;v=1769757226" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์เริ่มห้ามผู้มาเยือน ‘ไม่พึงประสงค์’ เนื่องจากกฎการขึ้นเครื่องของสายการบินมีผลบังคับใช้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3341803/singapore-begins-ban-undesirable-visitors-airline-boarding-rules-take-effect?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การห้ามนักท่องเที่ยวที่ไม่พึงประสงค์ของสิงคโปร์เริ่มขึ้นในวันศุกร์โดยสายการบินที่บินไปยังรัฐในเมืองจำเป็นต้องห้ามผู้โดยสารตั้งธงว่ามีความเสี่ยงจากการขึ้นเครื่องคำสั่งใหม่นี้มีวัตถุประสงค์เพื่อป้องกันไม่ให้ "ผู้อพยพที่ไม่พึงประสงค์หรือต้องห้ามและผู้ที่ไม่มีคุณสมบัติตรงตามข้อกำหนดในการเข้าประเทศสิงคโปร์จากเที่ยวบินขึ้นเครื่องที่มุ่งหน้าไปยังสิงคโปร์" ตามข้อมูลของสำนักงานตรวจคนเข้าเมืองและด่านตรวจคนเข้าเมือง (ICA)</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 07:07:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11bad31029b7db79eec8c4b83118891884dd750d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/6b84dd78-6b4e-4f21-96e1-463d6327b3f2_3ce5072c.jpg?itok=hILD37ho&amp;v=1769756825" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯกดดันให้จีนปล่อยให้เงินหยวนแข็งค่าหลีกเลี่ยงป้ายกำกับ ‘เครื่องมือจัดการสกุลเงิน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3341801/us-presses-china-let-yuan-strengthen-avoids-currency-manipulator-label?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาได้เรียกร้องให้จีนอนุญาตให้เงินหยวนชื่นชมโดยกล่าวหาว่ารัฐบาลจีนขาดความโปร่งใสและอธิบายว่าสกุลเงินนี้ "มีมูลค่าต่ำกว่าความเป็นจริงอย่างมาก" “สิ่งสำคัญคือทางการจีนอนุญาตให้อัตราแลกเปลี่ยนเงินหยวนแข็งค่าขึ้นอย่างทันท่วงทีและเป็นระเบียบสอดคล้องกับแรงกดดันของตลาดและปัจจัยพื้นฐานทางเศรษฐกิจมหภาค” กระทรวงการคลังสหรัฐกล่าวในรายงานที่เผยแพร่เมื่อวันพฤหัสบดี</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 07:01:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2292225243b326fb3978899890ee94cdcbfe121</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/211c279d-2178-40bc-bf0c-76c4356c6191_c9d5b0a9.jpg?itok=NUtXKSdu&amp;v=1769756467" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือรบสหรัฐจะเยี่ยมชมความกลัวอย่างสงบเกี่ยวกับ ‘ด่านข่าวกรอง’ ที่ฐานทัพเรือกัมพูชาหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3341797/will-us-warship-visit-calm-fears-intelligence-outpost-cambodian-naval-base?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเยี่ยมชมโดยเรือรบของสหรัฐอเมริกาไปยังท่าเรือกัมพูชาที่สร้างขึ้นพร้อมกับการสนับสนุนที่สำคัญของจีนได้เน้นย้ำถึงการปรับสมดุลของมหาอำนาจของพนมเปญแต่ผู้สังเกตการณ์กล่าวว่าความกังวลของชาวอเมริกันจะยังคงมีอิทธิพลต่อการใช้สถานที่แห่งนี้ที่ถูกปักกิ่งครอบงำ USS Cincinnati มาถึงเมื่อวันเสาร์ที่ฐานทัพเรมซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของภารกิจเพื่อเสริมสร้างความร่วมมือระหว่างกองกำลังกัมพูชา - สหรัฐฯและออกจาก</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 06:53:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">484dbe209c04c86089f883dc697824981f87d285</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/38ba9ef4-4afb-409b-a45a-eb530e7c9059_d7768db8.jpg?itok=TGucVusX&amp;v=1769756035" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสอบสวนของตำรวจฮ่องกง 58 ล้านเยนขโมยที่ร้านแลกเปลี่ยนเงินตราต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3341792/hong-kong-police-probe-theft-58-million-japanese-yen-currency-exchange-shop?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังตรวจสอบการโจรกรรมที่ถูกกล่าวหาซึ่ง 58 ล้านเยน (376,600 ดอลลาร์สหรัฐ) ถูกขโมยไปนอกร้านรับแลกเปลี่ยนเงินตราใน Sheung Wan กองกำลังกล่าวว่าคนที่เดินผ่านไปมารายงานคดีเมื่อเวลา 9.47 น. ของวันศุกร์โดยการสืบสวนเบื้องต้นชี้ให้เห็นว่าชายสองคนที่สร้างขึ้นด้วยเงินมูลค่า 2.94 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงใกล้กับ 272 Des Voeux Road Central คู่หนึ่งเชื่อว่าจะอยู่ในวัยยี่สิบของเขาและอื่นๆในชั่วโมง</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 06:20:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6cc7be11f310e3c0c8379a2a2c4d08ff1c02496</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/47ac8cf9-4c2a-4fff-aefe-0c9d4b1c0a0b_5d8ab4d0.jpg?itok=4wz8RFQU&amp;v=1769754017" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
