<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อัญมณีของลูฟวร์อาจไม่สามารถกู้คืนได้เนื่องจากตำรวจฝรั่งเศสแข่งกับเวลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329749/louvre-jewels-may-be-irrecoverable-french-police-race-against-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แก๊งอาชญากรรมทั่วยุโรปกำลังปล้นอัญมณีและทองคำที่มีค่ามากขึ้นจากพิพิธภัณฑ์เงินสดเช่นพิพิธภัณฑ์ลูฟวร์แต่ในขณะที่การบังคับใช้กฎหมายมักจะจับโจรได้พวกเขาพยายามดิ้นรนเพื่อกู้คืนสินค้าล้ำค่าตำรวจและผู้เชี่ยวชาญด้านศิลปะได้กล่าวมีเพียงอาชญากรกลุ่มเล็กๆเท่านั้นที่จะสามารถทำงานได้เช่นการปล้นที่กล้าหาญของวันอาทิตย์ในปารีสและอาจเป็นที่รู้จักของตำรวจผู้เชี่ยวชาญ</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:54:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96c898a991072b369f7a7637051e40e2c7311b32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/e3c79aca-fcd4-46a8-a723-0919cdfedd56_af2244bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทาคาอิจิกลายเป็นนายกรัฐมนตรีหญิงคนแรกของญี่ปุ่นยุติวิกฤตการณ์ทางการเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3329748/sanae-takaichi-becomes-japans-first-female-pm-ending-political-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐสภาของญี่ปุ่นได้รับเลือกให้ Sanae Takaichi เป็นนายกรัฐมนตรีหญิงคนแรกของประเทศในวันอังคารหลังจากที่พรรครัฐบาลของเธอได้รับพันธมิตรที่สำคัญ Takaichi อายุ 64 ปีแทนที่นายกรัฐมนตรี Shigeru Ishiba ในการลงคะแนนเสียงของรัฐสภาเมื่อวันอังคารซึ่งเป็นการยุติสูญญากาศทางการเมืองสามเดือนของญี่ปุ่นและการดิ้นรนนับตั้งแต่การสูญเสียของแนวร่วมในการเลือกตั้งรัฐสภาในเดือนกรกฎาคมระดับปานกลางค</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:53:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0ef78b75a112e215b954a27f846537cd7cce045</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/6517651a-d440-439b-90f5-90be6e537b12_8d304147.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมการประชุมสุดยอดทรัมป์ - คิมครั้งที่สี่จึงเป็นไปตามเงื่อนไขของเกาหลีเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3329745/why-fourth-trump-kim-summit-would-be-north-koreas-terms-ground-has-shifted?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยข่าวลือเกี่ยวกับการพบปะตัวต่อตัวครั้งที่สี่ระหว่างโดนัลด์ทรัมป์และคิมจองอึนในช่วงปลายเดือนนี้นักวิเคราะห์กล่าวว่าผู้นำเกาหลีเหนือเป็นผู้กำหนดเงื่อนไขในขณะนี้ด้วยการกระชับพันธมิตรกับรัสเซียและจีนและบัญชาการคลังแสงนิวเคลียร์ที่ใหญ่กว่าที่เคยเป็นมาคิมเข้าใกล้โอกาสทางการทูตกับสหรัฐอเมริกาจากตำแหน่งที่มีความแข็งแกร่งแตกต่างกัน</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:37:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">806b0745cd28350f0032308652c7d613f342f93c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/54022bf7-2013-4572-8f76-9b071a10ddbb_9691ba7c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฮ่องกงตัดสินจำคุก ‘มิสเตอร์โฮ’ ในข้อหายาฆ่าแมลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3329742/hong-kong-court-gives-mr-ho-suspended-jail-sentence-insecticide-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชราชาวฮ่องกงคนหนึ่งที่รู้จักกันบนอินเทอร์เน็ตในชื่อ "Mr Ho" หลังจากความรักที่หมุนวนกับหญิงชาวจีนแผ่นดินใหญ่ที่อายุน้อยกว่ามากได้รับโทษจำคุกสำหรับการโจมตีด้วยยาฆ่าแมลงในคนที่เดินผ่านไปมาซึ่งเยาะเย้ยเขาเกี่ยวกับข้อถกเถียงที่เกิดขึ้นจากการแต่งงานของเขาศาล Tuen Mun เมื่อวันอังคารระงับโทษจำคุกสองเดือนของ Ho Huen เป็นเวลาสองปีหลังจากปฏิเสธข้อเสนอแนะของจำเลยต่อ</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:10:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d78462d1d1de826b4ead1f5c25792a3e7dadb5c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/3a76eb63-4687-4e46-85e3-2b73d7826d90_5b7ccc84.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักร้องโซยูปฏิเสธความมึนเมาหลังจากแถว ‘อคติทางเชื้อชาติ‘ เที่ยวบินของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3329740/singer-soyou-denies-intoxication-says-she-suffered-racial-prejudice-us-flight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โซนยอชิแดนักร้องสาวชาวเกาหลีใต้วัย 34 ปีอดีตเกิร์ลกรุ๊ป Sistar ได้ปฏิเสธคำกล่าวอ้างออนไลน์ว่าเธอเมาบนเที่ยวบินของสหรัฐอเมริกาซึ่งเธอกล่าวว่าเธอประสบกับการเลือกปฏิบัติทางเชื้อชาติโดยชี้แจงว่าเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นมาจากความเข้าใจผิดทางภาษามากกว่าการบริโภคเครื่องดื่มแอลกอฮอล์ในโพสต์บนโซเชียลมีเดียเมื่อวันจันทร์โซนยอชิแดกล่าวว่าเธอมีเครื่องดื่มแอลกอฮอล์เพียง "เล็กน้อยที่เสิร์ฟพร้อมอาหาร" ที่สนามบิน</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:01:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b249dc498c1f58ce0c6c9836d0811eb648e9fdde</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/e3bd8066-136c-4585-a027-c8d960ce86bf_7200bf2c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
