<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การปล้นทองคำมูลค่าหลายล้านดอลลาร์ของไทยส่องแสงความตึงเครียดในภาคใต้ที่มีปัญหา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3331015/thailands-million-dollar-gold-heist-reveals-costly-price-peace-insurgency-hit-south?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปล้นทองคำมูลค่าหลายล้านดอลลาร์ในภาคใต้ของประเทศไทยโดยโจรติดอาวุธที่ปิดถนนด้วยหนามแหลมและวางระเบิดเพื่อปิดผนึกการหลบหนีข้ามพรมแดนมาเลเซียได้สั่นสะเทือนสถานประกอบการด้านความมั่นคงของไทยเนื่องจากความพยายามที่จะครอบครองการเจรจาสันติภาพในพื้นที่ที่มีการก่อการร้ายยังคงราบเรียบชายประมาณ 20 คนที่ทำงานในสามทีมได้ทำการโจรกรรมเมื่อวันที่ 5 ตุลาคมจากร้านทองใน Sungai Ko</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 04:55:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c9a18cad51d12b68f5b0fcaf95b63aa6edca428</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/60ee58c3-72a7-4bb7-8fc1-1fa42e71ae6d_b1524d26.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปลูกข้าวในสหราชอาณาจักร ‘ไม่ได้บ้ามาก’ ในขณะที่สภาพภูมิอากาศอบอุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3331014/growing-rice-uk-not-so-crazy-climate-warms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาดีนมิตชูนาสสวมรองเท้าบู๊ตยางขนาดใหญ่จัดการกับต้นข้าวที่โตเต็มที่อย่างมีความสุขโดยมองผ่านน้ำในแปลงเล็กๆของเธอที่เติบโตในดินที่อุดมสมบูรณ์ทางตะวันออกของอังกฤษมิตชูนาสนักนิเวศวิทยาภาคสนามของศูนย์นิเวศวิทยาและอุทกวิทยาแห่งสหราชอาณาจักร (UKCEH) กล่าวว่า “การปลูกข้าว“ ไม่เคยทำมาก่อนในสหราชอาณาจักร ”แต่เมื่ออุณหภูมิอุ่นขึ้นเนื่องจากการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศ“ มันไม่ใช่ความคิดที่บ้าบอเพราะมันเห็น</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 04:39:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c4b0b05259f729fb935aaecf8475c7b8b401d5f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/d02d7fdf-0705-4872-9d64-6d591ff25668_f30555fa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลังจากความล่าช้าพิพิธภัณฑ์แกรนด์อียิปต์แมมมอธโดยพีระมิดในที่สุดก็เปิดให้บริการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3331009/after-delays-mammoth-grand-egyptian-museum-pyramids-finally-opening?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากสองทศวรรษแห่งความคาดหวังและความล่าช้านับไม่ถ้วนในที่สุดพิพิธภัณฑ์แกรนด์อียิปต์ก็เผยโฉมออกมาอย่างยิ่งใหญ่พิพิธภัณฑ์ซึ่งเปิดอย่างเป็นทางการเมื่อวันเสาร์เน้นอารยธรรมโบราณของอียิปต์และเป็นจุดศูนย์กลางของการผลักดันของรัฐบาลในการกระตุ้นอุตสาหกรรมการท่องเที่ยวซึ่งเป็นแหล่งสกุลเงินต่างประเทศที่สำคัญในประเทศที่มีเงินสดตั้งอยู่นอกไคโรติดกับ fa</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 04:14:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69b636d61653e3bd739c616d6d984ce00015c4e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/493b87fe-2da4-471c-b702-8af321fe4058_c68bb66f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวชาวจีนนิยมแต่งกายลดน้ำหนัก 19 กก. ของ Singapore exec: 7 ไฮไลท์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3330975/trump-hails-great-success-xi-smell-johor-factories-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ‘กลับไปที่ไอน้ำ ': ทรัมป์ต้องการให้เราเลิกแข่งตีลังกาแม่เหล็กไฟฟ้ากับจีนไม่นานหลังจากที่จีนเปิดการตีลังกาแม่เหล็กไฟฟ้า</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 04:12:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26225db50728b6651d7b6308613dd3c2703d4ee6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/b486ff1b-ef7d-46c6-a6cb-326aedd303e1_802a3d56.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอเชียมีบทบาทสำคัญในการลดการปล่อยคาร์บอนท่ามกลางการเปลี่ยนไปใช้พลังงานทดแทน: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3330986/asia-play-key-role-decarbonisation-amid-shift-renewables-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปล่อยก๊าซคาร์บอนไดออกไซด์คาดว่าจะสูงสุดทั่วโลกในปีหน้าซึ่งเป็นจุดเปลี่ยนของการเปลี่ยนผ่านพลังงานโดยเอเชียมีบทบาทสำคัญในการลดการปล่อยคาร์บอนไดออกไซด์ผลการวิจัยได้รับการเปิดเผยในรายงานของ Rystad Energy ที่เผยแพร่เมื่อวันพฤหัสบดีซึ่งตั้งข้อสังเกตว่าในขณะที่การเปลี่ยนไปใช้พลังงานหมุนเวียนได้รับแรงผลักดันความต้องการน้ำมันสูงสุดถูกตั้งค่าให้เกิดขึ้นภายในทศวรรษที่ 2030 เท่านั้นโดยมีความต้องการในระยะใกล้</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 04:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41590099be6fa29951098edea1e586b7015cdd29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/83be3586-0ad7-4b49-a592-a8011c4104b3_4173e70a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
