<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เคเอฟซีผู้ประกอบการพิซซ่าฮัทยำจีนผลักดันการขยายตัวอย่างรวดเร็วสู่เมืองระดับล่าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3333117/kfc-pizza-hut-operator-yum-china-pushes-rapid-expansion-lower-tier-mainland-cities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Yum China Holdings ผู้ประกอบการร้านอาหาร KFC และ Pizza Hut ทั่วจีนแผ่นดินใหญ่และฮ่องกงวางแผนที่จะขยายธุรกิจไปยังเมืองระดับล่างมากขึ้นตามรูปแบบร้านค้าที่ยืดหยุ่นโดยคาดว่าการผลักดันนี้จะสร้างผลตอบแทนที่สูงขึ้นให้กับบริษัทในช่วงห้าปีข้างหน้าในการประชุมวันนักลงทุนของบริษัทที่เซินเจิ้นเมื่อวันจันทร์ซีอีโอ Joey Wat กล่าวว่าจำนวนทั้งหมดของ Yum China</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6af9e438d60728ae6b47bb561971e91b1f925247</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/c78b64d3-0cb4-4768-a5ce-2454453246dc_21b3b6c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การผลักดันการต่อต้านการเหยียดหยามของผู้พูดฟิลิปปินส์คือ ‘JUST LIP SERVICE’ หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3333121/philippine-speakers-anti-dynasty-push-just-lip-service?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พูดคนใหม่ของสภาผู้แทนราษฎรฟิลิปปินส์ได้ให้คำมั่นว่าจะผลักดันกฎหมายที่หยุดชะงักมานานซึ่งห้ามราชวงศ์ทางการเมือง – แม้จะได้รับผลกระทบจากหนึ่งในกลุ่มที่โดดเด่นที่สุดของประเทศและแบ่งปันห้องกับญาติหลายคน Faustino “Bojie” Dy III ซึ่งได้รับการเลือกตั้งในเดือนกันยายนด้วยการสนับสนุนอย่างเป็นเอกฉันท์กล่าวกับผู้ออกกฎหมายเมื่อวันที่ 11 พฤศจิกายนว่าเขาจะให้ความสำคัญกับการออกกฎหมาย</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:26:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45748db4de22934dccb6568bc458f28291cc1afb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/ca1abc02-4d65-43c7-9eef-8f6ac4c94723_97897566.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อุบัติเหตุรถรางฮ่องกงที่ฆ่าเด็กหญิงวัย 3 ขวบนั้น ‘หลีกเลี่ยงไม่ได้’ ศาลได้ยิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3333116/hong-kong-tram-accident-killed-girl-3-was-inevitable-court-hears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อุบัติเหตุรถรางในฮ่องกงที่นำไปสู่การเสียชีวิตของเด็กหญิงอายุสามขวบและการบาดเจ็บของอีกสามคนนั้น "หลีกเลี่ยงไม่ได้" เนื่องจากคนขับมีเวลาเพียง 0.9 วินาทีในการตอบสนองเมื่อตระหนักถึงอันตรายศาลได้ยิน Li Yaodong อายุ 49 ปีได้รับการพิจารณาคดีในศาลตะวันออกเมื่อวันจันทร์เนื่องจากถูกกล่าวหาว่าขับรถไม่ปลอดภัยนอกสระว่ายน้ำ Kennedy Town ในเช้าวันที่ 15 สิงหาคม 2024 ตามภาพจากกล้องวงจรปิด</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:26:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f358b4192ff1257870ba3ee73c3f0582cecaff06</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/36f5eb5c-c94b-4377-8050-ac2f4dca7614_68dfbd26.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเผยกลวิธีของผู้ให้บริการ: การฝึกซ้อมแบบ ‘ต่อรถไฟ' นอกเหนือจากเครือข่ายเกาะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3333118/china-reveals-guarded-carrier-tactics-train-you-fight-drills-beyond-island-chains?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกเครื่องบินของจีนได้รับการฝึกอบรมทางทะเลระยะไกลอย่างเข้มข้นเพื่อสร้างความพร้อมในการต่อสู้ที่แข็งแกร่งดำเนินการฝึกซ้อม "รถไฟตามที่คุณต่อสู้" หลายสิบครั้งนอกเหนือจากห่วงโซ่เกาะและเพิ่มความถี่ในการปล่อยเครื่องบินอย่างมีนัยสำคัญตามข้อมูลจากสื่ออย่างเป็นทางการรายงานโดย People's Liberation Army (PLA) Daily ซึ่งเป็นคำกล่าวของกองทัพจีนที่ตีพิมพ์เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:24:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a55dad13a9384021900deee2e5b8ce5ac5586e8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/e6221d5f-a183-4b88-b054-8b4cecd524fc_a466971b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชื่อเสียงสำหรับผู้ขายอาหารจีนที่มีลักษณะคล้ายกับแอนิเมเตอร์ของญี่ปุ่นให้บริการอาหารฟรีแก่ผู้ยากไร้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3332593/china-food-vendor-gains-fame-resembling-japan-animator-and-offering-free-meals-needy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของร้านค้าริมถนนเกวียนในประเทศจีนกลายเป็นคนดังในท้องถิ่นที่ดูเหมือนนักสร้างแอนิเมชั่นและผู้สร้างภาพยนตร์ชาวญี่ปุ่น Hayao Miyazaki Yin Zhenggen อายุ 76 ปีผู้ได้รับฉายาว่า Hayao Miyazaki แห่งหนานจิงเพราะเขามีความคล้ายคลึงที่โดดเด่นกับผู้สร้างภาพยนตร์ร้านของเขายังเป็นเหมือนร้านที่ปรากฏในเทพนิยายของมิยาซากิร้านนี้ให้บริการอาหารฟรีสำหรับผู้ที่ต้องการความช่วยเหลือหยินและภรรยาของเขาหวังชุนลา</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9cccce1b8276fdd1787e536fab9cadfb70d2850e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/670ccc85-b4e2-46cf-8317-e87633ca9a3e_ae954dae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
