<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ลูกชายของกัดดาฟีได้รับการประกันตัวหลังจาก 10 ปีในคุกเลบานอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3332293/gaddafis-son-released-bail-after-10-years-lebanon-prison?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการเลบานอนเปิดเผยบุตรชายของนายมูอัมมาร์กัดดาฟีผู้นำลิเบียผู้ล่วงลับเมื่อวันจันทร์หลังจากที่เขาจ่ายเงินประกันตัว 900,000 $ สหรัฐและยุติการกักตัวเป็นเวลา 10 ปีเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าระงับข้อมูลเกี่ยวกับเสมียนชาวเลบานอนที่หายตัวไปเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยและสมาชิกทีมป้องกันของเขากล่าวทนายความคนหนึ่งของ Hannibal Gaddafi, Charbel Milad al-Khoury กล่าวกับ Associated Press ว่า Gaddafi ได้รับการปล่อยตัวในวันจันทร์ Eveni</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 05:05:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d7b4e514a42c77fcf29fca1c2d0c648aea3d98a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/43350e3c-0a37-462e-85bf-04b24f1eacf2_8c7ddaaf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘นักขู่กรรโชกที่ชั่วร้าย’ หญิงล่าเนื้อคบเพลิงบ้านมาเลเซียสำหรับเงินกู้ที่เธอไม่เคยใช้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332289/woman-hounded-parents-malaysia-home-torched-loan-she-never-took?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฉลามเงินกู้ในรัฐยะโฮร์ของมาเลเซียจุดไฟเผาบ้านใน Kluang ซึ่งเป็นของพ่อแม่ของผู้ช่วยผู้จัดการวัย 33 ปีหลังจากที่เธอเปลี่ยนใจเกี่ยวกับการกู้เงิน 10,000 ริงกิต (2,407 ดอลลาร์สหรัฐ) เหยื่อที่ต้องการระบุว่าเป็น Lam และทำงานในสิงคโปร์เท่านั้นกล่าวว่าเธอถูกคุกคามโดยฉลามเงินกู้ที่เรียกร้องเงิน 20,000 ดอลลาร์ (15,348 ดอลลาร์สหรัฐ) หลังจากที่เธอตัดสินใจที่จะไม่รับเงินกู้ Speakin</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 04:45:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad82284d4f0e28a8b57e93250117272774e0b6e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/dd9107ed-b671-4adf-ad85-efc5d54e14f8_c633347d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Uproar ในงาน Miss Universe ช่วงเวลา ‘da ka’ ในสิงคโปร์: 7 ไฮไลท์ของเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3332168/uproar-miss-universe-event-thailand-da-ka-moments-singapore-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากรายงานข่าวของ SCMP เกี่ยวกับเอเชียในสัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งสะท้อนกับผู้อ่านของเราและเปิดเผยประเด็นเฉพาะเรื่องหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. นักท่องเที่ยวชาวจีนแห่กันมาที่สิงคโปร์ในช่วงเวลา ‘da ka’ แม้ว่า Melody Liu จะมีราคาสูงในสิงคโปร์เพียงสามวันเมื่อเธอพัดผ่าน 5,000 หยวนของเธอ (HK</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 04:12:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1b5697e7f6646f917e906fa9eb656b120f04eb0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/ead9522d-b3e0-4c2e-bf00-854682ee6604_75361a59.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รถดัมพ์เกิดไฟไหม้บนถนนที่วุ่นวายในฮ่องกงทำให้เกิดการติดขัดขณะที่คนขับหลบหนี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332285/dump-truck-catches-fire-busy-hong-kong-road-causing-jam-driver-escapes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รถดัมพ์ที่เดินทางบนถนน Tuen Mun ในฮ่องกงเกิดไฟไหม้ทำให้การจราจรติดขัดยาวประมาณ 5 กม. (3.1 ไมล์) การเบี่ยงเบนของเส้นทางรถประจำทางบางสายและการปิดการจราจรที่วุ่นวายบางส่วนตำรวจได้รับรายงานหลายครั้งในเวลาประมาณ 9.18 น. ของวันอังคารเกี่ยวกับรถดัมพ์ที่เกิดไฟไหม้ขณะเดินทางบนถนน Tuen Mun ไปทางเกาลูนใกล้กับ Hung Kiu วิดีโอ DASH CAM กำลังหมุนเวียน</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 04:08:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d38c224b39bc4ca278c10001e2cd620a6f0a366</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/2bc8fe65-8940-49f8-b43b-a0ec97dd6960_bfd9a083.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงเรียกร้องให้ประกันการเดินทางเมื่อการโจมตีของหมีเพิ่มขึ้นในญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3332284/hongkongers-urged-secure-travel-insurance-bear-attacks-rise-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงที่มาเยือนญี่ปุ่นควรซื้อประกันการเดินทางที่เพียงพอระมัดระวังและหลีกเลี่ยงการเข้าไปในพื้นที่ปิดผนึกที่ขึ้นชื่อเรื่องการโจมตีหมีมิฉะนั้นอาจเสี่ยงต่อการสูญเสียความคุ้มครองผู้นำอุตสาหกรรมการท่องเที่ยวได้เตือนแล้วคำเตือนเกิดขึ้นหลังจากการโจมตีของหมีในญี่ปุ่นในช่วงสุดสัปดาห์กระตุ้นให้ปิดจุดหมายปลายทางยอดนิยมที่รู้จักกันดีสำหรับใบไม้เปลี่ยนสีในฤดูใบไม้ร่วงและน้ำพุร้อนรวมถึง Sens</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 04:07:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">060c8316dc3b0d5079b1f0488f21aa42325d86f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/2bf3b10c-f16f-4e6d-b87a-03019152cf37_0c781d46.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
