<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มาร์ตินอำนาจเกี่ยวกับวิธีการที่การเมืองของจักรวรรดิจีนแจ้งให้สังคมตะวันตกทราบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3327910/how-imperial-chinas-political-ideas-inform-todays-western-societies-martin-powers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Martin Powers ศาสตราจารย์กิตติคุณแห่งมหาวิทยาลัยมิชิแกนเป็นนักประวัติศาสตร์ศิลปะและนักบาปวิทยาที่มีชื่อเสียงซึ่งเชี่ยวชาญด้านประวัติศาสตร์ความยุติธรรมทางสังคมในประเทศจีนเขาเป็นผู้เขียนหนังสือสี่เล่ม (รวมถึงสองเล่มที่ได้รับรางวัลเลวีนสันสำหรับหนังสือที่ดีที่สุดในการศึกษาภาษาจีนขั้นต้น) และบทความมากมายผลงานล่าสุดของเขาจีนและอังกฤษ: การต่อสู้ก่อนยุคอุตสาหกรรมเพื่อความยุติธรรมในพระวจนะและภาพลักษณ์ e</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 22:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a9f2936ba86ca24cb66a187c238726dfb5e2575</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/8b64b5f0-9477-429c-bad9-b8d0e6820e4c_22043bce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาพวาดฟาโรห์โบราณหายไปจากเนโครโพลิส Saqqara, อียิปต์กล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3327940/ancient-pharaonic-painting-vanishes-saqqara-necropolis-egyptian-officials-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่โบราณวัตถุของอียิปต์เมื่อวันอาทิตย์กล่าวว่าภาพวาดฟาโรห์ได้หายไปจากสุสาน Saqqara ที่มีชื่อเสียงนอกกรุงไคโรซึ่งกลายเป็นศิลปะชิ้นล่าสุดที่หายไปในประเทศที่มีชื่อเสียงด้านประวัติศาสตร์อันยาวนาน Mohamed Ismail เลขาธิการสภาโบราณวัตถุสูงสุดกล่าวว่าภาพวาดหินปูนอยู่ในหลุมฝังศพของ Khentika ในสุสาน Saqqara สุสานมาสตาบาซึ่ง</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 21:45:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e19d7195eeba92235d52fc23884fc9f8c2729c37</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/85223f18-ede1-40a9-8269-b2e31f2ae1b7_77190927.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจำเป็นต้องสร้างแผนภูมิหลักสูตรใหม่เพื่อเป็นผู้นำเข้ารายใหญ่ที่สุดในโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3327738/china-needs-chart-new-course-become-worlds-largest-importer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปี 2009 จีนแซงหน้าเยอรมนีในการเป็นผู้ส่งออกสินค้ารายใหญ่ที่สุดของโลกซึ่งเป็นตำแหน่งที่รักษาไว้ในช่วง 16 ปีที่ผ่านมาการครอบงำการส่งออกนี้มีส่วนสำคัญในการขับเคลื่อนเศรษฐกิจของจีนไปข้างหน้าทำให้สามารถแซงหน้าญี่ปุ่นในปี 2010 ในฐานะเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองใน GDP ที่ระบุตามหลังสหรัฐอเมริกาเท่านั้นในปี 2013 จีนยังได้บดบังสหรัฐอเมริกาว่าเป็น TRA ที่ใหญ่ที่สุดในโลก</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be97422fbdcfae7219d3eef1a2c10450f1e7342a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/d13f5090-0e98-407f-9a44-296ec4ad070b_e3c03fd4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเคลื่อนไหวของ Gaza flotilla ที่ปล่อยออกมากล่าวหาว่ามีการปฏิบัติที่ไม่ถูกต้องโดยกองกำลังอิสราเอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327939/released-gaza-flotilla-activists-allege-mistreatment-while-being-detained-israel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกิจกรรมบางคนที่ถูกคุมขังในขณะที่พยายามไปถึงกาซาทางทะเลได้กลับไปยังประเทศบ้านเกิดของตนเพื่ออธิบายการปฏิบัติที่ไม่เหมาะสมด้วยน้ำมือของผู้คุมอิสราเอลโดยอ้างว่าอิสราเอลปฏิเสธนักกิจกรรมบางคน 450 คนถูกจับกุมขณะที่กองกำลังอิสราเอลเข้าสกัดกั้น Global Sumud Flotilla ซึ่งเป็นกองเรือ 42 ลำที่ต้องการทำลายการปิดล้อมทางเรือของอิสราเอลในกาซาและส่งมอบความช่วยเหลือเชิงสัญลักษณ์จำนวนหนึ่งให้กับกองทัพเรือทุพภิกขภัย</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 21:17:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8fd7e0505566653668e5f5a14ef96538e1ad47d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/f5465737-717c-4ac3-84a2-094f1df82861_5b8865c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มือปืนสังหาร 2 บาดเจ็บ 12 ในเหตุกราดยิงในเมืองหลวงของรัฐแอละแบมามอนต์กอเมอรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327938/gunmen-kill-2-injure-12-shootout-alabamas-capital-montgomery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มือปืนคู่แข่งยิงใส่กันในย่านสถานบันเทิงยามค่ำคืนที่พลุกพล่านในเมืองหลวงของรัฐอลาบามาเมื่อคืนวันเสาร์ทำให้มีผู้เสียชีวิต 2 คนและบาดเจ็บอีก 12 คนในเหตุการณ์ถนนที่วุ่นวายซึ่งทำให้เจ้าหน้าที่พยายามค้นหาว่าใครเป็นคนเริ่มตำรวจกล่าวคนตายรวมถึงหญิงอายุ 43 ปีซึ่งตำรวจระบุว่าเป็นชาลันดาวิลเลียมส์และหญิงอายุ 17 ปีระบุว่าเป็นเยเรมีย์มอร์ริสห้าของ w</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 20:24:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d38438f55efac5592b32b2fd5e7173fc32167260</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/c205ecf2-6229-476c-b547-8c1e345d73bb_920d1860.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
