<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หลุมฝังศพขนาดใหญ่คราบเลือด: ภาพถ่ายดาวเทียมชี้ไปที่ความน่ากลัวในเมืองซูดานที่ถูกยึด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3331722/sudan-satellite-images-point-horrors-seized-city-el-fasher?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพถ่ายดาวเทียมที่วิเคราะห์ในวันพุธดูเหมือนจะแสดงให้เห็นว่ามีการฝังศพจำนวนมากใน El-Fasher ในภูมิภาคดาร์ฟูร์ของซูดานหลังจากที่กองกำลังสนับสนุนอย่างรวดเร็วของทหารยึดได้ทำให้เกิดความกังวลเพิ่มเติมเกี่ยวกับขนาดของความรุนแรงที่เกิดขึ้นในเมืองภาพของ El-Fasher เกิดขึ้นในขณะที่สงครามสองปีในซูดานแม้ว่าจะมีความโกรธแค้นระหว่างประเทศมากขึ้นโดยมีสื่อท้องถิ่นและสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 04:53:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6004663564e4b059738e4f9c7c7ad0fa8e890a6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/8faedca2-7dee-4c38-b81c-49759ca2a2a1_761d9004.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์ประกาศภาวะฉุกเฉินหลังพายุไต้ฝุ่นพัดถล่มอย่างน้อย 140 ครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3331719/typhoon-kalmaegi-philippines-declares-state-emergency-after-storm-kills-least-140?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ferdinand Marcos Jnr ประธานาธิบดีฟิลิปปินส์ประกาศภาวะฉุกเฉินในวันพฤหัสบดีหลังจากพายุไต้ฝุ่น Kalmaegi ทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 140 คนและทิ้งผู้สูญหายอีก 127 คนในจังหวัดภาคกลางในภัยพิบัติทางธรรมชาติที่ร้ายแรงที่สุดที่จะเกิดขึ้นในประเทศในปีนี้ขณะที่พายุมุ่งหน้าไปยังเวียดนามคำประกาศฉุกเฉินของมาร์กอสที่ทำขึ้นในระหว่างการประชุมกับเจ้าหน้าที่รับมือภัยพิบัติเพื่อประเมินพายุไต้ฝุ่นหลังจาก</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 04:44:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56636bf1f422e3a605f6ed3e5eaa4c26d970d495</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/bbc4f9a9-648f-48c8-9681-fce7d44be19c_e477c85a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเฟื่องฟูของนักศึกษาจีนช่วยสร้างจุดสนใจในมหาวิทยาลัยให้กับชาวอเมริกันมากขึ้น: การศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331589/chinese-student-boom-helps-create-more-college-places-americans-study-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยของจีนได้ช่วยส่งเสริมการศึกษาระดับบัณฑิตศึกษาของสหรัฐอเมริกาและเศรษฐกิจท้องถิ่นในเมืองวิทยาลัยตามการศึกษาใหม่การขยายการศึกษาระดับอุดมศึกษาครั้งใหญ่ของประเทศซึ่งได้ยกระดับการลงทะเบียนเรียนระดับปริญญาตรีประจำปีในประเทศจีนจากประมาณ 1 ล้านคนในปี 1999 เป็น 9.6 ล้านคนในปี 2020 ส่งผลให้เกิดคลื่นของนักศึกษาที่ไปต่างประเทศและสร้างผลกระทบที่วัดได้ภายในมหาวิทยาลัยของสหรัฐอเมริกาตาม</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">650af1577ab52ab28d969159c229a33363090487</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/816b7e1d-e5cc-4e4d-a244-8426f726684f_a16fddc5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Reign check: คิมจองอึนแห่งเกาหลีเหนือกำลังเตรียมลูกสาวเพื่อยึดอำนาจหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3331709/north-koreas-kim-jong-un-preparing-daughter-take-power-not-so-fast-experts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยข่าวกรองของเกาหลีใต้ได้รายงานว่าลูกสาวของคิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือกำลังรวมตำแหน่งของเธอในฐานะทายาทที่มีศักยภาพแต่นักวิเคราะห์เรียกร้องให้ระมัดระวังข่าวล่าสุดขณะที่พวกเขาชี้ไปที่ความเงียบของเปียงยางในชื่อของเด็กอายุ 12 ปีพวกเขายังแสดงความสงสัยเกี่ยวกับการประเมินของสำนักข่าวกรองแห่งชาติ (NIS) ว่าคิมสามารถจัดการประชุมสุดยอดครั้งที่สี่กับประธานาธิบดีสหรัฐฯดอน</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 03:15:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25aca3f51bdb063a0136d16c5b52ccc453e7ac38</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/a422e87a-5bc9-411a-b757-517528ece352_37fe8162.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิเวียนฮ่องกงนักกีฬาโอลิมปิกชาวฮ่องกงอ้างถึง ‘การท่องเที่ยวเพื่อการแข่งรถ’ ในการตรวจสอบการเสนอราคาของ LEGCO</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3331708/hong-kong-olympian-vivian-kong-cites-racing-tourism-work-legco-bid-scrutiny?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Vivian Kong Man-wai นักกีฬาเหรียญทองโอลิมปิกชาวฮ่องกงซึ่งกำลังชิงตำแหน่งสมาชิกสภานิติบัญญัติซึ่งเป็นตัวแทนของอุตสาหกรรมการท่องเที่ยวได้เน้นย้ำถึงความพยายามที่ผ่านมาของเธอในการส่งเสริม "การท่องเที่ยวเชิงแข่งรถ" เมื่อถูกสอบถามจากเจ้าหน้าที่การเลือกตั้งเกี่ยวกับความเหมาะสมของเธอสำหรับภาคอุตสาหกรรมจากเอกสารที่โพสต์ตรวจสอบเมื่อวันพฤหัสบดีดาวฟันดาบวัย 31 ปีได้รับการสนับสนุนจากบางส่วนของ th</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 03:13:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5be2530cd9a59f304a29386783658f7e5020b698</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/860fe7da-67d3-4ba2-a64c-f1a93cc9c98e_c3eca29f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
