<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การโจมตีทางไซเบอร์หยุดการไหลของเบียร์อาซาฮี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3328493/japan-beverage-giant-asahi-faces-beer-shortage-following-cyberattack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีทางไซเบอร์ครั้งใหญ่ทำให้การดำเนินงานของ Asahi Group Holdings ยักษ์ใหญ่ด้านเครื่องดื่มของญี่ปุ่นเสียประโยชน์การแฮ็กที่อ้างสิทธิ์โดยกลุ่มแรนซัมแวร์ที่พูดภาษารัสเซีย Qilin ทำให้บริษัทต้องหยุดการผลิตทั่วประเทศซึ่งนำไปสู่การหยุดชะงักของห่วงโซ่อุปทานครั้งใหญ่อาซาฮีถูกบังคับให้ประมวลผลคำสั่งด้วยตนเองนับตั้งแต่มีการเปิดเผยการโจมตีเมื่อวันที่ 29 กันยายน Asahi กำลังทำงานร่วมกับผู้เชี่ยวชาญด้านนอก</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d602566ebf7f2436c3a2ec20f61643ff3442f40a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/b6f7a65c-86ce-4297-bc00-fe781e4af64c_9c2ef079.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมอียิปต์ถึงลุกเป็นไฟเมื่อชาวจีนตั้งคำถามเกี่ยวกับประวัติศาสตร์โลกฉบับตะวันตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3328504/why-egypt-draws-fire-when-chinese-question-wests-version-world-history?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความเฉลียวฉลาดของจีนที่เพิ่มขึ้นต่อประวัติศาสตร์คลาสสิกตะวันตกและกรอบทางวิชาการได้พบเป้าหมายล่าสุดในสมบัติอียิปต์โบราณซึ่งเพิ่มความแปลกใหม่ที่ไม่คาดคิดให้กับความร่วมมือระยะยาวของทั้งสองประเทศตั้งแต่เดือนกรกฎาคมปีที่แล้วจนถึงเดือนสิงหาคมปีนี้พิพิธภัณฑ์เซี่ยงไฮ้ได้จัดนิทรรศการใหญ่เกี่ยวกับอียิปต์โบราณซึ่งถือเป็นความร่วมมือครั้งแรกระหว่างพิพิธภัณฑ์ที่ดำเนินการโดยรัฐของจีนและ</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b43e798ee34fb9d87ed747609f5da64b8cdab6dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/a5f8dfd4-cbcb-4b03-bd93-dda7a5b08457_37f83ee3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเทศบอลติกที่วางแผนอพยพมวลชนในกรณีที่มีการโจมตีของรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328502/baltic-nations-planning-mass-evacuations-event-russian-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยความตื่นตระหนกจากการใช้จ่ายทางทหารจำนวนมากของรัสเซียตั้งแต่การรุกรานยูเครนในปี 2022 ทั้งสามรัฐในบอลติกกำลังร่างแผนฉุกเฉินเพื่อจัดการกับความเป็นไปได้ของผู้คนหลายแสนคนที่หลบหนีจากกองกำลังรัสเซียหรือการโจมตีเอสโตเนียลัตเวียและลิทัวเนียได้แสดงความกลัวต่อเพื่อนนาโตมานานแล้วเกี่ยวกับความก้าวร้าวของรัสเซียที่เป็นไปได้อ้างถึงการโจมตีทางไซเบอร์ของรัสเซียการทำลายข้อมูล c</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 06:45:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3dc9fd5fdbf86b1a5d7401faec0a25a8a3ba4f6c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/a4efc629-0c7f-4310-b244-458c13fcd3af_6f34a4d8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วุฒิสภาสหรัฐผ่านมาตรการที่จำกัดการส่งออกชิป AI ของ Nvidia และ AMD ไปยังประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3328501/us-senate-passes-measure-limits-nvidia-and-amds-ai-chip-exports-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทชิปปัญญาประดิษฐ์ Nvidia Corp และ Advanced Micro Devices (AMD) จะต้องตรวจสอบให้แน่ใจว่าบริษัทอเมริกันได้รับสิทธิ์เข้าถึงผลิตภัณฑ์ของตนก่อนที่จีนภายใต้กฎหมายวุฒิสภาสหรัฐจะผ่านซึ่งเป็นความล้มเหลวสำหรับความพยายามของอุตสาหกรรมเทคโนโลยีในการปิดกั้นมาตรการกฎหมายสองพรรคได้รับการอนุมัติอย่างง่ายดายในการลงคะแนนเมื่อปลายวันพฤหัสบดีมันถูกออกแบบมาเพื่อเสริมสร้างความสามารถในการแข่งขันของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 06:44:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d80823ecd461b1a1bd26ea15ebfc0a74f6481d3b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/76185c8e-99fe-444c-a6d6-7cafc037bf07_c07051d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พบศพตัวแทนประกันภัยที่หายไปยัดไว้ในกระเป๋าเดินทางในมาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3328495/malaysian-man-found-dead-suitcase-identified-missing-insurance-agent?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พบศพยัดอยู่ในกระเป๋าเดินทางที่แฟลต Ampang Jajar บนถนน Jalan Permatang Pauh ในเมือง Butterworth รัฐปีนังของมาเลเซียเมื่อวันพฤหัสบดี Sinar Harian รายงานว่าผู้เสียหายได้รับการระบุว่าเป็น Lee Boon Han อายุ 31 ปีซึ่งทำงานเป็นตัวแทนประกันภัยเขาได้รับรายงานว่าหายตัวไปในวันพุธเมื่อเขาไม่สามารถติดต่อได้หลังจากออกเดินทางไปยังเปอร์ลิสในการเดินทางที่เกี่ยวข้องกับการทำงานเหยื่อ</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 06:29:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">133b6c2e6551de3d54987c60ce3ac5b2ace459ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/96b5ad3c-5478-4b66-80e4-08adde76a8ee_7240fbfe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
