<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความทะเยอทะยานของจรวดที่นำกลับมาใช้ใหม่ได้ของจีนประสบกับความล้มเหลวบัญชีดำของสหรัฐอเมริกา DJI: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3337528/chinas-reusable-rocket-ambitions-suffer-setback-us-blacklists-dji-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ความล้มเหลวในการกู้คืนจรวดที่นำกลับมาใช้ใหม่ครั้งที่สองในหนึ่งเดือนทำให้จีนตามหลังเรา 10 ปี The Long March 12A ซึ่งเป็นจรวดนำกลับมาใช้ใหม่ได้ลำแรกของจีนเปิดตัวครั้งแรกในเช้าวันอังคารแต่การฟื้นตัวของระยะแรกล้มเหลว 2. ‘ด่วน ': มี mainla</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">374a303676cbd95e7405638eedf412607c12587d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/576e6d7e-2780-4170-a9f1-eb173986abce_2933f5f5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>YF Capital ที่ได้รับการสนับสนุนจาก Jack Ma เข้าร่วมใน InnoStar ผู้ผลิตชิปหน่วยความจำในเซี่ยงไฮ้</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3337497/jack-ma-backed-yf-capital-takes-stake-shanghai-memory-chipmaker-innostar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>YF Capital ซึ่งเป็นบริษัทเอกชนที่ได้รับการสนับสนุนจากมหาเศรษฐีชาวจีน Jack Ma Yun ได้ถือหุ้นน้อยในบริษัท InnoStar Semiconductor ผู้พัฒนาชิปหน่วยความจำในเซี่ยงไฮ้ตามบันทึกของบริษัท Hainan Yunfeng Fund Centre ซึ่งเป็นบริษัทในเครือของ YF Capital กลายเป็นผู้ถือหุ้นรายใหญ่อันดับที่ 14 ของ chipmaker หลังจากได้รับหุ้นร้อยละ 2.1 โดยอ้างอิงจากบันทึกการเปลี่ยนแปลงลงวันที่ 17 ธันวาคมในวันทำการ</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef03efc3a19dc7feb936b29ace7746868596061a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/f39925e8-345d-4464-8539-096066e11349_bf440d0a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>SOFT ROCK DUO Air Supply เพื่อพาดหัวข่าวการเฉลิมฉลองนับถอยหลังปีใหม่ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337535/soft-rock-duo-air-supply-headline-hong-kongs-new-year-countdown-celebrations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แอร์ซัพพลายคู่ของออสเตรเลียซอฟท์ร็อคจะพาดหัวข่าวการนับถอยหลังปีใหม่ของฮ่องกงหลังจากการแสดงดอกไม้ไฟถูกยกเลิกโดยเจ้าหน้าที่คาดว่าจะมีนักเดินทางมากกว่า 11 ล้านคนที่จะข้ามพรมแดนของเมืองในช่วงเทศกาลรัฐบาลยังกล่าวในวันอังคารว่าพวกเขาอยู่ในการหารือกับรัฐบาลเซินเจิ้นเพื่อขยายเวลาข้ามพรมแดนในวันส่งท้ายปีเก่าซึ่งรอการอนุมัติ</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 12:55:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7e0bd08a174b4777fbefe7b0a8a49fd7f8ef02c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/13baec7a-1b0a-4f00-8dc6-65e483a00ddd_4f2b4ff1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐอเมริกาเผยแพร่เอกสารใหม่ที่เชื่อมโยงกับ Epstein หลายพันรายการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337534/us-releases-thousands-new-epstein-linked-documents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอกสารใหม่หลายพันฉบับที่เชื่อมโยงกับคดีผู้กระทำผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดเจฟฟรีย์เอปสไตน์ได้รับการเผยแพร่เมื่อวันอังคารโดยกระทรวงยุติธรรมสหรัฐ (DOJ) ท่ามกลางการวิพากษ์วิจารณ์อย่างหนักเกี่ยวกับความเร็วของการตีพิมพ์และการตอบโต้อย่างหนักมีการโพสต์ไฟล์อย่างน้อย 8,000 ไฟล์ทางออนไลน์รวมถึงวิดีโอหรือการบันทึกเสียงหลายร้อยรายการโดยเฉพาะอย่างยิ่งภาพจากกล้องวงจรปิดตั้งแต่เดือนสิงหาคม 2019 ซึ่งเป็นเดือนที่พบ Epstein</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 12:39:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d19a7753cef29c3b976ea25c813488e679fa4f5f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/80e2cce6-fafb-4573-89c2-e0fa4431446f_2d936ef1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พันธมิตรชาวรัสเซียเบลารุสกำลังคบหาดูใจกับทั้งสหรัฐฯและจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3337348/russian-ally-belarus-courting-both-us-and-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่รัสเซียยังคงจมปลักอยู่ในยูเครนเบลารุสซึ่งเป็นพันธมิตรคนเดียวของเครมลินในยุโรปพยายามปรับปรุงความสัมพันธ์กับสหรัฐอเมริกาดูเหมือนว่านายอเล็กซานเดอร์ลูกาเชนโกประธานาธิบดีเบลารุสจะพยายามฟื้นฟูนโยบายต่างประเทศ “หลายเวกเตอร์” ที่เป็นที่รู้จักกันดีของเขาโดยสร้างสมดุลระหว่างมอสโกตะวันตกและจีนแต่เขาจะทำสำเร็จหรือไม่? ในฐานะที่เป็น y</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 12:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c0167262a89f5adee6f0996b672ae2b4446dd2b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/ec8a209c-bbdf-409b-b30e-f6a8f98f30a4_08ada150.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
