<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สายการบินบริติชแอร์เวย์สสู่เส้นทางฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่: ประธานลูกค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3322962/british-airways-committed-hong-kong-mainland-china-routes-customer-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริติชแอร์เวย์ยังคงมุ่งมั่นในตลาดฮ่องกงและจีนแผ่นดินใหญ่แม้จะลดการให้บริการไปยังเมืองและหยุดเที่ยวบินไปยังกรุงปักกิ่งหัวหน้าลูกค้ากล่าวโดยเน้นย้ำว่าผู้ให้บริการจะทบทวนตารางเวลาเมื่อปัญหาทางภูมิศาสตร์การเมืองเปลี่ยนไปในการให้สัมภาษณ์กับ The Post หัวหน้าเจ้าหน้าที่ลูกค้า Calum Laming เน้นว่าสายการบินไม่มีความตั้งใจที่จะปรับขนาด</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:09:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4e78b2254a722d1d79370d40aac7d0d6786deb7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/4d35ead7-0343-4a32-ad64-ceb28e9fd8b6_bebc3948.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทูตจีนกล่าวว่าชาวจีนเป็นเจ้าของพื้นที่เพาะปลูกในสหรัฐอเมริกาโดยไม่มีภัยคุกคามต่อความมั่นคงของอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322959/chinese-ownership-us-farmland-no-threat-american-security-envoy-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทูตชั้นนำของจีนในวอชิงตันได้ปฏิเสธข้อเสนอแนะที่ว่าการเป็นเจ้าของพื้นที่เพาะปลูกในสหรัฐฯของจีนเป็นภัยคุกคามความมั่นคงแห่งชาติโดยกล่าวว่าการเรียกร้องดังกล่าว "ไม่มีมูลความจริงเลย" เมื่อวันศุกร์นายเซี่ยเฟิงเอกอัครราชทูตจีนประจำสหรัฐอเมริกากล่าวว่านักลงทุนจีนเป็นเจ้าของพื้นที่เพาะปลูกน้อยกว่าร้อยละ 0.03 ของพื้นที่เพาะปลูกทั้งหมดในสหรัฐอเมริกา “มันจะเป็นภัยคุกคามได้อย่างไร</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 04:26:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab315518f350c85f3c508e4522b56700d7c7438f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/739d1240-e153-4a4e-b4cc-242c881e1f8c_f2e24199.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียให้ความสำคัญกับนาโต้โดยการเพิ่มสงครามอิเล็กทรอนิกส์กับประเทศบอลติก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3322958/russia-needles-nato-escalating-signal-spoofing-baltic-nations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐสมาชิกทางตะวันออกสุดของนาโตกำลังต่อสู้กับการรบกวนทางวิทยุและดาวเทียมที่เพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วโดยรัฐบาลบอลติกกล่าวหาว่ารัสเซียวางตำแหน่งอุปกรณ์สำหรับการทำสงครามอิเล็กทรอนิกส์ใกล้กับชายแดนของพวกเขานับตั้งแต่ประธานาธิบดีรัสเซียวลาดิเมียร์ปูตินเริ่มรุกรานยูเครนอย่างเต็มรูปแบบในปี 2022 ภูมิภาคทะเลบอลติกได้ลงทะเบียนสัญญาณรบกวนอย่างกว้างขวางรวมถึงตำแหน่งระดับโลก</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 04:12:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3c3b1f79f7540da50c8203b6aabfb6b1a3c3b7a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/7085bf83-316d-46eb-a94e-51fa024fdfc1_aa4691ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้บุกเบิกไตที่ปลูกในห้องปฏิบัติการของอิสราเอลหาเงินทุนด้านเทคโนโลยีชีวภาพของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3322904/israeli-hospital-pioneers-lab-grown-kidneys-seeks-china-biotech-funding?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงพยาบาลอิสราเอลที่ประสบความสำเร็จในการเพาะปลูกไตในห้องปฏิบัติการกำลังมองหาเงินทุนรวมถึงจากประเทศจีนเพื่อเข้าสู่การทดลองทางคลินิกตามที่หัวหน้านักวิจัยของโครงการกล่าวศูนย์การแพทย์ Sheba ร่วมกับมหาวิทยาลัยเทลอาวีฟกล่าวว่าประสบความสำเร็จในการเพาะเลี้ยงอวัยวะ 3 มิติสังเคราะห์หรือออร์แกนอยด์ซึ่งเป็นครั้งแรกที่มีชีวิตรอดเกินกว่า 34 สัปดาห์</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 04:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d01e8fb61d7ff6ee35d48ccee12038c10d678a6a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/bacfdd76-e2af-4c8a-93b9-ef7d3e3f3bf0_d3192776.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงสอบสวนการยิงแบนเสียชีวิตการสูบบุหรี่ของหญิงต้องสงสัยที่เชื่อมโยงกับเปลวไฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322957/hong-kong-police-probe-fatal-flat-fire-suspect-womans-smoking-linked-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังตรวจสอบว่าไฟที่นำไปสู่การเสียชีวิตของผู้หญิงในแฟลตของเธอในเช้าวันอาทิตย์มีความเชื่อมโยงกับการสูบบุหรี่ของเธอหรือไม่ตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับโทรศัพท์ประมาณ 7.43 น. จากเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยที่นิคมอุตสาหกรรมฮอยแทตในเมืองชองชาวานว่ามีควันพวยพุ่งออกมาจากหนึ่งในยูนิตของอาคารนักผจญเพลิงถูกส่งไปยังที่เกิดเหตุเพื่อดับไฟพวกเขาบังคับให้เข้าไปในแฟลต</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 03:52:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3fddc0b0954fa0aa7941bf50e6040d81da4de6f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/7f29789e-6835-4992-b095-466ceb955202_b75b6ce6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
