<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ในมาเลเซียการศึกษาเกี่ยวกับนายกเทศมนตรีกัวลาลัมเปอร์ที่ได้รับเลือกตั้งทำให้เกิดการถกเถียงเรื่องเชื้อชาติอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342498/malaysia-study-elected-kuala-lumpur-mayor-triggers-another-race-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลมาเลเซียเสนอการศึกษาว่ากัวลาลัมเปอร์ควรเลือกนายกเทศมนตรีแทนที่จะได้รับการแต่งตั้งได้จุดชนวนในสิ่งที่ผู้สังเกตการณ์เรียกว่า "สงครามทางวัฒนธรรม" ที่คุ้นเคยเหนือเชื้อชาติอำนาจและผู้ที่ได้รับการบริหารเมืองหลวงของประเทศการศึกษาความเป็นไปได้ที่ประกาศโดย Hannah Yeoh รัฐมนตรีจากพรรคประชาธิปไตยที่ปกครองโดยจีนได้วิพากษ์วิจารณ์ว่าการออกกำลังกายครั้งนี้เป็น</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 07:51:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d6ee8e078fd257ff21202439135d1d7dc28314b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/ee26fbbb-ec4f-4910-972b-5d3ee472ef73_241480bc.jpg?itok=OJ49qtbO&amp;v=1770277907" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวฮ่องกงถูกจำคุกในข้อหาฟอกเงินล้านผ่านบัญชีธนาคารที่เชื่อมโยงกับการหลอกลวง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3342495/hong-kong-man-jailed-laundering-millions-through-scam-linked-bank-accounts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวฮ่องกงคนหนึ่งถูกจำคุกเป็นเวลาเกือบสี่ปีหลังจากยอมรับว่าฟอกเงินหลายล้านดอลลาร์ในคดีอาญาผ่านบัญชีธนาคารที่เชื่อมโยงกับการลงทุนและการหลอกลวงแบบโรแมนติกจำเลยวัย 38 ปีถูกตัดสินจำคุกเมื่อวันพุธเป็นเวลา 44 เดือนหลังจากยอมรับความผิดสองข้อหาฟอกเงินที่ศาลแขวงหว่านไจ๋ “เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพในการยับยั้งการใช้</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 07:27:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">97f7ed253965e25f47f0b093fbffe8ec2b60887a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/941fef8c-9f1c-4001-9d51-f7fd9b976b1e_049c2e7f.jpg?itok=klfcBOE9&amp;v=1770276463" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนซักถามโรงพยาบาลจิตเวชเกี่ยวกับรายงานผู้ป่วยที่ถูกขังอยู่ในการหลอกลวงประกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3342493/china-probes-mental-hospitals-over-reports-patients-are-being-locked-insurance-scam?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยเฝ้าระวังทางการแพทย์ชั้นนำของจีนได้สั่งให้มีการตรวจสอบสถาบันจิตเวชทั่วประเทศหลังจากสื่อรายงานว่าโรงพยาบาลหลายแห่งในภาคกลางของจีนได้ขังผู้ป่วยซึ่งรวมถึงผู้ที่ไม่ได้ป่วยเป็นโรคทางจิตซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการหลอกลวงประกันสำนักงานความมั่นคงด้านการดูแลสุขภาพแห่งชาติกล่าวเมื่อวันพุธว่าสำนักงานจังหวัดควรจัดให้มีการพูดคุยกับ</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 07:22:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">218acd1b6efa1b423abfd71368b1d22e9b2552e9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/39644ae6-708d-4915-b9d3-b22ebeccbc9c_dd67d23a.jpg?itok=5R3tgkdk&amp;v=1770276116" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>CATL ของจีนทดสอบ EVs – และความโดดเด่นของลิเธียม – ด้วยแบตเตอรี่โซเดียมไอออนรุ่นบุกเบิก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3342481/chinas-catl-tests-evs-and-lithiums-dominance-pioneering-sodium-ion-battery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทคโนโลยี Amperex ร่วมสมัย (CATL) ได้ใช้แบตเตอรี่โซเดียมไอออนตัวแรกของโลกในรถยนต์นั่งส่วนบุคคลเนื่องจากมีเป้าหมายที่จะก้าวไปข้างหน้าในตลาดยานยนต์ไฟฟ้า (EV) ที่มีการแข่งขันอย่างดุเดือดของจีนท่ามกลางความผันผวนของราคาในแบตเตอรี่ลิเธียมไอออนแบบดั้งเดิมแบตเตอรี่ Naxtra ใหม่ของบริษัทจะถูกติดตั้งใน China Changan Automobile Group EVs ในสัปดาห์นี้สำหรับการทดสอบฤดูหนาวในมองโกลชั้นในที่อากาศหนาวเย็น</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 07:00:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">121d38dbeedcad34da57dcde16011fbcda0ce5da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/50c40a3b-cf21-421e-b3d9-9fa9822185ef_c9064598.jpg?itok=bJR1F3T2&amp;v=1770275133" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเป็นจริงที่รุนแรงของกาซา: มีผู้เสียชีวิตนับร้อยนับตั้งแต่การหยุดยิงในเดือนตุลาคม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3342483/gazas-violent-reality-hundreds-have-been-killed-october-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขณะที่ศพของชาวปาเลสไตน์สองโหลที่เสียชีวิตในการนัดหยุดงานของอิสราเอลมาถึงโรงพยาบาลในกาซาเมื่อวันพุธผู้อำนวยการคนหนึ่งถามคำถามที่สะท้อนไปทั่วดินแดนที่เต็มไปด้วยสงครามเป็นเวลาหลายเดือน “การหยุดยิงอยู่ที่ไหน? ผู้ไกล่เกลี่ยอยู่ที่ไหน?” Mohamed Abu Selmiya ของโรงพยาบาล Shifa เขียนไว้ใน Facebook ชาวปาเลสไตน์อย่างน้อย 556 คนถูกสังหารในการนัดหยุดงานของอิสราเอลตั้งแต่การประท้วงของสหรัฐฯ</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 06:35:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3fda4ce7200410644266ad854861c64b621327f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/bec74470-6f84-4829-8412-7af8f4afb0ee_7bf88538.jpg?itok=x1lJAvJH&amp;v=1770273350" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
