<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ศาลฮ่องกงตัดสินลงโทษอดีตแม่สามีของแอ๊บบี้ชอยในข้อหาขัดขวางการซักถาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3327326/hong-kong-court-convicts-abby-chois-former-mother-law-obstructing-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตแม่สามีของแอ๊บบี้ชอยทินฟุงนักสังคมสงเคราะห์ชาวฮ่องกงที่ถูกสังหารถูกตัดสินว่าขัดขวางการสืบสวนของตำรวจเกี่ยวกับลูกชายของเธอหลังจากการฆาตกรรมนางแบบปรากฏขึ้นเมื่อสองปีก่อนศาลแขวงเมื่อวันอังคารตัดสินว่า Jenny Li Sui-heung มีความผิดฐานบิดเบือนกระบวนการยุติธรรมที่เรียกร้องให้ Alex Kwong Kong-chi ละเว้นแม้จะรู้ว่าเขาถูกตำรวจต้องการตัวในปี 2015</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 03:57:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d414b0fa009eeec62f22b3a5889dab69ecdebf59</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/4fc108df-ff63-4d84-841b-775b30c24494_6d873286.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยักษ์ใหญ่ด้านร้านขายของชำของจีนใช้ยุทธวิธีของ Aldi เพื่อล่อให้ผู้ซื้อสินค้าราคาประหยัด</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3327323/chinas-grocery-giants-use-aldi-tactics-lure-frugal-shoppers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครัวซองต์ราคาถูกและผงซักฟอกไร้ชื่อที่ช่วยลดราคาสินค้าอุปโภคบริโภคในสหรัฐอเมริกาและยุโรปตอนนี้กำลังเต็มชั้นวางในประเทศจีนซึ่งมีเครือข่ายที่ยากลำบากกำลังเดิมพันแบรนด์ร้านค้าเพื่อล่อให้ผู้ซื้อกลับมา Purveyors จาก Walmart และ Wumart ไปจนถึง Freshippo ของ Alibaba Group Holding กำลังปรับปรุงไฮเปอร์มาร์เก็ตที่แผ่กิ่งก้านสาขาของพวกเขา – เมื่อเต็มไปด้วยสินค้าแบรนด์เนมแล้ว – ตัดความยุ่งเหยิงและผลักดัน "priv" ของพวกเขาเอง</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 03:57:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">880fbcb410109c43cf17b5f394674896ea0077a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/a49c08a8-f6ce-4012-aee7-dc699f862c75_0b1640dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โคลอมเบียเปิดตัวปืนไรเฟิลต่อสู้ครั้งแรกท่ามกลางความแตกแยกทางการทูตกับสหรัฐฯและอิสราเอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3327324/colombia-unveils-first-combat-rifle-amid-diplomatic-rift-us-israel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่โคลัมเบียกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าประเทศนี้ได้ผลิตปืนไรเฟิลต่อสู้เป็นครั้งแรกซึ่งเป็นอาวุธที่มีราคาถูกกว่าและเบากว่าโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อทดแทนอาวุธที่เคยจัดหาโดยอดีตพันธมิตรทางทหารของอิสราเอลประธานาธิบดีฝ่ายซ้ายกุสตาโวเปโตรทำลายความสัมพันธ์กับอิสราเอลเมื่อปีที่แล้วเพื่อประท้วงการรุกรานทางทหารอย่างต่อเนื่องของนายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูในฉนวนกาซา Indum ผู้ผลิตอาวุธของรัฐ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 03:52:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bcbaceae7a3c396584e21f7ab6da64e63e191e7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/d5f1b8bc-1b18-461c-8320-9371fc626df1_638c5972.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เศรษฐกิจมณฑลกวางตุ้งที่ใหญ่ที่สุดของจีนมีผู้ว่าราชการจังหวัดคนใหม่รออยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3327319/meng-fanli-promoted-top-party-job-government-guangdong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เหมิงฟานลี่หัวหน้าพรรคเซินเจิ้นได้รับการเลื่อนตำแหน่งหัวหน้าพรรคของรัฐบาลกวางตุ้งซึ่งเป็นงานที่ทำให้เขาเป็นผู้ว่าราชการจังหวัดที่ใหญ่ที่สุดของจีนอย่างมีประสิทธิภาพ Meng อายุ 60 ปีถูกย้ายไปกวางตุ้งในปี 2022 เมื่อเขาได้รับมอบหมายให้เป็นหัวหน้าพรรคของเมืองเซินเจิ้นตามรายงานของสำนักข่าวทางการของจังหวัดบัญชีโซเชียลมีเดียของ Nanfang Daily ชื่องานปาร์ตี้ CHIE</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 03:32:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4a92048570af2daa9a5381bc599cb4675395b99</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/0a624177-c207-4bd4-b643-94bf6d0184aa_7c9edddc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>PM ขาออกของญี่ปุ่นไปเยือนเกาหลีใต้เพื่อแสวงหาความสัมพันธ์ของปูนซีเมนต์ก่อนที่จะออก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327318/japans-outgoing-pm-seeks-cement-south-korea-ties-final-visit-exit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีชิเกรุอิชิบะของญี่ปุ่นเดินทางไปเกาหลีใต้เมื่อวันอังคารเพื่อเสริมสร้างความสัมพันธ์ที่เปราะบางในขณะที่รัฐบาลของเขากำลังเผชิญกับการเปลี่ยนแปลงผู้นำที่เห็นได้ชัดนักวิเคราะห์กล่าวว่าการเยือนสถานที่สำคัญตามคำเชิญของประธานาธิบดีเกาหลีใต้ Lee Jae-myung สะท้อนให้เห็นถึงความพยายามของทั้งสองประเทศในการรวมผลกำไรในความร่วมมือด้านความมั่นคงและเศรษฐกิจในขณะที่ส่งสัญญาณถึงความตั้งใจของโซลที่จะเข้าร่วม</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 03:21:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d96759cbf123cafbcccbc9231e03d972c48be8ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/06c7a737-cdb0-44d7-b68b-1123a4cfdcf4_f056a02f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
