<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘เหงาที่สุด ': พบกับผู้จัดส่งเพียงคนเดียวของเมืองห่างไกลของจีนที่ทำคำสั่งซื้อครบ 200 รายการต่อวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3341408/loneliest-meet-china-remote-towns-only-delivery-rider-who-completes-200-orders-daily?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้โดยสารจัดส่งเต็มเวลาเพียงคนเดียวในเขตห่างไกลในภูมิภาคทิเบตทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนมีคำสั่งซื้อมากถึง 200 รายการต่อวันในขณะที่เล่นกลหลายบทบาท Huang Kaihong อายุ 24 ปีซึ่งเป็นที่รู้จักในฐานะ "นักขี่ที่โดดเดี่ยวที่สุดของจีน" ทำงานใน Medog มณฑล Nyingchi ซึ่งครั้งหนึ่งเคยเป็นสถานที่สุดท้ายในประเทศที่เชื่อมโยงกับถนนตั้งอยู่บนเชิงเขาหิมาลัยและมีผู้อยู่อาศัยน้อยกว่า 15,000 คน</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 01:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3125d55f20b0155ad4cf2cdeaba3145000753d11</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/10151458-e45d-4202-ae92-9c293f6a83b1_35455860.jpg?itok=DiBztUiZ&amp;v=1769505553" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเตรียมรับเทศกาลตรุษจีนนักท่องเที่ยวจีนแผ่นดินใหญ่เพิ่มขึ้น 6%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3342144/hong-kong-set-lunar-new-year-tourism-bump-6-rise-mainland-visitors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาคการท่องเที่ยวของฮ่องกงกำลังสนับสนุนให้นักท่องเที่ยวชาวจีนแผ่นดินใหญ่เพิ่มขึ้นร้อยละ 6 ในช่วงวันหยุดตรุษจีนเนื่องจากการเดินทางไปยังเมืองนี้ได้รับแรงผลักดันอีกครั้งตั๋วรถไฟความเร็วสูงจากเมืองใหญ่ๆไปยังฮ่องกงขายได้อย่างรวดเร็วในช่วงก่อนถึงช่วงเทศกาลซึ่งเป็นสัญญาณที่ดีสำหรับผู้ประกอบการโรงแรมบางรายที่คาดหวังว่าจะมีบ้านเต็มรูปแบบในช่วงวันหยุดอุตสาหกรรมการท่องเที่ยว</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27c3bf1dbff6d7f47e29af10e1a5baa428bdd671</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/30e4664e-dd48-43e4-996f-bd79215aae11_c9b7c64c.jpg?itok=9s6v8XCy&amp;v=1770041254" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘คุ้มค่าเงิน ': ตัวแทน AI OpenClaw ใช้โมเดลจีนสำหรับความได้เปรียบด้านต้นทุนเหนือคู่แข่งในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3342137/value-money-ai-agent-openclaw-adopts-chinese-models-cost-edge-over-us-rivals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญในอุตสาหกรรมกล่าวว่ารูปแบบปัญญาประดิษฐ์โอเพ่นซอร์สของจีนกำลังถูกนำมาใช้โดย OpenClaw ซึ่งเป็นตัวแทน AI ที่ได้รับความนิยมทั่วโลกเพื่อความสมดุลของต้นทุนและประสิทธิภาพที่ดี OpenClaw ซึ่งประสบความสำเร็จอย่างมากนับตั้งแต่เปิดตัวในช่วงปลายปี 2025 ประกาศเมื่อวันศุกร์ว่าได้เสนอ Kimi K2.5 และ Kimi Coding agent ล่าสุดของ Moonshot AI สำหรับสตาร์ทอัพชาวจีนฟรีในการให้บริการ w</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 00:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53db76fb572a23f8cd677e363960d69b93055264</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/e89f36d9-8b82-4323-9a6a-a03182bb7bd0_4b132f65.jpg?itok=Ec_bven7&amp;v=1770035720" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเจ็บปวดทางภาษีอากรเกิดขึ้นในเกาหลีใต้หลังจากการเจรจาของสหรัฐฯหยุดชะงัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342130/tariff-pain-looms-south-korea-after-us-talks-hit-deadlock?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้กำลังเผชิญกับแรงกดดันด้านภาษีของสหรัฐฯเป็นเวลานานหลังจากการเจรจาฉุกเฉินในกรุงวอชิงตันเมื่อสัปดาห์ที่แล้วล้มเหลวที่จะส่งผลให้เกิดความก้าวหน้าเผยให้เห็นถึงความไม่แน่นอนที่เพิ่มขึ้นที่เกิดขึ้นเพื่อกำหนดความสัมพันธ์ทางการค้าภายใต้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯคิมจังขวัญรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการค้าเกาหลีเดินทางกลับบ้านด้วยมือเปล่าในวันอาทิตย์หลังจากการประชุมสองรอบกับฮาวเวิร์ดลัตนิครัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์สหรัฐฯเพื่อเติมเต็มความกังวล</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 00:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d1d1b38e5fdb8911f8de4f3f2e2838abff01654e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/87246cc2-b1a7-47dc-951d-bbb59115a072_bc986434.jpg?itok=QjXgG6i6&amp;v=1770033222" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าเม็กซิโกจะหยุดส่งน้ำมันให้คิวบาที่หิวโหยพลังงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3342162/trump-says-mexico-will-stop-sending-oil-energy-starved-cuba?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเม็กซิโกจะหยุดส่งน้ำมันไปยังคิวบาในขณะที่เขาเพิ่มการรณรงค์กดดันต่อประเทศในแคริบเบียน “เม็กซิโกกำลังจะหยุดส่งน้ำมันให้พวกเขา” ทรัมป์กล่าวกับผู้สื่อข่าวในสำนักงานรูปไข่ทำเนียบขาวเขาไม่ได้อธิบายรายละเอียดว่าทำไมเขาถึงเชื่อว่ามันเป็นเช่นนั้นทางการเม็กซิโกไม่ได้ตอบกลับคำขอแสดงความคิดเห็นในทันทีเม็กซิโกเป็นซิงเกิล - ลา</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 23:45:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">231de5f40a4ca558c4231735f72b9ec02a8a97ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/7fa90a0e-0231-49d8-8971-ab58c86a6f29_3e46be76.jpg?itok=kI0nkmt9&amp;v=1770075288" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
