<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทูตทรัมป์กล่าวว่ากาซาเข้าสู่แผนหยุดยิงระยะที่สองรวมถึงการปลดอาวุธฮามาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3339929/trump-envoy-says-gaza-entering-second-phase-ceasefire-plan-including-disarming-hamas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธว่ากำลังจะเข้าสู่ขั้นตอนต่อไปของแผนหยุดยิงกาซาที่เกี่ยวข้องกับการปลดอาวุธฮามาสสร้างดินแดนที่เต็มไปด้วยสงครามและจัดตั้งกลุ่มผู้เชี่ยวชาญชาวปาเลสไตน์ที่จะดูแลกิจการประจำวันในกาซาภายใต้การดูแลของอเมริกานายสตีฟวิตคอฟฟ์ทูตของนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯกล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดียว่าข้อตกลงหยุดยิงที่พรรครีพับลิกัน</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:15:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b5451528572d92bbfc5d6fc31c742353dafbd54</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/f0a0f0e6-06ea-468d-aa75-639ccb9b70ec_a0a9e774.jpg?itok=Ttu0cgPR&amp;v=1768410945" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯระงับวีซ่าสำหรับ 75 ประเทศอย่างไม่มีกำหนดจีนไม่อยู่ในรายชื่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3339928/us-halts-visas-75-countries-china-not-list?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การบริหารงานของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกำลังหยุดการดำเนินการขอวีซ่าสำหรับผู้คนจากกว่า 70 ประเทศกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐได้ยืนยันต่อสำนักข่าวเจ้าหน้าที่กระทรวงการต่างประเทศกล่าวเมื่อวันพุธว่า “กระทรวงการต่างประเทศหยุดการดำเนินการวีซ่าผู้อพยพชั่วคราวสำหรับ 75 ประเทศ” จีนไม่ได้อยู่ในรายชื่อซึ่งมีประเทศเช่นไทยพันธมิตรสหรัฐฯและบราซิลซึ่งเป็นประเทศเพื่อนบ้านที่ใกล้ชิด</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:57:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f18828790f75fd0bd1714f5c071d28bcfafcea51</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/60ba8d74-2b88-4e06-9467-c7711f680c80_fbf5d7d6.jpg?itok=eY03Lc-V&amp;v=1768411044" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรย์มอนด์แลมนักร้อง Cantopop ชาวฮ่องกงยกเลิกคอนเสิร์ต 2 ครั้งในญี่ปุ่นท่ามกลางแรงเสียดทานของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3339925/hong-kong-cantopop-singer-raymond-lam-cancels-2-concerts-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Raymond Lam Fung นักร้องและนักแสดง Cantopop ชาวฮ่องกงได้ยกเลิกคอนเสิร์ตที่กำลังจะเกิดขึ้นในญี่ปุ่นสองครั้งซึ่งเพิ่มการหยุดชะงักของความบันเทิงที่เพิ่มขึ้นท่ามกลางความตึงเครียดทางการทูตที่ทวีความรุนแรงขึ้นระหว่างปักกิ่งและโตเกียว Promax Inc โปรโมเตอร์ชาวญี่ปุ่นกล่าวเมื่อวันพุธว่าทัวร์ "Go With The Flow in Japan" ของ Lam – มีกำหนดเดิมวันที่ 31 มกราคมและ 1 กุมภาพันธ์ที่ Tokyo Garden Theatre –</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:23:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6af5707304794f749d3d01c56bf52abbf7442e55</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/a48c9153-0504-4b62-8cf7-3d7ebf1d2e37_3012b314.jpg?itok=CXMPOgNu&amp;v=1768407691" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การค้าบราซิล - จีนทุบสถิติ 171 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในปี 2025 เนื่องจากอัตราภาษีของสหรัฐอเมริกากระตุ้นการส่งออก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339924/brazil-china-trade-hits-record-us171-billion-2025-us-tariffs-prompt-export-pivot?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การค้าระหว่างบราซิลและจีนมีมูลค่าสูงเป็นประวัติการณ์ถึง 171,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐในปี 2025 ซึ่งมากกว่ายอดรวมของบราซิลถึงสองเท่ากับสหรัฐอเมริกาเมื่อปีที่แล้วเนื่องจากความต้องการน้ำมันสินค้าเกษตรและแร่ธาตุของจีนพุ่งขึ้นและอัตราภาษีของสหรัฐต่อการส่งออกของบราซิลกระตุ้นบราซิเลียเพื่อกระชับความสัมพันธ์กับปักกิ่งวอชิงตันกำหนดอัตราภาษีร้อยละ 50 สำหรับผลิตภัณฑ์บราซิลที่หลากหลายโดยอ้างถึงการร้องเรียน/ร้องทุกข์ทางการเมือง</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb91f2320642a00787b4d066707151486cfd9428</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/ac5a87f9-ecf5-4c26-9ee1-fb09944711fc_5bfb1cfe.jpg?itok=Oouk7-v-&amp;v=1768406423" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ช่องว่างที่เกิดจากการมุ่งเน้นการยิงที่ร้ายแรงของฮ่องกงในการประชุม Legco ครั้งแรกของวาระใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3339922/gaps-laid-bare-deadly-hong-kong-fire-focus-first-legco-meeting-new-term?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกสภานิติบัญญัติที่ได้รับการเลือกตั้งใหม่ของฮ่องกงหลายคนมีหน้าใหม่ๆในแวดวงการเมืองได้จัดการประชุมครั้งแรกในวันพุธโดยเจ้าหน้าที่ให้คำมั่นว่าจะแก้ไขช่องว่างทางนโยบายที่เปิดเผยโดยนรก Tai Po ที่ร้ายแรงตั้งแต่การควบคุมการประกวดราคาโครงการบำรุงรักษาที่รัดกุมและการเพิ่มเกณฑ์การลงคะแนนเสียงของเจ้าของบ้านไปจนถึงการกำหนดให้มีการห้ามสูบบุหรี่ในสถานที่ก่อสร้างวันพุธยังเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่ H</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:38:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94a3f537ddb8ed70cde8e98e25101c5d2df99259</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/9d3ceb7f-f128-4e22-9a71-0574acd30946_fc4f4d71.jpg?itok=fpjOzMrS&amp;v=1768404998" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
