<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มาเลเซียจับกุมชายสวมผ้าพันคอดื่มแอลกอฮอล์ 2 คนจากคลิปวิดีโอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337675/malaysia-arrests-2-over-video-man-headscarf-drinking-alcohol?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายและหญิงในท้องถิ่นถูกควบคุมตัวเกี่ยวกับวิดีโอที่แสดงบุคคลที่สวมผ้าคลุมศีรษะขณะบริโภคเครื่องดื่มแอลกอฮอล์ในมาเลเซียม .คูมาร์ผู้อำนวยการกรมสอบสวนคดีอาญาบูกิตอามาน (CID) กล่าวว่าคู่นี้อายุ 22 และ 24 ปีถูกจับกุมในเวลาประมาณ 16.30 น. ของวันพุธที่สุบังจายารัฐสลังงอร์เพื่อช่วยในการสืบสวน “การตรวจสอบเบื้องต้นพบว่า</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 02:20:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">451588f9df442017528df8a402d12c1649db3659</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/da636e4f-2069-4f83-8ec7-c34aa0253897_432e2041.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟรีสำหรับทุกคนหรือค่าธรรมเนียมสำหรับทุกคน? ความช่วยเหลือทางกฎหมายของฮ่องกงช่วยเพิ่มระดับมาตราส่วน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3337643/free-all-or-fees-all-hong-kongs-legal-aid-levels-scales?utm_source=rss_feed</link>
      <description>“ความยุติธรรมเปิดกว้างสำหรับทุกคน – เช่นเดอะริทซ์” เป็นคำกล่าวของเซอร์เจมส์แมทธิว (Sir James Mathew) ผู้พิพากษาชาวไอริชในศตวรรษที่ 19 นี่เป็นอีกวิธีหนึ่งในการบอกว่าในขณะที่ความยุติธรรมทางทฤษฎีและศาลเปิดกว้างสำหรับทุกคนในทางปฏิบัติเฉพาะผู้ที่สามารถจ่ายค่าธรรมเนียมจำนวนมากเท่านั้นที่จะได้รับวันของพวกเขาในศาลระบบปฏิปักษ์ซึ่งเป็นรูปแบบที่นำมาใช้ในเขตอำนาจศาลกฎหมายจารีตประเพณีได้พิสูจน์ให้เห็นแล้วว่า</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 01:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">20b31702fc52b1fda0c41744a4eb6820687561d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/dd96b9c1-e071-49a4-88f2-2042961da8cd_a658db53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมาชิกสภานิติบัญญัติใหม่ของฮ่องกงต้องเสริมสร้างกฎหมายคุ้มครองเด็ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3337361/hong-kongs-new-legislators-must-strengthen-child-protection-laws?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กฎหมายการรายงานการทารุณกรรมเด็กมีผลบังคับใช้ในฮ่องกงในวันที่ 20 มกราคมและจะยกระดับการคุ้มครองเด็กมันมีกลไกสำหรับการตรวจจับคดีทารุณกรรมเด็กในช่วงต้นและมีประสิทธิภาพโดยกำหนดให้ผู้เชี่ยวชาญเฉพาะด้านต้องรายงานว่าในระหว่างการทำงานพวกเขาสงสัยว่าเด็กได้รับอันตรายร้ายแรงหรือมีความเสี่ยงจริงหรือไม่การกระทำที่ถือว่าเป็นเซริโอ</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14905fc3e24938199d3c68761d5d53f06cfebda9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/7342931a-aa72-4f84-90ce-6b5add780947_08dffb1f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ราคาบ้านพักของผู้เข้าพักพุ่งสูงสุดในรอบ 5 ปีเนื่องจากนักท่องเที่ยวแห่กันมาเที่ยวฮ่องกงในช่วงคริสต์มาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3337635/guest-house-rates-hit-5-year-high-tourists-flock-hong-kong-christmas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวที่วางแผนจะใช้เวลาช่วงคริสต์มาสในฮ่องกงมียอดจองบ้านพักตากอากาศเพิ่มขึ้นตั้งแต่เดือนตุลาคมทำให้อัตราการเข้าพักและราคาห้องพักเพิ่มขึ้นในระดับที่แข็งแกร่งที่สุดในรอบ 5 ปีแต่ผู้ที่เดินทางมาถึงโดยไม่มีการจองอาจต้องจ่ายราคาเป็นสองเท่าตามคำแนะนำของผู้นำอุตสาหกรรม David Leung Tai-wai ยังบอกกับ Post ว่าการผลักดันของรัฐบาลในการส่งเสริมความเสี่ยงทางเศรษฐกิจ “เหตุการณ์ขนาดใหญ่”</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 01:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf35ae5efa44b42d04663dca38bbdac2d07226c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/8471ce25-5ed1-4355-b86c-53e542066c7a_c0297c72.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีมจีนไขปริศนาฟิสิกส์ที่มีอายุนับร้อยปี: เราจะย้อนเวลากลับไปได้ไหม?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337579/china-team-tackles-century-old-puzzle-physics-can-we-travel-back-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยชาวจีนได้เสนอทฤษฎีที่เรียบง่ายแต่ทรงพลังเพื่ออธิบายหนึ่งในปริศนาที่เก่าแก่ที่สุดของฟิสิกส์: ทำไมเวลาจึงเดินไปข้างหน้าและทำไมการเดินทางไปยังอดีตจึงเป็นไปไม่ได้นักฟิสิกส์ Cai Qingyu และทีมงานของเขาที่มหาวิทยาลัยไห่หนานทางตอนใต้ของจีนได้พัฒนาคำอธิบายที่สดใหม่ในระดับควอนตัมว่าทำไมเราไม่สามารถแกะไข่หรือเติบโตอายุน้อยกว่าแม้ว่ากฎของฟิสิกส์ p</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 01:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9334ac64a44d19238fab74eb36e64a5aa7acb53c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/4947c5b8-73ae-47b6-8689-a7d1acf6e945_fdb93d88.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
