<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีไทยลาออกท่ามกลางการหลอกลวงและการโต้เถียงเรื่องเงินคริปโตของกัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3329961/thai-minister-resigns-over-cambodia-cyber-scam-links?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงการคลังของไทยลาออกเมื่อวันพุธตามข้อกล่าวหาที่เชื่อมโยงเขากับศูนย์การหลอกลวงทางไซเบอร์ของกัมพูชานายกรัฐมนตรีอนุทินชาญวีรกูลสั่งการให้นายวรภัคตันยะวงศ์นายทุนทหารผ่านศึกที่เพิ่งเข้ารับตำแหน่งเมื่อเดือนที่แล้วส่งคำอธิบายเป็นลายลักษณ์อักษรในสัปดาห์นี้เกี่ยวกับข้อกล่าวหาวรภัคได้รับการตรวจสอบหลังจากได้รับรายงานในสัปดาห์นี้ว่าเขาถูกกล่าวหาว่าฉ้อโกงชาวต่างชาติ</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 11:05:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f00b2613ddd6b22fea986cb63eabb20078747c01</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/eb2d57aa-4ad8-47c8-b0b8-7603109e56b6_96486a22.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กวางตุ้งผลักดันการเติบโตที่ขับเคลื่อนด้วย AI แม้จะมีเงาของความตึงเครียดของ Nexperia</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3329922/guangdong-pushes-ai-powered-growth-despite-looming-shadow-nexperia-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มณฑลกวางตุ้ง – มหาอำนาจด้านการผลิตของจีน – ได้เปิดเผยแผนการที่ครอบคลุมในการรวมปัญญาประดิษฐ์เข้ากับการดำเนินงานอุตสาหกรรมและดึงดูดการลงทุนจากต่างประเทศตอกย้ำความมุ่งมั่นในการยกระดับเทคโนโลยีและความร่วมมือระหว่างประเทศส่วนราชการในจังหวัดจัดแถลงข่าวสองครั้งในวันพุธเพื่อร่างแผนปฏิบัติการสามปีใหม่ – เปิดตัว EARLIE หนึ่งวัน</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 11:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a08a3a6d66bb10d5fc0a396229a9b58e88f4909a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/ef0ea8a3-00ff-40ae-89eb-e37c59993d2d_7ec3f842.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฮ่องกงสั่งให้เจ้าหน้าที่ตรวจสอบโทษประหารชีวิตของฆาตกรใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3329960/hong-kong-court-orders-authorities-review-murderers-life-sentence-anew?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฮ่องกงได้สั่งให้เจ้าหน้าที่ทบทวนโทษจำคุกตลอดชีวิตของนักโทษคดีฆาตกรรมใหม่หลังจากพบว่ามันไม่ถูกต้องตามกฎหมายสำหรับพวกเขาที่จะคัดค้านการปล่อยตัวก่อนกำหนดของเขาเพียงเพราะเขามีเวลาไม่เพียงพอ Lo Hon-hing ในวันพุธได้รับความท้าทายทางตุลาการในศาลสูงซึ่งบังคับให้คณะกรรมการพิจารณาโทษจำคุกระยะยาวใช้แนวทาง "แบบองค์รวม" ในการประเมินความเหมาะสมของเขาสำหรับการลงโทษขั้นต้น</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:56:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae9f5dd95625bab535d752e5278671f4c2771c62</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/a1634230-5db5-4afc-874d-3e60b8ee922e_c20e8483.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุคสงครามเย็นสะท้อนแผนการ 5 ปีข้างหน้าของจีนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3329953/chinas-leaders-chart-next-5-year-plan-they-hear-echoes-long-ago?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ผู้นำของจีนประชุมกันในสัปดาห์นี้เพื่อวางแผนหลักสูตรนโยบายสำหรับแผนห้าปีที่ 15 – พิมพ์เขียวการพัฒนาของจีนในช่วงทศวรรษที่เหลือ – เหตุการณ์ที่เกิดขึ้นเมื่อกว่า 70 ปีก่อนกำลังสะท้อนกลับมาอีกครั้งความท้าทายภายนอกที่เพิ่มขึ้นในปัจจุบันมีความคล้ายคลึงกับประเทศที่เผชิญในทศวรรษที่ 1950 – การควบคุมการส่งออกการจำกัดการเข้าถึงเทคโนโลยีและสภาพแวดล้อมด้านความปลอดภัยที่ซับซ้อน</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:47:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">70b5ec11692585c5248e802d46394c202085487e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/dc78d393-1e57-4b3b-b7b7-02601281ceae_7d984ae0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวต่างชาติสามารถเป็นผู้นำบริษัทของรัฐในอินโดนีเซียและทำให้พวกเขาเป็นผู้ชนะระดับโลกได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3329954/can-foreigners-lead-indonesias-state-firms-and-make-them-world-beaters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียกำลังเปิดประตูให้ชาวต่างชาติเป็นผู้นำรัฐวิสาหกิจ (SOEs) ซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวสำคัญที่ประธานาธิบดี Prabowo Subianto กล่าวว่าจะนำความเชี่ยวชาญระดับนานาชาติมาสู่ภาคธุรกิจของประเทศแม้ในขณะที่นักวิจารณ์เตือนเกี่ยวกับการขาดการกำกับดูแลและความรับผิดชอบ Prabowo กล่าวในระหว่างการประชุม Forbes Global CEO Conference ในกรุงจาการ์ตาเมื่อสัปดาห์ที่แล้วว่ากฎหมายเกี่ยวกับ SOE ได้รับการแก้ไขให้กับทุกคน</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:20:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">876e735a9f0f58b7225e8c4980898171d4214b85</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/b9848cf8-b466-4497-b5a3-ca92c0e8bc33_41d622e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
