<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ทุกคนอยู่ในอารมณ์แก้แค้น ': ผู้นำเนปาลแข่งกันเพื่อส่งมอบความต้องการ Gen Z</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327225/nepals-new-leaders-race-deliver-gen-z-demands-everyones-revenge-mood?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ถนนในกาฐมาณฑุเงียบลงแต่เสียงสะท้อนของเสียงหนุ่มที่โกรธแค้นยังคงดังก้องไปทั่วเนปาลสามสัปดาห์หลังจากการประท้วงของ Gen Z กวาดล้างรัฐบาลของประเทศในเอเชียใต้นายกรัฐมนตรีคนใหม่ชั่วคราว Sushila Karki ต้องเผชิญกับความท้าทายที่น่ากลัว: การส่งต่อความโกรธของขบวนการเยาวชนที่เสียจริตไปสู่การปฏิรูปสถาบันที่ยั่งยืนในขณะที่ต่อสู้กับข้อเสียตามรัฐธรรมนูญ</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">abf532b9e7f58cf389926f13fce674b9e5c85d9f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/06fc0f86-736e-4784-866e-8faec921af69_ce80d0b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หูหนานของจีนใส่รายได้ที่ไม่ใช่ภาษีในการเดินขบวนลดค่าปรับแบบร่าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3327236/chinas-hunan-puts-non-tax-revenue-crosshairs-cracking-down-sketchy-fines?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หูหนานกลายเป็นมณฑลล่าสุดของจีนที่ควบคุมการเติบโตของรายได้ที่ไม่ใช่ภาษีอย่างเข้มงวดผ่านการแก้ไขกฎระเบียบในท้องถิ่นเนื่องจากรัฐบาลจีนเพิ่มความพยายามในการฟื้นฟูความเชื่อมั่นของตลาดและความเชื่อมั่นของนักลงทุนเอกชนการเปลี่ยนแปลงกฎระเบียบที่กำหนดให้มีผลบังคับใช้ในวันที่ 1 พฤศจิกายนมีอำนาจอย่างชัดเจนที่รัฐบาลระดับท้องถิ่นจะนำส่งเงินที่ได้รับจากการกำจัดสินค้าที่ถูกยึด – พร้อมกับ</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:00:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">23632dfa07eb1170aac3fdaa32dc9e8119f8c53b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/d05186ce-5e00-4534-b21b-6c2f3645ded6_75e42dd0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีคนใหม่ของไทยสามารถแก้ไขเศรษฐกิจและความหายนะทางการเมืองภายในเดือนมกราคมได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327234/thailands-pm-anutin-pledges-swift-action-economy-and-tourism-amid-political-turmoil?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายอนุทินชาญวีรกูลนายกรัฐมนตรีคนใหม่ของไทยนำเสนอเวทีนโยบายของเขาในวันจันทร์โดยมีมาตรการแก้ไขอย่างรวดเร็วเพื่อบรรเทาค่าครองชีพที่เพิ่มขึ้นรวมถึงสัญญาว่าจะเอาชนะนักท่องเที่ยวในขณะที่มุ่งมั่นที่จะยุบสภาในเวลาเพียงสี่เดือนเพื่อยุติภาวะชะงักงันทางการเมืองของประเทศนายกรัฐมนตรีคนที่สามของประเทศในรอบสองปีต้องเผชิญกับความท้าทายคู่แฝด: ความหายนะทางเศรษฐกิจที่ทวีความรุนแรงขึ้นจาก</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:55:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2a8bff8372073bddcd6dc9cdefc66630d0e5cd9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/a803f1b6-d64d-43cb-9ce1-b88f98b5da92_43711291.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อุตสาหกรรม JingDong ของจีนมีมูลค่า 500 ล้านดอลลาร์สหรัฐในการเสนอขายหุ้น IPO ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3327233/chinas-jingdong-industrials-eyes-us500-million-hong-kong-ipo-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>JingDong Industrials ซึ่งเป็นหน่วยงานของร้านค้าปลีกออนไลน์ของจีน JD.com กำลังมองหาการระดมทุน 500 ล้านดอลลาร์สหรัฐด้วยการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไปครั้งแรกในฮ่องกง (IPO) ทันทีที่สิ้นเดือนตุลาคมแหล่งข้อมูลสองแห่งที่มีความรู้โดยตรงกล่าวว่าหลังจากที่บริษัทล้างอุปสรรคด้านกฎระเบียบที่สำคัญบริษัทหรือที่เรียกว่า JDi ได้ยื่นขอจดทะเบียนที่พักในฮ่องกงเมื่อวันอาทิตย์หลังจากได้รับไฟเขียวจากหน่วยงานกำกับดูแลหลักทรัพย์ของจีน</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:54:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">726de79b02e7b2f44e0a0a2cd09c24638107f323</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/a3123f2d-64c2-4cf2-8e55-b8b5613ec533_01417464.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาพยนตร์แอนิเมชั่นเรื่องใหม่ Demon Slayer สร้างสถิติด้วยเงิน 89 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 89 ล้านบาท) ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327228/new-demon-slayer-film-sets-record-hk89-million-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพยนตร์ดัดแปลงจากมังงะของญี่ปุ่นเรื่อง Demon Slayer: Kimetsu No Yaiba Infinity Castle ได้กลายเป็นภาพยนตร์แอนิเมชั่นที่ทำรายได้สูงสุดในประวัติศาสตร์ของฮ่องกงแซงหน้า Toy Story 3 ที่สร้างสถิติไว้ในปี 2010 ตามข้อมูลของบริษัทที่ติดตามการจองโรงภาพยนตร์ภาพยนตร์เรื่องนี้ทำลายสถิติบ็อกซ์ออฟฟิศภาพยนตร์แอนิเมชันณเวลา 14.00 น. ด้วยรายได้สะสม 89.42 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงสำนักงานบ็อกซ์ออฟฟิศฮ่องกงกล่าวเมื่อวันจันทร์ซึ่งแซงหน้า P</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:38:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37b29bfb5ec6061a6b9d3323546cc17ff8c68566</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/1c5306be-bb46-4dd7-af15-f11a19accbe6_4d787285.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
