<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ระบบขัดข้องที่ชายแดนมาเลเซีย - สิงคโปร์มีนักเดินทางหลายพันคน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339433/system-failure-malaysia-singapore-strands-thousands-travellers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเดินทางหลายหมื่นคนถูกทิ้งไว้ที่จุดตรวจทางบกหลักสองแห่งของมาเลเซียกับสิงคโปร์ในวันเสาร์หลังจากความล้มเหลวของระบบครั้งใหญ่ปิดประตูตรวจคนเข้าเมืองอัตโนมัติส่วนใหญ่ทำให้เกิดการต่อคิวยาวนานหลายชั่วโมงที่จุดผ่านแดนที่คึกคักที่สุดแห่งหนึ่งของโลกมีรายงานความแออัดที่เลวร้ายที่สุดที่อาคารสุลต่านอิสกันดาร์ (BSI) ศุลกากรสำนักงานตรวจคนเข้าเมืองและกักกันโรคในรัฐยะโฮร์บาห์รู</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 07:03:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">934de784a98cd8d5c0de32c8eac7e22c650d7677</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/c61db6c8-2496-47dd-b024-7eefb5617c1c_a11ab55b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่ค่าใช้จ่ายด้านการดูแลสุขภาพพุ่งสูงขึ้นในฟิลิปปินส์ค่าแพทย์จะถูกตำหนิหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3339405/healthcare-costs-soar-philippines-are-doctors-fees-blame?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฟิลิปปินส์กำลังสำรวจวิธีที่จะจำกัดค่าธรรมเนียมวิชาชีพของแพทย์หลังจากที่ประชาชนร้องเรียนเกี่ยวกับค่าใช้จ่ายในโรงพยาบาลที่เพิ่มสูงขึ้นซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่ได้รับการต่อต้านจากแพทย์ที่กล่าวว่าพวกเขากำลังถูกตำหนิอย่างไม่เป็นธรรมสำหรับความล้มเหลวในการจัดหาเงินทุนเพื่อสุขภาพกรมอนามัย (DOH) กล่าวว่ากำลังศึกษามาตรฐานที่เป็นไปได้สำหรับค่าธรรมเนียมของแพทย์หลังจากโพสต์โซเชียลมีเดียจากผู้ป่วย detaili</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 07:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">687d842aa20e774dff0f5eb3fae3448887af17b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/d260f77b-3383-444e-8ca6-0ac740fe1d01_93eb89dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>SHKP ของฮ่องกงพร้อมที่จะขายออกอย่างต่อเนื่องด้วยข้อเสนอล่าสุดของ Sierra Sea: ตัวแทน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3339431/hong-kongs-shkp-set-continue-sell-out-streak-latest-sierra-sea-offering-agents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักพัฒนารายใหญ่ที่สุดของฮ่องกง Sun Hung Kai Properties (SHKP) ดูเหมือนจะโพสต์ขายหมดอีกครั้งในช่วงสุดสัปดาห์นี้สำหรับยูนิตล่าสุดที่ขายในโครงการที่อยู่อาศัยขนาดใหญ่ในทะเลเซียร์ราเนื่องจากการปรับปรุงความเชื่อมั่นของตลาดยังคงเพิ่มความเชื่อมั่นของผู้ซื้อบ้านผู้ซื้อบ้านดีดขึ้นกว่า 70 จาก 262 แฟลตใหม่ที่เสนอในระยะที่ 2A ของ Sierra Sea ณเวลา 12.30 น. ของวันเสาร์ตามอายุ</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 06:43:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a1dd3390ee888e57646cd6620b60fe363db4acc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/5f8c6bf6-ed3f-496b-b1f4-22790fe6f074_d2afc3f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียประกาศสถานการณ์ภัยพิบัติขณะไฟป่าไหม้ทำลายรัฐวิกตอเรีย: ‘ออกไปไป’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3339429/australia-declares-state-disaster-bushfires-rip-through-victoria-state-leave-go?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ในออสเตรเลียประกาศสถานการณ์ภัยพิบัติเมื่อวันเสาร์หลังจากไฟป่าทำลายบ้านเรือนและทำลายป่าในภาคตะวันออกเฉียงใต้ของประเทศอุณหภูมิพุ่งสูงขึ้นผ่าน 40 องศาเซลเซียส (104 องศาฟาเรนไฮต์) เนื่องจากคลื่นความร้อนปกคลุมรัฐวิกตอเรียในสัปดาห์นี้โดยลมร้อนพัดผ่านสภาพอากาศไฟที่อันตรายที่สุดนับตั้งแต่ไฟป่า "ฤดูร้อนสีดำ" ในปี 2019 ถึง 2020 O</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 06:11:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44358d63782d1fc1861391ad5bc5795d452dc92b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/1fdd3b93-7bea-4af1-bad2-f69791db9599_76057855.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รูปแบบการลงทุนทั่วโลกของจีนมีการเปลี่ยนแปลงอย่างไร – และความหมายของเงินหยวน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3339333/how-chinas-global-investment-model-changing-and-what-it-means-yuan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การลงทุนโดยตรงจากต่างประเทศ (FDI) เป็นเสาหลักที่สำคัญของเศรษฐกิจของจีนนับตั้งแต่เปิดดำเนินการโดยดึงเงินล้านล้านและช่วยเพิ่มการเติบโตในฐานะ "โรงงานของโลก" แต่การลงทุนโดยตรงจากต่างประเทศ (ODI) ได้ขยายตัวอย่างรวดเร็วในช่วงสองทศวรรษที่ผ่านมาทำให้ประเทศกลายเป็นผู้ส่งออกเงินทุนรายใหญ่วันนี้การลงทุนขาออกของจีนมากกว่าการไหลเข้าและประเทศได้รับการสนับสนุนอย่างต่อเนื่อง</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 06:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">235f4d7e0b14dd07390c21eebc7a92711250abe7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/382169bc-b846-4d44-bc08-aca9644f2b08_348e87b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
