<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การรับประกันความปลอดภัยครั้งแรกจากนั้นการประชุมสุดยอดปูติน Zelensky ของยูเครนกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3322676/ukraine-war-first-security-guarantees-then-putin-summit-zelensky-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Volodymyr Zelensky ของยูเครนกล่าวว่าเขาสามารถพบกับประธานาธิบดี Vladimir Putin ของรัสเซียได้แต่หลังจากที่พันธมิตรของเขาตกลงที่จะรับประกันความปลอดภัยสำหรับยูเครนซึ่งจะยับยั้งการโจมตีของรัสเซียในอนาคตเมื่อการต่อสู้หยุดลงในความคิดเห็นที่เผยแพร่เมื่อวันพฤหัสบดีเขายังเตือนทั้งสองฝ่ายว่ากำลังเตรียมพร้อมสำหรับการต่อสู้ต่อไปโดยรัสเซียสร้างกองกำลังในแนวหน้าทางตอนใต้และยูเครน tes</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 11:19:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">01bce30ff80282ba57971837fe472868e3f4cf7e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/fa38f70d-ac79-4ebe-ad78-8931a927813f_41a40b6a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงทางการจีนแผ่นดินใหญ่จับกุม 42 คนลักลอบขนกระดาษฟอยล์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3322686/hong-kong-mainland-chinese-authorities-arrest-42-crackdown-people-smuggling-ring?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานบังคับใช้กฎหมายของฮ่องกงและจีนแผ่นดินใหญ่ได้จับกุมประชาชน 42 คนในการปราบปรามการลักลอบขนคนข้ามพรมแดนที่ถูกกล่าวหาว่าขายบัตรประจำตัวประชาชนปลอมแปลงเป็นแรงงานโดยเก็บไว้ในแฟลตย่อยและวางไว้ในงานที่ได้รับค่าจ้างต่ำหัวหน้าผู้ตรวจการ Lau Ho-tak ของสำนักงานอาชญากรรมและไตรภาคีที่จัดตั้งขึ้นกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าปฏิบัติการข้ามพรมแดนเกิดขึ้นในวันก่อนหน้า</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 11:12:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">392be59d770435458f0616b3df386193dfe2b089</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/db4f1631-ff1b-4e63-88ee-b13bd50472f0_97539730.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โมเดล AI ที่อัปเกรดแล้วของ DeepSeek ดูดซับคุณลักษณะการให้เหตุผลในการเปลี่ยนแปลงตัวแทน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3322669/deepseeks-upgraded-ai-model-absorbs-reasoning-feature-move-towards-agent-era?utm_source=rss_feed</link>
      <description>DeepSeek สตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์ของจีนกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าโมเดล V3.1 ที่เพิ่งเปิดตัวได้รับการสนับสนุนทั้งโหมด "คิด" และ "ไม่คิด" ซึ่งถือเป็น "ก้าวแรกสู่ยุคตัวแทน" ของบริษัทซึ่งเป็นการเปลี่ยนแปลงที่แสดงให้เห็นถึงการเปลี่ยนแปลงในการมุ่งเน้นการวิจัยและและความเป็นไปได้ที่จะละทิ้งรูปแบบการให้เหตุผล R2 ที่คาดการณ์ไว้สูงโหมด "คิด" บนแชทบอทของ DeepSeek คือ previousl</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 11:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd7c6e04649521e5a26c87cf1282601cbc196812</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/4afb6d59-3c88-40f6-acbc-46933ca7b0a5_1e518cd0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในกรุงโซล 73% ของผู้ซื้อบ้านชาวต่างชาติเป็นชาวจีนแต่กฎเพิ่งเปลี่ยนไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3322683/seoul-73-foreign-home-buyers-are-chinese-rules-just-changed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้ได้เปิดตัวข้อจำกัดใหม่เกี่ยวกับการซื้ออสังหาริมทรัพย์ต่างประเทศในพื้นที่กรุงโซลมากขึ้นซึ่งเป็นความพยายามล่าสุดในการลดราคาที่อยู่อาศัยมาตรการใหม่ที่รัฐบาลเปิดเผยในวันพฤหัสบดีจะกำหนดให้ชาวต่างชาติต้องได้รับการอนุมัติล่วงหน้าเพื่อซื้ออสังหาริมทรัพย์ตั้งแต่วันที่ 26 สิงหาคมผู้ที่ได้รับอนุญาตจะต้องย้ายเข้าบ้านภายใน 4 เดือนหลังจากได้รับอนุญาตและอาศัยอยู่ที่นั่นเป็นเวลาอย่างน้อย</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:56:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3861c154a0c34464f60421640a0c4fbf903906e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/39c96c92-4354-43af-b700-ca3371dbdd6e_da110ac4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของ Lowrys Farm, My Jewelry กระแทกขณะที่ชาวฮ่องกง 138,000 คนได้รับผลกระทบจากการรั่วไหลของข้อมูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3322681/lowrys-farm-owner-my-jewlery-slammed-138000-hongkongers-hit-data-leaks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยเฝ้าระวังความเป็นส่วนตัวของฮ่องกงได้ตัดสินว่าร้านค้าปลีกสามแห่งรวมถึงสาขาในท้องถิ่นของบริษัทข้ามชาติญี่ปุ่นที่เป็นเจ้าของแบรนด์แฟชั่น Lowrys Farm และ "NIKO and..." ได้ละเมิดกฎการปกป้องข้อมูลในการละเมิดความปลอดภัยทางไซเบอร์สองครั้งซึ่งทำลายข้อมูลส่วนตัวของผู้คนมากกว่า 138,000 คนกรรมาธิการความเป็นส่วนตัวสำหรับข้อมูลส่วนบุคคล Ada Chung Lai-ling กล่าวว่าการสอบสวนโดยเธอ o</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:35:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80acb9bc806959b0d9d703b47f4f3037b5698385</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/1d2939b8-20ac-40ed-aa38-72d01336023a_de9e7836.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
