<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ลูกชายของอองซานซูจีขอความช่วยเหลือจากจีนเพื่อให้ได้รับการปล่อยตัวจากคุกเมียนมาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327542/aung-san-suu-kyis-son-seeks-chinas-help-secure-her-release-myanmar-jail?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คิมอาริสอายุ 48 ปีลูกชายคนเล็กของนางอองซานซูจีผู้นำประชาธิปไตยที่ถูกคุมขังในเมียนมาอยู่ห่างจากความสนใจและนิ่งเงียบไปตลอดชีวิตเขาหลีกเลี่ยงสื่อแม้ในขณะที่พวกเขาตามหาเขาถ่ายรูปของเขาอย่างบ้าคลั่งในช่วงเวลาที่หายากเหล่านั้นเมื่อเขาได้รับอนุญาตให้ไปเยี่ยมแม่ที่มีชื่อเสียงของเขาในเมียนมาร์แต่หลังจากการรัฐประหารพ.ศ. 2564 ที่เห็นทหาร junta คุก mothe ของเขา</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 10:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ff43d782bf394893e62b10c770077176bc56b14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/31f27233-85df-4590-88d4-fa114a2665e7_a785a39b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กูรูด้าน ‘เสรีภาพ’ ของจีนเปลี่ยนจากผู้สร้างเป็นบล็อกเกอร์ด้านการท่องเที่ยวมีผู้ติดตาม 25 ล้านคน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3326714/china-freedom-ambassador-transforms-builder-travel-blogger-has-25-million-followers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วัยรุ่นชนชั้นแรงงานที่ติดอินเทอร์เน็ตจากครอบครัวที่มีหนี้สินล้นพ้นตัวในประเทศจีนได้กลายร่างเป็นผู้มีอิทธิพลอันดับต้นๆที่มีผู้ติดตาม 25 ล้านคนซึ่งสร้างตำนานโซเชียลมีเดียไปพร้อมๆกัน Lan Zhanfei อายุ 33 ปีได้รับการขนานนามว่าเป็น “คนที่เป็นอิสระที่สุดบนอินเทอร์เน็ต” และ “ทูตแห่งเสรีภาพ” ด้วยความนิยมอย่างมากของวิดีโอที่เขาเดินทางทั้งในและต่างประเทศ The Cover รายงาน On Se</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">317bdf9b0114fad8394443e835c9b1f7fab04eea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/68f6c450-ea4b-4eb7-9504-dce420b1c15e_93c5fe41.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยอดผู้เสียชีวิตจากการล่มสลายของโรงเรียนในอินโดนีเซียเพิ่มขึ้นเป็น 10 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3327808/indonesia-school-collapse-death-toll-rises-10?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนผู้เสียชีวิตในการล่มสลายของโรงเรียนในอินโดนีเซียเพิ่มขึ้นเป็น 10 คนในวันศุกร์เจ้าหน้าที่กล่าวแต่หลายสิบคนยังคงเชื่อว่าจะอยู่ภายใต้ซากปรักหักพังโดยไม่มีสัญญาณของชีวิตวันหลังจากภัยพิบัติส่วนหนึ่งของโรงเรียนประจำหลายชั้นในเมือง Sidoarjo บนเกาะชวาของอินโดนีเซียพังทลายลงอย่างกะทันหันในวันจันทร์ขณะที่นักเรียนรวมตัวกันสวดมนต์ในช่วงบ่ายหัวหน้าสำนักงานค้นหาและกู้ภัยใน</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 09:53:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e9d7e7320d981b41b998094f3bbfe72e4f00940</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/33ef9a97-b33a-4178-8ce0-219934d2b13e_3e60d693.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>EEZ ของญี่ปุ่นอยู่ที่ไหน? การร้องเรียนของโตเกียวเกี่ยวกับปัญหาเรือจีนที่ยังไม่ได้รับการแก้ไข</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327807/where-japans-eez-tokyos-complaint-over-chinese-survey-ship-marks-unresolved-issue?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประท้วงทางการทูตครั้งใหม่จากโตเกียวเกี่ยวกับการสำรวจทางทะเลที่ต้องสงสัยโดยเรือจีนในน่านน้ำที่มีการโต้แย้งได้เริ่มต้นขึ้นโดยมุ่งเน้นไปที่ปัญหาที่ยังไม่ได้รับการแก้ไขที่ยาวนาน: การขาดข้อตกลงระหว่างญี่ปุ่นและจีนเกี่ยวกับขอบเขตทางทะเลในทะเลจีนตะวันออกที่ศูนย์กลางของแถวมีการปะทะกันของการตีความในขณะที่ญี่ปุ่นยืนยันว่าเรือสำรวจของจีนละเมิดเขตเศรษฐกิจพิเศษ (EEZ</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 09:52:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42bd4118b814056775d282ed3fa1b73cddfa4ecc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/3ec4284d-8b79-450c-bc8d-01e447fcd7e0_d1710697.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุโรปล่าจุดโชคที่สามารถใช้เป็นอาวุธในยุคใหม่ของสงครามเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3327806/europe-hunts-chokepoints-it-can-weaponise-against-china-age-economic-warfare?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ของสหภาพยุโรปกำลังสำรวจทวีปเพื่อหาคันโยกที่พวกเขาสามารถดึงเพื่อสร้างความเจ็บปวดสูงสุดให้กับผู้อื่นเนื่องจากพวกเขาต้องการอยู่รอดในโลกที่พันธมิตรและพันธมิตรกำลังติดอาวุธให้กับการพึ่งพาอาศัยกันของยุโรปในอัตราที่น่าตกใจข้าราชการการค้ากำลังสร้างฐานข้อมูลของ chokepoints ที่อาจเกิดขึ้นซึ่งสามารถบีบให้เป็นตัวยับยั้งหรือมีปฏิกิริยาต่อการกลั่นแกล้งโดยอำนาจอื่นๆตามที่เจ้าหน้าที่เกี่ยวข้อง</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 09:51:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76234be2c8c839e94273a9d16a8ec425f76706c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/bb174cd0-384a-418e-a152-58ffd22ad26b_38d38fab.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
