<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตัวแทนกล่าวว่ายอดขายบ้านในฮ่องกงใน ‘ขาขึ้น’ จนถึงระดับสูงสุดในรอบ 4 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3322974/hong-kong-home-sales-upwards-trajectory-four-year-high-agents-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวแทนกล่าวว่ายอดขายบ้านของฮ่องกงมีแนวโน้มที่จะแตะระดับสูงสุดในรอบ 4 ปีในปีนี้เนื่องจากผู้ซื้อแสดงความเต็มใจที่จะให้คำมั่นสัญญากับทั้งที่อยู่อาศัยใหม่และที่อยู่อาศัยเดิมมากขึ้นธุรกรรมที่อยู่อาศัยในเมืองคาดว่าจะเพิ่มขึ้นร้อยละ 13 เป็น 64,000 ในปีนี้ซึ่งได้รับความช่วยเหลือจากราคาที่ต่ำกว่ารวมถึงการสนับสนุนด้านนโยบายที่ลดอากรแสตมป์สำหรับที่พักที่มีราคาสูงถึง 4 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (512,000 ดอลลาร์สหรัฐ)</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 10:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbf482d8a219259ed38ce1665440ebca26ec8c93</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/f93d0287-5931-4760-9569-b0ad5adec120_891b9dd6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงชาวจีนใช้ค่าเล่าเรียน 8,600 $ ของหลานเพื่อแก้ไขริ้วรอยปิดกั้นความโชคร้าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3322355/chinese-woman-spends-grandchilds-us8600-tuition-fix-wrinkles-ward-bad-luck?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงวัย 58 ปีในประเทศจีนใช้เงิน 62,000 หยวน (8,600 ดอลลาร์สหรัฐ) ในการรักษาริ้วรอยและเชื่อว่ามันจะหยุดสามีของเธอจากการนอกใจหญิงสาวจากมณฑลเหอหนานของจีนตอนกลางที่มีชื่อว่ากุยได้ไปที่ศูนย์บำบัดในย่านที่อยู่อาศัยของเธอเมื่อวันที่ 11 สิงหาคมเจ้าของศูนย์และลูกค้าอีกคนพา Cui ไปที่คลินิกศัลยกรรมพลาสติกที่อยู่ใกล้เคียงแนะนำว่าเธอควรลองใช้สุนทรียศาสตร์</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa3ff2d83db90f9ecc8aee4ba1e9bc48b8face73</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/c9ea0b0c-0c19-43b3-94b5-97531ef9c864_7bd750d6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องยนต์ดับเพลิงพลิกคว่ำหลังจากชนเข้ากับรถใน Tuen Mun ของฮ่องกงได้รับบาดเจ็บ 7 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322973/fire-engine-topples-after-crashing-car-hong-kongs-tuen-mun-district-7-injured?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รถดับเพลิงพลิกคว่ำลงด้านข้างหลังจากประสบอุบัติเหตุชนกับรถยนต์ส่วนตัวในเขต Tuen Mun ของฮ่องกงทำให้มีผู้ได้รับบาดเจ็บ 7 คนรวมถึงเจ้าหน้าที่ดับเพลิง 5 คนเหตุการณ์เกิดขึ้นเมื่อเวลาประมาณ 3.35 น. ของวันอาทิตย์ใกล้กับป้ายรถไฟรางเบาเช็กปายเมื่อรถยนต์ส่วนตัวที่เดินทางไปตามถนนหมิงกุ่มมุ่งหน้าไปยังนิคมอุตสาหกรรมเลิงกิงชนกับรถฉุกเฉินทำให้พลิกคว่ำลงด้านข้าง Bystand</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 09:29:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d50ea21a04238c2a078283520212a1191c43151</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/f77182ca-6f28-469c-bb04-b24eb6b6cd6f_4e694565.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Straight outta Brickfields: วิธีที่มาเลเซียมอบแร็พทมิฬให้กับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3322862/how-malaysia-gave-world-tamil-rap-we-can-make-it-ours?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในที่จอดรถที่มีแสงสีชมพูด้านนอกสโมสรโคลัมโบหนุ่มสาวชาวทมิฬจับกลุ่มกันเป็นกลุ่มหลวมๆเสียงหัวเราะเสียงขวดแก้วและเสียงทุ้มต่ำของเบสจากดาดฟ้าด้านในทะลักออกมาในอากาศยามค่ำคืนที่อบอุ่นเมืองหลวงของศรีลังกาเป็นที่ตั้งของชาวทมิฬหลายแสนคนแต่ไนท์คลับทมิฬยังคงหายาก - เสียงของเสียงทมิฬจำนวนมากที่รวมตัวกันยังคงสามารถรู้สึกเร้าใจในประเทศ w</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 09:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8023835aee89c721f0a834ead771b8a63eefb0ff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/d0f2511d-bea0-4d7f-8e9c-431ce3c9d991_142c1152.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักจับหนูชาวฮ่องกงได้รับการเพิ่มประสิทธิภาพ AI เมื่อกับดักสัตว์ฟันแทะพุ่งขึ้น 40%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3322972/hong-kong-rat-catchers-get-ai-boost-live-trappings-rodents-surge-40?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักจับหนูในฮ่องกงได้รายงานว่าจำนวนสัตว์ฟันแทะที่มีชีวิตติดอยู่เพิ่มขึ้นร้อยละ 40 เมื่อเทียบกับปีก่อนโดยมีประมาณ 89,600 ตัวที่จับได้ในปี 2024 ซึ่งได้รับความช่วยเหลือจากเทคโนโลยีการเฝ้าระวังที่ขับเคลื่อนโดย AI แผนกอาหารและอนามัยสิ่งแวดล้อมเปิดตัวกล้องถ่ายภาพความร้อนที่ติดตั้งปัญญาประดิษฐ์ (AI) เพื่อติดตามกิจกรรมของสัตว์ฟันแทะเมื่อปีที่แล้วแทนที่วิธีการดักจับแบบดั้งเดิมเช่น</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 08:41:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0bb488c068d5f3dbeedf95e6b0b960f2a25e381c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/fc07b84e-7322-4a8e-8e5e-b2d2a8bede8b_9e6bb1e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
