<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ประธานาธิบดีสันติภาพ‘ ที่ประกาศตัวเองทรัมป์ระเบิดเวเนซุเอลาโจมตีไนจีเรียเตือนอิหร่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338630/self-proclaimed-peace-president-trump-bombs-venezuela-strikes-nigeria-warns-iran?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โดนัลด์ทรัมป์กลับมาดำรงตำแหน่งสาบานว่าจะเป็นประธานาธิบดีสันติภาพเกือบหนึ่งปีต่อมาเขายอมรับสงครามในหลายด้านเมื่อวันเสาร์ทรัมป์สั่งให้มีการโจมตีทางทหารขนาดใหญ่ในเวเนซุเอลาและประกาศว่านิโคลัสมาดูโรผู้นำฝ่ายซ้ายถูกจับและบินออกจากประเทศการจู่โจมเพื่อเริ่มต้นปีใหม่เกิดขึ้นหลังจากที่กองทัพสหรัฐในวันคริสต์มาสกระทบไนจีเรียในสิ่งที่ทรัมป์กล่าว</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 14:05:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36b173e82c594693c7357bfad30062a6b0bccfe2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/9855acd0-49d4-4b8e-96d6-65de4e8c190b_2df681a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จะเกิดอะไรขึ้นหากเครื่องบิน KJ -600 ของจีนสามารถให้บริการเรือขนส่งรุ่นเก่าเช่นเดียวกับฝูเจี้ยน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3338507/what-if-chinas-kj-600-aircraft-could-serve-older-carriers-well-fujian?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินเตือนภัยตอนต้นที่มีปีกคงที่ลำแรกของจีนอาจเสียชีวิตจากการเติมเชื้อเพลิงทางอากาศเพื่อให้สามารถทำงานได้จากทั้งเรือที่ติดตั้งสกีกระโดดและเรือตีนตะขาบตามข้อมูลจากนิตยสารทหารของจีนเครื่องบินเตือนภัยและควบคุมทางอากาศ KJ -600 ได้รับการออกแบบมาสำหรับการปฏิบัติการที่เปิดตัวด้วยตีนตุ๊กแกและเปิดตัวครั้งแรกที่ขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะเมื่อต้นเดือนกันยายนบินเหนือกรุงปักกิ่ง ’</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 14:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08be2010adabe7164aad6936cd19e6304995f1b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/83fe81f1-3a7f-4b49-92ec-607c991ed7da_99e68c5e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเดินทางเดินเท้าในประเทศจีนเพราะการท่องเที่ยวแบบขี่ม้าช่วยให้ก้าวไปข้างหน้าได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3338523/travellers-hoof-it-china-horseback-tourism-makes-strides?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการในฮ่องกง Chan Shan Shan เป็นผู้เดินทางบ่อยครั้งไปยังจีนแผ่นดินใหญ่แต่แทนที่จะเป็นกิจกรรมปกติหรือสถานที่ท่องเที่ยวที่เติมเต็มวันของนักท่องเที่ยวส่วนใหญ่ชานมีอย่างอื่นในกำหนดการเดินทางของเธอ: การขี่ม้าในช่วงห้าปีที่ผ่านมา Chan อายุ 29 ปีได้เดินทางออกจากฮ่องกงเพื่อข้ามภูมิประเทศที่หลากหลายในเซินเจิ้นตงกวนและจูไห่ทั้งหมดในมณฑลกวางตุ้งที่อยู่ใกล้เคียง</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 13:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb995d0000fa57b298bef921cbe07cf33d5f45e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/891ca24a-eb5a-4166-821d-e6814ba0fd27_e13b5f5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทฮ่องกงที่ถูกสหรัฐฯคว่ำบาตรในการปราบปรามเวเนซุเอลาพบว่าใช้ที่อยู่ปลอม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338627/hong-kong-firm-sanctioned-us-venezuela-crackdown-found-use-bogus-address?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทในฮ่องกงที่ได้รับการคว่ำบาตรจากสหรัฐอเมริกาเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าเชื่อมโยงไปยังการส่งออกน้ำมันของเวเนซุเอลาได้ลงทะเบียนที่อยู่ปลอมในเมืองโพสต์พบว่าทำให้บริษัทแว่นตาชื่อดังกังวลเกี่ยวกับผลกระทบรัฐบาลทรัมป์เพิ่มการรณรงค์กดดันการส่งออกน้ำมันของเวเนซุเอลาเมื่อต้นสัปดาห์โดยการคว่ำบาตรบริษัท 4 แห่งที่ตั้งอยู่ในฮ่องกงและแผ่นดินใหญ่</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:35:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d38cdda61b5c2005fe5a862e4cd63fdf44b88673</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/193eaa97-3c2e-43d2-acb2-29e218f6a432_45f51d92.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาเมเนอีของอิหร่านเรียกร้องให้ผู้ก่อจลาจล ‘อยู่ในที่ของพวกเขา’ ขณะที่การประท้วงเติบโตขึ้นท่ามกลางคำเตือนของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3338626/irans-khamenei-demands-rioters-be-put-their-place-protests-grow-amid-trump-warning?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำสูงสุดของอิหร่านยืนยันในวันเสาร์ว่า "ผู้ก่อจลาจลจะต้องอยู่ในตำแหน่งของพวกเขา" หลังจากการประท้วงที่สั่นคลอนสาธารณรัฐอิสลามเป็นเวลาหนึ่งสัปดาห์ซึ่งมีแนวโน้มที่จะทำให้กองกำลังรักษาความปลอดภัยมีไฟเขียวในการวางการประท้วงอย่างก้าวร้าวความคิดเห็นแรกของท่านอยาตุลลอฮ์อาลีคาเมเนอีวัย 86 ปีในขณะที่ความรุนแรงรอบๆการประท้วงที่จุดประกายโดยเศรษฐกิจที่ย่ำแย่ของอิหร่านได้สังหารอย่างน้อย 10 p</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:27:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1ea1384036c10c2f59d5d7898bba04d3ec23bf1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/7ede4a19-70cb-454d-9ab1-f5d9335d9bed_5be1743e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
