<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวถูกลูกหมีทำร้ายในมรดกโลกชิราคาวะยอดนิยมของญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3327980/tourist-japan-attacked-bear-cub-shirakawa-amid-rise-sightings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวชาวสเปนถูกลูกหมีทำร้ายในเช้าวันอาทิตย์ระหว่างการเยี่ยมชมหมู่บ้านภูเขาที่สวยงามของชิราคาวาในภาคกลางของญี่ปุ่นตามคำแนะนำของรัฐบาลท้องถิ่นชายวัย 40 ปีได้รับบาดเจ็บเล็กน้อยที่แขนขวาเขากำลังเดินไปกับชายชาวสเปนอีกคนหนึ่งในเวลาประมาณ 8.30 น. เมื่อพวกเขาพบกับหมีตัวเล็กๆที่โผล่ออกมาจากหญ้าใกล้กับป้ายรถรับส่งในหมู่บ้านส่วนหนึ่ง</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:06:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">416a67fdd332293b01f8aefcb2e79a154df571bc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/595a052e-ba08-4611-a922-783667ea4b86_e49cee98.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พนักงานร้านเสริมสวยชาวจีนอาศัยอยู่ใน ‘บ้านหมู‘ ของสิงคโปร์ใช้ห้องน้ำสกปรกร่วมกับเพื่อนร่วมห้อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3326958/china-beauty-salon-worker-lives-singapore-piggy-house-shares-dirty-toilet-flatmates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความฝันของหญิงชาวจีนในการเริ่มต้นชีวิตใหม่ในสิงคโปร์สิ้นสุดลงอย่างกะทันหันหลังจากที่เธอเช่า "บ้านลูกหมู" สกปรกซึ่งเธอต้องแบ่งปันกับเพื่อนร่วมแฟลตหลายสิบคนเมื่อไม่นานมานี้ผู้หญิงคนหนึ่งชื่อหลิวอายุ 41 ปีได้บอกกับสื่อสิงคโปร์ชินมินเดลี่ว่าพี่สาวของเธอเช่าที่พักในแฟลตสี่ห้องที่เต็มไปด้วยคนอย่างน้อย 14 คนผู้เช่ามาถึงสิงคโปร์ในช่วงกลางเดือนสิงหาคมเพื่อทำงานที่ร้านเสริมสวย</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a23bedc2f3b494414231748872849efba1e23d64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/bf1cd5f8-bcd6-4fa2-9f03-744b43680d91_bbd306c9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องดื่มแอลกอฮอล์ที่เสิร์ฟในมื้อค่ำของมาเลเซียนำไปสู่การเรียกร้องให้รัฐมนตรีลาออกอย่างมีสติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3327979/malaysian-minister-called-resign-after-boozy-dinner-reignites-culture-wars?utm_source=rss_feed</link>
      <description>งานกาลาดินเนอร์แบบคว่ำบาตรของรัฐบาลมาเลเซียที่เสิร์ฟเครื่องดื่มแอลกอฮอล์กับแขกชาวมุสลิมที่เข้าร่วมงานได้กระตุ้นให้รัฐมนตรีที่เกี่ยวข้องลาออกเนื่องจากสงครามวัฒนธรรมที่ส่งผลกระทบต่อการบริหารงานของนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมมาเลเซียได้รับการเอียงแบบอนุรักษ์นิยมในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมากับรัฐบาลของอันวาร์เพื่อขอการสนับสนุนจากคนส่วนใหญ่ชาวมาเลย์ - มุสลิมที่มีสัดส่วนประมาณ</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 05:36:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0716528f751fccf1c6f426f8c49570aa81e1937</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/e96f1e52-319e-45a8-adb5-ad399117e831_d45be36e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเร่งทำลายกำแพง Babel ด้วย LLM และเทคโนโลยีที่สวมใส่ได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3327957/china-hastens-break-down-babel-barrier-large-language-models-and-wearable-tech?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราอยู่ใกล้แค่ไหนที่จะสร้างหอคอยตำนานแห่งบาเบลขึ้นมาใหม่? จีนกำลังเปิดตัวชุดเครื่องมือ AI ที่อาจทำให้การสื่อสารข้ามภาษาเป็นไปอย่างราบรื่นในไม่ช้าในพระคัมภีร์ปฐมกาลของพระคัมภีร์ไบเบิลมนุษยชาติมารวมตัวกันเพื่อสร้างหอคอยที่จะไปถึงสวรรค์เพื่อขัดขวางโครงการที่ทะเยอทะยานของพวกเขาพระผู้เป็นเจ้าทรงแนะนำการเปลี่ยนแปลงง่ายๆอย่างหนึ่งคือผู้คนจะพูดภาษาที่แตกต่างกันความโกลาหลกลืนกินสิ่งก่อสร้าง</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 05:01:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb0655e431449d34813054c271a92daea03e44f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/e162827c-bab9-4b79-b002-6839303f50c9_1ac267f2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีเหนือเตรียมที่จะ ‘โอ้อวด‘ คลังแสงที่กำลังเติบโตในขบวนพาเหรดทางทหารขนาดใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327973/north-korea-set-flaunt-its-growing-arsenal-massive-military-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าเกาหลีเหนือจะแสดงขีปนาวุธยุทธศาสตร์รุ่นใหม่และระบบอาวุธขั้นสูงในขบวนพาเหรดทางทหารขนาดใหญ่ในสัปดาห์นี้ในสิ่งที่ผู้สังเกตการณ์กล่าวว่าเป็นความพยายามที่จะคาดการณ์ความสามารถที่เพิ่มขึ้นในการโจมตีเป้าหมายของสหรัฐและเกาหลีใต้นักวิเคราะห์คาดการณ์ว่าขบวนพาเหรดจะมุ่งเน้นไปที่ขีปนาวุธข้ามทวีปเชื้อเพลิงแข็งแบบใหม่และชุดอาวุธไฮเปอร์โซนิคที่ออกแบบมาเพื่อ</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 04:54:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">386e726a742440b07f661c8661b4f235d18519a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/710877d8-9805-455b-ac93-1e1f42726389_7e2e22ef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
