<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีคาร์นีย์ของแคนาดาจะพบกับทรัมป์ที่วอชิงตันในวันอังคารเกี่ยวกับภาษี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327847/canadas-pm-carney-meet-trump-washington-tuesday-over-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายมาร์คคาร์นีย์นายกรัฐมนตรีแคนาดาจะพบกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ในกรุงวอชิงตันในสัปดาห์หน้าสำหรับการเจรจาเกี่ยวกับสงครามการค้าที่กำลังตอกย้ำเศรษฐกิจของแคนาดาสำนักงานของคาร์นีย์กล่าวในวันศุกร์แคนาดายังไม่บรรลุข้อตกลงการค้าในวงกว้างกับรัฐบาลทรัมป์ซึ่งแตกต่างจากพันธมิตรการค้ารายใหญ่อื่นๆของสหรัฐอเมริการวมถึงสหภาพยุโรปจนถึงตอนนี้ทรัมป์ยังคงได้รับการยกเว้นภาษีสำหรับสินค้าทั้งหมดที่เป็นไปตามข้อกำหนด</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:01:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b67c7e6dee61e59fc94ecc04e13e1d3321095404</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/01f81d07-6d00-4e6c-82ba-fd08d71d3458_727f2858.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องบินเจ็ท C919 ของจีนเผชิญกับความล่าช้าในการสั่งซื้อโบอิ้งกำลังรออยู่ในปีกหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3327787/chinas-c919-jet-facing-order-delays-boeing-waiting-wings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความล่าช้าในการจัดส่งดูเหมือนจะกระทบกับ C919 ของจีนซึ่งเป็นเครื่องบินไอพ่นแบบแคบที่ปลูกในบ้านที่มีวัตถุประสงค์เพื่อแข่งขันกับรุ่นตะวันตกชั้นนำอาจทำให้ผู้ให้บริการในประเทศบางรายพิจารณาคำสั่งซื้อกับโบอิ้งยักษ์ใหญ่ด้านการบินและอวกาศของสหรัฐอเมริกามากขึ้นคนวงในอุตสาหกรรมกล่าวด้วยรายงานทางการเงินจากสายการบินหลักที่ชี้ให้เห็นว่าเครื่อง C919 ยังมาไม่ถึงตามกำหนดผู้ผลิต Commercial Aircraft Corporation ของจีน</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">937785112d3109a56dacd3961410bb8d018bcb89</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/ff538918-ddac-4b99-9f92-6447e37c9b04_53c9d485.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กำหนดเส้นตายวันอาทิตย์ให้ฮามาสตกลงที่จะจัดการเพื่อยุติสงครามกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327846/trump-sets-sunday-deadline-hamas-agree-deal-ending-gaza-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าฮามาสต้องยอมรับข้อเสนอข้อตกลงสันติภาพสำหรับกาซาภายในเย็นวันอาทิตย์โดยขู่ว่าการโจมตีทางทหารที่ยิ่งใหญ่กว่าเกือบสองปีในสงครามที่เกิดขึ้นจากการโจมตีอิสราเอลในวันที่ 7 ตุลาคมทรัมป์ดูเหมือนจะกระตือรือร้นที่จะให้คำมั่นสัญญาที่จะยุติสงครามและคืนตัวประกันหลายสิบคนก่อนที่จะครบรอบสองปีของการโจมตีในวันอังคารแผนสันติภาพของเขาได้รับการยอมรับแล้ว</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 14:47:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">514c5dad7774e465d1efc50369c8e6b81043b9b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/6dfd34fd-99ea-4353-b5bc-6dbf9537abf4_85f6256b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โดรน 3D-prints ของฟิลิปปินส์สำหรับการทำสงครามในอนาคตช่วยเพิ่มพันธมิตรด้านความปลอดภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327843/philippines-steps-future-warfare-defence-3d-printed-drones-stronger-alliances?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพฟิลิปปินส์กำลังเป็นโดรนพิมพ์ 3 มิติเพื่อเตรียมพร้อมสำหรับการทำสงครามในอนาคตและเสริมสร้างความร่วมมือกับต่างประเทศโดยเมื่อเร็วๆนี้มะนิลาได้รับการยอมรับจากรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมอินโดแปซิฟิกว่าเป็น "แนวหน้า" ในการรักษาภูมิภาคให้ "เป็นอิสระและเปิดกว้าง" พลอากาศเอกโรมิโอบราวเนอร์ JNR ผู้บัญชาการทหารบกกล่าวกับสมาคมผู้สื่อข่าวต่างประเทศเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาว่าความคิดริเริ่ม 3D อยู่ใน PLAC</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:31:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac5e762a1cb53d5e3de1f825ca20f0e8662cc02f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/44722753-7ed7-465d-96da-79082e2698ca_de1ca261.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนระเบิดเม็กซิโกเหนือลัทธิปกป้องคุกคามการตอบโต้ท่ามกลางการบีบบังคับของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3327820/beijing-blasts-mexico-over-protectionism-threatens-retaliation-amid-us-coercion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ประณามการสืบสวนต่อต้านการทุ่มตลาดล่าสุดของเม็กซิโกที่มุ่งเป้าไปที่การนำเข้าของจีนและได้ให้คำมั่นว่าจะ "ใช้มาตรการที่จำเป็นทั้งหมด" เพื่อปกป้องผลประโยชน์ที่ถูกต้องตามกฎหมายของบริษัทจีน "จีนต่อต้านการกระทำของฝ่ายคุ้มครองที่บ่อนทำลายสิทธิและผลประโยชน์ที่ถูกต้องตามกฎหมายของจีนเราจะติดตามความคืบหน้าของการสืบสวนของเม็กซิโกอย่างใกล้ชิดและกระตุ้นให้เม็กซิโกปฏิบัติตาม WTO r อย่างเคร่งครัด</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">851aef82cf9e4511c722a55d6c34e7f6dcd5c22a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/bb1294f5-bfb3-4947-a726-bc27f0062959_f77e6a90.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
