<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์กระแทกความสัมพันธ์จีนของพันธมิตรนายพลระดับสูงล้มการเจรจาข้ามช่องแคบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/china/diplomacy/article/3341814/trump-slams-allies-china-ties-top-generals-fall-cross-strait-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาวิพากษ์วิจารณ์ความพยายามของสหราชอาณาจักรและแคนาดาในการเพิ่มความสัมพันธ์กับจีนเนื่องจากพันธมิตรอเมริกันดั้งเดิมพยายามที่จะกระจายความสัมพันธ์ทั่วโลกของพวกเขามากขึ้น “มันอันตรายมากสำหรับพวกเขาที่จะทำเช่นนั้น” ทรัมป์กล่าวเกี่ยวกับคำมั่นสัญญาของสหราชอาณาจักรเกี่ยวกับความร่วมมือทางธุรกิจที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นกับจีน “และฉันคิดว่ามันอันตรายยิ่งกว่าสำหรับแคนาดาที่จะเข้าสู่ธุรกิจกับจีน” ทรัมป์พูดเพื่อรายงาน</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:01:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eee3bbb028ab79c052e1e11b3e50f6e2f6676bd6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/7bb2aae3-0f61-4887-984c-e14c52e8aadb_c7eb0e94.jpg?itok=fYLnXDGA&amp;v=1769758600" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนและอิสราเอลยังคงร่วมมือกันในด้านวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีแม้จะมีความไม่สงบในกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3341618/china-israel-continue-collaborate-science-and-tech-despite-unrest-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้ว่าสงครามในกาซาจะทำให้ความสัมพันธ์ทางการทูตลดลงอย่างชัดเจนและก่อให้เกิดข้อพิพาทระหว่างจีนและอิสราเอลแต่ความร่วมมือด้านวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีในระดับพลเรือนระหว่างทั้งสองประเทศยังคงดำเนินต่อไป “ฉันมีความรู้สึกว่าเรามีจุดร่วมกันมากมายและมีโอกาสมากมายสำหรับความร่วมมือในภาคส่วนต่างๆเช่นพลังงานและการเกษตร” Yaroslav Efimov หัวหน้าฝ่ายวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีของ PL กล่าว</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25dd0b76e2e9d0dd82f5d50c40bf48cb8485eeda</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/1a94a3ff-4a0a-4065-a9ca-18aa8087faee_bbf25bbe.jpg?itok=9SUNUdZA&amp;v=1769757997" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เศรษฐกิจฮ่องกงเติบโต 3.5% ในปี 2025 โดยเอาชนะการคาดการณ์ก่อนหน้านี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3341833/hong-kong-economy-grows-35-2025-beating-earlier-forecasts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เศรษฐกิจของฮ่องกงขยายตัวร้อยละ 3.5 ในปี 2025 ซึ่งนับเป็นปีที่สามติดต่อกันของการเติบโตของเมืองและเกินกว่าที่คาดการณ์ไว้ก่อนหน้านี้ที่ร้อยละ 3.2 การประมาณการล่วงหน้าที่ออกโดยแผนกสำมะโนและสถิติเมื่อวันศุกร์ยังแสดงให้เห็นว่าผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศ (GDP) ในไตรมาสที่สี่เพิ่มขึ้นร้อยละ 3.8 เมื่อเทียบกับปีก่อนหน้า GDP ของฮ่องกงขยายตัวอย่างน้อย 3 ต่อ</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:55:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c503d628bc3cb36b776d698472f1a46bed50fa6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/633cd51b-3fe9-41cb-9b0f-e8db2e08efbe_43ddac8b.jpg?itok=VdX7XXVc&amp;v=1769763246" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในงานเปิดตัวหนังสือที่สิงคโปร์นักบาปวิทยาวังกุงวูเล่าถึงการเดินทางของตัวเองผ่านประวัติศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3341831/his-singapore-book-launch-sinologist-wang-gungwu-recounts-own-journey-through-history?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Wang Gungwu ได้รับการยกย่องอย่างกว้างขวางว่าเป็นผู้เชี่ยวชาญที่มีชื่อเสียงเกี่ยวกับชาติพันธุ์จีนในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้และประวัติศาสตร์ของจีนแต่เมื่ออายุ 95 เขาเขียนในบันทึกความทรงจำล่าสุดของเขาว่าเขาไม่สามารถเรียกตัวเองว่านักประวัติศาสตร์ได้อีกต่อไป In No Borders: Journeys Across Islands and Continents เปิดตัวในสิงคโปร์เมื่อวันพฤหัสบดี Wang เขียนว่าในขณะที่นักประวัติศาสตร์ในปัจจุบันมีวัตถุประสงค์เพื่อสร้างอดีตขึ้นมาใหม่</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:54:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9babe59f257b555197508bb8434ea74008331d63</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/11224774-4d2a-42db-aa0f-c5adb88f42cd_a71a0220.jpg?itok=hIX0QyOl&amp;v=1769764135" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อระงับกฎเข็มขัดนิรภัยของรถประจำทางเกี่ยวกับ ‘ข้อบกพร่อง’ ในกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3341828/hong-kong-suspend-bus-seat-belt-rules-over-law-deficiencies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายขนส่งของฮ่องกงกล่าวว่ารัฐบาลจะระงับข้อกำหนดเข็มขัดนิรภัยที่จำเป็นสำหรับผู้โดยสารรถประจำทางและแก้ไขกฎหมายในภายหลังหลังจากที่พบว่ากฎหมายมีผลบังคับใช้กับรถโดยสารใหม่ที่จดทะเบียนตั้งแต่วันที่ 25 มกราคมเท่านั้นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมและโลจิสติกส์ Mable Chan เมื่อวันศุกร์ยอมรับว่ามี "ข้อบกพร่อง" ในกฎหมายโดยกล่าวว่าล้มเหลวในการสะท้อนเจตนารมณ์ของตำรวจ</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:39:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d491c2ab54b4e6f0fdda8bb0b913ac9a4c273002</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/a100e723-8a06-46ff-9529-c5f1b0b9e6ce_94894a11.jpg?itok=ks-Rbcgl&amp;v=1769762367" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
