<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้เจรจาการค้าจีนเรียกร้องให้สหรัฐกระตุ้นความร่วมมือด้านการเกษตร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331699/chinese-trade-negotiator-urges-us-give-boost-agricultural-cooperation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลี่เฉิงกังผู้เจรจาการค้าคนสำคัญของจีนได้เรียกร้องให้สหรัฐฯสร้าง "บรรยากาศที่ดี" สำหรับความร่วมมือทางการเกษตรระหว่างสองประเทศ “เราหวังว่าสหรัฐฯจะทำงานร่วมกับจีนโดยมุ่งเน้นไปที่ภาพรวมเพื่อสร้างบรรยากาศที่ดีสำหรับความร่วมมือในทางปฏิบัติในด้านต่างๆเช่นการเกษตร” นายหลี่กล่าวกับคณะผู้แทนการค้าการเกษตรของสหรัฐฯในกรุงปักกิ่ง</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 01:59:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b6d380197f8c1c45097b584ec30dd0a28357f44</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/7a96e581-f95a-4656-a577-9daf32b5f2a1_08196511.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>WeRide ของจีนผลักดันให้เกิดหุ่นยนต์ ‘แพร่หลาย’ หลังจากลงประกาศที่พักในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3331646/chinas-weride-drives-towards-ubiquitous-robotaxi-service-after-hong-kong-listing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>WeRide บริษัทเทคโนโลยีที่ขับเคลื่อนด้วยตนเองของจีนระดมทุน 2.39 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (307 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในการขายหุ้นฮ่องกงวางแผนที่จะปรับปรุงการพาณิชย์ของรถแท็กซี่อัตโนมัติและขยายไปสู่ตลาดเช่นตะวันออกกลางเอเชียตะวันออกเฉียงใต้และญี่ปุ่น Tony Han ผู้ก่อตั้งและซีอีโอของบริษัทในกวางโจวกล่าวว่า WeRide จะปรับใช้หุ่นยนต์ 10,000 ตัวทั่วโลกในอีกไม่กี่ปีข้างหน้าและเสริมว่า</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 01:49:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c4cb7476a4234f12e81abefca9a01e649c453e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/09758b32-6afe-4c07-a27f-b5fe97c27f08_82476914.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความตายของนักท่องเที่ยวชาวญี่ปุ่นก่อให้เกิดเสียงโห่ร้องต่อกฎหมายการขับเครื่องดื่ม ‘เบาๆ’ ของกรุงโซล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3331697/japanese-tourists-death-stokes-outcry-over-south-koreas-light-drink-driving-laws?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสียชีวิตของนักท่องเที่ยวชาวญี่ปุ่นจากอุบัติเหตุขับรถชนกันในกรุงโซลได้ก่อให้เกิดการวิพากษ์วิจารณ์ในญี่ปุ่นเกี่ยวกับสิ่งที่หลายคนเห็นว่าเป็นการลงโทษที่ผ่อนผันของเกาหลีใต้สำหรับความผิดดังกล่าวโพสต์ที่เชื่อว่าเขียนโดยสมาชิกในครอบครัวของเหยื่อได้รับความสนใจอย่างกว้างขวางทางออนไลน์โดยตั้งคำถามว่าจะมีบทลงโทษที่รุนแรงภายใต้กฎหมายของเกาหลีใต้หรือไม่ผู้ใช้โซเชียลมีเดียที่มีด้ามจับ abcz8756 เขียนเมื่อวันอังคาร</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 01:35:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8e31e870cebb14001aa236e52b9c75dd8110e3c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/8e2075f5-21d0-4658-af01-d86de30dbf21_e3e878d3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การมีทนายความกฎหมายทั่วไปจากที่นี่ที่อื่นเป็นผลประโยชน์ที่ดีที่สุดของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3331687/having-common-law-lawyers-here-and-elsewhere-hong-kongs-best-interest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวใจของการพิจารณาคดีที่เป็นธรรมคือศาลที่เป็นอิสระซึ่งพิจารณาคดีบนพื้นฐานของกฎหมายและหลักฐานเท่านั้นและไม่ได้ถูกบิดเบือนโดยตัวตนของผู้ฟ้องคดีก่อนหน้านั้นไม่ว่าคู่กรณีจะรวยหรือจนไม่ว่าจะเป็นพลเมืองธรรมดาหรือรัฐกฎหมายก็ผูกมัดทุกอย่างในลักษณะเดียวกันสิ่งที่มีความสำคัญอย่างยิ่งคือสิทธิในการให้คำปรึกษาและการเป็นตัวแทนทางกฎหมาย</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 01:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6eda638fdec3acfa7dbf487e02049f75635d0774</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/b7d8ca0d-a072-4349-8316-bd901fe09fb6_0062dcae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาวะที่กลืนไม่เข้าคายไม่ออกขนาดซูโม่ของญี่ปุ่น: ประเพณีที่มีอายุหลายร้อยปีเทียบกับนายกรัฐมนตรีหญิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3331643/japan-wrestles-dilemma-allowing-first-female-prime-minister-sacred-sumo-ring?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีหญิงคนแรกของญี่ปุ่นกำลังเผชิญกับภาวะกลืนไม่เข้าคายไม่ออกที่ไม่คาดคิด: เธอจะได้รับอนุญาตให้เข้าสู่สนามกีฬาที่ศักดิ์สิทธิ์ที่สุดของประเทศหรือไม่ – แหวนซูโม่ – เพื่อนำเสนอถ้วยรางวัลของผู้ชนะที่มีชื่อสำนักงานของเธอเพียงไม่กี่วันก่อนทัวร์นาเมนต์ Kyushu Grand Sumo จะเปิดขึ้นในวันอาทิตย์ที่ฟุกุโอกะมีรายงานว่าสมาคมซูโม่ญี่ปุ่นชายล้วน (JSA) กำลังชั่งน้ำหนักว่าจะทำอย่างไร</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 01:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5042010d397dc3dbc8927ca0c0442db4cd70fc4a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/441a2bc5-3310-4aa2-b87c-989f15a03eb5_ac68831d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
