<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ซีอีโอของ Nvidia กล่าวว่าไม่มี ‘การอภิปรายอย่างแข็งขัน’ เกี่ยวกับการขายชิป Blackwell ให้กับประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3331916/nvidia-ceo-says-no-active-discussions-selling-advanced-blackwell-chips-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jensen Huang ซีอีโอของ Nvidia กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่า "ไม่มีการอภิปรายอย่างแข็งขัน" เกี่ยวกับการขายชิป Blackwell ที่ทันสมัยของบริษัทไปยังประเทศจีน Blackwell เป็นชิปปัญญาประดิษฐ์เรือธงในปัจจุบันของ Nvidia ที่รัฐบาลทรัมป์ป้องกันไม่ให้ขายให้กับเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกเพราะกลัวว่าจะช่วยกองทัพจีนและอุตสาหกรรม AI ในประเทศ WHI</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:09:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c853714f8883f19ced7bf8d606341537e8d61425</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/cbf7ba76-c0a8-4432-9dec-41cc021ffc20_d38e84ef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตาฐานอุตสาหกรรมตะวันตกเฉียงใต้ของจีนค้นพบยาเสพติดชนิดใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331882/chinas-southwestern-industrial-base-eyes-breakthroughs-novel-drugs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฉงชิ่งซึ่งเป็นศูนย์กลางทางเศรษฐกิจที่สำคัญในภาคตะวันตกเฉียงใต้ของจีนได้เปิดเผยแผนการสนับสนุนการพัฒนายาเสพติดที่เป็นนวัตกรรมใหม่ในขณะที่ประเทศก้าวขึ้นสู่การผลักดันการพึ่งพาตนเองทางวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีเป้าหมายสำคัญได้แก่การมียานวัตกรรมหนึ่งถึงสามชนิดที่ได้รับการอนุมัติสำหรับการเปิดตัวในตลาดในแต่ละปีภายในปี 2567 และการสร้างกลุ่มอุตสาหกรรมยานวัตกรรมสามกลุ่มเพื่อส่งเสริมการวิจัยและพัฒนาร่วมกัน (R&amp;D)</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">958ea663a4bb8e0f129298a2c857d804cfaa4edb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/a1d6dae6-d9c6-4daa-932d-39d8e9583f0f_163b8487.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเรียกร้องให้มีการเจรจาใหม่เกี่ยวกับโครงการนิวเคลียร์ของอิหร่านเพื่อยุติ ‘การหยุดชะงัก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331883/china-calls-fresh-talks-irans-nuclear-programme-end-deadlock?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เรียกร้องให้มีการเจรจาเพิ่มเติมเกี่ยวกับโครงการนิวเคลียร์ของอิหร่านเพื่อให้กระบวนการ "กลับมาเป็นเหมือนเดิม" หลังจากที่ประเทศในยุโรปได้ยกเลิกการคว่ำบาตรเตหะรานเมื่อไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมา "จีนชื่นชมการยืนยันของอิหร่านเมื่อเร็วๆนี้ว่าอิหร่านไม่มีความตั้งใจที่จะพัฒนาอาวุธนิวเคลียร์และสนับสนุนสิทธิของอิหร่านในการใช้พลังงานนิวเคลียร์อย่างสันติ" นายหวางอี้รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนกล่าวกับอิหร่านของเขา</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:57:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80d40bee3a91dd8597bd65ebe3272b132d4cba30</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/59732622-b345-417d-b485-c9ede5f032a1_ac1ea632.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พายุโซนร้อนรุนแรงฟุง - วองเข้าใกล้ฮ่องกงมากขึ้นในสัปดาห์หน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3331908/severe-tropical-storm-fung-wong-edge-closer-hong-kong-next-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกนักพยากรณ์อากาศของเมืองกล่าวว่าพายุโซนร้อนรุนแรงได้ก่อตัวขึ้นทางตะวันออกของฟิลิปปินส์และคาดว่าจะเข้ามาในระยะ 800 กม. (497 ไมล์) จากฮ่องกงในช่วงต้นสัปดาห์หน้าหอดูดาวฮ่องกงกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าพายุโซนร้อนรุนแรงฟุงวงศ์</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:35:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3cb866d11c6e2480bcbe0c928f79a55c1972120</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/76a81d5a-774f-416d-9628-2b8b3f10b1a7_a6d55a58.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงช่วยประหยัด 190,000 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงจากโครงการงานสาธารณะ 540 โครงการในช่วง 9 ปีที่ผ่านมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3331907/hong-kong-saves-hk190-billion-540-public-works-projects-over-past-9-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้ประหยัดค่าใช้จ่ายประมาณ 190,000 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (24.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) จากโครงการงานสาธารณะมากกว่า 540 โครงการในช่วง 9 ปีที่ผ่านมาตามคำกล่าวของเจ้าหน้าที่ระดับสูงที่ให้คำมั่นว่าจะพัฒนานวัตกรรมการก่อสร้างต่อไปรองเลขาธิการฝ่ายการเงิน Michael Wong Wai-lun กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าเมืองได้ปรับปรุงประสิทธิภาพในการลดต้นทุนการก่อสร้างเนื่องจากตำแหน่งของฮ่องกง i</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:26:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a8edf73c95c49944b5aa859f442bd379f74bb4a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/36dc5f52-bf53-400b-acc4-5459a3162ff4_10b0fef8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
