<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เซี่ยงไฮ้ฝันถึงยุคใหม่ของ ‘ร้านอาหารที่ใช้ปัญญาประดิษฐ์’ แต่คนกินสามารถท้องมันได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3332815/shanghai-unveils-radical-plan-new-era-ai-dining-and-robot-kitchens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหานครชั้นนำของจีนมีวิสัยทัศน์สำหรับอนาคตของการรับประทานอาหารและเป็นหนึ่งในร้านอาหารที่ดำเนินการโดยปัญญาประดิษฐ์พร้อมห้องครัวอัตโนมัติเซิร์ฟเวอร์หุ่นยนต์เมนูที่ขับเคลื่อนด้วยข้อมูลและห่วงโซ่อุปทานอัจฉริยะการแพร่กระจายของระบบอัตโนมัติในภาคการจัดเลี้ยงได้กลายเป็นปัญหาปุ่มร้อนในประเทศจีนในช่วงหลายเดือนที่ผ่านมาแต่เซี่ยงไฮ้ดูเหมือนจะมุ่งมั่นที่จะเรียกเก็บเงินล่วงหน้าด้วยแผนทรานส์</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 06:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87b444d1c673762ec283689d541565e5eacf7210</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/2f1424b4-8d9a-4d25-9e21-3ad5f45efcad_687b1ba1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงแรมจีนมีบริการโทรปลุกลูกสิงโตสำหรับผู้เข้าพักที่ใช้จ่าย US $ 88 ต่อคืน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3332450/chinese-hotel-offers-lion-cub-interactive-wake-call-guests-spending-us88-night?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงแรมในประเทศจีนที่มีบริการโทรหาตอนเช้าเป็นพิเศษซึ่งช่วยให้ผู้เข้าพักสามารถเล่นกับลูกสิงโตในห้องของพวกเขาได้รับความสนใจอย่างมากในโซเชียลมีเดียวิดีโอของพนักงานที่แสดงลูกสิงโตเข้าไปในห้องที่ Happy Countryside Resort ในหมู่บ้าน Niujiao ใน Suqian ทางตะวันออกของมณฑลเจียงซูได้แพร่หลายไปทั่วโลกออนไลน์คลิปนี้แสดงให้เห็นว่าแมวตัวน้อยเข้ามาในห้องรับแขกในตอนเช้า</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cfffa5f43fb744932df3444684b5c72a83e303f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/6fb1d4ba-e57b-44fc-9b59-ada71ff61fe5_8c314e19.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่เศรษฐกิจของสายพันธุ์สงครามรัสเซียต้องเผชิญกับทางเลือกที่ยากลำบากระหว่างปืนและเนย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3332967/ukraine-war-strains-economy-putin-hits-russians-hard-pocket?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากสองปีของการเติบโตที่แข็งแกร่งซึ่งเกิดจากการใช้จ่ายทางทหารในสงครามในยูเครนเศรษฐกิจของรัสเซียกำลังชะลอตัวรายได้จากน้ำมันลดลงการขาดดุลงบประมาณเพิ่มขึ้นและการใช้จ่ายด้านการป้องกันประเทศก็ลดลงเครมลินต้องการเงินเพื่อให้การเงินของตนมั่นคง – และเป็นที่ชัดเจนว่าประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินตั้งใจจะรับเงินจากที่ไหน: ที่เครื่องบันทึกเงินสดจากคนธรรมดาและธุรกิจขนาดเล็กการเพิ่มขึ้นของ</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 05:39:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c23484f8d02bd8ebd2f16a7a1fb22891085ae7d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/b2baafb2-11fb-4751-9013-1c673e9e7d2e_c3a8daf5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำด้านชิปของจีนใช้ AI, RISC-V เป็นเครื่องมือในการเติบโตของอุตสาหกรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3332881/chinas-chip-leaders-bank-ai-evs-risc-v-industrys-future-growth-engines?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การใช้ชิปสำหรับปัญญาประดิษฐ์และยานยนต์ไฟฟ้า (EV) จะนำเสนอความต้องการที่แข็งแกร่งซึ่งสนับสนุนการพัฒนาอุตสาหกรรมเซมิคอนดักเตอร์ของจีนแผ่นดินใหญ่ตามที่ทหารผ่านศึกของภาคอุตสาหกรรมในการชุมนุมประจำปีในเซี่ยงไฮ้ในการประชุมสุดยอดตลาดเซมิคอนดักเตอร์ระดับโลกปี 2025 ผู้บริหารชิปได้กล่าวถึงอนาคตของอุตสาหกรรมท่ามกลางการแข่งขันด้านเทคโนโลยีของสหรัฐฯและจีนและความต้องการชิปที่เพิ่มขึ้นเนื่องจาก w</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 05:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">23fb431c0dd969d648e4e3949432607cdc33e7d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/c57b570c-e64d-4fd3-8104-f168831d1379_4279af40.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักร้องนานาเข้ารับการรักษาในโรงพยาบาลด้วยอาการบาดเจ็บหลังจากใช้กำลังเกินกว่าผู้บุกรุกบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3332964/south-korean-singer-nana-overpowers-home-intruder-hospitalised-injuries?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นานาดาราเคป๊อปช่วยเอาชนะผู้บุกรุกบ้านและกำลังพักฟื้นอยู่ในโรงพยาบาลหลังจากได้รับบาดเจ็บระหว่างการทะเลาะกันตำรวจเกาหลีใต้กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ผู้บุกรุกชายอายุประมาณ 30 ปีบุกเข้าไปในบ้านของดาราเคป๊อปเมื่อเช้าตรู่วันเสาร์ก่อนที่จะถูกนานะจับตัวไปด้วยความช่วยเหลือจากแม่ของเธอและถูกจับกุมดาราสาววัย 34 ปีและแม่ของเธอที่ได้รับบาดเจ็บสาหัสและสูญเสียการหลอกลวง</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 04:26:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d42c5e8702e94eb176b41cfc0cf3dd6dafe353e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/ed4c3bbf-cda4-4b71-b115-1eede9d4ca5c_39325331.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
