<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนออกกฎระเบียบด้านความปลอดภัยที่จำเป็นสำหรับพาวเวอร์แบงก์หลังเกิดเหตุเพลิงไหม้</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3322002/china-rolls-out-mandatory-safety-regulations-power-banks-after-fire-incidents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ออกกฎระเบียบใหม่ที่กำหนดให้ผู้ผลิตชุดแบตเตอรี่ลิเธียมไอออนต้องได้รับใบรับรองคุณภาพและความปลอดภัยซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่เกิดขึ้นหลังจากการเสียชีวิตของแบรนด์พาวเวอร์แบงก์รายใหญ่ท่ามกลางเหตุการณ์ไฟไหม้ที่เกิดจากผลิตภัณฑ์ที่ผิดพลาดตั้งแต่วันศุกร์เป็นต้นไปพาวเวอร์แบงค์จะต้องมีใบรับรอง China Compulsory Certification (CCC) หรือ 3C ก่อนที่จะสามารถขายแจกจ่ายหรือ</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 10:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db5fc30ec9a9dc9307c50a8f1c3bcea8b3d5a3cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/b4c35f30-ea02-4ec8-9e42-239ef53fddc5_9ea9ea75.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนพยายามยับยั้งการขยายตัวในน่านน้ำใกล้ฟิลิปปินส์ไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3321943/beijing-seeks-deter-it-expands-presence-waters-near-philippines-and-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ขยายพื้นที่ทางทะเลไปยังน่านน้ำที่ไม่ค่อยมีการลาดตระเวนโดยมีเรือยามชายฝั่งของจีนสองลำพบใกล้กับจังหวัดทางตอนเหนือสุดของฟิลิปปินส์เมื่อสัปดาห์ที่แล้วใกล้กับไต้หวันเมื่อวันจันทร์กองทัพเรือฟิลิปปินส์กล่าวว่าเรือจีนถูกพบเห็น "คดเคี้ยว" ในน่านน้ำนอกบาตาเนสเมื่อวันที่ 7 สิงหาคมสื่อฟิลิปปินส์รายงาน Batanes เป็นหมู่เกาะที่ตั้งอยู่ใกล้กับไต้หวันตอนใต้มากกว่าแมน</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea6564b4994100a340deea29d57cb8e7ea871281</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/d4f86781-49cf-4e1e-a7d1-996ecb6ef784_fbf086ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พ่อจีนอุ่นหลอด IV ให้ลูกสาวในระหว่างการรักษาเพื่อให้ความสะดวกสบายเคลื่อนไหวหลายอย่าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3321386/china-dad-warms-iv-tube-daughter-during-treatment-provide-comfort-moves-many-online?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในประเทศจีนที่ใส่หลอดหยดในปากของเขาเพื่อให้ความอบอุ่นแก่ลูกสาวของเขาในระหว่างการรักษาพยาบาลของเธอได้สัมผัสหัวใจของผู้ใช้อินเทอร์เน็ตจำนวนมากผู้เป็นพ่อชื่อจางอยู่ที่โรงพยาบาลในเสิ่นหยางทางตะวันออกเฉียงเหนือของมณฑลเหลียวหนิงโดยลูกสาววัยสามขวบของเขาได้รับการรักษาโรคปอดบวมเฉียบพลันตามรายงานของ Haibao News แพทย์ได้สั่งจ่ายยา nebulisatio</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c35b80b58725a7b451f6418ccc6c8a6d55080f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/10/50fa68f8-7823-484b-81fb-f2a7c3378ac4_8b553625.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>4 คนที่ถูกจับกุมรวมถึงเด็กอายุ 15 ปีที่หลอกลวงทางโทรศัพท์โดยมุ่งเป้าไปที่ชาวฮ่องกงสูงอายุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3322015/4-arrested-including-15-year-old-over-phone-scam-targeting-elderly-hongkongers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงจับกุมคนสี่คนรวมทั้งเด็กชายอายุ 15 ปีซึ่งเชื่อมโยงกับคดีหลอกลวงทางโทรศัพท์ “ทายสิว่าฉันเป็นใคร” สี่คดีในสัปดาห์นี้รวมความสูญเสีย 3.7 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (471,900 ดอลลาร์สหรัฐ) สารวัตร Tang Tsz-hin แห่งเขตตำรวจ Kwun Tong กล่าวว่าทั้งสี่จัดตั้งกลุ่มที่มุ่งเป้าไปที่ผู้สูงอายุโดยมีผู้เสียหายอายุตั้งแต่ 55 ถึง 90 ปีผู้ต้องสงสัยล่อให้เหยื่อจ่ายเงินจำนวนเล็กน้อยเป็นครั้งแรก</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:55:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e27f5d958f0cca5765cea241e041840fb03b9ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/0363c47f-af8e-4869-b635-7fede52b3df8_187bdd98.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โอเชียนพาร์คของฮ่องกงเผยให้เห็นภาพยนตร์แพนด้าในผลงานเมื่อลูกแฝดอายุครบ 1 ขวบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322022/hong-kongs-ocean-park-reveals-panda-film-works-twin-cubs-turn-1?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สารคดีเกี่ยวกับลูกแพนด้าฝาแฝดของฮ่องกงเตรียมฉายในปีหน้าในขณะที่ตู้ใหม่สองตู้จะถูกสร้างขึ้นสำหรับพวกเขาภายในปี 2027 Ocean Park ได้กล่าวในวันเกิดปีแรกของทั้งคู่สวนสนุกในหว่องชุกฮางคึกคักไปด้วยความตื่นเต้นในเช้าวันศุกร์ขณะที่แฟนๆของ “เจียเจีย” และ “เต๋อเต๋อ” ประมาณ 300 คนปรากฏตัวขึ้นเพื่อเฉลิมฉลองวันเกิดของลูกขบวนพาเหรดที่มีแพนด้าเป่าลมและสไลซ์</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:54:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d22d63d799418d3fbd7ba19c8f5e8c3bda4e0887</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/d6775923-6fe1-4f1a-abb2-fa8a1dbde1c2_f6e6851d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
