<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จิมมี่คลิฟไอคอนเร็กเก้และ ‘ยักษ์ใหญ่ทางวัฒนธรรม’ เสียชีวิตในวัย 81 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3334002/jimmy-cliff-reggae-icon-and-cultural-giant-dies-81?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จิมมี่คลิฟฟ์ (Jimmy Cliff) นักร้องชาวจาเมกาผู้เป็นตำนานร่วมกับบ็อบมาร์เลย์ (Bob Marley) ได้สร้างความนิยมให้กับดนตรีเร็กเก้ (reggae) สกา (ska) และร็อคสเตดี้ (rocksteady) ตลอดระยะเวลาหกทศวรรษที่ผ่านมาได้เสียชีวิตลงแล้วภรรยาของเขาลาติฟาแชมเบอร์ส (Latifa Chambers) ได้ประกาศผ่านเฟซบุ๊กเมื่อวันจันทร์เธอกล่าวว่าสาเหตุคืออาการชักตามมาด้วยโรคปอดบวมเจมส์แชมเบอร์สเกิดเมื่อวันที่ 30 กรกฎาคม 1944 ในช่วงที่เกิดพายุเฮอริเคนในเซนต์เจมส์แพริชทางตะวันตกเฉียงเหนือของจาเมกาเขาย้ายไปในช่วงทศวรรษที่ 1950 จากครอบครัว</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:42:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">33f04ee46b71058ef8b2f2e39091251d82609b1f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/388d59b1-6a4f-4dd2-a707-d3aa065a053a_5f0dfac5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ปัญหายังคงอยู่ ': การเจรจาระหว่างสหรัฐฯกับยูเครนล่วงหน้าแต่ยุโรประมัดระวังข้อตกลงกับรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333999/europe-demands-rework-us-peace-deal-russia-ukraine-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ยุโรปกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าพวกเขาได้รับการปลอบโยนจากผลการหารือเกี่ยวกับข้อเสนอสันติภาพของสหรัฐสำหรับยูเครนว่าพวกเขามองว่ารัสเซียเอียงเอียงแต่พวกเขาไม่ได้เปิดเผยรายละเอียดของการเจรจาในช่วงสุดสัปดาห์และเตือนถึงเส้นทางที่ยาวไกลสู่สันติภาพ “การเจรจาเป็นขั้นตอนหนึ่งแต่ยังมีประเด็นสำคัญที่ยังต้องแก้ไข” ประธานาธิบดีฟินแลนด์อเล็กซานเดอร์สตับบ์เขียน</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ddb34e50828123688807365d586277a83844cb9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/d80f0be5-fca1-4369-801e-4dc3d2b2083d_8e373f54.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi และ Trump หารือเกี่ยวกับไต้หวันความสัมพันธ์ทวิภาคีในการเข้าพบที่หายาก Xinhua รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333998/xi-trump-hold-rare-call-taiwan-tensions-flare-after-japans-warning?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายสีจิ้นผิงประธานาธิบดีจีนและนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯได้สนทนาทางโทรศัพท์เกี่ยวกับประเด็นไต้หวันและยูเครนเมื่อวันจันทร์ตามรายงานของสำนักข่าวซินหัวอย่างเป็นทางการของจีนการติดต่อทางโทรศัพท์เกิดขึ้นหลังจากการเปลี่ยนแปลงอย่างรวดเร็วของภูมิรัฐศาสตร์ในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาจีนเห็นความขัดแย้งกับญี่ปุ่นมากขึ้นเกี่ยวกับความคิดเห็นของนายกรัฐมนตรีซานาเอะทาคาอิจิที่มีต่อไต้หวันและสหรัฐได้ประกาศ 28 คะแนน</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:18:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">731b682de89f9315f5e13c6da5255c7494df6c33</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/be3cdcda-3ff7-4283-bd53-10e1ba0e12d5_70b072b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ก้าวสำคัญทางเทคโนโลยีนิวเคลียร์: เครื่องกำเนิดไฟฟ้าวิกฤตยิ่งยวดของจีนเชื่อมต่อกับกริด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3333982/nuclear-tech-milestone-chinas-supercritical-steam-free-generator-connects-grid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้นำเครื่องกำเนิดไฟฟ้าคาร์บอนไดออกไซด์ที่สำคัญยิ่งยวดเชิงพาณิชย์เครื่องแรกของโลกออนไลน์ซึ่งเป็นเทคโนโลยีพลังงานสะอาดที่ปฏิวัติวงการซึ่งบุกเบิกโดย China National Nuclear Corporation (CNNC) เครื่องกำเนิดไฟฟ้านี้ซึ่งใช้ก๊าซคาร์บอนไดออกไซด์แทนไอน้ำในการถ่ายเทความร้อนได้เชื่อมต่อกับกริดจากโรงงานผลิตเหล็กในมณฑลกุ้ยโจวทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนเพื่อผลิต</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d57ddddc07c41982b860159696270ab98607683</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/1c5ab57e-eb85-4cc2-b745-512acad44141_0d13533b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Amazon เผชิญหน้ากับการซักถามของอิตาลีเกี่ยวกับการลักลอบนำเข้าสินค้าจีนที่ถูกกล่าวหา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333995/amazon-investigated-italy-over-chinese-goods-smuggling?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจอิตาลีดำเนินการค้นหาและยึดที่เว็บไซต์อเมซอนสองแห่งในอิตาลีเมื่อวันจันทร์ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการสอบสวนเกี่ยวกับการลักลอบนำเข้าสินค้าจีนที่ถูกกล่าวหาโดยมีสามคนที่มีความรู้โดยตรงเกี่ยวกับเรื่องนี้กล่าวเจ้าหน้าที่หลายสิบคนจากตำรวจภาษี Guardia di Finanza และหน่วยงานศุลกากรได้ยึดผลิตภัณฑ์ประมาณ 5,000 รายการที่ศูนย์กลางโลจิสติกส์ที่ดำเนินการโดยบริษัทอีคอมเมิร์ซยักษ์ใหญ่ใน Cividate al Piano</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 14:27:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1659b2f852cab7b1b508e0036d2888c669b546a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/ff3a22c9-629c-46ae-a9b1-83f0fa25c161_59f4bff6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
