<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จากคำมั่นสัญญาสู่นโยบาย: Prabowo ของอินโดนีเซียนับเป็นเวลา 1 ปีในการดำรงตำแหน่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3329824/pledges-policy-indonesias-prabowo-marks-1-year-office?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ Prabowo Subianto นับเป็นปีแรกของเขาในฐานะประธานาธิบดีของอินโดนีเซียอดีตนายพลกำลังต่อสู้กับความท้าทายในการเปลี่ยนคำมั่นสัญญาในการหาเสียงแบบประชานิยมของเขาให้เป็นนโยบายที่ยั่งยืนในขณะที่การริเริ่มในช่วงต้นเช่นอาหารฟรีสำหรับเด็กได้รับการยกย่องความกังวลเกี่ยวกับเสรีภาพของพลเมืองความซบเซาทางเศรษฐกิจและการตัดสินใจด้านนโยบายต่างประเทศคุกคามที่จะบดบังความสำเร็จของการบริหารงานของเขา Prab</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 11:04:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">13e0068d63f2313518cd8d9c085fa1172e649942</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/4bfc8f15-4b9e-4c87-b15a-8ddfb9ce31f4_8aef17e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เชี่ยวชาญด้านดวงตาของฮ่องกงเตือนถึงความเสี่ยงของการใส่คอนแทคเลนส์ที่ไม่มีการควบคุม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3329825/hong-kong-eye-specialists-warn-risks-wearing-unregulated-contact-lenses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญด้านจักษุวิทยาในฮ่องกงได้เตือนผู้อยู่อาศัยเกี่ยวกับความเสี่ยงของการสวมใส่คอนแทคเลนส์เครื่องสำอางที่มาจากช่องทางที่ไม่มีการควบคุม – โดยเฉพาะอย่างยิ่งในช่วงวันฮาโลวีน – คำเตือนเกี่ยวกับความบกพร่องทางสายตาที่อาจเกิดจากการใช้งานที่ไม่เหมาะสมสมาคมนักทัศนมาตรศาสตร์ภาคเอกชนแห่งฮ่องกงเมื่อวันอังคารยังเรียกร้องให้เจ้าหน้าที่นำระบบการลงทะเบียนภาคบังคับมาใช้เพื่อควบคุม</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 10:50:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">899222397f0b3c9f6a1f420eb41b6676fc1b875c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/c182971a-ee1a-4aaf-8b5f-9c52d4281a07_dba4dca8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ไม่จริงจังกับการยับยั้งปักกิ่งจากการโจมตีไต้หวัน: โพลล์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3329823/donald-trump-isnt-serious-about-deterring-beijing-attacking-taiwan-poll?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนส่วนใหญ่ในไต้หวันไม่เห็นว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯจริงจังกับการยับยั้งปักกิ่งจากการโจมตีที่อาจเกิดขึ้นบนเกาะที่ปกครองตนเองตามการสำรวจล่าสุดที่เผยแพร่เมื่อวันอังคารเมื่อถามว่าทรัมป์ยินดีที่จะป้องกันไม่ให้จีนแผ่นดินใหญ่ "รุกรานไต้หวันโดยใช้กำลัง" หรือไม่ 44.8 เปอร์เซ็นต์ของผู้ตอบแบบสอบถาม 1,070 คนตอบว่าไม่ในขณะที่ 34.3 เปอร์เซ็นต์ตอบว่าใช่ในการสำรวจความคิดเห็นที่ดำเนินการโดยปูไต้หวัน</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 10:41:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">911e1aaa21a990f3d3c514bee1e15f344ea05850</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/f8518bf0-54f0-4f6a-be84-d2c0af06e7e7_51f21a5d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องบินฮ่องกงตก ‘อาจนำไปสู่คดีฆ่าคนตายโดยไม่เจตนาหากพบความประมาทเลินเล่อ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3329821/hong-kong-plane-crash-could-lead-manslaughter-case-if-negligence-found?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ฮ่องกงสามารถใช้ข้อหาฆ่าคนตายโดยไม่เจตนาซึ่งมีโทษจำคุกตลอดชีวิตหากพบว่าเครื่องบินขนส่งสินค้าตกซึ่งทำให้เจ้าหน้าที่สนามบินเสียชีวิต 2 คนเป็นผลมาจากความประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรงผู้เชี่ยวชาญด้านกฎหมายกล่าวเที่ยวบิน EK9788 ร่อนออกจากรันเวย์ระหว่างลงจอดที่สนามบินฮ่องกงในเช้าวันจันทร์และไถลลงไปในน้ำโดยเคาะรถลาดตระเวนรักษาความปลอดภัยเข้าไปใน</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 10:34:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d780c1266683fdc3b33b52e2214e90c63b7a176</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/fcb1b7fa-d04e-4bb5-87c7-f9be7e6405d9_a9773327.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์ส่งเสียงเตือนเกี่ยวกับเทคโนโลยีอาวุธที่ขับเคลื่อน ‘การแข่งขันอาวุธไซเบอร์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3329817/singapores-shanmugam-warns-weaponised-technology-fuelling-cyber-arms-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีประสานงานของสิงคโปร์เพื่อความมั่นคงแห่งชาติได้เตือนว่าประเทศที่ใช้เทคโนโลยีอาวุธกำลังเติมเต็ม "การแข่งขันอาวุธไซเบอร์" เนื่องจากเจ้าหน้าที่และผู้เชี่ยวชาญในการประชุมสุดยอดระดับภูมิภาคที่สำคัญเรียกร้องให้มีความร่วมมือระดับโลกที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นเพื่อรับมือกับภัยคุกคามทางออนไลน์เปิดงานสัปดาห์ไซเบอร์นานาชาติสิงคโปร์ในวันอังคาร K Shanmugam กล่าวว่าประเทศต่างๆต้องสร้างความไว้วางใจและเสริมสร้างความเข้มแข็งให้กับคำสั่งตามกฎใน cy</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 10:16:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4cec2bc9af70062f1e7f200c89878e79c6a90efb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/de715e29-379e-431e-b50c-5a44bfd15150_d1ac9746.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
