<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเลือกตั้งในเซนต์วินเซนต์จะทำให้ไต้หวันต้องสูญเสียพันธมิตรในแคริบเบียนอีกหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3334803/will-election-st-vincent-and-grenadines-cost-taiwan-another-caribbean-ally?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันได้ลดความกังวลว่าเซนต์วินเซนต์และเกรนาดีนส์อาจเปลี่ยนการยอมรับทางการทูตไปยังกรุงปักกิ่งโดยยืนยันความสัมพันธ์กับพันธมิตรในแคริบเบียนยังคงมีเสถียรภาพแม้จะมีการเปลี่ยนแปลงรัฐบาลในคิงส์ทาวน์ความมั่นใจตามมาด้วยชัยชนะของพรรคประชาธิปไตยใหม่ (NDP) ฝ่ายค้านเมื่อสัปดาห์ที่แล้วโดยผู้นำ Godwin Friday ประสบความสำเร็จในการสนับสนุน Ralph Gonsalves จากไทเปเป็นเวลานานในฐานะนายกรัฐมนตรีมินิ</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 12:38:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8932d7ada4a70d60f2ceed8447a37c8cb9f4237a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/5aa486ff-2430-462e-88ed-5d0e4eebd630_00bec50d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สัญชาติจีนติดคุกในสิงคโปร์ข้อหาพยายามข่มขืนอดีตเจ้าของที่พัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334802/singapore-jails-chinese-national-attempted-rape-former-housemate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักศึกษาปริญญาเอกที่พยายามข่มขืนอดีตเพื่อนร่วมบ้านของเขาหลังจากที่ความก้าวหน้าซ้ำแล้วซ้ำเล่าของเขาถูกปฏิเสธถูกตัดสินจำคุกและไม้เท้าในสิงคโปร์เมื่อวันจันทร์ Gao Xiong สัญชาติจีนอายุ 31 ปีจะถูกจำคุกเป็นเวลาหกปีหกเดือนและหกสัปดาห์และได้รับไม้เท้าสามจังหวะเขารับสารภาพในสี่ข้อหาซึ่งรวมถึงการพยายามข่มขืนและการบุกรุกทางอาญาพร้อมกับอีกคดีหนึ่ง</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 12:34:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a198ca2da04aa9b9eff916ceefa18562ac60646</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/4a7d9a75-5abf-47eb-8943-d3a3d52b050b_a1dfe394.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจะแก้ปัญหาความขัดแย้งด้านการบริโภคได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3334577/how-china-could-solve-its-consumption-conundrum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องมือที่มีประสิทธิภาพที่สุดของจีนในการฟื้นฟูการบริโภคอาจเป็นวิธีที่ง่ายที่สุด: การกระจายเพียงครั้งเดียว 3,000 หยวน (424 $ ดอลลาร์สหรัฐ) ต่อคนซึ่งได้รับเงินทุนจากพันธบัตรอธิปไตยพิเศษและมีอายุหนึ่งปีสามารถยกระดับความต้องการได้ทันทีเพิ่มการเติบโตของผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศและช่วยทำลายวงจรเงินฝืดที่มีมาตั้งแต่ปี 2022 ข้อเสนอนี้มาจากการที่จีนเตรียมที่จะประกาศแผนห้าปีฉบับที่ 15</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93a5d0710c5fb58b8cf74e4a3daa7cae52ef0ab2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/793e09e4-f929-46dd-b425-0c4b3bf60586_e3a98e39.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหมือน ‘คนทวงหนี้ '? เอกอัครราชทูตสหรัฐอเมริกาลดหย่อนภาษีให้แก่ชาวสิงคโปร์โดยให้เหตุผลว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334800/debt-collector-us-ambassador-irks-singaporeans-justifying-tariff?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอกอัครราชทูตคนใหม่ของสหรัฐอเมริกาประจำสิงคโปร์ถูกไฟไหม้จากคำพูดของเขาที่ปกป้องอัตราภาษีร้อยละ 10 ของรัฐในเมืองโดยใส่ร้ายว่าเป็นสหรัฐที่ขอความช่วยเหลือจากเพื่อนหลังจากที่มีบทบาทสำคัญในปาฏิหาริย์ทางเศรษฐกิจของสิงคโปร์ Anjani Sinha ศัลยแพทย์กระดูกและข้อซึ่งเริ่มดำรงตำแหน่งอย่างเป็นทางการเมื่อวันที่ 17 พฤศจิกายนกล่าวกับสื่อท้องถิ่นที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาล The Straits Times</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 12:12:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">053040cea15e6eb537c8c6690b9f06a6bfe2101a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/afc4ee92-f4aa-4244-80da-7fcb5727258a_f5d84c04.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>1 ใน 3 ของบริษัทในยุโรปในจีนที่ได้รับผลกระทบจากแผนการควบคุมการส่งออกเพื่อเบี่ยงเบนการจัดหา</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3334786/1-3-european-firms-china-hit-export-controls-plan-divert-sourcing-survey-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประมาณหนึ่งในสามของบริษัทในยุโรปในจีนที่ได้รับผลกระทบจากระบอบการควบคุมการส่งออกที่ขยายตัวของปักกิ่งตั้งใจที่จะกระจายห่วงโซ่อุปทานของตนโดยมีบริษัทที่กังวลเกี่ยวกับการหยุดชะงักของห่วงโซ่อุปทานความล่าช้าในการจัดส่งที่ยาวนานและต้นทุนที่เพิ่มขึ้นการสำรวจใหม่พบว่าหอการค้าสหภาพยุโรปในประเทศจีนพบในการสำรวจอย่างรวดเร็วของบริษัทสมาชิก 131 แห่งที่คาดว่าจะได้รับผลกระทบจาก Ch มากกว่าครึ่ง</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a646c941b3b377c528bee165b00201ab626b1477</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/18e0ea99-eff3-4cb7-885c-c1a3aae9d4ba_9627ff5d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
