<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โฟล์คสวาเกนเดิมพัน EV ที่พัฒนาร่วมกับ Xpeng เพื่อฟื้นฟูพื้นที่ในประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3332310/volkswagen-bets-ev-developed-xpeng-regain-ground-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Volkswagen Group พร้อมที่จะเปิดตัวรถยนต์ไฟฟ้ารุ่นใหม่ (EV) ในปีหน้าซึ่งใช้ประโยชน์จากเทคโนโลยีของจีนเพื่อแข่งขันกับผู้เล่นในประเทศที่จัดตั้งขึ้นเช่น BYD และ Geely ในตลาดยานยนต์ที่ใหญ่ที่สุดในโลกผู้ผลิตรถยนต์ชาวเยอรมันซึ่งมีส่วนแบ่งการตลาดในจีนแผ่นดินใหญ่ลดลงตั้งแต่ปี 2020 ท่ามกลางการนำรถยนต์ไฟฟ้ามาใช้อย่างรวดเร็วกล่าวเมื่อวันอังคารว่ารถเอสยูวีที่กำลังจะมาถึงร่วมพัฒนากับจีน</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 07:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed767dc84e1a71ee11be07ecb60a96e1de0995db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/54107ae1-c5dd-4a82-bf6c-f3c90dba3b79_c7c7d55c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงชาวออสเตรเลียถูกจับขณะเดินทางกลับสิงคโปร์เนื่องจากถูกกล่าวหาว่าถูกโจรกรรมที่สนามบิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332311/australian-woman-arrested-return-singapore-alleged-theft-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวออสเตรเลียที่ถูกกล่าวหาว่าขโมยกล่องอาหารเสริมต่อต้านริ้วรอยที่บริเวณขนส่งของสนามบินชางงีเมื่อต้นปีที่ผ่านมาถูกจับกุมเมื่อเธอกลับไปสิงคโปร์หลายเดือนต่อมาตำรวจได้รับการแจ้งเตือนเกี่ยวกับการโจรกรรมเมื่อวันที่ 7 พฤษภาคมเมื่อกล่องอาหารเสริมราคา S $507.30 (US $390) ถูกค้นพบว่าหายไปจากชั้นวางจอแสดงผลของร้านการ์เดียนในพื้นที่ขนส่งของอาคารผู้โดยสาร 1</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:53:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b8a9c12251a0fd6b247fff303890ebdc7a5cc81</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/5edc0bb4-3f4f-48f7-8b67-3d44e9986e63_cfae696e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>TSMC ยักษ์ใหญ่ด้านเซมิคอนดักเตอร์โพสต์เติบโตช้าที่สุดในรอบ 18 เดือนท่ามกลางการถกเถียงเรื่องฟองสบู่ AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3332309/semiconductor-giant-tsmc-posts-slowest-growth-18-months-amid-ai-bubble-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Taiwan Semiconductor Manufacturing Co (TSMC) โพสต์การเติบโตของรายได้ต่อเดือนที่ช้าที่สุดในรอบกว่าหนึ่งปีโดยให้ความเชื่อมั่นต่อความกังวลว่าการชุมนุมของสต็อกปัญญาประดิษฐ์ไม่ได้รับความเป็นธรรมจากแนวโน้มทางธุรกิจของอุตสาหกรรม TSMC ซึ่งเป็นผู้ผลิตสัญญาหลักให้กับผู้นำชิป AI Nvidia โพสต์ยอดขายเพิ่มขึ้นร้อยละ 16.9 สำหรับเดือนตุลาคมซึ่งเป็นจังหวะที่ช้าที่สุดนับตั้งแต่เดือนกุมภาพันธ์ 2024 ยังคงว่า</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:43:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f25b5c8da5f4ebfb730c4ee1edf0877ea64bc8bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/e9274027-c205-466f-bc38-5caa9aac4a0e_33e74dab.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเตรียมนำนักบินอวกาศที่ติดอยู่บนสถานีอวกาศกลับบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3332295/china-preparing-bring-home-astronauts-stranded-tiangong-space-station?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังวางแผนที่จะนำนักบินอวกาศ 3 คนที่กลับมาจากสถานีอวกาศเทียนกงล่าช้าหลังจากที่เรือของพวกเขาถูกชนด้วยเศษซากเมื่อสัปดาห์ที่แล้วคนสองคนที่คุ้นเคยกับโครงการอวกาศลูกเรือกล่าวว่า Shenzhou -22 ซึ่งเดิมสร้างขึ้นเพื่อการหมุนเวียนลูกเรือครั้งต่อไปกำลังเตรียมพร้อมและจัดเก็บไว้ที่ศูนย์ปล่อยดาวเทียม Jiuquan ในทะเลทรายโกบี The China Manned Space Engineering (C</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ccd6476a6ad07b7fab1fda7e24756161fe468d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/e47f359d-bb9e-443b-9032-5b34d9cc8aea_8566b94d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ครั้งแรกในจีน ': MAN สาดน้ำกรดมูลค่า 560,000 ดอลลาร์สหรัฐเพื่อสร้างกล้ามหน้าท้อง 8 แพ็ค</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3331760/first-china-man-splurges-us560000-hyaluronic-acid-shots-create-8-pack-abs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวจีนคนหนึ่งได้สร้างความตกตะลึงโดยอ้างว่าเขาใช้เงินสี่ล้านหยวน (560,000 ดอลลาร์สหรัฐ) ในการฉีดกรดเพื่อให้ตัวเองมีหน้าท้องแปดแพ็คเทียมชายคนนี้ซึ่งใช้ชื่อ Andy Hao Tienan บนโซเชียลมีเดียอ้างว่ากล้ามเนื้อท้องที่เกิดจากการประดิษฐ์ของเขาทำให้เขาเป็น "กรณีดังกล่าวครั้งแรกในประเทศจีน" จากมณฑลเฮยหลงเจียงทางตะวันออกเฉียงเหนือของจีนเฮามีผู้ติดตามออนไลน์ประมาณ 100,000 คนเขาเป็นพริมา</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">615eb08144f1e365cfcf2543371766dedb95109e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/7b5e9c16-9248-483d-84f4-7179188484ca_36e6b2bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
