<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>OpenAI ขยายสตาร์เกทด้วย 5 ไซต์ศูนย์ข้อมูลใหม่ทั่วสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3326619/openai-expands-stargate-five-new-data-centre-sites-across-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>OpenAI วางแผนที่จะลงทุนประมาณ 400,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อพัฒนาเว็บไซต์ศูนย์ข้อมูลใหม่ 5 แห่งในสหรัฐร่วมกับ Oracle และ SoftBank Group ซึ่งถือเป็นแรงผลักดันที่ยิ่งใหญ่ที่สุดในการปฏิบัติตามคำมั่นสัญญาก่อนหน้านี้ที่จะใช้จ่ายเงินครึ่งล้านล้านดอลลาร์ในโครงสร้างพื้นฐานปัญญาประดิษฐ์ในประเทศสถานที่ใหม่ที่กระจายอยู่ทั่วรัฐเท็กซัสนิวเม็กซิโกและโอไฮโอในที่สุดจะมีความจุพลังงาน 7 กิกะวัตต์</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 03:06:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ca2eb6886ad7c9fdfc295eec3da6b43f3918c13</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/a4dd50e1-13c3-4bbd-b5e0-a991d01e5c8a_c03ecde6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลุมยุบขนาดใหญ่กลืนรถเสาไฟฟ้าใกล้โรงพยาบาลกรุงเทพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3326618/massive-sinkhole-swallows-cars-pedestrian-crossing-near-bangkok-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลุมยุบลึก 50 เมตรเปิดขึ้นใกล้กับโรงพยาบาลกรุงเทพเมื่อต้นวันพุธดูดรถยนต์และเสาไฟฟ้าทำให้ผู้เดินทางตกตะลึงและกระตุ้นให้เกิดการตอบสนองฉุกเฉินในเมืองหลวงของไทยหน่วยงานในเมืองกรุงเทพฯปิดถนนรอบโรงพยาบาลวชิระบนถนนสามเสนในย่านเมืองเก่าประวัติศาสตร์ของเมืองเวลาประมาณ 7 โมงเช้า (ตามเวลาท้องถิ่น) ขณะที่ปล่องภูเขาไฟโผล่ออกมาฉีกท่อที่พ่นออกมาเป็นชิ้นๆ</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 03:03:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c620a9d033cc37d16ea842b9f20b08439a255427</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/6030ca3b-1e4d-45cb-aa2b-b2332ddde9b4_d66caf7b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หุ้นฮ่องกงเพิ่มขึ้นจากการเดิมพันกระตุ้นเศรษฐกิจของจีนท่ามกลางการซื้อขายพายุไต้ฝุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3326615/hong-kong-stocks-rise-amid-typhoon-trading-investors-bet-china-stimulus-measures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นฮ่องกงเพิ่มขึ้นในวันพุธซึ่งเป็นการยุติการลดลงสองวันเนื่องจากแนวโน้มเศรษฐกิจที่สั่นคลอนของจีนได้กระตุ้นการเดิมพันกระตุ้นเศรษฐกิจดัชนีฮั่งเส็งเพิ่มขึ้นร้อยละ 0.3 เป็น 26,240.34 ณเวลา 10.00 น. ดัชนีฮั่งเส็งเทคเพิ่มขึ้นร้อยละ 0.4 บนแผ่นดินใหญ่ดัชนี CSI 300 และดัชนีเซี่ยงไฮ้คอมโพสิตเพิ่มขึ้นประมาณ 0.1 เปอร์เซ็นต์ SMIC ซึ่งเป็นโรงหล่อเซมิคอนดักเตอร์ที่ใหญ่ที่สุดของจีนแผ่นดินใหญ่เพิ่มขึ้น 3.8 เปอร์เซ็นต์เป็น H</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 02:29:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bcac85a5c45ac811c0aa15f437f8722a33f652bc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/40bcf8b5-4143-4546-9e7e-11127c4e1ab4_f2f62b60.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การกันความขัดแย้งทางการเงินออกจากศาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/business/topics/keep-financial-disputes-out-court/article/3326335/keeping-financial-conflicts-out-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] ตลาดการเงินมีการเปลี่ยนแปลงอย่างต่อเนื่องและเนื่องจากแพลตฟอร์มฟินเทคสะดุดเป็นครั้งคราวเนื่องจากความผิดพลาดหรือความสับสนของผู้ใช้ข้อพิพาททางการเงินระหว่างสถาบันการเงินและลูกค้าจึงเกิดขึ้นบ่อยครั้งมากขึ้นและเมื่อมีข้อพิพาทดังกล่าวเกิดขึ้นความล้มเหลวในการจัดการข้อพิพาทเหล่านั้นอย่างทันท่วงทีเป็นธรรมและเป็นที่พึงพอใจของทั้งสองฝ่าย</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 02:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d4a1d43159e3ebf6391ed4a16df559cf1cb8fcb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/09/22/IMG_9665_adjusted.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกให้ชาตินาโต้ยิงเครื่องบินรัสเซียที่รุกราน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326613/trump-tells-nato-nations-shoot-down-intruding-russian-planes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าประเทศนาโต้ควรยิงเครื่องบินรัสเซียที่ละเมิดน่านฟ้าของตนและสร้างความเห็นอกเห็นใจมากขึ้นเกี่ยวกับโอกาสที่ยูเครนจะชนะสงครามเขาพูดขณะพบกับประธานาธิบดีโวโลไดเมียร์ซีเลนสกีแห่งยูเครนหลังจากการโจมตีด้วยเครื่องบินไอพ่นครั้งล่าสุดที่สร้างความตื่นตระหนกให้กับพันธมิตร “ใช่ฉันรู้” ทรัมป์กล่าวเมื่อถูกถามโดยตรงจากผู้สื่อข่าวว่าพันธมิตรนาโต้ควรโค่นล้มรัสเซียหรือไม่</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 01:52:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e93b4a3c31f080e0f9f4a4f9bece5dfa6875dd0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/f29549a5-fea9-4998-a072-885764ca6129_ccaf9430.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
