<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนสามารถพึ่งพา KMT ของไต้หวันเพื่อขับเคลื่อนแผนการรวมชาติได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337517/can-beijing-count-taiwans-kmt-advance-reunification-plans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทุกสายตาจับตาดูว่า "ความฝันของจีน" ในที่สุดการรวมประเทศไต้หวันของปักกิ่งจะเกิดขึ้นอย่างไรในช่วงเวลาที่ผู้นำของสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นผู้สนับสนุนระดับนานาชาติอันดับต้นๆของไทเปมีแนวโน้มน้อยที่จะเข้าแทรกแซงในกรณีที่เกิดความขัดแย้งข้ามช่องแคบในตอนที่สองของซีรีส์สามส่วนแอมเบอร์หวังมองไปที่ความท้าทายที่ต้องเผชิญกับผู้นำคูมินตังคนใหม่อ่านส่วนแรกที่นี่มีเจ็ด</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 22:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8af461340cf8328287b5f4e33cfe2829afc7a310</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/6916d86f-654a-402e-9842-462adc4c45cd_e9fa3e8f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯและจีนต้องจริงจังกับความเสี่ยงด้าน AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3337288/us-and-china-must-get-serious-about-ai-risk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเดือนพฤศจิกายนพ.ศ. 2567 นายโจไบเดนประธานาธิบดีสหรัฐฯและนายสีจิ้นผิงประธานาธิบดีจีนได้แถลงร่วมกันเป็นครั้งแรกเกี่ยวกับความเสี่ยงด้านความมั่นคงแห่งชาติที่เกิดจากปัญญาประดิษฐ์ (AI) โดยเฉพาะอย่างยิ่งพวกเขาตั้งข้อสังเกตว่าทั้งสหรัฐอเมริกาและจีนเชื่อมั่นใน "ความจำเป็นในการรักษาการควบคุมของมนุษย์เกี่ยวกับการตัดสินใจใช้อาวุธนิวเคลียร์" นั่นอาจฟังดูเหมือนผลไม้แขวนต่ำทางการทูตตั้งแต่ปีพ.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd468b6d10ee40a41f47c52e48901c022a72f50a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/007655e1-55d6-4490-a149-0205cb986ccb_1df8e1da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้ากองทัพลิเบียและอีก 4 คนเสียชีวิตในเหตุการณ์เครื่องบินตุรกีตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3337550/libya-army-chief-killed-turkey-plane-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินเจ็ตส่วนตัวที่บรรทุกหัวหน้าทหารของลิเบียและคนอีกสี่คนตกหลังจากขึ้นจากเมืองหลวงของตุรกีอังการาเมื่อวันอังคารทำให้ทุกคนเสียชีวิตบนเครื่องหัวหน้าทหารลิเบียอยู่ในอังการาเพื่อเจรจาป้องกันประเทศระดับสูงโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อส่งเสริมความร่วมมือทางทหารระหว่างสองประเทศและแก้ไขปัญหาในภูมิภาคเจ้าหน้าที่ตุรกีกล่าว Abdul-Hamid Dbeibah นายกรัฐมนตรีลิเบียยืนยัน</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 20:34:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d4d0ba3d3f7ef76ab5adce9d3c1c1fea2516975a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/d22606b2-8ed2-4695-ac34-aa3afacfa127_1697354c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บินบนเครื่องบินไอพ่นเอปสไตน์ ‘มากกว่าที่รายงานไว้หลายเท่า’ ไฟล์แสดงให้เห็นว่าเพิ่งเปิดตัวใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337549/trump-flew-epstein-jet-many-more-times-reported-newly-released-file-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯขึ้นเครื่องบินเจ็ตส่วนตัวของนายเจฟฟรีย์เอปสไตน์ผู้กระทำความผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ากระทำความผิดทางเพศ “มีการรายงานมากกว่าที่เคยรายงานมาก่อนหน้านี้หลายครั้ง” ตามอีเมลจากอัยการนิวยอร์กซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของเอกสารชุดใหม่เกี่ยวกับเอปสไตน์ที่เผยแพร่เมื่อวันอังคารโดยกระทรวงยุติธรรมสหรัฐฯในอีเมลฉบับหนึ่งลงวันที่ 7 มกราคม 2020 อัยการที่ไม่ระบุชื่อได้เขียนบันทึกเที่ยวบินว่า SHO</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:11:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1386290734fe074a4d617aed3b656c5ce1b06ed4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/614e98c8-c68f-4d2e-adcb-9b2493c171df_24cac808.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหประชาชาติกล่าวว่ารัฐบาลเมียนมาใช้ ‘ความรุนแรงที่โหดร้าย’ เพื่อบังคับให้ประชาชนลงคะแนนเสียง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337545/un-says-myanmar-junta-using-brutal-violence-force-people-vote?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์การสหประชาชาติกล่าวเมื่อวันอังคารว่ารัฐบาลเมียนมาร์ใช้ความรุนแรงและการข่มขู่เพื่อบังคับให้ประชาชนลงคะแนนเสียงในการเลือกตั้งที่ควบคุมโดยทหารที่กำลังจะมาถึงในขณะที่กลุ่มต่อต้านติดอาวุธใช้ยุทธวิธีที่คล้ายกันเพื่อไม่ให้ประชาชนออกห่าง “ทางการทหารในเมียนมาร์ต้องหยุดใช้ความรุนแรงที่รุนแรงเพื่อบังคับให้ประชาชนลงคะแนนเสียงและหยุดจับกุมประชาชนเนื่องจากแสดงความคิดเห็นที่ไม่เห็นด้วย” United Nations ri</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 15:31:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac3705811a630c3df693b2db6945a88add523b7e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/08fb3463-4c36-4d66-8713-b7cde763bc61_a11054f3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
