<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>HKUST (GZ) เปิดเส้นทางสู่มหาวิทยาลัยที่นำโดยนวัตกรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/hkustgz-blazes-trail-innovation-led-universities/article/3329411/hkustgz-blazes-trail-innovation-led-universities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] เจิ้นเย่เกา (Zhenye GAO) ซึ่งเรียนต่อปริญญาโทที่ The Hong Kong University of Science and Technology (Guangzhou) หรือเรียกสั้นๆว่า HKUST (GZ) ได้เริ่มต้นอาชีพวิศวกรอัลกอริทึมที่ Tencent ซึ่งเป็นบริษัทอินเทอร์เน็ตและเทคโนโลยีชั้นนำระดับโลกที่ตั้งอยู่ในเมือง Shenzhe</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 16:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ddc06f4e4d83816d65d6016467e5f1b38dedbd2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/10/21/hero-image(updated).png" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 1 รายในเฮติขณะที่พายุโซนร้อนเมลิสซาพัดผ่านทะเลแคริบเบียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3330120/1-dead-haiti-tropical-storm-melissa-lumbers-through-caribbean?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พายุโซนร้อนเมลิสซาพัดผ่านทะเลแคริบเบียนในวันพฤหัสบดีทำให้เกิดความเสี่ยงต่อการเกิดดินถล่มที่เป็นอันตรายและน้ำท่วมที่เป็นอันตรายถึงชีวิตในจาเมกาและ Hispaniola ทางตอนใต้ซึ่งเป็นเกาะที่ใช้ร่วมกันโดยสาธารณรัฐโดมินิกันและเฮติเจ้าหน้าที่เร่งให้ผู้อยู่อาศัยในพื้นที่ที่มีแนวโน้มว่าจะเกิดน้ำท่วมเพื่อหาพื้นที่ที่สูงขึ้นพายุถูกตำหนิว่าโค่นต้นไม้ใหญ่ที่สังหารชายสูงอายุในเมืองชายฝั่ง Ma</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 15:53:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">995ebb04bf2cb1d223c5b3901befa0689ffb86fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/3d1d056a-84fd-4087-a633-b1e9c47e6b3e_c8421fee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ดูถูก ': แวนซ์กระแทกคะแนนเสียงอิสราเอลเกี่ยวกับการผนวกของเวสต์แบงก์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3330118/vance-slams-israeli-vote-west-bank-annexation-insult-says-trump-will-oppose?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รองประธานาธิบดี J.D. Vance ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าประธานาธิบดี Donald Trump จะคัดค้านการผนวกของอิสราเอลของเวสต์แบงก์ที่ถูกยึดครองและมันจะไม่เกิดขึ้นโดยชี้ให้เห็นถึงการเคลื่อนไหวของฝ่ายนิติบัญญัติของอิสราเอลที่ดูเหมือน "การแสดงความสามารถทางการเมือง" ที่โง่เขลาร่างกฎหมายที่ใช้กฎหมายอิสราเอลในเขตเวสต์แบงก์ซึ่งเท่ากับการผนวกดินแดนที่ชาวปาเลสไตน์ต้องการเป็นส่วนหนึ่งของสถานีอิสระในอนาคต</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 15:12:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3649d68ad30b9d68fc111728bc8685730b53d1fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/61a30ec1-c26f-4fdb-83ea-f3a0f9bab805_35cd8d18.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อให้สอดคล้องกับพิมพ์เขียวระดับประเทศคว้าโอกาส: จอห์นลี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3330114/hong-kong-align-national-blueprint-seize-opportunities-john-lee?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำเมืองกล่าวว่าฮ่องกงจะระบุตำแหน่งเชิงกลยุทธ์ภายในพิมพ์เขียวการพัฒนาประเทศและดำเนินการเชิงรุกให้สอดคล้องกับแผนห้าปีข้างหน้าของประเทศประธานบริหาร John Lee Ka-chiu กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าข้อเสนอแนะที่นำมาใช้ในที่ประชุมใหญ่คณะกรรมการกลางของพรรคคอมมิวนิสต์ซึ่งเป็นที่ที่ผู้นำทางการเมืองของประเทศพิจารณาในห้าปีที่ 15</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 14:57:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">406d9183a2824678e4fcae42e12574d30a880d2d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/b2630b34-149e-41e8-8d03-e012f663819c_1658d098.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เช่า 5 รายสูญเสียการเสนอราคาเพื่อปิดกั้นการขับไล่ที่กองมรดกฮ่องกงเพื่อการพัฒนาใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330113/5-tenants-lose-bid-block-eviction-old-hong-kong-estate-set-redevelopment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อยู่อาศัยห้าคนที่เป็นหนึ่งในเจ็ดคนสุดท้ายที่ปฏิเสธที่จะออกจากบ้านจัดสรรเอกชนที่มีอายุมากในฮ่องกงได้สูญเสียการเสนอราคาทางกฎหมายต่อการขับไล่ของพวกเขาหลังจากที่ผู้พิพากษาพบว่าพวกเขาไม่เคยได้รับสิทธิถาวรในทรัพย์สินจากการพัฒนาที่มีการเช่าต่ำเพียงแห่งเดียวของเมืองที่เป็นของเอกชนศาลแขวงเมื่อวันพฤหัสบดีได้มีคำพิพากษาครั้งแรกของการพิจารณาคดีแพ่งสองคดีซึ่งมีผลรวมทั้งหมดเจ็ดคดี</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 14:13:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0372a261e18274aa3d546caf9f6d58a06fb3ed88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/d8c4503e-b621-484a-b575-0536fed8e38a_91b88493.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
