<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กฎหมายเท็กซัสที่ยับยั้งสิทธิในทรัพย์สินของจีนมีผลบังคับใช้ไม่มีการผ่อนปรนในสายตาเป็นเวลาหลายเดือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3324572/texas-law-curbing-chinese-property-rights-takes-effect-no-relief-sight-months?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กฎหมายของรัฐเท็กซัสที่จำกัดการเป็นเจ้าของทรัพย์สินและการให้เช่าโดยพลเมืองจีนมีผลบังคับใช้ในสัปดาห์นี้ผลักดันให้ผู้อยู่อาศัยที่ได้รับผลกระทบกลายเป็นผู้อยู่อาศัยที่ถูกกฎหมายโดยไม่มีเส้นทางบรรเทาทุกข์ก่อนเดือนพฤศจิกายนกฎหมายซึ่งจำกัดการซื้ออสังหาริมทรัพย์โดยบริษัทบุคคลและหน่วยงานของรัฐที่เชื่อมโยงกับประเทศที่รัฐบาลกลางเห็นว่าเป็นภัยคุกคามต่อสหรัฐอเมริกามีผลบังคับใช้ในวันที่ 1 กันยายนหลังจากกฎหมาย</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 17:16:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">460fe63a4b1f88eb0f8a3a36814ce14ff9a00cfa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/891ee604-2feb-4e19-8cbe-b3b96ceeed4e_03a83f14.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>งานวิจัยที่ได้รับการสนับสนุนจากเพนตากอนได้ช่วยเหลือกองทัพจีน: รายงานของ House Republican</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3324571/pentagon-funded-research-has-aided-chinese-military-house-republican-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงสองปีที่ผ่านมาเพนตากอนได้ให้ทุนสนับสนุนโครงการหลายร้อยโครงการที่ทำร่วมกับมหาวิทยาลัยในประเทศจีนและสถาบันที่เชื่อมโยงกับอุตสาหกรรมการป้องกันประเทศนั้นรวมถึงการขึ้นบัญชีดำจำนวนมากจากรัฐบาลสหรัฐสำหรับการทำงานร่วมกับกองทัพจีนการสืบสวนของรัฐสภาพบว่ารายงานนี้เผยแพร่เมื่อวันศุกร์โดยพรรครีพับลิกันแห่งสภาผู้แทนราษฎรในคณะกรรมการคัดเลือกคณะกรรมการจีน</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 16:59:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c29bdb36f1c752ee25904532f87299a266585e2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/627fc344-e7b7-44cb-a70d-e46b8227a62a_ade93b1c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Google ได้รับผลกระทบจากการต่อต้านการผูกขาดของสหภาพยุโรปที่มีมูลค่า 3.45 พันล้าน $ จากแนวทางปฏิบัติของ adtech</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324569/google-hit-us345-billion-eu-antitrust-fine-over-adtech-practices?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Google ของ Alphabet ถูกปรับเป็นเงิน 2.95 พันล้านยูโร (3.45 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในวันศุกร์สำหรับการต่อต้านการแข่งขันในธุรกิจ adtech ที่ร่ำรวยซึ่งถือเป็นโทษที่สี่ในการต่อสู้กับหน่วยงานกำกับดูแลการแข่งขันของสหภาพยุโรปเป็นเวลานานกว่าทศวรรษการเคลื่อนไหวของคณะกรรมาธิการยุโรปเกิดขึ้นจากการร้องเรียนจากสภาผู้เผยแพร่โฆษณายุโรปและเกิดขึ้นท่ามกลางการคุกคามของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 15:47:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee2bcd4bf06fb70a9c8d09d0cf2516b5c73b7a6e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/a7f844a8-5ab8-4160-8f22-70ccc8b4e6bd_b8fa2167.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Swire Coca-Cola ของฮ่องกงเรียกคืนคนขับรถบรรทุกที่ถูกไล่ออกหลังจากการนัดหยุดงานของสหภาพแรงงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324568/hong-kongs-swire-coca-cola-reinstates-fired-lorry-driver-after-union-strike?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Swire Coca-Cola ของฮ่องกงได้ตกลงที่จะเรียกคืนคนขับรถบรรทุกที่ถูกไล่ออกหลังจากที่คนงานนัดหยุดงานโดยสหภาพแรงงานอ้างว่าการไล่พนักงานถือเป็น "การเลิกจ้างที่ไม่เป็นธรรม" และการเลือกปฏิบัติต่อหนึ่งในสมาชิกการตัดสินใจของบริษัทหลังจากการหารือกับตัวแทนพนักงานเป็นเวลาสามชั่วโมงในคืนวันศุกร์สหภาพแรงงานพนักงานทั่วไป Swire Beverages (HK) เรียกร้องให้</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 15:02:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42b5b465eded0d3b52ce70977280c561793555d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/db6e4ee0-1543-4511-91f5-bb94bdc65d04_22736493.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์ต้องเป็นประตูสู่เอเชียส่งเสริมการเคลื่อนย้ายทางสังคมที่บ้าน: ประธานาธิบดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3324567/singapore-must-be-asias-gateway-uphold-social-mobility-home-president?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Tharman Shanmugaratnam กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าสิงคโปร์จะต้องยังคงเป็นฐานที่เชื่อถือได้และเป็นประตูสู่พลวัตของเอเชียในโลกที่มีการแบ่งแยกมากขึ้นในขณะที่จัดการกับการเคลื่อนย้ายทางสังคมและความสามัคคีที่บ้าน Tharman อดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศกำลังกล่าวในการเปิดรัฐสภาแห่งที่ 15 ในสิงคโปร์ซึ่งในระหว่างนั้นประธานาธิบดีของเมืองได้กล่าวถึงสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรในประเด็นสำคัญในช่วงห้าปีที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 14:56:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b6f3afb4749420061866236b242de685358d6ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/61a01c9b-93ae-47c9-a889-0a9433e1b887_dc59b922.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
