<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตัวจุดประกายแชมเปญน่าจะเป็นสาเหตุของไฟไหม้แท่งแครนส์ - มอนทานาที่เสียชีวิต 40</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338577/champagne-sparklers-likely-cause-fatal-crans-montana-bar-fire-killed-40?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าพวกเขาเชื่อว่าเทียนระยิบระยับบนขวดแชมเปญจุดไฟที่ร้ายแรงที่สกีรีสอร์ทของสวิสเมื่อพวกเขาเข้าใกล้เพดานของบาร์ที่แออัดไปด้วยนักฟื้นฟูในวันส่งท้ายปีเก่าเจ้าหน้าที่วางแผนที่จะตรวจสอบว่าวัสดุบนเพดานที่ออกแบบมาเพื่อปิดเสียงเป็นไปตามกฎระเบียบหรือไม่แท่งเทียนซึ่งให้กระแสที่สูงขึ้น -</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 16:01:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1bcdcdba1e6b96aeddacaa3b16520b1979364963</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/4ef07421-6e7f-4833-85f2-7a89c493f96d_c6cb1485.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>43 มาตรการสำหรับ CLP ของฮ่องกงเพื่อปรับปรุงแหล่งจ่ายไฟหลังจากเกิดความล้มเหลว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3338575/43-measures-hong-kongs-clp-improve-power-supply-after-series-failures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทไฟฟ้าที่ใหญ่ที่สุดในฮ่องกง CLP Power ได้รับการกระตุ้นให้ใช้มาตรการ 43 ข้อเพื่อปรับปรุงเสถียรภาพของอุปทานรวมถึงการเพิ่มระบบป้องกันฟ้าผ่าหลังจากความล้มเหลวหลายครั้งแผนกบริการไฟฟ้าและเครื่องกลเปิดเผยรายงานการทบทวนเกี่ยวกับ CLP เมื่อวันศุกร์หลังจากการวิเคราะห์ของที่ปรึกษาอิสระ – ภายใต้การดูแลของผู้เชี่ยวชาญ – ของ POWER SUPP</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 15:08:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f415b752a4be4f2545c297f2f09304ec2ecaccf1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/7b03dd02-be50-44bb-baf6-97a67a4faf1c_8d8ff06e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Jose-Antonio Maurellet เตรียมกลับมาเป็นประธานสมาคมบาร์ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3338574/jose-antonio-maurellet-set-return-hong-kong-bar-association-chairman?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jose-Antonio Maurellet ได้รับการแต่งตั้งให้ดำรงตำแหน่งประธานสมาคมบาร์ฮ่องกงอีกวาระหนึ่งโดยรองประธานคนปัจจุบันก็จะกลับมาเช่นกันที่ปรึกษาอาวุโส Maurellet เมื่อวันศุกร์ยืนยันหนังสือเวียนระบุว่าเขาได้รับการเสนอชื่อเป็นประธานวาระ 2026 -27 Martin Hui Siu-ting และ Eva Sit Yat-wah ที่ปรึกษาอาวุโสทั้งสองจะยังคงทำหน้าที่เป็นรองประธานสำหรับการมาถึง</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 15:01:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">621807537618a653dbe93c499fccb16fe19d7e3b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/4ad9b39a-5e2c-40e1-8d42-8d187ce5e0c8_f13190d7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ได้รับรางวัลกวีชาวสหรัฐอเมริกา Arthur Sze เกี่ยวกับการชะลอตัวลงเพื่อแปลบทกวีข้ามวัฒนธรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3338219/us-poet-laureate-arthur-sze-slowing-down-translate-poetry-across-cultures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อ Arthur Sze แปลบทกวีของราชวงศ์ถังแบบคลาสสิกเป็นภาษาอังกฤษเขาเขียนตัวอักษรจีนด้วยมือทำให้ตัวเองช้าลงตามจังหวะของจังหวะแปรงและช่องว่างความต้านทานต่อความเร็วโดยเจตนานี้เป็นศูนย์กลางของงานฝีมือของผู้ได้รับรางวัลกวีคนที่ 25 ของสหรัฐอเมริกาและสะท้อนให้เห็นถึงความเชื่อของเขาว่าบทกวีจะต้องได้รับการปฏิบัติอย่างระมัดระวังหากต้องการข้ามพรมแดนด้วยความลึกล้ำเซเซ่แปลเฉพาะบทกวีที่เขารัก</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 15:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d99e6acb420557dc26d41ee935739669e4c5bf65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/4cef6fc7-ad6a-4285-b384-c14af3c2907c_6e91ffbc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>BYD ของจีนผลักดันให้ Tesla เป็นผู้ผลิต EV อันดับต้นๆของโลกท่ามกลางการเมืองของ Musk ความหายนะด้านเครดิตภาษี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338573/tesla-dethroned-chinas-byd-worlds-top-ev-maker-amid-musks-politics-tax-credit-woes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tesla สูญเสียมงกุฎในฐานะผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้าที่ขายดีที่สุดในโลก (EV) ในวันศุกร์ให้กับ BYD ของจีนเนื่องจากลูกค้าก่อกบฏต่อการเมืองฝ่ายขวาของ Elon Musk และการแข่งขันในต่างประเทศที่รุนแรงทำให้ยอดขายลดลงเป็นปีที่สองติดต่อกัน Tesla กล่าวว่าบริษัทส่งมอบรถยนต์ 1.64 ล้านคันในปี 2025 ซึ่งลดลงร้อยละ 9 จากปีก่อนหน้าในทางตรงกันข้ามตอนนี้ BYD เป็นผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้ารายใหญ่ที่สุดในโลกโดยมียอดขาย</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 14:47:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d5487fa6f20a84b48b3da89c3b500b513025bc3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/a6c2de8e-9a06-4994-9c28-d7ce1e35f1ee_ae385d63.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
