<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทะเลจีนใต้: ปักกิ่งกล่าวว่าพยายามที่จะบรรเทาข้อพิพาทกับอาเซียนเหนือทางน้ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335903/south-china-sea-beijing-says-it-seeks-ease-disputes-asean-over-waterway?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนยินดีที่จะทำงานร่วมกับประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เพื่อจัดการข้อพิพาททางทะเลในทะเลจีนใต้และสร้างคำสั่งทางทะเลที่ยุติธรรมและยุติธรรมนักการทูตอาวุโสของจีนกล่าวนายซุนเหว่ยตงรองรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศกล่าวที่เมืองซานย่าทางตอนใต้ของเกาะไหหลำในคำกล่าวของนายซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นเมื่อเดือนที่แล้วว่า</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 10:03:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b551393bc64b6ea66a58f58797eb6eab8b6b8ad0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/b96dbf2a-4007-47cf-93d6-81eab1ba8956_f7fc65ef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บอดี้การ์ดที่ได้รับการฝึกฝนจากเส้าหลินที่ ’สวยที่สุด' ของจีนเป็นที่สนใจในระหว่างการเยือนของประธานาธิบดีฝรั่งเศส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3335870/china-most-beautiful-shaolin-trained-bodyguard-spotlight-during-french-president-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บอดี้การ์ดหญิงที่ได้รับมอบหมายจากรัฐบาลจีนให้ปกป้องสุภาพสตรีหมายเลขหนึ่งชาวฝรั่งเศสในระหว่างการเยือนอย่างเป็นทางการกับสามีของเธอไปยังประเทศจีนเมื่อต้นเดือนธันวาคมได้แพร่กระจายไปทั่วโซเชียลมีเดียเนื่องจากท่าทางที่แข็งกร้าวและเป็นมืออาชีพของเธอ Yan Yuexia เป็นที่รู้จักกันในนามแฝงของเธอผู้ใช้อินเทอร์เน็ตชาวจีนเรียกว่า "บอดี้การ์ดที่สวยที่สุด" แม้ว่ารูปลักษณ์ของเธอจะเป็นหนึ่งในจุดแข็งหลายประการตามที่รายงาน</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">837f34606bf72ad022b3d4fe1089692c6f116560</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/52a4ba15-0e05-42e6-a1a6-a6f372f3c154_a2d4e1d6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซัพพลายเออร์ของ NIO LIDAR เซบาสเตียนทะยานขึ้นในฮ่องกงหลังจากการควบรวมกิจการ de-SPAC มูลค่า 1 พันล้านเหรียญฮ่องกง ($)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3335916/nio-lidar-supplier-seyond-soars-hong-kong-debut-after-hk1-billion-de-spac-merger?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เซเว่นโฮลดิ้งส์ผู้จัดจำหน่ายลิดาร์ของ Nio เปิดตัวในตลาดหลักทรัพย์ฮ่องกงเมื่อวันพุธผ่านการทำธุรกรรม de-SPAC โดยรวมเข้ากับบริษัท TechStar Acquisition ที่มีวัตถุประสงค์พิเศษและระดมทุนรวม 1.03 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (132.4 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) บริษัทที่ตั้งอยู่ในซิลิคอนวัลเลย์ซึ่งออกแบบพัฒนาและผลิตเซ็นเซอร์ตรวจจับแสงและหลากหลายสำหรับระบบช่วยเหลือผู้ขับขี่ขั้นสูง (AD</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43a84d84816729ec7a28c6781d4f5cb1736aa126</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/9d878a66-16b8-4eef-aeb6-165918b5aa90_02dd8049.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงญี่ปุ่นกล่าวว่าเครื่องบินทิ้งระเบิดจีน - รัสเซียลาดตระเวน ’ความมั่นคงแห่งชาติที่ร้ายแรง'</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3335910/china-russia-bomber-patrol-serious-national-security-concern-says-japanese-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายชินจิโรโคอิซุมิรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมของประเทศกล่าวว่าการลาดตระเวนร่วมกันโดยเครื่องบินทิ้งระเบิดนิวเคลียร์ของจีนและรัสเซียที่อยู่ใกล้กับน่านฟ้าญี่ปุ่นเป็นเรื่องที่น่ากังวลอย่างยิ่งในโพสต์โซเชียลมีเดียเมื่อวันอังคาร Koizumi เขียนว่าเครื่องบินทิ้งระเบิด Tu -95 ของรัสเซียสองลำได้นัดพบกับเครื่องบินทิ้งระเบิด H -6 ของจีนสองลำเหนือทะเลจีนตะวันออกจากนั้นเครื่องบินเหล่านี้ได้ทำการบินร่วมกันทั่วประเทศญี่ปุ่นจาก</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:36:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">07cc9e51f661ab307028bafba57ec682b294025a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/d2daa2fc-a792-4f0d-9b82-87be0e8ff5e0_a68d4026.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อายูมิฮามาซากินักร้องชาวญี่ปุ่นยกเลิกการแสดงมาเก๊าขณะที่รอยแยกปักกิ่ง - โตเกียวยังคงดำเนินต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335909/japanese-singer-ayumi-hamasaki-cancels-macau-show-beijing-tokyo-rift-continues?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อายูมิฮามาซากิป็อปสตาร์ชาวญี่ปุ่นได้ยกเลิกคอนเสิร์ตของเธอในมาเก๊าในเดือนหน้าท่ามกลางความสัมพันธ์ทางการทูตที่ตึงเครียดระหว่างปักกิ่งและโตเกียวโดยการตัดสินใจหลังจากการแสดงในเดือนธันวาคมของเธอในเซี่ยงไฮ้นักร้องนักแต่งเพลงประกาศการตัดสินใจในหน้า Instagram ของเธอเมื่อวันอังคารโดยกล่าวว่าเธอขอโทษทุกคนที่หวังว่าจะได้เห็นเธอแสดงในศูนย์กลางการเล่นเกม “ผมและทีมงานทุกคนจะไม่มีวัน</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:34:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dcc9501fe54a9362f1182b1c0ff016f2a6e2d24f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/7a7259e1-26f3-48d0-9ba0-6244d722da0c_00f5a2cc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
