<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เกือบครึ่งหนึ่งของเคียฟที่ไม่มีความร้อนและพลังหลังจากการโจมตีด้วยโดรนของรัสเซียครั้งใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340587/almost-half-kyiv-without-heat-and-power-after-massive-russian-drone-strike?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การทิ้งระเบิดของรัสเซียในชั่วข้ามคืนทำให้อาคารที่อยู่อาศัยหลายพันแห่งในเคียฟไม่มีเครื่องทำความร้อนและน้ำในอุณหภูมิ -14 องศาเซลเซียส (6.8 ฟาเรนไฮต์) ในวันอังคารที่เมืองหลวงของยูเครนกำลังตะเกียกตะกายเพื่อฟื้นฟูสาธารณูปโภคที่สำคัญที่ถูกทำลายในการโจมตีก่อนหน้านี้ค่ายโดรนและขีปนาวุธหลายร้อยลูกซึ่งมุ่งเป้าไปที่สิ่งอำนวยความสะดวกด้านพลังงานทั่วยูเครนทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อยหนึ่งคนอายุ 50 ปี</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:16:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bffdbdbb191f1af6a83a0c004d8cd41386df1936</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/603801e0-84d5-454d-9133-d5d1291ee11d_bd1bc614.jpg?itok=BlMmAVyc&amp;v=1768911185" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แนวโน้มในต่างประเทศของผู้ผลิต EV ชาวจีนดีขึ้นเนื่องจากยุโรปปรับระดับสนามเด็กเล่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3340586/chinese-ev-makers-overseas-outlook-improves-europe-levels-playing-field?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สังเกตการณ์อุตสาหกรรมกล่าวว่าจุดยืนเชิงบวกของประเทศตะวันตกเกี่ยวกับยานยนต์ไฟฟ้า (EV) ทำให้ผู้ผลิตรถยนต์จีนจาก BYD ถึง Leapmotor มีความกระตือรือร้นในการยกระดับการขยายตัวทั่วโลกและต่อต้านตลาดในประเทศที่ชะลอตัวตลาด EV ที่คึกคักของยุโรปเมื่อปีที่แล้วได้ยกระดับความหวังของผู้ประกอบการชาวจีนที่จะเพิ่มการส่งออกของพวกเขาเพื่อเพิ่มผลกำไรของพวกเขาและปรับภาพลักษณ์ระหว่างประเทศของพวกเขาพวกเขากล่าวเสริม “เวลโก</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:12:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">86c2ff1a260ddbcf6fb509904250e193af2d8411</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/e6764467-e6a0-4d93-9c85-7193b1c6b710_3563dd69.jpg?itok=Zo_jZ_UZ&amp;v=1768911040" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในไต้หวันแรงกดดันสร้างข้อตกลงของสหรัฐฯเมื่อนักวิจารณ์ตั้งคำถามเกี่ยวกับต้นทุนที่แท้จริงของการลดภาษีของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3340583/taiwan-pressure-builds-over-us-deal-critics-question-true-cost-us-tariff-cut?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคฝ่ายค้านของไต้หวันกำลังวิพากษ์วิจารณ์รัฐบาลของเกาะเกี่ยวกับข้อตกลงทางเศรษฐกิจที่ถกเถียงกันกับสหรัฐอเมริกาโดยเตือนว่าสิ่งที่เจ้าหน้าที่แสดงให้เห็นว่าเป็นชัยชนะทางภาษีอาจมีค่าใช้จ่ายระยะยาวที่หนักหน่วงสำหรับเศรษฐกิจและฐานอุตสาหกรรมของเกาะการตีกลับกับวิธีการที่รัฐบาลวางแผนที่จะดำเนินการข้อตกลงดังกล่าวเกิดขึ้นเนื่องจากคณะรัฐมนตรีในวันอังคารได้เปิดเผยรายละเอียดเพิ่มเติมของ</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:04:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4e8b3ecce979920ead2c4e65e24e8dafede60bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/64a09559-5173-4e1d-8675-915d348cbfff_c6472229.jpg?itok=YWEvPf6a&amp;v=1768910552" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเกอร์ที่จัดขึ้นในญี่ปุ่นมากกว่าวัยรุ่นที่ถูกลวนลามซึ่งสงสัยว่าจะเป็นผู้กระทำผิดซ้ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3340580/hongkonger-held-japan-over-molesting-teen-suspected-be-repeat-offender?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจญี่ปุ่นได้จับกุมชายวัย 42 ปีที่ระบุว่าตัวเองเป็นชาวฮ่องกงในข้อหาลวนลามเด็กสาววัยรุ่นบนถนนในซัปโปโรโดยมีรายงานระบุว่าเขาต้องสงสัยว่ามีความผิดหลายอย่างที่คล้ายคลึงกันในประเทศชายคนนี้ถูกจับในวันจันทร์เนื่องจากถูกกล่าวหาว่ากอดและสัมผัสร่างกายส่วนล่างของวัยรุ่นหลัง 21.00 น. ของวันที่ 4 กันยายนปีที่แล้วตามรายงานของ Hokkaido Br</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:01:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf5dd46cfc38278b610887d3f69dd4a6ab041bcf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/5c299f64-d580-4e24-8fd9-ca0a14c63350_ab64c941.jpg?itok=yVAJ9JCV&amp;v=1768909356" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกง earmarks Kai Tak site ท่ามกลาง 3 แปลงสำหรับโครงการโฮสเทลสำหรับนักศึกษาเอกชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340582/hong-kong-earmarks-kai-tak-site-among-3-plots-private-student-hostel-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถานที่สำคัญในพื้นที่ Kai Tak ที่ได้รับการพัฒนาใหม่พร้อมกับอีกสองแปลงได้รับการทำเครื่องหมายสำหรับการพัฒนาหอพักนักเรียนระดับอุดมศึกษาทางการฮ่องกงได้ประกาศโฆษกสำนักงานพัฒนากล่าวเมื่อวันอังคารว่าสถานที่เชิงพาณิชย์สามแห่ง – ในไคทัก, Siu Lek Yuen ใน Sha Tin และ Tung Chung East – จะเปิดให้แสดงความสนใจจากตลาดและสามารถไปที่</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:49:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">470de2c386d1163625041bcd4bf44617bfb38bf6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/93d5af8f-cad8-4941-82c4-9eabb7200fc9_1e836078.jpg?itok=7mGxKA5z&amp;v=1768909797" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
