<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เสียชีวิต 12 รายหลังไฟไหม้อาคารที่พักอาศัยในเมืองซัวเถาทางตอนใต้ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3335868/12-killed-after-fire-hits-residential-building-southern-chinas-shantou-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 12 คนจากเหตุเพลิงไหม้ที่อาคารที่อยู่อาศัยทางตอนใต้ของจีนซึ่งเป็นเหตุการณ์สำคัญครั้งแรกในแผ่นดินใหญ่นับตั้งแต่เกิดเหตุเพลิงไหม้ที่ฮ่องกงเมื่อเดือนที่แล้วสำนักข่าวซินหัวรายงานว่าไฟเกิดขึ้นเมื่อเวลาประมาณ 21.20 น. ของวันอังคารที่เมืองซัวเถาในมณฑลกวางตุ้งและดับลงประมาณ 40 นาทีต่อมาอาคารเป็นโครงสร้างคอนกรีตเสริมเหล็ก 4 ชั้นและ</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 07:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b93ce54fa959019b84c5ee5e9893ad52efe7c6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/79357b70-caec-4e0b-b972-26a92b789621_6d51d1cf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม่ชาวอินโดนีเซียที่เสียชีวิตในเปลวไฟฮ่องกงเสียสละทุกอย่างเพื่อการศึกษาของเด็กๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3335871/indonesian-mum-who-died-hong-kong-blaze-sacrificed-everything-childrens-education?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อ Sutiono ชาวนาชาวอินโดนีเซียอายุ 43 ปีเห็นภาพข่าวของนรกที่สูงตระหง่านที่ศาล Wang Fuk ในฮ่องกงเมื่อวันที่ 26 พฤศจิกายนเขาโทรหาภรรยาของเขาทันที Siti Khotimah อายุ 40 ปีซึ่งเขารู้จักทำงานที่ที่ดินเขาได้พูดคุยกับภรรยาของเขาเพียงไม่กี่ชั่วโมงก่อนหน้านี้ในวันแห่งโชคชะตานั้นและเธอก็ดูร่าเริงและรอคอยที่จะกลับไปยังประเทศบ้านเกิดของเธอเป็นครั้งแรกในรอบเจ็ดปีสัญลักษณ์ของพวกเขา</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:53:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b3021d1e146a44f08309ac2d28cf995b87d6a0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/9f79f0f2-d591-4ecf-9ff5-6553d2131c8c_57c9e1b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>AI และความร่วมมือระดับโลกกำหนดวาระการประชุมที่ Hong Kong Legal Week 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/hong-kong-legal-week-2025/article/3335833/ai-and-global-co-operation-set-agenda-hong-kong-legal-week-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] อนาคตของกฎหมายจะเร็วขึ้นฉลาดขึ้นและเชื่อมโยงกันมากขึ้นกว่าทุกช่วงเวลาในประวัติศาสตร์และ Hong Kong Legal Week 2025 ซึ่งจัดขึ้นตั้งแต่วันที่ 1 ถึง 5 ธันวาคมนำอนาคตนั้นมาสู่มุมมองในช่วงห้าวันผู้บริหารและผู้เชี่ยวชาญด้านกฎหมายเกือบ 6,000 คนจากประมาณ 50 เขตอำนาจศาลที่ลงทะเบียนเพื่อเข้าร่วมทั้งออนไลน์และในเพอร์โซ</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:49:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">533706271031f615768b81f6ab961d0ef99dde0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/12/10/1205_SJ-closing.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลืมสงครามยาเสพติดไปได้เลยสหรัฐฯได้ทำสงครามกับฟอนต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335869/forget-war-drugs-us-has-gone-war-font?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันอังคารที่ผ่านมานายมาร์โครูบิโอรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐฯได้สั่งให้นักการทูตกลับไปใช้แบบอักษร Times New Roman ในการสื่อสารอย่างเป็นทางการโดยเรียกการตัดสินใจของนายแอนโทนี่บลินเคนอดีตประธานาธิบดีของเขาที่จะนำคาลิบรีมาใช้ในการเคลื่อนไหวที่หลากหลาย "สิ้นเปลือง" ตามข้อมูลจากสายเคเบิลภายในแผนกที่รอยเตอร์เห็นแผนกภายใต้ Blinken ในช่วงต้นเดือนมกราคม 2023 ได้เปลี่ยนไปใช้ Calibri ซึ่งเป็นแบบอักษร sans-serif ที่ทันสมัยกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:39:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8718633e3b3a6da236e9fc5e75a704450d53da5b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/41f4e436-fbd6-4f45-9688-b1d947e8a113_cb60c5e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงพิจารณาห้องปฏิบัติการที่กำหนดเพื่อทดสอบมุ้งนั่งร้านหลังจากเปลวไฟที่ร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335864/hong-kong-considers-designated-labs-test-scaffolding-nets-after-deadly-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงจะประกาศข้อกำหนดใหม่สำหรับผู้รับเหมาในการสุ่มตัวอย่างและรับรองมุ้งนั่งร้านของเมืองตั้งแต่วันพฤหัสบดีซึ่งวัสดุทุกชุดที่สุ่มตัวอย่างในสถานที่อาจต้องผ่านการทดสอบสารหน่วงไฟที่ห้องปฏิบัติการที่ได้รับอนุญาตหลังจากเกิดเพลิงไหม้ร้ายแรงใน Tai Po ไปรษณีย์ได้เรียนรู้วงในกล่าวเมื่อวันพุธว่ารัฐบาลได้พบกับผู้แทนจาก CON</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:18:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f37f82dd1e4b5c0fa934c3241af8ba7285415409</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/f74204c8-6a7e-4ad1-bd4c-50338634dd4f_ff61d881.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
