<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สมบัติของพิพิธภัณฑ์พระราชวังจีนในช่วงสงครามผูกมัดมรดกของชาติได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3328262/how-wartime-trek-chinas-palace-museum-treasures-binds-national-heritage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในวันที่ 10 ตุลาคม 1925 พระราชวังต้องห้ามในปักกิ่งกลายเป็นพิพิธภัณฑ์พระราชวังพระราชวังโบราณขนาดใหญ่ที่ซับซ้อนซึ่งเป็นที่ตั้งของราชวงศ์หมิงและราชวงศ์ชิงมานานหลายศตวรรษกลายเป็นพิพิธภัณฑ์สำหรับผู้คนวันนี้มีพิพิธภัณฑ์พระราชวังสี่แห่ง: ต้นฉบับในกรุงปักกิ่งพิพิธภัณฑ์พระราชวังแห่งชาติในไทเปโดยมีสาขาทางตอนใต้ในเจียอี้ซึ่งเปิดในปี 2015 และหง</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 22:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">853a034b02356ff0044d60cb89a413eb1b2b8a36</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/80a2e79f-1324-4b6b-90b7-9fc311c6ebc6_5fbfd637.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คิมจองอึนแห่งเกาหลีเหนือสามารถสร้างมรดกที่เหนือกว่าระเบิดได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3328231/can-north-koreas-kim-jong-un-forge-legacy-goes-beyond-bomb?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรครัฐบาลของเกาหลีเหนือใกล้จะครบรอบ 80 ปีอย่างเป็นทางการท่ามกลางการเพิ่มขึ้นอย่างไม่เคยมีมาก่อนในระดับนานาชาติของประเทศการปรากฏตัวของคิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือพร้อมกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนและประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียในงานพาเหรดวันแห่งชัยชนะของจีนเมื่อต้นเดือนที่แล้วเป็นมากกว่าพิธีซึ่งเป็นการประกาศยุทธศาสตร์คิมอุ้มตูดตัวเอง</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff4ca3bd1a067983762b4ff94b688c148cbc074c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/c1ed1366-a21e-424b-a3bf-5ea295fd4ac4_042a7854.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกว่าเขาอาจไปตะวันออกกลางโดยมีข้อตกลงกาซา ‘ใกล้มาก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328289/trump-says-he-may-go-middle-east-gaza-deal-very-close?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธว่าเขาอาจเดินทางไปยังตะวันออกกลางในปลายสัปดาห์นี้เนื่องจากผู้เจรจาในอียิปต์รายงานว่า "สนับสนุน" ความคืบหน้าในการทำข้อตกลงเพื่อยุติสงครามกาซาทรัมป์ซึ่งมีข้อเสนอสันติภาพ 20 จุดเป็นพื้นฐานของการเจรจาในเมืองชาร์มเอลเชคกล่าวว่าข้อตกลงสันติภาพระหว่างอิสราเอลและขบวนการอิสลามฮามาสของปาเลสไตน์นั้น “ใกล้เคียงมาก” “การเจรจาก.</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 20:34:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ed5b90663594cafe6aa80f554e9ef93324bb314</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/c19d31f3-d953-4d5a-a399-8db1de124de3_14f8775e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯเพิ่มบริษัทจีนในบัญชีดำผ่านชิ้นส่วนโดรนที่เชื่อมโยงกับ Hamas, Houthis</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3328288/us-adds-china-based-companies-blacklist-over-drone-parts-tied-hamas-houthis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงพาณิชย์สหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธว่าจะเพิ่มบริษัทหลายสิบแห่งที่ตั้งอยู่ในประเทศจีนในรายชื่อการค้าที่ถูกจำกัดสำหรับบทบาทที่ถูกกล่าวหาในการอำนวยความสะดวกในการซื้อและใช้ส่วนประกอบและเทคโนโลยีของอเมริกาที่พบในโดรนติดอาวุธกล่าวว่าดำเนินการโดยกลุ่มติดอาวุธ Hamas และ Houthi ในเยเมนสิบบริษัทในประเทศจีนถูกกำหนดให้เป็น "รายชื่อนิติบุคคล" ของกระทรวงพาณิชย์เพื่ออำนวยความสะดวก</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 18:46:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f04afe3ddd7477ec6228a80b59997993e56b9ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/96622594-751f-4c4d-9622-7441e89b9835_5573c1ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้า IMF กล่าวว่าเศรษฐกิจโลกไม่ได้แย่อย่างที่กลัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3328286/world-economy-not-doing-badly-feared-imf-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เศรษฐกิจโลกทำได้ดีกว่าที่คาดไว้แม้ว่าจะเผชิญกับความไม่แน่นอนเป็นเวลานานและมีแนวโน้มการเติบโตในระยะกลางที่ลดลงหัวหน้ากองทุนการเงินระหว่างประเทศกล่าวเมื่อวันพุธเศรษฐกิจโลกกำลังดีขึ้น “ดีกว่าที่กลัวแต่แย่กว่าที่เราต้องการ” Kristalina Georgieva กรรมการผู้จัดการกองทุนการเงินระหว่างประเทศกล่าวกับผู้สื่อข่าวในวอชิงตันเธอกล่าวเพิ่มเติมว่าขณะนี้กองทุนคาดว่าอัตราการเติบโตทั่วโลกจะชะลอตัวลง</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 18:01:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">39c03880cee1308e3aa2c70894507254707a23c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/88c17731-8cea-489f-b3d2-fb932147dce9_4cbecf3a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
