<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แคลิฟอร์เนียลงคะแนนเสียงเพื่อวาดแผนที่รัฐสภาใหม่เพื่อชัยชนะสำหรับ Newsom</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331585/california-votes-redraw-congressional-map-triumph-newsom-against-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้มีสิทธิเลือกตั้งในแคลิฟอร์เนียได้อนุมัติมาตรการลงคะแนนเสียงที่มีวัตถุประสงค์เพื่อเปลี่ยนที่นั่งในรัฐสภาให้กับพรรคเดโมแครตจากพรรครีพับลิกันมากถึงห้าที่นั่งโดยมอบชัยชนะทางการเมืองครั้งสำคัญให้กับผู้ว่าการรัฐ Gavin Newsom ในการต่อสู้กับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ชัยชนะสำหรับข้อเสนอ 50 ถูกเรียกโดย Associated Press ภายในหนึ่งนาทีของการปิดการสำรวจความคิดเห็น Newsom เป็นผู้ชนะการลงคะแนนเสียงที่ถกเถียงกันในฐานะวิธีที่จะ</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 05:05:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e86200dc5aa19a6dd4bf953cb83e4f3dcb7b2945</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/6e4874b5-f87d-4b80-8272-2fd110433c98_0d73adab.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตตำรวจฮ่องกงที่เข้าถึงข้อมูลลับที่ถูกตัดสินให้รับใช้ชุมชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3331584/240-hours-community-service-ex-hong-kong-policeman-who-accessed-confidential-info?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตตำรวจฮ่องกงได้รับการยกเว้นคุกจากการเข้าถึงข้อมูลที่เป็นความลับโดยไม่ได้รับอนุญาตในเครือข่ายคอมพิวเตอร์ของกองกำลังศาลตะวันออกเมื่อวันพุธตัดสินให้ Lau Ka-lok อายุ 35 ปีรับใช้ชุมชนเป็นเวลา 240 ชั่วโมงเนื่องจากดำเนินการค้นหามากกว่า 330 ครั้งในระบบการจัดการคดีและการสอบสวนของตำรวจโดยไม่ได้รับการอนุมัติระหว่างเดือนพฤศจิกายน 2023 ถึงมีนาคม 2024 ศาลได้ยินว่า Lau, n</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 05:00:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67f6ee2220f5fd8d13c026081ac7f38158ad07d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/3edb5680-7f58-4178-97e5-609907a03233_82a88d6f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเคลื่อนไหวเพื่อปิดกั้นวัฒนธรรมแฟนพันธุ์แท้ที่เป็นพิษในโซเชียลมีเดียสำหรับการแข่งขันกีฬาแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/article/3331581/china-moves-keep-toxic-fan-culture-social-media-national-games?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานกำกับดูแลด้านอินเทอร์เน็ตชั้นนำของจีนได้เปิดตัวแคมเปญการกวาดล้างสื่อสังคมออนไลน์สำหรับการแข่งขันกีฬาแห่งชาติองค์การบริหารไซเบอร์สเปซแห่งประเทศจีน (CAC) เมื่อวันอังคารได้ประกาศแคมเปญ “Clean and Bright: Online Environment Rectification” โดยกำหนดเป้าหมายไปที่ประเด็นต่างๆเช่นการทำด็อกซิ่ง – การรั่วไหลของข้อมูลส่วนบุคคลของนักกีฬาโค้ชและผู้ตัดสินนอกจากนี้ยังมุ่งเป้าไปที่แคมเปญการโจมตีที่มีแฟนคลับเป็นผู้นำและ</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 04:51:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7444e342befe06189858dd7e1d5363103088bc7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/27b82e88-afa1-43a0-8afb-c9a6960ec32c_feddb2be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนมีแชมป์ใหม่ในโรงไฟฟ้าถ่านหินแม้จะมุ่งเน้นไปที่พลังงานหมุนเวียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331575/china-has-new-coal-fired-power-champ-despite-switch-focus-renewable-energy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อุตสาหกรรมพลังงานของจีนได้ผ่านก้าวใหม่ด้วยการขยายตัวของสถานีไฟฟ้า Beilun ของสามเหลี่ยมปากแม่น้ำแยงซีทำให้เป็นสถานีพลังงานความร้อนที่ใหญ่ที่สุดในประเทศตามกำลังการผลิตที่ติดตั้งยูนิตไนน์ที่ใช้ถ่านหินหนึ่งกิกะวัตต์ของโรงงานได้เริ่มดำเนินการหลังจากการทดลองโหลดเต็มรูปแบบ 168 ชั่วโมงซึ่งเป็นของรัฐบรรษัทการลงทุนด้านพลังงานของจีนประกาศเมื่อวันจันทร์ที่เพิ่มยอดรวมในปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 04:29:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5a9536d36aa4fde025e26c405d660bf4756f8c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/cf7444fe-3a28-4df2-8620-a4b9c9254a94_8144db09.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทนายความฮ่องกงแอมโบรสแลมกลายเป็นนักกฎหมายคนที่ 29 ที่ถอนตัวจากการสำรวจความคิดเห็นของเลโก้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3331573/lawyer-ambrose-lam-becomes-29th-hong-kong-lawmaker-withdraw-legco-poll?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ambrose Lam San-keung นักกฎหมายภาคกฎหมายชาวฮ่องกงได้กลายเป็นผู้ดำรงตำแหน่งคนล่าสุดที่ถอนตัวจากการแสวงหาวาระอื่นในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติที่กำลังจะมาถึงณวันพุธสองวันก่อนที่ระยะเวลาการเสนอชื่อสองสัปดาห์จะปิดลงนักกฎหมาย 29 คนจาก 89 คนของเมืองหรือเกือบหนึ่งในสามได้ตัดสินใจที่จะลงจากตำแหน่งซึ่งถือเป็นสัดส่วนสูงสุดนับตั้งแต่เมืองกลับสู่อธิปไตยของจีนในปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 04:27:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e817c06f42da8b9c93685716b689e10993b8c15c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/6ae4b1d7-3170-45e4-b2ad-55c13e38bf9d_97ee52e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
