<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โฟล์คสวาเกนที่จะทำชิปของตัวเองในประเทศจีนสำหรับยานพาหนะอัตโนมัติที่ผลิตในท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3331675/volkswagen-make-own-advanced-chips-china-locally-made-autonomous-vehicles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โฟล์คสวาเกนกรุ๊ปวางแผนที่จะพัฒนาเซมิคอนดักเตอร์ขั้นสูงของตัวเองในประเทศจีนเพื่อขับเคลื่อนยานยนต์กึ่งอัตโนมัติที่ผลิตในประเทศเพิ่มความพยายามในการฟื้นฟูตลาดรถยนต์ที่ใหญ่ที่สุดในโลกท่ามกลางการแข่งขันที่สูงขึ้นผู้ผลิตรถยนต์ชาวเยอรมันเมื่อวันพุธกล่าวว่า Carizon ซึ่งเป็นบริษัทร่วมทุนกับ Horizon Robotics ผู้ออกแบบวงจรรวมปัญญาประดิษฐ์จะพัฒนา</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:22:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf7a64add26b02533f5d70b11de7d0d619a8d2fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/92d3871a-36e8-423e-b6da-6f8456a6fe25_d4c38247.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การห้ามทรัพย์สินของชาวจีนในฟลอริดาความกังวลเกี่ยวกับเทพธิดาแห่งท้องทะเล: ไฮไลท์ประจำวันของ SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3331669/florida-ban-chinese-owned-property-sea-goddess-ceremony-concern-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ความล้มเหลวของ Nexperia: chip spat reignites การอภิปรายของสหภาพยุโรปเกี่ยวกับการลงทุนของจีนความหายนะของ Nexperia ผู้ผลิตชิปที่ตั้งอยู่ในเนเธอร์แลนด์และเป็นเจ้าของจีนซึ่งติดอยู่ในความตึงเครียดทางภูมิศาสตร์การเมืองที่กว้างขึ้นระหว่างสหรัฐอเมริกาและจีนกำลังรื้อฟื้นการถกเถียงเกี่ยวกับต่างประเทศ i</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">436b9a8341ca86ddd6de94a37f3a06c32fb6668b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/7581ac79-e452-4fc1-a632-8d71fffb228b_3dc3806f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การค้าบราซิลและจีนร้อนแรงขึ้นท่ามกลางการเพิ่มขึ้นของการลงทุนโอกาสในการส่งออก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3331655/more-soybeans-brazil-china-trade-heats-amid-investment-surge-new-opportunities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ท่ามกลางการเติบโตของบริษัทจีนในบราซิลธุรกิจบราซิลกำลังแสดงความหวังว่าจะสามารถขยายตลาดของจีนได้มากขึ้นในขณะเดียวกันก็เรียกร้องให้เพิ่มความพยายามในระดับทวิภาคีเพื่อเอาชนะความท้าทายเช่นปัญหาคอขวดด้านโลจิสติกส์ “จีนสามารถและควรเป็นตลาดส่งออกที่ใหญ่ที่สุดของบราซิลสำหรับทุกประเภทผลิตภัณฑ์” คริสเตียนโกโกลาผู้อำนวยการบริษัทเครื่องดื่มบราซิลกล่าว</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7320f9d407fcd11c0ba040936a1a7cbfe96e7cc2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/bfccbe05-6e06-4fe5-b57e-f4ef7d8f23a4_6fec3c44.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จอห์นลีเน้นย้ำบทบาทระดับโลกของฮ่องกงต่อพรีเมียร์ลีกหลี่เจียงเมื่องานแสดงสินค้าเปิดขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3331672/john-lee-highlights-hong-kongs-global-role-premier-li-qiang-ciie-opens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงได้เน้นย้ำถึงขีดความสามารถในการแข่งขันระดับโลกของเมืองและบทบาท "ซูเปอร์คอนเนคเตอร์" ระหว่างจีนแผ่นดินใหญ่และตลาดต่างประเทศให้กับนายกรัฐมนตรีจีนหลี่เฉียงในฐานะงานแสดงสินค้านำเข้าที่ใหญ่ที่สุดในโลกที่เปิดในเซี่ยงไฮ้ประธานบริหาร John Lee Ka-chiu แสดงให้ผู้นำรัฐรอบๆพื้นที่จัดแสดงนิทรรศการฮ่องกงที่งาน China International Import Expo (CIIE) ครั้งที่แปดเมื่อวันพุธธีม</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:49:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">465865967a908ef41d5102db787925cd4dc4a81e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/b5a2c194-6c14-42ec-b0b1-0109aa39d279_30c34905.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ได้รับบาดเจ็บ 9 รายจากการโจมตีด้วยรถยนต์ที่น่าตกใจบนเกาะ Oleron ของฝรั่งเศส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3331670/9-injured-shocking-car-attack-frances-oleron-island?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายโลร็องต์นูเนซรัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทยกล่าวว่าคนขับรถชนคนเดินเท้าและคนขี่จักรยานบนเกาะโอเลอองของฝรั่งเศสนอกชายฝั่งมหาสมุทรแอตแลนติกเมื่อวันพุธและมีผู้ได้รับบาดเจ็บอย่างน้อยเก้าคนก่อนที่เขาจะถูกจับกุมผู้ต้องสงสัยวัย 35 ปีตะโกนว่า “Allahu akbar” [ภาษาอาหรับสำหรับพระเจ้ายิ่งใหญ่ที่สุด] เมื่อถูกจับกุมโดยตำรวจอัยการท้องถิ่น Arnaud Laraize กล่าวกับหนังสือพิมพ์ Sud Ouest</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:36:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9feed61dd9fade70d15726b691b8f9bedae2cde2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/19a64d2e-ddaa-40a3-8563-26448228f85e_55768337.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
