<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกว่าตอนนี้ยูเครนคุยกับปูตินออกไปก่อนไม่ต้องการ ‘การประชุมที่สูญเปล่า’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329859/trump-says-ukraine-talks-putin-now-doesnt-want-wasted-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันอังคารว่าแผนของเขาสำหรับการประชุมอย่างรวดเร็วกับผู้นำรัสเซียวลาดิเมียร์ปูตินถูกระงับเพราะเขาไม่ต้องการให้เป็น "เสียเวลา" นี่เป็นความพยายามครั้งล่าสุดของทรัมป์ในการแก้ไขสงครามในยูเครนการตัดสินใจระงับการประชุมในบูดาเปสต์ฮังการีซึ่งทรัมป์ได้ประกาศเมื่อสัปดาห์ที่แล้วมีขึ้นหลังจากการเรียกร้องในวันจันทร์ betwe</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 22:28:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a552f5dedb6f456f456ba3ee680d015b227c3546</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/d8b4838e-fdb5-4da5-afc0-217abdf6400c_1a7583a2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ ‘ผู้นำที่ยิ่งใหญ่’ จะพิสูจน์ความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3329223/how-paramount-leader-donald-trump-could-prove-be-guard-rail-us-china-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความสัมพันธ์ทางการค้าของจีนกับสหรัฐจัดแสดงอย่างเต็มรูปแบบในเดือนนี้เนื่องจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐขู่ว่าจะกำหนดอัตราภาษีเพิ่มเติมสำหรับการนำเข้าของจีนนายสก็อตต์เบสเซนท์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังสหรัฐได้ประณามการเคลื่อนไหวของจีนในการขยายการลดการส่งออกของโลกที่หายากโดยเรียกว่า "สัญญาณของความอ่อนแอทางเศรษฐกิจของพวกเขา" เขายังอธิบายถึงหลี่เฉิงกังหนึ่งในผู้เจรจาการค้าของจีน</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 22:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e80e4dac0f62c636e7b9152b0661a56b41f2335</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/588057bb-bfbc-4e88-87f5-5f4862906897_d6780fb3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สัญชาตญาณของโดนัลด์ทรัมป์สามารถเอาชนะสีจิ้นผิงในการประชุมสุดยอด APEC ได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3329858/can-trumps-gut-instinct-win-over-xi-jinping?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯคาดว่าจะเข้าใกล้การประชุมสุดยอดกับนายสีจิ้นผิงโดยอาศัยเคมีส่วนบุคคลและ "ความกล้า" ของเขาแต่ความสามารถในการหว่านเสน่ห์ผู้นำจีนจะถูกจำกัดอย่างดีที่สุดนักวิเคราะห์และอดีตเจ้าหน้าที่รัฐบาลในกรุงวอชิงตันกล่าวเมื่อวันอังคารการประชุมครั้งแรกในรอบ 6 ปีระหว่างประมุขของสองประเทศเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกคาดว่าจะเกิดขึ้นก่อนหน้านี้ไม่นาน</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 21:40:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ad67e26152e210a05b7b4c7de25be825f4fd1df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/40abc5d4-155e-4df4-bd7e-faddd43bd4e6_627da2b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลโคลอมเบียประกาศคว่ำการตัดสินความผิดของ Uribe ในข้อหาติดสินบนการปลอมแปลงพยาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3329857/colombia-court-overturns-ex-president-uribes-conviction-bribery-and-witness-tampering?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลอุทธรณ์เมื่อวันอังคารได้ตัดสินลงโทษอัลวาโรอูริเบอดีตประธานาธิบดีโคลอมเบียในข้อหาติดสินบนและบิดเบือนพยานซึ่งเขาได้รับโทษจำคุกเป็นเวลา 12 ปีจากการถูกจับกุมในบ้าน Uribe อายุ 73 ปีได้ปฏิเสธการกระทำผิดใดๆเขาถูกตัดสินจำคุกในเดือนสิงหาคมหลังจากการพิจารณาคดีเกือบหกเดือนซึ่งอัยการแสดงหลักฐานว่าเขาพยายามที่จะมีอิทธิพลต่อพยานที่กล่าวหาว่ากฎหมายและคำสั่ง</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 21:34:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28ae6d97edbd8034cca18570b68f67fa2cf97378</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/1f199682-3b2f-476e-86a6-acad0d972248_617064ae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัญมณีปล้นของลูฟวร์มูลค่ากว่า 100 ล้านดอลลาร์สหรัฐเนื่องจากผู้อำนวยการต้องเผชิญกับการย่าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329856/louvre-heist-jewels-valued-over-us100-million-director-faces-grilling?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องประดับที่ขโมยมาจากพิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ในปารีสมีมูลค่ามากกว่า 100 ล้านดอลลาร์สหรัฐอัยการฝรั่งเศสกล่าวเมื่อวันอังคารขณะที่ผู้อำนวยการพิพิธภัณฑ์ต้องเผชิญกับคำถามด้านความปลอดภัยจากคณะกรรมการวุฒิสภาเกี่ยวกับการปล้นสุดสัปดาห์ผู้กำกับ Laurence des Cars ไม่ได้แถลงต่อสาธารณะใดๆนับตั้งแต่โจรทำผิดกับอัญมณีของราชวงศ์ในระหว่างการปล้นในเวลากลางวันในวันอาทิตย์ที่ใช้เวลาเพียงเจ็ดนาที T</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 21:03:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31b3f1fa7dc0063d9bcb762f4442434dea18c967</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/8d54d7b7-a5c4-4517-b1d5-cfb326a0d33a_bc5f25c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
