<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Airbnb เลือก AI โอเพนซอร์สของ Alibaba มากกว่า ChatGPT ที่ ‘ยังไม่พร้อม’</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3329921/airbnb-picks-alibabas-qwen-over-chatgpt-win-chinese-open-source-ai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โมเดล Qwen AI ของ Alibaba Group Holding กำลังได้รับชัยชนะเหนือบริษัทตะวันตกรายใหญ่อย่าง Airbnb ซึ่งตอกย้ำถึงความน่าสนใจทั่วโลกที่เพิ่มขึ้นของแนวทางโอเพ่นซอร์สของจีนในด้านปัญญาประดิษฐ์ไบรอันเชสกีผู้ร่วมก่อตั้งและซีอีโอของบริษัทยักษ์ใหญ่ด้านการจองที่พักออนไลน์ในซานฟรานซิสโกกล่าวว่า Airbnb “พึ่งพาโมเดล Qwen ของอาลีบาบาเป็นอย่างมากในการขับเคลื่อนตัวแทนฝ่ายบริการลูกค้าที่ขับเคลื่อนด้วย AI</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 09:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6b0cc907ba0c843dfdcfdcaa151fcb9d2ccc8e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/5ef0e1f1-cafd-48ff-aeab-bcfd3558c7ae_a46252c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์สามารถฟื้นฟูการท่องเที่ยวด้วยการฟื้นฟูวีซ่าอิเล็กทรอนิกส์ของจีนได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3329928/philippines-revive-e-visa-chinese-tourists-after-2-year-suspension?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟิลิปปินส์จะฟื้นฟูโครงการวีซ่าอิเล็กทรอนิกส์สำหรับนักท่องเที่ยวจีนในเดือนหน้าเกือบสองปีหลังจากการระงับอย่างกะทันหันซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการผลักดันในวงกว้างเพื่อเพิ่มการมาถึงของผู้เข้าชมที่ล่าช้าและฟื้นฟูพื้นที่ที่สูญเสียไปในการแข่งขันด้านการท่องเที่ยวในภูมิภาคสถานทูตฟิลิปปินส์ในกรุงปักกิ่งยืนยันในแถลงการณ์ที่ออกเมื่อวันที่ 15 ตุลาคมว่าพลเมืองจีนซึ่งรวมถึงชาวฮ่องกงและมาเก๊า – wou</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:34:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c23f174c2e726b66c9b88bab69d4110b557ba628</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/71c84417-5640-496e-bdd5-d9d7760762d8_2bf29046.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การชนกันของรถบัส ’ตัวต่อตัว' ฆ่าอย่างน้อย 46 คนในยูกันดา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3329925/buses-collide-head-uganda-killing-least-46?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รถบัสสองคันชนกันบนทางหลวงสายสำคัญในยูกันดาเมื่อต้นวันพุธทำให้มีผู้เสียชีวิต 46 คนและบาดเจ็บอีกหลายคนตำรวจกล่าวว่าลดจำนวนผู้เสียชีวิตจาก 63 คนประเทศแอฟริกาตะวันออกมีสถิติความปลอดภัยทางถนนที่มีชื่อเสียงบันทึกอุบัติเหตุรถประจำทางหรือรถบรรทุกบ่อยครั้งตามทางหลวงที่ได้รับการบำรุงรักษาไม่ดีเหตุการณ์ล่าสุดเกิดขึ้นบนทางหลวงสายกัมปาลา - กูลูในเขตคีรีตานโกหลังเที่ยงคืน</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:20:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">214a8c205a55f5c7311e3add0297f50a7195c9ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/68d06b35-ae4d-4414-be86-cd731c6cf13f_fdb03bdf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่สืบสวนของหน่วยงานความปลอดภัยของสหรัฐอเมริกาเพื่อช่วยเหลือฮ่องกงเกี่ยวกับการสอบสวนเครื่องบินตกที่ร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3329919/us-safety-agency-investigators-assist-hong-kong-fatal-plane-crash-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานความปลอดภัยด้านการขนส่งของสหรัฐอเมริกากำลังส่งเจ้าหน้าที่สืบสวน 5 คนไปยังฮ่องกงเพื่อช่วยเหลือการสอบสวนของเมืองเกี่ยวกับเครื่องบินขนส่งสินค้าที่ตกซึ่งทำให้พนักงานรักษาความปลอดภัยเสียชีวิต 2 คนในขณะที่ลูกเรืออากาศ 4 คนที่เกี่ยวข้องได้พบกับหน่วยงานท้องถิ่นแล้วคณะกรรมการความปลอดภัยในการขนส่งแห่งชาติ (NTSB) ซึ่งเป็นหน่วยงานอิสระของรัฐบาลสหรัฐที่รับผิดชอบในการตรวจสอบอุบัติเหตุจากการขนส่งทางแพ่งกล่าวบนโซเชียล</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:57:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4106dd72db8924d384a836a4b206efc995248cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/324a387e-144f-443d-9011-7cc35870491f_bc0a95b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียเปิดด่านร้ายแรงต่อยูเครนหลังการประชุมสุดยอดปูติน - ทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329917/russia-launches-deadly-barrage-ukraine-after-putin-trump-summit-shelved?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียเปิดการโจมตีด้วยโดรนและขีปนาวุธหลายครั้งต่อยูเครนขณะที่ความพยายามด้านสันติภาพครั้งล่าสุดของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐดูเหมือนจะริบหรี่การโจมตีครั้งนี้ทำให้มีพลเรือนอย่างน้อยหกคนรวมถึงเด็กสองคนได้รับบาดเจ็บมากกว่าหนึ่งโหลทั่วประเทศในช่วงเช้าตรู่ของวันพุธประธานาธิบดี Volodymyr Zelensky ของยูเครนกล่าวในโพสต์บน X Zelensky กล่าวว่า 10 ภูมิภาคเข้ามาที่</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:54:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ad26b5f330205b349ff46004762d49ace215311</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/92ca3cea-b5f9-4ca7-a0bb-af0b69bcfc94_d532af9d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
