<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงแห่กันมาบอกลาขณะที่ห้างสรรพสินค้า Sha Shui Po ที่เป็นแลนด์มาร์คปิดตัวลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338695/hongkongers-flock-say-goodbye-landmark-sha-shui-po-department-store-closes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกค้าที่ภักดีและนักล่าการต่อรองเบียดเสียดห้างสรรพสินค้าที่สำคัญในฮ่องกงในวันอาทิตย์ขณะที่ปิดประตูหลังจากการดำเนินงานมาสามทศวรรษการปิดสาขา Sham Shui Po ของห้างสรรพสินค้าจริงใจซึ่งเป็นอุปกรณ์ติดตั้งในละแวกใกล้เคียงเป็นเวลา 30 ปีทำให้โซ่มีร้านค้าเหลือเพียงสองแห่งจริงใจก่อตั้งขึ้นในปี 1900 เป็นห้างสรรพสินค้าแห่งแรกที่เป็นของชาวจีนในฮ่องกงและยังคง</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:43:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbcfa11fe9982ee1f65cff24e1a30868d33e011e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/b21c87c7-32d6-498c-b43d-2a29ff5065fd_fb180053.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีต PM ของเนปาลตั้งคำถามเกี่ยวกับการปราบปรามการประท้วงซึ่งนำไปสู่การโค่นล้ม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3338694/nepals-ex-pm-questioned-over-protest-crackdown-which-led-overthrow?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายชาร์มาโอลีอดีตนายกรัฐมนตรีเนปาลแถลงเมื่อวันอาทิตย์ต่อคณะกรรมาธิการของรัฐบาลที่ตรวจสอบการปราบปรามการจลาจลที่นำโดยเยาวชนซึ่งโค่นล้มรัฐบาลของเขาในเดือนกันยายนก่อนหน้านี้ Oli ได้กล่าวว่าเขาจะไม่ปรากฏตัวต่อหน้าคณะกรรมาธิการโดยกล่าวหาว่าขาด "พื้นฐานตามรัฐธรรมนูญ" “เขาได้ให้คำแถลง” โฆษกคณะกรรมาธิการ Bigyan Raj Sharma กล่าวกับผู้สื่อข่าว</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:12:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92beb1c78e23fba11cdc462a090b527e5096434f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/042b19c4-bf92-4cd7-b724-367393efcd5c_7b6ac34b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิกฤตเวเนซุเอลา: หลักคำสอน 'ดอนโร‘ ของทรัมป์สามารถท้าทายความสัมพันธ์ในละตินอเมริกาของจีนได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338689/venezuela-crisis-how-trumps-donroe-doctrine-could-challenge-chinas-latin-america-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิทธิพลของจีนในละตินอเมริกาอาจได้รับการทดสอบอย่างมีนัยสำคัญโดยการฟื้นฟูหลักคำสอนของมอนโรของสหรัฐอเมริกาเนื่องจากการโจมตีเวเนซุเอลาของวอชิงตันมีผลต่อการมีส่วนร่วมของภูมิภาคกับปักกิ่งนักวิเคราะห์เตือนในปฏิบัติการที่แม่นยำอย่างน่าประหลาดใจเมื่อวันเสาร์กองทัพสหรัฐได้โจมตีเวเนซุเอลาจับผู้นำนิโคลาสมาดูโรและภรรยาของเขาและขังพวกเขาไว้ในที่คุมขังในนิวยอร์ก</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:01:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61ad8af7c1a151af0dd006c1aa7e9b8425c8d488</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/d0fb12eb-393f-4c79-a8f2-ac2bf46d14cb_02f47ead.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สตาร์เมอร์ของสหราชอาณาจักรกล่าวว่าการขับไล่เขาจะนำไปสู่ความโกลาหลรัฐบาลขวาสุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338692/uks-starmer-says-ousting-him-would-lead-chaos-far-right-government?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรี Keir Starmer เตือนพรรคแรงงานที่ปกครองของเขาว่าการถอดเขาออกในปี 2026 จะทำให้สหราชอาณาจักรตกอยู่ใน "ความโกลาหลอย่างสิ้นเชิง" และเปิดประตูสู่รัฐบาลที่อยู่ไกลออกไปความวุ่นวายที่เกิดขึ้นจากการสับและเปลี่ยนบุคลากรอย่างต่อเนื่องภายใต้การบริหารแบบอนุรักษ์นิยมก่อนหน้านี้คือ "หนึ่งในเหตุผลที่ Tories ถูกส่งออกไปอย่างมีประสิทธิภาพในการเลือกตั้งครั้งล่าสุด" Starmer กล่าวกับ th</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:21:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4eeba85f916a912d707bb7a79f59521f64096a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/712ff119-889d-456b-aebb-566b07b32b4e_71e6dd82.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงติดอันดับ 4 จาก ‘การเชื่อมต่อการขนส่งทางอากาศหลังโควิดในเอเชียแปซิฟิก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338691/hong-kong-ranked-fourth-post-covid-air-transit-connectivity-asia-pacific?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงอยู่ในอันดับที่สี่ในการศึกษาระดับมหาวิทยาลัยเกี่ยวกับการเชื่อมต่อการขนส่งทางอากาศที่ศูนย์กลางการบิน 16 แห่งทั่วเอเชียแปซิฟิกในปี 2023 นักวิจัยจากภาควิชาวิทยาศาสตร์การขนส่งของมหาวิทยาลัยแห่งชาติไต้หวันกล่าวด้วยว่าปักกิ่งเซี่ยงไฮ้และกวางโจวประสบกับการลดลงของการเชื่อมต่อหลังจากการระบาดใหญ่ของโควิด -19 บทความที่ตีพิมพ์ในวารสารการขนส่งและโลจิสติกส์แห่งเอเชียในช่วงต้นปีพ.</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:14:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">70cb3bbdd509bf50e203d31a463495abef537d4a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/5dbed6a4-f891-4980-a39b-3679cd5228bf_12298cea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
