<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ผลิตยาเสพติดชาวจีนสวมใบหน้าที่กล้าหาญหลังจากรายงานกล่าวว่าทรัมป์ล่อลวงริมถนน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3325202/chinese-drug-makers-put-brave-face-after-report-says-trump-mulling-curbs-us-licensing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตยาเสพติดของจีนแสดงสีหน้าที่กล้าหาญในรายงานที่ระบุว่ารัฐบาลทรัมป์กำลังพิจารณาข้อจำกัดใหม่เกี่ยวกับยาที่จีนพัฒนาขึ้นโดยอ้างถึงห่วงโซ่อุปทานและข้อได้เปรียบด้านต้นทุนของประเทศตามที่ผู้บริหารในการประชุมในฮ่องกงเมื่อวันพฤหัสบดีในขณะที่หุ้นของผู้ผลิตยาจีนที่จดทะเบียนในฮ่องกงลดลงหลังจากนิวยอร์กไทม์สรายงานเมื่อวันพฤหัสบดีว่ารัฐบาลสหรัฐ</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 13:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8f9e27dc80515048c9fb488ee49066c881976df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/9e328ad1-d734-438b-a883-4d3d1cfb5688_b671eb8f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดหลิวจุนนักคณิตศาสตร์ชั้นนำของฮาร์วาร์ดจึงเดินทางออกจากสหรัฐอเมริกาไปยังประเทศจีน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325154/why-did-harvard-top-mathematician-liu-jun-leave-us-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อมีการประกาศอย่างเป็นทางการในปลายเดือนสิงหาคมว่านักสถิติหลิวจวินได้ออกจากมหาวิทยาลัยฮาร์วาร์ดและเข้าร่วมกับมหาวิทยาลัยชิงหัวในกรุงปักกิ่งการเก็งกำไรก็เกิดขึ้นอย่างรุนแรงมันเป็นความตึงเครียดทางการเมืองหรือไม่? การลดทุนวิจัย? การตีกลับของนักวิชาการจีนในสหรัฐอเมริกา? สำหรับหลิวคำตอบนั้นเรียบง่ายและเป็นส่วนตัวอย่างลึกซึ้ง “ไม่มีส่วนเกี่ยวข้องกับทรัมป์” เขากล่าวในอีเมลไปยังเซาท์ไชน่ามอร์นิน</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 13:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7fa0cec130257a74048b8261f5b71d6259b8c17</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/3b7b8abe-d95a-414f-a160-5fe735f4986d_d2888299.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่ความช่วยเหลือดำเนินไปอย่างรวดเร็ววิกฤตแผ่นดินไหว ‘ระหว่างรุ่น‘ ของอัฟกานิสถาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3325231/intergenerational-crisis-looms-afghanistans-quake-survivors-aid-runs-thin?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผ่นดินไหวที่ทำให้หมู่บ้านราบเรียบในภาคตะวันออกของอัฟกานิสถานในเดือนนี้ทำลายบ้านและปศุสัตว์ซึ่งเป็นทรัพย์สินเพียงอย่างเดียวที่ครอบครัวส่วนใหญ่เป็นเจ้าของทำให้ผู้รอดชีวิตแทบไม่มีอะไรจะสร้างใหม่เมื่อความช่วยเหลือลดน้อยลงมีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 2,200 คนและได้รับผลกระทบมากกว่าครึ่งล้านเมื่อเกิดแผ่นดินไหวครั้งใหญ่ในภูมิภาคในคืนวันที่ 31 สิงหาคมตามด้วยอาฟเตอร์ช็อคที่รุนแรงหลายครั้ง q</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 12:46:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ed6a1e5b295af36e6b8643af78d23633884b1a9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/598d2814-1545-460f-8fef-6ba2658c724f_62c0a8f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สำหรับสหภาพยุโรปและจีนขบวนพาเหรดของปักกิ่งพลาดโอกาสในการสร้างสะพาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3324883/eu-and-china-beijing-parade-was-missed-chance-build-bridges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขบวนพาเหรดทางทหารล่าสุดในกรุงปักกิ่งซึ่งเป็นวันครบรอบ 80 ปีแห่งชัยชนะต่อการรุกรานของญี่ปุ่นเป็นการแสดงความแม่นยำและพลังที่น่าทึ่งแถวของทหารเคลื่อนที่ด้วยการซิงโครไนซ์หุ่นยนต์และระบบอาวุธใหม่ – ขีปนาวุธไฮเปอร์โซนิกเครื่องบินแอบและโดรนอัตโนมัติ – กลิ้งผ่านจัตุรัสเทียนอันเหมินซึ่งเป็นสัญญาณว่าการมาถึงของจีนในฐานะเพื่อนทหารของสหรัฐอเมริกาการปรากฏตัว</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 12:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">001a8e13b1712c06989f469f88b9dafe7ba5a6e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/1f0081fc-226c-4d7e-9d04-fca6f7006bce_b2a43318.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือขนส่งฝูเจี้ยนของจีนออกจากท่าเรือเพิ่มสัญญาณว่าจะเข้าสู่บริการเร็วๆนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325228/chinas-fujian-carrier-leaves-port-adding-signs-it-will-soon-enter-service?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกเครื่องบินลำที่สามของจีนคือฝูเจี้ยนได้ออกจากอู่ต่อเรืออีกครั้งตามภาพจากสื่อสังคมออนไลน์ของจีนเพิ่มการคาดการณ์ว่าจะเข้ารับราชการทหารในไม่ช้าในช่วงบ่ายวันพุธภาพถ่ายและวิดีโอที่โพสต์บนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียแสดงให้เห็นว่าฝูเจี้ยนเริ่มต้นเครื่องยนต์และปล่อยควันหนาก่อนที่จะค่อยๆออกจากท่าเทียบเรือเกาะฉางซิงที่ Jiangnan Shipya</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 12:18:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c88dcfe41ebf830ae8f73dfc14e6954949f00109</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/dba615a4-fd8e-4e13-b5ef-81f8888a921f_60b21e0f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
