<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนส่งเสริมกฎระเบียบบุหรี่ไฟฟ้าเพื่อสูบบุหรี่ออกจากการไม่ปฏิบัติตามกฎระเบียบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3337797/china-bolsters-e-cigarette-regulations-smoke-out-non-compliance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดเผยแผนการควบคุมการผลิตและการลงทุนบุหรี่ไฟฟ้าอย่างเข้มงวดเพื่อแก้ไขข้อกังวลเกี่ยวกับการแข่งขันภายในอุตสาหกรรมที่รุนแรงและกำลังการผลิตส่วนเกินซึ่งเป็นขั้นตอนล่าสุดในความพยายามที่กว้างขึ้นของประเทศในการเพิ่มอำนาจในการกำกับดูแลยาสูบซึ่งเป็นภาคส่วนที่มีความสุขกับการผูกขาดการทำงานร่างนโยบายที่ออกโดยหน่วยงานกำกับดูแลยาสูบแห่งชาติเมื่อวันพฤหัสบดีเป็นไปตามรัฐ Cou</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbb245d644e4889b90c26eec130bca2a3a9f106d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/dc2b580f-3f66-4345-a901-a8426c375eed_6dde2953.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐเปอร์ลิสของมาเลเซียกำลังตกอยู่ในความวุ่นวายหลังจากที่หัวหน้ารัฐมนตรีลาออกจากตำแหน่งอย่างน่าตกใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337812/malaysias-perlis-state-turmoil-after-chief-ministers-shock-resignation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐเปอร์ลิสที่เล็กที่สุดของมาเลเซียตกอยู่ในความไม่แน่นอนทางการเมืองด้วยการลาออกของหัวหน้ารัฐมนตรี Mohd Shukri Ramli และการไล่ผู้ชุมนุมสามคนออกจากพรรคของเขาส่งแรงกระเพื่อมไปทั่วพันธมิตรทางการเมืองของประเทศ Shukri จากพรรคอิสลาม Pan-Malaysian Islamic Party (PAS) อ้างเหตุผลด้านสุขภาพที่ก้าวลงแต่กล่าวว่าเขาตาบอดจากการถอนตัวของ supp</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:50:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bea39c520de43a3b549ca66c010c1aba359a75fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/853d9ef8-80a0-495e-8196-b942c49f6439_3c6db170.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์ด้านเทคโนโลยีชีวภาพอันดับต้นๆเฉินเสี่ยวหยวนปฏิเสธการอ้างสิทธิ์การล่วงละเมิดทางเพศกล่าวว่าเขาจะอุทธรณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337808/top-biotech-scientist-chen-xiaoyuan-denies-sexual-harassment-claim-says-he-will-appeal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาสตราจารย์เฉินเสี่ยวหยวนนักวิทยาศาสตร์ชีวการแพทย์ปฏิเสธข้อกล่าวหาเรื่องการล่วงละเมิดทางเพศและกล่าวว่าเขาจะอุทธรณ์ไม่ให้มหาวิทยาลัยแห่งชาติสิงคโปร์ (NUS) ยุติการดำรงตำแหน่งเนื่องจากมีการกล่าวหาว่ามีการละเมิดนโยบายการปฏิบัติงานของพนักงานการยุติซึ่งได้รับการยืนยันไปยัง South China Morning Post โดย NUS เมื่อวันพุธที่ผ่านมาได้ติดตามการตรวจสอบภายในเกี่ยวกับข้อเรียกร้องโดยผู้สมัครระดับปริญญาเอกหญิงที่</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:26:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb3d4ae81c3732a2042b648578cdb66276ed785c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/b265a6e4-6150-439f-b3f2-300c68b8d489_c3009878.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในเกาหลีใต้บัตรกำนัลเพื่อลดจำนวนประชากรที่ลดลงของเคาน์ตีดึงดูดผู้อยู่อาศัยใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3337796/south-korea-vouchers-curb-countys-falling-population-draw-new-residents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แนวทางใหม่ของเกาหลีใต้ในการหยุดยั้งพื้นที่ชนบทจากการเสียชีวิตโดยการจ่ายเงินให้ผู้คนอาศัยอยู่ที่นั่นดูเหมือนจะได้ผล Okcheon ในจังหวัด North Chungcheong เห็นประชากรเพิ่มขึ้นเกือบ 1,000 คนในเวลาเพียงสองสัปดาห์นับตั้งแต่เข้าร่วมโครงการที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐเมื่อต้นเดือนนี้ตามรายงานของหนังสือพิมพ์ The Korea Herald ชุมชนชาวนาได้รับการกำหนดให้เป็น "ป๊อปปูล่า" อย่างเป็นทางการ</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:56:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af69904eb7b737864c5fa965432f0b39a357839e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/93ffb24f-df56-4628-8d74-45e63d6efc17_5dad0bca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรื่องอื้อฉาว 1MDB ของมาเลเซีย: นาจิบถูกตัดสินว่ามีความผิดในข้อหาใช้อำนาจโดยมิชอบทั้ง 4 ข้อหา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3337795/malaysias-najib-found-guilty-abuse-power-charge-final-1mdb-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายนาจิบราซัคอดีตนายกรัฐมนตรีของมาเลเซียที่ติดคุกถูกตัดสินว่ามีความผิดในข้อหาใช้อำนาจโดยมิชอบทั้งสี่ข้อหาในคดีอาญาขั้นสุดท้ายที่เชื่อมโยงกับเรื่องอื้อฉาว 1Maysia Development Berhad (1MDB) มูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์หลังจากการพิจารณาคดีเป็นเวลาเจ็ดปีในการตัดสินลงโทษ Najib จากข้อกล่าวหาทั้งสี่ข้อผู้พิพากษา Collin Lawrence Sequerah กล่าวว่าอดีตผู้นำได้ “ใช้อำนาจและความไว้วางใจที่มีต่อเขาในทางที่ผิด” ปฏิเสธ Naj</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:38:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41bc6685304a4edd2f19d45bac80178e55201ed1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/74f92abc-7d4f-45f7-9445-cb0eee7e183c_c1c548c1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
