<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้บริโภคชาวเอเชียกำลังผลักดันการปฏิวัติการเลือกอาหารที่ดีต่อสุขภาพมากขึ้นอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3323376/how-asian-consumers-are-driving-revolution-healthier-food-choices?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชนชั้นกลางที่เพิ่มขึ้นของเอเชียไม่เพียงแต่ส่งเสริมการเติบโตทางเศรษฐกิจเท่านั้นแต่ยังปรับเปลี่ยนรูปแบบการบริโภคด้วยไม่มีการเปลี่ยนแปลงนี้ที่จะมองเห็นได้มากกว่าในอ้อมกอดของภูมิภาคของการรับประทานอาหารที่ดีต่อสุขภาพตั้งแต่ฮ่องกงไปจนถึงจาการ์ตาผู้บริโภครุ่นใหม่กำลังปฏิวัติการเลือกอาหารอย่างเงียบๆแต่นี่เป็นการกำหนดความชอบที่ยั่งยืนกว่าหรือเป็นเพียงทางอ้อมที่ใช้เชื้อเพลิงในการแพร่ระบาด? มาร์ค</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 22:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4452e030df0199943538413dac64c6e83b64f6b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/cac393f4-72b0-4587-832d-f9fa1e4054b3_7e24a248.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาษีของทรัมป์ผิดกฎหมายกฎศาลอุทธรณ์ของสหรัฐฯในยุทธศาสตร์สงครามการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3323735/us-appeal-court-denies-trumps-tariff-actions-based-emergency-powers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลอุทธรณ์ของรัฐบาลกลางในกรุงวอชิงตันได้ตัดสินว่าภาษี "ซึ่งกันและกัน" ทั่วโลกของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์และเฟนทานิลต่อจีนเม็กซิโกและแคนาดาเป็นสิ่งผิดกฎหมายซึ่งเป็นการสนับสนุนการตัดสินใจของศาลที่ต่ำกว่าในการปิดกั้นพวกเขาศาลตัดสินใจที่จะคงอัตราภาษีไว้จนถึงวันที่ 14 ตุลาคมเพื่อให้รัฐบาลทรัมป์มีเวลายื่นอุทธรณ์ต่อศาลฎีกาสหรัฐคำตัดสินนี้สร้างความเสียหายครั้งใหญ่ต่อ “A” ของทรัมป์</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 22:15:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0298cace8dc3c692ee60015d17c9768b8d4133a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/ec5cdccc-a0f4-468c-af90-86e888653a1f_219f95cf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเพิ่มประสิทธิภาพห้องปฏิบัติการระดับชาติให้เป็นเครื่องจักรสงครามทางเทคโนโลยีได้อย่างไร: กรณีศึกษาของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3323633/how-china-streamlines-national-labs-tech-war-machines-case-study-hk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครือข่ายห้องปฏิบัติการวิจัยที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐที่เคยแผ่ขยายและแพร่กระจายของฮ่องกงได้รับการเปลี่ยนแปลงการผ่าตัดอย่างคล่องตัวปรับเปลี่ยนใหม่และมุ่งเน้นไปที่ความทะเยอทะยานด้านเทคโนโลยีเชิงกลยุทธ์ของปักกิ่งในการย้ายที่เป็นสัญลักษณ์ของการยกเครื่องที่กว้างขึ้นของจีนของเครื่องมือทางวิทยาศาสตร์แห่งชาติเมืองได้รื้อถอนห้องปฏิบัติการที่มีประสิทธิภาพต่ำกว่าแบรนด์สถาบันมรดกทางวัฒนธรรมใหม่และเปิดตัวสามที่ทันสมัย</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 22:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">087d507e071f531d180b972617d685cd42e8644b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/cdba41c3-1439-47c5-9e32-b9b06cfa8acb_c5274889.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่ทรัมป์ต้อนรับนักเรียนจีนโรงเรียนก็ตัดความสัมพันธ์ภายใต้แรงกดดันจากพรรครีพับลิกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3323734/trump-welcomes-chinese-students-schools-cut-ties-under-republican-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในสัปดาห์นี้กล่าวว่าเขาจะอนุญาตให้นักเรียนจีน 600,000 คนเข้ามาในสหรัฐอเมริกาแต่สมาชิกสภาคองเกรสในพรรครีพับลิกันของเขากำลังเคลื่อนไหวมากขึ้นเพื่อรื้อถอนความร่วมมืออันยาวนานจำนวนมากที่จะทำให้การมาถึงของพวกเขาเป็นไปได้ในวันที่ทรัมป์กล่าวว่าสหรัฐจะต้อนรับนักศึกษาจีนมากขึ้นมหาวิทยาลัยเทมเปิลในฟิลาเดลเฟียประกาศว่าจะยุติการศึกษา</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 21:13:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">773e7b1aebd07249cb3961ad0e455fb1680544cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/e86f836f-5781-4573-997c-6c72f27fb6e5_b718558f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงครามกาซา: ตุรกีกีดกันเรืออิสราเอลจากท่าเรือจำกัดน่านฟ้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3323733/gaza-war-turkey-bars-israeli-ships-its-ports-restricts-airspace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตุรกีได้ตัดสินใจที่จะกีดกันเรืออิสราเอลจากการใช้ท่าเรือของตนห้ามเรือตุรกีจากการใช้ท่าเรือของอิสราเอลและกำหนดข้อจำกัดสำหรับเครื่องบินบางลำที่เข้ามาในน่านฟ้าของตุรกีรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศ Hakan Fidan กล่าวเมื่อวันศุกร์เขาให้รายละเอียดเล็กน้อยในความคิดเห็นต่อรัฐสภาซึ่งดูเหมือนจะสรุปขั้นตอนที่ตุรกีได้ดำเนินการกับอิสราเอลแล้วในช่วงสงครามในกาซาหรือเริ่มดำเนินการ T</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 19:57:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">643a8ee1086cf3a7e273bbaf08c4740e09427799</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/3479a3c4-3402-4e35-b9a2-99bb0929350f_a59c8885.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
