<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ผลิต EV ของจีน Li Auto จับตาดูตลาดโลกที่มีฐานอยู่ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3329313/chinese-ev-maker-li-auto-eyes-global-market-hong-kong-headquarters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Li Auto ผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้า (EV) ชาวจีนได้จัดตั้งสำนักงานใหญ่ระหว่างประเทศในฮ่องกงเพื่อปูทางสำหรับการขยายธุรกิจในต่างประเทศท่ามกลางการแข่งขันที่รุนแรงขึ้นที่บ้านฝ่ายปฏิบัติการของฮ่องกงจะทำหน้าที่เป็นฐานยุทธศาสตร์สำหรับผู้ผลิตรถยนต์ในกรุงปักกิ่งเพื่อ "ดูแลการวิจัยและพัฒนา [R&amp;D] การจัดการทรัพย์สินทางปัญญาและการทำงานของห่วงโซ่อุปทานระหว่างประเทศ" กล่าวในปีพ.</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 01:37:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a44c7d61e4a385b5c70cc1db8142ae8beb09f000</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/ad2d9d0a-9d2a-4a9c-80ea-e5e9d874c7f6_c0ac90e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สัปดาห์ฟินเทคฮ่องกงคาดว่าจะมี ‘การกระทำ’ ในการลงทุน InvestHK กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3329286/hong-kong-fintech-week-expects-investment-action-serious-buyers-investhk-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hong Kong FinTech Week 2025 ในเดือนพฤศจิกายนมีเป้าหมายที่จะเป็นตลาดแบบครบวงจรสำหรับเทคโนโลยีที่ทันสมัยระดับโลกโดยมีผู้ซื้อจากต่างประเทศจากพื้นที่ต่างๆรวมถึงตะวันออกกลางและทั่วโลกใต้เข้ามาในเมืองเพื่อซื้อสินค้าเพื่อหาโอกาสตามที่เจ้าหน้าที่ InvestHK อาวุโสกล่าวงานเมื่อปีที่แล้วเกือบจะเหมือนกับ “การเดินทางเพื่อการศึกษา” สำหรับคณะผู้แทนบางคนตามที่กษัตริย์เล้งหัวหน้าฝ่ายบริการทางการเงินกล่าว</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 01:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3b5adf4c931d8b38fc115f0e06d87edc8ccfbe2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/c7fdef32-e8b2-44d5-9621-70081d7e8299_ea53238b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงสามารถแสดงความเป็นนักกีฬาอย่างแท้จริงในการแข่งขันกีฬาแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3329131/hong-kong-can-showcase-true-sportsmanship-national-games?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คอลัมน์ก่อนหน้านี้ของฉันได้สำรวจว่าความกลัวของผลกระทบกำลังผลักดันการเซ็นเซอร์ตัวเองอย่างกว้างขวางภายในสถาบันและวาทกรรมสาธารณะอย่างไรแต่ในขณะเดียวกันโลกของกีฬากำลังประสบกับพฤติกรรมที่เป็นพิษที่เพิ่มขึ้นอย่างหนักซึ่งสนามกีฬาที่รวมตัวกันครั้งหนึ่งกำลังกลายเป็นสนามรบแห่งความเป็นปรปักษ์และความแตกแยกในการแข่งขัน Ryder Cup ที่ Bethpage Black ในนิวยอร์กเมื่อเร็วๆนี้ Rory McIlroy และ Europ</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c86cc27b5fdb0adb61bfc2ced7fa355aea80082f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/dd1a3315-9ff0-442a-ad3b-5a57b7f26083_f4a04da3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เธอถูกแทง 200 ครั้ง ': แม่ชาวมาเลเซียเผยความโหดเหี้ยมของการโจมตีของเด็กหญิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3329314/malaysian-mother-reveals-brutality-daughters-stabbing-urges-end-rumours?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม่ของ Yap Shing Xuen ผู้ล่วงลับได้ขอให้ประชาชนหยุดเผยแพร่ข่าวลือและข้อมูลที่ไม่ถูกต้องเกี่ยวกับลูกสาวและครอบครัวของเธอในระหว่างการแถลงข่าวที่ยาปปลุกเมื่อวันพฤหัสบดีหว่องลีปิงกล่าวว่าลูกสาวของเธอได้รับบาดแผลถูกแทงมากกว่า 200 แผลหลังจากถูกทำร้ายในห้องน้ำโรงเรียนที่ SMK Bandar Utama ในรัฐสลังงอร์ของมาเลเซียเมื่อวันอังคารสู้กับน้ำตาที่ไหลย้อนกลับมา, หว่อง,</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 01:26:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60be5777e747db6f0a45de7bc9c66f7c1a3d2487</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/07d303db-0cd4-4a9f-8e6e-739c7cb289b9_4010db26.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์ชั้นนำ Hu Ye ลาออกจากสหรัฐอเมริกาไปยังประเทศจีนหลังจากลดเงินช่วยเหลือเหลือ 8 ล้านดอลลาร์สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329273/top-biomedical-scientist-hu-ye-quits-us-china-after-cuts-us8-million-grants?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชีวการแพทย์ชั้นนำได้ออกจากสหรัฐอเมริกาไปยังประเทศจีนหลังจากลดทุนสนับสนุน 8.3 ล้านดอลลาร์สหรัฐจากสถาบันสุขภาพแห่งชาติ (NIH) ที่ให้ทุนสนับสนุนโครงการวิจัยของเขาหลังจากเรียนและทำงานในสหรัฐอเมริกาเป็นเวลา 22 ปี Hu “Tony” Ye ผู้ดำรงตำแหน่งศาสตราจารย์ประธานอันทรงเกียรติที่มหาวิทยาลัย Tulane ในนิวออร์ลีนส์ออกไปรับหน้าที่คณบดีผู้ก่อตั้งที่โรงเรียนใหม่ o</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 01:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ebba5cc13fddc4e3371f6f6ce0b6f1ec3cfb16b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/5ec4741d-14d2-44ac-b1b1-ca6e27705384_cb111f05.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
