<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เศรษฐกิจมาเลเซียร้อนแรงต่อเนื่องแม้ทรัมป์จะขึ้นภาษี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332782/malaysian-economys-hot-run-continues-despite-trumps-tariff-squeeze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเลเซียคาดการณ์ว่าการเติบโตในปีนี้มีแนวโน้มที่จะเข้าใกล้ร้อยละ 4.8 หลังจากภาคการส่งออกที่ฟื้นตัวท้าทายผลกระทบจากภาษีของสหรัฐฯในไตรมาสที่สามอัตราการเติบโตของประเทศในปี 2025 ได้รับการตั้งค่าให้ "ใกล้เคียง" กับช่วงบนของการคาดการณ์อย่างเป็นทางการที่ร้อยละ 4 ถึงร้อยละ 4.8 และอาจเกินกว่านั้นนายอับดุลราชีดกาฟโฟร์ผู้ว่าการธนาคารเนการามาเลเซียกล่าวในการบรรยายสรุปในกรุงกัวลาลัมเปอร์</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 07:03:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fdd125fdd78dd8eb5670c276622c7477ac936077</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/a273c1ee-0fd0-4a1c-8c2c-1e0b5cab4786_e1eebad4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กรุงเคียฟเมืองหลวงของยูเครนถูกโจมตีทางอากาศรัสเซีย ’ครั้งใหญ่’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332781/massive-russian-aerial-attack-hits-nearly-every-district-ukraines-capital-kyiv?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบทุกเขตในเคียฟถูกโจมตี "ครั้งใหญ่" ในเช้าวันศุกร์นายกเทศมนตรีของเมืองหลวงยูเครนกล่าวโดยมีรายงานการเสียชีวิตหนึ่งรายและอาคารที่อยู่อาศัย 30 แห่งได้รับความเสียหายทั่วเมืองรัสเซียซึ่งเริ่มการรุกรานยูเครนอย่างเต็มรูปแบบในปี 2022 ในช่วงไม่กี่เดือนที่ผ่านมาได้เพิ่มการโจมตีโครงสร้างพื้นฐานโดยเฉพาะอย่างยิ่งการมุ่งเป้าไปที่สิ่งอำนวยความสะดวกด้านพลังงานและระบบรางของยูเครนรวมถึง</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 07:01:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1aeeb4c5c3d3f70e8e25d3f2cbb0c11beb56d5b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/e208772f-b038-42ea-bdd7-75b71c66756f_00a38c9c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แว่นตา AI ของ Rokid เข้าร่วมภารกิจเพื่อเป็นสิ่งที่ยิ่งใหญ่ที่สุดนับตั้งแต่สมาร์ทโฟน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3332766/smartphones-smart-glasses-rokids-latest-ai-frames-join-chinas-new-device-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมา Rokid ผู้ผลิตแว่นตา AI และ augmented-reality (AR) จากหางโจวได้เปิดตัวอุปกรณ์แว่นตาที่มีน้ำหนักเบาและขับเคลื่อนด้วย AI ซึ่งสร้างขึ้นโดยความร่วมมือกับ Bolon แบรนด์แว่นตาจีนเนื่องจากคู่แข่งแข่งขันกันเพื่อทำให้แว่นตาสมาร์ทเป็นอุปกรณ์ตลาดมวลชนต่อไปหลังจากสมาร์ทโฟนรุ่นใหม่มีกรอบสีดำรูปตัว D 38.5g และรองรับเลนส์ตามใบสั่งแพทย์ที่กำหนดเองทำให้สามารถสวมใส่ได้เหมือน regu</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">151cc2707781c2622d461853e105708b467f498b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/ac3db3ee-353d-41ac-9340-fe239a814a88_b26e2f41.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทหารผ่านศึกของตำรวจฮ่องกงจำคุก 9 สัปดาห์ในข้อหาทำร้ายร่างกายเจ้าหน้าที่หญิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3332775/hong-kong-police-veteran-jailed-9-weeks-sexually-assaulting-female-officer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทหารผ่านศึกเจ้าหน้าที่ตำรวจฮ่องกงถูกจำคุกเป็นเวลาเก้าสัปดาห์และถูกปรับ 6,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (772 ดอลลาร์สหรัฐ) ในข้อหาทำร้ายร่างกายเพื่อนร่วมงานหญิงในที่ทำงานสองครั้งเมื่อต้นปีที่ผ่านมาศาล Kwun Tong เมื่อวันศุกร์ตัดสินให้สารวัตรอาวุโส Leung Yun-sing อายุ 57 ปีทำร้ายร่างกายตำรวจหญิงด้วยการสวมกอดเธอและตบบั้นท้ายของเธอที่สถานีตำรวจ Hung Hom เมื่อวันที่ 18 กุมภาพันธ์เมื่อเขาดูเหมือนจะแสดงออกถึงการปกปิด</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:29:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19500e7ec27fcb105c2732aee632c8b34d21a82e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/d5a49f57-d50c-4265-b3b1-4f7b7bce75d1_8e276d88.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คิวรถบัสรบที่มาเลเซีย - สิงคโปร์สปอตไลท์ข้ามพรมแดนคอขวด</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3332769/bus-queue-brawl-malaysia-singapore-crossing-puts-spotlight-border-bottlenecks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คลิปวิดีโอไวรัสของผู้เดินทางสองคนที่ปล้ำอยู่บนพื้นของเทอร์มินอลชายแดนหลักของยะโฮร์บาห์รูได้เน้นย้ำถึงความแออัดเรื้อรังและอารมณ์แปรปรวนอีกครั้งที่จุดตัดทางบกที่พลุกพล่านที่สุดแห่งหนึ่งในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ซึ่งมีผู้คนนับแสนเดินทางทุกวันระหว่างมาเลเซียและสิงคโปร์คลิป 14 วินาทีที่โพสต์เมื่อปลายวันพุธแสดงให้เห็นชายคนหนึ่งและผู้เดินทางไปกลับที่ทำงานคนที่สองที่ดูเหมือนจะเป็นผู้หญิงผลักดัน</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:03:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6246d0e6eb94277b023b071a9c13fad1f6c19177</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/0ec28daf-e520-476f-9445-41ae7057861e_a56e05a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
