<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>AI ช่วยทีมจีนค้นหาการเชื่อมโยงโปรตีนในสายพันธุ์ที่ไม่เกี่ยวข้องที่มีลักษณะคล้ายกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3328454/chinese-study-uses-ai-find-hidden-protein-link-unrelated-species-similar-traits?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยชาวจีนได้ควบคุมปัญญาประดิษฐ์ (AI) เพื่อค้นพบคุณสมบัติของโปรตีนที่ใช้ร่วมกันที่ซ่อนอยู่ในสายพันธุ์ที่มีหน้าที่คล้ายกันซึ่งพัฒนาขึ้นอย่างอิสระตั้งแต่เสียงสะท้อนในค้างคาวและโลมาไปจนถึงความสามารถในการบินพบได้ทั้งในนกและแมลงวิวัฒนาการที่บรรจบกัน – หรือการเกิดขึ้นอย่างอิสระของลักษณะที่คล้ายกันในสายพันธุ์ที่ไม่เกี่ยวข้อง – เป็นที่สนใจของนักวิทยาศาสตร์มานานแล้ว</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f3c224647c965e0928f0d54ff04cb16557fefef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/9ff82341-6aed-42f4-9329-db4d98900f63_63874a63.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมเจ้าสาวจากจีนไป๋ชนกลุ่มน้อยจึงสวมแว่นกันแดดในวันแต่งงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3328396/why-brides-china-bai-ethnic-minority-wear-sunglasses-their-wedding-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พิธีกรรมแต่งงานที่น่าสนใจและไม่เหมือนใครในหมู่ชนกลุ่มน้อยชาวไป๋ของจีนเกี่ยวข้องกับเจ้าสาวที่สวมแว่นกันแดดในวันแต่งงานเพื่อซ่อนน้ำตาขณะอำลาครอบครัวไป๋ซึ่งชื่อของพวกเขาหมายถึงสีขาวในภาษาจีนเดิมเรียกตัวเองว่า Baipzix เนื่องจากความชอบที่แข็งแกร่งของพวกเขาสำหรับสีขาวซึ่งพวกเขาถือในความภาคภูมิใจอย่างสูงในปี 1956 พวกเขาได้รับการยอมรับอย่างเป็นทางการ</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e849bee5874fb763e674d4cbbe9a5ddaa4d23353</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/cd5f2fec-b1a9-4d7a-98ad-8650ddf7413a_4c909a3a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทัวร์รองนายกรัฐมนตรีจีนเน้นการผลักดันไฮเทคการบรรเทาความยากจนการต่อสู้กับโรคเอดส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3328689/chinas-hi-tech-push-aids-and-poverty-fights-focus-vice-premiers-tour-provinces?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทคโนโลยีชั้นสูงและรายได้ต่ำอยู่ในความสนใจที่ชัดเจนในประเทศจีนเมื่อปลายสัปดาห์ที่แล้วในขณะที่เจ้าหน้าที่อาวุโสสองคนไปเยือนฝั่งตรงข้ามของประเทศในการเดินทางไปยังมณฑลเจ้อเจียงทางตะวันออกตั้งแต่วันพฤหัสบดีถึงวันเสาร์รองนายกรัฐมนตรีจางกั๋วชิงเรียกร้องให้ผู้ผลิตนำเทคโนโลยีใหม่ๆเช่นปัญญาประดิษฐ์ (AI) มาใช้ในการวิจัยและพัฒนาออกแบบผลิตผลิตภัณฑ์และกระบวนการ o</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 09:30:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b03b23d2caa6e9434dbce67fa9eab23f48011da8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/f5a3e8b1-8ed0-49b2-a052-ce261dcbf528_977a64d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Waterspout เห็นเกาะแลมมา (Lamma Island) ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3328698/waterspout-spotted-hong-kongs-lamma-island?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีแหล่งน้ำผุดออกมาจากเกาะลัมมาของฮ่องกงโดยมีพายุฝนฟ้าคะนองถล่มเมืองหอดูดาวกล่าวว่าแหล่งน้ำที่เรียกว่าพายุทอร์นาโดในภาษาจีนนั้นมีผู้อยู่อาศัยในทะเลใกล้กับ Lamma ทางตอนใต้ของฮ่องกงในเวลาประมาณ 13.00 น. ของวันอาทิตย์ “แอ่งน้ำเป็นคอลัมน์น้ำที่หมุนอย่างรวดเร็วประสานกับหยดน้ำที่เชื่อมต่อกับน้ำจากฐานของการพาความร้อนค</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 09:21:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a99dc2dcefb2b17d43c59e44712282b59fa4321</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/c61e125e-d0eb-4bea-8b88-5d248e8f5855_24c9827d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิ้นสุดความหิวโหย? ความช่วยเหลือจากกาซาเพื่อเพิ่มขึ้นเมื่อข้อตกลงหยุดยิงนำมาซึ่งความหวัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328697/gaza-aid-increase-ceasefire-deal-brings-hope-end-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเตรียมการกำลังดำเนินการในวันอาทิตย์สำหรับการเพิ่มความช่วยเหลือที่เข้าสู่ฉนวนกาซาที่ได้รับผลกระทบจากสงครามภายใต้ข้อตกลงหยุดยิงใหม่ที่หลายคนหวังว่าจะส่งสัญญาณยุติสงครามที่ร้ายแรงตลอดสองปีหน่วยงานป้องกันอิสราเอลที่รับผิดชอบความช่วยเหลือด้านมนุษยธรรมในกาซาโคแกตกล่าวว่าจำนวนเงินช่วยเหลือที่เข้ามาในฉนวนกาซาคาดว่าจะเพิ่มขึ้นในวันอาทิตย์เป็นประมาณ 600 คันต่อวันตามที่กำหนดไว้</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 09:17:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">33047de72b0e60767fcdf58a2c6fa717966702b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/738ac313-ac56-4cb5-9d1a-398b81060f81_b850dbbc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
