<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเตือนความเสี่ยง ‘กับดักน้ำผึ้ง’ ในภาคการป้องกันประเทศหลังถูกจำคุกอย่างเป็นทางการในข้อหาจารกรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3340140/china-warns-honey-trap-risks-defence-sector-after-official-jailed-espionage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเร็วๆนี้หน่วยงานด้านความมั่นคงของรัฐจีนได้เตือนถึงความเสี่ยง "กับดักน้ำผึ้ง" ในภาคการป้องกันและเทคโนโลยีโดยอ้างถึงกรณีที่เจ้าหน้าที่ของรัฐถูกแบล็กเมล์ให้ยอมจำนนต่อความลับของรัฐหลังจากการเดินทางไปต่างประเทศบัญชีโซเชียลมีเดียที่เกี่ยวข้องกับ National Administration of State Secrets Protection เผยแพร่บทความเมื่อวันพุธที่ระบุว่าบุคลากรในอุตสาหกรรมการทหาร</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:45:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8550f2bf2dabe349e430fa167ce66a9305f567aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/89f43879-800c-4450-9648-42cdefc136b5_ab014dd2.jpg?itok=FGmV2fev&amp;v=1768549541" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงมาราธอนตลอดหลายปี – SCMP archive</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3339990/hong-kong-marathons-throughout-years-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สแตนดาร์ดชาร์เตอร์ดฮ่องกงมาราธอนดึงดูดผู้คนนับหมื่นจากทั่วทุกมุมโลกทุกปีแต่การแข่งขันกีฬามีจุดเริ่มต้นที่ต่ำต้อยในเมืองเมื่อฮ่องกงจัดการแข่งขันมาราธอนนานาชาติครั้งแรกในปี 1969 มีผู้เข้าร่วมเพียง 28 คนเท่านั้นในคอลเลกชันภาพนี้เราจะดูว่างานวิ่งประจำปีเติบโตขึ้นอย่างไรตลอดหลายปีที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:30:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69078ba8280136fd5e27240411481b6ddfde61fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/20886cdb-5bbf-4f97-a742-10836a692496_b00ee8ba.jpg?itok=7wmBlcls&amp;v=1768461022" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตุรกีปากีสถานซาอุดิอาระเบียวางแผนข้อตกลงการป้องกันเนื่องจากแถวสหรัฐและอิหร่านคุกคามตะวันออกกลาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3340136/turkey-pakistan-saudi-arabia-plan-defence-pact-us-iran-row-threatens-middle-east?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ความตึงเครียดระหว่างสหรัฐอเมริกาและอิหร่านขู่ว่าจะทำให้ตะวันออกกลางตกอยู่ในความโกลาหลอีกครั้งประเทศมหาอำนาจทางทหารในภูมิภาคตุรกีและปากีสถานได้เปิดเผยว่าพวกเขากำลังวางแผนความร่วมมือป้องกันประเทศไตรภาคีกับซาอุดิอาระเบียการเปิดเผยข้อมูลในวันพฤหัสบดีเกิดขึ้นเนื่องจากเพื่อนบ้านของอิหร่านกำลังรอความชัดเจนเกี่ยวกับการประกาศของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯเกี่ยวกับอัตราภาษีร้อยละ 25 ต่อส่วนการค้าของสาธารณรัฐอิสลาม</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:27:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42f874dfe6031c18ca8a050fe85b7c014a4d2c93</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/fc6171f0-9f4a-4075-ab9f-1d44fc47482c_ce0498e9.jpg?itok=fMCShla0&amp;v=1768548448" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แพลตฟอร์มดิจิทัลสำหรับติดตามสินค้าของรัฐบาลฮ่องกงเปิดตัวพร้อมบริษัท 2,300 แห่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3340133/hong-kong-governments-cargo-tracking-digital-platform-launched-2300-firms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีการเปิดตัวแพลตฟอร์มโลจิสติกส์ดิจิทัลที่พัฒนาโดยรัฐบาลฮ่องกงซึ่งมีการติดตามสินค้าแบบเรียลไทม์โดยมีบริษัท 2,300 แห่งที่ลงทะเบียนกับระบบนี้รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมและโลจิสติกส์ Mable Chan กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าระบบชุมชนท่าเรือใหม่จะปรับปรุงข้อมูลการขนส่งและปรับปรุงความโปร่งใสสำหรับผู้ใช้ระบบบูรณาการข้อมูลทางทะเลทางบกและทางอากาศและใช้ศิลปะ</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:18:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d5725f55b283ada447d7607da3538d2d1a73b25e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/1397e4a5-ba05-47f4-910b-4e65220be866_93cec6ab.jpg?itok=upK77ywK&amp;v=1768547907" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวมาเลเซียถูกจับเพราะบังคับให้ลูกชายอายุ 10 ขวบขโมยของในร้านเป็นประจำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3340127/malaysian-man-arrested-forcing-son-10-shoplift-regularly?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวมาเลเซียที่ถูกตัดสินว่ากระทำทารุณกรรมเด็กก่อนหน้านี้ถูกจับกุมอีกครั้งเนื่องจากสงสัยว่าบังคับให้ลูกชายอายุ 10 ขวบของเขาขโมยสิ่งของจำเป็นในชีวิตประจำวันตำรวจใน Bahau ในเขต Jempol ของรัฐ Negeri Sembilan ได้รับการแจ้งเตือนถึงสิ่งที่ดูเหมือนจะเป็นคดีง่ายๆในการโจรกรรมเมื่อวันพุธหนังสือพิมพ์ The Sun รายงานพนักงานจากซูเปอร์มาร์เก็ตขายส่งจับได้ว่าเด็กชายพยายามขโมยน้ำหนัก 200 กรัม</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:41:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c58ffe4fd6b219c6f92485d517a1f29fa02fd58d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/f9fc684d-deef-403b-bcc9-d62c56a5a175_16eb7f40.jpg?itok=ckx502cd&amp;v=1768545469" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
