<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เกาหลีเหนือคุกคาม ‘ผลที่ไม่พึงประสงค์’ มากกว่าการฝึกซ้อมที่นำโดยสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325569/north-korea-threatens-unfavourable-consequences-us-led-drills?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีเหนือได้คุกคามการตอบโต้ทางทหารเพื่อตอบโต้การซ้อมรบร่วมกันของเกาหลีใต้สหรัฐอเมริกาและญี่ปุ่นโดยมีพี่สาวที่ทรงพลังของผู้ปกครองคิมจองอึนและเจ้าหน้าที่ทหารระดับสูงออกแถลงการณ์คู่ขนานทั้งสองประณามการฝึกซ้อมที่กำลังดำเนินอยู่และส่งสัญญาณว่าเปียงยางพร้อมที่จะตอบด้วยการแสดงพลังของตัวเอง “Reckless muscle-flexing by the US, Japan and South Korea in t</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 07:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eea80e83fffea2c260b8031d4e455e9b82ab7fd9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/2428df1f-7d90-464e-a1d6-2052211149a0_f4d8a29e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การชุมนุมหุ้นของจีนจะดำเนินต่อไปในขณะที่เงินฝากออมทรัพย์เทลงในตราสารทุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3325555/chinas-stock-rally-poised-run-household-savings-pour-equities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครัวเรือนยังคงเปลี่ยนเงินเข้าสู่ตลาดหุ้นจีนแผ่นดินใหญ่มูลค่า 12.7 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐเมื่อเดือนที่แล้วซึ่งแสดงให้เห็นว่าการชุมนุมในตราสารทุนมีพื้นที่ให้วิ่งตามข้อมูลที่เผยแพร่โดยธนาคารกลางเงินฝากที่สถาบันการเงินที่ไม่ใช่ธนาคารเพิ่มขึ้น 1.17 ล้านล้านหยวน (164.3 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในเดือนสิงหาคมซึ่งเป็นเดือนที่สองของการเพิ่มขึ้นหลังจากเดือนกรกฎาคมมีการไหลเข้าของ 2.15 ล้านล้านหยวนข้อมูลจาก</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 06:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c03336f6a9bb49122518346ece52254619a3bc98</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/908c56e2-6b98-445b-a699-d79bc7e34fde_33816cf2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ขู่ว่าจะ ‘จัดตั้งรัฐบาลกลาง' เมืองหลวงของสหรัฐฯเหนือข้อพิพาทด้านการเข้าเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325566/trump-threatens-federalise-us-capital-over-immigration-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเขาจะเรียกเหตุฉุกเฉินระดับชาติและรัฐบาลกลางกรุงวอชิงตันหลังจากที่นายกเทศมนตรี Muriel Bowser กล่าวว่าตำรวจจะไม่ร่วมมือกับหน่วยงานตรวจคนเข้าเมืองและศุลกากรที่เป็นปัญหาคือการให้ข้อมูลเกี่ยวกับบุคคลที่อาศัยอยู่ในหรือเข้าประเทศสหรัฐอเมริกาอย่างผิดกฎหมายคำขู่ของทรัมป์ที่เพิ่มขึ้นในการเคลื่อนไหวของนักวิจารณ์ได้มองว่ารัฐบาลกลางมีค่าใช้จ่ายมากเกินไป</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 06:24:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">35a6524542e1d9cd6c8a4123f0c124f69e1dee61</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/e571d450-14f4-4f08-a813-67d140ecbcbb_f21c99b2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดินถล่มในรัฐซาบาห์ของมาเลเซียตัดกำลังคนเกือบ 250,000 คนฆ่า 1 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3325564/landslides-malaysias-sabah-cut-power-almost-250000-people-kill-1?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบหนึ่งในสี่ของล้านคนถูกทิ้งไว้โดยไม่มีไฟฟ้าในช่วงสุดสัปดาห์ในรัฐซาบาห์ของมาเลเซียหลังจากฝนตกหนักทำให้เกิดแผ่นดินถล่มซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อยหนึ่งคนและนำหอคอยส่งสัญญาณที่ตัดกระแสไฟฟ้าข้ามพื้นที่ขนาดใหญ่ออกไปภาพที่แชร์กันอย่างแพร่หลายในโซเชียลมีเดียแสดงให้เห็นว่าหอคอยเอนหลังจากที่มันถูกดินถล่มในเขต Penampang on the s</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 06:22:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b791d4e15a79a38996b6e94aa1f0876571bfb4a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/bd75158c-0601-47d4-b102-edd475f907eb_d0e1d7f6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนยกเลิกการแปลงโรงไฟฟ้าถ่านหินเป็นโรงงานนิวเคลียร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325263/china-mulls-converting-coal-fired-power-plants-nuclear-facilities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กำหนดเป้าหมายกำลังการผลิตไฟฟ้าจากถ่านหินที่ล้นหลามซึ่งเพียงพอต่อการดำเนินงานของทั้งสหรัฐอเมริกา – จีนกำลังตรวจสอบแผนการเปลี่ยนโรงไฟฟ้าถ่านหินที่กำลังจะเกษียณให้เป็นโรงไฟฟ้านิวเคลียร์ยุทธศาสตร์ "ถ่านหินสู่นิวเคลียร์" (C2N) นี้ขับเคลื่อนโดยเป้าหมายการลดการปล่อยคาร์บอนและการขาดแคลนที่ดินเสนอการใช้ประโยชน์จากกริดและการเข้าถึงน้ำของโรงงานเกษียณอายุสำหรับเครื่องปฏิกรณ์ที่มีขนาดกะทัดรัดและป้องกันการหลอมละลายซึ่งอาจนำเสนอความรวดเร็ว</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8778b79364a593f757debcb264970eb79a181f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/300b0b4c-9a7d-46a3-bed7-a4ca050ce486_c487536a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
