<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ก่อนการจับกุมตัวมาดูโรในเวเนซุเอลาสหรัฐฯได้พูดคุยกับรัฐมนตรีที่เป็นพันธมิตรที่ซื่อสัตย์ของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3340277/maduros-capture-venezuela-us-spoke-minister-who-his-loyal-ally?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ฝ่ายบริหารของทรัมป์ได้หารือกับรัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทยสายแข็งของเวเนซุเอลา Diosdado Cabello หลายเดือนก่อนปฏิบัติการของสหรัฐเพื่อยึดผู้นำประเทศ Nicolas Maduro และได้ติดต่อสื่อสารกับเขาตั้งแต่นั้นมาตามที่ผู้คนหลายคนคุ้นเคยกับเรื่องนี้เจ้าหน้าที่เตือนนายคาเบลโลอายุ 62 ปีไม่ให้ใช้บริการรักษาความปลอดภัยหรือพรรคร่วมรัฐบาล</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 14:39:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e34c4a87106a50485aeee7cbe3efe8d127c89d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/7d4383ff-f4ba-4466-ae5a-252a180d2ec5_b6750fb0.jpg?itok=mFwsujdp&amp;v=1768660783" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การกระทำของสหรัฐอเมริกาในเวเนซุเอลาและประเทศอื่นๆอาจสะกดโอกาสสำหรับจีนได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340181/how-us-actions-venezuela-and-beyond-could-spell-opportunity-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การดำเนินการทางทหารของอเมริกาในเวเนซุเอลาและการพูดถึงการเป็นเจ้าของกรีนแลนด์ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์กำลังกระตุ้นความกังวลว่าสหรัฐอเมริกากำลังรื้อถอนระเบียบโลกตามกฎแต่นี่อาจเป็นการเปิดทางการทูตสำหรับจีนเนื่องจากพยายามที่จะแสดงให้เห็นถึงตัวเองในทางตรงกันข้ามว่าเป็นอำนาจที่มีความรับผิดชอบและมีเสถียรภาพมากขึ้นนักวิเคราะห์กล่าวว่าในขณะที่สิ่งนี้สอดคล้องกับการผลักดันของรัฐบาลจีนในการเสริมสร้างความสัมพันธ์อันดี</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb04b4d0a9a12679e3fe31449f6a4ca96f8a41fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/2b02e0e4-f228-413d-a928-9acb243a8c44_da439787.jpg?itok=cEr2E0qq&amp;v=1768558107" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงปักธง 1,600 ครัวเรือนผู้สูงอายุที่มีความเสี่ยงแต่ผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าปลายยอดของภูเขาน้ำแข็ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340274/hong-kong-flags-1600-risk-elderly-households-experts-say-figure-tip-iceberg?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้ระบุครัวเรือนผู้สูงอายุที่มีความเสี่ยง 1,600 ครัวเรือนในที่พักสาธารณะแต่นักวิเคราะห์กล่าวว่าตัวเลขดังกล่าวไม่สามารถสะท้อนขนาดของผู้อยู่อาศัยที่เปราะบางกลุ่มนี้ได้และเรียกร้องให้รัฐบาลเร่งค้นหารัฐมนตรีว่าการกระทรวงแรงงานและสวัสดิการสงเคราะห์คริสซุนยุก - ฮานกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าเจ้าหน้าที่ได้ระบุกรณีที่มีความเสี่ยงสูงโดยการตรวจสอบข้อมูลของกรมการเคหะแห่งชาติจาก</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:59:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d76dda7981c31366a99e1e976ee2a827410f4d79</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/e7fec268-5f58-4be2-a6f8-a8ec88a4bf07_26e6fb92.jpg?itok=K4aXvWXf&amp;v=1768658004" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวเดนมาร์กหลายพันคนเข้าร่วมการประท้วงต่อต้านทรัมป์ในกรีนแลนด์ ‘Hands off Greenland’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340271/thousands-denmark-join-anti-trump-hands-greenland-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้คนหลายพันคนพากันไปที่ถนนในเมืองหลวงของเดนมาร์กในวันเสาร์เพื่อประท้วงการผลักดันของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯที่จะเข้ายึดครองกรีนแลนด์ซึ่งเป็นดินแดนปกครองตนเองของเดนมาร์กการประท้วงดังกล่าวเป็นไปตามคำเตือนของทรัมป์ในวันศุกร์ที่ว่าเขา “อาจขึ้นภาษี” กับประเทศที่คัดค้านแผนการเข้ายึดครองกรีนแลนด์ที่อุดมไปด้วยแร่ธาตุซึ่งเป็นดินแดนปกครองตนเองของเดนมาร์กพวกเขายังมาพร้อมกับการเยี่ยมชม</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:09:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6882af09f1fef2ea636c2527c464bf91569396ae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/a6f36060-058f-4379-9e11-418fa8025082_c57d908e.jpg?itok=er4JPHj9&amp;v=1768655343" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>SCO ที่นำโดยจีนเตือนให้ระวัง ‘การแทรกแซง’ ของอิหร่านในการปัดแบบปิดที่สหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340245/china-led-sco-warns-against-iran-interference-veiled-swipe-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์การความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ (SCO) ได้เตือนไม่ให้ "แทรกแซง" ภายนอกในการกำกับดูแลของอิหร่านโดยให้การสนับสนุนเตหะรานในการตอบโต้วอชิงตันอย่างคลุมเครือในแถลงการณ์ที่ออกเมื่อวันศุกร์กลุ่มความมั่นคงที่นำโดยจีนและรัสเซียแสดง "ความกังวลอย่างมาก" เกี่ยวกับ "เหตุการณ์ที่น่าเศร้าเมื่อเร็วๆนี้ในสาธารณรัฐอิสลามอิหร่าน" โดยกล่าวว่าพวกเขาได้ก่อให้เกิด "ผู้บาดเจ็บล้มตายในหมู่พลเรือนและ</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8f2160ca91cf8d3a0c54140139d0cdc3892471b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/f6fadb02-21db-4950-9914-cf8eaf1d2495_b4522ec6.jpg?itok=h-gzhxSK&amp;v=1768628495" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
