<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเปิดตัวของ Energy Asia 2025 กำหนดทิศทางสำหรับการอภิปรายเกี่ยวกับกลยุทธ์การเปลี่ยนผ่านที่ปรับให้เหมาะสม</title>
      <link>https://www.scmp.com/native/news/asia/topics/delivering-asias-energy-transition/article/3326670/energy-asia-2025-opening-addresses-set-tone-discussions-tailored-transition-strategies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเปลี่ยนผ่านพลังงานโลกเป็นสิ่งจำเป็นเร่งด่วนแต่คลังความคิดทั่วโลกและ NGO World Economic Forum ได้เตือนว่าความท้าทายหลายประการรวมถึงความขัดแย้งทางภูมิรัฐศาสตร์การหยุดชะงักของห่วงโซ่อุปทานและความผันผวนทางเศรษฐกิจได้ขัดขวางความพยายามร่วมกันของประเทศต่างๆในการบรรลุเป้าหมายระดับโลกของ NET ZERO ซึ่งการปล่อยก๊าซเรือนกระจกที่เป็นอันตรายมีความสมดุลโดยการลบจำนวนเดียวกันออกจาก</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">823f178cdd7e9f66fe23fd932729a441359e1954</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/46de13ea-5734-4d06-bce8-2a2617987b73_7b883fac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงจีนกลายเป็นคนแรกที่มีการล่วงละเมิดทางเพศที่ได้รับการยอมรับว่าเป็น ‘การบาดเจ็บทางอุตสาหกรรม’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3326657/china-rape-victim-becomes-first-have-sex-assault-recognised-industrial-injury?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งในประเทศจีนที่ถูกข่มขืนโดยเจ้านายของเธอในระหว่างการเดินทางเพื่อธุรกิจและต่อมาได้ถูกเจ้าหน้าที่ตัดสินว่า "การบาดเจ็บทางอุตสาหกรรม" ต่อมาเธอได้ฟ้องร้องบริษัทและเรียกร้องให้บริษัทจ่ายค่าชดเชยให้เธอสองล้านดอลลาร์ (280,000 $ ดอลลาร์สหรัฐ) การจำแนกประเภทการล่วงละเมิดทางเพศของเธอเป็นครั้งแรกในประเทศจีนคดีนี้รับฟังเมื่อวันที่ 23 กันยายนที่ยอดเขาจินหนาน</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 07:17:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe8df51f7de0f85aa417b45f6d4da1daeded6f04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/65452daf-cc8e-418c-a605-661e5a8e5558_b1a25579.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเตือนไม่ให้ใช้ stablecoins สกุลเงินหยวนที่ไม่ได้รับการอนุมัติท่ามกลางความคลั่งไคล้คริปโต</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3326796/hong-kong-warns-against-unapproved-yuan-stablecoins-amid-crypto-frenzy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านการเงินของฮ่องกง (HKMA) เตือนนักลงทุนว่าไม่มีเหรียญ stablecoin ที่มีสกุลเงินหยวนนอกชายฝั่งได้รับการอนุมัติให้ออกในเมืองเนื่องจากหน่วยงานกำกับดูแลพยายามที่จะทำให้เกิดความบ้าคลั่งในสินทรัพย์ดิจิทัลโดยรอบในแถลงการณ์ที่เผยแพร่บน WeChat เมื่อวันพุธอ้างคำกล่าวอ้างของ HKMA ที่เผยแพร่บนโซเชียลมีเดียว่ามีการออกเหรียญ stablecoin สกุลหยวนนอกชายฝั่งเป็นครั้งแรกในฮ่องกง</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 07:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3490976c71c6a01243b45cd48d4a948e14b443d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/c37627c5-0cd8-430d-92dd-5912f810ea7f_95c4d40f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บรรณาการสำหรับสถาปนิก 'เมืองฟองน้ำ‘ ของจีน Yu Kongjian เสียชีวิตจากการชนของบราซิล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3326795/world-mourns-chinas-sponge-city-architect-yu-kongjian-lost-brazil-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บรรณาการได้ท่วมจากทั่วโลกไปยัง Yu Kongjian สถาปนิกภูมิทัศน์จีนที่มีชื่อเสียงและชาวเมืองที่เสียชีวิตจากอุบัติเหตุเครื่องบินตกในพื้นที่ชุ่มน้ำ Pantanal ของบราซิลใกล้กับเมือง Aquidauana เมื่อปลายวันอังคารอีกสามคนบนเครื่องบิน Cessna เครื่องยนต์เดี่ยวสี่ที่นั่ง – ผู้สร้างภาพยนตร์ชาวบราซิล Luiz Ferraz และ Rubens Crispim Junior รวมถึง Marcelo Pereira de Barros นักบิน –</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:44:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef8af0c17d0ba6a43752d8668c1990b3bb8dd034</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/53b8b7a0-ace8-44c7-9659-9fc0c6814453_08eede80.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของรถหรูโดดขึ้นรถขับภาษีบนท้องถนนมูลค่า 8.5 ล้านดอลลาร์สหรัฐชาวมาเลเซียคลั่งไคล้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3326805/malaysia-puts-brakes-luxury-car-owners-skipping-out-us85-million-road-tax?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเลเซียสูญเสียภาษีทางถนนที่ยังไม่ได้ชำระ 8.5 ล้าน $ หลังจากที่นักการเมืองและบุคคลสำคัญข้ามการชำระเงินในโรลส์ - รอยซ์, เฟอร์ราริสและแลมโบกินิสซึ่งเป็นการเปิดเผยที่กระตุ้นให้เกิดความโกรธเคืองต่อสาธารณชนเกี่ยวกับสองมาตรฐานและการถูกลงโทษขั้นสูงทั่วทั้งเอเชียความโกรธที่อภิสิทธิ์ชนชั้นสูงกำลังเดือดพล่านด้วยความไม่พอใจต่อการรับรู้ส่วนเกินของ "ทารกเนโป" ที่โค่นล้มรัฐบาลในเนปาลและก่อให้เกิดการประท้วงในปีพ.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:32:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b5b0f50566e7b2ddb463addbd71c9ef253592c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/00b24038-eca1-4084-a77e-0a824b4688c7_857739d4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
