<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เอกอัครราชทูตสหรัฐฯประจำสิงคโปร์เรียกร้อง ‘ของขวัญชิ้นใหญ่’ เพื่อจัดอันดับ 4 กรกฎาคม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3340565/us-ambassador-singapores-substantially-larger-gifts-call-mark-july-4-rankles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอกอัครราชทูตสหรัฐอเมริกาประจำสิงคโปร์ Anjani Sinha ได้ถูกไฟไหม้ในรัฐเมืองเนื่องจากขอให้ธุรกิจให้การสนับสนุนทางการเงินที่ "ใหญ่ขึ้นอย่างมาก" เป็นแผนการของสถานทูตของเขาสำหรับการเฉลิมฉลองในวันที่ 4 กรกฎาคมแม้ว่าการระดมทุนดังกล่าวจะเป็นมาตรฐานการปฏิบัติประจำปีของนักการทูตของวอชิงตันผู้สังเกตการณ์บอกกับสัปดาห์นี้ในเอเชียว่าแม้ว่าการชักชวนธุรกิจให้มีส่วนร่วมจะไม่ใช่เรื่องใหม่แต่ก็เป็น</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:12:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">351487460f3c4608ad92e9c4bd8d9fdd8d9e05d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/33cfd9ae-cfe1-4e8e-86c4-49514e75caf8_c91d8733.jpg?itok=z4CVU869&amp;v=1768903641" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลทำลายสถานที่เยรูซาเล็มตะวันออกของสหประชาชาติใน ‘การโจมตีที่ไม่เคยมีมาก่อน’ ที่ท้าทายกฎหมายระหว่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3340566/israel-demolishes-uns-east-jerusalem-site-unprecedented-attack-defying-international-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลทำลายสิ่งก่อสร้างภายในเยรูซาเล็มตะวันออกของหน่วยงานผู้ลี้ภัยแห่งสหประชาชาติปาเลสไตน์เมื่อวันอังคารหลังจากยึดสถานที่เมื่อปีที่แล้วในการกระทำที่หน่วยงานประณามว่าเป็นการละเมิดกฎหมายระหว่างประเทศล้อมรอบด้วยกองกำลังอิสราเอลรถดันดินพุ่งชนอาคารขนาดใหญ่หลายแห่งและโครงสร้างขนาดเล็กอื่นๆภายในสารประกอบขององค์การบรรเทาทุกข์และการทำงานแห่งสหประชาชาติ (UNRWA) ซึ่งมี</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:09:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0709d99c6c460b0c0bffb42214191033c709aed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/b0e61239-897b-4694-87bb-f422e863a12d_4b43e05c.jpg?itok=kOaoGyCZ&amp;v=1768903705" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือรบรุ่นต่อไปของจีนจะขับเคลื่อนด้วยกังหันก๊าซขนาด 50 เมกะวัตต์ที่ทรงพลัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3340552/chinas-next-generation-warships-will-be-propelled-powerful-50mw-gas-turbine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สื่อของรัฐกล่าวว่าจีนกำลังทำงานกับกังหันก๊าซขนาด 50 เมกะวัตต์ที่ทรงพลังเพื่อขับเคลื่อนเรือรบรุ่นต่อไปและสิ่งอำนวยความสะดวกที่สำคัญกังหันก๊าซซึ่งเป็นหน่วยผลิตไฟฟ้าขั้นสูงกำลังได้รับการพัฒนาโดย China State Shipbuilding Corporation ซึ่งเป็นรัฐวิสาหกิจของรัฐ Economic Daily รายงานเมื่อวันจันทร์รัฐบาลจีนเป็นส่วนหนึ่งของการผลักดันให้เกิดห่วงโซ่อุปทานที่พึ่งพาตนเองสำหรับภาคส่วนที่รัฐบาลจีนเห็นว่าเป็น</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">82712f15ae906b69bf43b1e141acc0fc4befc185</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/564aa741-b980-4e65-a2e2-11c638021229_6a98a417.jpg?itok=DbZ-B1gA&amp;v=1768900358" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘MAD เพื่อเพิ่มอัตราการเกิด ': จีนอนุญาตให้ผู้เกษียณอายุเรียกร้องค่าใช้จ่ายในการสอบก่อนคลอดประกายไฟเยาะเย้ย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3339864/mad-boost-birth-rate-china-allows-retirees-claim-prenatal-exam-costs-sparks-mockery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานสาธารณสุขแห่งชาติของจีนได้ประกาศนโยบายใหม่ในกรุงปักกิ่งที่อนุญาตให้ผู้เกษียณอายุได้รับค่าใช้จ่ายในการตรวจร่างกายก่อนคลอดซึ่งก่อให้เกิดการเยาะเย้ยอย่างกว้างขวางทางออนไลน์เมื่อวันที่ 12 มกราคมหัวข้อออนไลน์ “สามารถเบิกค่าตรวจสุขภาพก่อนคลอดของผู้รับบำนาญในปักกิ่งได้” เป็นรายการที่กำลังเป็นที่นิยมของแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียในแผ่นดินใหญ่ซึ่งดึงดูดยอดวิวได้ถึงเจ็ดล้านครั้งตามประกาศสาธารณะ</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43ab62da17c4457bbb38566dece57f15b50791c2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/ae7fde96-242b-4bd0-82f3-ad9b4aee6805_8f8a1bc9.jpg?itok=7D6ZA_QC&amp;v=1768380494" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความต้องการโดรนของสหรัฐอเมริกาทำให้อินโดนีเซียมีความสมดุลเชิงกลยุทธ์ในการทดสอบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3340557/us-drone-demand-puts-indonesias-strategic-balance-test?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความพยายามของอินโดนีเซียในการกระชับการค้ากับสหรัฐอเมริกาในขณะที่ยังคงรักษาความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจอย่างใกล้ชิดกับจีนกำลังถูกทดสอบหลังจากรายงานเปิดเผยว่าวอชิงตันได้เชื่อมโยงภาษีที่ต่ำกว่ากับการซื้อโดรนเฝ้าระวังทางทะเลที่ผลิตในสหรัฐฯเพื่อใช้ใกล้ทะเลจีนใต้การพัฒนานี้ได้เน้นย้ำถึงการกระทำที่สมดุลที่หันหน้าไปทางกรุงจาการ์ตาซึ่งนักวิเคราะห์กล่าวว่ากำลังพยายามที่จะรักษาความยืดหยุ่นเชิงกลยุทธ์</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:32:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f96dd5eea20f3d0716d8db68095d75dfeaeaaf62</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/d83121cb-ee0d-4f0b-a593-700c3aa4dd38_59e4d831.jpg?itok=buoReUOY&amp;v=1768901538" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
