<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มหาวิทยาลัยปักกิ่งกำลังเติมเต็มการผลักดันอาวุธไฮเปอร์โซนิคของจีนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3328999/how-peking-university-fuelling-chinas-hypersonic-weapons-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สื่อของรัฐจีนได้เปิดเผยเป็นครั้งแรกว่ามหาวิทยาลัยปักกิ่งซึ่งเป็นหนึ่งในสถาบันที่มีชื่อเสียงที่สุดของประเทศได้มีส่วนร่วมในการพัฒนาอาวุธไฮเปอร์โซนิคของจีนอย่างไรบุคคลสำคัญในการทำงานของมหาวิทยาลัยในสาขานี้คือ Huang Lin ศาสตราจารย์จากภาควิชากลศาสตร์และวิทยาศาสตร์วิศวกรรมที่ได้ทำการวิจัยยานยนต์ไฮเปอร์โซนิคในช่วงสองทศวรรษที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f4d123c744134ff94687352c6e0b5587034ffbb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/005610bc-8f23-461a-88d5-6793d97d18e2_bd45acbb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีฝรั่งเศสสนับสนุนการระงับการปฏิรูปเงินบำนาญจนถึงปี 2027 ในการย้ายที่สำคัญเพื่อความอยู่รอด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329022/france-macrons-pm-suspend-pension-reform-until-2027-avoid-government-collapse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sebastien Lecornu นายกรัฐมนตรีฝรั่งเศสจะเสนอให้ระงับแผนการแข่งขันเพื่อเพิ่มอายุเกษียณจาก 62 เป็น 64 ปีเพื่อหลีกเลี่ยงรัฐบาลส่วนน้อยที่เปราะบางของเขาถูกโค่นล้มทันที Lecornu กล่าวเมื่อวันอังคารในการกล่าวสุนทรพจน์ที่สภาแห่งชาติว่ากฎหมายซึ่งเป็นนโยบายหลักของประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron จะถูกระงับชั่วคราวจนกว่าจะมีการเลือกตั้งประธานาธิบดีครั้งต่อไป</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 14:34:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">718c17fc91240be9f45898f2808160832463488e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/d1ba921c-6f64-4fc7-8408-0a434a6d04da_c483cb31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สถานที่จัดคอนเสิร์ตแห่งใหม่ของฮ่องกงมียอดจอง 70% จนถึงสิ้นปีเมื่อเปิดให้จอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3329021/hong-kongs-new-concert-venue-garners-70-bookings-until-year-end-upon-opening?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถานที่จัดคอนเสิร์ตใหม่ล่าสุดของฮ่องกงซึ่งเปิดให้จองในวันอังคารอยู่ที่ร้อยละ 70 จนถึงสิ้นปีโดยผู้ประกอบการกล่าวว่าพื้นที่ความจุ 1,500 ตารางเมตรช่วยเติมเต็มช่องว่างความต้องการสิ่งอำนวยความสะดวกขนาดนี้ในเมือง Operator Live Nation กล่าวเพิ่มเติมว่าสถานที่จัดคอนเสิร์ต Tides ซึ่งตั้งอยู่ในศูนย์การค้ารูปเรือ The Whampoa ใน Hung Hom ยังไม่ได้รับการร้องเรียนด้านเสียงหลังจาก</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 14:23:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">733d53b0c32843f5def975e8c040bc819bab6140</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/c34fca58-cf85-4833-848e-2ffe8a72ffcb_107243a8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อเล็กซ์โจนส์สูญเสียการอุทธรณ์กว่า 1.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ Sandy Hook หมิ่นประมาท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329019/alex-jones-loses-supreme-court-appeal-over-us14-billion-sandy-hook-defamation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฎีกาสหรัฐปฏิเสธในวันอังคารที่จะรับฟังการท้าทายโดยนักทฤษฎีสมคบคิดอเล็กซ์โจนส์ในการตัดสิน 1.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐที่มอบให้กับครอบครัวของผู้ที่ตกเป็นเหยื่อของโรงเรียนประถมแซนดี้ฮุคการยิงหมู่ในคอนเน็กติกัตเหนือข้อความเท็จของผู้ก่อตั้งเว็บไซต์ Infowars ว่าเหตุการณ์ในปี 2012 เป็นเรื่องหลอกลวงผู้พิพากษาได้ปฏิเสธการอุทธรณ์คำตัดสินของศาลอุทธรณ์แห่งรัฐคอนเนตทิคัต</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 14:12:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f34bafc7a5055c54464f027d25e5220a4ef76e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/6bbfeeb5-12e3-443e-8fb2-8113465960d7_cbf0cf9c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่จีนและสหรัฐอเมริกาเรียกเก็บค่าธรรมเนียมท่าเรือคู่แข่งการจัดส่งทั่วโลกสำหรับการหยุดชะงัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3328979/china-and-us-impose-rival-port-fees-global-shipping-industry-braces-disruption?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนและสหรัฐอเมริกาเริ่มเรียกเก็บค่าธรรมเนียมท่าเรือเพิ่มเติมในวันอังคารนักวิเคราะห์เตือนว่าอุตสาหกรรมการขนส่งทั่วโลกเผชิญกับความไม่แน่นอนและความวุ่นวายที่เพิ่มขึ้นแม้ว่ารัฐบาลจีนจะได้รับการยกเว้นเรือที่สร้างขึ้นภายในประเทศซึ่งคาดว่าจะจำกัดผลกระทบจีนประกาศค่าธรรมเนียมท่าเรือตอบโต้เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาและเปิดเผยรายละเอียดการดำเนินการในชั่วโมงแรกของวันอังคารซึ่งเป็นวันเดียวกับที่จีนและสหรัฐฯ</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">267bc2a05b2ec652e941342f48463c3927794cc9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/48cbed1a-6090-45df-8dc2-af9dde51d1da_85138466.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
