<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กำไรของผู้ส่งออกจีนรายย่อยที่มีความเสี่ยงเนื่องจากผู้ซื้อขอเวลาในการจ่ายเงินมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330224/small-chinese-exporters-face-hit-profits-buyers-demand-extended-payment-terms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงฤดูใบไม้ร่วงที่กำลังดำเนินอยู่ของงานแคนตันแฟร์ซึ่งเป็นงานแสดงสินค้าที่ใหญ่ที่สุดและยาวนานที่สุดของจีนผู้ส่งออกจีนหลายรายกล่าวว่าความต้องการของผู้ซื้อในต่างประเทศสำหรับเงื่อนไขการชำระเงินแบบขยายกำลังกลายเป็นหนึ่งในความท้าทายที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของพวกเขาในการรักษาผลกำไรแรงกดดันต่อวิสาหกิจขนาดกลางและขนาดย่อม (SMEs) – ในหลากหลายอุตสาหกรรม – มีความรุนแรงเป็นพิเศษ “จู่ๆก็มีลูกค้าประจำเข้ามา</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af4aca380828d3bafa16528cf8a5751b6c58414e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/8ff0d1f9-74a7-47fb-a866-1dcc879b0b0e_58d09850.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักมวยจีนรอดชีวิตจากการโจมตีของออสเตรเลียหย่าร้างกับภรรยาเพราะความล้มเหลวในการปกป้องเธอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3330040/china-boxer-survives-attack-australia-divorces-wife-over-failure-protect-her?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีอย่างรุนแรงต่อแชมป์มวยจีนและภรรยาของเขาในออสเตรเลียทำให้นักชกอยู่ในอาการโคม่าและคู่หูของเขามีรอยฟกช้ำหลายครั้งต่อมานักกีฬาตัดสินใจหย่ากับผู้หญิงคนนั้นโดยบอกว่าเขาล้มเหลวในการปกป้องเธอโจวหรันฉีวัย 25 ปีเกิดในมณฑลเหอหนานของจีนตอนกลางเริ่มต้นศิลปะการต่อสู้ก่อนที่จะหันไปชกมวยในปี 2023 เขาคว้าแชมป์ WBC Asia รุ่นซูเปอร์ฟลายเวทกับ</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0b111878515e864129b3fa40e25f71b264039b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/a77260b4-30d0-40fb-a61b-c41f7f672189_a9822b3a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงฮ่องกงเลิกกังวลว่าเยาวชนของเมืองกำลัง ‘นอนราบ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3330352/hong-kong-minister-dismisses-concerns-citys-youth-are-lying-flat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีเยาวชนของฮ่องกงได้ละทิ้งความกังวลว่าคนหนุ่มสาวกำลัง "นอนราบ" หลังจากที่นักกฎหมายที่ออกมาแสดงความกังวลว่าตัวเลือกการพัฒนาที่จำกัดของเมืองทำให้พวกเขาสูญเสียความหวังเลขาธิการฝ่ายกิจการบ้านและเยาวชน Alice Mak Mei-kuen กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าแผนงานการมีส่วนร่วมของเยาวชนของสำนักงานของเธอได้เห็นจำนวนผู้สมัครเพิ่มขึ้นเป็นสองเท่าซึ่งสะท้อนให้เห็นถึงประสิทธิภาพของ</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 05:56:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10b89867c326cd62b6102fe189d0036f90bf14d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/a7c9ee59-cddf-48c6-8329-53ca9f7f6292_400f8525.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์จีนให้คำมั่นว่าจะต่อสู้เพื่อการค้าเสรีขณะที่หลี่เจียงไปเยือนนครรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330350/singapore-china-pledge-fight-free-trade-li-qiang-visits-city-state?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและสิงคโปร์ได้ให้คำมั่นว่าจะส่งเสริมพหุภาคีและเสริมสร้างการค้าทวิภาคีท่ามกลางการคุ้มครองที่เพิ่มขึ้นในขณะที่นายกรัฐมนตรีจีนหลี่เจียงเริ่มการเยือนรัฐในเมืองเป็นเวลาสองวันในวันเสาร์การเดินทางครั้งนี้นับเป็นการเยือนสิงคโปร์ครั้งแรกของผู้นำจีนตั้งแต่ปี 2018 เนื่องจากทั้งสองประเทศเฉลิมฉลองความสัมพันธ์ทางการทูต 35 ปีการมาเยือนของพรีเมียร์ลีกต่อจากการเดินทางในเดือนมิถุนายนโดย Singap</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 05:09:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">524474cf00371348e3897465ff57e30f7ed233bc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/4dd96ccd-da9c-4520-a422-13f0e617cd3e_6ade1a87.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมาคมตำรวจต่างชาติฮ่องกงแล่นเรือชมพระอาทิตย์ตกดินหลังจาก 78 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330341/hong-kong-expat-police-association-sails-sunset-after-78-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาคมตำรวจต่างด้าวของฮ่องกงถูกยุบหลังจาก 78 ปีแต่ประธานคนสุดท้ายได้กล่าวว่าการมีส่วนร่วมของเจ้าหน้าที่ต่างประเทศจะยังคงเป็นส่วนหนึ่งของมรดกของกองกำลังตลอดไปหัวหน้าผู้ตรวจการแอนโทนี่วิลเลียมโลเธียน (Anthony William Lothian) หรือที่รู้จักกันในชื่อโทบี (Tobi) ได้ให้สัมภาษณ์พิเศษกับหนังสือพิมพ์เดอะโพสต์ว่าสมาคมผู้ตรวจการในต่างประเทศได้ถูกยุบเมื่อวันศุกร์ในขณะที่เขาในฐานะประธานคนสุดท้ายจะ</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 04:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e93f9293579644059842e6a2da58fc62eaeded5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/81d214f8-f861-41eb-9031-fc57186010de_b2d1bd99.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
