<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พายุนิวซีแลนด์ ’น่าสะพรึงกลัวอย่างยิ่ง’ ทำให้ที่พัก 30,000 แห่งไม่มีไฟฟ้าใช้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3343699/absolutely-terrifying-new-zealand-storm-leaves-30000-homes-without-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝนตกหนักและลมแรงทำให้เที่ยวบินรถไฟและเรือข้ามฟากหยุดชะงักทำให้ต้องปิดถนนข้ามส่วนใหญ่ของเกาะเหนือของนิวซีแลนด์ในวันจันทร์ในขณะที่การเชื่อมโยงพลังงานไปยังหลายหมื่นสื่อในประเทศรายงานว่าเที่ยวบินไม่กี่เที่ยวได้กลับมาให้บริการอีกครั้งในช่วงบ่ายจากสนามบินในเวลลิงตันเมืองหลวงแม้ว่าการยกเลิกจะยังคงเป็นที่แพร่หลายหลังจากที่เจ้าหน้าที่กล่าวว่าในตอนเช้าส่วนใหญ่</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 05:26:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43155466b00803dd083e34dfb52b4dc4ef150fdc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/b3153659-5a4d-4df9-a868-050ba8f5c2a2_0a407af2.jpg?itok=WXKflNnY&amp;v=1771219563" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เคลื่อนไหวอย่างคล่องแคล่วและมั่นคง’ ในปีม้าจอห์นลีบอกกับชาวฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3343698/move-agility-and-steadiness-year-horse-john-lee-tells-hongkongers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะ “เคลื่อนไหวด้วยความว่องไวและมั่นคง” ในปีม้าเพื่อคว้าโอกาสและเอาชนะความท้าทายผู้นำเมืองได้กล่าวในข้อความถึงผู้อยู่อาศัยวิดีโอ Lunar New Year ความยาวหนึ่งนาทีที่ออกอากาศเมื่อวันจันทร์แสดงให้เห็นว่าหัวหน้าผู้บริหาร John Lee Ka-chiu ชื่นชมภาพวาดเซรามิกที่มีม้าซึ่งบางคนสร้างโดย Janet Lee Lam Lai-sim ภรรยาของเขาเนื่องในวันตรุษจีน</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 05:18:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73ba9695b053aab648fc2f02233ebbec53785057</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/c74da39b-6369-412e-97d7-fdcf2b527a68_4b6ef20e.jpg?itok=L1FTHgCe&amp;v=1771219089" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มนุษย์ต่างดาวมีจริงหรือไม่โอบามากล่าวว่ามีแต่ตัดการสมรู้ร่วมคิดที่ดำเนินมานานออกไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343697/are-aliens-real-obama-says-yes-rules-out-long-running-conspiracy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตประธานาธิบดีสหรัฐบารัคโอบามาให้สัมภาษณ์พอดแคสต์ในวันหยุดสุดสัปดาห์ว่ามนุษย์ต่างดาวมีจริงแต่พวกเขาไม่ได้อยู่ที่เขต 51 ของเนวาดาในระหว่างการปรากฎตัวในรายการของ YouTuber ไบรอันไทเลอร์โคเฮนโอบามากล่าวว่าเขาไม่เคยเห็นมนุษย์ต่างดาวแต่พวกเขามีตัวตนอยู่จริง “พวกเขาไม่ได้ถูกเก็บไว้ในพื้นที่ 51 ไม่มีสิ่งอำนวยความสะดวกใต้ดินเว้นแต่จะมีการสมรู้ร่วมคิดขนาดมหึมานี้และพวกเขาซ่อนมันจากประธานาธิบดี</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 05:09:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a81b27dde079fba0527eda19b4d1bc1497b2389</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/7c454f08-0ee1-4608-8468-87226fc6f681_d22f09e8.jpg?itok=329Xo1O5&amp;v=1771218549" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ธนาคารฮ่องกงล่อลูกค้าที่ร่ำรวยด้วยทองคำชุดไพ่นกกระจอกดอกไม้ไฟในช่วงวันหยุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3343663/hong-kong-banks-lure-wealthy-clients-gold-mahjong-sets-fireworks-during-holiday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทองชุดไพ่นกกระจอกซองแฟนซีและอาหารค่ำที่มีวิวดอกไม้ไฟเป็นหนึ่งในสิ่งจูงใจที่ธนาคารฮ่องกงใช้เพื่อล่อลูกค้าที่ร่ำรวยจากเมืองและแผ่นดินใหญ่ในช่วงเทศกาลตรุษจีนซึ่งจะเริ่มขึ้นในวันอังคารทางการฮ่องกงคาดการณ์ว่าจะมีผู้มาเยือนแผ่นดินใหญ่มากถึง 1.43 ล้านคนที่จะข้ามพรมแดนในช่วงวันหยุดเพิ่มขึ้นร้อยละ 6 จากปีก่อนหน้านี้</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 05:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1fb4b6a2dff41f2c7459362f9aa7a16fa836c8a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/097f5ffd-12b4-4932-954f-6570123117c5_18d745bd.jpg?itok=_JhdBARa&amp;v=1771204800" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำเตือนเกี่ยวกับอัตราค่าจอดรถที่ไม่ชัดเจนหลังจากที่ฮ่องกงเรียกเก็บเงินมากกว่าที่โฆษณาไว้ 7 เท่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343691/warning-unclear-parking-offers-after-hongkonger-charged-7-times-more-advertised?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศูนย์การค้าบางแห่งในฮ่องกงแสดงเงื่อนไขส่วนลดที่จอดรถที่ไม่ชัดเจนซึ่งมักนำไปสู่ข้อพิพาทเจ้าหน้าที่เฝ้าระวังผู้บริโภคกล่าวโดยอ้างถึงกรณีที่คนขับถูกเรียกเก็บเงิน HK $ 1,210 (US $ 155) เป็นเวลาหนึ่งวันเต็มมากกว่าเจ็ดเท่าของอัตราที่โฆษณาไว้สภาผู้บริโภคกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าข้อร้องเรียนเกี่ยวกับบริการที่จอดรถยังคงอยู่ในระดับสูงอย่างต่อเนื่องในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาโดยมีการบันทึกไว้ 120 คดี</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 04:34:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c714e227deb7ed638a83520dbf2f325c3d05885e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/5496bb9d-ac58-4c3a-a183-2851f90d9c1d_72019cda.jpg?itok=XPsFWHpW&amp;v=1771216457" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
