<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเปิดตัวพรมแดงขณะที่กษัตริย์ของไทยเสด็จเยือนอย่างเป็นทางการครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332691/china-rolls-out-red-carpet-first-official-visit-thailands-king-maha-vajiralongkorn?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดตัวพรมแดงสำหรับสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวมหาวชิราลงกรณบดินทรเทพยวรางกูรในการเยือนกรุงปักกิ่งอย่างเป็นทางการครั้งแรกของพระมหากษัตริย์ไทยซึ่งเป็นการเดินทางเพื่อฉลองครบรอบ 50 ปีความสัมพันธ์ระหว่างสองประเทศกษัตริย์เสด็จถึงเมืองหลวงของจีนในบ่ายวันพฤหัสบดีและได้รับการต้อนรับจากรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนหวังยี่การเยือนของรัฐที่มีการเคลื่อนไหวโดยคำเชิญจากประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนทำให้จีน</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:19:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d1f87e269ff4b7674e57c5caae40d2c43f6afd7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/53af27f8-50c2-4b5d-ad1a-20c9bf2805d8_bc4f62fe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ลงนามในใบเรียกเก็บเงินเพื่อยุติการปิดประเทศจีนเป็นผู้นำการแข่งขันด้านสิทธิบัตร: SCMP DAILY HIGHLIGHTS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3332671/trump-signs-bill-end-us-shutdown-china-dominates-patent-race-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ทรัมป์ลงนามในร่างกฎหมายการระดมทุนเพื่อยุติการปิดระบบของรัฐบาลสหรัฐที่ยาวนานที่สุดประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐลงนามในร่างกฎหมายเพื่อยุติการปิดระบบของรัฐบาลสหรัฐที่ทำลายสถิติหลังสภาผู้แทนราษฎรอนุมัติข้อตกลงการระดมทุนแบบทวิภาคีเมื่อวันพุธ 2. จีนครองความเป็นสากล</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:15:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3f9c861c6971efd8ab81c1708fd549dbfdaed85</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/982883a4-53b0-433b-b671-44ca20d7e977_96b96c4c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แพทย์ 7 คนติดโรคมือเท้าปากที่โรงพยาบาลของรัฐในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3332686/7-doctors-contract-hand-foot-and-mouth-disease-hong-kong-public-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่โรงพยาบาลกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าแพทย์เจ็ดคนที่โรงพยาบาลของรัฐในฮ่องกงได้ติดโรคมือเท้าปาก (HFMD) การระบาดของโรคไวรัสเกิดขึ้นที่โรงพยาบาล Princess Margaret ใน Kwai Chung แพทย์เจ็ดคนจากภาควิชาแพทยศาสตร์และเวชศาสตร์ผู้สูงอายุและการผ่าตัดมีอาการที่เกิดขึ้นรวมถึงไข้เจ็บคอและผื่นตั้งแต่วันที่ 2 พฤศจิกายน “พวกเขาเป็นคนใจแคบ</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:01:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">02343269c328a3befff9c99317446abf8abd8f6a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/f6a5cd0a-c867-4a79-a6ed-1d76f1c2aca7_58e5005a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การจัดอันดับมหาวิทยาลัย QS เยาะเย้ยในประเทศจีนว่าเป็นรายการระเบิดล่าสุดทางออนไลน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3332679/qs-university-rankings-ridiculed-china-latest-listing-bombs-online?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การจัดอันดับมหาวิทยาลัยที่ครั้งหนึ่งเคยมีชื่อเสียงในประเทศจีนว่าเป็นหนึ่งในมาตรการที่มีอำนาจมากที่สุดในโลกของการศึกษาระดับอุดมศึกษาได้กลายเป็นหัวข้อของการเยาะเย้ยบนโซเชียลมีเดียการจัดอันดับมหาวิทยาลัยโลก QS ซึ่งจัดทำโดย Quacquarelli Symonds ที่ปรึกษาด้านการศึกษาในลอนดอนตั้งแต่ปี 2004 ได้รับการยกย่องว่าเป็น "มาตรฐานทองคำ" สำหรับการเปรียบเทียบมหาวิทยาลัยทั่วโลกแม้วันนี้บางช</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:00:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a495cc25d9c11dd095643d512d5a5d5b4e4d492d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/fd58e105-b54a-42f6-bde5-48fe203ee096_facd7dd0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงบก่อนพายุ? สงครามการค้าจีน - สหรัฐฯเห็นความผันผวนมากขึ้นแม้จะสงบศึก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3332669/china-us-trade-war-seen-growing-more-volatile-despite-truce-both-court-third-countries?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าความสัมพันธ์จีน – สหรัฐฯมีแนวโน้มที่จะมีความผันผวนมากขึ้นในอีกไม่กี่ปีข้างหน้าโดยทั้งสองฝ่ายแข่งขันกันเพื่อเอาชนะประเทศที่สามซึ่งเป็นพลวัตที่ปรับเปลี่ยนห่วงโซ่อุปทานทั่วโลกแล้ว “เราจะเห็นวัฏจักรของขาขึ้นและขาลงพวกเขากำลังจะทดสอบซึ่งกันและกัน” สก็อตต์เคนเนดีที่ปรึกษาอาวุโสของศูนย์ยุทธศาสตร์และการศึกษานานาชาติแห่งสหรัฐอเมริกากล่าวในที่ประชุม i</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c515146792f3ef72ba55508c16ba57d8bbb83f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/8c7deef6-7b72-4480-ba4b-af7a3842c67e_56f1a894.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
