<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปากีสถานโจมตีหลายครั้งฆ่า 21 คนรวมทั้งเด็กๆโดยมีผู้ก่อความไม่สงบหลายสิบคนเสียชีวิตด้วย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3341959/pakistan-multiple-attacks-kill-21-including-children-dozens-insurgents-also-dead?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มแบ่งแยกดินแดนจากจังหวัดบาโลจิสถานของปากีสถานอ้างความรับผิดชอบต่อการโจมตีประสานงานเกือบสิบครั้งทั่วภาคใต้ของปากีสถานในช่วงต้นวันเสาร์ที่มุ่งเป้าไปที่พลเรือนเรือนจำความปลอดภัยสูงสถานีตำรวจและการติดตั้งทางทหารพลเรือน 11 คนเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัย 10 คนและผู้ก่อความไม่สงบ 67 คนถูกสังหารเจ้าหน้าที่กล่าวแม้ว่ากลุ่มแบ่งแยกบาโลชและตาลีบันปากีสถานจะอยู่บ่อยครั้ง</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 13:12:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">62564a64f05911baa77151ce1e7ddcf7419e2f56</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/65d5c822-b5d5-4dfb-b52a-4afe32d50623_daed1e64.jpg?itok=1KESoF8j&amp;v=1769865159" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>CK Hutchison ให้ทิปเพื่อขายท่าเรือที่เหลืออยู่แม้จะมีคำตัดสินของศาลปานามา: ผู้เชี่ยวชาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3341950/ck-hutchison-tipped-sell-remaining-ports-despite-panama-court-ruling-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่า CK Hutchison Holdings ซึ่งตั้งอยู่ในฮ่องกงคาดว่าจะเดินหน้าขายสินทรัพย์ท่าเรือที่เหลือแม้ว่าศาลฎีกาปานามาจะยกเลิกสัญญาสำหรับอาคารผู้โดยสารสองแห่งที่ปลายทั้งสองด้านของคลองที่มีความสำคัญทางภูมิศาสตร์ของประเทศแต่ความพยายามของกลุ่มบริษัทมหาเศรษฐี Li Ka-shing ในการขนถ่ายสินค้าที่เหลือของท่าเรือยังคงต้องเผชิญกับการตรวจสอบจากปักกิ่งและท้องถิ่น</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 13:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2daa04f945d523e42383f6264ca989fb67393a90</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/fecf6d2b-1206-4f20-bfb2-83349e1ad4f3_6af39879.jpg?itok=HzL0RlOH&amp;v=1769859187" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพของจีนเพิ่มการต่อต้านการทุจริตเป็นสองเท่าในกรณีที่จางเยวี่ยเสียล้มลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3341947/chinas-military-redoubles-corruption-fight-wake-zhang-youxias-downfall?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขับเคลื่อนการต่อต้านการทุจริตอย่างไม่หยุดยั้งของจีนจะดีขึ้น – ไม่ใช่การประนีประนอม – ความแข็งแกร่งในการต่อสู้ของกองทัพความเห็นที่ลงนามสองฉบับที่ตีพิมพ์ใน PLA Daily ได้โต้แย้งบทความ – บทความหนึ่งในวันศุกร์และอีกบทความหนึ่งในวันเสาร์ – ในบทสรุปของกองทัพปลดปล่อยประชาชนเรียกว่าการคอร์รัปชันว่าเป็น "นักฆ่าอันดับหนึ่ง" ของประสิทธิภาพในการต่อสู้และระวังต่อทั้ง "การมองโลกในแง่ดีที่ไม่สมจริง" และ "เป็นอันตราย"</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 12:56:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">acb6c3b4756fae2e921d6361f11c4a052ee3d7d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/19a1c447-2245-40bd-896d-552222c59833_c693cff3.jpg?itok=RNpdQpB3&amp;v=1769858941" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาพยนตร์เรื่องชุมชนสกอตแลนด์ต่อต้านการบุกตรวจคนเข้าเมืองได้รับรางวัลซันแดนซ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341957/film-scotland-community-resisting-immigration-raid-wins-sundance-award?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สารคดีเกี่ยวกับชุมชนที่ต่อต้านการบุกตรวจคนเข้าเมืองในสกอตแลนด์ได้รับรางวัลในเทศกาลภาพยนตร์ที่สำคัญ Everybody To Kenmure Street ได้รับการยอมรับจาก World Cinema Documentary Special Jury Award for Civil Resistance ที่เทศกาลภาพยนตร์ซันแดนซ์ในสหรัฐอเมริกาภาพยนตร์บันทึกเหตุการณ์เมื่อวันที่ 13 พฤษภาคม 2021 เมื่อผู้คนหลายร้อยคนมารวมตัวกันที่ถนน Kenmure ในพื้นที่ Pollokshields ของ Gl</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 12:32:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">798d672c650c1c8705ca26e5681b068b6b4b75a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/56917e6a-94af-400b-8ad3-af77704de04c_06476173.jpg?itok=W5cBwOy6&amp;v=1769862726" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงยกระดับการตรวจสอบโรงเรียนเอกชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3341955/hong-kong-steps-scrutiny-private-schools?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงเรียนเอกชนของฮ่องกงอาจถูกสั่งให้หยุดดำเนินการหรือถูกเพิกถอนการลงทะเบียนหากการจัดการของพวกเขาไม่เป็นที่น่าพอใจภายใต้แนวทางใหม่ที่ออกโดยหน่วยงานด้านการศึกษาสำนักการศึกษาได้เผยแพร่หลักปฏิบัติเมื่อวันศุกร์สำหรับโรงเรียนประถมศึกษาและมัธยมศึกษาเอกชนตามรายงานการจัดการที่ไม่ดี – รวมถึงบางส่วนที่ถูกกล่าวหาว่าเสนอหลักสูตรและหลักสูตรที่ไม่ได้รับอนุญาต</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 12:10:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae8c5685da93742d91c3b831ab8733dd10cdb1e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/f2ae453c-876c-4b71-ab38-916b1b08438f_fc63a9c6.jpg?itok=KkE9J-2Q&amp;v=1769861317" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
