<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อันวาร์ของมาเลเซียเปลี่ยนเสน่ห์และไหวพริบให้กลายเป็นชัยชนะทางการทูตสำหรับอาเซียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3330651/how-malaysian-pm-anwar-turned-risky-trump-visit-diplomatic-wins-asean?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีเพียงไม่กี่คนที่พร้อมสำหรับสัญญาณที่ตามมาเมื่อนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมของมาเลเซียโน้มตัวเข้าไปในไมโครโฟนและกล่าวว่าด้วยการหยุดชะงักอย่างน่าทึ่งอย่างเหมาะสมสำหรับผลกระทบที่ว่าเขาและประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกามีความเหมือนกันในหลายๆด้าน “ประธานาธิบดีทรัมป์และฉันมีส่วนร่วมกันมาก” เขากล่าวขณะที่หูสั่นไปทางผู้บรรยายสำหรับการชกต่อยหนึ่งในประสบการณ์ที่ทับซ้อนกันคือ “ฉันอยู่ในพริส</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 11:00:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac321474ed353bcb2d5c68c728b2f85397a336ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/52a6c483-a0f7-469c-83e6-53ae3e15f04f_acb02584.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จับได้ระหว่างจีนและสหรัฐอเมริกายุโรปสะดุดกับวันประกาศอิสรภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330609/caught-between-china-and-us-europe-stumbles-towards-its-independence-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในสุนทรพจน์อันน่าทึ่งในกรุงเบอร์ลินเมื่อวันเสาร์เออร์ซูล่าฟอนเดอร์เลเยนประธานคณะกรรมาธิการยุโรปได้วาดภาพดิสโทเปียของโลกปัจจุบันขณะที่เธอย้ำถึงการเรียกร้องให้มียุโรปที่เป็นอิสระ “ยุโรปกำลังเผชิญกับการเปลี่ยนแปลงทางแผ่นดินไหวอีกครั้งในวิธีการทำงานของเศรษฐกิจโลกเราอาจจะเข้าใกล้การเปลี่ยนแปลงในระเบียบระหว่างประเทศ – หนึ่งที่กำหนดมากขึ้นโดยอำนาจไม่ว่าจะเป็นทางเศรษฐกิจเทคโนโลยี</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 11:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">feeb87cfac99c84ff7ac474cbbfcf187db280b53</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/38bd9fa6-c98b-449e-b0b0-fcd268247835_2e548cd1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเทศในเอเชียส่วนใหญ่ไม่เห็นว่าจีนเป็นภัยคุกคามด้านความมั่นคง: อดีต PM ของสิงคโปร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3330649/most-asian-countries-dont-see-china-security-threat-singapores-lee-hsien-loong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายลีเซียนลุงอดีตนายกรัฐมนตรีสิงคโปร์กล่าวว่าสถานการณ์ด้านความมั่นคงในเอเชียและยุโรปมีความแตกต่างกันมากเนื่องจากการเปลี่ยนแปลงของแต่ละภูมิภาคกับจีนและรัสเซียในขณะที่หลายประเทศในยุโรปมองว่ามอสโกเป็นภัยคุกคามด้านความมั่นคงและต้องการเพิ่มการป้องกันโดยรวมแต่จีนไม่ใช่ปัญหาที่มีอยู่สำหรับประเทศส่วนใหญ่ในเอเชียและหลายประเทศต้องการทำธุรกิจต่อไป</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:51:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">049f166c7d9ba49db041e6ebc9403da80660300a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/b2ba050d-d646-4ef2-af1c-4a0c588c5022_92de92db.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาเซียนพยายามที่จะ ‘อนาคต - หลักฐาน’ เศรษฐกิจชะตากรรมพัวพันอย่างใกล้ชิดกับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3330648/asean-seeks-future-proof-economies-its-fate-closely-entwined-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อนาคตทางเศรษฐกิจของเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ยังคงผูกพันกับจีนแม้ว่าจะได้รับความสนใจจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในสัปดาห์นี้ผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าเนื่องจากอาเซียนได้ยกระดับความสัมพันธ์ทางการค้ากับมหาอำนาจของเอเชียและพันธมิตรทางการค้าที่ใหญ่ที่สุดสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เมื่อวันอังคารตกลงที่จะขยายข้อตกลงทางการค้าที่มีอยู่กับปักกิ่งเพื่อรวมอุตสาหกรรมในอนาคตเช่น</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:46:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">146dc411fd4518aa617c7c1f17adc1d0e0b4c786</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/a2042dbc-4c10-4e4f-8079-e049d8e7ced8_1cefeefe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทเทคโนโลยีชีวภาพของฮ่องกงให้กลับไปตรวจเชื้อ HPV ด้วยแผ่นอนามัยที่เป็นที่ถกเถียงกันพร้อมหลักฐาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3330646/hong-kong-biotech-firm-back-controversial-sanitary-pad-hpv-test-evidence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทเทคโนโลยีชีวภาพของฮ่องกงที่อยู่เบื้องหลังวิธีการตรวจคัดกรองไวรัส HPV (Human Papillomavirus) ที่เป็นที่ถกเถียงกันเกี่ยวกับแผ่นอนามัยได้กล่าวว่าจะนำเสนองานวิจัยต่อรัฐบาลหลังจากที่เจ้าหน้าที่เตือนว่าจะไม่ใช้ผลิตภัณฑ์ที่ขาดหลักฐานทางวิทยาศาสตร์ดร. Choi Pui-wah ผู้ก่อตั้ง WomenX Biotech ยังกล่าวเมื่อวันอังคารว่าการเลิกจ้างของรัฐบาลจะไม่ทำให้มุมมองของเธอต่อ Hong Ko ลดลง</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:37:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">90465e72d1cb70d25266b809011d32994e40389f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/0e3631d7-afd1-4466-8935-560c5123b76e_19850a6d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
