<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Jetour ผู้ผลิต SUV ชาวจีนเดิมพันข้อเสนอผลิตภัณฑ์ท้องถิ่นเพื่อเร่งการขับเคลื่อนระดับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3337662/chinese-suv-maker-jetour-bets-localised-product-offerings-hasten-go-global-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jetour ผู้ผลิตรถสปอร์ตยูทิลิตี้ของจีนพร้อมกับการเป็นมหาอำนาจ SUV ระดับโลกวางแผนที่จะเร่งการขยายตัวในต่างประเทศในตะวันออกกลางด้วยผลิตภัณฑ์ที่เหมาะกับผู้ขับขี่ในท้องถิ่นมีอยู่แล้วในกว่า 100 ประเทศและภูมิภาคหลังจากดำเนินการมาเจ็ดปี Jetour กล่าวในงานแฟนมีตติ้งเมื่อเร็วๆนี้ในอาบูดาบีว่าเป็นการธนาคารเพื่อการวิจัยและพัฒนาในท้องถิ่น (R&amp;D)</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 07:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">467f83bc3b0ae4dbf61a5cd2b51aa0d8d06dc89b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/5d4ddc74-438e-41ab-97e9-0866f6eaa667_970de9d5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝูเจี้ยนเข้ารับราชการปฏิบัติการรบของ J -10C: การพัฒนาทางทหารของจีน 10 ประการในปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3336745/fujian-enters-service-j-10cs-combat-action-10-china-military-developments-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวทางทหารของจีนที่ยิ่งใหญ่ที่สุดแห่งปีของ SCMP หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. เรือบรรทุกเครื่องบินที่ทันสมัยที่สุดของจีนคือฝูเจี้ยนเข้าสู่การให้บริการเรือบรรทุกเครื่องบินลำที่สามของจีนคือฝูเจี้ยนเข้าสู่การให้บริการเมื่อวันพุธในพิธีที่ยิ่งใหญ่ในซานย่ามณฑลไห่หนานตามรายงานของสื่อของรัฐเมื่อวันศุกร์ 2. Ch ทำอย่างไร</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 07:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f33cee06282bd69d0b76419061552d0752804c91</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/600766e7-f366-40b9-bb12-8d6f8bb7ae29_4245e5d1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สุสานยุคทองสัมฤทธิ์ให้เบาะแสว่าไวน์ข้าวแดงที่ผลิตในจีนโบราณ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337691/bronze-age-cemetery-offers-clues-how-ancient-chinese-brewed-red-rice-wine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาชนะเครื่องปั้นดินเผาที่มีร่องรอยของแอลกอฮอล์จากสุสานยุคบรอนซ์ทางตะวันตกเฉียงเหนือของจีนระบุว่าผู้คนในเวลานั้นบริโภคเครื่องดื่มที่ทำโดยใช้เครื่องหมักข้าวและแม่พิมพ์สีแดงนักโบราณคดีกล่าวว่าเครื่องดื่มนี้คล้ายกับไวน์ข้าวแดงมีบทบาทสำคัญในพิธีกรรมศพของพวกเขาและการปรากฏตัวที่สุสาน Mogou แนะนำประเพณีที่อาจใช้เพื่อความแข็งแกร่ง</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:07:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea3c227ab58190b61bb936099b137051eb789dd0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/525099c6-10af-490f-ae6b-647b3a6bd3e2_5e153db1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหาวิทยาลัยจีนเสนอการศึกษาในต่างประเทศระดับ ‘จุลภาค’ 11,000 $ เพื่อช่วยให้นักเรียนผ่านหลักสูตรที่ล้มเหลว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3336748/china-university-offers-us11000-micro-overseas-study-help-students-pass-failed-courses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิทยาลัยเอกชนที่ดำเนินการในประเทศจีนได้เกิดไฟไหม้เพื่อขอให้นักเรียนที่สอบไม่ผ่านจ่ายเงินมากถึง 79,800 หยวน (11,000 ดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อเข้าร่วมโปรแกรม "การศึกษาระดับจุลภาคในต่างประเทศ" ที่ไม่มีอยู่เพื่อลบบันทึกความล้มเหลวของพวกเขาวิทยาลัยเทคโนโลยีและธุรกิจเซียนซึ่งได้รับการสนับสนุนจาก Beijing Northern Investment Group เป็นสถาบันที่ไม่ค่อยมีใครรู้จักในเมืองเซียนมณฑลส่านซีทางตะวันตกเฉียงเหนือของจีนกลางเดือนธันวาคม SOM</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9b3eee7b890f492b445d76a5c993d9f88ad5017</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/dd6c3b5a-5dd4-4703-a73b-ff57c480fb4a_753007b1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ยึดมั่นในความหวัง ': ผู้รอดชีวิตจากอัคคีภัยชาวฮ่องกงขอพรปีใหม่ให้มีบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337658/holding-hope-hong-kong-fire-survivors-make-new-year-wish-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้าราชการชาวฮ่องกงที่เกษียณอายุแล้ว Ng Kook-yiu นั่งรถรับส่งทุกวันจากแฟลตที่อยู่อาศัยในช่วงเปลี่ยนผ่านของเขาไปยังศาล Wang Fuk ที่ถูกไฟไหม้ใน Tai Po “ฉันอยากเห็นบ้านของฉันที่ซึ่งฉันใช้เวลาสี่ทศวรรษในชีวิตของฉันมันทำให้ฉันใจสลายที่ได้เห็นมันในแต่ละครั้งแต่มันก็ยังเป็นบ้านของฉัน” ชายวัย 76 ปีกล่าว Ng อาศัยอยู่คนเดียวในหมู่บ้านจัดสรรก่อนที่จะเกิดเปลวไฟที่ร้ายแรงที่สุดของเมืองในทศวรรษที่ผ่านมากลืนกิน sev</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 05:51:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0418a61555ad2c2ee03c4484c67792cf4c85b9d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/b245cca7-cc9b-4323-b89d-75165683a9a4_0c5b47f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
