<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำไมซาอุดิอาระเบียอาจไม่ปฏิบัติตามคำมั่นสัญญาการใช้จ่ายของสหรัฐอเมริกาและปัจจัยของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337792/why-saudi-arabia-might-not-fulfil-its-us-spending-pledge-and-china-factor?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซาอุดิอาระเบียให้คำมั่นว่าจะเพิ่มการลงทุนในอเมริกาเป็นเกือบ 1 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐแต่นักวิเคราะห์ริยาดอาจดิ้นรนเพื่อให้บรรลุเป้าหมายดังกล่าวแต่พวกเขากล่าวว่าคำมั่นสัญญาที่ประกาศเมื่อมกุฎราชกุมารโมฮัมเหม็ดบินซัลมานเสด็จเยือนวอชิงตันเมื่อเดือนที่แล้วเป็นเรื่องเกี่ยวกับ "การแสดงทางการเมือง" มากกว่าความมุ่งมั่นที่มีผลผูกพันมันเป็นการเพิ่มขึ้นของ 6 แสนล้านดอลลาร์สหรัฐที่ถูกสัญญาไว้ในเดือนพฤษภาคมเมื่อ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f575e651d0aa33325bdff63bdaa7d4327c9923c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/34b91039-fa04-414d-847b-0d77a1b12882_59ee7654.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายอัมพาตชาวจีนที่สามารถขยับนิ้วมือและนิ้วเท้าได้เท่านั้นสร้างระบบสมาร์ทฟาร์มเริ่มต้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3337080/china-paralysed-man-who-can-only-move-finger-and-toe-creates-smart-farm-system-start?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวจีนที่เป็นอัมพาตที่สามารถขยับนิ้วมือและนิ้วเท้าได้เพียงนิ้วเดียวประสบความสำเร็จในการพัฒนาระบบควบคุมฟาร์มอัจฉริยะและก่อตั้งบริษัทสตาร์ทอัพความมุ่งมั่นของหลี่เซี่ยซึ่งพึ่งพาเครื่องช่วยหายใจได้สร้างความสะเทือนใจให้กับผู้คนนับไม่ถ้วนทั่วประเทศจีน Li อายุ 36 ปีจากฉงชิ่งทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนได้รับการวินิจฉัยว่ามีความผิดปกติของกล้ามเนื้อเมื่ออายุห้าขวบเขาถูกบังคับให้ออกจากโรงเรียนในปีพ.</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f1015c847ee6ba0a92afeb7c6766c0ab79bd0b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/cd5201d3-5157-4e2a-83a9-9cd134fd6d76_407b5584.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>650 ทัวร์ฮ่องกงกับกรุ๊ปทัวร์ไต้หวันได้รับการยืนยันว่าปลอดภัยหลังจากแผ่นดินไหว ‘ที่น่าสะพรึงกลัว’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337939/650-hongkongers-taiwan-tour-groups-confirmed-safe-after-67-magnitude-quake?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงกว่า 650 คนที่เดินทางเป็นกลุ่มไปไต้หวันได้รับการยืนยันว่าปลอดภัยหลังจากเกิดแผ่นดินไหวขนาด 6.7 ในช่วงดึกของวันเสาร์ในขณะที่นักเดินทางคนอื่นๆจากเมืองได้นึกถึงความรู้สึกหวาดกลัวเมื่ออาคารแกว่งไปมา “จากด้านหนึ่งไปอีกด้านหนึ่ง” หอดูดาวฮ่องกงกล่าวว่าแผ่นดินไหวเกิดขึ้นเมื่อเวลา 23.05 น. ในไต้หวันโดยศูนย์กลางตั้งอยู่ห่างจากไทเปไปทางตะวันออกเฉียงใต้ประมาณ 70 กม. (43.5 ไมล์) และ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 09:21:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83e70661ff6453070176f4abcdd551a689d00015</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/63d4cef1-7be9-4781-bb61-81bde24129e5_87c047fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้ปิดโรงเรียน 4,000 แห่งอย่างถาวรท่ามกลางวิกฤตประชากร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3337938/south-korea-closes-4000-schools-permanently-amid-demographic-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงเรียนประถมมัธยมต้นและมัธยมปลายมากกว่า 4,000 แห่งทั่วเกาหลีใต้ได้ปิดประตูของพวกเขาเมื่อประชากรนักเรียนของประเทศลดลงข้อมูลใหม่แสดงให้เห็นตามตัวเลขล่าสุดของกระทรวงศึกษาธิการเปิดเผยเมื่อวันอาทิตย์โดยตัวแทนจินซุนมีจากพรรคเดโมแครตเกาหลี 4,008 โรงเรียนภายใต้สำนักงานการศึกษาระดับภูมิภาค 17 แห่งทั่วประเทศได้ปิดตัวลงจนถึงขณะที่จำนวนนักเรียน</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 09:19:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5fd75fca22f6ef13fc4119f3f70db930c5bb5cae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/207afbd8-1ab0-4839-8249-163a6bf6ff39_19890ec4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การรณรงค์ต่อต้านการทุจริตของจีนเรียกร้องเจ้าหน้าที่ทหารระดับสูงอีก 3 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3337937/chinas-anti-corruption-campaign-claims-3-more-top-military-officers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายทหารระดับสูงของจีนอีกสามคนถูกขับออกจากสภานิติบัญญัติแห่งชาติกลายเป็นคนล่าสุดที่ตกเป็นเหยื่อของการรณรงค์ต่อต้านการทุจริตที่กวาดล้างกองทัพคณะกรรมการประจำสภาประชาชนแห่งชาติกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าได้ขับไล่นายหวังเหรินหัวหัวหน้าคณะกรรมาธิการการเมืองและกฎหมายของคณะกรรมาธิการการทหารส่วนกลางนายจางหงเผิงการเมือง</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 08:59:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e911c7f58c63f4bef3c5ea566406a7b025551475</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/20fc43dc-bc36-4155-8b79-31abf293819a_8bd78486.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
