<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงส่งไปยังจุดเกิดเพลิงไหม้ไทโปแสดงความยืดหยุ่น: นักจิตวิทยา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336539/hong-kong-police-deployed-tai-po-fire-site-show-resilience-psychologist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักจิตวิทยาของกองกำลังกล่าวว่าเจ้าหน้าที่ตำรวจฮ่องกงที่ได้รับมอบหมายให้ระบุผู้ที่ตกเป็นเหยื่อของไฟไต้ปอที่ร้ายแรงยังคงมีเสถียรภาพทางจิตใจแม้จะเผชิญกับสภาวะที่ยากลำบากกว่าในภัยพิบัติก่อนหน้านี้ Michael Fung Ho-kin นักจิตวิทยาคลินิกของตำรวจกล่าวกับ Post เมื่อวันพุธว่ากลุ่มบริการด้านจิตวิทยาได้ให้การสนับสนุนด้านสุขภาพจิตแก่เจ้าหน้าที่แนวหน้าทั้งก่อนระหว่างและหลัง</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 02:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">081bcc350a167034e3ae62940e9974de24081606</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/c0059234-26d6-4312-8a42-1cc12facdf76_f06701b1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงมาเลเซียสูญเสีย 293,000 $ หลังจากจ้างบริษัท ‘ต่อต้านการหลอกลวง’ เพื่อเรียกคืน 366 $</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336558/malaysian-woman-loses-us293000-after-hiring-anti-scam-firm-recoup-us366?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวมาเลเซียที่ตกเป็นเหยื่อของการหลอกลวงกำลังได้รับการเตือนเกี่ยวกับการฉ้อโกงรูปแบบใหม่ที่เกี่ยวข้องกับบริษัทกฎหมาย "ต่อต้านการหลอกลวง" ที่มีสไตล์เป็นของตัวเองซึ่งสัญญาว่าจะมีอัตราการฟื้นตัวที่สูงผิดปกติแต่ท้ายที่สุดก็ใช้ประโยชน์จากเหยื่ออีกครั้งตามข้อมูลของ Michael Chong หัวหน้าแผนกบริการสาธารณะและการร้องเรียนของสมาคมมาเลเซียจีน (MCA) เขากล่าวว่าสำนักงานของเขาได้รับการร้องเรียนเกี่ยวกับโฆษณาออนไลน์ vertisem</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 02:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ec7eb86e43b7da099887e9a70a1cdf3f15bad59</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/e8f0bd3e-1c4a-41a5-ab8e-62b410937732_3f465bc7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯกำลัง ‘ทดสอบน่านน้ำ’ กับรายงานการยึดสินค้าจีนที่มุ่งหน้าไปอิหร่านหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3336545/us-testing-waters-reported-seizure-chinese-cargo-bound-iran?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายงานการยึดเรือของสหรัฐฯที่ถูกกล่าวหาว่าบรรทุกส่วนประกอบแบบใช้คู่ที่ผลิตโดยจีนไปยังอิหร่านอาจเป็นสัญญาณว่าวอชิงตันกำลัง "ทดสอบน่านน้ำ" ในการฟื้นฟูยุทธวิธีเก่าเพื่อกดดันความสัมพันธ์ของปักกิ่งกับศัตรูแต่การเคลื่อนไหวดังกล่าวเสี่ยงต่อการละเมิดกฎหมายระหว่างประเทศนักวิเคราะห์กล่าวทีมปฏิบัติการพิเศษของอเมริกาขึ้นเรือจากประเทศจีนที่มุ่งหน้าไปยังอิหร่านในมหาสมุทรอินเดียใกล้กับศรีลังกาล่าสุด</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 02:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22dfa12fe6f2f1fcc2518454748fce8e2c8b1fb9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/ce10fddc-fa66-4406-826c-5c7e4bef4727_59e0e26a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘น่ารังเกียจ ': ฮ่องกงกระแทก' ละเลง ‘ตะวันตกขณะที่สหรัฐฯเรียกร้องให้ปล่อยตัวจิมมี่ไล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3336559/despicable-hong-kong-slams-western-smears-us-calls-jimmy-lais-release?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แถวการเมืองเหนืออดีตเจ้านายสื่อ Jimmy Lai Chee-ying ได้ทวีความรุนแรงขึ้นหลังจากคำตัดสินที่ผิดของเขาโดยรัฐบาลฮ่องกงประณามสิ่งที่เรียกว่า "การปั่นหัวทางการเมืองที่น่ารังเกียจ" และสหรัฐอเมริกาเรียกร้องให้เขาได้รับการปล่อยตัวการปะทะกันในชั่วข้ามคืนเป็นไปตามคำตัดสินความผิดของวันจันทร์ที่มีต่อผู้ก่อตั้งอายุ 78 ปีของหนังสือพิมพ์แอปเปิ้ลเดลี่ในขณะนี้ Lai ถูกตัดสินว่าผิดฐานสมคบคิดสองคน</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 01:58:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31af675ba6311537e17f6b898efb5ead47fcd7bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/d5b4fb9b-d275-43da-8d75-f7f5f09c9a48_20e345f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โมเมนตัมสำหรับการรวมตัวกันอย่างสันติทั่วทั้งช่องแคบไต้หวันกำลังเติบโตขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3335902/momentum-peaceful-reunification-across-taiwan-strait-growing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายเดือนที่ผ่านมาได้เห็นการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญในภูมิทัศน์ทางการเมืองทั่วช่องแคบไต้หวันซึ่งสมควรได้รับการพิจารณาอย่างรอบคอบจากผู้กำหนดนโยบายในเอเชียยุโรปและสหรัฐอเมริกาแม้จะมีความปั่นป่วนทั่วโลกเป็นอย่างมากปีของความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นในเอเชียและแรงกดดันจากภายนอกมีสัญญาณที่เกิดขึ้นใหม่ของการรักษาเสถียรภาพและแม้กระทั่งโมเมนตัมที่สดใหม่สำหรับโมเมนตัมที่สงบสุขไปสู่ unificatio</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">960b6a3d8d4e09a8ecad65f380cbfa1cfdbd67af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/e5c71af2-0ed6-46fc-babe-81fe01d14495_ee913c40.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
