<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กัปตันหญิงผู้หลงใหลในเที่ยวบินและความเป็นแม่ของคาเธ่ย์ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3334001/trailblazing-female-captain-hong-kongs-cathay-juggles-flights-and-motherhood?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hongkonger Candy Wu Suk-fun ได้เข้าร่วมการประชุมผู้ปกครองของลูกๆทั้งสองของเธอด้วยความสม่ำเสมอจนพ่อแม่คนอื่นๆรู้สึกว่าเธอเป็นแม่ที่บ้านเต็มเวลาแต่เธอไม่ใช่วูเป็นกัปตันร่วมกับสายการบินคาเธ่ย์แปซิฟิคแอร์เวย์สซึ่งเป็นสายการบินหลักของเมืองเธอกลายเป็นกัปตันหญิงที่เติบโตในบ้านคนแรกของสายการบินในปี 2009 และยังคงทำอาชีพของเธอต่อไปและเลี้ยงดูลูกสาวของเธออายุ</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 02:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98311b05397d943e0a8e6dc92940c8c33bc60cfa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/25bd456c-3c7b-42e0-b360-7bb96f3af32e_573e281b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มะนิลาในฐานะประธานอาเซียนสามารถส่งมอบความคืบหน้าเกี่ยวกับรหัสเมียนมาร์และทะเลจีนใต้ได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3333997/can-philippines-manage-aseans-myanmar-crisis-while-advancing-south-china-sea-code?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ฟิลิปปินส์เตรียมที่จะเข้ารับตำแหน่งประธานอาเซียนหมุนเวียนในปีหน้ามะนิลาเผชิญกับงานที่น่ากลัวในการจัดการสงครามกลางเมืองที่ยืดเยื้อในเมียนมาในขณะที่ผลักดันให้เกิดความคืบหน้าเกี่ยวกับจรรยาบรรณที่ล่าช้า (COC) ในทะเลจีนใต้นักวิเคราะห์กล่าวว่ามะนิลาต้องเดินหน้าวาระอาเซียนที่เต็มไปด้วยการแลกเปลี่ยนที่ยากลำบากเพื่อปรับสมดุลวิกฤตในเมียนมาร์ที่คาดว่าจะมีความคืบหน้า</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 02:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b02b06f4576a772dcfda17b51a53828cf9d685e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/43042b21-8d11-4fd9-b119-63694b06873e_5b64b151.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การขาดออกซิเจนในระยะสั้นอาจช่วยรักษาภาวะซึมเศร้าได้: การศึกษาของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3333915/short-bursts-oxygen-deprivation-could-help-treat-depression-chinese-study-concludes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การสูญเสียออกซิเจนอย่างรวดเร็วและควบคุมได้ – โดยพื้นฐานแล้วช่วงเวลาของการหายใจไม่ออกอย่างปลอดภัย – สามารถบรรเทาภาวะซึมเศร้าที่รุนแรงได้อย่างมีประสิทธิภาพเช่นเดียวกับการรักษาด้วยไฟฟ้าชัก (ECT) และเคตามีนซึ่งเป็นสองการรักษาที่มีประสิทธิภาพมากที่สุดที่รู้จักกันในจิตเวชศาสตร์นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนได้ข้อสรุปแนวทางใหม่ที่รุนแรงนี้เรียกว่าการขาดออกซิเจนแบบเฉียบพลันเป็นช่วงๆใช้กลไกตามธรรมชาติที่ถูกกระตุ้นโดยการตกชั่วคราว</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 02:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d3483d75a02a116d7d81d79f1d15ec0def628410</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/88fbe2bd-268a-4fba-a3ec-966a1d15c267_d2f3d7fa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่น PM ถัดไปในรายการโทรศัพท์ของทรัมป์หลังจากการโทรข้ามคืนกับ Xi ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334016/japan-pm-next-trumps-telephone-list-after-overnight-call-chinas-xi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯคาดว่าจะพูดคุยกับนายซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นในเช้าวันอังคารเนื่องจากความตึงเครียดระหว่างจีนและญี่ปุ่นยังคงทวีความรุนแรงมากขึ้นจากคำพูดของนายทาคาอิจิที่มีต่อสถานการณ์ฉุกเฉินของไต้หวัน Takaichi ได้รับรายงานว่ากำลังเตรียมการขั้นสุดท้ายในการสนทนาทางโทรศัพท์กับ Trump หลังจากได้รับคำขอจากทำเนียบขาวตามรายงานของ Fuji News Network อ้างถึง</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 01:56:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8dab52e7e346ceea964e2a01919bfdb822ead62b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/cc735815-cafb-452c-881d-1ffdb9e96d24_c843ff14.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การขุด Bitcoin ในจีนรีบาวด์ท้าทายการห้ามในปี 2021</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3334015/bitcoin-mining-china-rebounds-defying-2021-ban?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขุด Bitcoin กำลังกลับมาอย่างเงียบๆในประเทศจีนแม้ว่าจะถูกห้ามเมื่อสี่ปีก่อนเนื่องจากนักขุดรายบุคคลและองค์กรใช้ประโยชน์จากไฟฟ้าราคาถูกและการเติบโตของข้อมูลในบางจังหวัดที่อุดมไปด้วยพลังงานตามข้อมูลของนักขุดและข้อมูลอุตสาหกรรมจีนเป็นประเทศที่ทำเหมืองเงินคริปโตที่ใหญ่ที่สุดในโลกจนกระทั่งรัฐบาลจีนห้ามการซื้อขายและการทำเหมืองเงินคริปโตทั้งหมดในปี 2021 โดยอ้างถึงภัยคุกคามต่อประเทศ ’</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 01:55:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb48babc0f296dcd27bc43d906ea144e55b5b924</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/a71efe30-ee0b-44e3-93a4-da24227036a8_4f158342.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
