<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเยือนอุรุกวัยครั้งแรกของกองทัพเรือของจีนบอกอะไรเกี่ยวกับความทะเยอทะยานในละตินอเมริกา?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3341146/what-does-chinas-first-naval-visit-uruguay-say-about-its-latin-american-ambitions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือโรงพยาบาลของกองทัพเรือ PLA Silk Road Ark มาถึงท่าเรืออุรุกวัยของมอนเตวิเดโอเมื่อวันอังคารที่ผ่านมาเพื่อหยุดทางเทคนิคเป็นเวลาสี่วันตามที่สำนักข่าวซินหัวของสำนักข่าวแห่งรัฐของจีนได้รายงานไว้ว่าการเยือนอุรุกวัยครั้งแรกของเรือของกองทัพเรือจีนซึ่งตั้งอยู่ระหว่างสองประเทศเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดของอเมริกาใต้คือบราซิลและอาร์เจนตินานักวิเคราะห์กล่าวว่าการเยือนครั้งแรกส่งสัญญาณว่าความพยายามของปักกิ่ง</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aebe3cddd6bbb4de7c0e0b9420a1d262cc7d5524</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/dca26c73-2dbe-48aa-9443-32eda0437eb1_b788faa7.jpg?itok=Iqj544aL&amp;v=1769321482" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุโรปต้องทำให้สหรัฐฯรู้สึกถึงค่าใช้จ่ายในการบีบบังคับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3341010/europe-must-make-us-feel-cost-coercion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความอยู่รอดของยุโรปในฐานะผู้มีอำนาจทางการเมืองอิสระขึ้นอยู่กับความพร้อมในการกำหนดค่าใช้จ่ายในสหรัฐอเมริกาในขณะที่เปิดช่องทางที่ยั่งยืนกับจีนอีกครั้ง Arthashastra ให้คำปรึกษาว่าศัตรูของศัตรูคือเพื่อนของตัวเองยุโรปเพิกเฉยต่อหลักการนี้โดยดูดซับการกลั่นแกล้งชาวอเมริกันซ้ำแล้วซ้ำเล่าในขณะที่ปฏิเสธที่จะใช้ประโยชน์จากความสัมพันธ์กับจีนในฐานะตัวถ่วงเสียงร้องไห้ตอนกรีนแลนด์</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bfcc8a0d90e789e68b7f13ae034fc088170f8467</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/17150b5a-7dd8-4e8f-91d0-04878c2066c3_f81a1204.jpg?itok=skuVJ0W0&amp;v=1769160344" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้ถอนผู้ได้รับการเสนอชื่อเป็นรัฐมนตรีงบประมาณตามข้อกล่าวหา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3341172/south-korea-withdraws-budget-minister-nominee-after-allegations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีของเกาหลีใต้ได้ถอนการเสนอชื่อของลีฮเยฮุนให้เป็นหัวหน้ากระทรวงงบประมาณของประเทศที่สร้างขึ้นใหม่หลังจากที่เธอถูกกล่าวหาว่าลงทุนในอสังหาริมทรัพย์ที่ผิดกฎหมายและพนักงานที่ประพฤติมิชอบแผนการแต่งตั้งอดีตนักกฎหมายอนุรักษ์นิยมจากพรรคพลังประชาชนของอดีตประธานาธิบดียุนถูกมองว่าเป็นความพยายามของประธานาธิบดีลีแจมยองในการส่งเสริมความสามัคคีในชาติด้วยการข้าม -</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:29:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d79b29fd3bd33741b03ffe2e1cca632b6d0051d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/6ee7b2f6-8733-4269-b411-cf1b47a8570d_fd92afee.jpg?itok=IvCes1uw&amp;v=1769344187" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสำเร็จของทีมจีน - สหรัฐฯสามารถ ‘เปิดช่องทางใหม่ทั้งหมด’ ในเซมิคอนดักเตอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3341149/china-us-teams-feat-could-open-entirely-new-avenues-semiconductors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมวิจัยร่วมของจีน - สหรัฐฯกล่าวว่าได้พัฒนาวิธีการผลิตเซมิคอนดักเตอร์ใหม่ที่กล่าวว่าสามารถ "เปิดช่องทางใหม่ทั้งหมด" เพื่อพัฒนาอุปกรณ์เปล่งแสงและอุปกรณ์แบบบูรณาการที่มีประสิทธิภาพสูงกระบวนการนี้จะเหนือกว่าเครื่องถ่ายเอกสารหินทั่วไปซึ่งเป็นวิธีหลักในการผลิตสารกึ่งตัวนำที่ใช้ในอุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์ส่วนใหญ่ในปัจจุบันเมื่อเครื่อง lithography สลักชิป c</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">699f248773ef9c95569e4d3d59c3141a99e4b41b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/4dec9653-c080-4636-a920-51a34326b8a7_624cbc64.jpg?itok=GxAcmzE4&amp;v=1769323997" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Macron ผลักดันการห้ามใช้โซเชียลมีเดียของฝรั่งเศสในช่วงอายุต่ำกว่า 15 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341169/macron-pushes-forward-frances-social-media-ban-under-15s?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron กล่าวว่าเขาต้องการให้รัฐบาลของเขาติดตามกระบวนการทางกฎหมายอย่างรวดเร็วเพื่อให้แน่ใจว่าการห้ามใช้โซเชียลมีเดียสำหรับเด็กอายุต่ำกว่า 15 ปีสามารถมีผลบังคับใช้ในเดือนกันยายนเมื่อเริ่มปีการศึกษาถัดไปในวิดีโอที่เผยแพร่เมื่อปลายวันเสาร์โดย BFM-TV ผู้ประกาศข่าวชาวฝรั่งเศส Macron กล่าวว่าเขาได้ขอให้รัฐบาลของเขาเริ่มต้นกระบวนการเร่งด่วนเพื่อให้ข้อเสนอ</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 11:47:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd1d9575fdff64130de0881ee39324dcce4d42ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/93a34155-72f7-4c51-ae53-dfcec3eee5e1_6bfb767d.jpg?itok=GI3jLzcI&amp;v=1769341660" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
