<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Probe อ้างถึงแรงกระชากของเครื่องยนต์ในเครื่องบินขนส่งสินค้าของเอมิเรตส์ที่ตกซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิต 2 รายในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3333311/probe-cites-engine-surge-emirates-cargo-plane-crash-killed-2-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การสอบสวนเบื้องต้นพบว่าเครื่องบินขนส่งสินค้าของสายการบินเอมิเรตส์ที่ลงจากรันเวย์ลงสู่ทะเลที่สนามบินฮ่องกงเมื่อเดือนที่แล้วฆ่าเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยสองคนมีอัตราเร่ง "ผิดปกติ" ในหนึ่งในเครื่องยนต์หลังจากลงจอดตามคำแนะนำของผู้เชี่ยวชาญผู้เชี่ยวชาญด้านการบินสองคนที่ได้วิเคราะห์รายงานที่ออกโดยหน่วยงานสอบสวนอุบัติเหตุทางอากาศเมื่อวันอังคารบอกกับไปรษณีย์ว่า</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:45:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">01909bb815f0be6240c7be726098caff435aa996</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/5e77bda7-bfb6-4cd9-9c0c-5c18ef4044c1_9d177da1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Cop30 ของบราซิลสามารถจุดประกายการพัฒนาสภาพภูมิอากาศใน Amazon ได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3333308/brazil-ramps-cop30-climate-talks-21-point-draft-amazon-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยจดหมายโดยตรงที่ส่งไปยังประเทศต่างๆและข้อความฉบับร่างที่เผยแพร่ในวันอังคารประเทศเจ้าภาพบราซิลกำลังเปลี่ยนการประชุมสภาพภูมิอากาศของสหประชาชาติไปสู่เกียร์ที่สูงขึ้นจดหมายที่ส่งล่าช้าในวันจันทร์มาในช่วงสัปดาห์สุดท้ายของการประชุมสุดยอดสภาพภูมิอากาศครั้งแรกในป่าฝนอเมซอนซึ่งเป็นหน่วยงานกำกับดูแลที่สำคัญของสภาพภูมิอากาศเนื่องจากต้นไม้ดูดซับก๊าซคาร์บอนไดออกไซด์ซึ่งเป็นก๊าซเรือนกระจกที่ทำให้โลกอบอุ่น Cop30 ประธานาธิบดี Andre Correa d</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b818735df6009d16585134a4c3f98856b83857ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/f698de8a-d2cb-42c5-85ac-0df5be5c0ab0_0cc4b143.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ล้มละลายฆ่าตัวตาย: เกษตรกรสหรัฐรายละเอียดต้นทุนความตึงเครียดทางการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3333207/things-were-already-grim-us-farmers-then-china-tensions-worsened-again?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แรนดัลเชลบี้วางแผนอย่างรอบคอบและรอเป็นเวลาหลายปีเพื่อทิ้งอาชีพที่ใช้ในโรงพยาบาลและศูนย์การแพทย์เพื่อไล่ตามความฝันที่เขาแลกเปลี่ยนทางเดินฆ่าเชื้อที่เต็มไปด้วยผู้ป่วยที่ป่วยสำหรับกิจกรรมกลางแจ้งที่ยอดเยี่ยมชีวิตใหม่ของเขาเริ่มต้นเมื่อหกปีที่แล้วหลังจากที่เขามีเงินทุนประมาณ 1.3 ล้านดอลลาร์สหรัฐในการจัดหาเงินทุนสำหรับการรวมเคสและอุปกรณ์อื่นๆปุ๋ยเมล็ดพันธุ์และแรงงานที่จำเป็นในการผลิตถั่วเหลืองและข้าว</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83b3375de7d8a36de8084022ff11a71a00523d07</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/0dcea9fa-92bc-4eb5-909a-938bfef0815e_f8c9b610.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ดูแลชายที่ดูแลบิดาต้องการความช่วยเหลือมากขึ้นในฮ่องกง: การศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333309/male-carers-looking-after-fathers-need-greater-help-hong-kong-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ดูแลชายที่ดูแลบิดาของพวกเขาต้องการความช่วยเหลือมากขึ้นในฮ่องกงการศึกษาโครงการขนาดใหญ่ได้เปิดเผยโดยนักวิจัยเรียกร้องให้พยายามลดช่องว่างทางเพศในการให้การสนับสนุนนักวิจัยของมหาวิทยาลัยฮ่องกงเมื่อวันอังคารได้แบ่งปันผลการวิเคราะห์ที่ครอบคลุมผู้ดูแล 6,777 คนที่ได้รับบริการภายใต้โครงการ Jockey Club Carer Space ผลการวิจัยของพวกเขาแสดงให้เห็นว่า 8.</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 14:49:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">896e7ba1ca39d3c6f3ab01c21161027480a80fbf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/1e4d4085-9cfb-4c8c-955c-bf79cda30e90_5d8bfad2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจะเพิ่มกิจกรรมทางทหารใกล้ญี่ปุ่นมากกว่าความคิดเห็นของทาคาอิจิหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3333287/will-china-ramp-military-activity-near-japan-over-takaichis-comments?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่ารัฐบาลจีนอาจยกระดับกิจกรรมทางทหารและยามชายฝั่งใกล้ญี่ปุ่นหากความตึงเครียดทวีความรุนแรงมากขึ้นหลังจากคำพูดยั่วยุของนายกรัฐมนตรีซานาเอะทาคาอิจิต่อไต้หวัน “ไม่สามารถตัดออกได้ว่าจะมีกิจกรรมทางทหารใหม่ใกล้กับหมู่เกาะดิโอยู” ที่ปรึกษาของรัฐบาลกล่าวโดยอ้างถึงกลุ่มเกาะที่เป็นข้อพิพาทที่รู้จักกันในชื่อ Senkakus ในญี่ปุ่น</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e51b170f868d583f3748739afadeb0888a483fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/fdd31789-a7fa-430a-9944-9ac03cae52a5_e5c8886b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
