<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงรายงานผู้ป่วยไข้ชิคุนกุนยานำเข้าใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3322063/hong-kong-reports-new-imported-chikungunya-fever-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงบันทึกผู้ป่วยไข้ชิคุนกุนยารายใหม่ที่นำเข้าเมื่อวันศุกร์ทำให้มีผู้ป่วยทั้งหมดเก้ารายที่เป็นโรคที่มียุงเป็นพาหะโฆษกศูนย์คุ้มครองสุขภาพกล่าวว่าคดีล่าสุดเกี่ยวข้องกับชายอายุ 23 ปีที่เดินทางไปฝอซานในมณฑลกวางตุ้งเมื่อวันที่ 1 สิงหาคม “ตอนนี้เขาอยู่ในสภาพที่มั่นคงตัวอย่างเลือดของเขาได้รับการทดสอบเป็นบวกสำหรับไวรัสไข้หวัดชิคุนกุนยาเมื่อ</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 15:25:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fb20d10808f45921d2ffb5a3b64baa9280cd248</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/9f70515e-6c90-425d-9344-fef5281a0b78_fd9b296e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมท่าทีของสหภาพยุโรปต่อไต้หวันจึงเป็นสาเหตุของความกังวลที่เพิ่มขึ้นสำหรับจีนแผ่นดินใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322001/why-eu-stance-taiwan-growing-cause-concern-mainland-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปีนี้ถือเป็นครึ่งศตวรรษของความสัมพันธ์ทางการทูตอย่างเป็นทางการระหว่างจีนและสหภาพยุโรปตลอดจนครบรอบ 25 ปีของการก่อตั้งหอการค้าสหภาพยุโรปในประเทศจีนในตอนที่สี่ของซีรีส์ Shi Jiangtao มองไปที่ปัญหาของไต้หวันที่ปกคลุมความสัมพันธ์ในฐานะที่เป็นจีนแผ่นดินใหญ่และสหภาพยุโรปนับเป็นเวลา 50 ปีแห่งความสัมพันธ์ทางการทูตที่นั่น</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 15:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4dd77c1cb6143c867aff197a9c8355f7d87f5795</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/f42b60f1-f004-4c06-ae4a-992397216277_0e39f01a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เร็วๆนี้ปูตินจะนั่งลงสำหรับการเจรจาที่มีเดิมพันสูงในยูเครนในอลาสก้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3322061/trump-putin-soon-sit-down-high-stakes-ukraine-talks-alaska?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภายในสถานที่ปลอดภัยที่ฐานทัพร่วมเอลเมนดอร์ฟ – ริชาร์ดสันในแองเคอเรจรัฐอะแลสกาประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาและประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียจะเริ่มการประชุมสุดยอดที่มีเดิมพันสูงในไม่ช้าซึ่งเป็นสิ่งที่สามารถปรับเปลี่ยนระเบียบโลกกำหนดอนาคตของยูเครนและกำหนดจุดยืนของอเมริกากับพันธมิตรใหม่ปูตินกำลัง "นำนักธุรกิจจำนวนมากจากรัสเซียและนั่นเป็นสิ่งที่ดี" ทรัมป์กล่าวบนเครื่องบิน Air F</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 14:56:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4451523535d4353539ca9c1ffcb01e091ec7145b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/a96bd73f-e181-4ea2-a220-7de38adf91e8_93cf6024.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แบตเตอรี่ 600Wh ของจีนเพิ่มความทนทานของโดรนเป็นสามเท่ามันจะจบ EV ‘ความวิตกกังวลระยะไกล’ หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3322057/chinas-new-600wh-battery-triples-drone-endurance-will-it-shatter-ev-range-anxiety?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยชาวจีนได้จัดตั้งสายการผลิตนำร่องสำหรับแบตเตอรี่ลิเธียมชนิดใหม่ที่มีความหนาแน่นพลังงานเป็นสองเท่าของแบตเตอรี่รถยนต์ไฟฟ้า (EV) ที่ทันสมัยที่สุดในตลาดทีมงานจากโรงเรียนวัสดุศาสตร์ของมหาวิทยาลัยเทียนจินอธิบายถึงแนวทางในการออกแบบและผลิตแบตเตอรี่ลิเธียมในบทความที่ตีพิมพ์ในวารสารชั้นนำ Nature เมื่อวันพุธที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 14:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0fdd74d778545824613ac8fb8c4d8f7220650bc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/d6a6c434-1deb-4767-b49f-ef9396542f7d_3b52ba0f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราการขยายวีซ่า 'ในอุดมคติ‘ ของโครงการคนเก่งชั้นนำของฮ่องกง 54% หัวหน้าฝ่ายแรงงานกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3322055/hong-kong-top-talent-schemes-54-visa-extension-rate-ideal-labour-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มากกว่าครึ่งหนึ่งของมืออาชีพที่เข้ารับการรักษาในฮ่องกงภายใต้โครงการความสามารถชั้นนำที่เปิดตัวเมื่อสองปีก่อนได้ยื่นขอขยายเวลาการเข้าพักซึ่งเป็นอัตราที่หัวหน้าแรงงานของเมืองยกย่องว่าเป็น "อุดมคติ" คริสซุนยุก - ฮานรัฐมนตรีว่าการกระทรวงแรงงานและสวัสดิการสังคมเปิดเผยเมื่อวันศุกร์ว่าค่ามัธยฐานของเงินเดือนรายเดือนของผู้ที่ประสบความสำเร็จในการขยายวีซ่าคือ</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 13:48:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a595edb74255a01ae162ff5a40ecd488502caeb3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/6afd4c18-9e78-43ef-a535-dc45c8f7b5ea_549fc44d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
