<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนใช้แหล่งกำเนิดแสง EUV ขนาดเดสก์ท็อปที่ล้ำสมัยเพื่อทำชิป 14 นาโนเมตร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3333641/china-uses-groundbreaking-desktop-sized-euv-light-source-make-14-nm-chips?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์และวิศวกรชาวจีนกำลังย่อส่วนหนึ่งในเทคโนโลยีที่ซับซ้อนและมีราคาแพงที่สุดในการผลิตชิปสมัยใหม่ลงไปจนถึงขนาดเดสก์ท็อปและใช้มันในการผลิตชิป 14 นาโนเมตรในขณะที่ชิป 14 นาโนเมตรไม่ได้แสดงถึงความล้ำสมัยอีกต่อไป – โรงหล่อเชิงพาณิชย์ได้ผลักดันเข้าสู่ขอบเขต 3 นาโนเมตรแล้ว – พวกมันยังคงเป็นจุดที่ยอดเยี่ยมสำหรับประสิทธิภาพต้นทุนและประสิทธิภาพซึ่งขับเคลื่อนทุกอย่างจาก indu</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a9662549b4d3f1b5ce064ac97b2a01ab3369dcb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/c1343c8a-2852-4308-a563-9b816614adbc_2e99409d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พ่อครัวญี่ปุ่นปัดเป่าหมีในขณะที่เตรียมอาหารทำงานต่อไปในขณะที่เต็มไปด้วยเลือด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3333219/japanese-cook-fends-bear-while-preparing-food-keeps-working-face-covered-blood?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พ่อครัวร้านราเม็งในญี่ปุ่นถูกหมีทำร้ายได้รับบาดเจ็บแต่ยังคงเตรียมอาหารอย่างสงบด้วยใบหน้าที่เต็มไปด้วยเลือดของเขาทำให้หลายคนตกตะลึงในโลกออนไลน์ญี่ปุ่นเห็นการโจมตีของหมีเพิ่มขึ้นในปีนี้กระทรวงสิ่งแวดล้อมระบุว่ามีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 13 คนซึ่งเป็นสถิติตั้งแต่ปี 2006 และมีผู้ได้รับบาดเจ็บจากการโจมตีของหมีมากกว่า 100 คนทั่วประเทศ</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">13d55626f0a5b181225bb96c8eb0ab59d82318d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/90aea48a-bfce-4dcd-8943-0c5f8f3211c4_7d456f29.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>2 ถูกจับกุมขณะที่ตำรวจฮ่องกงจัดประเภทอุบัติเหตุนั่งร้านเป็นการฆ่าคนตายโดยไม่เจตนา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3333645/2-men-arrested-hong-kong-police-reclassify-scaffolding-accident-manslaughter?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายสองคนหลังจากจำแนกประเภทอุบัติเหตุทางอุตสาหกรรมที่เกี่ยวข้องกับนั่งร้านที่พังทลายซึ่งทำให้คนงานสองคนเสียชีวิตและได้รับบาดเจ็บอีกสามคนเมื่อปีที่แล้วว่าเป็นการฆ่าคนตายโดยไม่เจตนาหัวหน้าคนงานวัย 48 ปีและคนงานวัย 58 ปีซึ่งถูกจับกุมในวันพฤหัสบดีและร่วมกันตั้งข้อหาฆ่าคนตายสองข้อหาในเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นใน Ngau Tau Kok ถูกนำตัวไปที่ศาล Kwun Tong</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 05:44:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5a7c2687840d6ee3d24ef5a5e8557e810825784</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/e407861b-9412-4221-a271-9d869f3a7dd7_84bbf1e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นางแบบเม็กซิกันที่ถูกเรียกว่า ‘ใบ้‘ โดยพิธีกรชาวไทยที่คว้ามงกุฎมิสยูนิเวิร์ส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3333644/mexicos-fatima-bosch-takes-miss-universe-crown-chaotic-pageant-thailand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มิสเม็กซิโกได้รับตำแหน่งมิสยูนิเวิร์สในประเทศไทยเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาโดยได้รับชัยชนะหลังจากที่พิธีกรของการประกวดนางงามได้กล่าวโทษเธอต่อสาธารณชนท่ามกลางเสียงฝีเท้าที่ผิดพลาดอย่างมากหลายครั้งในการเข้าสู่รอบสุดท้ายผู้เข้าประกวดจากไอวอรี่โคสต์ฟิลิปปินส์ไทยและเวเนซุเอลาก็ผ่านเข้าสู่รอบสุดท้ายเช่นกันโดยคัดเลือกจากผู้หญิงมากกว่า 120 คนที่ได้รับตำแหน่งมิสยูนิเวิร์สในการประกวด</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 05:41:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e56d750a4e8966c2c4cfeb38c51776716b02cf30</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/82a31b38-331d-4a97-9f32-f8fd6e6af10d_9f6ab2a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>3SBio SPIN-OFF MANDI BANKS เกี่ยวกับยาลดผมร่วงและยาลดน้ำหนักในการเสนอขายหุ้น IPO ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3333643/3sbio-spin-mandi-banks-hair-loss-and-weight-loss-drugs-hong-kong-ipo-bid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Mandi ซึ่งเป็นกลุ่มผู้บริโภคด้านการดูแลสุขภาพที่ได้รับการสนับสนุนจาก Alibaba Health ถูกปั่นออกจากผู้ผลิตยาเสพติดในแผ่นดินใหญ่ 3SBio ยื่นข้อเสนอสาธารณะครั้งแรกในฮ่องกงเมื่อวันศุกร์โดยพนันว่าผลิตภัณฑ์ลดผมร่วง minoxidil ชั้นนำของตลาดจะดึงดูดนักลงทุนข้อตกลงนี้มีเป้าหมายที่จะเข้าสู่ตลาดฮ่องกงที่ร้อนแรงซึ่งมีมูลค่า 73 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในกิจกรรมตลาดทุนในปีนี้ซึ่งพุ่งขึ้นร้อยละ 232</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 05:37:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1cee6069debaf5d80cedc09bc4e872bfe016710d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/53daa94f-4b6c-4c95-b826-74dd0d982d81_1e252620.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
