<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเขียนรักโบราณอายุ 1,600 ปีได้รับการบูรณะโดยนักวิทยาศาสตร์ชาวจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3328497/ancient-1600-year-old-love-writing-restored-chinese-scientists-using-modern-day-tools?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลงใหลในวิทยาศาสตร์? เจาะลึกลงไปกับจดหมายข่าว Dark Matters ซึ่งเป็นการวิเคราะห์เชิงลึกรายสัปดาห์เกี่ยวกับการเพิ่มขึ้นของจีนในด้านวิทยาศาสตร์เทคโนโลยีและการทหารที่อยู่ใต้พื้นผิวลงทะเบียนฟรีตอนนี้เลยทีมวิจัยของจีนได้ฟื้นฟูม้วนบทกวีโรแมนติกอายุ 1,600 ปีอย่างเต็มที่ด้วยความช่วยเหลือของปัญญาประดิษฐ์ซึ่งแสดงให้เห็นว่าศิลปะที่มีอายุหลายร้อยปีจะได้รับการเกิดใหม่แบบดิจิทัลและการฟื้นฟูได้อย่างไร</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 05:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c26a8e259c7b6d6a9d4406849ccd8f553626c7c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/b38cc492-49f0-45b0-a687-b373e9a44249_b01eb20c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘หวังว่าเขาจะยังมีชีวิตอยู่ ': ไม่มีทริปชำระหนี้ในกัมพูชาของเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3328903/south-korean-man-missing-after-going-debt-repayment-trip-cambodia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ทางการเกาหลีใต้ยังคงตรวจสอบการเสียชีวิตล่าสุดของนักเรียนอายุ 22 ปีในกัมพูชามีอีกคดีหนึ่งเกิดขึ้นคราวนี้เกี่ยวข้องกับชายอายุ 30 ปีจากเมืองแดกูที่หายตัวไปไม่นานหลังจากเดินทางมาถึงประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ตามรายงานของสถานีตำรวจ Dalseo ของ Daegu เมื่อวันจันทร์ครอบครัวของชายวัย 34 ปีที่ชื่อ Yang ได้ยื่นรายงานบุคคลที่หายไปหลังจากสูญเสียการควบคุม</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 04:50:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2bb89b5555c551e7429a71001a93b7410831acc3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/f800abd6-9684-4b97-8cda-61d688583f12_999613f4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘โอกาสในฮ่องกงมีมากกว่าการใช้อาวุธทางภาษีของสหรัฐอเมริกา’ จอห์นลีกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3328907/hong-kong-opportunities-outweigh-us-tariff-weaponisation-john-lee-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงได้แสดงความเชื่อมั่นในความสามารถของเมืองในการรักษาการเติบโตทางเศรษฐกิจและเอาชนะความท้าทายทางการเมืองผ่านหลายมาตรการแม้จะมี "การใช้อาวุธทางภาษี" ของสหรัฐอเมริกาประธานบริหาร John Lee Ka-chiu กล่าวเชิงบวกเมื่อวันอังคารหลายวันหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาขู่ว่าในโพสต์โซเชียลมีเดียการเพิ่มอัตราภาษีสินค้าจีนร้อยละ 100 และ EXP</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 04:43:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40c79097d4d57cdc3d22defbd22c17d41c4d2e24</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/c902db69-5401-448c-8e7f-35433c978fbe_bc2f0b9c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การทดสอบที่แท้จริงของสันติภาพกาซาเริ่มขึ้นหลังจากข้อตกลงหยุดยิงครั้งสำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328906/true-test-gaza-peace-begins-after-momentous-ceasefire-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันจันทร์การหยุดยิงที่เปราะบางในกาซานำไปสู่อิสรภาพสำหรับตัวประกันชาวอิสราเอลและการปล่อยตัวนักโทษชาวปาเลสไตน์ที่อิสราเอลถือครองอยู่มันเป็นจุดสูงสุดของกระบวนการที่ยาวนานและยุ่งยาก - แต่ในท้ายที่สุดมันอาจเป็นส่วนที่ง่ายกว่าในอีกไม่กี่สัปดาห์ข้างหน้าเดือนและปีจะต้องมีมากกว่าการสร้างใหม่จากความเสียหายที่ทำให้กาซาส่วนใหญ่ตกอยู่ในซากปรักหักพังรายละเอียดสำคัญของสันติภาพ p</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 04:43:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd744ca4acd90613816eb31b22799839242247a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/42b4e53f-fa45-4fec-b3c7-b0d04f0ab2c0_c3c25018.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความคิดใหม่ๆเมื่อคู่ฮ่องกงเปลี่ยนผลไม้ส่วนเกินให้กลายเป็นสมูทตี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328868/fresh-thinking-hong-kong-pair-turn-surplus-fruit-smoothies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สำเร็จการศึกษาจากมหาวิทยาลัยสองแห่งในฮ่องกงกำลังกำหนดนิยามใหม่ของความยั่งยืนผ่านบริษัทที่พวกเขาตั้งขึ้นเพื่อเปลี่ยนผลไม้ส่วนเกินให้เป็นอาหารที่ดีต่อสุขภาพและสะดวกสบายภารกิจของ Francis So Ka-hei และ Matey Svetlan Yordanov ผ่าน Food With Benefits (FWB) ทำให้พวกเขาได้รับตำแหน่งผู้เข้ารอบสุดท้ายในรางวัล Spirit of Hong Kong ประจำปีนี้ในหมวดความยั่งยืนลายเซ็นของ FWB ทุกซอง</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 04:15:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">feaabe6fc81cd92afb952eb0ca28889eeaa5180f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/34e08626-10d4-4f00-80b0-fec9b2dc3ca9_a8699c60.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
