<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>AgiBot ของจีนตั้งเป้ารายได้ 142 ล้านดอลลาร์สหรัฐเนื่องจากการเดินขบวนของหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์รวบรวมความเร็ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3337477/chinas-agibot-targets-us142-million-revenue-march-humanoid-robots-gathers-pace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>AgiBot หนึ่งในบริษัทสตาร์ทอัพด้านหุ่นยนต์ที่เติบโตเร็วที่สุดในประเทศจีนได้สร้างรายได้มากกว่า 1 พันล้านหยวน (142 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในปี 2025 เนื่องจากอุตสาหกรรมเร่งการค้าและการใช้งานหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ขนาดใหญ่ AgiBot คาดว่าจะจัดส่งหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ทั้งหมด 5,000 ตัวในปี 2025 ประธานและซีอีโอ Deng Taihua กล่าวในงานกิจกรรมของบริษัทเมื่อวันจันทร์เอาต์พุตของ AgiBot และ</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 23:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0e86a143a49079877e447149c95b0955a2d8481</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/e298a9ab-521b-440e-8c5f-144e165bf724_f7b50c72.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรื่องราว ‘60 นาที’ เกี่ยวกับการปราบปรามคนเข้าเมืองของทรัมป์ออกอากาศโดยไม่ได้ตั้งใจในแอปแคนาดา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337552/60-minutes-story-trump-immigration-crackdown-accidentally-airs-canadian-app?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ส่วนข่าวเกี่ยวกับนโยบายการเข้าเมืองของรัฐบาลทรัมป์ที่ถูกดึงออกมาจาก "60 Minutes" อย่างกะทันหันได้รับการออกอากาศโดยไม่ได้ตั้งใจในแอปโทรทัศน์หลังจากการตัดสินใจในนาทีสุดท้ายที่จะไม่ออกอากาศได้แตะต้องการอภิปรายสาธารณะเกี่ยวกับความเป็นอิสระในการสื่อสารมวลชนกลุ่มนี้มีบทสัมภาษณ์ผู้อพยพที่ถูกส่งไปยังเรือนจำที่มีชื่อเสียงของเอลซัลวาดอร์ที่เรียกว่าศูนย์กักขังผู้ก่อการร้ายหรือ CECOT</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 22:53:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbd1f47310b21d33b098732c4c2e01314bdc5804</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/531db6a6-4af4-472d-a519-ae447536af64_be2de9b9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'แพ็กซิลิก้า‘ ที่นำโดยสหรัฐฯจะเข้าสู่ห่วงโซ่อุปทานแร่ธาตุและต่อต้านการครอบงำของจีนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3337551/will-us-led-pax-silica-shore-minerals-supply-chains-and-counter-chinas-dominance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการผลักดันการจัดหาแร่ธาตุที่สำคัญรัฐบาลโดนัลด์ทรัมป์ได้มองไปยังต่างประเทศมากขึ้นเพื่อลดช่องโหว่ในห่วงโซ่อุปทานซึ่งเป็นรากฐานของเทคโนโลยีที่ทันสมัยที่สุดในโลกจากจีนไปจนถึงสาธารณรัฐประชาธิปไตยคองโกไปจนถึงยูเครนนโยบายต่างประเทศที่สำคัญของสหรัฐอเมริกาในช่วงไม่กี่เดือนที่ผ่านมาได้ให้ความสำคัญกับการเข้าถึงวัสดุเหล่านี้ซึ่งเป็นกลุ่มเหมืองประมาณ 60 แห่ง</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 22:27:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2c90529ed0de3dbc32b05f4e3502c7b9facc9eb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/eba0801b-6af3-41c0-b58e-c111b29159ec_a6c14b7b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนสามารถพึ่งพา KMT ของไต้หวันเพื่อขับเคลื่อนแผนการรวมชาติได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337517/can-beijing-count-taiwans-kmt-advance-reunification-plans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทุกสายตาจับตาดูว่า "ความฝันของจีน" ในที่สุดการรวมประเทศไต้หวันของปักกิ่งจะเกิดขึ้นอย่างไรในช่วงเวลาที่ผู้นำของสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นผู้สนับสนุนระดับนานาชาติอันดับต้นๆของไทเปมีแนวโน้มน้อยที่จะเข้าแทรกแซงในกรณีที่เกิดความขัดแย้งข้ามช่องแคบในตอนที่สองของซีรีส์สามส่วนแอมเบอร์หวังมองไปที่ความท้าทายที่ต้องเผชิญกับผู้นำคูมินตังคนใหม่อ่านส่วนแรกที่นี่มีเจ็ด</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 22:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8af461340cf8328287b5f4e33cfe2829afc7a310</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/6916d86f-654a-402e-9842-462adc4c45cd_e9fa3e8f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯและจีนต้องจริงจังกับความเสี่ยงด้าน AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3337288/us-and-china-must-get-serious-about-ai-risk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเดือนพฤศจิกายนพ.ศ. 2567 นายโจไบเดนประธานาธิบดีสหรัฐฯและนายสีจิ้นผิงประธานาธิบดีจีนได้แถลงร่วมกันเป็นครั้งแรกเกี่ยวกับความเสี่ยงด้านความมั่นคงแห่งชาติที่เกิดจากปัญญาประดิษฐ์ (AI) โดยเฉพาะอย่างยิ่งพวกเขาตั้งข้อสังเกตว่าทั้งสหรัฐอเมริกาและจีนเชื่อมั่นใน "ความจำเป็นในการรักษาการควบคุมของมนุษย์เกี่ยวกับการตัดสินใจใช้อาวุธนิวเคลียร์" นั่นอาจฟังดูเหมือนผลไม้แขวนต่ำทางการทูตตั้งแต่ปีพ.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd468b6d10ee40a41f47c52e48901c022a72f50a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/007655e1-55d6-4490-a149-0205cb986ccb_1df8e1da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
