<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ยูเครนและรัสเซียแลกเปลี่ยนอุปสรรคร้ายแรงในขณะที่ผู้เจรจาแข่งขันกันเพื่อปรับแต่งข้อตกลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334053/ukraine-and-russia-exchange-deadly-barrages-negotiators-race-refine-war-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยูเครนและรัสเซียนับจำนวนผู้เสียชีวิตในวันอังคารหลังจากการนัดหยุดงานข้ามคืนที่ร้ายแรงขณะที่ผู้เจรจาพยายามแก้ไขกรอบการทำงานเพื่อยุติความขัดแย้งเกือบสี่ปีก่อนกำหนดเส้นตายที่กำหนดโดยสหรัฐอเมริกาประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้ให้เวลาแก่เคียฟจนถึงวันที่ 27 พฤศจิกายนซึ่งเป็นวันหยุดวันขอบคุณพระเจ้าของชาวอเมริกันเพื่อตอบสนองต่อข้อเสนอของเขาในการยุติการต่อสู้ไทม์ไลน์และพิมพ์เขียวที่ผู้นำยุโรป</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 06:11:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">545dfb9d6424f2dbbbc2c274a0260901f4b18a66</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/075cdf23-6ab7-430a-91ca-26f2fe0bfbdd_3065e347.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กลุ่มแคนาดาและไต้หวันที่ต้องการโค่นล้มอำนาจ: คริสแทงแห่งฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3334050/canada-taiwan-based-groups-seeking-subvert-state-power-hong-kongs-chris-tang?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายความมั่นคงของฮ่องกงกล่าวว่าทั้งสองกลุ่มที่รัฐบาลกำลังพิจารณาห้ามเป็นองค์กรแบ่งแยกดินแดนที่มีเจตนาล้มล้างอำนาจรัฐโดยเตือนผู้อยู่อาศัยไม่ให้ทำงานร่วมกับพวกเขาเลขาธิการฝ่ายความมั่นคง Chris Tang Ping-keung ยังสาบานในวันอังคารว่าจะปราบปรามความพยายามที่จะขัดขวางการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติในวันที่ 7 ธันวาคมหลังจากคดีที่เกี่ยวข้อง 35 คดีที่มีผู้ถูกจับกุม 29 คน</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 06:01:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cfe0c0bf9b4fade57db94529bcfec3b8d5b86755</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/f309787d-ef1e-45e6-9e4f-f087e173b15b_b4bc4f21.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีของสหภาพยุโรปขึ้นศาลทรัมป์เกี่ยวกับนโยบายร่วมของจีนแม้ในขณะที่ความเคร่งครัดของประชาชนเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334031/eu-ministers-court-trump-joint-china-policy-even-public-scepticism-grows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่พวกเขาต้องการให้สหรัฐฯมีส่วนร่วมในยูเครนและผลักดันให้มีการลดอัตราภาษีการค้ารัฐมนตรีของสหภาพยุโรปได้ชักชวนคู่ค้าของสหรัฐฯให้มีนโยบายร่วมกันในจีนในวันจันทร์แม้ว่าการสำรวจความคิดเห็นของประชาชนใหม่จะแสดงให้เห็นถึงความอยากอาหารที่ลดลงสำหรับความร่วมมือดังกล่าวแครอทจีนถูกห้อยโดยรัฐมนตรีต่อเนื่องก่อนและหลังการประชุมสภาการค้าของกลุ่มในบรัสเซลส์ซึ่งเข้าร่วม</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 06:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd7e1990c3058bccb9d91c9b16eba732a5239763</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/d2112b01-cbe1-47c2-810d-4ae88eb1f40a_e9af6309.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีน ‘แฟนที่ดีที่สุด’ ถักโครเชต์ qipao สำหรับแฟนซึ่งได้รับแรงบันดาลใจจากแม่ผู้ล่วงลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3333516/china-best-boyfriend-praised-crocheting-qipao-girlfriend-inspired-late-mother?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้คลั่งไคล้การออกกำลังกายในประเทศจีนได้รับฉายาว่าเป็น "แฟนที่ดีที่สุด" ของประเทศหลังจากชุดจีนคลาสสิกหรือ qipao เขาถักโครเชต์ให้กับแฟนสาวของเขาในขณะที่ออกกำลังกายเจิ้งเทียนหยวนอายุ 32 ปีจากเซินเจิ้นทางตอนใต้ของมณฑลกวางตุ้งของจีนแพร่กระจายไปทั่วหลังจากที่เขาถักฉีเป่าสีฟ้าอ่อนหรือที่เรียกว่าชองซัมให้กับแฟนสาวของเขาเจิ้งเป็น "เยาวชนเฉือน" ทั่วไปที่เล่นกลแตกต่างกัน</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c83f823871ee8ea6c01db03d7e2a2e94af54b6e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/87a3a772-a550-4305-a51c-66caf0381780_050c6856.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวในประเทศไทยที่ให้อาหารเต่าด้วยสายรัดข้อมือพลาสติกที่เจ้าหน้าที่อุทยานฯต้องการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3334048/visitor-thailand-who-fed-turtle-plastic-wristband-sought-park-officials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่อุทยานทางทะเลของไทยกำลังตามล่าผู้มาเยือนที่ถูกจับได้จากกล้องที่ป้อนสายรัดข้อมือพลาสติกให้กับเต่าทะเลหากจับได้คนร้ายอาจกำลังดูค่าปรับและแม้กระทั่งเวลาติดคุกนักท่องเที่ยวที่ได้ไปเยือนอุทยานแห่งชาติหมู่เกาะสิมิลันได้ส่งข้อความไปยังหน้าโซเชียลมีเดียของอุทยานเมื่อวันเสาร์เพื่อรายงานการดำเนินการของผู้เข้าชมตามรายงานของบางกอกโพสต์นักท่องเที่ยวบอกว่า</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:52:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7d781b772c961100e5b15fe360e601b3380714c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/ea6506d0-698d-4820-aa97-fbda837b6b15_5ca6b7ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
