<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เนื่องจากการขาดดุลการค้าสหภาพยุโรปเสนอสิ่งที่จีนต้องการซื้อหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336897/trade-deficit-mounts-eu-offering-china-what-it-wants-buy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเผชิญกับการขาดดุลการค้าที่เพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่องกับจีนยุโรปมีตัวเลือกที่จำกัดในการปรับสมดุลสถานการณ์ในระยะสั้นแม้ว่าจะยังคงมีความได้เปรียบในภาคส่วนที่สำคัญรวมถึงยาเครื่องจักรและส่วนประกอบก็ตามนักวิเคราะห์กล่าวส่วนเกินทางการค้าทั่วโลกของจีนแตะระดับสูงสุดตลอดกาลที่ 1.076 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐในช่วง 11 เดือนแรกของปีนี้แม้ว่าการส่งออกไปยังสหรัฐอเมริกาจะลดลง</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5bc73f4731ffd0ac384d2db5494068e676b4bf3e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/75b05fea-7c95-4215-b6cc-5fb7e92c5fe1_8acce211.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>China FM Wang Yi ยืนยันการสนับสนุนเวเนซุเอลาของปักกิ่งอีกครั้งเมื่อแรงกดดันของสหรัฐอเมริกาเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336879/china-fm-wang-yi-reaffirms-beijings-backing-venezuela-us-pressure-grows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนขยายการสนับสนุนไปยังเวเนซุเอลาและต่อต้าน "การกลั่นแกล้งฝ่ายเดียว" ในการโทรศัพท์ของรัฐมนตรีต่างประเทศเมื่อวันพุธท่ามกลางแรงกดดันที่เพิ่มขึ้นของสหรัฐฯต่อประเทศในอเมริกาใต้รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศหวังยี่บอกกับคู่ค้าชาวเวเนซุเอลาของเขาอีวานกิลว่าจีนและเวเนซุเอลาเป็นหุ้นส่วนทางยุทธศาสตร์และความไว้วางใจและการสนับสนุนซึ่งกันและกันเป็นประเพณีของความสัมพันธ์ทวิภาคีในการปัดผ้าคลุมหน้าของสหรัฐฯหวางกล่าว</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">792c01d19a6f5c0038072349829cf7fb834a4bf3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/0b96c1b9-a32c-4e2c-b029-8a690b4f353f_7dcfec0a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟไหม้ฮ่องกง: ผู้ช่วยชาวอินโดนีเซีย ‘อยู่ที่นั่นเสมอ’ เพื่อผู้อื่นจนถึงที่สุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3336899/hong-kong-fire-indonesian-helper-was-always-there-others-end?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Desi Widiana ลูกจ้างทำงานบ้านชาวอินโดนีเซียใช้เวลาครึ่งชีวิตในฮ่องกงดูแลครอบครัวของผู้อื่นในขณะที่เธอรออยู่ห่างออกไปหลายพันกิโลเมตรตอนนี้ญาติของเธอในหมู่บ้าน Sambi ในชวาตะวันออกกำลังรออีกครั้ง – คราวนี้สำหรับการกลับบ้านครั้งสุดท้ายของเธอวิเดียน่าอายุ 40 ปีเป็นหนึ่งในผู้ช่วยแม่บ้านชาวอินโดนีเซียเก้าคนที่เสียชีวิตจากเหตุเพลิงไหม้ครั้งใหญ่ที่ลุกลามผ่านศาลหวังฟุกในเมืองต้าของฮ่องกง</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 07:51:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89d1ff94eaf948056dab54a1998c5c8e4617e1a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/8acd11e3-ed4c-4e28-96b3-33dc451384c3_6796c4eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>CEO ของกลุ่มโลจิสติกส์ฮ่องกงซื้อบ้านมูลค่า 17 ล้านดอลลาร์สหรัฐเนื่องจากมีสินทรัพย์สะสมที่ร่ำรวย</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3336885/hong-kong-logistics-groups-ceo-buys-us17-million-home-wealthy-accumulate-assets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บริหารระดับสูงของกลุ่มโลจิสติกส์ข้ามชาติได้ซื้อแฟลตหรูในฮ่องกงมิด - เลเวลส์เวสต์ในราคา 132 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (16.9 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งเพิ่มรายชื่อผู้ซื้อที่ร่ำรวยที่ซื้อบ้านระดับไฮเอนด์ที่เพิ่มขึ้นเมื่อราคาลดลง Cherry Hill Investment ซึ่งเป็นนิติบุคคลที่เชื่อมโยงกับ Arnold Lee ได้ซื้ออพาร์ทเมนท์ 4 ห้องนอนขนาด 2,772 ตารางฟุตที่ The Legacy ซึ่งพัฒนาร่วมกันโดย Henderson Land Development a</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 07:13:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cecbe04199464449a9db2dc81697312f37883083</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/3b8b1821-ab41-4799-ab66-8ec5030eaa0c_9a72f01a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นเรียกร้องการตอบสนองจากฟินแลนด์เกี่ยวกับภาพถ่าย ‘ตาเอียง’ ของนางงาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3336883/japan-demands-response-finland-over-beauty-queens-slanted-eyes-photos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โฆษกรัฐบาลชั้นนำของญี่ปุ่นเมื่อวันพฤหัสบดีแสดงความกังวลเกี่ยวกับภาพที่โพสต์ออนไลน์ของผู้ชนะการประกวดนางงามและนักกฎหมายบางคนในฟินแลนด์ที่แสดงให้เห็นว่าพวกเขาดึงมุมของดวงตาของพวกเขากลับมาซึ่งเป็นท่าทางที่ได้รับการยกย่องอย่างกว้างขวางว่าเป็นการล่วงละเมิดทางเชื้อชาติต่อคนเอเชียหัวหน้าเลขาธิการคณะรัฐมนตรี Minoru Kihara ยังกล่าวในงานแถลงข่าวว่าญี่ปุ่นคาดหวังว่ารัฐบาลฟินแลนด์จะ "อย่างเหมาะสม</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 07:04:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dcec08b31643aa6796792d300f6ef2a9d9842a7c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/1da77f9c-1e30-45c4-896a-7777200d72b1_a65e2420.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
