<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯให้ใบอนุญาตประจำปี TSMC เพื่อนำเข้าเครื่องมือผลิตชิปอเมริกันในจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3338380/us-grants-tsmc-annual-licence-import-american-chipmaking-tools-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสหรัฐได้ให้ใบอนุญาตประจำปีแก่ Taiwan Semiconductor Manufacturing Co (TSMC) เพื่อนำเข้าอุปกรณ์การผลิตชิปอเมริกันไปยังโรงงานผลิตในหนานจิงเมืองหลวงของมณฑลเจียงซูทางตะวันออกของจีนตามที่บริษัทกำหนด TSMC ซึ่งเป็นผู้ผลิตชิปสัญญารายใหญ่ที่สุดของโลกกล่าวในสถิติว่า "รับรองการดำเนินงาน fab และการส่งมอบผลิตภัณฑ์อย่างต่อเนื่อง"</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 06:05:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16d7f0b8ca9eb18212ee201e150fe4f215e30730</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/c14063dd-ca03-4442-8399-2b7d3ad8eb70_8c0762a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาคบริการของจีนเปล่งประกายเมื่อนักท่องเที่ยวยอมรับการเดินทางเพื่อสัตว์เลี้ยงและการผจญภัยตามความต้องการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3338357/chinas-service-sector-shines-holidaymakers-embrace-pet-travel-and-bespoke-adventures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเดินทางชาวจีนจำนวนมากขึ้นกำลังหันเหจากการเที่ยวชมตลาดขนาดใหญ่ไปจนถึงการผจญภัยตามความต้องการเพื่อต้อนรับปีใหม่เพิ่มความต้องการสำหรับกำหนดการเดินทางที่เป็นมิตรกับสัตว์เลี้ยงและการท่องเที่ยวในช่วงฤดูหนาวเนื่องจากการบริโภคบริการเป็นอุปสรรคต่อความหม่นหมองทางเศรษฐกิจในวงกว้าง “การเดินทางที่ปรับให้เหมาะสมกำลังได้รับความสนใจ” Fliggy แพลตฟอร์มการเดินทางออนไลน์กล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันที่ 23 ธันวาคมโดยอ้างถึงการเปลี่ยนแปลงไปสู่ประสบการณ์ที่ดื่มด่ำ</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 06:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8baf998a837a2c37149b4d624ad78c6580fd8c0b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/8e1d6542-4ba8-4add-b25b-c84a94e1f4b0_45797ec8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พิธีกรรมของกลุ่มชาติพันธุ์จีนเป่าอันเล่นหวดพ่อของเจ้าสาวอย่างสนุกสนานเพราะไม่มีวินัยกับลูกสาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3337447/china-baoan-ethnic-groups-ritual-playfully-whips-brides-dad-not-disciplining-daughter?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พิธีแต่งงานที่ไม่เหมือนใครในหมู่กลุ่มชาติพันธุ์ Bao'an ของจีนที่เรียกว่า "เฆี่ยนพ่อตา" มองเห็นครอบครัวของเจ้าบ่าวในเชิงสัญลักษณ์เฆี่ยนพ่อของเจ้าสาว 20 ครั้งในขณะที่เขาอดทนต่อ "การลงโทษ" พ่อของเจ้าสาวคุกเข่าเพื่อขอโทษที่ "ล้มเหลวในการลงโทษลูกสาวของเขาอย่างถูกต้อง" กลุ่มชาติพันธุ์ Bao'an ส่วนใหญ่อาศัยอยู่ในมณฑลกานซูทางตะวันตกเฉียงเหนือของจีนและมีประชากร ar</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc857e65d38fcef80b3f451d4f56d8c1cb37177c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/3a097dcd-cb29-4324-afd2-90eba188bc4b_57bbfcc8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ติดอยู่ในมาเลเซียโดยไม่มี Wi-Fi หรือ Grab: คนแปลกหน้าช่วยทริปฮ่องกงของครอบครัวได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338379/stuck-malaysia-no-wi-fi-and-grab-how-stranger-saved-familys-hong-kong-trip?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มันเหมือนกับวันอื่นๆสำหรับที่ปรึกษาการขาย Kanimolhi Krisnan วัย 24 ปีจาก Shah Alam ในรัฐสลังงอร์ของมาเลเซียเธออยู่ที่สถานีเอ็มอาร์ทีเพื่อรอรถบัสกลับบ้านหลังเลิกงานเมื่อมีคนแปลกหน้าเข้ามาขอความช่วยเหลือจากเธอ Frida Pigny นักยุทธศาสตร์การศึกษาจากอินโดนีเซียอยู่ในกัวลาลัมเปอร์กับ Samuel Pigny สามีชาวฝรั่งเศสและ Axelle ลูกสาวของพวกเขา “เราติดอยู่ที่กัวลาลัมเปอร์</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 05:59:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba5386bacd1d465409f39b531de69d733b627375</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/7d379b83-a471-4828-a48a-18836f1fda79_a560cb42.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zohran Mamdani เข้ารับตำแหน่งนายกเทศมนตรีนิวยอร์กในยุคของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338378/zohran-mamdani-takes-over-new-york-mayor-era-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Zohran Mamdani ผู้เริ่มต้นหนุ่มของสหรัฐซ้ายได้รับการสาบานในวันพฤหัสบดีที่จะเข้ารับตำแหน่งนายกเทศมนตรีนิวยอร์กสำหรับระยะแน่ใจว่าจะเห็นเขาข้ามดาบกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์หลังจากนาฬิกาเกิดขึ้นในเวลาเที่ยงคืนในปี 2026 มัมดานี่ได้สาบานตนเข้ารับตำแหน่งที่สถานีรถไฟใต้ดินร้างเพื่อเริ่มจัดการเมืองที่ใหญ่ที่สุดของสหรัฐอเมริกาเขาเป็นนายกเทศมนตรีมุสลิมคนแรกของนิวยอร์กสำนักงานของเขากล่าวว่าภายใต้</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 05:52:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57bbc3542088f90d1a4989b8ba5fc9316f0be485</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/bd773c74-34b8-4076-9c19-032a953db1a8_3db8f7f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
