<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บริษัทยาจีน Hengrui, Hansoh คาดว่าจะมีกำไรครึ่งแรกที่แข็งแกร่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3322005/chinese-pharma-firms-hengrui-hansoh-expected-post-strong-first-half-profits?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jiangsu Hengrui Pharmaceuticals และ Hansoh Pharmaceutical Group ซึ่งเป็นสองผู้ผลิตยารายใหญ่ที่สุดของจีนคาดว่าจะรายงานผลกำไรที่ดีขึ้นอย่างมีนัยสำคัญโดยการเปิดตัวยาใหม่และรายได้จากการออกใบอนุญาตเทคโนโลยีเมื่อวันที่ 21 สิงหาคม Hengrui ผู้ผลิตยารายใหญ่ที่สุดของจีนตามมูลค่าตลาดคาดว่าจะกล่าวว่ากำไรสุทธิสำหรับครึ่งแรกเพิ่มขึ้นร้อยละ 40 จากปีก่อนหน้าเป็น 4.1 พันล้านยู</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 23:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d42ae9351b1948f3f5772da3c9b884b8200fd86</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/83f92c19-f144-4e25-a7cc-eabbaa0ed3d7_866ea380.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Jing Qian ปลดเปลื้องการเจรจาการค้าระหว่างสหรัฐฯและจีนและการแข่งขันที่ ‘จัดการได้’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3321959/jing-qian-unpacks-us-china-trade-talks-and-their-manageable-rivalry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jing Qian เป็นรองประธานของ Asia Society และกรรมการผู้จัดการของ Centre for China Analysis (CCA) ซึ่งเขาร่วมก่อตั้งกับ Kevin Rudd อดีตนายกรัฐมนตรีออสเตรเลียงานวิจัยของเขาศึกษาความสัมพันธ์ระหว่างการเมืองภายในประเทศและนโยบายต่างประเทศในสหรัฐอเมริกาและจีนในการสัมภาษณ์คำถามปลายเปิดครั้งที่สองของเขาเขาได้เจาะลึกถึงความสัมพันธ์ที่สำคัญทั้งหมดของทั้งสองประเทศ</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 22:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9c14f7f1ece2a08bbe3a42e503e628ed2c5cd96</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/f8c27c64-ff41-472e-87d9-67ae815aab20_44e41031.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเปลี่ยนแปลงคุณภาพของจีนกำลังวาดแผนที่เทคโนโลยีใหม่ของเอเชียตะวันออกเฉียงใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3322027/chinas-shift-quality-redrawing-southeast-asias-tech-map?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันที่ 1 สิงหาคมนักวางแผนแห่งรัฐของจีนประกาศการปราบปราม "พฤติกรรมฝูง" ในอุตสาหกรรมเกิดใหม่โดยมุ่งเป้าไปที่การเพิ่มขึ้นของเงินทุนในภาคส่วนที่ร้อนแรงเช่นยานพาหนะไฟฟ้า (EV) แบตเตอรี่และพลังงานแสงอาทิตย์เจ้าหน้าที่เตือนให้ระวัง "การเลียนแบบคนตาบอด" ที่บริษัทขนาดใหญ่และขนาดเล็กกองอยู่ในพื้นที่เดียวกันจุดประกายสงครามราคาและความสามารถในการผลิตมากเกินไปความคลั่งไคล้นี้มักจะถูกขนานนามว่า neijuan หรือ "involution" ในประเทศจีนฮ่า</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af346fd678f623c8c75f7aaba6ee898542c7fcc8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/17/7b46bd67-7804-4025-9356-7776ce99007c_4e02bc84.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซีอีโอฮ่องกงได้รับหลักสูตร CRASH ใน AI เพื่อส่งต่อทักษะให้กับนักเรียน 5,000 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3322154/hong-kong-ceos-get-crash-course-ai-pass-skills-5000-students?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซีอีโอและผู้บริหารระดับสูงกว่าสิบคนในฮ่องกงกำลังเรียนหลักสูตร AI ด้วยความช่วยเหลือขององค์กรไม่แสวงหาผลกำไรเพื่อให้พวกเขามีทักษะในการช่วยให้นักเรียนระดับมัธยมศึกษา 5,000 คนได้เรียนรู้สิ่งสำคัญของเทคโนโลยีการฝึกอบรม CEO ในวันอาทิตย์เป็นองค์ประกอบสำคัญของ AI -5000 Initiative ซึ่งเป็นความพยายามร่วมกันระหว่าง Project Melo และ Preface ซึ่งเป็นเทคโนโลยีการศึกษาในฮ่องกง</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 15:47:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">654bc4ea1e6876801c044f6b9defe9a8852dff2b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/17/501bbe29-7d74-46bb-9034-1b6a07022e85_90ab186f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Cristiano Ronaldo เซอร์ไพรส์แฟนๆด้วยการเยี่ยมชมพิพิธภัณฑ์ในจิมซาจุ่ยของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322149/cristiano-ronaldo-surprises-fans-museum-visit-hong-kongs-tsim-sha-tsui?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คริสเตียโนโรนัลโดได้ปรากฏตัวขึ้นอย่างน่าประหลาดใจที่พิพิธภัณฑ์ในจิมซาจุ่ยซึ่งอุทิศตนเพื่อเป็นเกียรติแก่อาชีพของเขาในระหว่างการไปเยือนฮ่องกงเพื่อชมการแข่งขันซาอุดิอาระเบียซูเปอร์คัพโดยมีแฟนบอลรอเป็นเวลาหลายชั่วโมงนอกสถานที่เพื่อชมตำนานฟุตบอลผู้สื่อข่าวโพสต์เห็นว่าโรนัลโดมาถึงพิพิธภัณฑ์ชีวิต CR7 ในศูนย์การค้า K11 Musea เวลา 20.30 น. ในวันอาทิตย์โดยมีแฟนๆเข้าชมอย่างคับคั่ง</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 14:25:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ebe109f4a302e706e906d1e083688af82f536fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/17/c49ca174-a723-4c2a-ab37-755909335f46_157e4c4f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
