<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ซาร์ชายแดนของทรัมป์เชื่อมโยงการลดลงของน้ำแข็งในมินนิโซตากับรัฐ ‘ความร่วมมือ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341736/trumps-border-tsar-links-minnesota-ice-drawdown-state-cooperation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทอมโฮมานประธานาธิบดีสหรัฐฯแห่งโดนัลด์ทรัมป์กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าจำนวนเจ้าหน้าที่บังคับใช้กฎหมายตรวจคนเข้าเมืองในมินนิโซตาจะลดลงก็ต่อเมื่อได้รับความร่วมมือจากเจ้าหน้าที่ของรัฐและเขามี "ความอดทนเป็นศูนย์" สำหรับผู้ประท้วงที่ทำร้ายเจ้าหน้าที่ของเขาหรือขัดขวางการทำงานของพวกเขาโฮมานกล่าวกับผู้สื่อข่าวเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่ประธานาธิบดีส่งเขาไปยังมินนีแอโพลิสหลังจากมีการอพยพของรัฐบาลกลาง</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:17:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b692b6ce154af772e6c9b9a5cc3a5a36ba61add3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/c7479c31-e6a7-4bd2-89e8-2e123319c1c0_43687a44.jpg?itok=6FCeIqG4&amp;v=1769699624" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำจีนแสดงความเคารพต่อเหลียวซีหลงแม่ทัพผู้ล่วงลับที่ถูกอธิบายว่าเป็น ‘นักรบคอมมิวนิสต์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3341735/communist-warrior-chinas-leaders-pay-tribute-late-general-liao-xilong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำจีนได้แสดงความเคารพต่อเหลียวซีหลงยกย่องนายพลผู้ล่วงลับที่จงรักภักดีต่อพรรคคอมมิวนิสต์และการรับราชการทหารเหลียวอายุ 85 ปีผู้รับผิดชอบการยกเครื่องโลจิสติกส์ทางทหารเสียชีวิตเมื่อวันที่ 23 มกราคมสำนักข่าวซินหัวของรัฐรายงานเมื่อวันพฤหัสบดีซึ่งเป็นวันงานศพของเขา “[ เหลียว] เป็นนักรบคอมมิวนิสต์ที่ได้รับการทดสอบตามเวลาและจงรักภักดีเป็นผู้บัญชาการทหารที่โดดเด่นและเป็นแบบอย่างที่ดี</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3d83163f71f7b94aabefbed14669601897ff698</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/203a657a-7eb5-4fa3-825d-d41be3e49c61_75d7b77c.jpg?itok=KN_liTsR&amp;v=1769698821" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอกอัครราชทูตสหรัฐเตือนต่อต้านการครอบงำการผลิตของจีน: ‘ไม่ดีต่อสุขภาพ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341734/us-ambassador-warns-against-chinas-manufacturing-dominance-not-healthy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทูตสหรัฐชั้นนำของจีนเรียกร้องให้มีการค้าที่เป็นธรรมและเป็นธรรมระหว่างสองประเทศเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกในวันพฤหัสบดีและแสดงความกังวลเกี่ยวกับการคาดการณ์ว่าการครอบงำการผลิตทั่วโลกของจีนจะเติบโตขึ้นอีกในอีกไม่กี่ปีข้างหน้าเอกอัครราชทูตสหรัฐอเมริกา David Perdue กล่าวกับผู้นำธุรกิจและรัฐบาลในกรุงปักกิ่งว่าจีนควรได้รับการแสดงความยินดีในการเป็นมหาอำนาจด้านการผลิตข</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 14:38:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5771097ebea6f4f219fa55fd4ced4581f2789f96</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/7a805554-535a-466a-8233-62a9f8f13805_b97b7f93.jpg?itok=s6tNTAYa&amp;v=1769697383" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ด้วย Xi ของจีน Starmer ของสหราชอาณาจักรหวังว่าของขวัญของแมนเชสเตอร์ยูไนเต็ดการแข่งขันลูกบอลคะแนน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341733/chinas-xi-britains-starmer-hopes-gift-manchester-united-match-ball-scores-points?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายสีจิ้นผิงประธานาธิบดีจีนได้รับของขวัญพิเศษจากนายเคียร์สตาร์เมอร์นายกรัฐมนตรีอังกฤษในกรุงปักกิ่งเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมานั่นคือลูกบอลแมตช์อย่างเป็นทางการจากการแข่งขันวันอาทิตย์ระหว่างแมนเชสเตอร์ยูไนเต็ดกับอาร์เซนอลตามรายงานของสื่อสตาร์เมอร์กำลังเยือนจีนอย่างเป็นทางการซึ่งเป็นครั้งแรกของผู้นำอังกฤษนับตั้งแต่ปี 2018 ในขณะที่สตาร์เมอร์เป็นแฟนอาร์เซน่อลที่กระตือรือร้นมีรายงานว่า Xi เป็นผู้สนับสนุน Manchester Uni</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 14:34:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">755550c8e05dd0f4788cfd74b371a6633536e1f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/2d1dc202-b920-4cb6-9154-8a86fe353db2_8c632e18.jpg?itok=3x7MXh4D&amp;v=1769697271" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวอเมริกันคิดว่าจีนจะแซงหน้าสหรัฐหรือไม่? ผลการสำรวจอยู่ใน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341712/do-americans-think-china-will-overtake-us-results-survey-are?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบสามในสี่ของชาวอเมริกันคาดว่าจีนจะแซงหน้าสหรัฐในอำนาจและอิทธิพลของโลกในบางจุด – หากยังไม่ได้ดำเนินการดังกล่าวตามการสำรวจของสถาบันนโยบายต่างประเทศของสหรัฐจากผลการสำรวจความคิดเห็นระดับชาติเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมา Carnegie Endowment for International Peace กล่าวว่า 47 เปอร์เซ็นต์ของผู้ใหญ่ 1,500 คนที่ได้รับการสำรวจเห็นพ้องกันว่าจีนได้แซงหน้า Un แล้ว</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 14:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">07c0d4dda4ce466348bb94092cfbaa3ffaefc6b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/a2f3a12a-3e15-4fc6-a0c9-3e3ace007678_9c1668e5.jpg?itok=EnHJUuK3&amp;v=1769697321" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
