<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มือปืนสังหาร 2 บาดเจ็บ 12 ในเหตุกราดยิงในเมืองหลวงของรัฐแอละแบมามอนต์กอเมอรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327938/gunmen-kill-2-injure-12-shootout-alabamas-capital-montgomery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มือปืนคู่แข่งยิงใส่กันในย่านสถานบันเทิงยามค่ำคืนที่พลุกพล่านในเมืองหลวงของรัฐอลาบามาเมื่อคืนวันเสาร์ทำให้มีผู้เสียชีวิต 2 คนและบาดเจ็บอีก 12 คนในเหตุการณ์ถนนที่วุ่นวายซึ่งทำให้เจ้าหน้าที่พยายามค้นหาว่าใครเป็นคนเริ่มตำรวจกล่าวคนตายรวมถึงหญิงอายุ 43 ปีซึ่งตำรวจระบุว่าเป็นชาลันดาวิลเลียมส์และหญิงอายุ 17 ปีระบุว่าเป็นเยเรมีย์มอร์ริสห้าของ w</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 20:24:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d38438f55efac5592b32b2fd5e7173fc32167260</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/c205ecf2-6229-476c-b547-8c1e345d73bb_920d1860.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจสหราชอาณาจักรตรวจสอบเหตุเพลิงไหม้ที่มัสยิดซัสเซกซ์ว่าเป็น ‘อาชญากรรมจากความเกลียดชัง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327937/uk-police-investigate-fire-sussex-mosque-hate-crime?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าพวกเขากำลังตรวจสอบการลอบวางเพลิงที่ต้องสงสัยในมัสยิดทางตอนใต้ของอังกฤษว่าเป็น "อาชญากรรมจากความเกลียดชัง" หลายวันหลังจากการโจมตีที่ร้ายแรงในธรรมศาลาเจ้าหน้าที่ถูกเรียกไปที่เหตุการณ์ที่มัสยิดในเมืองชายฝั่งทางตอนใต้ของ Peacehaven เมื่อปลายวันเสาร์ในขณะที่ไม่มีใครได้รับบาดเจ็บไฟไหม้ทำให้ทางเข้าด้านหน้าของมัสยิดเสียหายและรถที่จอดอยู่ด้านนอกเมื่อเกิดการโจมตี</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 19:55:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f7c8fd0dc242d86599b8c0c1866fbe6e2c49f65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/0349bc5c-563c-4402-8bd4-d623641194b2_c6fc1287.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Newsom กล่าวว่าเขาจะฟ้อง Trump ที่ส่ง California National Guard ไปยังโอเรกอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327936/newsom-says-he-will-sue-trump-sending-california-national-guard-oregon?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ว่าการรัฐแคลิฟอร์เนีย Gavin Newsom กล่าวในวันอาทิตย์ว่าเขาจะนำรัฐบาลทรัมป์ขึ้นศาลเกี่ยวกับการส่งกองกำลังรักษาความสงบแห่งชาติแคลิฟอร์เนียจำนวน 300 นายไปยังโอเรกอน “หลังจากศาลรัฐบาลกลางปิดกั้นความพยายามของเขาในการจัดตั้งรัฐบาลกลางคณะรักษาความสงบแห่งชาติโอเรกอนโดนัลด์ทรัมป์กำลังส่งเจ้าหน้าที่คณะรักษาความสงบแห่งชาติแคลิฟอร์เนีย 300 คนเข้าไปในโอเรกอน” Newsom เขียนในโพสต์บนโซเชียลมีเดีย “พวกเขากำลังเดินทางไปที่นั่น n</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 18:42:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2384b6c16f6bbeee9c473fe8bb74856d600a818a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/61ac8594-b762-4f8c-9d9c-d265cccc4896_6d91e74d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Hegseth กล่าวว่าเขามี ‘ทุกการอนุญาตที่จำเป็น’ สำหรับการโจมตีทางเรือของเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327935/hegseth-says-he-has-every-authorisation-needed-caribbean-boat-strikes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐกล่าวว่าเขาได้รับอนุญาตทุกอย่างที่จำเป็นสำหรับการโจมตีทางทหารของสหรัฐบนเรือนอกชายฝั่งเวเนซุเอลาที่ถูกกล่าวหาว่าพกพายาเสพติดที่ผิดกฎหมาย Hegseth กำลังพูดในการสัมภาษณ์ของ Fox News ที่ออกอากาศในวันอาทิตย์สหรัฐฯสังหารผู้คนสี่คนในการนัดหยุดงานในทะเลแคริบเบียนเมื่อวันศุกร์ซึ่งเป็นการโจมตีครั้งที่สี่เป็นอย่างน้อยในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมา “เราได้รับอนุญาตทุกครั้ง n</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 17:54:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9108889352ea6c0d60f5914cbc7db5ad8875a933</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/2aa3a5b7-7fed-4016-90f8-ef6b8f3bd637_7cbf6907.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดินถล่มและน้ำท่วมคร่าชีวิต 64 คนในเนปาลและอินเดียหลังฝนตกหนัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3327934/landslides-and-floods-kill-64-nepal-and-india-after-torrential-rains?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เหตุดินถล่มและน้ำท่วมที่เกิดจากฝนที่ตกลงมาอย่างหนักในเนปาลและประเทศเพื่อนบ้านของอินเดียทำให้มีผู้เสียชีวิตมากกว่า 60 คนเจ้าหน้าที่กล่าวในวันอาทิตย์ขณะที่เจ้าหน้าที่กู้ภัยเร่งเดินทางไปยังชุมชนที่ถูกตัดขาดในภูมิประเทศที่ห่างไกลจากภูเขาฝนที่ตกลงมาอย่างหนักได้พัดถล่มเนปาลตั้งแต่วันศุกร์ที่ผ่านมาทำให้แม่น้ำไหลเชี่ยวกรากและไหลเข้าท่วมหลายพื้นที่ในประเทศหิมาลัยมีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 44 คนจากเหตุการณ์ฝนตก</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 17:02:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ac70d86b20528df5d8f96c20e50d238e72e7c1e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/c364af8f-fb01-4f3f-abc6-308b5dc06ddb_e232a6f7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
