<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ส่งข้อความถึงปูตินว่า ‘สงครามต้องจบลง’ หลังจากพบกับเซเลนสกีอย่าง ’ดี’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340899/trump-sends-message-putin-war-has-end-after-good-meeting-zelensky?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวข้อความของเขาต่อผู้นำรัสเซียวลาดิเมียร์ปูตินว่าสงครามในยูเครนต้องสิ้นสุดลงหลังจากที่เขาพูดว่าเป็นการเจรจาที่ "ดี" กับประธานาธิบดีโวโลดีเมียร์ซีเลนสกีของยูเครนในดาวอสเมื่อวันพฤหัสบดีเจ้าหน้าที่สหรัฐและยูเครนใช้เวลาหลายสัปดาห์ในการทูตกระสวยที่บ้าคลั่งในขณะที่ Kyiv เผชิญกับแรงกดดันจาก Trump เพื่อรักษาสันติภาพในสงครามเกือบสี่ขวบแม้จะมีสัญญาณน้อย Mosco</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:03:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c3ba060e51babf685356dc7e385cf7f3fb84b7f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/6b68fffb-c3f9-4b86-860d-8f748534ac7f_225302c0.jpg?itok=EopsF9eN&amp;v=1769094167" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้สูงอายุหญิงฮ่องกงถูกจับหลังโศกนาฏกรรมในห้องพักโรงแรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340898/elderly-hong-kong-woman-arrested-after-tragedy-hotel-room?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมหญิงสูงอายุคนหนึ่งในข้อหาฆาตกรรมหลังจากที่เธอและสามีของเธอถูกพบหมดสติในห้องพักของโรงแรมจิมซาจุ่ยโดยชายคนนั้นได้เสียชีวิตในโรงพยาบาลในเวลาต่อมาพนักงานทำความสะอาดที่โรงแรมรามาดาแกรนด์บนถนนออสตินค้นพบผู้หญิงอายุ 73 ปีและผู้ชายอายุ 77 ปีในเวลาประมาณ 16.50 น. ของวันพฤหัสบดีตำรวจกล่าวบริการฉุกเฉินรีบพาพวกเขาไปที่โรงพยาบาลควีนเอลิซาเบธในยา</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:02:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0244f6e632520bc0aebe5f9c3803c28ab5ed57a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/526f405f-bc05-424a-aee0-88e19db457e6_4675e83f.jpg?itok=9N4x2_2-&amp;v=1769093897" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดาวเทียมจีน SpaceX กล่าวว่าอยู่ในหลักสูตรการชนกับ Starlink</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3340788/chinese-satellites-spacex-says-were-collision-course-starlink?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ดาวเทียมจีนจำนวนน้อยและเศษซากอวกาศบังคับให้กองเรือ Starlink ของ SpaceX ดำเนินการซ้อมรบเพื่อหลีกเลี่ยงการชนกันเป็นจำนวนมากเมื่อปีที่แล้วเนื่องจากทั้งสองฝ่ายร้องเรียนถึงความท้าทายด้านความปลอดภัยจากเมกะคอนสเตเลชันอินเทอร์เน็ตของคู่แข่งผู้กระทำผิดที่ใหญ่ที่สุดคือดาวเทียม Honghu -2 ของ Hongqing Technology ซึ่งคิดเป็น 1,143 การซ้อมรบดังกล่าวดาวเทียมทดลองถูกปล่อยขึ้นบนเรือ La</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbf0c9424fb3f6fffab7320444f01dc0c18f805e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/f1dcef5e-fed3-4e0e-826d-b4893c99345a_35307d0f.jpg?itok=XBc9QBaD&amp;v=1769059518" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนบาปทำลายสถิติออสการ์ตลอดกาลด้วยการเสนอชื่อ 16 ครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340894/sinners-breaks-all-time-oscars-record-16-nominations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหากาพย์แวมไพร์แสบบลูส์ของไรอันคูกเลอร์เป็นผู้นำภาพยนตร์ทุกเรื่องที่ได้รับการเสนอชื่อเข้าชิง 16 รางวัลในงานประกาศรางวัลอะคาเดมีอวอร์ดครั้งที่ 98 เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาซึ่งสร้างสถิติสูงสุดในประวัติศาสตร์ออสการ์ผู้ลงคะแนนเสียงของ Academy of Motion Picture Arts and Sciences ทำให้คนบาปได้รับการเสนอชื่อมากกว่าที่พวกเขาเคยได้รับมาก่อนทำลายเครื่องหมาย 14 ชื่อที่กำหนดโดย All About Eve, Titanic และ La La Land พร้อมกับภาพที่ดีที่สุด</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:43:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48c16cc0f437d77cd6caa3e93986aa17cd6236cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/d0d523a2-c2ff-4e7b-8f8d-fe37069b64b2_4708b9b3.jpg?itok=t7g2fRFi&amp;v=1769092830" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐสภาสหภาพยุโรปสนับสนุนการคว่ำบาตรต่อเจ้าหน้าที่ฮ่องกงเกี่ยวกับการพิจารณาคดีของจิมมี่ไล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3340895/eu-parliament-backs-sanctions-against-hong-kong-officials-over-jimmy-lai-trial?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐสภายุโรปได้สนับสนุนมติอย่างท่วมท้นในการเรียกร้องให้มีการคว่ำบาตรเจ้าหน้าที่ฮ่องกงและเพิกถอนสถานะทางการค้าพิเศษของเมืองเพื่อประท้วงความเชื่อมั่นของอดีตเจ้านายสื่อ Jimmy Lai Chee-ying ในการพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติในการประชุมใหญ่ที่เมืองสตราสบูร์กประเทศฝรั่งเศสเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาสมาชิกรัฐสภาจำนวน 503 คนลงมติเห็นชอบด้วยกับมติที่ไม่มีผลผูกพันโดยมีเพียง 9 คนเท่านั้น</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:41:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3de444fbace3d940854ddd85fa06c91301e7e4a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/bca864b5-43d2-483a-a52e-34022423a95e_97b2219c.jpg?itok=OvfAtFwC&amp;v=1769092906" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
