<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หัวข้อการประชุมสุดยอดซีทรัมพ์จะเป็นอย่างไร? อดีตทูตสหรัฐฯชั่งน้ำหนัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343223/what-will-headline-xi-trump-summit-former-us-envoy-weighs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปัญหาเศรษฐกิจคาดว่าจะเป็นศูนย์กลางในการประชุมสุดยอดสหรัฐฯ - จีนในเดือนเมษายนแต่อดีตเอกอัครราชทูตสหรัฐฯประจำปักกิ่งนิโคลัสเบิร์นส์กล่าวว่าความมั่นคงในระดับภูมิภาคจะมีลักษณะเด่นเช่นกันเมื่อพูดผ่านวิดีโอลิงก์ไปยังศูนย์เยลปักกิ่งเมื่อวันอังคารเบิร์นส์กล่าวว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐจะเป็น "สิทธิที่จะมุ่งเน้นไปที่ปัญหาเศรษฐกิจ" ในระหว่างการเดินทางไปยังเมืองหลวงของจีนเพื่อพูดคุยกับประธานาธิบดีซีจี</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ed8284086132f8931c45bcfaf6c057c91e981c2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/c731143c-28cd-491a-93e8-a44a58f0b148_d96a2bf2.jpg?itok=Bm6Qg43_&amp;v=1770816543" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐเพิ่มงาน 130,000 ตำแหน่งในเดือนมกราคมท่ามกลางผลกระทบด้านนโยบายของทรัมป์และการระงับอัตราดอกเบี้ยของเฟด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343229/us-adds-130000-jobs-january-amid-trump-policy-fallout-and-fed-rate-freeze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเติบโตของงานในสหรัฐฯเอาชนะความคาดหวังในเดือนมกราคมในขณะที่อัตราการว่างงานลดลงข้อมูลอย่างเป็นทางการแสดงให้เห็นในวันพุธซึ่งท้าทายความกังวลทันทีเกี่ยวกับความเปราะบางของตลาดแรงงานจากนโยบายเศรษฐกิจของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์สหรัฐอเมริกาเพิ่มงาน 130,000 ตำแหน่งในเดือนที่แล้วกระทรวงแรงงานกล่าวว่าสูงกว่า 55,000 ตำแหน่งที่คาดการณ์ไว้ในการสำรวจโดย Dow Jones Newswires และ The Wal อย่างมีนัยสำคัญ</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 14:49:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b6e2e7b107318d47bc2412b3852aab91d33d4b1b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/ec8c3785-a048-4327-bdd4-4cc030c4d86c_372e2fce.jpg?itok=4AVqTnVu&amp;v=1770821317" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้บัญชาการตำรวจกล่าวว่าห้ามปล่อยให้ขึ้นเกี่ยวกับความมั่นคงของชาติแม้จะมีความมั่นคงในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3343227/police-chief-says-no-let-national-security-despite-stability-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บัญชาการตำรวจฮ่องกงกล่าวว่าความมั่นคงของชาติยังคงเป็นสิ่งสำคัญแม้ว่าสถานการณ์ทางสังคมโดยรวมของเมืองจะมีเสถียรภาพโดยอ้างถึงผู้ละเว้นและกองกำลังต่างชาติท่ามกลางภัยคุกคามที่ยังคงอยู่ผู้บัญชาการตำรวจนครบาล Joe Chow Yat-ming กล่าวเมื่อวันพุธว่ากองกำลังจะยังคงเพิ่มการรวบรวมข่าวกรองและยกระดับการศึกษาด้านความมั่นคงของชาติในหมู่เจ้าหน้าที่และประชาชนโดยเฉพาะอย่างยิ่งในวัยหนุ่มสาว</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 14:12:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">602ed4a246870835de02aeee0f97b56218e5f49b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/87127292-c8b7-4393-9d85-16ddb06b9fe9_f7aa0354.jpg?itok=n1c2OR50&amp;v=1770819166" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จดหมายรั่วไหลเผยให้เห็นความผิดพลาดในยุทธศาสตร์ทะเลจีนใต้ของฟิลิปปินส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343226/leaked-letter-exposes-fault-lines-philippines-south-china-sea-strategy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จดหมายรั่วไหลจากเลขานุการต่างประเทศของฟิลิปปินส์ได้เปิดเผยแนวความผิดพลาดในประเทศเกี่ยวกับวิธีการเผชิญหน้ากับปักกิ่งในทะเลจีนใต้อย่างเปิดเผยไม่กี่วันก่อนที่กระทรวงการต่างประเทศ (DFA) จะสร้างบทบาทโฆษกทางทะเลของตนเองตำแหน่งใหม่นี้นอกเหนือจากเสียงที่มีอยู่จากกองกำลังรักษาชายฝั่งฟิลิปปินส์กองกำลังติดอาวุธและสภาการเดินเรือแห่งชาติตอนนี้มี c</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:55:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d28fde3b7f14d2acab869404f524fb465accb95</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/d1d6d07b-de74-4e8b-ae74-e7a8e55791a6_83c49d74.jpg?itok=NIFWDtj6&amp;v=1770818143" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียมีความเสี่ยงภายใต้การรายงานผู้ป่วยวัณโรคเนื่องจาก ‘การระบาดของโรคไหม้ช้า’ ยังคงมีอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3343224/malaysia-risks-under-reporting-tb-cases-slow-burn-epidemic-persists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญทางการแพทย์กล่าวว่ากรณีวัณโรคอย่างต่อเนื่องในมาเลเซียเป็นตัวบ่งชี้ถึงการระบาดที่อาจไม่ได้รับการรายงานสำหรับโรคที่ง่ายต่อการวินิจฉัยและรักษามาเลเซียตรวจพบคลัสเตอร์วัณโรคที่ใช้งานอยู่ 10 คลัสเตอร์ทั่วประเทศณวันที่ 7 กุมภาพันธ์โดยมีผู้ป่วยทั้งหมด 2,571 รายสี่กลุ่มเหล่านี้ – ที่กำหนดโดยหน่วยงานสาธารณสุขเป็นสองกรณีหรือมากกว่าที่เชื่อมโยงทางระบาดวิทยาที่ระบุ w</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:39:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64c01567187fe51136e38da07b0e4ebf4f63b59e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/1fb63426-7edd-45bb-a47c-49ebefc0f6db_f81e8830.jpg?itok=5OlKPemt&amp;v=1770816947" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
