<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้เผชิญกับพายุไฟดิจิทัลหลังจากไฟไหม้ศูนย์ข้อมูลทำให้เกิดการหยุดชะงัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3327196/south-korea-faces-digital-firestorm-after-data-centre-blaze-causes-public-service-turmoil?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริการสาธารณะของเกาหลีใต้หลายร้อยรายการยังคงออฟไลน์อยู่ในวันจันทร์หลังจากไฟไหม้ที่ศูนย์ข้อมูลทำให้เว็บไซต์ของรัฐบาลหยุดชะงักและมีช่องโหว่ในโครงสร้างพื้นฐานดิจิทัลของประเทศเจ้าหน้าที่กล่าวว่า 62 บริการของรัฐได้รับการฟื้นฟูจาก 647 ระบบที่ได้รับผลกระทบจากไฟไหม้ซึ่งเกิดขึ้นระหว่างการบำรุงรักษาตามปกติในห้องเซิร์ฟเวอร์ที่ National Information Resourc ที่ดำเนินการโดยรัฐ</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 04:57:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4fc2d53d98dfdda54336b33015cb6964e83a5cc6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/e357bca3-a629-468e-94b9-dad1659f1e58_a3333351.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศิลปะที่ใหญ่ที่สุดในเอเชียกลางส่งสัญญาณบทใหม่สำหรับอุซเบกิสถาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/arts/article/3326930/how-central-asias-largest-art-biennale-bukhara-signals-new-chapter-uzbekistan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บูคาราเคยรุ่งเรืองในฐานะศูนย์กลางเส้นทางสายไหมซึ่งมีกวีพ่อค้าและนักวิชาการเดินทางมารวมตัวกันแต่ภายใต้การปกครองของสหภาพโซเวียตในช่วงศตวรรษที่ 20 เมืองอุซเบกิสถานถูกปิดผนึกมานานหลายทศวรรษจากทั่วโลกโดยมีบุคคลภายนอกไม่กี่คนเข้ามาฤดูใบไม้ร่วงนี้ถนนแคบๆในเมืองยุคกลางกลับมาคึกคักอีกครั้งแต่ด้วยฝูงชนที่แตกต่างกันมาก: นักสะสมศิลปะนานาชาติภัณฑารักษ์และศิลปิน Gath</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 04:45:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0cfea6758b219e6fff12807c9661976d15a8a4a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/3727879d-5198-44d2-ac62-6f471edc157d_9ba1fdde.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การลดอัตราดอกเบี้ยของจีนมีแนวโน้มในไตรมาสที่สี่ท่ามกลางความกังวลเกี่ยวกับการเติบโต: Goldman Sachs</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3327189/china-rate-cuts-likely-fourth-quarter-amid-growth-concerns-goldman-sachs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางของจีนมีแนวโน้มที่จะผ่อนคลายท่าทีทางการเงินมากขึ้นในไตรมาสที่สี่ตามรายงานของ Goldman Sachs เนื่องจากโมเมนตัมทางเศรษฐกิจชะลอตัวและผู้กำหนดนโยบายต้องเผชิญกับแรงกดดันที่เพิ่มขึ้นเพื่อสนับสนุนการเติบโตการคาดการณ์รวมถึงการลดอัตราดอกเบี้ยนโยบาย 10 จุดพื้นฐานและการลดลง 50 จุดพื้นฐานในอัตราส่วนความต้องการสำรองซึ่งอาจมาจากการเติบโตของปีต่อปีชะลอตัวลงอย่างรวดเร็วใน 4 PE</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 04:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dacf836acaaeaf90efb5ddd2351146f990cd7e3d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/7c90d472-68b1-44b9-82ce-844e8abe500d_0b58edc3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะไม่ละทิ้งแผนการคิดค่าขยะเป้าหมาย ‘การฝังกลบเป็นศูนย์ ': รัฐมนตรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3327191/hong-kong-wont-give-waste-charging-scheme-zero-landfill-goal-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตามข้อมูลของหัวหน้าฝ่ายสิ่งแวดล้อมทางการฮ่องกงยังไม่ล้มเลิกโครงการ “จ่ายตามที่คุณโยน” และเป้าหมายในการบรรลุ “การฝังกลบเป็นศูนย์” ภายในปี 2035 ยังคงไม่เปลี่ยนแปลงความเห็นของรัฐมนตรีว่าการกระทรวงสิ่งแวดล้อมและนิเวศวิทยา Tse Chin-wan เมื่อวันจันทร์ตามประกาศของรัฐบาลเมื่อวันอังคารที่ผ่านมาว่าโครงการจะถูกระงับอย่างไม่มีกำหนดเนื่องจากเมืองนี้เป็นเมืองที่มีการสู้รบ</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 04:11:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0d86b97a40015a21984bd49e764867ee5d4fb77</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/99a98a42-915e-46ef-b11f-66f13140b489_ec7e8d31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ระบบป้องกันภัยทางอากาศ ‘โดมเหล็ก‘ ใหม่ของเกาหลีใต้ที่ถูกมองว่าเป็นการตอบกลับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3327190/south-koreas-new-us-iron-dome-air-defence-system-seen-reply-china-north-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯได้ปรับใช้ระบบป้องกันทางอากาศใหม่ในเกาหลีใต้ซึ่งได้รับการขนานนามว่าโดมเหล็กของอเมริกา – ในสิ่งที่นักวิเคราะห์เห็นว่าเป็นความพยายามของวอชิงตันในการต่อต้านการปฏิบัติการโดรนของจีนหรือเกาหลีเหนือในกรณีที่เกิดความขัดแย้งในภูมิภาคเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาบริการเผยแพร่ข้อมูลภาพกลาโหมของกระทรวงกลาโหมสหรัฐฯได้อัปโหลดภาพถ่ายการเยือนเกาหลีใต้ของพลเอกแรนดี้จอร์จผู้บัญชาการทหารบกสหรัฐฯเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 04:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9345b45ee66e81ad741d72f0c223accc9cb6674c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/10e12bc0-7eab-4f92-b70b-12e5ebce49c8_92ce5536.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
