<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนกระตุ้นให้เพิ่มความพยายามด้านเทคโนโลยีพลังงานแสงอาทิตย์ในอวกาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3322058/china-urged-boost-space-solar-power-technology-efforts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้รับการกระตุ้นให้เร่งการพัฒนาพลังงานแสงอาทิตย์ในอวกาศเพื่อให้ได้ฐานรากที่แข็งแกร่งขึ้นในภาคพลังงานใหม่และการแข่งขันทางอวกาศ Ge Changchun นักวิชาการจาก Chinese Academy of Sciences ได้เรียกร้องบทความสำหรับกลยุทธ์แบบบนลงล่างเพื่อเร่งความพยายามในการพัฒนาเทคโนโลยีและลดช่องว่างกับสหรัฐอเมริกาในภาคส่วนต่างๆเช่นวัสดุและการควบคุมความแม่นยำ Space</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d454bafbb46850e426b7552a5ce586dc5f39d92</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/50083efd-5287-49c6-8d4f-e2b58cd698c5_c12ee131.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประชุมสุดยอดทรัมป์ - ปูติน: เป็นชัยชนะสำหรับรัสเซียหรือสหรัฐอเมริกา?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322104/will-trump-putin-thaw-alaska-leave-china-facing-3-way-dilemma?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประชุมสุดยอดประธานาธิบดีสหรัฐฯ - รัสเซียที่คาดหวังไว้สูงในอลาสก้าได้สร้างความหวังสำหรับความคืบหน้าในการยุติสงครามยูเครนแต่กลับทิ้งคำถามไว้มากกว่าคำตอบอย่างไรก็ตามผู้สังเกตการณ์มองว่าการเดินทางกลับสู่ดินแดนสหรัฐฯของวลาดิเมียร์ปูตินซึ่งเป็นครั้งแรกในรอบทศวรรษของเขาในฐานะสัญลักษณ์แห่งชัยชนะของมอสโกการพูดคุยเกือบสามชั่วโมงซึ่งทั้งปูตินและโดนัลด์ทรัมป์อธิบายว่า "มีประสิทธิผล" ส่งสัญญาณว่ามีศักยภาพ</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 14:24:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f478b52a1821d434836b106aef0ec9d2d7056f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/16/44f500b6-7ef8-49df-ac38-eb54403bd9ec_32c07361.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หอดูดาวฮ่องกงออกสัญญาณเตือนไต้ฝุ่น T1</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3322102/hong-kong-observatory-issue-t1-typhoon-warning-signal-1020pm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกผู้ใช้ใหม่ที่ดาวน์โหลดแอปที่อัปเดตของเราจะได้ทดลองใช้ฟรี 7 วันหอดูดาวฮ่องกงได้ออกสัญญาณพายุไต้ฝุ่นหมายเลข 1 ในเวลา 22.20 น. ในคืนวันเสาร์โดยมีคำเตือนให้อยู่ในสถานที่จนถึงเวลา 9.00 น. เป็นอย่างน้อยในวันอาทิตย์ก่อนที่จะได้รับการอัพเกรดเป็นหมายเลข 3 เนื่องจากเมือง</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 13:43:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a33110d94dfe67d4857e60c7b20f6e8d6c68f488</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/16/4d4bfc01-a3c7-4624-93c7-0fc463a6d105_09fab19b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนขับรถชาวฮ่องกงถูกจับกุมหลังขับรถชน 3 คันระหว่างการหลบหนีของเจ้าหน้าที่ตำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3322100/hong-kong-driver-arrested-after-3-vehicles-hit-during-police-roadblock-escape?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมผู้ขับขี่รถยนต์ที่ซ่อนตัวอยู่ในห้องพักโรงแรมเป็นเวลาห้าวันหลังจากถูกกล่าวหาว่าชนรถสามคันทำให้คนขับได้รับบาดเจ็บขณะที่หลบหนีจากสิ่งกีดขวางบนท้องถนนหัวหน้าผู้ตรวจสอบกฎหมายชินฮอนกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าชายวัย 30 ปีถูกควบคุมตัวโดยเกี่ยวข้องกับการกระทำความผิด 7 ประการรวมถึงการขับรถอย่างโกรธเกรี้ยวและการค้ายาเสพติดผู้ต้องสงสัยถูกกล่าวหาว่าไม่เชื่อฟังคำสั่งในวันจันทร์ที่จะเปลี่ยน</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 12:39:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5555ab0a7ad76684221a40efa6c6e2e8a705e362</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/16/61989ba4-ee3c-49ec-99a7-452d0876981f_02b5cc7a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การชุมนุมในยุโรปตามหลังยูเครนหลังจากการประชุมสุดยอดทรัมป์ - ปูตินล้มเหลวในการหยุดยิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322098/european-leaders-rally-behind-ukraine-after-trump-putin-summit-fails-deliver-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำยุโรปได้ให้คำสัตย์ปฏิญาณที่จะเปิดฉากโจมตีมอสโกหลังจากการประชุมสุดยอดสหรัฐฯ - รัสเซียที่มีเดิมพันสูงในอะแลสกาล้มเหลวที่จะส่งผลให้เกิดการหยุดยิงในยูเครนหลังจากการเรียกร้องหลังการประชุมสุดยอดในวันเสาร์ที่ผ่านมาพันธมิตรของยูเครนได้รวมตัวกันรอบกรุงเคียฟโดยยืนยันว่ารัสเซียไม่สามารถยับยั้งการเป็นสมาชิกของนาโตหรือสหภาพยุโรปในอนาคตได้และอาจไม่มีข้อจำกัดเกี่ยวกับ “กองกำลังติดอาวุธหรือกองกำลังติดอาวุธของยูเครน</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 11:49:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7334d00be19c7f5943e5ab8583eee11c035526b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/16/13816dfc-e191-4a6d-8df1-d008e7af7c42_c7f73f17.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
