<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สิ่งอำนวยความสะดวกชายฝั่งกุญแจสำคัญในการปลดล็อกศักยภาพการท่องเที่ยวบนเรือยอชท์ฮ่องกง: อุตสาหกรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3328105/shore-facilities-key-unlocking-hong-kong-yacht-tourism-potential-industry-leaders?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความสำเร็จของการท่องเที่ยวด้วยเรือยอชท์ในฮ่องกงส่วนหนึ่งขึ้นอยู่กับความพร้อมของสิ่งอำนวยความสะดวกริมฝั่งคนวงในอุตสาหกรรมกล่าวว่าเนื่องจากปัจจุบันพวกเขาเรียกว่าการขาดจุดลงจอดที่สะดวกสำหรับผู้โดยสารเป็นอุปสรรคสำคัญในการเพิ่มการใช้จ่ายสูงสุด Lawrence Chow ประธานสมาคมอุตสาหกรรมเรือฮ่องกงกล่าวกับรายการวิทยุเมื่อวันอังคารว่าแผนของรัฐบาลในการอนุญาตให้เยี่ยมชมเรือยอชท์</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:02:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f135e3ffc8354092c71bb1b553f3907ddeebe94</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/481bdb43-34dc-40ab-baff-9adf1792669b_6f091afa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิ่งประดิษฐ์จากซากเรือของราชวงศ์ถังเรือจำลองโบราณพบกับศิลปะตะวันตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3327698/artefacts-tang-dynasty-shipwreck-ancient-replica-chinese-sailboat-meet-western-art?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนร่างแผนห้าปีที่ 15 ซึ่งเป็นรายการถัดไปในแนวพิมพ์เขียวที่กว้างขวางซึ่งได้กำหนดทิศทางการพัฒนาประเทศมานานกว่าเจ็ดทศวรรษ – เราจะสำรวจสิ่งที่จีนจะทำในด้านวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีโดยเฉพาะอย่างยิ่งเกี่ยวกับการแนะนำความสามารถทางวิทยาศาสตร์สำหรับเรื่องราวเพิ่มเติมในซีรีส์ต่อเนื่องนี้คลิกที่นี่ซากเรืออับปางที่เต็มไปด้วยราชวงศ์ถัง</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">268377722e407548b9d08d6e54908a6f76dd4e84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/98137fb5-a0c5-4867-84bd-add20a4e1ddb_9b844468.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ช่วยในบ้านและนายจ้างของเธอเสียชีวิตจากอุบัติเหตุรถชนในเมืองไทโปของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328101/domestic-helper-and-her-employer-killed-crash-hong-kongs-tai-po?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงสองคนที่เสียชีวิตจากอุบัติเหตุรถชนใน Tai Po ของฮ่องกงเมื่อวันจันทร์เป็นผู้ช่วยในบ้านและเจ้านายของเธอ The Post ได้เรียนรู้แหล่งข่าวบอกกับโพสต์ว่าเหยื่อวัย 37 ปีเป็นผู้ช่วยในบ้านชาวอินโดนีเซียที่จ้างโดยหญิงท้องถิ่นวัย 88 ปีซึ่งเสียชีวิตในเหตุการณ์นี้ด้วยการชนยังทำให้คนเดินถนนวัย 71 ปีที่ได้รับบาดเจ็บมีแผลถลอกที่แก้มขวาของเธอเมื่อวันจันทร์ตำรวจจับกุมตำรวจอายุ 60 ปี</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 06:19:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b02e9bd0e8f7a2b27eb60967ebd26cf7146755b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/6f28b8cd-35bc-45c5-9984-57f9adbb766b_0c500612.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวดัตช์เชื้อสายจีนที่เกิดมาโดยไม่มีนิ้วหัวแม่มือได้รับชื่อเสียงจากการแฮ็กชีวิตที่สร้างสรรค์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3326981/chinese-dutch-man-born-without-thumbs-gains-viral-fame-inventive-life-hacks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวจีนที่เกิดมาพร้อมกับนิ้วหัวแม่มือและเติบโตในเนเธอร์แลนด์ได้เปลี่ยนความยากลำบากให้กลายเป็นการแสดงความคิดสร้างสรรค์ที่ยอดเยี่ยมซึ่งจุดประกายความชื่นชมไปทั่วโซเชียลมีเดียเฉียวอัลเบอร์สอายุ 26 ปีเกิดมาพร้อมกับนิ้วมือเพียงแปดนิ้วภาวะที่พบได้น้อยมักเกิดจากปัจจัยทางพันธุกรรมหรือการติดเชื้อในระหว่างตั้งครรภ์มีต้นกำเนิดมาจากประเทศจีนมีรายงานว่า Aalbers ถูกนำมาใช้โดยคู่สามีภรรยาชาวดัตช์ในเวลาเพียงสี่เดือน</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea417f3510e5342ff1091c9bfa752c1591efb220</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/52f47aa7-f70b-4199-a6f1-896fd01b0974_e9851651.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘โกงง่ายนิดเดียว ': ฟีฟ่ากล่าวหามาเลเซียว่าปลอมแปลงสัญชาติของผู้เล่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3328096/fifa-accuses-malaysia-falsifying-players-citizenships-cheating-pure-and-simple?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟีฟ่าได้เปิดตัวการตอบโต้อย่างดุเดือดของมาเลเซียโดยกล่าวหาว่าประเทศนี้ "โกงบริสุทธิ์และเรียบง่าย" โดยการปลอมแปลงเอกสารสัญชาติสำหรับนักฟุตบอลเจ็ดคนที่เล่นในรอบคัดเลือกเอเชียนคัพกับเวียดนามแม้ว่าสมาคมฟุตบอลแห่งชาติจะปฏิเสธก็ตามเรื่องอื้อฉาวเกิดขึ้นเมื่อปลายเดือนที่แล้วเมื่อองค์กรปกครองโลกของกีฬาเรียกเก็บค่าปรับและห้ามสมาคมฟุตบอลแห่งมาเลเซีย</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 05:47:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8058dc050fed60736bb0baaa1bc5d1a0769c1e2f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/904aceda-1125-4a21-9ca2-5e4cc1806f53_813ddf25.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
