<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Pop Mart ตั้งเป้าหมายโทรศัพท์มือถือที่มี Labubus ขนาดเล็กเนื่องจากมีเป้าหมายที่จะเพิ่มยอดขายเป็นสองเท่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3322488/mini-labubus-are-coming-after-your-mobile-phone-pop-mart-aims-double-2025-sales?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ป๊อปมาร์ทกล่าวว่าจะสามารถเพิ่มรายได้เป็นสองเท่าในปีนี้จากยอดขายสูงสุดเป็นประวัติการณ์ในปี 2024 ได้อย่างง่ายดายเนื่องจากเตรียมที่จะเปิดตัวของเล่นตุ๊กตา Labubu รุ่นมินิเพื่อขยายความสำเร็จอันน่าอัศจรรย์และพิชิตหัวใจมากขึ้นนอกเหนือจากจีนแผ่นดินใหญ่บริษัทซึ่งก่อตั้งขึ้นในปี 2010 ในกรุงปักกิ่งสามารถเพิ่มรายได้เป็นสองเท่าในปี 2025 เป็น 30,000 ล้านหยวน (4.2 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) จากยอดขายปีที่แล้ว 13,000 ล้านหยวนกล่าวว่า Pop M</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 07:18:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9b9e16d9efe5bd21762be31d593452b3fd0f206</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/10bfc0f5-2681-4f24-9c6e-3e9843101d9b_06f251c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเสียชีวิตของซาร่า: วัยรุ่น 5 คนยอมรับว่าไม่มีความผิดในการกลั่นแกล้งนักเรียนมาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3322485/5-malaysian-teenagers-accused-bullying-zara-plead-not-guilty?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วัยรุ่นห้าคนถูกตั้งข้อหาในวันพุธว่ากลั่นแกล้งเด็กนักเรียนมาเลเซีย Zara Qairina Mahathir ซึ่งความตายของพวกเขาได้เห็นความเศร้าโศกที่หลั่งไหลไปทั่วประเทศและก่อให้เกิดการเคลื่อนไหวต่อต้านวัฒนธรรมการกลั่นแกล้งที่เป็นอันตรายในระบบการศึกษาซาร่าอายุ 13 ปีเสียชีวิตในโรงพยาบาลเมื่อวันที่ 17 กรกฎาคมหนึ่งวันหลังจากที่เธอถูกพบหมดสติบนพื้นนอกหอพักของเธอที่โรงเรียนประจำอิสลามในปาปาร์</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 07:09:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">379dd8151fab2617c4a2af815a46812c26efda96</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/bd23d3f4-e09d-45e0-8ca1-40ade1604607_aa80c022.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การผลักดันระดับโลกของภาคส่วน EV ของจีน BYD ดำเนินการกับ Tesla ในฮ่องกง: อ่าน 7 EV</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3322482/chinas-ev-industry-expands-going-global-strategy-latest-tesla-model-3-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับยานพาหนะไฟฟ้าและพลังงานใหม่ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนสามารถสร้างอาณาจักรเศรษฐกิจนอกชายฝั่งได้หรือไม่? ผู้ผลิต EV กำลังรู้สึกถึงอุตสาหกรรมยานยนต์ไฟฟ้า (EV) ซึ่งเดิมเป็นหนึ่งในภาคอุตสาหกรรมที่มุ่งเน้นภายในของจีนในขณะนี้</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 07:01:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">040f4da14cb6d036c3455e5abbf6050f1a9ef54d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/cefdc790-9b34-4c08-b894-98f01e186035_8c1b2165.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายจ้างมาเลเซียเตือนการตัดจำนวนแรงงานต่างชาติอาจย้อนกลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3322475/malaysian-employers-warn-cutting-number-foreign-workers-may-backfire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเลเซียมีเป้าหมายที่จะลดการพึ่งพาแรงงานข้ามชาติราคาถูกโดยการลดสัดส่วนแรงงานโดยรวมตั้งแต่ปีหน้าซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่รัฐบาลเชื่อว่าจะเพิ่มค่าจ้างและผลผลิตของประชาชนแต่นายจ้างเตือนว่าอาจเพิ่มค่าใช้จ่ายได้แรงงานต่างชาติจากบังคลาเทศอินโดนีเซียและเนปาลได้ช่วยขับเคลื่อนอุตสาหกรรมของมาเลเซียตั้งแต่ทศวรรษที่ 1980 แต่นักวิจารณ์กล่าวว่า</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 07:00:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9091f16b3b44caafa2134a857c35846bd0c8d47d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/bbb89c9c-6f03-477d-88e6-edd0dc317bb8_17d39ee3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ปูตินไม่สนใจ ': ชาวยูเครนรู้สึกสิ้นหวังเกี่ยวกับการผลักดันให้สหรัฐฯยุติสงคราม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3322477/ukrainians-feel-hopeless-about-trumps-push-end-war-putin-isnt-interested?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในภาคตะวันออกของยูเครนซึ่งกองกำลังรัสเซียที่รุกรานกำลังได้รับความสนใจอย่างต่อเนื่องในการต่อสู้ที่มีค่าใช้จ่ายสูงหลายเมตรกองทัพยูเครนถือสายมองว่าการผลักดันสันติภาพของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯเป็นสาเหตุที่สูญหาย “สงครามจะยังคงดำเนินต่อไปตราบเท่าที่รัสเซียยังคงเป็นอยู่” นายวิตาลีวัย 45 ปีชาวยูเครนผู้ซึ่งระงับชื่อเต็มของเขาตามระเบียบการทหารกล่าว “คนเถื่อนเหล่านี้จะไม่</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 06:41:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68da45639c2c0d815fadb85091248a3fe3a90587</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/6fe79d09-3904-4d1c-a085-c614e216dc84_25ae5e08.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
