<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เซเลนสกีไปพบทรัมป์ในฟลอริดาเพื่อหารือเกี่ยวกับแผนสันติภาพรัสเซีย ’พร้อมแล้ว 90%' ความมั่นคงของยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337849/zelensky-meet-trump-florida-discuss-90-ready-russia-peace-plan-ukraine-security?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky กล่าวในวันศุกร์ว่าเขาจะพบกับประธานาธิบดีสหรัฐฯ Donald Trump ในฟลอริด้าในช่วงสุดสัปดาห์ Zelensky กล่าวกับนักข่าวว่าผู้นำทั้งสองจะหารือเกี่ยวกับการประกันความปลอดภัยสำหรับยูเครนในระหว่างการเจรจาเมื่อวันอาทิตย์และว่าแผน 20 จุดภายใต้การอภิปราย “มีความพร้อมประมาณร้อยละ 90” จะมีการหารือเกี่ยวกับ “ข้อตกลงทางเศรษฐกิจ” ด้วยเซเลนสกีกล่าวแต่เขาไม่สามารถยืนยัน “w</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:21:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2e84aaa2acba1396e6d9fbc7cbd900caada6911</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/ef4734a9-146d-4d1e-87db-b21a9a8c3ee4_a4b47319.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การยับยั้งทางทหารของทรัมป์ต่อเวเนซุเอลา: อำนาจเล่นกับจีนหรือความอ่อนแอ?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337845/trumps-military-restraint-venezuela-power-play-eye-china-or-weakness?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ไม่เต็มใจที่จะอนุญาตให้มีการแทรกแซงทางทหารโดยตรงในเวเนซุเอลาเน้นย้ำถึงภาวะที่กลืนไม่เข้าคายไม่ออกของสหรัฐในการยืนยันการมีอำนาจเหนือกว่าในรูปแบบดั้งเดิมในขณะที่จัดการความเสี่ยงที่เพิ่มขึ้นในการแข่งขันแบบหลายขั้วกับจีนและรัสเซียผู้สังเกตการณ์กล่าวแต่พวกเขาเตือนไม่ให้มองว่าความลังเลของสหรัฐเป็นจุดอ่อนสังเกตเห็นการคว่ำบาตรที่รุนแรงขึ้นการปิดล้อมกองทัพเรือและความกดดันทางการทูต</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25b3341bd07c42c14c9a4f0099e886ac8e21cec9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/0beaf688-5347-4207-9c24-029d2e27618d_2d9a2111.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zhipu AI ของจีนผลักดัน AI ระดับมนุษย์ตอกย้ำคำมั่นสัญญาโอเพนซอร์ส</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3337822/chinas-zhipu-ai-ramps-push-towards-human-level-ai-reiterates-open-source-pledge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Zhipu AI สตาร์ทอัพด้าน AI ของจีนกล่าวว่าจะเพิ่มความพยายามในปีหน้าในการแสวงหาปัญญาประดิษฐ์ทั่วไป (AGI) ในขณะที่ยังคงเปิดแหล่งที่มาของรูปแบบ AI หลังจากการเสนอขายครั้งแรกต่อสาธารณชนในปี 2026 "เราจะมีส่วนร่วมอย่างมากต่อการเดินทางของ AGI" Zheng Qinkai นักวิจัยของบริษัทซึ่งทำตลาดในระดับสากลในฐานะ Z.ai กล่าวในรายการ Ask Me Anything (AM</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d4212ef2dfa37896d216d73877944d15e6283cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/6fcdd2aa-c87a-4c01-9342-ae1e2d36379e_3f447ea9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเปิดตัวกองทุนร่วมลงทุนเพื่อนำไปสู่การเรียกเก็บเงินจากการลงทุนด้านเทคโนโลยี</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3337798/china-launches-venture-capital-fund-lead-charge-tech-investment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดตัวกองทุนแห่งชาติที่ออกแบบมาเพื่อส่งเงินที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐเข้าสู่การเดิมพันขั้นต้นเกี่ยวกับเทคโนโลยีเจ้าหน้าที่การเคลื่อนไหวกล่าวว่าในที่สุดอาจบังคับให้ล้านล้านหยวนเข้าสู่ลู่ทางการลงทุนที่ต้องการกองทุนแนะแนวการลงทุนแห่งชาติของปักกิ่งได้รับการเปิดเผยเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาในพิธีซึ่งยังได้แนะนำยานพาหนะการลงทุนสามประเภทที่ครอบคลุมการรวมกลุ่มข้ามภูมิภาคที่สำคัญ: Beijing-T</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2fdb23a192554652f59cc2a15f1dec260dac8302</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/af24a080-dbf6-4a8a-883d-b9476a7f87cb_3140eddb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สถานีตำรวจฮ่องกงเก่าได้รับบทบาทใหม่ในการจัดรายการที่เกี่ยวข้องกับภาพยนตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337846/old-hong-kong-police-station-gets-new-role-hosting-film-related-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถานีตำรวจ Yau Ma Tei เก่าแก่ของฮ่องกงซึ่งเป็นอาคารเก่าแก่นับศตวรรษและเป็นสถานที่เซลฟี่ยอดนิยมในหมู่นักท่องเที่ยวชาวจีนแผ่นดินใหญ่จะจัดนิทรรศการที่เกี่ยวข้องกับภาพยนตร์เรื่องใหม่โดยมีการจำหน่ายตั๋วตั้งแต่วันเสาร์นิทรรศการเปิดตัวในวันที่ 2 มกราคมเป็นครั้งแรกที่จัดขึ้นภายในสถานีตำรวจและมีวัตถุประสงค์เพื่อส่งเสริมการท่องเที่ยวและวัฒนธรรมที่เกี่ยวข้องกับภาพยนตร์ท้องถิ่น “ช่วยให้ผู้เข้าชมได้สัมผัสประสบการณ์โดยตรง</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 13:44:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed0f730d4fcb42e72a173c6d7b42fe25e6d171af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/413f17e8-3997-44b5-b366-55f4d2cad09e_c0d8f2ee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
