<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความอยากอาหารของเฮา: ผู้อพยพชาวจีนหน้าใหม่ของปารีสเริ่มบูมร้านอาหาร ’ของแท้’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3327609/hao-appetit-paris-new-chinese-immigrants-spawn-authentic-restaurant-boom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชุดประตูไม้จีนบานใหญ่ที่ไม่สอดคล้องกับถนนในยุโรปคลาสสิกที่เกี่ยวข้องกับปารีสมากที่สุดแยกร้านอาหารของ Sun Yiwen ออกจากร้านขายไวน์และชีสที่เป็นสถานที่สำคัญในการทำอาหารแบบดั้งเดิมในเมืองหลวงของฝรั่งเศสนักท่องเที่ยวที่ข้ามเกณฑ์พบว่าตัวเองถูกส่งไปยังโลกของเกาฉวน – เนื้อเสียบไม้ปรุงรสที่เป็นที่นิยมในภาคตะวันออกเฉียงเหนือของจีน – ย่าง</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 07:03:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5902864e049701eac3fee932604599576c24bc0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/15d89ebf-0eec-4a7d-93b8-72b4000798c7_33d0b817.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ไม่มีสัญญาณของชีวิตอีกต่อไป’ 3 วันหลังจากโรงเรียนอินโดนีเซียล่มสลายเจ้าหน้าที่กู้ภัยกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3327607/no-more-signs-life-3-days-after-indonesian-school-collapsed-rescuers-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่กู้ภัยตรวจพบ "ไม่มีสัญญาณของสิ่งมีชีวิตอีกต่อไป" ที่โรงเรียนอินโดนีเซียที่ล่มสลายซึ่งเชื่อว่ามีผู้สูญหาย 59 คนหลังจากผ่านไปหลายวันเจ้าหน้าที่กล่าวในวันพฤหัสบดีทำให้เกิดความกลัวว่าจะไม่พบผู้รอดชีวิตอีกต่อไปส่วนหนึ่งของโรงเรียนประจำ Al Khoziny หลายชั้นบนเกาะหลักของชวาพังทลายลงอย่างกะทันหันในวันจันทร์ขณะที่นักเรียนรวมตัวกันเพื่อสวดมนต์ในช่วงบ่ายหลังจากปฏิบัติการกู้ภัยมาหลายวัน</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:57:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ae4bb61a52771d1a7ef4c0e5fc852dcaf0b0ea7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/3b693e4e-e655-4587-8f9f-d4d1d9e3d18f_c5f9b4d1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การ์ดทรัมป์ของอันวาร์: ทำไมมาเลเซียถึงต้องการประธานาธิบดีสหรัฐในการประชุมสุดยอดอาเซียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327606/anwars-trump-card-why-malaysia-wants-us-president-asean-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมของมาเลเซียได้ให้ความสำคัญกับแนวปฏิบัติเหนืออุดมการณ์ในการยึดมั่นในปืนของเขาในการเชิญประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯเข้าร่วมการประชุมสุดยอดอาเซียนในเดือนนี้ผู้สังเกตการณ์กล่าวพวกเขากล่าวเสริมว่าการเคลื่อนไหวนี้สอดคล้องกับแนวปฏิบัติและหลักการที่ยาวนานของสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้โดยมีกัวลาลัมเปอร์เป็นประธานในการตัดสินใจ "ความเสี่ยงต่ำ" เพื่อเพิ่มสมาชิกให้มากที่สุด</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:56:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">738dea07e4eea15d9229943ad670080328ce3403</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/f117a8d8-5a32-4357-ab6c-7f407bec7b07_ad65445e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เจ้าของบ้านตัวเอง ': หัวหน้าฝ่ายการค้าของมาเลเซียปกป้องอาเซียนที่เคลื่อนไหวช้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327604/malaysias-trade-chief-defends-slow-moving-asean-master-its-own-house?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการค้าของมาเลเซียกล่าวว่าในยุคที่มีการเปลี่ยนแปลงทางภูมิรัฐศาสตร์และความผันผวนทางเศรษฐกิจอาเซียนเป็นสัญญาณแห่งเสถียรภาพและศักยภาพ Tengku Zafrul Aziz เสนอการป้องกันที่แข็งแกร่งของแนวทางที่ขับเคลื่อนโดยฉันทามติของกลุ่มประเทศ 10 แห่งในการประชุมสุดยอดสถาบัน Milken Institute Asia ในสิงคโปร์เมื่อวันพฤหัสบดีโดยยืนยันว่าการพิจารณาอย่างช้าๆเป็นจุดแข็งไม่ใช่จุดอ่อนกล่าวถึง au</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:45:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bafc09b15a6d171a7a30d420d53502b2993c37ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/2b116681-fcdd-4d64-92fb-bf9eb53ca74d_7b739178.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีเกาหลีใต้เสนอ ‘คำขอโทษจากใจ‘ สำหรับการปฏิบัติผิดพลาดในการส่งออกของทารก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3327601/south-korean-president-offers-first-formal-apology-unjust-baby-export-malpractices?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีเกาหลีใต้กล่าวขอโทษในวันพฤหัสบดีเป็นครั้งแรกเกี่ยวกับการปฏิบัติหน้าที่โดยมิชอบของรัฐในการส่งเด็กหลายหมื่นคนไปต่างประเทศเพื่อรับเป็นบุตรบุญธรรมโดยกล่าวว่า "การละเมิดสิทธิมนุษยชนที่ไม่เป็นธรรม" เกิดขึ้นการสอบสวนอย่างเป็นทางการทำให้รัฐบาลต้องรับผิดชอบเมื่อต้นปีนี้ในการบรรเทาการรับบุตรบุญธรรมผ่านการฉ้อโกงรวมถึงการปลอมแปลงเอกสารและการเปลี่ยนข้อมูลประจำตัว T</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:20:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e878a1636031ef92001722b38295bf5991e6a639</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/852cf5cd-e654-4ad9-bb35-55d5d1712fb7_26903559.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
