<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Tengku Zafrul เกี่ยวกับข้อตกลงการค้าของสหรัฐอเมริกา Umno และดูเหมือนรัฐมนตรีว่าการกระทรวงสิงคโปร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334566/malaysias-tengku-zafrul-us-trade-deal-umno-and-looking-singapore-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tengku Zafrul Aziz ไม่ค่อยได้เห็นหากไม่มีรอยยิ้มสีขาวที่เป็นเอกลักษณ์ของเขาและชุดสูทที่ตัดเย็บมาอย่างดีเหนือร่างกายที่ตัดแต่งและหน้าท้องแบนราบซึ่งเป็นหลักฐานของการออกกำลังกายที่เข้มงวดรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการลงทุนการค้าและอุตสาหกรรมของมาเลเซียกล่าวติดตลกว่าเขามักถูกเข้าใจผิดว่าเป็นนักการเมืองสิงคโปร์เมื่ออยู่ต่างประเทศอาจเป็นเพราะรูปร่างหน้าตาผอมเพรียวและ – ส่วนนี้ไม่มีใครพูดถึง – ภูมิหลังทางเทคโนโลยีของเขา</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9fb380a64b7083c827a5051dd94b10c2be9b7fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/51654bce-40bc-4e25-9aa7-0d519cdbdb09_8927696e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครัวเรือน 1,760 ครัวเรือนได้รับการแจกเงินสด 10,000 ดอลลาร์ฮ่องกงหลังจากไฟไหม้ฮ่องกงอย่างรุนแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334708/1760-households-get-hk10000-cash-handout-after-deadly-hong-kong-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กว่า 1,700 ครัวเรือนที่ได้รับผลกระทบจากไฟไหม้ที่ร้ายแรงที่สุดในรอบหลายทศวรรษของฮ่องกงได้รับการแจกเงินสดฉุกเฉิน 10,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (1,284 ดอลลาร์สหรัฐ) เจ้าหน้าที่ได้ยืนยันเนื่องจากเมืองทำงานเพื่อบรรเทาภาระการจำนองให้กับเจ้าของบ้านที่ได้รับผลกระทบก่อนหน้านี้เจ้าหน้าที่ได้ประกาศชุดกองทุนบรรเทาทุกข์สำหรับผู้อยู่อาศัยที่ได้รับผลกระทบจากนรกศาลวังฟุกขนาดใหญ่เมื่อวันพุธที่ผ่านมาซึ่งจนถึงขณะนี้มีผู้เสียชีวิต 146 คน</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 02:54:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">75d378f27769e3271c84c3f85a7827e3e4548861</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/79bc524c-29b9-4867-ad26-6fc0ba39da72_f4e9c169.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหญิงป็อปสตาร์: ไอโกะของญี่ปุ่นอายุครบ 24 ปีท่ามกลางเสียงเรียกร้องให้เธอเป็นจักรพรรดินี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3334707/japans-princess-aiko-turns-24-calls-her-inherit-throne-grow-louder?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหญิงไอโกะผู้เป็นที่รักของญี่ปุ่นมักจะได้รับเสียงเชียร์ราวกับป๊อปสตาร์ในระหว่างการเยือนนางาซากิพร้อมกับจักรพรรดินารุฮิโตะและจักรพรรดินีมาซาโกะเสียงของชื่อของเธอถูกกรีดร้องโดยนักปรารถนาดีตามถนนทำให้เสียงเชียร์ของพ่อแม่ของเธอท่วมท้นเมื่อเธออายุครบ 24 ปีในวันจันทร์ผู้สนับสนุนของเธอต้องการเปลี่ยนกฎหมายการสืบทอดตำแหน่งเฉพาะผู้ชายของญี่ปุ่นซึ่งห้ามไม่ให้ไอโกะบุตรคนเดียวของจักรพรรดิกลายเป็นโมนาร์</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 02:44:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf4ecd4566b5d2483865c697fe4eecfec384ec55</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/615ff9c4-fd5c-443c-b36e-8b10752d1181_618caffb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ก่อตั้งกลุ่มขวาไปตายชาวสวิสเสียชีวิตจากการฆ่าตัวตายโดยได้รับความช่วยเหลือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334705/swiss-right-die-group-founder-dies-assisted-suicide?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Dignitas หัวหน้าองค์กรขวาไปตายของสวิสเสียชีวิตจากการฆ่าตัวตายที่ได้รับความช่วยเหลือกลุ่มกล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันอาทิตย์ Ludwig Minelli ผู้ก่อตั้งกลุ่มในปี 1998 เสียชีวิตในวันเสาร์ก่อนวันเกิดปีที่ 93 ของเขาเพียงไม่กี่วัน Dignitas กล่าว Dignitas กล่าวว่าจะ “ยังคงจัดการและพัฒนาสมาคมตามเจตนารมณ์ของผู้ก่อตั้งในฐานะองค์กรระหว่างประเทศที่เป็นมืออาชีพและต่อสู้</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 02:32:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5fc557da9043e6a23fd5a7d0ddd6c72892671077</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/4ca2356f-c8df-472f-b347-6d74fec30b07_1ae71dc5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การฟื้นตัวของยอดขายที่พักในฮ่องกงดูแข็งแกร่งขึ้นเมื่อราคาขยับขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3334671/hong-kongs-home-sales-recovery-looks-more-solid-transactions-prices-edge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าตลาดอสังหาริมทรัพย์ของฮ่องกงจะขยายการฟื้นตัวอย่างค่อยเป็นค่อยไปในช่วงปลายปีโดยได้รับการสนับสนุนจากการปรับปรุงความเชื่อมั่นผลตอบแทนจากการเช่าที่เพิ่มขึ้นและความต้องการที่เพิ่มขึ้นในกลุ่มตลาดมวลชนตามข้อมูลจากนักวิเคราะห์อสังหาริมทรัพย์ข้อมูลสินเชื่อที่อยู่อาศัยและการขายต่อล่าสุดชี้ให้เห็นว่าผู้ซื้อกำลังกลับมาหลังจากการปรับลดอัตราดอกเบี้ยและการปรับเปลี่ยนอากรแสตมป์ในช่วงต้นปีนี้แม้ว่าจังหวะของการปรับปรุง r</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 01:30:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ad9efb32cf8f9a870b5df48b583d4763e832b0f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/158cdd04-f1ac-4d10-ba1e-db1ded695d1a_7e8c5026.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
