<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บริษัทจีนเตรียมพร้อมสำหรับการเปิดประเทศอีกครั้งของรัสเซียท่ามกลางการเจรจาที่มุ่งเป้าไปที่ข้อตกลงสันติภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3335521/chinese-firms-prepare-reopening-russian-market-amid-talks-aimed-peace-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แอนดี้กั๋วผู้ประกอบการอีคอมเมิร์ซข้ามพรมแดนจีนเพิ่งเปิดคลังสินค้าสองแห่งครอบคลุมพื้นที่ทั้งหมด 5,000 ตารางเมตร (53,820 ตารางฟุต) ในเขตชานเมืองของกรุงมอสโกเขากล่าวว่าความเคลื่อนไหวนี้ไม่ได้เกี่ยวกับการแก้ไขปัญหาคอขวดด้านลอจิสติกส์แต่เป็นการเตรียมธุรกิจของเขาให้พร้อมสำหรับการเปลี่ยนแปลงทางภูมิรัฐศาสตร์ที่อาจเกิดขึ้นซึ่งสามารถปรับเปลี่ยนตลาดต่างประเทศที่เติบโตเร็วที่สุดแต่มีความไม่แน่นอนมากที่สุดหากรัสเซียและยูเครนไปถึง</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 12:57:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a6a5404aa440932a0a34ed768b8a35c33158e37</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/a0ca987a-1158-494e-b4d5-35eb4b1addb7_00f95ce3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลงทะเบียนกว่า 20,000 คนเพื่อใช้สถานที่ลงคะแนนเสียงเลือกตั้งของ LEGCO ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3335519/over-20000-sign-use-designated-hong-kong-legco-election-polling-stations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงกว่า 20,000 คนซึ่งส่วนใหญ่เป็นข้าราชการได้ลงทะเบียนเพื่อลงคะแนนเสียงที่สถานีเลือกตั้งแห่งใหม่ที่กำหนดขึ้นเพื่ออำนวยความสะดวกในการลงคะแนนเสียงในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติในขณะที่บุคคลน้อยกว่า 20 คนจากชุมชนชนกลุ่มน้อยได้ใช้ประโยชน์จากการจัดการใหม่ผู้พิพากษา David Lok Kai-hong ประธานคณะกรรมการกิจการการเลือกตั้งกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าสุนัขเฝ้าบ้านจะ</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 12:57:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c8b6432c8037dc5a9956332d87099d8bc775c07</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/0797abaf-9851-47f5-beef-299724a9bef8_35b26cfa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน้าที่พลเมืองผลักดันให้ชาวฮ่องกงบางคนลงคะแนนเสียงในขณะที่คนอื่นๆได้รับแรงจูงใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3335520/civic-duty-drives-some-hongkongers-vote-while-others-drawn-incentives?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงบางคนได้กล่าวว่าพวกเขามีส่วนร่วมในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติจากความรู้สึกของหน้าที่พลเมืองในขณะที่คนอื่นๆถูกดึงโดยผลประโยชน์ของบริษัทส่วนลดค้าปลีกและของที่ระลึกที่นำเสนอให้กับผู้ถือบัตรขอบคุณการลงคะแนนเสียงที่จัดขึ้นโดยรัฐบาลเพื่อเพิ่มผลประกอบการจากการสังเกตการณ์ของเดอะโพสต์ในสถานที่ลงคะแนนเสียงมากกว่า 10 แห่งทั่วเมืองในวันอาทิตย์พบว่าผู้มีสิทธิเลือกตั้งส่วนใหญ่</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 12:57:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">54891866cf4c5ab88b260f86e0f91dbd83358ffc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/e664c174-b3a0-43d4-b4de-fa6cb7a72dc5_5f727c28.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความยากลำบาก 3 ชั่วโมงอันน่าสะพรึงกลัวของผู้ช่วยชาวอินโดนีเซียขณะที่ไฟไหม้อสังหาริมทรัพย์ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335516/indonesian-helpers-terrifying-3-hour-ordeal-fire-ravaged-hong-kong-estate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ช่วยแม่บ้านชาวอินโดนีเซียได้ระลึกถึงวิธีที่เธอและพ่อแม่ผู้สูงอายุของนายจ้างรวมตัวกันในห้องนอนที่เต็มไปด้วยควันบุหรี่เป็นเวลาสามชั่วโมงโดยคลุมจมูกด้วยผ้าขนหนูเปียกขณะที่พวกเขานอนติดอยู่ในขณะที่นรกที่ร้ายแรงกลืนกินที่ดินฮ่องกงเมื่อเดือนที่แล้วผู้ช่วยที่ตั้งชื่อเธอว่าโอลีฟนึกถึงโพสต์ความเจ็บปวดที่ทั้งสามคนผ่านไปเมื่อวันที่ 26 พฤศจิกายนขณะที่ deva</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 12:01:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b9ecc76fa83c3bd0d77993f9ad932c8dbee83cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/d7971129-8276-460b-9259-994254f33dbc_b6deed55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘การต่อสู้เพื่อพรหมจรรย์ ': ผู้หญิงจีนที่ถูกจับได้ระหว่างค่านิยมทางเพศเก่าและใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3335508/virginity-battle-chinese-women-caught-between-old-and-new-sexual-values?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โครงการวิจัยเกี่ยวกับการเปลี่ยนแปลงในชีวิตครอบครัวในช่วงสามชั่วอายุคนพบว่าค่านิยมดั้งเดิมยังคงมีบทบาทสำคัญในความสัมพันธ์ทางเพศในประเทศจีนและผู้หญิงมักประสบปัญหาท่ามกลางความตึงเครียดระหว่างเก่าและใหม่หนึ่งในประเด็นของความขัดแย้งคือสิ่งที่นักวิจัยหลิวเจี๋ยหยูเรียกว่า "การต่อสู้พรหมจรรย์" ได้รับอิทธิพลจากทัศนคติเสรีนิยมตะวันตกชายชาวจีนที่อายุน้อยกว่าจำนวนมากเปิดรับการมีเพศสัมพันธ์ก่อนแต่งงาน</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd156ca4d2cdf8588bbb93a1890b5f47c5f6284f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/448dbefd-6176-4d11-9c1f-caa2f72eaf80_32edb4a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
