<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นิวยอร์กไทม์สฟ้องเพนตากอนเกี่ยวกับนโยบายสื่อมวลชนที่เข้มงวดสิทธิในการพูดอย่างเสรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335246/new-york-times-sues-pentagon-hegseth-over-press-access-policy-free-speech-rights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นิวยอร์กไทม์สฟ้องกระทรวงกลาโหมสหรัฐและรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมพีทเฮกเซ็ธในวันพฤหัสบดีเพื่อพยายามบังคับให้กระทรวงกลาโหมละทิ้งนโยบายสื่อมวลชนใหม่ที่เข้มงวดซึ่งเป็นความพยายามล่าสุดขององค์กรข่าวสหรัฐในการเรียกคืนการเข้าถึงพื้นที่ของรัฐบาลนโยบายสื่อมวลชนที่มีผลบังคับใช้เมื่อเดือนที่แล้วกำหนดให้นักข่าวต้องยอมรับว่าพวกเขาอาจมีความเสี่ยงด้านความปลอดภัยที่มีตราสินค้าและมี P ของพวกเขา</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:51:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d328b7b5b8971f7f1d22780368c90ae80ca59a93</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/d9f1bbfa-96c1-4e5e-97cc-753f12b1455b_0b637df4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักฟิสิกส์ชาวจีนพิสูจน์ว่าไอน์สไตน์ผิดและยุติการถกเถียงกันมานานนับศตวรรษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335238/chinese-physicists-prove-einstein-wrong-and-put-century-old-debate-end?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นครั้งแรกที่นักวิทยาศาสตร์ในประเทศจีนได้สร้างการทดลองทางความคิดที่เสนอโดยอัลเบิร์ตไอน์สไตน์เมื่อเกือบศตวรรษที่แล้วซึ่งแสดงให้เห็นว่าโลกควอนตัมมีพฤติกรรมในแบบที่นักฟิสิกส์ที่โดดเด่นไม่เคยได้รับการยอมรับอย่างเต็มที่ Pan Jianwei - ซึ่งเป็นที่รู้จักในฐานะ "บิดาแห่งควอนตัม" ของประเทศ – และทีมงานของเขาที่มหาวิทยาลัยวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีแห่งประเทศจีนได้สร้างอุปกรณ์ที่มีความละเอียดอ่อนพอที่จะลงทะเบียน</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:30:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bfacb652f0d61d57cad0e59eb4f668466e9e87c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/96f76898-8fae-4ab5-8f3d-5613d74681d5_a89e5c2b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หมอกควันที่เพิ่มขึ้นในนิวเดลีเชื่อมโยงกับผู้ป่วยระบบทางเดินหายใจ 200,000 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3335214/indias-new-delhi-sees-over-200000-respiratory-cases-amid-toxic-air-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมืองหลวงนิวเดลีของอินเดียบันทึกผู้ป่วยโรคระบบทางเดินหายใจเฉียบพลันมากกว่า 200,000 รายที่โรงพยาบาลของรัฐ 6 แห่งระหว่างปี 2022 ถึง 2024 ตัวเลขของรัฐบาลแสดงให้เห็นถึงผลกระทบที่ไม่พึงประสงค์จากอากาศที่เป็นพิษต่อสุขภาพนิวเดลีซึ่งมีเขตมหานครที่แผ่ขยายออกไปมีผู้อยู่อาศัย 30 ล้านคนได้รับการจัดอันดับให้เป็นเมืองหลวงที่มีมลพิษมากที่สุดในโลกเป็นประจำกระทรวงสาธารณสุขอินเดียกล่าวกับพาร์เลีย</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:22:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d67e5cc83da998d467f8bed93c962053abdb8ddc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/62606e59-00b9-470a-9026-044a685359fd_43e29509.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิรักนำเฮซบอลเลาะห์และฮูทิสออกจากรายการอายัดทรัพย์สินหลังจาก ‘ผิดพลาด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3335239/iraq-removes-iran-aligned-hezbollah-and-houthis-asset-freeze-list-after-mistake?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิรักจะลบเฮซบอลเลาะห์ของเลบานอนและฮูตีของเยเมนออกจากรายชื่อการอายัดทรัพย์สินเจ้าหน้าที่กล่าวในวันพฤหัสบดีหลังจากที่กลุ่มอิหร่านถูกรวมอยู่ในสิ่งพิมพ์ของรัฐบาลก่อนหน้านี้อย่างผิดพลาดซึ่งกระตุ้นให้เกิดความสับสนและการวิพากษ์วิจารณ์ราชกิจจานุเบกษาของกระทรวงยุติธรรมเมื่อเดือนที่แล้วได้เผยแพร่รายชื่อกลุ่มและหน่วยงานที่จะถูกปิดกั้นเงินทุนโดยตั้งชื่อกลุ่มติดอาวุธทั้งสองกลุ่ม</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:07:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3778f73e8a160725f1babda1916aaa5208d58302</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/306aa141-5ba2-46b2-8318-834081cc1a2e_813b84d8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้บริหารชาวจีนที่ได้รับการแต่งตั้งให้เป็นผู้ต้องสงสัยในการสอบสวนการปนเปื้อนกัมมันตรังสีของอินโดนีเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3335242/chinese-executive-named-suspect-indonesian-caesium-137-contamination-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการอินโดนีเซียเมื่อวันพฤหัสบดีระบุให้ผู้บริหารชาวจีนของบริษัทถลุงโลหะเป็นผู้ต้องสงสัยในคดีการปนเปื้อนซีเซียม -137 ซึ่งส่งผลให้มีการเรียกคืนการส่งออกบางส่วนไปยังสหรัฐฯ Lin Jingzhang ซึ่งเป็นผู้อำนวยการของ PT Peter Metal Technology (PMT) ได้รับการกำหนดให้เป็นผู้ต้องสงสัย Bara Hasibuan โฆษกของคณะทำงานสืบสวนกล่าว “ผู้กำกับการกระทำความผิดบางอย่างของ</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:06:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ddbbf50ae44ab5e84a29790f7e819e662acad94e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/15e55d9c-cae0-445f-92ce-917fac36a49b_074388f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
