<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หัวหน้าเรือนจำกรุงเทพระงับเรื่องอื้อฉาวทางเพศของผู้ต้องขังชาวจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334134/thailand-suspends-prison-boss-over-chinese-inmate-sex-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานของไทยได้ระงับหัวหน้าเรือนจำในกรุงเทพฯจากข้อกล่าวหาที่ว่าผู้ต้องขังชาวจีนที่มีชื่อเสียงได้รับอนุญาตให้เข้าถึงผู้หญิงในห้องขังส่วนตัวและสิทธิพิเศษอื่นๆกระทรวงยุติธรรมกล่าวเรื่องอื้อฉาวเกิดขึ้นเมื่อสัปดาห์ที่แล้วหลังจากสื่อท้องถิ่นรายงานว่าผู้หญิงจีนสองคนได้รับอนุญาตให้เข้าไปในเรือนจำพิเศษกรุงเทพเพื่อเยี่ยมผู้ต้องขังโดยถูกกล่าวหาว่าให้บริการทางเพศทำให้เกิดคำถามมากกว่า</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:19:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">75fd2cdea5ee1f42531380fa29a019faf3fc85c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/d83518f4-29ef-4e46-8ed7-cb6bddccc208_7a92fbc4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เรียกทาคาอิจิหลังจากซีครองเรือสำราญของจีน: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3334126/trump-talks-japans-pm-china-launches-replacement-spacecraft-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ทรัมป์พูดคุยกับนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นหลายชั่วโมงหลังจากการพูดคุยกับนายซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีของจีนในชั่วข้ามคืนยืนยันว่า “ความร่วมมืออย่างใกล้ชิด” ระหว่างกรุงโตเกียวและกรุงวอชิงตันในการพูดคุยทางโทรศัพท์กับนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯเมื่อวันอังคารหลายชั่วโมงหลังจากที่ทรัมป์พูดคุยข</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27ca93ed166efcbfa9ff486914dba6560901e4f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/d4530945-1bd3-4b98-9812-8cc479dbbbc9_3fc95296.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tencent Cloud และ Cartesia พบเสียงทั่วไปที่หาได้ยากในแอปพลิเคชันการพูดด้วย AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china-future-tech/ai/article/3334115/tencent-cloud-and-cartesia-find-rare-common-voice-ai-speech-applications?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยคลาวด์ของ Tencent Holdings ได้ร่วมมือกับ Cartesia บริษัทสตาร์ทอัพในซานฟรานซิสโกเพื่อพัฒนาแอปพลิเคชันปัญญาประดิษฐ์ด้วยเสียงรุ่นต่อไปในกรณีที่เกิดขึ้นไม่บ่อยนักในจีน - สหรัฐฯ Tencent Cloud กล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันอังคารว่าได้จัดตั้ง "ความร่วมมือเชิงกลยุทธ์" กับ Cartesia ซึ่งเมื่อเดือนที่แล้วได้ระดมทุน 100 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับการส่งข้อความถึง</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">70176a7e6225cbc64f94fd7c55cd15c3c6b52b0d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/abb612e1-51e0-4160-bc9c-43caf31ae1e3_faa98b46.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพฟิลิปปินส์กล่าวว่า ‘ไม่มี Junta’ ในระดับของตนเตือนให้ระวังความไม่มั่นคง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334133/philippine-military-says-no-junta-its-ranks-warns-against-destabilisation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพฟิลิปปินส์ได้ยืนยันว่าแผนการที่จะขับไล่ประธานาธิบดี Ferdinand Marcos Jnr นั้น "ไม่ไกล" แต่ความกลัวที่ลดลงของการรัฐประหารที่นำโดยทหารและกล่าวว่า "ไม่มีการก่อตัวของรัฐบาล" ภายในระดับของตน “ไม่มีสิ่งที่เรียกว่ารัฐบาลทหารภายใน AFP” พันเอก Francel Margareth Padilla โฆษกทหารกล่าวเมื่อวันอังคารกล่าวถึงกองทัพฟิลิปปินส์เธอ</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:53:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e177b12d0af720a636afdeb139cf52966c763e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/882d4d14-176e-4e52-9243-3eba6d64a3c2_ebafb098.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดจีนจึงนำคำวิจารณ์ของญี่ปุ่นไปยังสหประชาชาติถึงสองครั้งแต่ไม่ได้ยกขึ้นในงาน G20</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334131/why-china-took-japan-criticism-un-twice-did-not-raise-it-g20?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงเวลาเพียงสี่วันเมื่อสัปดาห์ที่แล้วทูตของปักกิ่งไปยังสหประชาชาติวิพากษ์วิจารณ์ญี่ปุ่น – และความคิดเห็นของผู้นำที่เกี่ยวข้องกับไต้หวัน – สองครั้งนายฟูคองกล่าวเป็นครั้งแรกในระหว่างการอภิปรายเกี่ยวกับการปฏิรูปคณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติเมื่อวันอังคารว่ากรุงโตเกียว “ไม่มีคุณสมบัติโดยสิ้นเชิง” ที่จะแสวงหาที่นั่งถาวรในกลุ่มโดยเรียกความเห็นก่อนหน้านี้ของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi เกี่ยวกับไต้หวันว่า “โง่เขลา” และ “</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:35:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44c77fd859f34d2aee0c7534415dc8e8bcb288a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/d9688764-faba-42e5-8ddb-4ff2f534edf7_3ddde37b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
