<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ป่วย 6 รายประหยัดค่าธรรมเนียมที่สูงขึ้นเนื่องจากค่าโรงพยาบาลใหม่มีผลบังคับใช้ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3338349/6-patients-spared-higher-fees-new-hospital-charges-take-effect-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ป่วยหกรายที่มาเยี่ยมแผนกอุบัติเหตุและฉุกเฉิน (A&amp;E) ที่โรงพยาบาลของรัฐในฮ่องกงหลังเที่ยงคืนได้รับการยกเว้นค่าธรรมเนียมที่สูงขึ้นแม้จะมีการกำหนดราคาใหม่ในวันพฤหัสบดีในขณะที่คนอื่นๆกล่าวว่าพวกเขาไม่มีทางเลือกอื่นนอกจากต้องจ่ายเพิ่มหรือเลือกที่จะไปพบแพทย์เอกชนแทนระบบการกำหนดราคาที่ปรับปรุงใหม่ซึ่งมีผลในวันปีใหม่กำหนดให้ผู้ป่วยที่มีอาการไม่รุนแรง</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 18:05:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4523a1d9fc363bf694280575c6331eb082b0e61</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/634d19ee-9c80-4acb-a873-3cc8c69b5980_9d8ab549.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนซื้อถั่วเหลืองสหรัฐที่ให้คำมั่นสัญญา 2 ใน 3 เมื่อปิดปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338347/china-buys-two-thirds-pledged-us-soybeans-2025-closes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ซื้อถั่วเหลืองสหรัฐอย่างน้อย 8 ล้านตัน (7.25 ล้านตัน) ในปีนี้ตามที่ผู้คนคุ้นเคยกับเรื่องนี้ทำให้ผู้นำเข้าอันดับต้นๆของโลกดำเนินการตามคำมั่นที่ให้ไว้เมื่อสองเดือนที่แล้วซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการสงบศึกการค้าที่ชัดเจนกับวอชิงตันผู้ซื้อที่เป็นของรัฐยังคงจองสินค้าในสหรัฐอเมริกาต่อไปจนถึงปลายเดือนธันวาคมประชาชนกล่าวว่าขอไม่ให้ระบุชื่อเนื่องจากไม่ใช่ au</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 17:13:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d3bdb547351958368f4309b39c1cebc96012d108</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/b86d8b3f-9740-4c6c-9ce2-3504407ba31e_73809422.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝรั่งเศสวางแผนห้ามใช้โซเชียลมีเดียสำหรับเด็กอายุต่ำกว่า 15 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338346/france-plans-social-media-ban-children-under-15?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝรั่งเศสจะพยายามปกป้องเด็กจากเวลาหน้าจอที่มากเกินไปโดยเสนอให้มีการห้ามเข้าถึงสื่อสังคมออนไลน์สำหรับเด็กอายุต่ำกว่า 15 ปีภายในเดือนกันยายนปีหน้าตามร่างกฎหมายที่เห็นโดย Agence France-Presse ความคิดริเริ่มนี้ได้รับการสนับสนุนจากประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron ซึ่งกล่าวเมื่อต้นเดือนนี้ว่ารัฐสภาควรเริ่มต้นการอภิปรายข้อเสนอดังกล่าวในเดือนมกราคมออสเตรเลียบังคับใช้ในเดือนนี้</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:54:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">916d6b7e3113652481853711656c9f70d90b8113</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/db2dfaf7-f8e4-4ee8-a57a-4a30517c441f_1fe42c08.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำฮ่องกงให้คำมั่นว่าจะส่งเสริมการดำรงชีวิตโครงการที่อยู่อาศัยแบบเร่งด่วนในปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3338344/hong-kong-leader-vows-boost-livelihoods-fast-track-housing-projects-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงได้ให้คำมั่นว่าจะปรับปรุงการดำรงชีวิตทำให้โครงการที่อยู่อาศัยของรัฐเป็นไปอย่างรวดเร็วและส่งเสริมการเติบโตของนวัตกรรมและเทคโนโลยี (I&amp;T) ในปีใหม่ประธานบริหาร John Lee Ka-chiu ยังกล่าวถึงปี 2025 ว่าเป็นปีที่เต็มไปด้วยความท้าทายแต่ก็เป็นปีที่แสดงให้เห็นถึงความเพียรหลี่ให้คำมั่นสัญญาในคำปราศรัยประจำปีของปีใหม่ซึ่งอัปโหลดไปยังบัญชีโซเชียลมีเดียของเขาในวันพุธ</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:34:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9b2785a7a4a7ae278bbcd59f6fe92cc848f1104</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/1487a804-5f9b-481a-8601-26ae307d40b9_9e49d23a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียเห็นการท้าทายเริ่มต้นถึงปี 2026 หลังจากการยิงหมู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3338342/australia-sees-defiant-start-2026-after-mass-shooting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โอ๊คแลนด์เป็นเมืองใหญ่แห่งแรกที่ดังขึ้นในปี 2026 ด้วยการแสดงดอกไม้ไฟที่เปิดตัวจากสกายทาวเวอร์ที่สูงที่สุดในนิวซีแลนด์ตามมาด้วยการเฉลิมฉลองที่ท้าทายในออสเตรเลียหลังจากการยิงหมู่ที่น่ากลัวประเทศในภูมิภาคแปซิฟิกใต้เป็นประเทศแรกที่อำลาปี 2025 นาฬิกาเกิดขึ้นตอนเที่ยงคืนในโอ๊คแลนด์ 18 ชั่วโมงก่อนที่ลูกบอลอันโด่งดังจะหล่นลงในไทม์สแควร์ของนิวยอร์กระยะทาง 5 ม.</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:03:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3ec12a133af91e625fc88c8f7d202f2f637c08e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/b4b25a12-0073-4f3a-9f31-c1f5d976ff7e_328b18cc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
