<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชัยชนะครั้งยิ่งใหญ่สำหรับเครื่องรีไซเคิลแบตเตอรี่สิงคโปร์ในการเปิดตัวสตาร์ทอัพที่ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3331998/epic-victory-singapore-battery-recycler-hong-kong-start-business-pitch-battle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทสตาร์ทอัพการรีไซเคิลแบตเตอรี่ของสิงคโปร์ได้รับตำแหน่งผู้ชนะโดยรวมในการแข่งขันการลงทุนสตาร์ทอัพครั้งยิ่งใหญ่ในปีนี้ซึ่งจัดโดย Hong Kong Science and Technology Parks Corp. ผู้เข้ารอบรองชนะเลิศหนึ่งร้อยคนจาก 28 ประเทศและภูมิภาคมารวมตัวกันที่ Kai Tak Cruise Terminal เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาขณะที่พวกเขาเข้าร่วมการแข่งขันเพื่อชิงรางวัลเงินสดสูงสุด 60,000 $ สหรัฐฯและการเปิดรับรางวัลอันทรงคุณค่าจากผู้ชนะเลิศหลายสิบคนของภูมิภาค</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">13598ef5090d4ef999516b251e715151045d0803</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/5b244755-c244-4935-87ca-45e4ba48dfb1_d799d418.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าสหรัฐฯจะปิดล้อม G20 ในแอฟริกาใต้อ้างถึงการปฏิบัติต่อเกษตรกรผิวขาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332014/trump-says-us-boycott-g20-south-africa-citing-treatment-white-farmers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าจะไม่มีเจ้าหน้าที่รัฐบาลอเมริกันเข้าร่วมการประชุมสุดยอดกลุ่ม 20 ในปีนี้ในแอฟริกาใต้โดยอ้างถึงการปฏิบัติต่อเกษตรกรผิวขาวของประเทศทรัมป์ได้ประกาศแล้วว่าเขาจะไม่เข้าร่วมการประชุมสุดยอดประจำปีสำหรับประมุขแห่งรัฐจากเศรษฐกิจชั้นนำและเศรษฐกิจเกิดใหม่ของโลก J.D. Vance รองประธานาธิบดีสหรัฐอเมริกาได้รับการกำหนดให้เข้าร่วมใน PLA ของทรัมป์</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 22:48:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b699c9583012db6242380e26b8c0ed68a22ba29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/894fb493-032a-44c1-8e4f-21ec09ee1ef2_25b36ab0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ยกโทษให้อดีตเจ้าหน้าที่สำนักงานตำรวจแห่งชาติ (NYPD) ที่ถูกตัดสินว่าช่วยปักกิ่งสะกดรอยตามชาวต่างชาติชาวจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332013/trump-pardons-ex-nypd-officer-convicted-helping-beijing-stalk-chinese-expat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้ให้การอภัยโทษเมื่อวันศุกร์แก่อดีตจ่าตำรวจนิวยอร์กที่ถูกตัดสินว่าช่วยให้จีนพยายามข่มขู่อดีตทางการในการกลับไปยังบ้านเกิดของเขาซึ่งเป็นคดีที่โดดเด่นในความพยายามของเจ้าหน้าที่สหรัฐในการต่อสู้กับสิ่งที่พวกเขาอ้างว่าเป็นความพยายามที่ห่างไกลของรัฐบาลจีนในการปราบปรามนักวิจารณ์ไมเคิลแม็คมาฮอนถูกตัดสินจำคุก 18 เดือนในฤดูใบไม้ผลินี้เนื่องจากเขามีส่วนร่วมในสิ่งที่</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 22:36:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c15efb133ed38392f4b83a175e3261f8a254630</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/a222dd2d-6cd3-46b4-9204-e16a354a69f3_3358690b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่พันธมิตรสหรัฐแปซิฟิกจับตาเรือดำน้ำนิวเคลียร์จีนควรมีความกังวลหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3331891/us-pacific-allies-eye-nuclear-submarines-should-china-be-concerned?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขณะนี้จีนมีกองเรือที่ใหญ่ที่สุดในโลกและจำนวนเรือดำน้ำที่ใช้พลังงานนิวเคลียร์ที่เพิ่มขึ้นเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามในการพัฒนาพลังงานนอกเหนือจากน่านน้ำชายฝั่งแต่มุมมองจากปักกิ่งมีความซับซ้อนมากขึ้นเนื่องจากพันธมิตรสหรัฐจำนวนหนึ่งในมหาสมุทรแปซิฟิกยังเพิ่มการปรับใช้พลังงานนิวเคลียร์เกาหลีใต้เข้าใกล้การบรรลุเทคโนโลยีในวันที่ 30 ตุลาคมเมื่อ U</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 22:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3dccf2f214e1fb9d8c30eeaee9aba8924c6e0e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/19554298-fea7-4b34-a681-3925b20c9a14_5c7d9e31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลเปลี่ยนคดี ‘slam dunk’ ให้เป็นการต่อสู้ที่ยากลำบากในการห้ามทรัพย์สินของจีนในฟลอริดา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3332012/courts-turn-slam-dunk-case-uphill-battle-floridas-chinese-property-ban-fight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การต่อสู้กับกฎหมายฟลอริดาที่จำกัดการซื้อทรัพย์สินโดยพลเมืองจีนอาจเป็นอุปสรรคต่อการหาผู้ท้าชิงใหม่และการโน้มน้าวตุลาการอนุรักษ์นิยมที่ไม่น่าจะย้อนกลับไปได้ผู้เชี่ยวชาญด้านกฎหมายกล่าวในการตัดสิน 2 -1 เมื่อวันอังคารศาลอุทธรณ์แห่งสหรัฐอเมริกาที่ 11 ในแอตแลนตายึดถือบทบัญญัติสองข้อของกฎหมายปี 2023 ซึ่งกำหนดให้ผู้ซื้อต้องลงทะเบียนทรัพย์สินของตนและรับรองคุณสมบัติของตน</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 20:58:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b1e2dc5fd0fa9a5af6de7af2e562f211af8b1bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/f99bf15c-796a-4100-a167-44cbff85ab2f_600719a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
