<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สิงคโปร์ปราบปรามนักต้มตุ๋นที่มีไม้เท้าบังคับขณะที่คดีฉ้อโกงพุ่งสูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337116/singapore-cracks-down-scammers-mandatory-caning-fraud-cases-surge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสิงคโปร์กล่าวในวันศุกร์ว่านักต้มตุ๋นจะต้องเผชิญกับการบังคับใช้ไม้เท้าสูงสุด 24 จังหวะตั้งแต่วันที่ 30 ธันวาคมภายใต้การเปลี่ยนแปลงกฎหมายอาญาเพื่อยับยั้งคดีฉ้อโกงที่เพิ่มขึ้นการเปลี่ยนแปลงที่ผ่านรัฐสภาเมื่อเดือนที่แล้วเสริมสร้างบทลงโทษที่รวมถึงการจำคุกและค่าปรับแล้วกระทรวงมหาดไทยกล่าวว่าการลงโทษขั้นสูง “ตรวจสอบให้แน่ใจว่ากฎหมายอาญาของเรายังคงมีประสิทธิภาพเป็นธรรม</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:08:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22e6a3b796c80333bf5150ef0bfbafce36ae7639</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/7765dcd1-812a-4681-b34b-b17bc65fdc32_aeb2067b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิเคราะห์กล่าวว่าสายตาของจีนมีความเชี่ยวชาญในการถ่ายภาพด้วยแสง EUV เสริมสร้างความทะเยอทะยานของชิป AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3337100/china-eyes-mastery-euv-lithography-bolstering-ai-chip-ambitions-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าการพัฒนาเครื่องถ่ายภาพรังสีอัลตราไวโอเลตขั้นสูง (EUV) ของจีนเพื่อสร้างเซมิคอนดักเตอร์ขั้นสูงสำหรับปัญญาประดิษฐ์และระบบคอมพิวเตอร์ประสิทธิภาพสูงอาจช่วยเพิ่ม "มหาศาล" ให้กับประเทศในการแข่งขันทางเทคโนโลยีกับสหรัฐอเมริกานักวิทยาศาสตร์ที่ห้องปฏิบัติการเซินเจิ้นที่มีความปลอดภัยสูงเมื่อต้นปีนี้ได้สร้าง “สิ่งที่วอชิงตันได้ใช้ไป</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">439359273c4e191d67c7e7e7f0ca6d7cc65cc7bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/13ac88df-8979-4c6f-ab1d-a838199bc3a8_404ca8a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การทดสอบการเติมเชื้อเพลิงในอากาศของแลนด์มาร์คขยายขอบเขตการจัดส่งฝูงโดรนของจีนไปยังบ้านเกิดของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336988/landmark-air-refuelling-test-extends-chinas-drone-swarm-delivery-range-us-homeland?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัย Northwestern Polytechnical ได้ดำเนินการสิ่งที่อาจเป็นการทดสอบการบินเชื้อเพลิงทางอากาศแบบอิสระที่มีการรายงานอย่างเปิดเผยครั้งแรกของจีนตามที่นักวิทยาศาสตร์ที่เกี่ยวข้องในโครงการนี้กล่าวยานพาหนะทางอากาศไร้คนขับ (UAV) สองคันที่ไม่สามารถระบุได้ถูกใช้ในการทดสอบการเติมเชื้อเพลิงคนหนึ่งทำหน้าที่เป็นเรือบรรทุกน้ำมันที่มีฝักเติมน้ำมันและอีกคนหนึ่งทำหน้าที่เป็นตัวรับในเที่ยวบินที่มีการก่อตัวด้วยความเร็วสูงตัวรับสัญญาณอัตโนมัติ</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1847fd568829368d964f24edc69fc8a55f0f51b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/5c0a36ab-74f8-4f53-92c6-77e784cc60f5_8e491e74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมาชิกสภานิติบัญญัติฝ่ายค้านของไต้หวันสาบานว่าจะฟ้องร้องนายวิลเลียมลายผู้นำสูงสุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337110/taiwans-opposition-lawmakers-vow-impeach-leader-william-lai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคฝ่ายค้านหลักของไต้หวัน Kuomintang (KMT) และพรรคประชาชนไต้หวัน (TPP) ประกาศเมื่อวันศุกร์ว่าพวกเขาจะพยายามฟ้องร้อง William Lai Ching-te ผู้นำของเกาะตามรายงานจากสื่อไต้หวัน Fu Kun-chi ผู้ประชุมของสภา KMT ในรัฐสภาของไต้หวันกล่าวหาว่า Lai บ่อนทำลายบรรทัดฐานรัฐธรรมนูญและประพฤติตนในลักษณะเผด็จการ “Lai ต้องก้าวลงจาก</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 11:29:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">81fa6d47ce2c673da49d8df5e5958266466693f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/6f2b637e-3049-401c-8494-22ca8500abdc_65debefe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนค้นพบแหล่งรับฝากทองคำใต้ทะเลที่ใหญ่ที่สุดในเอเชียนอกคาบสมุทรเจียวตง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3337083/china-discovers-asias-largest-undersea-gold-deposit-jiaodong-peninsula?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ค้นพบแหล่งสะสมทองคำใต้ทะเลแห่งแรกซึ่งใหญ่ที่สุดในเอเชียนับเป็นความก้าวหน้าเมื่อรัฐบาลจีนก้าวขึ้นไปสำรวจโลหะมีค่าทั่วประเทศการค้นพบนอกชายฝั่งของ Laizhou ใน Yantai มณฑลซานตงได้ยกทองคำที่ได้รับการพิสูจน์แล้วทั้งหมดของ Laizhou ขึ้นเป็นมากกว่า 3,900 ตัน (137.57 ล้านออนซ์) – ประมาณร้อยละ 26 ของทั้งหมดของประเทศ – อันดับสูงสุดในทั้งสองกรัม</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d43cae0acf6e001e9a77d4fcb8f9747494a6de2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/5d099fc7-f0fb-49c8-aff1-7f6d378ec95a_700f5de5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
