<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ครบรอบการปฏิวัติของอิหร่านเกิดจากการประท้วงความตึงเครียดทางนิวเคลียร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3343207/irans-revolution-anniversary-marred-protests-nuclear-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิหร่านเป็นวันครบรอบ 47 ปีของการปฏิวัติอิสลามในปี 1979 ในวันพุธเนื่องจากลัทธิประชาธิปไตยของประเทศยังคงอยู่ภายใต้แรงกดดันทั้งจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาที่แนะนำให้ส่งกลุ่มเรือบรรทุกเครื่องบินอื่นไปยังตะวันออกกลางและสาธารณชนประณามการปราบปรามการนองเลือดของเตหะรานในการประท้วงทั่วประเทศการรำลึกนี้แสดงให้เห็นถึงมุมมองแบบแยกหน้าจอของสิ่งมีชีวิตในอิหร่านโดยมีรัฐเทเล</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:30:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df8fcb5676db2820df50bc662eda99a9cacf5aef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/b1ecf548-aca6-4b72-94d6-d3a8b48286e4_0b628584.jpg?itok=jr-3Xvlu&amp;v=1770809333" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกล่าวหาว่าสหรัฐฯต้องการรื้อฟื้นโครงการทดสอบนิวเคลียร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343204/china-accuses-us-seeking-revive-its-nuclear-test-programme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ปฏิเสธสหรัฐอ้างว่าได้ทำการทดสอบนิวเคลียร์ในปี 2020 โดยกล่าวว่าข้อกล่าวหานี้เป็น "ข้อแก้ตัว" เพื่อแสดงให้เห็นถึงความเป็นไปได้ที่สหรัฐจะกลับไปทดสอบนิวเคลียร์อีกครั้ง “สหรัฐฯได้บิดเบือนและละเลงนโยบายนิวเคลียร์ของจีนอย่างต่อเนื่อง” โฆษกกระทรวงการต่างประเทศหลินเจี้ยนกล่าวเมื่อวันพุธการผลักดันดังกล่าวเป็นการตอบสนองต่อคำแถลงของ Thomas DiNanno ปลัดกระทรวงอาวุธของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 10:52:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff76ecb5531313a9b0a184f4798c411718b2b7be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/c4831834-5ae7-4ef5-91ab-2a5274778391_8655c65b.jpg?itok=ypPJYiAE&amp;v=1770807124" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กันดั้มก็อตซิลล่าเตรียมพาดหัวข่าวคอนคอนเฟสติวัลเอเชียนไอพีในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3343203/gundam-godzilla-headline-asian-ip-festival-con-con-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทศกาลทรัพย์สินทางปัญญาทั่วเอเชียจะจัดขึ้นที่ฮ่องกงในเดือนเมษายนโดยมีนักดนตรีชาวญี่ปุ่นซึ่งรวมถึงโคโคมิในฐานะทูตและการส่งออกวัฒนธรรมป๊อปเช่นแฟรนไชส์ฮิตกันดั้มและก็อตซิลล่าจัดขึ้นที่ AsiaWorld-Expo ในวันที่ 4 และ 5 เมษายน Con-Con Hong Kong จะจัดแสดงนิทรรศการและการเจรจากับครีเอเตอร์ชาวเอเชีย “Con-Con” ซึ่งย่อมาจาก Convention fo</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 10:49:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb2533fcf183bdd768b9cb08d42529405bc26809</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/2c4bfc07-0b89-4cd0-b982-441cc43b337a_e8008111.jpg?itok=PlfFFpPO&amp;v=1770806536" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำเนียบขาวของทรัมป์แก้ไขข้อตกลงการค้าอินเดียจุดประกายความสับสนเกี่ยวกับเงื่อนไข</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343201/trumps-white-house-revises-india-trade-deal-sparking-confusion-over-terms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทำเนียบขาวแก้ไขเอกสารข้อเท็จจริงเกี่ยวกับข้อตกลงการค้าระหว่างสหรัฐฯและอินเดียเพื่อปรับภาษาเกี่ยวกับสินค้าเกษตรเพิ่มความสับสนเกี่ยวกับข้อตกลงที่เกิดขึ้นแล้วโดยกลุ่มเกษตรกรในแถลงการณ์ฉบับแก้ไขสหรัฐอเมริกาได้ลบการอ้างอิงถึงพัลส์ซึ่งเป็นอาหารหลักในอินเดียที่รวมถึงถั่วเลนทิลและถั่วชิกพีและเปลี่ยนวลีบางอย่างเกี่ยวกับข้อเสนอของอินเดียในการซื้อสินค้าอเมริกันมากขึ้นในทางกลับกันก่อนหน้านี้</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 10:42:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1e54eafe7b0c891d9f53ec834064d5163879664</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/3223b2f0-1521-40fc-9556-f7f93bc29690_3bbe1f99.jpg?itok=q2kaU9G0&amp;v=1770806101" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไหล่เย็น? จีนและสหภาพยุโรปยืนหยัดทางการทูตก่อนการประลองที่มิวนิก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343198/cold-shoulder-china-and-eu-diplomatic-stand-ahead-munich-showdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ผู้นำยุโรปจำนวนมากแห่กันมาที่ประเทศจีนพลวัตทางการทูตที่แตกต่างกันได้กลายเป็นรูปเป็นร่างในกรุงบรัสเซลส์ซึ่งเผยให้เห็นปัญหาที่ฝังลึกในความสัมพันธ์ระหว่างสหภาพยุโรปและจีนแหล่งข้อมูลหลายแห่งอธิบายถึงการชะลอการนัดหมายระดับสูงโดยเจตนากับนักการทูตจีนในเมืองหลวงของเบลเยียม – ความพยายามที่จะตอบแทนการขาดการเข้าถึงที่นักการทูตของสหภาพยุโรปได้รับในกรุงปักกิ่งในจีน ca</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 10:22:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f7f09d623a0ab42bcdb338facbc5441dae71259</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/8f810700-edf4-40ba-b619-f6f8d52f8c8a_bc7d0fa8.jpg?itok=4BpJRwmw&amp;v=1770805348" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
