<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สถิตินักท่องเที่ยวฮ่องกงในช่วงเทศกาลเพิ่มขึ้น 10% ขณะที่การเดินทางขาออกพุ่งขึ้น 22%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337895/hong-kong-records-10-rise-festive-period-visitors-outbound-trips-surge-22?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงมีผู้เข้าชมเพิ่มขึ้นร้อยละ 10 ในช่วงคริสต์มาสเมื่อเทียบกับปีที่แล้วในขณะที่ฮ่องกงมีการเดินทางขาออกเกือบ 1.7 ล้านเที่ยวเพิ่มขึ้นร้อยละ 22 ในช่วงเวลาเดียวกันตามสถิติอย่างเป็นทางการอย่างไรก็ตามภาคการค้าปลีกเตือนว่าการไม่มีดอกไม้ไฟปีใหม่อาจส่งผลกระทบต่อจำนวนผู้เข้าชมในอีกไม่กี่วันข้างหน้าทำให้การบริโภคในท้องถิ่นลดลง</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 10:50:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6dea67290287e577b5b2f8f782b4c2f5878ef450</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/1bea35c8-4cc6-4a40-b460-9de52bd32831_d3217b87.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนประสบความสำเร็จในการสร้างห้องปฏิบัติการเป่ยซานเพื่อจัดการขยะนิวเคลียร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337894/china-hits-milestone-building-beishan-laboratory-managing-nuclear-waste?utm_source=rss_feed</link>
      <description>China National Nuclear Corporation (CNNC) เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาได้ประกาศถึงความสำเร็จครั้งสำคัญในการก่อสร้างห้องปฏิบัติการใต้ดินที่ใหญ่ที่สุดแห่งหนึ่งของโลกสำหรับกากนิวเคลียร์ในขณะที่สร้างทางลาดแบบเกลียวเป็นครั้งแรกห้องปฏิบัติการวิจัยใต้ดิน Beishan ตั้งอยู่ลึกลงไปในทะเลทราย Gobi ทางตะวันตกเฉียงเหนือของ Jiuquan ในมณฑลกานซูมีจุดมุ่งหมายเพื่อจัดการกับความท้าทายขั้นพื้นฐานของการใช้พลังงานนิวเคลียร์</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 10:45:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7860aff194549ac67cd30b90a3b951196ec06b30</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/1737e22b-45ca-4cc8-be8e-22c317b84803_d457eb98.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายสูงอายุหมดสติหลังจากถูกปอร์เช่ 2.3 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 2.3 ล้าน) โจมตีในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337892/elderly-man-unconscious-after-being-hit-hk23-million-porsche-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายสูงอายุคนหนึ่งถูกนำตัวส่งโรงพยาบาลอย่างเร่งด่วนในฮ่องกงหลังจากถูกรถสปอร์ตปอร์เช่ราคา 2.3 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (295,900 ดอลลาร์สหรัฐฯ) ตำรวจกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าพวกเขาได้รับรายงานเมื่อเวลาประมาณ 2.23 น. ของยานพาหนะส่วนตัวใกล้กับจุดเชื่อมต่อของถนน Tai Kiu และถนน Yuen Long On Lok ซึ่งดูเหมือนจะสูญเสียการควบคุมและชนเข้ากับชายในวัยเจ็ดสิบของเขาเจ้าหน้าที่ฉุกเฉินถูกส่งไปยังที่เกิดเหตุและ</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 10:15:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e583cd9a32de078d2d7946f3f139ef8dd87f2e7d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/68d91383-9081-4188-8b0c-51133cd1d97c_d6cdf47e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุมอีก 2 คนที่เกี่ยวข้องกับการฆาตกรรมชายในเดือนสิงหาคม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3337891/hong-kong-police-arrest-2-more-connection-murder-man-august?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมคนสองคนที่ท่าเรืออ่าวเซินเจิ้นที่เกี่ยวข้องกับการฆาตกรรมชายวัย 51 ปีในเดือนสิงหาคมทำให้จำนวนผู้ถูกจับกุมมีความเชื่อมโยงกับคดีนี้มากถึง 27 คนกองกำลังกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าทั้งคู่เป็นชายสองคนอายุ 29 และ 32 ปีถูกจับกุมเมื่อหนึ่งวันก่อนหน้านี้ที่ด่านพรมแดนเนื่องจากสงสัยว่าจะมีการฆาตกรรมการจับกุมเมื่อวันศุกร์เกี่ยวข้องกับการฆาตกรรมชายคนหนึ่งใน Tin Shui Wai o</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 10:05:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">683e6bc99f023d9c63e13deee927d8ad4e436523</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/27636be5-61b4-4855-8303-e84601345032_4afdc60b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Kyiv strike แสดงให้เห็นว่ารัสเซียไม่ต้องการ ‘ยุติสงคราม’ Zelensky เตือนก่อนการเจรจาของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337889/kyiv-strike-shows-russia-does-not-want-end-war-zelensky-warns-ahead-us-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโวโลไดเมียร์ซีเลนสกีแห่งยูเครนกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าโดรนและขีปนาวุธโจมตีกรุงเคียฟของรัสเซียแสดงให้เห็นว่ามอสโก "ไม่ต้องการยุติสงคราม" Zelensky ได้แสดงความคิดเห็นล่วงหน้าก่อนที่เขาจะเดินทางไปเจรจาในสหรัฐอเมริกากับประธานาธิบดี Donald Trump เกี่ยวกับแผนการที่จะหยุดยั้งการรุกรานของรัสเซียรัสเซีย “ไม่ต้องการที่จะยุติสงครามและพยายามที่จะใช้ทุกโอกาสที่จะก่อให้เกิดยูเครนที่ยิ่งใหญ่</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 10:05:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e534338716ef483174511b649f216ed5aea3acc7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/514bf494-2d6e-4352-a8d8-537b03fec5a2_d585fd2f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
