<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนยับยั้งขั้นตอนการกักขังที่เชื่อมโยงกับผู้ต้องสงสัยเสียชีวิตอย่างเงียบๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3332047/china-quietly-curbs-abuse-detention-procedure-linked-suspect-deaths?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้จำกัดการใช้รูปแบบการกักขังอย่างกว้างขวางอย่างเงียบๆนักวิจารณ์ทางกฎหมายเชื่อว่าเป็นแหล่งสำคัญของการสอบสวนที่ผิดกฎหมายซึ่งนำไปสู่การเสียชีวิตหลายครั้งและปิดกั้นการเข้าถึงทนายความของผู้ต้องสงสัยยังไม่มีการประกาศอย่างเป็นทางการเกี่ยวกับการเปลี่ยนแปลงแต่เมื่อเดือนที่แล้วมีไฟล์แนวทางใหม่ที่รั่วไหลออกมาเผยแพร่ทางออนไลน์เพิ่มการกำกับดูแลและจำกัดวิธีการวัดซึ่งเป็นที่ทราบกันดีว่า</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7165da08466ee01477e97029988af79b48702642</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/a211829b-bc14-40c4-9929-b481c0062b3b_964c6377.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้านายจีนไล่คนงานออกจากงานเพื่อลาป่วยหลังจากบันทึกรายการที่เขาเดิน 16,000 ก้าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3331640/china-boss-fires-worker-sick-leave-after-recording-shows-him-walking-16000-steps?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขับไล่ชายชาวจีนที่พบว่าเดิน 16,000 ก้าวหลังจากยื่นขอลาป่วยเนื่องจากอาการปวดเท้าได้จุดชนวนการอภิปรายอย่างร้อนแรงเกี่ยวกับสิทธิของพนักงานบัญชีโซเชียลมีเดียอย่างเป็นทางการของกระทรวงยุติธรรมได้เผยแพร่รายละเอียดของคดีในปี 2019 เมื่อวันที่ 29 ตุลาคมชายคนนี้มีชื่อว่าเฉินซึ่งทำงานที่บริษัทแห่งหนึ่งในมณฑลเจียงซูทางตะวันออกของจีนยื่นขอลาป่วยสองครั้ง</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">669f44f488715f2e906dda92ad12734da30b51e6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/adffaef0-5518-432a-ac93-64ff4e7e49d9_4f4486b9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลายร้อยคนที่หายไปหลังจากเรือข้ามชาติจมลงนอกพรมแดนมาเลเซีย - ไทย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332094/hundreds-missing-after-migrant-boat-sinks-malaysia-thailand-border?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายร้อยคนหายไปในวันอาทิตย์หลังจากที่เรือจมลงใกล้กับชายแดนไทย - มาเลเซียขณะที่ผู้รอดชีวิต 10 คนและศพหนึ่งคนได้รับการกู้คืนหน่วยงานทางทะเลของมาเลเซียกล่าวพลเรือโทรอมลีมุสตาฟาผู้อำนวยการหน่วยงานทางทะเลของภาคเหนือกล่าวว่ายังอาจพบผู้เสียชีวิตเพิ่มขึ้นในทะเลอีกสามวันหลังจากเรือจมลงซึ่งออกจากเมืองบุทธิดุงประเทศเมียนมาพร้อมกับคนประมาณ 300 คน</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 07:59:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4265cbbc81592403a138883e4fb4d07db7f105df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/e8efb713-368c-46f8-a6bb-9ed356673a33_e2f79708.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วัยรุ่น 3 คนถูกจับกุมจากการโจมตีห้องสุขาในศูนย์การค้าฮ่องกงอายุ 17 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3332093/3-teens-arrested-over-attack-17-year-old-hong-kong-shopping-centre-toilet?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมวัยรุ่นสามคนที่เกี่ยวข้องกับการโจมตีเด็กหญิงอายุ 17 ปีในห้องน้ำศูนย์การค้าเมื่อเดือนที่แล้วโดยเหตุการณ์นี้ถูกกล่าวหาว่ามีแรงจูงใจจากข้อพิพาทเรื่องเงินและความสัมพันธ์กองกำลังกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าเด็กหญิงทั้งสามคนอายุ 13 ถึง 16 ปีถูกจับกุมใน Sau Mau Ping, Ta Kwu Ling และ Tsuen Wan เนื่องจากสงสัยว่ามีการทำร้ายร่างกายทำให้เกิดอันตรายต่อร่างกายตามมา</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 07:37:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e101e86132030d514f5478393f74d7abc067cdcf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/9eca9e25-b889-4975-b3d6-18a902f7f526_a522a4c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ช้างเหยียบย่ำเด็กหญิงชาวอินโดนีเซียจนเสียชีวิตเมื่อความขัดแย้งระหว่างมนุษย์กับสัตว์ป่าทวีความรุนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3331985/elephant-tramples-indonesian-girl-death-human-wildlife-conflict-escalates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสียชีวิตของเด็กหญิงวัยแปดขวบในจังหวัด Riau หลังจากถูกเหยียบย่ำโดยช้างป่าได้ครอบงำความกังวลเกี่ยวกับความขัดแย้งระหว่างมนุษย์กับสัตว์ป่าที่แย่ลงของอินโดนีเซียโดยนักอนุรักษ์เตือนว่าแหล่งที่อยู่อาศัยที่หดตัวกำลังผลักดันสัตว์ให้สัมผัสกับผู้คนที่เป็นอันตรายมากขึ้นเด็กหญิงที่ระบุเพียงว่าเป็นซิตร้าเสียชีวิตเมื่อวันเสาร์ที่ผ่านมาหลังจากอาการโคม่าสามวันหลังจากได้รับความทุกข์ทรมานอย่างรุนแรง</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 07:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae7ce2267df8924d7f08c786407b36bcdf5542ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/cbf57d16-c7cf-4065-ba3f-f8fbbb5e2676_30b3f162.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
