<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การยึด Bitcoin มูลค่า 13 พันล้านดอลลาร์สหรัฐของผู้ประกอบการในสหรัฐฯทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับการไม่เปิดเผยตัวตน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3329449/how-anonymous-bitcoin-us-seizure-tycoons-us13-billion-tokens-raises-questions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การยึดทรัพย์โดยหน่วยงานของสหรัฐอเมริกาจำนวน 13.4 พันล้าน $ ของ Bitcoin จากอาชญากรกัมพูชาที่ถูกกล่าวหาได้ก่อให้เกิดคำถามเกี่ยวกับความปลอดภัยของสินทรัพย์ดิจิทัลและกระตุ้นให้เกิดการเก็งกำไรอย่างบ้าคลั่งในชุมชนคริปโตว่าประสบความสำเร็จได้อย่างไรกุญแจส่วนตัวที่อ่อนแอและการขโมยข้อมูลภายในอาจทำให้หน่วยงานบังคับใช้กฎหมายของสหรัฐอเมริกาสามารถติดตาม bitcoin ที่ Chen Zh ถือครองอยู่เป็นการส่วนตัวได้</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 15:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5bfcf0aa19cb5a29b9b785391010baf7bb865e99</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/5e905aa7-d5a9-49ae-9eff-4c032e92d792_9672a9f2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เดอะเกรทมอลล์: จีนเปลี่ยนนักท่องเที่ยวต่างชาติให้กลายเป็นนักช้อป</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3329459/great-mall-how-china-turning-foreign-tourists-shoppers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Steven Zhao ซีอีโอของ China Highlights บริษัทท่องเที่ยวที่จัดทัวร์ประเทศจีนกล่าวว่านักท่องเที่ยวชาวต่างชาติในประเทศจีนเริ่มสนใจการช้อปปิ้งมากขึ้น “พวกเขาจะซื้อโดรนและนำกลับบ้าน” เขากล่าวโดยสังเกตว่าแนวโน้มเริ่ม “ชัดเจนขึ้น” ในช่วงสองปีที่ผ่านมาโดยเฉพาะในหมู่นักเดินทางตะวันออกกลางเนื่องจากจีนผลิตส่วนแบ่งที่โดดเด่นจากยอดรวมทั่วโลกด้วยอุปกรณ์บางอย่าง</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 14:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c62369f44cc23669613b909296b1d1ced0059e99</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/0c57215c-e221-4ff1-ad48-2812cb508573_9391b75b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เฮลิคอปเตอร์จู่โจม Z -20T ของจีนสร้างความตื่นเต้นให้กับประชาชนในการสาธิตการแสดงทางทหารที่หายาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3329464/stronger-wings-chinas-z-20t-assault-helicopter-thrills-rare-military-show-demo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการจัดแสดงสาธารณะที่หายากจีนได้แสดงความสามารถขั้นสูงของเฮลิคอปเตอร์จู่โจม Z -20T ที่ทันสมัยในนิทรรศการทางทหารในเทียนจินในสัปดาห์นี้ซึ่งแสดงให้เห็นถึงการซ้อมรบที่แม่นยำโดยเครื่องบินทุกสภาพอากาศเฮลิคอปเตอร์ทำการคารวะด้วยการเลื่อนการขึ้นลงด้านหลังและการปีนในแนวตั้งและยังยิงพลุที่ติดขัดในงานแสดงเฮลิคอปเตอร์จีนครั้งที่ 7 ซึ่งล้อมรอบด้วยดวงอาทิตย์</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 14:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">06dbe37bc4834a530811c704e86f78e6bb33a8f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/931d1695-973d-416b-88cf-0f7b3d8f4137_2a9049a8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้แทนนำชมนิทรรศการพิเศษของฮ่องกงในด้านจีนสมัยสงครามโลกครั้งที่สอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3329469/envoys-take-special-tour-hong-kongs-exhibition-chinese-side-wwii?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงต่างประเทศของจีนในฮ่องกงได้จัดทัวร์ครั้งแรกสำหรับนักการทูตและผู้แทนห้องธุรกิจของนิทรรศการเกี่ยวกับสงครามต่อต้านญี่ปุ่นของประเทศโดยเจ้าหน้าที่ปักกิ่งกล่าวว่างานนี้ส่งเสริมการจดจำประวัติศาสตร์รักษาสันติภาพและสร้างอนาคตที่ดีกว่ากงสุลใหญ่กงสุลใหญ่และผู้แทนจากหอการค้าต่างประเทศกว่า 20 คนที่ F</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 13:24:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f7ce61c15d19dac78d4d8df2b892a98699369b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/625a9305-9301-492d-88db-12a476d3e912_fd1f1a1a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โบลตันอดีตที่ปรึกษาของทรัมป์มาถึงศาลในข้อหาลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329468/trumps-ex-adviser-bolton-arrives-court-surrender-classified-secrets-charges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จอห์นโบลตันมาถึงศาลรัฐบาลกลางเมื่อวันศุกร์เพื่อมอบตัวต่อเจ้าหน้าที่และขึ้นศาลครั้งแรกในข้อหากล่าวหาอดีตที่ปรึกษาด้านความมั่นคงแห่งชาติของรัฐบาลทรัมป์ว่าจัดเก็บบันทึกลับสุดยอดไว้ที่บ้านและแบ่งปันกับญาติๆเหมือนบันทึกไดอารี่ที่มีข้อมูลลับโบลตันไม่ได้ให้ความเห็นกับผู้สื่อข่าวขณะที่เขาเข้าไปในศาลในกรีนเบลท์แมรี่</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 13:23:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8393b1b7c03e1bde519310abcb38ea07c0594e2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/911592b3-c5f3-4764-9fb4-a7d7a589848b_0107c00e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
