<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>งบประมาณทางทหารของไต้หวัน 32 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับเทคโนโลยีโดรนท่ามกลางแรงกดดันของปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3333755/taiwan-military-budgets-us32-million-drone-tech-amid-beijings-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพไต้หวันวางแผนที่จะจัดสรรเงินมากกว่า 1 พันล้านเหรียญไต้หวัน (32 ล้านเหรียญสหรัฐฯ) สำหรับการบูรณาการเทคโนโลยีโดรนเนื่องจากเกาะมีขนาดใหญ่ขึ้นและเสริมสร้างขีดความสามารถในการทำสงครามแบบอสมมาตรท่ามกลางแรงกดดันที่เพิ่มขึ้นจากปักกิ่งตามเอกสารงบประมาณที่ส่งไปยังสภานิติบัญญัติของไต้หวันเมื่อเร็วๆนี้สำนักงานยุทโธปกรณ์จะใช้จ่ายมากกว่า 1.01 พันล้านดอลลาร์ไต้หวันตั้งแต่ปี 2026 ถึง 2028 ในการ "ส่งต่อ</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 04:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78f481c262bbf2664c713c900b8999b9a615c7ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/b10999a5-bbef-4625-8742-ee2a3916862e_03e7822e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แอนดรูว์เลาผู้กำกับชาวฮ่องกงพูดถึงพิธีเปิดการแข่งขันกีฬาแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/china/article/3333686/hong-kong-director-andrew-lau-reveals-inspiration-national-games-opening-ceremony?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Andrew Lau Wai-keung ผู้อำนวยการใหญ่ของพิธีเปิดการแข่งขันกีฬาแห่งชาติในกวางโจวเมื่อวันที่ 9 พฤศจิกายนได้เปิดเผยว่างานนี้ไม่ได้ออกแบบมาเพื่อผู้ชมแผ่นดินใหญ่เท่านั้นแต่เป็นการแสดงวัฒนธรรมและความสามัคคีของชาวจีนทั่วโลกอย่างจริงใจซึ่งหลายคนกำลังต่อสู้กับเรื่องราวหลังปีพ.ศ. 2537 ของตนเองเหลามีชื่อเสียงในการกำกับหนังคลาสสิกของฮ่องกง</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce3cd962663930bbf60888de30c744e2f66c4df7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/9b90acd2-dd23-4150-977d-ece1328560ae_fb87572f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยงานการบินสหรัฐเตือนสายการบินที่บินอยู่เหนือเวเนซุเอลาถึงอันตรายที่อาจเกิดขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3333773/us-aviation-agency-warns-airlines-flying-over-venezuela-potential-hazards?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานบริหารการบินแห่งชาติสหรัฐเตือนสายการบินหลักในวันศุกร์ถึง "สถานการณ์ที่อาจเป็นอันตราย" เมื่อบินข้ามเวเนซุเอลาและกระตุ้นให้พวกเขาใช้ความระมัดระวังประกาศของ FAA อ้างถึง "สถานการณ์ความมั่นคงที่เลวร้ายลงและกิจกรรมทางทหารที่เพิ่มขึ้นในหรือรอบๆเวเนซุเอลา" และกล่าวว่าภัยคุกคามอาจก่อให้เกิดความเสี่ยงต่ออากาศยานในทุกระดับความสูงมีการสร้างกองทัพอเมริกันครั้งใหญ่</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 03:52:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d25dfc6fbcba6b3f755697ba16112ae0286de87</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/4ffd16f3-846d-436a-af09-8939dcf9b258_2232736c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้บริโภคชาวญี่ปุ่นกลัวความอร่อยของปลาไหลก่อนที่จะมีฟอรัมสัตว์ป่าทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3333772/japanese-consumers-fear-curbs-eel-delicacy-ahead-global-wildlife-forum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ร้านอาหารปลาไหลใกล้โตเกียวเพื่อนสี่คนนั่งรับประทานอาหารญี่ปุ่นแสนอร่อยตอนนี้เป็นเรื่องของการถกเถียงระหว่างประเทศที่ร้อนแรงเมื่อจำนวนลดลงปลาไหลที่ได้รับความนิยมอย่างมากทั่วประเทศญี่ปุ่นยังเป็นอันตรายต่อการสูญพันธุ์และจะมีการอภิปรายในเวทีระดับโลกที่สำคัญซึ่งควบคุมการค้าสัตว์ป่าที่ถูกคุกคามโดยเริ่มในอุซเบกิสถานในวันจันทร์ “มันเป็นอาหารจานหรูที่เรากินเพื่อรักษาตัวเองหรือเซเล</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 03:02:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32c51f3b212c9048840c259b24949e7c96dd61ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/d63df214-c109-42d7-a412-86ee60f97a10_0c1984a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สำหรับชาวจีนในญี่ปุ่นชีวิตยังคงดำเนินต่อไป – แต่ด้วยการจับตาดูความรู้สึกสาธารณะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333712/chinese-invested-japan-public-sentiment-factor-watch-diplomatic-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับกู่ชวนและภรรยาการย้ายจากจีนไปญี่ปุ่นดูเหมือนจะเป็นทางเลือกที่สมเหตุสมผลเมื่อปีที่แล้วเมื่อเศรษฐกิจของจีนชะลอตัวและการมองโลกในแง่ดีเกี่ยวกับโอกาสในการทำงานลดลงคนงานด้านเทคโนโลยีในกรุงปักกิ่งไม่ต้องการให้ครอบครัวของเขาใส่ไข่ทั้งหมดไว้ในตะกร้าใบเดียวทั้งคู่พิจารณาหลายทางเลือกฮ่องกงถูกตัดออกไปไกลจากบ้านมากเกินไปและสหรัฐอเมริกาก็เช่นกันเนื่องจากการขับไล่จำนวนมาก</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 03:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f4bcc2d6d799d71d7570645cfbf336b26587774</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/45154e9f-08ed-46f2-b2fd-c0c00317edae_49d08237.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
