<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กิ้งก่าทางการเมืองของฟิลิปปินส์: มรดกที่ซับซ้อนของ Juan Ponce Enrile</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3333147/philippines-political-chameleon-juan-ponce-enriles-complicated-legacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสียชีวิตของ Juan Ponce Enrile นำมาซึ่งการยุติหนึ่งในชีวิตที่ซับซ้อนที่สุดในการเมืองฟิลิปปินส์ – ชายที่ฉันปกปิดมานานหลายทศวรรษผู้ซึ่งมีความปราดเปรื่องความโหดเหี้ยมและการประดิษฐ์ใหม่ที่ไม่มีที่สิ้นสุดสร้างความสับสนให้กับผู้ที่พยายามทำความเข้าใจเขาบุคคลสำคัญในประวัติศาสตร์สมัยใหม่ของฟิลิปปินส์ Enrile ดำรงตำแหน่งรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมของ Ferdinand Marcos Snr ในช่วงปีพ.</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 02:00:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b17e224bb7bdbe176d4319632ff97ea98a7f2405</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/7824ec12-69f0-4e91-b5b5-2864611c5cfe_d76df112.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กำลังการผลิตซีเมนต์ ‘Made in China 2025’ แม้จะพลาดเป้าหมาย: รีวิวในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333119/made-china-2025-cements-manufacturing-dominance-despite-missed-goals-us-review-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนยังไม่บรรลุเป้าหมาย "Made in China 2025" (MIC2025) ทั้งหมด – โดยเฉพาะอย่างยิ่งในการบินและวงจรรวม – แต่ยังคงทำ "กำไรอย่างมีนัยสำคัญ" และยึดสถานะเป็นมหาอำนาจด้านการผลิตทั่วโลกตามรายงานฉบับใหม่ของรัฐบาลสหรัฐการประเมินโดยคณะกรรมาธิการเศรษฐกิจและการตรวจสอบความมั่นคงสหรัฐฯ - จีนได้ประเมินความคืบหน้าของจีนเกี่ยวกับยุทธศาสตร์ 10 ปี</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 02:00:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">866d043a158b6ae74b842b6e7a445bc1206aefc2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/1e476af0-92d9-46f0-95ec-a73f0784ffab_85c91b4c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ประกอบการชาวกัมพูชาที่เชื่อมโยงกับคอนโดหรูที่อาณาจักรหลอกลวงเป็นเจ้าของในโตเกียว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3333180/sanctions-hit-cambodian-tycoon-chen-zhi-owned-luxury-condo-tokyo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานกลุ่มบริษัทในกัมพูชาที่ถูกฟ้องร้องโดยหน่วยงานของสหรัฐอเมริกาเกี่ยวกับข้อกล่าวหาการฉ้อโกงการลงทุนขนาดใหญ่และการฟอกเงินได้รับทรัพย์สินหรูในโตเกียวเป็นที่อยู่อาศัยของเขาเอกสารการจดทะเบียนบริษัทของญี่ปุ่นแสดงให้เห็นในวันจันทร์เฉินจื่อสัญชาติกัมพูชาเชื้อสายจีนซึ่งเป็นหัวหน้ากลุ่มปริ๊นซ์โฮลดิ้งได้ก่อตั้งปริ๊นซ์กรุ๊ปขึ้นในเมืองหลวงของญี่ปุ่นในปี 2022 และเป็น</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 01:31:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18663fa5082d41f16c33898fbce513c0fd571253</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/0c59e7a1-257b-4a4a-b047-b2d8bfb98cbc_77fff015.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแข่งขันระหว่างสหรัฐฯกับจีนได้ฆ่าโลกาภิวัตน์หรือไม่? แทบจะไม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3332761/has-us-china-rivalry-killed-globalisation-hardly?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พันทิปทั่วโลกกำลังชี้ไปที่สงครามเย็นครั้งใหม่ – แชมป์ป้องกันสหรัฐอเมริกาเทียบกับจีนที่กำลังมาแรงการลดโลกาภิวัตน์และการแก่งแย่งอำนาจครั้งใหญ่ครอบงำพาดหัวข่าวในขณะที่ผู้นำโลกเตรียมพร้อมสำหรับความโกลาหลโชคดีที่มีภาพที่แตกต่างกันปรากฏขึ้นเมื่อเราดูข้อมูลศตวรรษของการค้าโลกาภิวัตน์ได้ปรับระดับสนามการเล่นทางเศรษฐกิจตอนนี้ประเทศต่างๆมีความแข็งแกร่งใกล้เคียงกันมากขึ้น</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">406a7e2c0e13f613434e66618528e2235e61b2ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/2b84e73a-ce12-41f9-a2b2-f5bd1fece836_565312cb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกว่ากำลังวางแผนที่จะขายเครื่องบินขับไล่ F -35 ให้กับซาอุดิอาระเบีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3333179/trump-says-planning-sell-f-35-fighter-jets-saudi-arabia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเขาวางแผนที่จะอนุมัติการขายเครื่องบินขับไล่ F -35 ที่ผลิตในสหรัฐไปยังซาอุดิอาระเบียโดยพูดหนึ่งวันก่อนที่เขาจะเป็นเจ้าภาพให้กับเจ้าชายโมฮัมเหม็ดบินซัลมานมกุฎราชกุมารแห่งซาอุดิอาระเบียเพื่อการทูตหนึ่งวัน “ฉันจะบอกว่าเราจะทำอย่างนั้น” ทรัมป์กล่าวกับผู้สื่อข่าวในสำนักงานรูปไข่ “เราจะขายเอฟ -35” การขายจะเป็นการเปลี่ยนแปลงนโยบายที่สำคัญซึ่งอาจมีการเปลี่ยนแปลงทหาร</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 01:16:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1dbe984463619271569b980558dbbf92c04bd442</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/13a48d11-2cd1-49b9-b548-bebd2333e370_f29f6521.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
