<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวจีนที่ร่ำรวยดูเหมือนจะหลบเลี่ยงโปรแกรมตรวจคนเข้าเมือง ’บัตรทอง' ของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3336795/wealthy-chinese-appear-shun-trumps-gold-card-immigration-programme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเสนอโครงการ "บัตรทอง" เป็นครั้งแรกเมื่อต้นปีที่ผ่านมาโดยเสนอที่อยู่อาศัยถาวรให้กับแจ็คจิงที่ปรึกษาด้านการย้ายถิ่นฐานที่ร่ำรวยและมีฐานอยู่ในกรุงปักกิ่งได้รับข้อซักถามที่ไม่พึงประสงค์จากครอบครัวที่มีมูลค่าสุทธิสูงเจ็ดครอบครัวแต่ความกระตือรือร้นเริ่มต้นนั้นหายไปอย่างรวดเร็วหลังจากที่รายละเอียดการสมัครได้รับการเผยแพร่เมื่อสัปดาห์ที่แล้วไม่มีลูกค้ารายใดวางแผนที่จะสมัครในระยะเวลาอันใกล้นี้</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 15:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f66ca2cfd3bbecec6b33a89449a22236d5201f78</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/6fb7c487-6e86-4682-a795-e4a11569c09c_66bd7830.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงทิ้งดอกไม้ไฟส่งท้ายปีเก่าย้ายไปนับถอยหลังที่เซ็นทรัล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336825/hong-kong-scraps-new-years-eve-fireworks-moves-countdown-central?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะยกเลิกการแสดงดอกไม้ไฟในวันส่งท้ายปีเก่าที่อ่าววิคตอเรียหลังจากนรกที่ร้ายแรงในไทโปเมื่อเดือนที่แล้วคณะกรรมการการท่องเที่ยวฮ่องกงเมื่อวันพุธกล่าวว่าการนับถอยหลังปีใหม่จะจัดขึ้นที่โซนถนนคนเดิน Chater Road ใน Central แทน “ผ่านกิจกรรมนี้ [คณะกรรมการ] หวังที่จะถ่ายทอดพลังงานเชิงบวกการดูแลและพรแห่งความสงบสุขให้กับทั้งคนท้องถิ่นและผู้มาเยือนและ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:58:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce72bf97070e5e9dd114a170cc54d4eb4df81db7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/7e0803cd-77e3-42fa-be27-1b969bb628d2_e8406116.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อนาคตของบราซิลสหรัฐฯในการปรับสมดุลถั่วเหลืองของจีนจะเป็นอย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336790/what-does-future-hold-brazil-us-chinas-soybean-balancing-act?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนซึ่งเป็นผู้บริโภคถั่วเหลืองอันดับต้นๆของโลกต้องเผชิญกับการปรับสมดุลที่ซับซ้อนเมื่อมีการจัดหาเสบียงด้วยความต้องการของตลาดร้อยละ 90 ที่ตอบสนองโดยการนำเข้าบราซิลและสหรัฐอเมริกายังคงเป็นซัพพลายเออร์อันดับต้นๆแต่ความพยายามอย่างเข้มข้นในการส่งเสริมความพอเพียงกำลังพยายามลดการพึ่งพาการนำเข้าตั้งแต่การแกว่งตัวของราคาและลักษณะคุณภาพไปจนถึงบทบาทเชิงกลยุทธ์ในตลาดถั่วเหลืองจากสามประเทศ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f142f510cb1a798d72a2c3c920976ed04c62d11</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/556624f8-5d40-44b5-8a4e-0d8f0999d19d_1c9b018b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาสตราจารย์มหาวิทยาลัยฮ่องกงสูญเสียบทบาทสำคัญเหนือกระดาษที่หดกลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3336822/university-hong-kong-professor-loses-key-role-over-retracted-paper?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญด้านประชากรที่มีชื่อเสียงจากมหาวิทยาลัยฮ่องกงได้ลงจากตำแหน่งคณบดีคณะและขอให้ถอนเอกสารหลังจากที่สถาบันตัดสินว่ามีการอ้างอิงถึงสิ่งพิมพ์ที่ไม่มีอยู่จริงที่สร้างขึ้นโดย AI ศาสตราจารย์พอลยิปซิวไฟแห่งภาควิชาสังคมสงเคราะห์ศาสตร์และบริหารสังคมได้ลงจากตำแหน่งรองคณบดีคณะสังคมศาสตร์</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:29:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">384e4de6376356f5ec81b854f02b8cb363cc471b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/26279607-9c78-417d-a1ea-a36462d01a01_bf8542b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟไหม้ฮ่องกง: ประธานอดีตหัวหน้ากลุ่มเจ้าของศาลหวังฟุกถูกจับกุม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336821/hong-kong-fire-chairman-former-head-wang-fuk-court-owners-group-arrested?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเฝ้าระวังการต่อต้านการทุจริตของฮ่องกงได้จับกุมประธานคนปัจจุบันและอดีตประธานของบริษัทเจ้าของศาลวังฟุกซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการสอบสวนงานปรับปรุงที่เชื่อมโยงกับไฟที่ร้ายแรงที่สุดของเมืองในรอบหลายทศวรรษโพสต์ได้เรียนรู้บริษัทของเจ้าของได้รับการตรวจสอบอย่างหนักหลังจากที่ผู้รับเหมาที่เลือกพบว่าได้ครอบคลุมอาคารอสังหาริมทรัพย์ด้วยการป้องกันที่ไม่ได้มาตรฐาน</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:23:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aae9a503c7ae7305a0fe718efa78cf5fbdfaff2b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/2fd1cd19-faff-4c12-b87b-30bd1c831fe5_f3cb1de4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
