<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความวุ่นวายของเนปาลไม่คาดว่าจะส่งผลกระทบใหญ่หลวงต่อความสัมพันธ์กับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325620/nepals-political-turmoil-not-expected-have-major-impact-relations-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การยอมรับรัฐบาลเฉพาะกาลของเนปาลอย่างรวดเร็วของจีนสะท้อนให้เห็นถึงความสนใจของรัฐบาลจีนในเสถียรภาพในระดับภูมิภาคตามที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าการเปลี่ยนผ่านทางการเมืองไม่น่าจะมีผลกระทบอย่างมีนัยสำคัญต่อความสัมพันธ์ระหว่างสองประเทศอดีตหัวหน้าผู้พิพากษา Sushila Karki ได้รับการสาบานในฐานะผู้นำชั่วคราวของประเทศในวันศุกร์หลังจากการประท้วงที่วุ่นวายหลายวันบังคับให้นายกรัฐมนตรี K.P.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 12:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31f378a15ae67160f8e3eaea31dc4d7a667cdb15</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/5b913982-516d-4bb8-9db1-fd76e1c18dd9_7d028bff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯ ’รูบิโอสัญญาว่า‘ การสนับสนุนที่แน่วแน่ ’สำหรับอิสราเอลในเป้าหมายกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3325623/us-marco-rubio-promises-unwavering-support-israel-gaza-goals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายมาร์โกรูบิโอรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐฯกล่าวว่าวอชิงตันจะให้ "การสนับสนุนอย่างแน่วแน่" แก่อิสราเอลในสงครามในกาซาขณะที่เขาเรียกร้องให้กำจัดฮามาสในระหว่างการเยือนพันธมิตรสหรัฐฯในวันจันทร์ “ชาวกาซาสมควรได้รับอนาคตที่ดีกว่านี้แต่อนาคตที่ดีกว่านั้นไม่สามารถเริ่มต้นได้จนกว่าฮามาสจะถูกกำจัด” รูบิโอกล่าวกับผู้สื่อข่าวข้างๆนายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮู “เจ้าวางใจในความไม่แน่นอนของเราได้เลย</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 11:41:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a486a0e2b36333f3002f8e148a6b8b17a1cb4b08</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/ca55147c-994f-4501-b056-ff22b866e15d_03deb2b6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ต้องการขอใบอนุญาตขับขี่อิเล็กทรอนิกส์ของฮ่องกงใช่ไหม? เดอะโพสต์จะบอกคุณว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3325618/want-get-electronic-hong-kong-driving-licence-post-tells-you-how?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ขับประมาณ 2.5 ล้านคนในฮ่องกงไม่จำเป็นต้องมีใบอนุญาตขับขี่จริงอีกต่อไปหากมีใบอนุญาตขับขี่อิเล็กทรอนิกส์ภายใต้นโยบายใหม่ที่เริ่มในวันจันทร์รัฐบาลได้เปิดตัวแอปพลิเคชันมือถือที่ก่อนหน้านี้คาดว่าจะมีค่าใช้จ่าย 12.5 ล้านเหรียญฮ่องกง (1.59 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในการสร้างโดยแพลตฟอร์มนี้มีวัตถุประสงค์เพื่อให้ผู้ขับมีความยืดหยุ่นและสะดวกในการนำเสนอ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 11:09:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3820316e86ee78ff29fb0c3149b6f6ed926b068b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/2c12186b-1014-4a1a-b6cd-aec921942171_13c979a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเทศที่จัดเก็บพลังงานอันดับต้นๆของโลกอยู่แล้วจีนจะเพิ่มกำลังการผลิตไฟฟ้าภายในปี 2027</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3325610/china-supercharge-energy-storage-tech-world-leading-advancements-2027?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนซึ่งมีกำลังการผลิตพลังงานจัดเก็บที่ใหญ่ที่สุดในโลกอยู่ในระดับเกือบสองเท่าภายในปี 2027 โดยคาดว่าจะมีการลงทุน 250 พันล้านหยวน (35 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ตามแผนปฏิบัติการล่าสุดของปักกิ่งตามที่ระบุไว้ในแผนปฏิบัติการความจุ "ระบบจัดเก็บพลังงานใหม่" ของจีนซึ่งขึ้นอยู่กับแบตเตอรี่ลิเธียมไอออนเป็นหลักถูกตั้งค่าให้เกิน 180 กิกะวัตต์ภายในสองปีคุณ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 11:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4daa7b57082c330e1d87aadf660fb1db18ac98a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/96f66d51-1873-49f5-8d65-2157c26909a5_70eb334d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่จอดรถเพิ่มขึ้นสองเท่าที่โถงโค้ชของอาคารผู้โดยสาร 2 ที่ได้รับการปรับปรุงใหม่ของสนามบินฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3325616/parking-spaces-doubled-new-coach-hall-hong-kong-airports-revamped-terminal-2?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ห้องโค้ชแห่งใหม่ที่เทอร์มินอลแห่งที่สองที่ได้รับการปรับปรุงใหม่ของสนามบินนานาชาติฮ่องกงจะมีที่จอดรถสองเท่าและเปิดให้บริการในวันที่ 23 กันยายนโดยมีร้านค้าและร้านอาหารใหม่ๆที่ให้บริการ "ข้าวสองจาน" อันเป็นเอกลักษณ์ของเมืองการท่าอากาศยานกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าป้ายรถเมล์สาธารณะและอันดับแท็กซี่จะยังคงอยู่ที่เทอร์มินอล 1 ในขณะที่พื้นที่สำหรับรถลีมูซีนรถทัวร์และรถท้องถิ่นและรถครอส</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 10:42:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7045f447ee6dcbd4c792a03753177f65561fb903</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/4ffe1b29-ecbe-47c9-9b3a-37dcf9770d48_d14d2ebb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
