<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนมีความสำคัญต่อแผนการของ Insilico ในการสร้าง AI ‘Einstein‘ ของเทคโนโลยีชีวภาพสำหรับการค้นพบยาเสพติด</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3337942/china-vital-insilicos-plan-build-biotechs-ai-einstein-drug-discovery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทเทคโนโลยีชีวภาพ Insilico Medicine ซึ่งได้รับการสนับสนุนจาก Hong Kong Investment Corporation (HKIC) กำลังสร้าง "ไอน์สไตน์ดิจิตอล" เพื่อปฏิวัติวิธีที่นักวิทยาศาสตร์ค้นพบยาใหม่ๆและวางแผนที่จะขยายฐานการวิจัยในประเทศจีนต่อไปเพื่อก้าวนำคู่แข่งระดับโลกหลังจากลงประกาศในฮ่องกงเมื่อวันอังคาร “เทคโนโลยีชีวภาพเป็นสาขาที่มีความเสี่ยงสูงเช่น ’คาสิโนโมเลกุล '” ผู้ก่อตั้ง Alex Zhavoronkov กล่าว</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 02:13:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e305cf87ab40a00bdfc78d33d7fa75c4ec4be5f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/50131a36-13af-4520-8224-5f0f220e371a_778974d4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตนายกรัฐมนตรีคาเลดาเซียของบังกลาเทศเสียชีวิตหลังจากเจ็บป่วยเป็นเวลานาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3338087/former-bangladesh-pm-khaleda-zia-dies-after-prolonged-illness?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีคาเลดาเซีย 3 สมัยของบังกลาเทศซึ่งหวังจะเป็นผู้นำประเทศของเธอเป็นครั้งสุดท้ายหลังการเลือกตั้งในปีหน้าเสียชีวิตเมื่อวันอังคารด้วยวัย 80 ปี Zia ซึ่งเป็นบุคคลที่โดดเด่นมานานหลายทศวรรษในการต่อสู้ด้วยอำนาจที่ปั่นป่วนของประเทศในเอเชียใต้ได้สาบานว่าจะลงสมัครรับเลือกตั้งในปีหน้าซึ่งเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่การจลาจลของมวลชนล้มคู่แข่งของเธอแม้จะมีสุขภาพไม่ดีและถูกจำคุกเป็นเวลาหลายปีแต่เพียงจันทร์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 01:56:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b9c72690b3440551f87ef52efa5e2e6e035b6df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/455b1488-3871-48b4-8d05-8d8d79a48ac3_834a8f8a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเพิ่มขึ้นของแพลตฟอร์มโอเพนซอร์สของจีนจะระเบิดฟองสบู่ AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3337922/rise-chinas-open-source-platforms-will-burst-ai-bubble?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แนวทางโอเพนซอร์สที่ได้รับการสนับสนุนจากบริษัทเทคโนโลยีบางแห่งของจีนคือการป้องกันไม่ให้แพลตฟอร์มการผูกขาดถือครองปัญญาประดิษฐ์ (AI) การลงทุนครั้งใหญ่ใน AI เป็นเหตุผลในกรณีของผู้ชนะการผูกขาดซ้ำจากคลื่นก่อนหน้าของการพัฒนาเทคโนโลยีเช่น Microsoft, Intel, Qualcomm, Google และ Meta อย่างไรก็ตามเนื่องจากจีนมองว่าระบบและแพลตฟอร์มที่เป็นกรรมสิทธิ์เป็นสิ่งที่มีศักยภาพ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 01:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf681e4ec217e65e59803d75d280f7b838a62863</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/40f355dd-b760-4bcc-8b03-2ad3a672c1af_8ee1ac0b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวมาเลเซียชื่นชมยินดีที่การเพิ่มขึ้นของริงกิตช่วยเพิ่มงบประมาณการเดินทาง: ‘เป็นข่าวดี’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338085/malaysians-rejoice-ringgits-surge-boosts-travel-budgets-its-good-news?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การพุ่งขึ้นของริงกิตสู่ระดับสูงสุดในรอบ 5 ปีเมื่อเทียบกับดอลลาร์สหรัฐทำให้ชาวมาเลเซียโดยเฉพาะนักเดินทางต้องแลกเปลี่ยนสกุลเงินก่อนกำหนดทำให้ร้านรับแลกเปลี่ยนเงินตราไม่ว่างแม้จะมีการกล่อมเกลาหลังเทศกาลตามปกติ “เราคาดว่าฝูงชนจะลดลงในสัปดาห์นี้แต่ก็ยังอยู่ที่ประมาณร้อยละ 70” Jajakhan Kader Gani ประธานสมาคมธุรกิจบริการเงินของมาเลเซียกล่าวเขาบอกว่าริงกิต</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 01:14:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">35ed80d719e48a6c92c4b826cab98a04053fdcd3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/ef66feea-28f2-4dfc-b05c-18404c42a187_9d1d3afe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แพลตฟอร์มจัดส่งอาหารของจีนตั้งชื่อ Jay Chou เป็นแบรนด์แอมบาสเดอร์ซึ่งได้รับการสนับสนุนจากคนหน้าคล้าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3337307/china-food-delivery-platform-names-jay-chou-brand-ambassador-supported-lookalikes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักร้องสาวหน้าคล้าย Jay Chou ในประเทศจีนได้จัดทำวิดีโอสนับสนุนบทบาทใหม่ของป๊อปไอดอลในฐานะแบรนด์แอมบาสเดอร์การจัดส่งส่งส่งโซเชียลมีเดียเข้าไปในความบ้าคลั่งของเสียงหัวเราะเมื่อวันที่ 18 ธันวาคม Meituan ยักษ์ใหญ่ด้านการจัดส่งของจีนได้เปิดตัว Chou ในฐานะแบรนด์แอมบาสเดอร์หลังจากการเป็นพันธมิตรที่มีชื่อเสียงกับ Liu Yifei นักแสดงหญิงรู้จักกันในนาม “King of Mandopop” นักร้อง - นักร้องชาวไต้หวัน</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 01:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79eeec1a255593ab8c12785214da001ce215c7d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/dbe8263c-b924-400d-8c66-01f5fed987b8_c688bc05.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
