<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กำแพงหลายชั้นที่ลีเธียเตอร์พลาซ่าของฮ่องกงเกิดไฟไหม้ในเวลาอาหารกลางวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334058/multi-storey-wall-hong-kongs-lee-theatre-plaza-catches-fire-lunchtime?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กำแพงด้านนอกของศูนย์การค้าในคอสเวย์เบย์ของฮ่องกงถูกไฟไหม้ในช่วงเวลาอาหารกลางวันของวันอังคารวิดีโอหลายรายการที่เผยแพร่ทางออนไลน์แสดงให้เห็นว่าพืชเทียมที่เรียงรายอยู่บนผนังของลีเธียเตอร์พลาซ่าซึ่งอยู่ตรงข้ามกับไทม์สแควร์และวิ่งจากพื้นดินไปยังชั้นสามนั้นเต็มไปด้วยเปลวไฟตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานหลายฉบับว่าป้ายโฆษณาในคอสเวย์เบย์เกิดไฟไหม้ที่</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 06:43:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">482c2b1357e05bbb231bec6665c5f6a150739d33</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/d9707817-c7f1-43fb-b8e4-4dfdb085b9ad_65e36b8c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม่ชาวมาเลเซียเรียกนักฆ่าทารกว่า ‘สัตว์‘ หลังจากถูกตัดสินจำคุก 30 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334056/malaysian-mother-lashes-out-nannys-husband-who-sodomised-and-killed-her-baby?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเรียกชายที่ล่วงละเมิดทางเพศและฆ่าลูกชายของเธอว่า “สัตว์” แม่ของมาเลเซีย Robiatul Adawiah Aziz ไม่ได้ยับยั้งความคิดของเธอหลังจากการตัดสินของผู้กระทำผิดซินาร์ฮาเรียนรายงานว่าแม่ของเด็กชายวัยเก้าเดือนที่ถูกฆ่าตายเมื่อสี่ปีก่อนแบ่งปันความคิดของเธอบนโซเชียลมีเดีย “เจ้าโหดเหี้ยมกับข้าจนเจ้า [แยกทางกันและฆ่า] ลูกของข้าคุณไม่ใช่มนุษย์ b</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 06:36:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6621255619d4a6a7f40caf11c9c8a43836e58e6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/defcf897-8b13-4952-8036-31f5f3448897_8bc86575.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เจ้าพ่อ siu mei’ Chan Wing-on ผู้ก่อตั้งเครือข่าย Tai Hing ของฮ่องกงเสียชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3334054/godfather-siu-mei-chan-wing-founder-hong-kong-chain-tai-hing-dies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Chan Wing-on ผู้ก่อตั้งเครือข่ายร้านกาแฟในฮ่องกง Tai Hing และกลายเป็นที่รู้จักในฐานะ "เจ้าพ่อ" ของเนื้อย่างสไตล์ซิวเหม่ยหรือกวางตุ้งในหมู่เพื่อนร่วมงานของเขาในเมืองเสียชีวิตในวัยหกสิบของเขา Tai Hing Group Holdings ได้ประกาศในเว็บไซต์ตลาดหลักทรัพย์ฮ่องกงเมื่อคืนวันจันทร์เกี่ยวกับการเสียชีวิตของผู้ก่อตั้งในช่วงต้นของวัน “ชานวิงออนได้มีส่วนร่วมอย่างมีคุณค่าและมีนัยสำคัญ</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 06:18:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ac30546765ed0739b02a7d6715071fb1986c70e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/6f776a59-ec84-4d04-9614-1286d964596e_f5d69360.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูเครนและรัสเซียแลกเปลี่ยนการนัดหยุดงานครั้งร้ายแรงในขณะที่ผู้เจรจาแข่งขันกันเพื่อปรับแต่งข้อตกลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334053/ukraine-and-russia-exchange-deadly-barrages-negotiators-race-refine-war-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยูเครนและรัสเซียนับจำนวนผู้เสียชีวิตในวันอังคารหลังจากการนัดหยุดงานข้ามคืนที่ร้ายแรงขณะที่ผู้เจรจาพยายามแก้ไขกรอบการทำงานเพื่อยุติความขัดแย้งเกือบสี่ปีก่อนกำหนดเส้นตายที่กำหนดโดยสหรัฐอเมริกาประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้ให้เวลาแก่เคียฟจนถึงวันที่ 27 พฤศจิกายนซึ่งเป็นวันหยุดวันขอบคุณพระเจ้าของชาวอเมริกันเพื่อตอบสนองต่อข้อเสนอของเขาในการยุติการต่อสู้ไทม์ไลน์และพิมพ์เขียวที่ผู้นำยุโรป</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 06:11:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">545dfb9d6424f2dbbbc2c274a0260901f4b18a66</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/075cdf23-6ab7-430a-91ca-26f2fe0bfbdd_3065e347.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กลุ่มแคนาดาและไต้หวันที่ต้องการโค่นล้มอำนาจ: คริสแทงแห่งฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3334050/canada-taiwan-based-groups-seeking-subvert-state-power-hong-kongs-chris-tang?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายความมั่นคงของฮ่องกงกล่าวว่าทั้งสองกลุ่มที่รัฐบาลกำลังพิจารณาห้ามเป็นองค์กรแบ่งแยกดินแดนที่มีเจตนาล้มล้างอำนาจรัฐโดยเตือนผู้อยู่อาศัยไม่ให้ทำงานร่วมกับพวกเขาเลขาธิการฝ่ายความมั่นคง Chris Tang Ping-keung ยังสาบานในวันอังคารว่าจะปราบปรามความพยายามที่จะขัดขวางการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติในวันที่ 7 ธันวาคมหลังจากคดีที่เกี่ยวข้อง 35 คดีที่มีผู้ถูกจับกุม 29 คน</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 06:01:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cfe0c0bf9b4fade57db94529bcfec3b8d5b86755</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/f309787d-ef1e-45e6-9e4f-f087e173b15b_b4bc4f21.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
