<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กัปตันรัสเซียจำคุกเป็นเวลา 6 ปีสำหรับการเสียชีวิตของลูกเรือในอุบัติเหตุเรือบรรทุกน้ำมันในทะเลเหนือล่ม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342566/russian-captain-jailed-6-years-death-crew-member-north-sea-tanker-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กัปตันรัสเซียถูกจำคุกในวันพฤหัสบดีเป็นเวลาหกปีจากการเสียชีวิตของลูกเรือที่สูญหายในทะเลเมื่อเรือบรรทุกสินค้าของเขาชนกับเรือบรรทุกน้ำมันที่ทอดสมอในทะเลเหนือ Vladimir Motin อายุ 59 ปีทำหน้าที่เฝ้าระวังแต่เพียงผู้เดียวเมื่อเรือ Solong ของเขาชนเข้ากับ Stena Immaculate ที่ทอดสมออยู่นอกชายฝั่งของ Yorkshire ทางตะวันออกเฉียงเหนือของอังกฤษเมื่อเดือนมีนาคมที่ผ่านมาการปะทะกันก่อให้เกิดไฟไหม้ครั้งใหญ่และหน่วยกู้ภัยที่สำคัญ</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:52:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">907d32fd2966ecd7a753c436348e998b86178e1d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/60f10009-f36e-4d0a-84e7-0d821f038920_b2e3129f.jpg?itok=dsvbGoTX&amp;v=1770313784" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 18 รายบาดเจ็บ 8 รายจากการระเบิดที่เหมืองถ่านหินอินเดียที่ผิดกฎหมายตำรวจกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3342565/18-dead-8-injured-explosion-illegal-india-coal-mine-police-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่กล่าวว่ามีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 18 รายในวันพฤหัสบดีหลังจากการระเบิดฉีกผ่านเหมืองถ่านหินที่ผิดกฎหมายในรัฐเมขลายาทางตะวันออกเฉียงเหนือของอินเดีย “ในระหว่างปฏิบัติการกู้ภัยมีผู้เสียชีวิตทั้งหมด 18 รายถูกกู้คืนจากจุดที่เกิดการระเบิด” ตำรวจท้องถิ่นกล่าวในแถลงการณ์ Manish Kumar เจ้าหน้าที่ระดับสูงของ East Jaintia Hills di กล่าวว่ามีผู้ได้รับบาดเจ็บอีกแปดคน</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:20:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0252992427bac48ef5a4ff5295b0c5b5ee34f783</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/b6264cbe-1bc8-4f5b-935f-07e12877c42a_a5d08760.jpg?itok=1PpwlWAk&amp;v=1770311935" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>2 ชาวจีนที่ต้องสงสัยว่าสอดแนมจากฝรั่งเศส Airbnb อยู่ระหว่างการตรวจสอบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342564/2-chinese-nationals-suspected-spying-french-airbnb-placed-under-investigation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานอัยการปารีสกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่ามีชาวจีน 2 คนที่ต้องสงสัยว่าพยายามสกัดกั้นการสื่อสารผ่านดาวเทียมจากฐานในที่พักให้เช่าของ Airbnb ทางตะวันตกเฉียงใต้ของฝรั่งเศสตำรวจได้รับการแจ้งเตือนครั้งแรกเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเมื่อคนในท้องถิ่นสังเกตเห็นว่ามีการติดตั้งจานดาวเทียมกว้างประมาณสองเมตร (6.6 ฟุต) ที่ที่พักใน Gironde</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 16:51:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">74a844702f05ef54282b40ea52e6f894ef5c9d3e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/a814eaac-75b2-4dca-a576-172a69272c5c_abaf5e89.jpg?itok=DSkSD_j3&amp;v=1770310156" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่อยู่เซ็นทรัลอันทรงเกียรติที่มีขอบสีเขียว</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/central-mid-levels-luxury-residence/article/3342346/prestigious-central-address-edged-green?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] The Mid-Levels ครองตำแหน่งที่โดดเด่นบนเกาะฮ่องกงตั้งอยู่เหนือเซ็นทรัลทันทีทำเลที่ตั้งที่น่าอิจฉาช่วยให้ผู้อยู่อาศัยสามารถอาศัยอยู่ในใจกลางศูนย์กลางทางการเงินของเอเชียในขณะที่ยังคงเข้าถึงพื้นที่สีเขียวที่จัดตั้งขึ้นทุกวันซึ่งเป็นการผสมผสานที่ได้รับการยกย่องว่าเป็นสิทธิพิเศษมานานสำหรับผู้มาใหม่จำนวนมากที่จะ</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 16:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3cfd58482e23f38902d6b789ae9a6bd6d882113</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2026/02/05/Project-23F-View.jpg?itok=LBcGo5Lh" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'แบบอย่างที่เป็นอันตราย‘ ของปานามา: เหตุใดพอร์ตทั่วโลกจึงปรากฏเป็นเบี้ยในขณะที่การเมืองเอาชนะสัญญา</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3342521/panamas-dangerous-precedent-why-global-ports-appear-pawns-politics-trump-contracts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินใจของปานามาที่จะทำให้สัญญาท่าเรือเป็นโมฆะกับกลุ่มบริษัทที่ตั้งอยู่ในฮ่องกงกำลังส่งคลื่นกระแทกผ่านการลงทุนท่าเรือทั่วโลกนักวิเคราะห์เตือนว่าจะสร้างความไม่มั่นคงก่อนหน้านี้ท่ามกลางการกระจายตัวทางภูมิศาสตร์การเมืองที่เพิ่มขึ้นความตึงเครียดกำลังทวีความรุนแรงขึ้นในประเทศอเมริกากลางหลังจากคำตัดสินของศาลสูงสุดที่ทำให้สัมปทานท่าเรือของ CK Hutchison Holdings เป็นโมฆะ – ข้อตกลงระยะยาวที่ให้ RI</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 15:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e7ed7d0e47dc07721787722fb7fa91e196b7730</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/b6f71ddd-acac-42ad-adec-8c8ade2a5afa_06de2eb4.jpg?itok=ikjpwHz-&amp;v=1770285318" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
