<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้นำอันดับ 2 ของไต้หวันกล่าวสุนทรพจน์ที่รัฐสภายุโรป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332008/taiwans-no-2-leader-hsiao-bi-khim-makes-shock-speech-european-parliament?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hsiao Bi-khim รองประธานาธิบดีไต้หวันกล่าวสุนทรพจน์ที่รัฐสภายุโรปในกรุงบรัสเซลส์เมื่อวันศุกร์ในสิ่งที่ผู้จัดงานอ้างว่าทำให้เธอเป็นเจ้าหน้าที่อาวุโสที่สุดจากไทเปที่ได้พูดในสภานิติบัญญัติต่างประเทศซึ่งไม่ได้รับการยอมรับทางการทูต Hsiao กล่าวในที่ประชุมส่วนตัวของนักกฎหมายจากทั่วโลกที่สนับสนุนนโยบายจีนที่ยากขึ้นซึ่งเป็นเจ้าภาพในรัฐสภา</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:34:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">62564dfec486e3997ca346079fd56ab8af9a73f3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/db28a260-1153-4e5a-a354-3011990ebf10_85bfb8a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐกล่าวหาอิหร่านว่าวางแผนสังหารเอกอัครราชทูตอิสราเอลในเม็กซิโก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3332007/us-accuses-iran-plot-kill-israeli-ambassador-mexico?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯและอิสราเอลเมื่อวันศุกร์กล่าวหาว่าอิหร่านวางแผนที่จะลอบสังหารเอกอัครราชทูตอิสราเอลประจำเม็กซิโกในความพยายามครั้งล่าสุดที่จะนำความขัดแย้งของทั้งสองประเทศไปยังภูมิภาคอื่นอิสราเอลกล่าวว่าทางการเม็กซิโกเข้ามาแทรกแซงเพื่อหยุดความพยายามที่จะฆ่าเอกอัครราชทูต Einat Kranz-Neiger “เราขอขอบคุณบริการรักษาความปลอดภัยและการบังคับใช้กฎหมายในเม็กซิโกที่ขัดขวางเครือข่ายผู้ก่อการร้าย</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:07:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55571a62e97573c11c3a1951fab53467960b5d81</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/e0150be1-3a9d-45d7-97d4-e0dc58e7b703_971bf77c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวสหราชอาณาจักรที่ฝันว่า ‘เป็นเหมือนบอนด์’ ติดคุกเพราะพยายามสอดแนมรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332006/uk-man-who-dreamed-being-james-bond-jailed-trying-spy-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวอังกฤษที่ “ฝันอยากเป็นเหมือนเจมส์บอนด์” ถูกจำคุกเมื่อวันศุกร์เป็นเวลาเจ็ดปีหลังจากพยายามสอดแนมรัสเซีย Howard Phillips อายุ 65 ปีถูกตัดสินว่ามีความผิดในเดือนกรกฎาคมเนื่องจากพยายามส่งต่อข้อมูลเกี่ยวกับ Grant Shapps อดีตเลขาธิการฝ่ายจำเลยที่เขารู้จักให้กับชายสองคนที่เขาเชื่อว่าเป็นเจ้าหน้าที่ข่าวกรองของรัสเซียอย่างไรก็ตาม “เจ้าหน้าที่” เป็นเจ้าหน้าที่ข่าวกรองของอังกฤษที่ปลอมตัวมา “พวกเรา</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 17:54:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0237e9758ab4517a59089c4ddd1258cc7b44546e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/5a08be4d-6ce5-4557-b777-68dba3f582af_3a0f1870.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Kendrick Lamar และ Lady Gaga เป็นผู้นำการเสนอชื่อเข้าชิงรางวัลแกรมมี่ปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332004/kendrick-lamar-and-lady-gaga-lead-2026-grammy-nominations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แร็ปเปอร์เคนดริกลาแมร์ติดอันดับผู้เข้าแข่งขันแกรมมี่เป็นปีที่สองติดต่อกันในวันศุกร์ด้วยการเสนอชื่อ 9 ครั้งแซงหน้าเจ็ดพยักหน้าสำหรับเลดี้กาก้าซูเปอร์สตาร์ป็อปในการแข่งขันเพื่อชิงรางวัลเกียรติยศสูงสุดของอุตสาหกรรมเพลง GNX ของ Lamar และ MAYHEM ของ Gaga จะแข่งขันเพื่อชิงถ้วยรางวัลอัลบั้มแห่งปีที่ต้องการในพิธีมอบรางวัล Grammy Awards 2026 ในเดือนกุมภาพันธ์ศิลปินทั้งสองคนไม่ได้รับเกียรติแม้จะมีมิว</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 16:55:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">242ef3ee518a9231fe4f8b329c534df7208268f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/954f5fa6-3ec3-4f70-baa3-ef1e4a1cdb23_c60cc613.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความท้าทายทางการเงินสิ้นสุดระยะเวลา 208 ปีของ Farmers ’Almanac</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331980/farmers-almanac-closes-its-pages-after-208-years-weather-wisdom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิ่งพิมพ์อายุ 208 ปีที่เกษตรกรชาวสวนและคนอื่นๆกระตือรือร้นที่จะคาดการณ์สภาพอากาศเพื่อขอคำแนะนำจะได้รับการเผยแพร่เป็นครั้งสุดท้าย Almanac ของเกษตรกรกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าฉบับปี 2026 จะเป็นฉบับสุดท้ายโดยอ้างถึงความท้าทายทางการเงินที่เพิ่มขึ้นในการผลิตและจัดจำหน่ายหนังสือใน "สภาพแวดล้อมสื่อที่วุ่นวาย" ในปัจจุบันการเข้าถึงเวอร์ชันออนไลน์จะสิ้นสุดลงในเดือนหน้า</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 16:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f15defc7cd99afab90b4cb98c0ae3ea2f4bd055e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/0c29573f-6263-415e-b94c-8a9346d3e6e0_5c10e69c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
