<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเจรจาป้องกันสหรัฐฯ - จีนชัยชนะระดับโลกของเครื่องบินเจ็ท C919 ในบรูไน: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3331106/us-china-defence-talks-c919s-win-brunei-more-xi-trump-summits-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. สหรัฐฯไม่แสวงหาความขัดแย้ง Hegseth กล่าวว่าในการประชุมกับรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมจีนนาย Pete Hegseth รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐฯได้พบกับนาย Dong Jun รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมจีนด้วยตนเองเป็นครั้งแรกในวันศุกร์โดยทั้งสองฝ่ายกล่าวว่าพวกเขากำลังผลักดันให้เกิดสันติภาพในวันต่อมา</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf2647766bf917bdecf15cb46cebbebc7f39370c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/a99cc641-c68b-42ee-b26f-3a6c21f548d2_c6552791.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรค Centrist ชนะการเลือกตั้งขอบมีดดัตช์ขณะที่ Wilders ขวาสุดต้องเผชิญกับความพ่ายแพ้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3331121/dutch-knife-edge-election-won-centrist-party-wilders-far-right-party-faces-defeat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรค centrist D66 ชนะการเลือกตั้งดัตช์สำนักข่าวท้องถิ่น ANP คาดการณ์เมื่อวันศุกร์ว่าคะแนนเสียงของพรรคแสดงให้เห็นว่าผู้นำ Geert Wilders ไม่สามารถปิดช่องว่างได้นั่นจะทำให้ร็อบเจ็ทเทนผู้นำ D66 อยู่ในเส้นทางที่จะกลายเป็นผู้นำที่อายุน้อยที่สุดของเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับห้าของสหภาพยุโรปแต่การเจรจาแนวร่วมที่ยาวนานรออยู่ข้างหน้าประมาณการของ ANP ถูกอ้างถึงทันทีโดย m</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 13:11:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4221aae1a9a2c54b4984f7d542808ae696798fb2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/bc38d60a-b55b-4644-80fd-c1177a39f1e7_6b92991e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทซอฟต์แวร์ SAS ของสหรัฐอเมริกาออกจากประเทศจีนหลังจาก 25 ปีวางเจ้าหน้าที่ประมาณ 400 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3331099/us-software-firm-sas-exits-china-after-25-years-lays-about-400-staff?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทซอฟต์แวร์ SAS Institute ของสหรัฐอเมริกาได้ถอนตัวออกจากจีนแผ่นดินใหญ่และเลิกจ้างพนักงานในท้องถิ่นตามที่พนักงานในกรุงปักกิ่งได้รับผลกระทบจากการย้ายเนื่องจากผู้เชี่ยวชาญด้านการวิเคราะห์สิ้นสุดการดำเนินงานมานานกว่าสองทศวรรษท่ามกลางการแข่งขันในประเทศที่รุนแรงและความตึงเครียดทางภูมิศาสตร์การเมืองบริษัทในวันพฤหัสบดีได้ประกาศปลดพนักงานผ่านทางอีเมลและจัดวิดีโอคอลสั้นๆซึ่งผู้บริหาร</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 13:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59ad9cffd94ada11637da01e5ee3e86f72bef389</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/02391a04-020c-4592-b392-eb5ed05d35d9_9044e881.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นเตรียมนำเทคโนโลยีการติดตามขีปนาวุธความเร็วสูงมาทดสอบในอวกาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3331085/japan-put-hypersonic-missile-tracking-technology-test-space?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่น – โดยคำนึงถึงจีนเกาหลีเหนือและรัสเซีย – วางแผนที่จะทดสอบเทคโนโลยีการติดตามขีปนาวุธความเร็วสูงในอวกาศหลังจากยานอวกาศขนส่งสินค้า HTV-X ลำใหม่เสร็จสิ้นภารกิจที่สถานีอวกาศนานาชาติยานอวกาศถูกปล่อยออกจากศูนย์อวกาศทาเนะกาชิมะเมื่อวันอาทิตย์โดยมีจรวดเอช 3 มันมาถึงสถานีอวกาศนานาชาติในวันพฤหัสบดีที่ซึ่งมันถูกจับโดยหุ่นยนต์ของสถานี</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">13270d1151345f8e2cded6e4603547cfdbba82a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/2de691a5-df83-4918-ac7a-d788185e0569_40098807.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะรักษากฎการซื้อขายทั่วโลกจอห์นลีให้คำมั่นว่าจะรวบรวมเอเปก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3331120/hong-kong-will-uphold-global-trading-rules-john-lee-pledges-apec-gathering?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะยังคงรักษาระบบการค้าพหุภาคีตามกฎในการเผชิญกับความไม่แน่นอนทางเศรษฐกิจโลกผู้บริหารสูงสุดของเมืองได้ให้คำมั่นในการชุมนุม APEC ในเกาหลีใต้เนื่องจากเขาสนับสนุนให้ผู้นำสิงคโปร์และสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ลงทุนในโครงการท้องถิ่นที่สำคัญผู้นำเมือง John Lee Ka-chiu ยังยกระดับจุดแข็งของฮ่องกงให้กับเจ้าหน้าที่จากทั่วโลก</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 12:58:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d258d0a861e6c01c3a2ec2c034dc84e465802aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/792d472b-e4cd-4fdc-8be5-6cb906df4122_faf19179.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
