<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เครื่องร่อนสินค้าซ่อนตัวของเยอรมันสามารถเพิ่มการป้องกันเกาะและโลจิสติกส์ที่ห่างไกลของญี่ปุ่นได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343528/can-german-stealth-cargo-gliders-boost-japans-remote-island-defence-and-logistics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทป้องกันประเทศเยอรมันประสบความสำเร็จในการทดสอบเครื่องร่อนสินค้าที่ไม่มีเกลียวซึ่งออกแบบมาเพื่อสนับสนุนหน่วยทหารแนวหน้าซึ่งเป็นเทคโนโลยีที่โตเกียวกำลังสำรวจเนื่องจากดูเหมือนว่าจะเสริมสร้างขีดความสามารถในหมู่เกาะทางตะวันตกเฉียงใต้ของหมู่เกาะญี่ปุ่น Hensoldt จากมิวนิคกล่าวเมื่อวันที่ 5 กุมภาพันธ์ว่าได้ทำเครื่องหมายสำคัญในการพัฒนาระบบการแทรกซึมแบบ High-Altitude Drop</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 03:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e31a49058a67351e1aad5538224a71cacfc6de2f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/5959453e-10f9-4f28-98bf-1200faac1db9_d3c2da84.jpg?itok=8PKyXfWN&amp;v=1770984667" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แบ่งปันว่าหอยนางรมที่มีความเสี่ยงมาจากไหนเจ้าหน้าที่ได้รับการกระตุ้นหลังจากผู้ป่วยอาหารเป็นพิษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343555/share-where-risky-oysters-are-authorities-urged-after-food-poisoning-cases?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการร้านอาหารในฮ่องกงบางรายได้กระตุ้นให้เจ้าหน้าที่บอกประชาชนอย่างชัดเจนเกี่ยวกับต้นกำเนิดของหอยนางรมดิบที่มีปัญหาหลังจากกรณีอาหารเป็นพิษเพื่อให้ผู้รับประทานอาหารสามารถตัดสินใจได้อย่างชาญฉลาดในช่วงเทศกาลตรุษจีนซึ่งเป็นฤดูกาลธุรกิจสูงสุดของพวกเขาผู้บริโภคเริ่มระมัดระวังหอยนางรมมากขึ้นโดยร้านอาหารบางแห่งกล่าวว่าความต้องการลดลงท่ามกลางเสียงเรียกร้องจาก h</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 02:50:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7105cd5f93ae0358b8073a8127170c0b8c1188e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/88c49998-fa7e-416d-96d5-eeb92e41d1ad_93de5efd.jpg?itok=JRXJ0j9R&amp;v=1771037433" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เสียชีวิต 3 รายขณะที่สหรัฐเริ่มการนัดหยุดงานครั้งใหม่ในเรือยาเสพติดที่ต้องสงสัยในแคริบเบียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343553/3-dead-us-launches-new-strike-suspected-drug-boat-caribbean?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพสหรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าได้สังหารนักค้ายาเสพติดสามคนที่ถูกกล่าวหาในการนัดหยุดงานบนเรือในทะเลแคริบเบียนการโจมตีนี้เพิ่มจำนวนผู้เสียชีวิตจากการโจมตีของรัฐบาลทรัมป์ในเรือยาเสพติดที่ถูกกล่าวหาเป็น 133 คนในการโจมตีอย่างน้อย 38 ครั้งตั้งแต่ต้นเดือนกันยายนในทะเลแคริบเบียนและมหาสมุทรแปซิฟิกตะวันออก “ผู้ก่อการร้ายสามคนถูกสังหารในระหว่างการกระทำนี้ไม่มีการบังคับทางทหารของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 02:26:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">794ce158c168f8ea39e7ca084c03607d9c143b11</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/b107a8f8-d44f-485e-ab14-0a37ab2598f6_758ba3de.jpg?itok=_nenbUdQ&amp;v=1771036001" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ป๊อปมาร์ทสามารถเปลี่ยนไวรัลฮิตให้เป็นไอคอนที่ยั่งยืนได้หรือไม่? มอลลี่และลาบูบูเสนอคำตอบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3343503/can-pop-mart-turn-viral-hits-lasting-icons-molly-and-labubu-offer-answer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อประมาณทศวรรษที่แล้วหวังหนิงผู้ก่อตั้งและประธานของป็อปมาร์ทแบรนด์ของเล่นศิลปะนานาชาติที่ปักกิ่งได้แบ่งปันเรื่องราวความพยายามในการเป็นผู้ประกอบการครั้งแรกของเขากับนักออกแบบ Kenny Wong Shun-ming ในฐานะบัณฑิตจบใหม่ WANG ประสบปัญหาในการขายชุดสูทผู้ชายราคาไม่แพงที่มาจาก Yiwu ในมณฑลเจ้อเจียงทางตะวันออกของจีนโดยทดลองกับ</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 02:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e56cdc30a1a5bce7faf68d8e45f6c5ce9543c916</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/142282f3-7e4a-4180-a4d0-7109ba861c76_8b8b4782.jpg?itok=uJqiyoSX&amp;v=1770977630" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเทศไทยเปิดตัวการควบคุมการเกิดของช้างป่าเพื่อหยุดการจู่โจมในฟาร์มที่อันตรายถึงชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3343552/thailand-launches-wild-elephant-birth-control-stop-deadly-farm-raids?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศไทยเริ่มใช้วัคซีนคุมกำเนิดช้างในป่าเพื่อพยายามยับยั้งปัญหาที่ประชากรมนุษย์และสัตว์รุกล้ำซึ่งกันและกันซึ่งเป็นปัญหาในพื้นที่ที่ฟาร์มแพร่กระจายเข้าไปในป่าและช้างถูกบีบให้ออกจากที่อยู่อาศัยตามธรรมชาติโครงการริเริ่มนี้เป็นส่วนหนึ่งของความพยายามที่จะจัดการกับการเผชิญหน้าที่อาจเป็นอันตรายถึงชีวิตได้ในขณะที่เกษตรกรตัดป่าเพื่อสร้างความเป็นอยู่ที่ดีขึ้น</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 01:53:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47d87d9dd19163f94fa1ca31745cf8a212131878</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/971e1aee-53bf-470e-8fae-5aeee32a3ddb_fb777445.jpg?itok=MAbtvNRc&amp;v=1771033985" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
