<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สายใหญ่หัวเราะและอ้าปากค้างเมื่อทรัมป์พูดถึงดาวอส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340738/huge-lines-laughs-and-gasps-trump-addresses-davos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ดูเหมือนคอนเสิร์ตร็อค: หลายร้อยคนที่ร่ำรวยและทรงพลังของโลกยืนอยู่ในแถวขนาดใหญ่สำหรับที่นั่งอันมีค่าเพื่อฟังประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกากล่าวสุนทรพจน์ของเขาในสกีรีสอร์ทของสวิสแห่งดาวอสหลังจากรอสองชั่วโมงประตูห้องประชุมของฟอรัมเศรษฐกิจโลกก็ปิดลงท่ามกลางความผิดหวังของหลายๆคนที่ต้องตะเกียกตะกายหาจุดในห้องน้ำล้นสี่ห้องเพื่อดูเขาทางโทรทัศน์ sc</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f8f565d1e8c68c1162c5d9b973b9bc029355da3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/6925c1fd-d255-49b8-9070-70e65ad1163c_bdc50a92.jpg?itok=gfb50oAs&amp;v=1769009690" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นเริ่มต้นเตาปฏิกรณ์นิวเคลียร์ครั้งแรกตั้งแต่ฟุกุชิมะภายใต้การตรวจสอบอย่างใกล้ชิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3340734/japan-restarts-first-nuclear-reactor-fukushima-under-close-scrutiny?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทโตเกียวอีเล็คทริคพาวเวอร์ (Tepco) เมื่อวันพุธที่ผ่านมาได้เริ่มต้นเครื่องปฏิกรณ์นิวเคลียร์เครื่องแรกนับตั้งแต่เกิดภัยพิบัติที่ฟุกุชิมะในปี 2011 โดยมาตรการด้านความปลอดภัยของยูทิลิตี้ได้รับการจับตามองอย่างใกล้ชิดเนื่องจากพยายามที่จะพลิกธุรกิจของตนท่ามกลางความพยายามในการทำความสะอาดอย่างต่อเนื่องจากอุบัติเหตุ Tepco นำเครื่องปฏิกรณ์ No 6 กลับมาออนไลน์ที่คอมเพล็กซ์คาชิวาซากิ - คาริวะเจ็ดยูนิตในจังหวัดนีงาตะทางตะวันตกเฉียงเหนือของโตเกียว</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:18:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c49cb9d83ebcc4cf12230c5c68224284d09d71d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/94579ca5-697e-4c59-86cc-96b1282cfbb9_b7fd77e0.jpg?itok=YtnAGLkl&amp;v=1769004976" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่ดาวอส Tharman ของสิงคโปร์เรียกร้องให้มีการแข่งขันระหว่างสหรัฐฯกับจีนเพื่อ ‘สร้างประโยชน์’ ให้กับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3340733/davos-singapores-tharman-calls-us-china-rivalry-benefit-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tharman Shanmugaratnam ประธานาธิบดีสิงคโปร์กล่าวว่าการแข่งขันระหว่างสหรัฐอเมริกาและจีนอาจช่วยผลักดันความก้าวหน้าของโลกได้แต่เฉพาะในกรณีที่ทั้งสองประเทศมีอำนาจในการยับยั้งชั่งใจในด้านที่ละเอียดอ่อนเช่นเทคโนโลยีนิวเคลียร์และปัญญาประดิษฐ์ Tharman กล่าวในที่ประชุมประจำปีของ World Economic Forum ในเมือง Davos เมื่อวันพุธว่าประโยชน์ของนวัตกรรมในวงกว้างอาจมาจาก r</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:09:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">acbb93e2182d39ddd04a4066972f5536b05569b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/e0a2641e-c222-4e3a-8741-14b071dca12d_625a56ed.jpg?itok=ukh3aHUc&amp;v=1769004564" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชิปถั่วเหลืองภาษี: มีอะไรน่าสนใจสำหรับการเจรจาระหว่างสหรัฐฯกับจีนก่อนที่ทรัมป์จะมาเยือนครั้งต่อไป?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3340710/chips-soybeans-tariffs-whats-tap-us-china-talks-trumps-next-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเจรจาจีนและสหรัฐฯคาดว่าจะหารือเกี่ยวกับการยกระดับการค้าชิป AI และผลิตภัณฑ์ฟาร์มรวมถึงสิ่งที่ต้องทำในปลายปีนี้เมื่อการสงบศึกในปี 2025 ที่ยากลำบากของพวกเขาหมดอายุลง – ทั้งหมดก่อนที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์จะไปเยือนจีนเป็นครั้งแรกในวาระปัจจุบันของเขานักวิเคราะห์กล่าวในวันพุธ Scott Bessent รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังสหรัฐแนะนำเมื่อวันอังคารว่าชิ้นส่วนอยู่ในสถานที่สำหรับผลรวมเดือนเมษายน</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">029693d8dde638cb8ce8c49df10451d403fcc512</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/1cf5f54c-cbc5-4352-852c-ba179457cb90_bb6844ba.jpg?itok=H5RcbP3-&amp;v=1768991834" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การซักถามเกี่ยวกับการชนของรถไฟในสเปนทำให้ ‘โบกี้‘ ที่พบในสตรีมหายไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340732/probe-spain-train-crash-turns-missing-bogie-found-stream?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชิ้นส่วนโลหะขนาดใหญ่ที่พบใกล้กับบริเวณที่เกิดอุบัติเหตุรถไฟความเร็วสูงในสเปนอาจเป็นชิ้นส่วนของช่วงล่างที่หายไปซึ่งเจ้าหน้าที่สืบสวนได้ค้นหาเพื่อหาสาเหตุของอุบัติเหตุแหล่งข่าวและผู้เชี่ยวชาญกล่าวเมื่อวันพุธที่ผ่านมาเหตุการณ์เครื่องบินตกซึ่งเป็นหนึ่งในเหตุการณ์ที่ใหญ่ที่สุดของยุโรปเกิดขึ้นในคืนวันอาทิตย์ใกล้กับเมืองอาดามูซทางตอนใต้ในพื้นที่ห่างไกลซึ่งเป็นเนินเขาทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 42 คน Inaki Barron</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:52:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3cb2946a39d1f1fb45c90c245b2e41c470fe671</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/0c765de5-5421-439a-9b1b-8db837fd041e_48a90710.jpg?itok=CgGZnAA1&amp;v=1769003441" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
