<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้กำกับถูกตัดสินว่าหลอกลวงคนนับล้านจากเน็ตฟลิกซ์สำหรับรายการไซไฟที่ยังไม่เสร็จ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336145/director-convicted-scamming-millions-netflix-unfinished-sci-fi-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้กำกับฮอลลีวูดถูกตัดสินในวันพฤหัสบดีด้วยข้อกล่าวหาว่าเขาหลอกลวง Netflix จากเงิน 11 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับรายการที่ไม่เคยปรากฏมาก่อนในขณะที่เขาใช้เงินสดสำหรับการซื้อสินค้าฟุ่มเฟือยซึ่งรวมถึง Rolls-Royces หลายรายการ Ferrari และที่นอนและเครื่องนอนสุดหรูประมาณ 1 ล้านดอลลาร์สหรัฐคาร์ลเอริครินช์ (Carl Erik Rinsch) หรือที่รู้จักกันดีในการกำกับภาพยนตร์เรื่อง 47 โรนิน (Ronin) ถูกตัดสินว่ามีความผิดฐานฉ้อโกงเงิน, ฟอกเงิน</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 02:44:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e68da761f6a7ed8fcdb3ee0246c0e7188c57d32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/3aec688c-7f4c-464c-9fd0-8652d3abc9f3_72ccf104.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายป้องกันประเทศญี่ปุ่นสหรัฐครอบคลุมแถวเรดาร์และความตึงเครียดอื่นๆของจีนในการโทรศัพท์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3336143/japan-us-defence-chiefs-cover-radar-row-and-other-china-tensions-phone-call?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายป้องกันสหรัฐและญี่ปุ่นได้พูดคุยทางโทรศัพท์เมื่อวันศุกร์เกี่ยวกับการเผชิญหน้าล่าสุดระหว่างเครื่องบินขับไล่ของกองกำลังป้องกันตนเองจีนและญี่ปุ่นเนื่องจากโตเกียวกล่าวว่าไม่ได้พยายามที่จะเพิ่มความตึงเครียดในระหว่างการเข้าพบรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมของญี่ปุ่น Shinjiro Koizumi และ Pete Hegseth คู่หูของเขาในสหรัฐอเมริกาได้มีส่วนร่วมในการ "แลกเปลี่ยนความคิดเห็นอย่างตรงไปตรงมา" เกี่ยวกับสถานการณ์ความมั่นคงที่ "ทวีความรุนแรงขึ้นอย่างรวดเร็ว" ใน In</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 02:22:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">77467f7f3e50cc56d86952b3e302892328368664</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/34eeedd8-b5d3-4892-a4ba-571e33871bbf_31d04aec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รางวัลคำกริยาวิเศษณ์ของญี่ปุ่นสำหรับ Takaichi สร้างความโกรธแค้นให้กับญาติของเหยื่อที่ทำงานหนักเกินไป: ‘การดูถูกที่ใหญ่ที่สุด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3336141/japans-buzzword-award-takaichi-infuriates-overwork-victims-kin-biggest-insult?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครอบครัวที่ตกเป็นเหยื่อของ karoshi หรือเสียชีวิตจากการทำงานหนักเกินไปในวันพฤหัสบดีได้ประท้วงการเลือกคำพูดของนายกรัฐมนตรี Sanae Takaichi ของญี่ปุ่นเมื่อเร็วๆนี้โดยเน้นการทำงานเป็นคำพูดติดปากในปีนี้กล่าวว่าการเลือกทำร้ายความรู้สึกของพวกเขาและทำให้ความเจ็บปวดของพวกเขารุนแรงขึ้นทาคาอิจิประกาศว่า “ฉันจะทำงานทำงานทำงานและทำงาน” ในระหว่างการแสดงความคิดเห็นไม่นานหลังจากได้รับเลือกให้เป็นผู้นำของการปกครอง Libe</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 02:14:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73d2da67f6624f23ac3b3874d57d94decf8c5219</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/8148de4c-42ee-4621-b06e-40a1dab2aa75_3ba44eef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียและบังคลาเทศกำลังหลบเลี่ยงการเนรเทศของฮาซินาเพื่อปรับปรุงความสัมพันธ์ที่ไม่มั่นคงหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336093/are-india-and-bangladesh-sidestepping-hasinas-exile-improve-frayed-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเร็วๆนี้ที่ปรึกษาด้านความมั่นคงแห่งชาติของบังกลาเทศได้เดินทางไปเยือนกรุงนิวเดลีโดยมีการเจรจากับคู่ค้าชาวอินเดียในสิ่งที่หลายคนในกรุงธากาเห็นว่าเป็นสัญญาณว่าเพื่อนบ้านทั้งสองอาจรีเซ็ตความสัมพันธ์หลังจากความตึงเครียดในระดับทวิภาคีเกี่ยวกับการกีดกันตนเองของอดีตนายกรัฐมนตรี Sheikh Hasina ในอินเดียการประชุมครั้งนี้เป็นการติดต่อในระดับสูงสุดนับตั้งแต่รัฐบาลเฉพาะกาลของบังกลาเทศเข้ารับตำแหน่ง ANA</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 02:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">968318b7188f68334edfaf11b81097618ddcdbe2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/ae22c6cc-1ba0-4593-ae33-a44390795cd5_fc9f1605.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แบรนด์โรงแรม Rosewood ของ Chow Tai Fook ของฮ่องกงไม่ได้มีไว้ขายแหล่งข่าวกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3336121/rosewood-hotel-brand-hong-kongs-chow-tai-fook-not-sale-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Chow Tai Fook Enterprises (CTFE) จากฮ่องกงซึ่งเป็นบริษัทโฮลดิ้งการลงทุนภาคเอกชนของตระกูล CHENG และบริษัทแม่ของ New World Development (NWD) ที่มีหนี้เป็นจำนวนมากไม่มีแผนที่จะขายแบรนด์ Rosewood ที่มีค่าตามที่แหล่งข่าวที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้กล่าว “Rosewood ให้ผลลัพธ์ที่ยอดเยี่ยมในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาและเป็นหนึ่งในแบรนด์โรงแรมหรูที่ได้รับการยกย่องมากที่สุดของครอบครัว” แหล่งข่าว</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 01:41:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9bd9d2bfeed6f69e5562f29a0f79a7b91f16219a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/bcb0a2d1-d706-40cd-bc7e-ab2f9d8257b1_7e637d6b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
