<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ศาลสูงฮ่องกงให้สิทธิการเลี้ยงดูบุตรของคู่สามีภรรยาในคดีการตั้งครรภ์แทนในแผ่นดินใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3343597/hong-kong-high-court-grants-couple-parenting-rights-mainland-surrogacy-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฮ่องกงได้ออกคำสั่งให้คู่สมรสในท้องถิ่นเป็นผู้ปกครองสำหรับเด็กชายสองคนที่เกิดตามข้อตกลงการตั้งครรภ์แทนด้วยวาจาในจีนแผ่นดินใหญ่โดยผู้ยื่นคำร้องไม่รู้ว่าข้อตกลงนี้ผิดกฎหมายแต่ทนายความกล่าวว่าคำวินิจฉัยไม่น่าจะเป็นไปได้ที่จะกำหนดบรรทัดฐานเนื่องจากสถานการณ์ของคดีการตั้งครรภ์แทนแตกต่างกันไปการจัดการการตั้งครรภ์แทนในเชิงพาณิชย์เป็นสิ่งผิดกฎหมายทั้งในฮ่องกงและ</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 01:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98e836e696578fa7e284bd2e3ae10d368acf13b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/c0239e63-2b27-441c-ae2b-110c2075cc71_8871294b.jpg?itok=GwBkGADE&amp;v=1771083124" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฉากออกเดทในจีนเห็นการเพิ่มขึ้นของ ‘คู่รักสไตล์นักล่า’ ที่มีชื่อเสียงในด้านความเอาใจใส่และการดูแลธรรมชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3343124/china-dating-scene-sees-rise-hunter-style-lovers-known-attentiveness-and-caring-nature?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นส่วนรูปแบบใหม่กำลังมุ่งหน้าไปสู่การเป็นสิ่งสำคัญต่อไปในตลาดหาคู่ของจีน – ที่เรียกว่าคู่รักสไตล์นักล่าซึ่งไม่ได้หมายความว่าพวกเขาทำงานเป็นนักล่าหรือเห็นวันที่ของพวกเขาเป็นเหยื่อแต่นำคนรักของพวกเขา "เหยื่อ" ในรูปแบบเช่นของว่างแสนอร่อยที่พวกเขาได้รับในที่ทำงานหรือรายการที่สวยงามที่พวกเขาค้นพบบนท้องถนนตามที่ผู้ใช้สื่อสังคมออนไลน์ของจีนมูลค่าของ t</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 01:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3111041493386e61eb56c03aac9e3424fb900521</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/940d5433-11c0-49dd-9f85-3a63f6c48678_19009c8a.jpg?itok=0oMRcCAY&amp;v=1770773149" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมฮีโร่ Hallyu ของเกาหลีใต้ถึงเจอภาษีเช่นนั้น... การจัดเก็บภาษี</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3343517/why-south-koreas-hallyu-heroes-find-taxes-so-taxing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงเวลาหนึ่งการกลับมาของคิมซอนโฮดูสมบูรณ์แบบ: เน็ตฟลิกซ์ฮิตกระหึ่มต่างประเทศและอาชีพที่ดูเหมือนจะผ่านเรื่องอื้อฉาวที่บังคับให้เขาต้องเผชิญกับความวุ่นวายอย่างไม่มีกำหนดในปี 2021 จากนั้นการโต้เถียงครั้งใหม่ก็เกิดขึ้น – ครั้งนี้มากกว่าภาษี Fantagio เอเจนซี่ของคิมปฏิเสธได้อย่างรวดเร็วว่ามีรายงานว่าบริษัทผลิตละครที่เขาจดทะเบียนตามที่อยู่บ้านของเขาในเดือนมกราคม 2024 ภายใต้ชื่อพ่อแม่ของเขาคือเรา</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 00:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38ccd3f34b442a5e6e89c1f7870c1104063b8fe7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/a877d40c-85c9-4f71-9f97-ebe543030279_c293e38b.jpg?itok=NwHI5-uR&amp;v=1770981414" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักบินอวกาศ 4 คนมาถึงสถานีอวกาศนานาชาติเพื่อแทนที่ลูกเรือที่อพยพของนาซ่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343602/4-astronauts-arrive-international-space-station-replace-nasas-evacuated-crew?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถานีอวกาศนานาชาติกลับมาแข็งแกร่งเต็มที่พร้อมกับการมาถึงของนักบินอวกาศคนใหม่ 4 คนเมื่อวันเสาร์เพื่อแทนที่เพื่อนร่วมงานที่ได้รับการประกันตัวก่อนกำหนดเนื่องจากความกังวลด้านสุขภาพ SpaceX ส่งนักบินอวกาศสหรัฐฯฝรั่งเศสและรัสเซียหนึ่งวันหลังจากปล่อยพวกเขาจาก Cape Canaveral การอพยพทางการแพทย์เมื่อเดือนที่แล้วเป็นครั้งแรกของนาซ่าในรอบ 65 ปีของการบินอวกาศของมนุษย์นักบินอวกาศหนึ่งในสี่คนที่ SpaceX ปล่อยออกมา</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 23:35:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67e44d2e5797737c561a21d53c3f57a7ef3b8e65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/ecd00461-333e-46f1-a522-3021fc0e5391_7bffedc2.jpg?itok=MR8RrQB8&amp;v=1771112105" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รายละเอียดคดีสายลับที่ไม่ค่อยมีคนรู้จักจะรั่วไหลในวันหยุดที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐของจีนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3343536/will-chinas-state-backed-holiday-thriller-spill-details-little-known-spy-cases?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในภาพยนตร์วันหยุดตรุษจีนที่คาดว่าจะมีมากที่สุดของจีนมีผู้กำกับที่มีชื่อเสียงนักแสดงและที่ปรึกษาด้านความคิดสร้างสรรค์ที่แปลกใหม่: หน่วยงานต่อต้านการลงทุนชั้นนำของประเทศ Scare Out ซึ่งจะเปิดตัวครั้งแรกในโรงภาพยนตร์ในจีนแผ่นดินใหญ่ในวันที่ 17 กุมภาพันธ์เป็นภาพยนตร์เรื่องแรกที่อยู่ภายใต้การดูแลของกระทรวงความมั่นคงแห่งรัฐโดยตรงกระทรวงกล่าวว่าได้ให้คำแนะนำทางเทคนิคสำหรับภาพยนตร์เรื่องนี้และ</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 23:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3bb149d8ccc7b228477ebc2bec61b4a405f47648</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/049c4c65-48a1-4153-bbd8-47df62f56efe_1a95d74f.jpg?itok=9UCaqRZd&amp;v=1770991440" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
