<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นแก้ไขความเสี่ยงแผ่นดินไหวขนาดใหญ่ Nankai Trough เป็น 60 -90% ในอีก 30 ปีข้างหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3327062/japan-revises-nankai-megaquake-risk-60-90-next-30-years-urges-disaster-readiness?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความน่าจะเป็นของแผ่นดินไหวขนาดใหญ่ที่เกิดขึ้นใน Nankai Trough ภายใน 30 ปีข้างหน้าได้รับการแก้ไขจากร้อยละ 80 เป็นช่วงประมาณร้อยละ 60 ถึง 90 หรือสูงกว่าคณะกรรมการสอบสวนแผ่นดินไหวของญี่ปุ่นได้กล่าวการแก้ไขนี้สะท้อนให้เห็นถึงวิธีการคำนวณใหม่ที่คำนึงถึงความผิดพลาดของข้อมูลและความไม่แน่นอนในการคาดการณ์และไม่ได้หมายความว่าความเสี่ยงของแผ่นดินไหวจะเพิ่มขึ้น</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 00:33:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cae8b9e4dc9412ed7fbaaffe87fa04bce96499b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/83cdb07f-6f92-47e1-962d-7ae99891c116_41135526.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่ญี่ปุ่นเผชิญกับความเป็นผู้นำที่ไม่มั่นคงอีกบทหนึ่งอะไรจะเกิดขึ้นต่อไป?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327047/ishiba-exits-japan-doomed-revolving-door-era-political-instability?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อนายกรัฐมนตรีชิเกรุอิชิบะของญี่ปุ่นประกาศเมื่อวันที่ 7 กันยายนว่าเขาจะลงจากตำแหน่งหลังจากที่พรรคของเขามีปัญหาในการลงคะแนนเสียงของรัฐสภาเมื่อต้นปีที่ผ่านมาประเทศกำลังจ้องมองไปที่สิ่งที่อาจเป็นยุคของการไหลบ่าซึ่งมีผู้นำประตูหมุนเวียนที่เป็นทาสในการให้คะแนนความเห็นชอบท่ามกลางวงจรการเลือกตั้งอย่างไม่หยุดยั้งและแนวโน้มนี้ตามการสังเกตการณ์มีแนวโน้มที่จะคงอยู่ pul</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 00:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e55a858809bb29ec910d1c48974e6e02005f7bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/3aa006f2-a800-440d-9518-236a9da9d8d6_a65a1cfe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวสหรัฐยอมรับในทีวีว่าเขาฆ่าพ่อแม่ถูกจับขณะออกจากสตูดิโอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327061/us-man-admits-tv-he-killed-his-parents-arrested-he-leaves-studio?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งยอมรับในระหว่างการสัมภาษณ์ทางโทรทัศน์ว่าฆ่าพ่อแม่ของเขาและฝังศพพวกเขาที่สนามหลังบ้านของพวกเขาในรัฐนิวยอร์กเมื่อแปดปีก่อนจากนั้นก็ถูกจับกุมขณะที่เขาออกจากสตูดิโอคำสารภาพที่น่าทึ่งในกล้องจาก Lorenz Kraus อายุ 53 ปีเกิดขึ้นในวันพฤหัสบดีหนึ่งวันหลังจากที่ตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับศพสองศพจากบ้านในอัลบานีซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการสืบสวนที่พบพ่อแม่ของ Kraus, Franz และ</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 23:18:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">599cdd73a4d8326341eea38c0183f9bc5bec5b9b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/d0b1c531-6bc9-4d13-9f0d-521eba3b76f2_05b8c06e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บทบาทของฮ่องกงในกลยุทธ์ทางเศรษฐกิจของปักกิ่งจะพัฒนาไปอย่างไรในอีก 5 ปีข้างหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3327000/how-hong-kongs-role-chinas-economic-strategy-could-evolve-next-5-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนร่างแผนห้าปีฉบับที่ 15 ซึ่งเป็นรายการถัดไปในแนวพิมพ์เขียวที่กว้างขวางซึ่งได้กำหนดทิศทางการพัฒนาประเทศมานานกว่าเจ็ดทศวรรษเราตรวจสอบว่าเอกสารเหล่านี้แจ้งและสะท้อนให้เห็นถึงลำดับความสำคัญของนโยบายระดับสูงอย่างไรสิ่งที่คาดหวังในการทำซ้ำที่กำลังจะมาถึงและฮ่องกงจะเสริมสร้างตำแหน่งของตนในฐานะ "ซูเปอร์คอนเนคเตอร์" ที่เชื่อมโยงแผ่นดินใหญ่กับมาร์ทั่วโลกได้อย่างไร</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 22:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f089c40e31c591261f77f3720e914423c39dfaa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/b786c920-fc28-4bad-8325-27bc06f29d45_172dcfc0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอเปกเสนอเวทีสำหรับจีนสหรัฐอเมริกาและสองเกาหลีเพื่อสร้างสันติภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3326567/apec-offers-stage-china-us-and-two-koreas-make-peace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประชุมผู้นำเศรษฐกิจเอเปกกำลังจะมาถึงในอีกหนึ่งเดือนข้างหน้าการประชุมสุดยอดครั้งนี้จะรวบรวมผู้นำจากสมาชิก 21 คนของฟอรัมความร่วมมือทางเศรษฐกิจในเอเชียแปซิฟิกซึ่งเป็นเมืองหลวงเก่าของเกาหลีทั้งประธานาธิบดีสหรัฐและจีนคาดว่าจะเข้าร่วมการชุมนุมมีความพร้อมที่จะทำหน้าที่เป็นเวทีทางการทูตที่สำคัญกับฉากหลังของความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นในเกาหลี</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">326db540c277f094fd7602cd9b59e34caf357e58</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/dc9ce9d1-cfac-491d-a17d-d322e7e15106_b8d19af1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
