<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ที่พักในฮ่องกง: แกรนด์เมย์แฟร์ที่ 3, วูดิสมองว่ายอดขายกระฉับกระเฉงขณะที่ตลาดคึกคักขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3330362/hong-kong-property-grand-mayfair-iii-and-woodis-see-brisk-sales-market-picks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธุรกรรมที่รวดเร็วในตลาดที่อยู่อาศัยหลักของฮ่องกงยังคงดำเนินต่อไปโดยมีสองโครงการที่มียอดขายที่แข็งแกร่งในช่วงสุดสัปดาห์ตัวแทนกล่าวว่าผู้ซื้อได้เข้าซื้อ 71 ยูนิตจาก 138 ยูนิตภายในช่วงบ่ายของวันอาทิตย์ที่ 680 ยูนิต Grand Mayfair III บนถนน 29 Kam Tin ใน New Territories ในรอบที่สองของการขายโครงการในวันอาทิตย์โครงการร่วมพัฒนาโดย Sino Land, K</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:45:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d3b8352e42d43a1f75fde14073a24928d28bd498</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/2d9f46f9-0f69-433c-a459-19be80e271df_fb372353.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงรายงานผู้ป่วยไข้ชิคุนกุนยาในท้องถิ่นรายแรกในรอบอย่างน้อย 11 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3330363/hong-kong-reports-first-local-chikungunya-fever-case-82-year-old-infected?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้บันทึกผู้ป่วยไข้ชิคุนกุนยาในท้องถิ่นเป็นครั้งแรกในรอบอย่างน้อย 11 ปีโดยหน่วยงานสาธารณสุขเตือนว่าประชากร 10,000 คนที่อาศัยอยู่ในละแวกเดียวกับผู้ป่วยอายุ 82 ปีต้องเผชิญกับความเสี่ยงต่อการติดเชื้อที่สูงขึ้นเจ้าหน้าที่ยังประกาศในวันอาทิตย์ว่าจะมีการยกระดับงานป้องกันยุงทั่วเมืองโดยเฉพาะบริเวณนิคมอุตสาหกรรมฟุงตากในไดมอนด์ฮิลล์ซึ่งผู้ป่วย</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:37:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0af89eb7650ffcecb2958493d171932a18977cb7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/aa84a400-8e90-4e08-afa0-ae0edc15865f_edd58b0d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทางออกของทหารผ่านศึกเลโก้จะสร้างความกระปรี้กระเปร่าให้กับการเมืองฮ่องกงได้จริงหรือ?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3330343/can-legco-veterans-exit-really-invigorate-hong-kong-politics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภานิติบัญญัติวาระที่เจ็ดได้สิ้นสุดลงอย่างเป็นทางการแล้วผมมั่นใจว่ามีเพียงไม่กี่คนที่คาดหวังว่าเลโก้จะได้รับความสนใจในช่วงเดือนที่ผ่านมาเริ่มต้นด้วยข่าวการเกษียณอายุของประธานเลโก้แอนดรูว์เล้งควานยูนท่ามกลางคลื่นของการเกษียณอายุสมาชิกสภานิติบัญญัติที่มีอายุมากกว่า 70 ปี – รวมถึง stalwarts – อาจได้รับการอภัยสำหรับความรู้สึกกดดันที่จะก้าวออกไปเพื่อให้มีที่ว่างสำหรับเลือดใหม่ผู้ประกาศ</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7f843cdcbbfea59ee6470032f435d4998e1c6f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/aa89a365-2caf-4b82-a5dd-91cfa1579f37_c40829dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘นี่คือประวัติศาสตร์ ': น้ำตาเมื่อติมอร์ตะวันออกเดินทางสู่อาเซียนเสร็จสิ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3330360/tears-east-timor-completes-journey-asean-history?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อธงสีแดงสีดำและสีเหลืองของติมอร์ตะวันออกถูกยกขึ้นพร้อมกับสีสันของเพื่อนใหม่ในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ภายในศูนย์การประชุมกัวลาลัมเปอร์ในวันอาทิตย์นักข่าวชาวติมอร์หลายคนในแกลเลอรีสื่อก็น้ำตาไหลหลังจากรอคอยมานานกว่าทศวรรษนับตั้งแต่สมัครครั้งแรกในปี 2011 ประเทศเล็กๆครึ่งเกาะซึ่งเป็นประเทศใหม่ล่าสุดของเอเชียในวันอาทิตย์ได้เข้าร่วมอาเซียนอย่างเป็นทางการในฐานะ</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:06:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b9597a607ee5944faf4a903015ebe26c297e1ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/8789847c-2fd1-442a-8c15-76acd1dffb80_2ac1fcb7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ ‘ล้มเหลวในการตั้งค่าสถานะปัญหากับบริษัทในเรื่องอื้อฉาวน้ำดื่มบรรจุขวดของฮ่องกง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3330359/officials-failed-flag-problems-firm-hong-kong-bottled-water-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปัญหาเกี่ยวกับบริษัทที่เกี่ยวข้องกับเรื่องอื้อฉาวในการจัดซื้อน้ำดื่มบรรจุขวดไม่ได้ถูกตั้งค่าสถานะโดยฝ่ายโลจิสติกส์ของรัฐบาลฮ่องกงต่อคณะกรรมการกลางที่อนุมัติการประกวดราคาเจ้าหน้าที่อาวุโสได้เปิดเผยโดยเน้นย้ำว่าการซักถามเกี่ยวกับคดีนี้จะทบทวนบทบาทของผู้ที่ให้ไฟเขียวด้วยรัฐมนตรีว่าการกระทรวงบริการทางการเงินและคริสโตเฟอร์ฮุยชิง - ยูรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังยังกล่าวอีกว่า</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:04:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e90d5515d69df751613041dc1b5d91e89bba2cf7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/7edfca4b-723b-4835-a679-01c4c6709744_5e34e034.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
