<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเตือนภัยการเดินทางของญี่ปุ่นที่อ้างถึงการโจมตีที่ ‘มีนัยสำคัญ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334344/china-warns-against-japan-travel-citing-significant-surge-assaults-ties-spiral?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ความสัมพันธ์ทวิภาคีระหว่างปักกิ่งและโตเกียวยังคงเป็นเกลียวสถานทูตจีนในญี่ปุ่นได้แนะนำให้ประชาชนระงับแผนการเดินทาง "ในระยะใกล้" โดยอ้างถึงการโจมตีและการเลือกปฏิบัติที่ไม่มีเหตุผลที่เพิ่มขึ้นเมื่อเร็วๆนี้ในคำเตือนด้านความปลอดภัยที่ออกใน WeChat สถานทูตรายงานว่ามีการร้องขอความช่วยเหลือเพิ่มขึ้นอย่างมีนัยสำคัญตั้งแต่เดือนกรกฎาคม “เมื่อเร็วๆนี้พลเมืองจีนหลายคนในญี่ปุ่นได้รายงานว่า</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:13:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c35272f7b57a97e13694bd02d16d6208b0645d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/4253165b-5add-4160-b051-7f5fd74375c9_824cff7c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘มองหาประโยชน์ของมัน ': คนรักเนื้อสุนัขจาการ์ตาเคี้ยววิธีการห้ามกระเพาะอาหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334341/jakartas-dog-meat-lovers-chew-over-how-stomach-ban-look-its-benefits?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Alfindo Hutagaol นั่งอยู่ที่แผงขายอาหารที่ว่างเปล่าในกรุงจาการ์ตากินข้าวแซมบาลสีเขียวและเนื้อสุนัขย่างซึ่งเป็นอาหารที่ถูกห้ามในเมืองหลวงของอินโดนีเซียหมู่เกาะส่วนใหญ่ของชาวมุสลิมเป็นหนึ่งในไม่กี่ประเทศที่ยังคงอนุญาตให้มีการขายเนื้อสุนัขและเนื้อแมวแต่การรณรงค์ต่อต้านการปฏิบัติได้รับความสนใจในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาในขณะที่ชาวมุสลิมไม่กินเนื้อสุนัขแต่เป็นป๊อปปู</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 07:45:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fdb1e1212ee82653f1b8a1273ed634e3409eaab7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/b10b59f7-92f0-4a57-a678-ce8af0a9ccf0_a4d03d13.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงครามราคาและภาษี: กำไรอุตสาหกรรมของจีนชนะรวด</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3334339/chinas-industrial-profits-slump-october-price-war-deepens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผลกำไรภาคอุตสาหกรรมของจีนลดลงในเดือนตุลาคมหลังจากเดือนกันยายนที่แข็งแกร่งตามข้อมูลอย่างเป็นทางการแบบปีต่อปีที่เผยแพร่ในวันพฤหัสบดีและนักวิเคราะห์ชี้ให้เห็นถึงการแข่งขันในประเทศและความตึงเครียดทางการค้าที่ชั่งน้ำหนักจากงบดุลขององค์กรกำไรลดลงร้อยละ 5.5 จากปีที่แล้วโดยพลิกกลับมาพุ่งขึ้นร้อยละ 21.6 ในเดือนกันยายนและกระโดดขึ้นร้อยละ 20.4 ในเดือนสิงหาคมตามตัวเลขจาก NATIO</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 07:43:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc328bc318c0b752b0da11fd9c7e17fa74c8c916</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/93dc20e6-738e-4ef8-9891-578cd4decc53_72a3815d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มูลนิธิแจ็คหม่าให้คำมั่นสัญญา 4 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับผู้ประสบอัคคีภัยชาวฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3334336/jack-ma-foundation-alibaba-and-ant-group-pledge-us8-million-hong-kong-fire-victims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มูลนิธิแจ็คหม่ากล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่ามูลนิธิจะบริจาคเงิน 30 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (3.9 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อสนับสนุนครอบครัวนักดับเพลิงและเจ้าหน้าที่กู้ภัยที่ได้รับผลกระทบจากไฟไหม้ร้ายแรงที่บ้านจัดสรรในเขตไทโปของฮ่องกงในแถลงการณ์มูลนิธิซึ่งก่อตั้งโดยผู้ก่อตั้ง Alibaba Group Holding และ Ant Group ได้แสดงความเป็นน้ำหนึ่งใจเดียวกันกับผู้ที่ได้รับผลกระทบจากโศกนาฏกรรมอาลีบาบาเป็นเจ้าของ South Chi</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 07:22:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9c13412f159e32331a21d478f391c5556c0d703</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/a7608d9c-6e43-429c-b37d-311d2ef5bebb_21aea4f5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียใช้สคริปต์ soft-power diplomacy push กับภาพยนตร์ที่ถ่ายทำในหนิงเซี่ยของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3334333/indonesia-scripts-soft-power-diplomacy-push-film-shot-chinas-ningxia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเขตปกครองตนเองหนิงเซี่ยฮุ่ยทางตอนกลางของภาคเหนือของจีน – ซึ่งภูเขาทะเลทรายล้อมรอบสุสานโบราณและวัฒนธรรมอิสลามสร้างชีวิตประจำวันให้กับชุมชนมุสลิมฮุ่ย – ภาพยนตร์เรื่องใหม่ของอินโดนีเซียได้เปลี่ยนภูมิทัศน์ให้เป็นเวทีสำหรับการทูตทางวัฒนธรรม Assalamualaikum Beijing 2: Lost in Ningxia ผสมผสานบรรยากาศจีนกับการเล่าเรื่องอินโดนีเซียในแบบที่</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 07:12:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b808ccaf382598e6ee39906da65ea20dd795d73</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/5ec4842f-5dca-4309-823f-909565459281_1224be8d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
