<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บริษัทพลเรือนจีนเริ่มต้นการผลิตขีปนาวุธจักร 7 จำนวนมากด้วยต้นทุนต่ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334140/90-cost-cut-chinese-civilian-firm-enters-mass-production-mach-7-hypersonic-missiles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทการบินและอวกาศเอกชนของจีนได้กลายเป็นบริษัทแรกในโลกที่เริ่มต้นการผลิตขีปนาวุธไฮเปอร์โซนิกที่มีประสิทธิภาพสูงและมีต้นทุนต่ำซึ่งแสดงให้เห็นถึงการเปลี่ยนแปลงของแผ่นดินไหวในเทคโนโลยีทางทหารและพลวัตอุตสาหกรรมการป้องกันประเทศเมื่อวันอังคารที่ผ่านมา Lingkong Tianxing Technology ซึ่งตั้งอยู่ในกรุงปักกิ่งได้เผยแพร่วิดีโอบนบัญชีโซเชียลมีเดียอย่างเป็นทางการซึ่งแสดงขีปนาวุธความเร็วสูง YKJ -1000 ในเที่ยวบินและวิธีการ</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 14:08:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c66a746d8f8333dc158218197ff35840c8b9d7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/b5557bf1-78c5-4da3-a677-cd24dac1bd82_69203e81.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเรียกร้องของทรัมป์กับ Xi และ Takaichi บอกใบ้ว่าเขาจะไม่ปล่อยให้ไต้หวันทำให้ความสัมพันธ์ของปักกิ่งตกต่ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334139/trumps-calls-xi-and-takaichi-hint-he-wont-let-taiwan-derail-beijing-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโทรศัพท์ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกากับคู่สนทนาทั้งชาวจีนและชาวญี่ปุ่นในสัปดาห์นี้แสดงให้เห็นว่าวอชิงตันมีส่วนร่วมในการถ่วงดุลที่ละเอียดอ่อนเกี่ยวกับประเด็นไต้หวันการสื่อสารระดับสูงเหล่านี้ยังมีวัตถุประสงค์เพื่อเป็นข้อความถึงญี่ปุ่นและพันธมิตรอื่นๆของสหรัฐอเมริกาว่าไต้หวันไม่ได้มีความสำคัญสูงสุดสำหรับรัฐบาลทรัมป์และไม่ควรขัดขวางการรักษาเสถียรภาพความสัมพันธ์ของชาวซิโน - อเมริกัน</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:57:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">364848cf7e299d909979b1847ccb012596ec6681</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/2519c940-af66-414c-a84b-b434eac0bdd6_fd974535.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ป่วยโรคสมองเสื่อมที่ยังขาดหายไปในฮ่องกงขณะที่แพทย์กระตุ้นให้ผู้ติดตามผู้สูงอายุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334136/dementia-patient-still-missing-hong-kong-doctor-urges-trackers-elders?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงยังคงค้นหาชายสูงอายุที่มีภาวะสมองเสื่อมที่หายตัวไปเป็นเวลาสองวันในวันอังคารขณะที่แพทย์แนะนำว่าการติดตั้งอุปกรณ์ติดตามผู้ป่วยดังกล่าวสามารถป้องกันไม่ให้พวกเขาหลงทางได้ตำรวจและหน่วยดับเพลิงค้นหาและกู้ภัยหวีพื้นที่ Por Lo Shan สำหรับ Leung Woon ‑ yew อายุ 87 ปีซึ่งเป็นผู้อยู่อาศัยใน Tai Hing Estate ใน Tuen Mun Leung เป็นคนสุดท้าย</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:53:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08cbaa9cfdfc5f9c0b12fab8e26c3ddf73ef773f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/15ad39ab-1c8b-473f-9456-7af2736884fc_aae5771b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าเรือนจำกรุงเทพระงับเรื่องอื้อฉาวทางเพศของผู้ต้องขังชาวจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334134/thailand-suspends-prison-boss-over-chinese-inmate-sex-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานของไทยได้ระงับหัวหน้าเรือนจำในกรุงเทพฯจากข้อกล่าวหาที่ว่าผู้ต้องขังชาวจีนที่มีชื่อเสียงได้รับอนุญาตให้เข้าถึงผู้หญิงในห้องขังส่วนตัวและสิทธิพิเศษอื่นๆกระทรวงยุติธรรมกล่าวเรื่องอื้อฉาวเกิดขึ้นเมื่อสัปดาห์ที่แล้วหลังจากสื่อท้องถิ่นรายงานว่าผู้หญิงจีนสองคนได้รับอนุญาตให้เข้าไปในเรือนจำพิเศษกรุงเทพเพื่อเยี่ยมผู้ต้องขังโดยถูกกล่าวหาว่าให้บริการทางเพศทำให้เกิดคำถามมากกว่า</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:19:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">75fd2cdea5ee1f42531380fa29a019faf3fc85c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/d83518f4-29ef-4e46-8ed7-cb6bddccc208_7a92fbc4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เรียกทาคาอิจิหลังจากซีครองเรือสำราญของจีน: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3334126/trump-talks-japans-pm-china-launches-replacement-spacecraft-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ทรัมป์พูดคุยกับนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นหลายชั่วโมงหลังจากการพูดคุยกับนายซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีของจีนในชั่วข้ามคืนยืนยันว่า “ความร่วมมืออย่างใกล้ชิด” ระหว่างกรุงโตเกียวและกรุงวอชิงตันในการพูดคุยทางโทรศัพท์กับนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯเมื่อวันอังคารหลายชั่วโมงหลังจากที่ทรัมป์พูดคุยข</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27ca93ed166efcbfa9ff486914dba6560901e4f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/d4530945-1bd3-4b98-9812-8cc479dbbbc9_3fc95296.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
