<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ด้วยขั้นตอนเล็กๆเพียงขั้นตอนเดียวสำหรับ AI นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนจะก้าวกระโดดครั้งใหญ่เพื่อมนุษยชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335515/one-small-step-ai-chinese-scientists-make-giant-leap-humanity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลองนึกภาพหุ่นยนต์ที่สามารถผูกเชือกรองเท้าของคุณให้แน่นในระดับที่สมบูรณ์แบบหรือมือหุ่นยนต์ที่สามารถทำการผ่าตัดหน้าท้องแล้วเย็บแผลได้อย่างแม่นยำไร้ที่ติคุณอาจคิดว่าความสำเร็จเหล่านี้จะขึ้นอยู่กับเซ็นเซอร์อิเล็กทรอนิกส์ที่ซับซ้อนและความก้าวหน้าของนักวิทยาศาสตร์จีนทำให้หุ่นยนต์สามารถแข่งขันกับทักษะของศัลยแพทย์ที่มีประสบการณ์ได้แม้จะมี</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 14:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">229203feb81d3dd6fb2a3d3b70cd4856e282458e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/ec2f3c0a-ef55-45fb-9cf3-efc0f20db5a8_e598818c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลุมฝังศพมวลชนบังกลาเทศจากการจลาจลในปี 2024 ที่ขุดขึ้นมาด้วยการสนับสนุนของสหประชาชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3335524/bangladesh-mass-grave-2024-uprising-exhumed-un-support?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจบังคลาเทศเริ่มขุดหลุมฝังศพหมู่ในวันอาทิตย์ซึ่งเชื่อกันว่ามีเหยื่อที่ไม่สามารถระบุตัวตนได้ประมาณ 114 รายจากการจลาจลครั้งใหญ่ที่โค่นล้มชีคฮาซินาอดีตนายกรัฐมนตรีที่เป็นประชาธิปไตยเมื่อปีที่แล้วความพยายามที่ได้รับการสนับสนุนจากสหประชาชาติได้รับการแนะนำจากนักนิติเวชวิทยาชาวอาร์เจนตินา Luis Fondebrider ซึ่งเป็นผู้นำภารกิจการกู้คืนและการระบุตัวตนในหลุมฝังศพขนาดใหญ่ทั่วโลกมานานหลายทศวรรษศพเหล่านี้</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 13:54:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f068904f7e589110c34893d1df221442ee8d5daa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/3223ec57-c6be-4cab-be66-7b19014e4b9d_d0c8bdcf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Benin thwarts รัฐประหารท่ามกลางการเติบโตทางเศรษฐกิจความรุนแรงของญิฮาดที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3335523/benin-thwarts-coup-amid-economic-growth-rising-jihadist-violence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลเบนินกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่ารัฐบาลได้ขัดขวางความพยายามในการรัฐประหารหลังจากที่ทหารกลุ่มหนึ่งประกาศทางโทรทัศน์ของรัฐว่าพวกเขาได้ขับไล่ประธานาธิบดีปาทริซทาลอนแอฟริกาตะวันตกประสบกับการรัฐประหารหลายครั้งในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมารวมถึงในประเทศเพื่อนบ้านทางตอนเหนือของเบนินไนเจอร์และบูร์กินาฟาโซรวมถึงมาลีกินีและล่าสุดกินีบิสเซาทาลอนอดีตนักธุรกิจวัย 67 ปี</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 13:18:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa0061842c8c40b0c5e7e245f78bc228edd3971d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/d848d879-77e7-49d4-8dca-670ccdfa72cf_d925bc95.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทจีนเตรียมพร้อมสำหรับการเปิดประเทศอีกครั้งของรัสเซียท่ามกลางการเจรจาที่มุ่งเป้าไปที่ข้อตกลงสันติภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3335521/chinese-firms-prepare-reopening-russian-market-amid-talks-aimed-peace-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แอนดี้กั๋วผู้ประกอบการอีคอมเมิร์ซข้ามพรมแดนจีนเพิ่งเปิดคลังสินค้าสองแห่งครอบคลุมพื้นที่ทั้งหมด 5,000 ตารางเมตร (53,820 ตารางฟุต) ในเขตชานเมืองของกรุงมอสโกเขากล่าวว่าความเคลื่อนไหวนี้ไม่ได้เกี่ยวกับการแก้ไขปัญหาคอขวดด้านลอจิสติกส์แต่เป็นการเตรียมธุรกิจของเขาให้พร้อมสำหรับการเปลี่ยนแปลงทางภูมิรัฐศาสตร์ที่อาจเกิดขึ้นซึ่งสามารถปรับเปลี่ยนตลาดต่างประเทศที่เติบโตเร็วที่สุดแต่มีความไม่แน่นอนมากที่สุดหากรัสเซียและยูเครนไปถึง</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 12:57:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a6a5404aa440932a0a34ed768b8a35c33158e37</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/a0ca987a-1158-494e-b4d5-35eb4b1addb7_00f95ce3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สถานีสำรวจความคิดเห็นใหม่ของฮ่องกงได้รับการยกย่องแต่มีผู้มีสิทธิเลือกตั้งชนกลุ่มน้อยจำนวนไม่น้อยที่ใช้สถานที่เหล่านี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3335519/over-20000-sign-use-designated-hong-kong-legco-election-polling-stations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงกว่า 20,000 คนซึ่งส่วนใหญ่เป็นข้าราชการลงทะเบียนเพื่อลงคะแนนเสียงที่สถานีเลือกตั้งแห่งใหม่ที่กำหนดขึ้นเพื่ออำนวยความสะดวกในการลงคะแนนเสียงในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติในขณะที่มีบุคคลน้อยกว่า 20 คนจากชุมชนชนกลุ่มน้อยที่ใช้ประโยชน์จากการจัดการใหม่ David Lok Kai-hong ประธานคณะกรรมการกิจการเลือกตั้งกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าสุนัขเฝ้าบ้านจะทบทวน</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 12:57:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c8b6432c8037dc5a9956332d87099d8bc775c07</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/0797abaf-9851-47f5-beef-299724a9bef8_35b26cfa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
