<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มองเครื่องบินเจ็ท J -15 'ฉลามบิน‘ ของจีนที่สร้างคลื่นใกล้ญี่ปุ่นอย่างใกล้ชิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3337930/closer-look-chinas-flying-shark-j-15-jet-made-waves-near-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในบรรดาเครื่องบินรบทั้งหมดในคลังแสงทางอากาศที่เติบโตอย่างรวดเร็วของจีนมันเป็นรุ่นเก่าที่ส่งคลื่นกระแทกไปทั่วภูมิภาคเมื่อต้นเดือนนี้ความขัดแย้งที่หาได้ยากระหว่างเครื่องบินขับไล่ของจีนและญี่ปุ่นเกิดขึ้นใกล้กับช่องแคบมิยาโกะทางตะวันออกเฉียงเหนือของไต้หวันเหตุการณ์ดังกล่าวทำให้เครื่องบินขับไล่บรรทุกเสิ่นหยาง J -15 ซึ่งเปิดให้บริการมานานกว่าทศวรรษกลับมาเป็นที่สนใจอีกครั้ง Ja</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51b3b2d940254bc31c0bdcebc862a7ce17966367</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/356edb92-9f8c-4347-b163-b4d895efc6a4_743fb81f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กอายุ 5 ขวบเสียชีวิตหลังจากเกิดอุบัติเหตุลิฟต์สกีในฮอกไกโดประเทศญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3337951/5-year-old-dies-after-ski-lift-accident-hokkaido-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายอายุ 5 ขวบเสียชีวิตหลังจากที่แขนขวาของเขาติดอยู่ในทางเดินเคลื่อนที่ที่รีสอร์ททางตอนเหนือของญี่ปุ่นในวันอาทิตย์เจ้าหน้าที่ท้องถิ่นกล่าวเจ้าหน้าที่ดับเพลิงกล่าวว่าพวกเขาได้รับโทรศัพท์ฉุกเฉินจากแม่ของเด็กชายในเวลาประมาณ 10.00 น. โดยบอกว่าเขาติดอยู่บนทางเดินอัตโนมัติในโอตารุฮอกไกโดเหยื่อรายนี้ถูกระบุว่าเป็นฮินาตะโกโตะซึ่งอาศัยอยู่ในซัปโปโรซึ่งเป็นเมืองสำคัญที่อยู่ใกล้เคียงกับโอตารุเด็กผู้ชายล้มลงเป็นชม.</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 13:10:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a55f14851af9a4316fc0a3196ca96cf8519cd0b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/a1031d11-86a8-422a-b9ff-75deba133814_04d1fb9c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิเวียนคอง (Vivian Kong) นักกฏหมายชาวฮ่องกงที่กำลังก้าวเข้าสู่บทบาทที่ปรึกษา Jockey Club</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3337949/incoming-hong-kong-lawmaker-vivian-kong-transition-jockey-club-consultant-role?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Vivian Kong Man-wai อดีตนักฟันดาบดาวรุ่งชาวฮ่องกงจะเปลี่ยนไปทำหน้าที่ที่ปรึกษาที่ Jockey Club หลังจากที่เธอสาบานตนในฐานะนักกฎหมายการท่องเที่ยวอดีตเจ้านายของเธอกล่าวนักกีฬาเหรียญทองกีฬาฟันดาบโอลิมปิกที่เกษียณอายุแล้วเข้าร่วมสโมสรในเดือนสิงหาคม 2024 ในฐานะผู้ช่วยผู้จัดการฝ่ายกิจการภายนอกแต่เธอถูกระงับการปฏิบัติหน้าที่เมื่อเดือนที่แล้วเพื่อลงสมัครรับเลือกตั้งในภาคการท่องเที่ยวชายวัย 31 ปีได้รับการรักษาความปลอดภัย 1</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:44:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">90073039e666df007f187e74bcc0ccaa00d632ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/486bd5fd-b091-449b-9a93-8056300a68c5_8038f10b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จุดเปลี่ยนของทรัมป์ทำให้ Pacific Rim เป็นหัวใจของการเปลี่ยนแปลงอำนาจทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3337770/trumps-pivot-puts-pacific-rim-heart-global-power-shift?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนมีแนวโน้มที่จะอบอุ่นขึ้นในปี 2026 และยุทธศาสตร์ความมั่นคงแห่งชาติของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯสร้างโทนเสียงที่นุ่มนวลกว่าแต่วิถีระยะยาวของการแข่งขันของทั้งสองประเทศยังคงไม่สามารถย้อนกลับได้การแข่งขันเชิงกลยุทธ์จะทวีความรุนแรงมากขึ้นโดยมุ่งเน้นไปที่ประเด็นทางเศรษฐกิจและความมั่นคงใน Pacific Rim เป็นที่น่าสังเกตว่ากระทรวงกลาโหมสหรัฐฯเรียกร้องให้มีการยกเครื่องทางทหารครั้งใหญ่ค.</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ecd72a43ee7affe91c4c4949e6fec9d09c5e864</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/d1a3a382-64b8-4b45-a1ad-3ec8bf937d01_f9b779dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สำนักงานประสานงานของฮ่องกง Qi Bin จะเข้ามามีบทบาทใหม่ในกรุงปักกิ่งเกี่ยวกับกิจการทางเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3337948/hong-kong-liaison-offices-qi-bin-take-new-role-beijing-economic-affairs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายร้อยอาวุโสที่สำนักงานประสานงานของปักกิ่งในฮ่องกงที่มีภูมิหลังทางการเงินที่อุดมสมบูรณ์คาดว่าจะถูกโอนกลับไปยังเมืองหลวงเพื่อบทบาทใหม่ในคณะกรรมการที่ให้คำแนะนำแก่ผู้นำเกี่ยวกับนโยบายเศรษฐกิจสำหรับแผนห้าปีถัดไปโพสต์ได้เรียนรู้ Qi Bin ซึ่งมีอายุ 57 ปีเมื่อเดือนที่แล้วได้รับการแต่งตั้งจากสภาแห่งรัฐในเดือนพฤศจิกายนปีที่แล้วให้ดำรงตำแหน่งรองผู้อำนวยการของ CE</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:27:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dadde64fbaf68fad1a95e43e07320b33cf33ccb3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/daf37a37-3afc-4fc2-b613-a713fbbfab02_e18035d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
