<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงขยายความทะเยอทะยานของพันธบัตรดิจิทัลด้วยข้อเสนอที่สาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3332197/hong-kong-extends-digital-bond-ambitions-third-offering?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงกำลังทำการตลาดชุดพันธบัตร “แบบดิจิทัล” ชุดใหม่ในหลายสกุลเงินเพื่อเพิ่มแรงผลักดันของเมืองในการเป็นศูนย์กลางทั่วโลกสำหรับสินทรัพย์ดิจิทัลรัฐบาลกำลังมองหาการขายพันธบัตรดิจิทัลสีเขียวในสกุลเงินดอลลาร์สหรัฐดอลลาร์ฮ่องกงยูโรและเงินหยวนนอกชายฝั่งตามที่คนที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้ประชาชนกล่าวว่าข้อตกลงอาจมีการกำหนดราคาเร็วที่สุดเท่าที่จะเป็นวันจันทร์</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 09:04:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">244d807e88b829f61ed21285f82eefb0818b54e2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/f8ec9a10-6550-4b8d-ad2f-0b4318c6cc61_10df0cc2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสหรัฐอเมริการะงับค่าธรรมเนียมท่าเรือคู่แข่งในสงครามการค้าล่าสุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3332194/china-us-suspend-rival-port-fees-latest-trade-war-thaw?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ระงับค่าธรรมเนียมท่าเรือตอบโต้เรือที่เชื่อมโยงกับสหรัฐฯเป็นเวลาหนึ่งปีหลังจากที่วอชิงตันหยุดการเรียกเก็บเงินที่คล้ายกันชั่วคราวภายใต้การสอบสวน "มาตรา 301" ซึ่งมุ่งเป้าไปที่ภาคการเดินเรือของจีนหลังจากหลายเดือนของความไม่แน่นอนเกี่ยวกับค่าธรรมเนียมท่าเรือคู่แข่งซึ่งมีผลในวันที่ 14 ตุลาคมในที่สุดอุตสาหกรรมการขนส่งสินค้าสามารถถอนหายใจด้วยความโล่งอกในขณะที่ทั้งสองฝ่ายยืนยันการหยุดชั่วคราวอย่างเป็นทางการในแถว</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 09:01:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5f7af0b82e73343bccdf70468314954e198e3a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/59134e16-32ee-45cf-b1ee-cbdf5011dff3_42238e41.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ทุกอย่างหยุดชะงัก ': ไทยยุติข้อตกลงสันติภาพกัมพูชาหลังระเบิดกับระเบิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332191/thailand-suspends-trump-backed-peace-deal-cambodia-after-landmine-blasts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายอนุทินชาญวีรกูลนายกรัฐมนตรีของไทยได้ขู่ว่าจะทำให้ข้อตกลงสันติภาพที่เปราะบางกับกัมพูชาซึ่งลงนามเมื่อเดือนที่แล้วตกรางหลังจากการระเบิดจากกับระเบิดทำให้ทหารไทยสองคนได้รับบาดเจ็บใกล้ชายแดนที่ใช้ร่วมกันทหารเหยียบสิ่งที่ผู้ต้องสงสัยของกองทัพไทยเป็นเหมืองวางใหม่ในขณะที่ลาดตระเวนตามปกติในวันจันทร์ที่จังหวัดศรีษะเกษมันเป็นการระเบิดครั้งที่เจ็ดในสี่เดือนหลังจาก</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:48:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a093ae69327336cdcbe93687a8aa4e53f2c11874</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/5cbc7007-50d8-4827-aeaa-d63cc750649b_1215d16f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงตามหาพนักงานร้านค้าเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าทำร้ายร่างกายผู้ต้องสงสัยว่าเป็นขโมย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3332186/hong-kong-police-seek-store-worker-over-alleged-assault-suspected-thief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังค้นหาผู้หญิงที่เชื่อว่าเป็นพนักงานร้านสะดวกซื้อที่ถูกกล่าวหาว่าทำร้ายร่างกายชายที่ต้องสงสัยว่าขโมยของในร้านกองกำลังกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่ากำลังมองหาผู้หญิงอายุห้าสิบปีที่เกี่ยวข้องกับการทำร้ายร่างกายที่เป็นอันตรายต่อร่างกายหลังจากที่เธอถูกกล่าวหาว่าทุบตีชายคนหนึ่งด้วยไม้เรียวเหนือการโจรกรรมที่ต้องสงสัยผู้ตายเป็นชายอายุ 47 ปีนามสกุลหว่องถูกพบที่มอ.</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:48:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73182dcb2b4a136a8db67b250c5a5a95db7cbfb4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/f3f13cdc-ec65-4155-8250-5f369e27b708_f974ea69.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดคาซัคสถานจึงเข้าร่วมข้อตกลงอับราฮัมถ้าอิสราเอลไม่ใช่เหตุผล?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3332182/why-did-kazakhstan-join-abraham-accords-if-israel-wasnt-reason?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินใจของคาซัคสถานในการเข้าร่วมข้อตกลงอับราฮัมที่เป็นตัวแทนของสหรัฐฯถือเป็นชัยชนะเชิงสัญลักษณ์สำหรับอิสราเอลแต่นักวิเคราะห์กล่าวว่าแรงจูงใจที่ยิ่งใหญ่กว่าสำหรับอัสตานาคือ "ความโปรดปราน" กับวอชิงตันและการมีส่วนร่วมอย่างลึกซึ้งของสหรัฐฯในเอเชียกลางที่อุดมไปด้วยแร่ธาตุข้อตกลงดังกล่าวซึ่งเป็นชุดข้อตกลงที่ทำให้ความสัมพันธ์ระหว่างอิสราเอลกับรัฐส่วนใหญ่ที่นับถือศาสนาอิสลามหลายแห่งเป็นปกติมีมาตั้งแต่ปี 2020 แต่คาซัคสถานและอิสราเอล e</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d255d68f86c2c2fc89a65e1c42ebd1f04aaf8d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/9d162c5b-6e63-48e6-a193-55f3faa7b26b_07dbc1fb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
