<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>URA ของฮ่องกงจะช่วยเพิ่มการตรวจสอบหัวหน้าบริษัทในแพลตฟอร์มการประกวดราคาที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340342/hong-kongs-ura-will-boost-scrutiny-company-heads-enhanced-tender-platform?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะเปิดตัวแพลตฟอร์มการประกวดราคาที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลสำหรับโครงการบำรุงรักษาอาคารเอกชนในช่วงครึ่งหลังของปีเพื่อลดการประมูลในขณะที่กระชับการตรวจสอบผู้รับเหมาที่ปรึกษาและผู้นำของพวกเขารัฐมนตรีว่าการกระทรวงการพัฒนา Bernadette Linn Hon-ho กล่าวกับสื่อว่ารัฐบาลมีเป้าหมายที่จะเปิดตัวแพลตฟอร์ม “Smart Tender” ที่ได้รับการอัพเกรดในช่วงครึ่งหลังของปีพ.</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:05:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">342d528d97516d0b0db055006ebe9c31f3dc1b7f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/5e1bd500-3c6e-49e4-87f1-6c3a174ed612_66df9869.jpg?itok=G3v3OA09&amp;v=1768744191" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมจีนอาจต้องใช้ตัวเลือกนิวเคลียร์สำหรับเรือบรรทุกเครื่องบินลำต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3340320/why-china-may-need-take-nuclear-option-its-next-aircraft-carrier?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกเครื่องบินลำใหม่ล่าสุดของจีนคือฝูเจี้ยนมีข้อบกพร่องด้านการออกแบบที่สำคัญซึ่งเรือบรรทุกเครื่องบินในอนาคตสามารถเอาชนะได้ด้วยการใช้พลังงานนิวเคลียร์เท่านั้นตามข้อมูลจากนิตยสารทางทหารฝูเจี้ยนเป็นเรือบรรทุกเครื่องบินลำแรกของประเทศที่ได้รับการออกแบบภายในประเทศและได้รับมอบหมายในเดือนพฤศจิกายนด้วยการเคลื่อนย้ายกว่า 80,000 ตันมันเป็นเรือรบธรรมดาที่ใหญ่ที่สุดในโลกและเป็นครั้งแรกที่ไม่ใช่เรืออเมริกัน</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">418de58de2815236910df3528485a23d58c99fc7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/f3debb7e-6ad5-467e-8878-c4a6d7a6a4b0_58e39d04.jpg?itok=2lEETX16&amp;v=1768729019" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองกำลังรัฐบาลซีเรียยึดแหล่งน้ำมันอัล - โอมาร์ขณะที่ชาวเคิร์ดถอนตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3340340/syrian-government-forces-take-al-omar-oilfield-kurds-withdraw?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังที่นำโดยชาวเคิร์ดถอนตัวออกจากบ่อน้ำมันที่ใหญ่ที่สุดในซีเรียเมื่อวันอาทิตย์ผู้ตรวจสอบความขัดแย้งกล่าวว่าในขณะที่กองกำลังของรัฐบาลขยายขอบเขตของดินแดนในภาคเหนือและตะวันออกของประเทศการผลักดันดังกล่าวเกิดขึ้นหลังจากที่ประธานาธิบดีอาห์เหม็ดอัลชาราออกพระราชกฤษฎีกาให้การยอมรับอย่างเป็นทางการแก่ชาวเคิร์ดด้วยท่าทีปรารถนาดีอย่างชัดเจนแม้ในขณะที่รัฐบาลอิสลามของเขาพยายามที่จะยืนยันอำนาจของตนทั่วทั้ง Sy</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:21:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1bef894b614e9e17feebae647329d6911d70dfac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/86cf8f63-4d04-4d80-983e-ea6211f1b637_e30518df.jpg?itok=tdtOP8_l&amp;v=1768742462" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การทดสอบความเครียดของนาโตในกรีนแลนด์จะกระเพื่อมไปไกลกว่าอาร์กติก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3340064/greenlands-stress-test-nato-will-ripple-beyond-arctic?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การพูดถึงสหรัฐอเมริกาที่ได้รับกรีนแลนด์มักถูกยกเลิกในฐานะการยั่วยุทางวาทศิลป์แต่การยกระดับล่าสุดนั้นยากที่จะโบกมือออกไปประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์กล่าวว่า "ยอมรับไม่ได้" หากสหรัฐไม่ได้ควบคุมกรีนแลนด์เพียงไม่กี่ชั่วโมงก่อนที่รองประธานาธิบดีเจดีแวนซ์จะเป็นเจ้าภาพแก่รัฐมนตรีต่างประเทศเดนมาร์กและกรีนแลนด์เมื่อภาษาของดินแดนถูกจับคู่กับการทูตระดับอาวุโส</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6640331ee2bab3e42d036f9b930842387a6723d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/497fdd56-833b-4ba0-8bb5-3ae85a526d24_a49a7389.jpg?itok=vpg6OG58&amp;v=1768555089" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ถ้าคุณไม่ตายมันคือการผจญภัย ': การเดินทางไปอิหร่านของบล็อกเกอร์ฮ่องกงจุดประกายการถกเถียงเรื่องการเดินทาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340337/if-you-dont-die-its-adventure-hong-kong-bloggers-iran-trip-sparks-travel-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บล็อกเกอร์ท่องเที่ยวชาวฮ่องกงที่หายตัวไปในช่วงสั้นๆระหว่างการเดินทางคนเดียวเพื่อประท้วงอิหร่านได้กระตุ้นให้เกิดการถกเถียงกันทางออนไลน์เกี่ยวกับความปลอดภัยของผู้หญิงที่เดินทางคนเดียวไปยังประเทศที่มีความผันผวนทางการเมืองนักเดินทางหญิงที่เดินทางคนเดียวมากขึ้นใช้อินเทอร์เน็ตในวันอาทิตย์เพื่อแบ่งปันประสบการณ์และความรู้สึกของพวกเขาในการเยี่ยมชมอิหร่านเพื่อการพักผ่อนเนื่องจากประเทศถูกฝังอยู่ในความไม่สงบทางสังคมและถูกโดดเดี่ยว</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:26:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb75978777dab3b187f75ab47e3ae62f500afb33</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/b9cfa766-734b-469f-b45c-04a72f1b3592_e3c57f93.jpg?itok=bm2G36kU&amp;v=1768739141" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
