<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สตรีมไปที่หน้าจอ: ‘นักล่าปีศาจ KPop’ ทำลายกฎในการเดินทางย้อนกลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322901/kpop-demon-hunters-poised-slay-big-screen-after-netflix-triumph?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพยนตร์ยอดฮิตเรื่อง KPop Demon Hunters ของ Netflix ได้ครองตำแหน่งนักล่าปีศาจระดับโลกในช่วงฤดูร้อนนี้ด้วยสถิติสตรีมมิ่งและชาร์ตเพลงที่ยอดเยี่ยมตอนนี้มันกำลังมาสำหรับโรงภาพยนตร์ละครเพลงแอนิเมชั่นเกี่ยวกับเพลงป๊อปสตาร์เล็ตสามคนของเกาหลีใต้ที่ต่อสู้กับปีศาจด้วยเพลงที่ติดเชื้อและท่าเต้นที่ประสานกันนักล่าปีศาจได้รับการชม 210 ล้านครั้งและปัจจุบันมีห้าเพลงจาก 10 อันดับแรกของโลก</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 03:05:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">428bce6992170ab700d6b458c4b9fe956f82f6e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/5b3bac8b-36c6-4221-bbac-8b3b44b046ae_9f99d7ca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์เอชไอวีที่ได้รับรางวัล Shan Liang ออกจากสหรัฐอเมริกาสำหรับสถาบันวิจัยจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3322358/award-winning-hiv-scientist-shan-liang-leaves-us-join-chinese-research-institute?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์เอชไอวีที่ได้รับรางวัล Shan Liang ซึ่งดำรงตำแหน่งรองศาสตราจารย์ที่ Washington University School of Medicine (WashU Medicine) ได้เข้ามามีบทบาทเต็มเวลาในเซินเจิ้นซึ่งเป็นศูนย์กลางเทคโนโลยีและนวัตกรรมของจีนตอนใต้เขาได้เข้าร่วม Shenzhen Medical Academy of Research and Translation (SMART) ในฐานะนักวิจัยอาวุโสและจะเป็นหัวหน้าสถาบันภูมิคุ้มกันวิทยาของมนุษย์ตามประกาศ</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 03:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">39736e0debb90818f04bf6227445b770c6bd77ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/4a64f044-609b-4e84-96b4-d8d3f56026dc_67ba0d5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มันเป็นรถสปอร์ตหรือไม่? เรือในน่านน้ำฮ่องกงทำให้เกิดข้อกังวลทางกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322900/it-sports-car-boat-vessel-hong-kong-waters-raises-legal-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คลิปไวรัสของสิ่งที่ดูเหมือนจะเป็นรถสปอร์ตที่ร่อนข้ามน่านน้ำฮ่องกงทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับความถูกต้องตามกฎหมายของงานฝีมือในหมู่ผู้ชมและผู้ใช้โซเชียลมีเดียที่งุนงงวิดีโอที่โพสต์ในกลุ่ม Facebook เมื่อต้นสัปดาห์แสดงให้เห็นเรือที่ดูเหมือนรถสปอร์ตสีเหลืองในอ่าววิกตอเรียการตอบกลับของกรมเจ้าท่าต่อไปรษณีย์เมื่อวันศุกร์พบว่ามีเรือดังกล่าวสองลำ</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 02:51:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00df45e7599f2b141dbc52bd3e6a4638e5668442</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/52f7d0e7-c85b-4db4-aa77-1d4e4857e9ef_ef4b8fc3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเงียบของปราโบโวทำให้เกิดความสงสัยมากขึ้นเกี่ยวกับเมืองหลวงแห่งใหม่ของอินโดนีเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3322846/prabowos-silence-deepens-doubts-over-indonesias-dream-capital-nusantara?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nusantara มีวัตถุประสงค์เพื่อรวบรวมอนาคตของอินโดนีเซีย: เมืองหลวงสีเขียวสมัยใหม่ที่เพิ่มขึ้นจากป่าของบอร์เนียวแต่ท่ามกลางการลดทุนและความเฉยเมยทางการเมืองความเสี่ยงของโครงการ 28.6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐกลายเป็นอนุสาวรีย์ที่มีค่าใช้จ่ายสูงสำหรับความทะเยอทะยานที่ยังไม่เสร็จสิ้นแผนการในที่สุด? ย้ายที่นั่งของรัฐบาลที่นั่นจากจากจาการ์ตาแต่ตอนนี้สิ่งนี้ถูกปกคลุมไปด้วยความไม่แน่นอนหลังจากที่ประธานาธิบดี Prabowo Subianto ไม่มีความหมาย</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">efca8d8166d550b369eb791c43cea47a26ad17e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/04bd4592-ade1-4a08-a0cc-d856ee91ddce_f7292e16.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียยืดหยุ่นกล้ามเนื้อดินที่หายากเนื่องจากความหิวแร่ธาตุสหรัฐแสวงหาแหล่งที่มาที่ไม่ใช่จีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3322810/malaysia-flexes-rare-earth-muscle-mineral-hungry-us-seeks-non-chinese-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่ามาเลเซียห้ามการส่งออกโลหะหายากที่ยังไม่ได้แปรรูปในสัปดาห์นี้ส่งสัญญาณว่าประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้มีความเป็นจริงในการป้อนแร่ธาตุที่หิวโหยในสหรัฐอเมริกาท่ามกลางความสัมพันธ์ทางการค้าที่ตึงเครียดกับซัพพลายเออร์ที่โดดเด่นของโลกอย่างจีนกัวลาลัมเปอร์จะกีดกันการส่งออกแร่ธาตุหายากที่ยังไม่ได้แปรรูปซึ่งเป็นวัตถุดิบที่ได้รับรางวัลทั่วโลกใช้</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 02:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">07b7d301815eea7833fbdc0f7146a1c44b7fa0f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/cecdf890-81cb-449f-aee0-f1c6d8647b71_1a0c6856.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
