<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สมเด็จพระสันตะปาปาลีโอเดินทางไปเลบานอนจะอุทธรณ์เพื่อสันติภาพท่ามกลางการโจมตีของอิสราเอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3334673/pope-leo-travels-lebanon-will-appeal-peace-amid-israeli-strikes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมเด็จพระสันตะปาปาลีโอเดินทางไปยังเลบานอนในวันอาทิตย์ซึ่งคาดว่าท่านจะอุทธรณ์เพื่อสันติภาพในประเทศที่เป็นเป้าหมายต่อเนื่องของการโจมตีทางอากาศของอิสราเอลในช่วงเลกที่สองและสุดท้ายของการเดินทางไปต่างประเทศครั้งแรกของท่านในฐานะผู้นำของศาสนจักรคาทอลิกสมเด็จพระสันตะปาปาคนแรกของสหรัฐอเมริกาจะเดินทางมาจากตุรกีซึ่งเขาได้มาเยี่ยมเยียนเป็นเวลาสี่วันและเตือนว่าอนาคตของมนุษยชาติมีความเสี่ยงเนื่องจากจำนวนที่ผิดปกติของโลก</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 10:44:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aaea9d8c1145d94269b0550f2088ff54767cfabc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/e9d0aed7-c49d-474f-a278-e9dbdfb08943_d0a0a452.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เข้าพักโรงแรมในจีนเสียชีวิตหลังจากพนักงานไม่สามารถส่งยาได้ทำให้เกิดการถกเถียงเรื่องความรับผิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3334182/china-hotel-guest-dies-after-staff-failed-deliver-critical-medicine-triggers-liability-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แขกของโรงแรมในภาคกลางของจีนเสียชีวิตหลังจากที่พนักงานเก็บยาช่วยชีวิตไว้เป็นเวลาห้าชั่วโมงโดยไม่ได้ส่งมอบยาทำให้เกิดการถกเถียงกันทางออนไลน์เกี่ยวกับความรับผิดชอบของโรงแรมชายวัย 51 ปีนามสกุลหูถูกพบเสียชีวิตในห้องพักของเขาที่โรงแรมเยสเตในเมืองอู่ฮั่นมณฑลหูเป่ยเมื่อวันที่ 20 พฤศจิกายนการตายของหูทำให้เพื่อนของเขาฮันซุ่นซึ่งเป็นคนส่งยามาให้ก่อนหน้านั้นสับสนฮันกินยา</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b0a0c0787a662c445821724043e182efc69c937</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/92cb8871-f743-432f-99ba-ffd44cfcbcfe_98e6e96d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาซัคสถานบอกให้ยูเครนหยุดการโจมตีปลายทางของน้ำมันในทะเลดำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3334670/kazakhstan-tells-ukraine-stop-black-sea-oil-terminal-attacks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาซัคสถานบอกยูเครนเมื่อวันอาทิตย์ว่าให้หยุดโจมตีเทอร์มินอลทะเลดำของกลุ่มบริษัทท่อส่งก๊าซแคสเปียน (CPC) ซึ่งจัดการน้ำมันทั่วโลกมากกว่าร้อยละ 1 หลังจากการโจมตีด้วยโดรนครั้งใหญ่ทำให้การส่งออกหยุดชะงักและโครงสร้างพื้นฐานการบรรทุกเสียหายอย่างรุนแรง CPC ซึ่งรวมถึงผู้ถือหุ้นชาวรัสเซียคาซัคสถานและสหรัฐอเมริกากล่าวว่าได้หยุดการดำเนินงานหลังจากจอดเรือที่อาคารผู้โดยสารรัสเซียบนถนน Black S</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 09:32:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf2136d7631107b518dec81aabfc1867247ddee8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/0cecad90-0e9e-4254-8443-8efa8e556f21_81c5396a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทางการฮ่องกงสาบานว่าจะช่วยให้ผู้อยู่อาศัยที่พลัดถิ่นจากอัคคีภัยผ่านพ้นฤดูหนาวไปได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334669/hong-kongs-top-priority-help-fire-victims-through-winter-finance-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>"ลำดับความสำคัญสูงสุด" ของฮ่องกงคือการย้ายถิ่นฐานของผู้อยู่อาศัยที่พลัดถิ่นจากไฟใต้โปเพื่อให้พวกเขาสามารถผ่านพ้นฤดูหนาวไปได้เลขาธิการทางการเงิน Paul Chan Mo-po กล่าวในขณะที่หน่วยงานด้านการเงินและการธนาคารรายใหญ่ของเมืองเปิดตัวมาตรการเพื่อบรรเทาภาระทางการเงินทันทีเมื่อวันอาทิตย์ที่ผ่านมา Chan ได้เน้นย้ำถึงมาตรการสนับสนุนฉุกเฉินของอุตสาหกรรมการธนาคารที่มีผลบังคับใช้ในช่วงสุดสัปดาห์รวมถึง</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 09:22:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f35a4e5aa066b2a239c26a660c88692a225fb535</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/b012fd11-5a36-4785-8d20-6f45e2f9fbbb_aa0e68fc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เทียนจินที่มีรอยแผลเป็นจากระเบิดใช้ ‘บทเรียนที่ลึกซึ้ง’ จากเปลวไฟที่ร้ายแรงของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3334667/blast-scarred-district-tianjin-takes-profound-lessons-deadly-hong-kong-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เขตในเมืองเทียนจินทางตอนเหนือของจีนซึ่งเป็นที่ตั้งของภัยพิบัติทางอุตสาหกรรมที่เลวร้ายที่สุดแห่งหนึ่งของประเทศเมื่อทศวรรษที่แล้วได้เปิดตัวแคมเปญการตรวจสอบอันตรายจากอัคคีภัยที่ครอบคลุมการขับรถผ่านเขตพื้นที่ใหม่บินไห่เกิดขึ้นหลายวันหลังจากเกิดไฟไหม้ตึกสูงในฮ่องกงซึ่งมีผู้เสียชีวิตมากกว่า 120 รายเจ้าหน้าที่เขตที่เข้าร่วมการประชุมด้านความปลอดภัยจากอัคคีภัยในวันเสาร์ได้แสดงคลิปวิดีโอ</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 09:03:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5aa07c789b7e4d2ba74184c816329ea31ce7074e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/092b9620-b104-4fb2-bb3c-56a85e9f8666_78a9e4e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
