<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หัวหน้าพิพิธภัณฑ์ลูฟร์กล่าวว่าการปล้นที่เปิดใช้งานโดยช่องว่างของกล้องวงจรปิดเสนอให้ลาออก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329989/louvre-chief-says-heist-enabled-cctv-gaps-offers-resign?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อำนวยการพิพิธภัณฑ์ลูฟวร์เมื่อวันพุธยอมรับว่ามีกล้องรักษาความปลอดภัยที่ไม่เพียงพอของผนังด้านนอกของพิพิธภัณฑ์สามวันหลังจากการปล้นในเวลากลางวันที่ทำให้เมืองหลวงของฝรั่งเศสตกตะลึงวุฒิสมาชิกย่าง Laurence des Cars เกี่ยวกับวิธีที่โจรสามารถทำเงินได้ในวันอาทิตย์ด้วยอัญมณีประมาณ 88 ล้านยูโร (102 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) จากพิพิธภัณฑ์ที่มีชื่อเสียงระดับโลกในเวลาเพียงเจ็ดนาที The heis</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 17:18:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87ec8800e1559fdfffb57877c3215cc87f67eba3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/9c00b359-d074-4119-8ebf-bc7e9e4e8090_0b90c923.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือจู่โจมประเภท 076 ลำใหม่ของจีนถูกส่งผ่านการก้าวเดินหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3329988/chinas-next-level-type-076-amphibious-assault-ship-being-put-through-its-paces?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเก็งกำไรได้เพิ่มขึ้นว่าเรือรบสะเทินน้ำสะเทินบก Type 076 ล่าสุดของจีนซึ่งจะทำหน้าที่เป็นเรือบรรทุกโดรนและสามารถปล่อยเครื่องบินรบปีกคงที่ได้เริ่มทดสอบการตีลังกาแม่เหล็กไฟฟ้าขั้นสูงแล้วเสฉวนซึ่งกำลังติดตั้งอยู่ที่อู่ต่อเรือ Hudong-Zhonghua ในเซี่ยงไฮ้ได้รับการบันทึกภาพบนโซเชียลมีเดียของจีนด้วยระบบการเปิดตัวที่ทันสมัยซึ่งชี้ไปที่</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 17:11:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ecc20bde6f692691c893e78c5ba66ff26a5265d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/e0589656-eb43-4117-b1a8-e26b7f5498b5_a6faeebe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูเครนสามารถซื้อเครื่องบินขับไล่ Gripen ได้ถึง 150 ลำจากสวีเดน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3329986/ukraine-could-buy-150-gripen-fighter-planes-sweden?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยูเครนสามารถซื้อเครื่องบินขับไล่ Gripen ได้ถึง 150 ลำนาย Ulf Kristersson นายกรัฐมนตรีสวีเดนกล่าวเมื่อวันพุธหลังจากการลงนามในหนังสือแสดงเจตจำนงในการยกระดับความร่วมมือด้านการบินระหว่างสองประเทศ Kristersson กล่าวว่าจดหมายแสดงเจตจำนงจะสร้างเงื่อนไขสำหรับ "ข้อตกลงอุตสาหกรรมการป้องกันประเทศที่มีขนาดใหญ่มาก"</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:45:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d234284bb3fe10a5219cb4975fbab000ebd31b05</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/dc78df10-a1d4-4738-ba52-168f1d458103_b95cde95.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่การค้าของสหรัฐฯและจีนที่จะพบกันในมาเลเซียท่ามกลางข้อพิพาทโลกที่หายากที่ทวีความรุนแรงมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3329981/us-china-trade-officials-meet-malaysia-amid-escalating-rare-earths-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาย Jamieson Greer ผู้แทนการค้าสหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธว่าเขาและนาย Scott Bessent รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังจะเดินทางไปมาเลเซียในปลายวันนั้นตามที่กำหนดไว้เพื่อพบปะกับเจ้าหน้าที่จีนเกี่ยวกับสิ่งที่เขาเรียกว่ามาตรการ "ก้าวร้าวอย่างไม่น่าเชื่อ" ของปักกิ่งเพื่อลดการส่งออกโลกที่หายากการประชุมครั้งนี้ถูกมองว่าเป็นการก้าวไปสู่การนั่งลงในเกาหลีใต้ในสัปดาห์หน้าในการประชุม Asia-Pacific Economi</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 15:04:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71f9697af3d3fcd1b975ac3038ab8f35de7980fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/d30fcb23-215d-47ad-bbc3-10bcfbd9fc0a_c5aacd7f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐเชื้อเพลิงสมองระบายไปยังประเทศจีนด้วย 'การปฏิวัติวัฒนธรรม‘ ต่อต้านวิทยาศาสตร์ของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329862/us-fuels-brain-drain-china-trumps-anti-science-cultural-revolution?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การกวาดล้างทางการเมืองการตัดเงินทุนและความเป็นปรปักษ์ที่เพิ่มขึ้นต่อความเชี่ยวชาญทำให้ชุมชนการวิจัยของสหรัฐอเมริกาไม่มั่นคงทำให้เกิดความทรงจำในหมู่ชาวจีน - อเมริกันเกี่ยวกับประวัติศาสตร์จีนที่มืดมนและกระตุ้นให้บางคนมองไปที่จีนเพื่อความมั่นคงการปฏิวัติวัฒนธรรมซึ่งเปิดตัวโดยเหมาเจ๋อตงในปี 1966 เพื่อกำจัดอิทธิพล "ชนชั้นกลาง" และรวมอำนาจของเขาทำให้จีนตกอยู่ในความวุ่นวายโรงงาน</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 15:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f0d7730f627555ddf629083c0eb1d2944006c29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/6dbbdf11-4866-4bbf-b25b-9bec3bfd3b8f_38281b02.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
