<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปักกิ่งระงับโครงการแลกเปลี่ยนเยาวชนญี่ปุ่นเหนือคำกล่าวไต้หวันของทาคาอิจิ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334452/beijing-freezes-japan-youth-exchange-programmes-over-pm-takaichis-taiwan-remarks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้แช่แข็งโครงการแลกเปลี่ยนเยาวชนกับกรุงโตเกียวท่ามกลางความล้มเหลวอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับคำพูดของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi เกี่ยวกับไต้หวันซึ่งเป็นแหล่งข้อมูลทางการทูตกล่าวว่าทำให้เกิดความกังวลว่ารอยแยกทวิภาคีอาจส่งผลกระทบต่อคนรุ่นต่อไปฝ่ายญี่ปุ่นได้รับแจ้งเกี่ยวกับโครงการที่ถูกยกเลิกในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาหลังจากที่จีนได้เริ่มมาตรการตอบโต้ญี่ปุ่นเกี่ยวกับความคิดเห็นของทากาอิจิ</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 04:02:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">679b608b28371d74e06840ff2caf56b69b278957</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/319fdbad-be51-44c1-a68d-c5d5f725bb81_d83efde3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียปิดหูปิดตาโดยการวินิจฉัยต่อต้านกฎหมายสิทธิในที่ดิน 190 ปีของนูซันตารา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3334392/indonesia-blindsided-nusantaras-190-year-land-right-law-nullified-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนของอินโดนีเซียในการสร้างเมืองหลวงใหม่ในกาลิมันตันตะวันออกกำลังเผชิญกับการตรวจสอบใหม่หลังจากที่ศาลรัฐธรรมนูญได้ออกกฎระเบียบที่ให้สิทธิในที่ดินแก่นักลงทุนเป็นเวลาถึง 190 ปีซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่ได้รับการต้อนรับจากกลุ่มชนพื้นเมืองแต่นักพัฒนามองว่าเป็นการยับยั้งการลงทุนที่อาจเกิดขึ้นการตัดสินใจนี้เน้นย้ำถึงความท้าทายที่ต้องเผชิญกับ 466 ล้านล้านรูเปียห์ (28 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) Nusantara pro</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0bb839bac57a0efb957237836f76cdba05c98194</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/2e02f475-6108-49ba-97fc-b8f6ae1c00cb_ff2fa925.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รางวัล MAMA ในฮ่องกงที่จะลดขนาดกระจกถอนตัวเมื่อเกิดไฟไหม้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334450/mama-awards-hong-kong-be-downsized-mirror-withdraws-wake-tai-po-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแสดงรางวัล K-POP ที่ใหญ่ที่สุดในเอเชียซึ่งมีกำหนดจัดขึ้นในช่วงเย็นวันศุกร์และวันเสาร์ที่สนามกีฬา Kai Tak ในฮ่องกงจะลดขนาดลงเนื่องจากไฟไหม้ Tai Po โดยมีบอยแบนด์มิเรอร์กลายเป็นนักแสดงคนล่าสุดที่ออกจากงานกลุ่มประกาศเมื่อวันศุกร์ว่าพวกเขาจะไม่ปรากฏตัวในงาน 2025 MAMA Awards สองวันหลังจากการถอนตัวก่อนหน้านี้โดยดาราภาพยนตร์ Michelle Yeoh และ Chow Yun-fat Ma</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 03:25:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8789c02df51902763e37b9098253ecfe423fc8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/43d57513-173d-4864-b4c2-d9518cf98850_57807e68.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>น้องสาวของมาร์กอสกล่าวว่าฟิลิปปินส์มีความเป็นผู้นำ ‘สูญญากาศ’ ในกระทุ้งใหม่ที่ประธานาธิบดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334449/marcos-sister-says-philippines-faces-leadership-vacuum-new-jab-president?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วุฒิสมาชิก Imee Marcos พี่สาวที่ห่างเหินของประธานาธิบดีฟิลิปปินส์ Ferdinand Marcos Jnr กล่าวว่ามีความว่างเปล่าในการเป็นผู้นำของประเทศในขณะที่นักการเมืองต่อสู้กับเรื่องอื้อฉาวการทุจริตที่เพิ่มขึ้นและแทนที่จะสนับสนุนรองผู้แทนของเขาในฐานะตัวแทนที่มีศักยภาพ “มีเครื่องดูดฝุ่นอยู่ด้านบน” Imee Marcos กล่าวระหว่างการสัมภาษณ์ในสำนักงานกรุงมะนิลาของเธอในวันพฤหัสบดี “และนั่นเป็นปัญหาเพราะทุกประเภท</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 03:07:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ffdfc6fec65009862aa15371095f525d78602bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/e27cb6da-ce01-454f-864d-11df79af8960_d63d9750.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สร้างอนาคต: จีนมองโครงสร้างพื้นฐานด้านการขนส่งที่ชาญฉลาดและมีประสิทธิภาพมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3334370/china-targets-smarter-more-efficient-transport-infrastructure-next-5-year-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยเครือข่ายรถไฟความเร็วสูงที่ใหญ่ที่สุดในโลกที่ก่อตั้งขึ้นแล้วตอนนี้จีนวางแผนระบบการขนส่งที่สมดุลบูรณาการและชาญฉลาดมากขึ้นในอีกห้าปีข้างหน้าโดยให้ความสำคัญกับประสิทธิภาพและเทคโนโลยีที่ชาญฉลาดในระดับที่สูงขึ้นนายหลิวเหว่ยรัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมกล่าวในการประชุมสัมมนาเมื่อเร็วๆนี้ว่ารัฐบาลจีนจะย้ายออกจากการขยายตัวขนาดใหญ่ไปสู่การเพิ่มประสิทธิภาพโครงการใหม่และการยกระดับสินทรัพย์ที่มีอยู่</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 03:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">21c6c872bb1443769765d9067fbe3c0514d8d5de</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/d17d4dc6-832e-46bf-a15b-294556698a04_2f6f97c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
