<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บริษัทจีนในสหภาพยุโรปรายงานผลการดำเนินงานที่มั่นคงแม้ว่าจะมีความไม่แน่นอนก็ตาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3332481/chinese-firms-eu-report-stable-or-better-performance-despite-mounting-uncertainties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทจีนส่วนใหญ่กำลังเติบโตได้ดีในสหภาพยุโรปแม้จะมีความท้าทายที่เพิ่มขึ้นเช่นต้นทุนแรงงานที่สูงขึ้นอุปสรรคทางการค้าและความพยายามของกลุ่มบริษัทในการลดการพึ่งพาปักกิ่งหอการค้าจีนต่อสหภาพยุโรป (CCCEU) กล่าวในรายงานประจำปีกว่าร้อยละ 80 ของบริษัทสำรวจรายงานผลการดำเนินงานที่มั่นคงหรือดีขึ้นในยุโรปในปี 2024 โดยรายได้จากการโพสต์มากกว่าครึ่งหนึ่งเติบโตขึ้น</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:02:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d371250da082cf82062efcc24334b77a6f1db52b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/8a9f0e4f-c9c9-4072-bd68-bd3dbfcdfacc_37f1465f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปฏิญาณตนเพื่อส่งเสริมการนำเข้าสินค้าจากสเปนและกระชับความสัมพันธ์ในการเจรจากับกษัตริย์เฟลิเป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332474/xi-jinping-vows-boost-imports-spain-and-deepen-ties-talks-king-felipe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนได้สาบานว่าจะเพิ่มการนำเข้าจากสเปนและกระชับความร่วมมือทางการค้ากับมาดริดในละตินอเมริกาท่ามกลางความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นกับยุโรปซีให้คำมั่นสัญญาระหว่างการประชุมกับกษัตริย์เฟลิเป้ของสเปนในกรุงปักกิ่งเมื่อวันพุธ “จีนยินดีที่จะนำเข้าผลิตภัณฑ์คุณภาพสูงจากสเปนมากขึ้นสำรวจศักยภาพความร่วมมือในสาขาที่เกิดขึ้นใหม่เช่นพลังงานใหม่ระบบดิจิทัล</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">daf7c1db6de72be3de95c88d4af553331e2025c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/c5d1efb4-9cd4-4496-8b59-72e6eb135055_98b7c03d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ว่างเปล่าและมึนงง ': ผู้รอดชีวิตจากพิษเมทานอลของลาวไว้อาลัยให้เพื่อนต่อปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3332459/survivor-laos-methanol-poisoning-killed-friend-still-empty-and-numb-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งปีหลังจากที่เพื่อนวัยเด็กของเธอเสียชีวิตในเหตุการณ์พิษของเมทานอลขนาดใหญ่ในลาวนักเดินทางชาวอังกฤษ Bethany Clarke ยังคงเต็มไปด้วยความเศร้าโศกและขาดคำตอบเมื่อวันที่ 12 พฤศจิกายนปีที่แล้วคลาร์กได้เข้าร่วมกับซีโมนไวท์ทนายความวัย 28 ปีและเพื่อนอีกคนหนึ่งเพื่อเดินทางไปเที่ยวที่วังเวียงซึ่งเป็นเมืองปาร์ตี้ริมแม่น้ำที่ได้รับความนิยมจากนักแบกเป้หลังจากเที่ยวกลางคืนที่โฮสเทลบริการคอม</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c0e7fe1c13697c69b9ba00b5fb6a3d96dd3b843</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/2c57cf7f-5a6b-4624-b13e-29a39e16d4ba_ea408eea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เลขานุการด้านสุขภาพของสหราชอาณาจักรปฏิเสธแผนการโค่นล้ม PM Starmer</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332478/uk-health-secretary-denies-plot-topple-pm-starmer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงสาธารณสุขอังกฤษ Wes Streeting ปฏิเสธในวันพุธที่เขาวางแผนที่จะโค่นล้ม Keir Starmer หลังจากที่พันธมิตรของนายกรัฐมนตรีสรุปหนังสือพิมพ์ว่าพวกเขากลัวว่าจะมีความพยายามทำรัฐประหารในปลายเดือนนี้หลังจากงบประมาณสตาร์เมอร์พาพรรคแรงงานของเขาไปสู่ชัยชนะในการเลือกตั้งที่ยิ่งใหญ่ที่สุดครั้งหนึ่งในประวัติศาสตร์อังกฤษในปี 2024 แต่เพียง 16 เดือนต่อมาพรรคก็อ่อนระทวยในการเลือกตั้งและ</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:55:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a6c0f0a29de47f48b5a6cf13291b7fc33077d1f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/8d4f9df7-1d21-488c-a94c-5b21ae47292c_342d52ce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ออกจากญี่ปุ่น ': บันทึกซีโนโฟบิกถึงครูชาวมาเลเซียสร้างความโกรธเกรี้ยวและการสนับสนุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3332476/xenophobic-note-warning-malaysian-teacher-leave-japan-draws-outrage-and-support?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครูสอนภาษาอังกฤษชาวมาเลเซียที่อาศัยอยู่ในโยโกฮามาได้แพร่กระจายไปทั่วญี่ปุ่นหลังจากแชร์รูปข้อความที่เต็มไปด้วยความเกลียดชังที่บันทึกไว้ที่ประตูหน้าและรถยนต์ของเขาซึ่งจุดประกายทั้งความโกรธแค้นและการสนับสนุนที่หลั่งไหลเข้ามาท่ามกลางความกังวลที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับความรู้สึกต่อต้านการค้ามนุษย์ในประเทศเขียนเป็นภาษาญี่ปุ่นและลงนามใน “กลุ่มอนุรักษ์นิยมเมืองโยโกฮาม่า” โดยใบปลิวเขียนว่า: “สำหรับชาวต่างชาติโปรดออกจากญี่ปุ่นคุณไม่ได้</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:48:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f79b601553817be15e6e31e3326976476d89b2b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/46b3c499-99eb-4ed9-b8ca-e22f457f1aea_a2ed9705.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
