<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เครื่องบินไอพ่น J -35 ที่นำโดยผู้ให้บริการของจีนสามารถบรรจุขีปนาวุธได้ 6 ลูกนักออกแบบกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3324793/chinas-carrier-borne-j-35-stealth-jets-can-pack-6-missiles-designers-say-cctv?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินรบลอบโจมตีขั้นสูง J ‑ 35 ของจีนสามารถบรรทุกขีปนาวุธได้ถึงหกลูกตามโปรแกรมในกล้องวงจรปิดของสถานีกระจายเสียงของรัฐเนื่องจากมีการเปิดเผยรายละเอียดเพิ่มเติมหลังจากขบวนพาเหรดของกองทัพปลดปล่อยประชาชน (PLA) ครั้งใหญ่ในกรุงปักกิ่งเมื่อสัปดาห์ที่แล้วทั้ง J -35 และ J -35A โดดเด่นในรูปแบบทางอากาศสำหรับขบวนพาเหรดของวันพุธที่ระลึกครบรอบ 80 ปีของการสิ้นสุดสงครามโลกครั้งที่สอง Fighter desi</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:17:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e1bcc5c2dc5e544e4f7efdd0ac173bc130d00a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/4db3f274-7a9f-471a-93df-4c2e674ad988_d342d0c2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สเปนอิสราเอลผูกสัมพันธ์กันต่ำสุดหลังจากมาดริดเคลื่อนไหว ‘เพื่อหยุดยั้งการฆ่าล้างเผ่าพันธุ์ในกาซา’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324790/spain-israel-ties-hit-new-low-after-madrid-moves-stop-gaza-genocide?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลในวันจันทร์กล่าวหาว่าสเปนต่อต้านการแบ่งแยกสีผิวและกีดกันรัฐมนตรีของรัฐบาลสองคนไม่ให้เข้ามาหลังจากที่เปโดรซานเชซผู้นำสเปนประกาศมาตรการที่มุ่งหยุดสิ่งที่เขาเรียกว่า "การฆ่าล้างเผ่าพันธุ์ในกาซา" การถ่มน้ำลายถือเป็นการลดความสัมพันธ์ครั้งใหม่เกี่ยวกับการรุกรานของอิสราเอลที่ร้ายแรงในดินแดนปาเลสไตน์ซึ่งเกิดขึ้นหลังจากการโจมตีฮามาสที่ไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อนในอิสราเอลในปี 2023 ซานเชซหนึ่งใน</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:43:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">23776f3dd823d37beb911363e2a46bcf85ff3b4b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/9b75140c-3134-4996-bb29-cba8ce0f34c2_fc76038e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเปิดตัวโรงละครที่ซับซ้อนอาจช่วยเพิ่มรายได้จากศิลปะการแสดงฮับฮ่องกงกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3324788/theatre-complex-launch-could-boost-performing-arts-income-says-hong-kong-cultural-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายได้จากพื้นที่ศิลปะการแสดงในศูนย์กลางทางวัฒนธรรมชั้นนำของฮ่องกงอาจดีขึ้นเมื่อเปิดโรงละคร 2,320 ที่นั่งแห่งใหม่ในปีหน้าหัวหน้าฝ่ายบริหารของพื้นที่ได้กล่าวหลังจากความหายนะทางการเงินในปีที่แล้วรายงานที่ส่งไปยังสภานิติบัญญัติพบว่าอัตราการฟื้นตัวของค่าใช้จ่ายสำหรับแผนกศิลปะการแสดงของเขตวัฒนธรรมเกาลูนตะวันตกอยู่ที่ 30 ต่อปี</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:38:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d4dc1e04eba2ca4918dab0bd5f0df658d3db781</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/c6278746-b44e-43f1-8788-8d357bcdcd67_e4be364c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วุฒิสภาฟิลิปปินส์หันไปต่อต้านดูเตอร์เตกับค่ายของเขา ‘จับเท้าแบน’ หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3324787/philippine-pro-duterte-senators-caught-flat-footed-over-senate-leader-change?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พันธมิตรของอดีตประธานาธิบดีโรดริโกดูแตร์เตแห่งฟิลิปปินส์สูญเสียอำนาจในวุฒิสภาเมื่อวันจันทร์หลังจากที่ฝ่ายนิติบัญญัติ 15 คนสนับสนุนการเปลี่ยนแปลงความเป็นผู้นำที่อาจเปลี่ยนแปลงดุลอำนาจเหนือการซักถามการทุจริตและการไต่สวนการฟ้องร้องของรองประธานาธิบดีซาราดูแตร์เตคาร์ปิโอกระบวนการนี้ใช้เวลาเพียง 24 นาที – จากการเคลื่อนไหวเพื่อประกาศตำแหน่งประธานวุฒิสภาที่ว่างลงไปจนถึงการสาบานตนของ Vicente Sott</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:36:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">74e3fd05f9f2378fec4a0a89606ac03d8cd08462</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/769e3d63-ab51-471a-91f9-d721d4abe1da_9d3f0670.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อทบทวนขั้นตอนการทำงานของที่อยู่อาศัยสาธารณะหลังคดีฆ่าตัวตายของแม่และลูกชาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324785/hong-kong-review-public-housing-workflow-after-mother-son-suicide-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนกที่อยู่อาศัยของฮ่องกงได้ให้คำมั่นว่าจะทบทวนขั้นตอนการทำงานเกี่ยวกับผู้เช่าแฟลตสาธารณะที่มีความต้องการพิเศษหลังจากแม่และลูกชายทั้งสองมีรายงานว่าป่วยเป็นโรคทางจิตและเผชิญกับการขับไล่ฆ่าตัวตายนักสังคมสงเคราะห์และที่ปรึกษาด้านที่พักกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเจ้าหน้าที่สามารถปรับปรุงขั้นตอนการบริหารให้เหมาะสมกับกรณีดังกล่าวมากขึ้นและพิจารณาและปรับปรุง</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:21:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f395ae15a5cf9f2a067e319a68f405e163cf4a9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/be41f826-bc20-4aa5-967a-ce0b88c497b2_7a9bfa86.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
