<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ศาลแคนาดาคว่ำคำสั่งของรัฐบาลที่จะปิดการดำเนินงานของ TikTok</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340749/canada-court-overturns-government-order-shut-down-tiktoks-operations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลรัฐบาลกลางของแคนาดาเมื่อวันพุธได้คว่ำคำสั่งของรัฐบาลเพื่อปิดการดำเนินงานของ TikTok ในแคนาดาทำให้แอปวิดีโอสั้นสามารถดำเนินงานต่อไปได้ในขณะนี้และบอกให้ออตตาวาทบทวนคดีนี้ในเดือนพฤศจิกายน 2024 กระทรวงอุตสาหกรรมของแคนาดาได้สั่งให้ธุรกิจของ TikTok ถูกยุบโดยอ้างถึงความเสี่ยงด้านความมั่นคงของชาติแต่รัฐบาลไม่ได้ปิดกั้นการเข้าถึงหรือความสามารถของผู้ใช้ในการสร้าง</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 20:59:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8939efb1386b55dcc225b5fa7db7033e805ad5b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/e35b2663-a52e-44cb-8a49-81767e106aa2_1839d641.jpg?itok=7Iagiwus&amp;v=1769029187" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สุนทรพจน์ของดาวอสที่มีอิสระของทรัมป์กระตุ้นความไม่สบายใจในหมู่ผู้ชมทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3340748/trumps-freewheeling-davos-speech-draws-unease-allies-and-critics-alike?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีการบรรเทาทุกข์ในระดับปานกลางหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเดินกลับไปข่มขู่ที่จะยึดกรีนแลนด์โดยใช้กำลังในวันพุธที่ฟอรั่มเศรษฐกิจโลกในประเทศสวิสเซอร์แลนด์แต่ยังกังวลในหมู่นักวิจารณ์และฝ่ายนิติบัญญัติว่าสุนทรพจน์ของเขาเป็นมากกว่าการเบี่ยงเบนความสนใจในช่วงเวลาที่อันตรายทั่วโลกอย่างมีนัยสำคัญผู้เข้าร่วมรับชมในศูนย์ประชุม Davos และผู้เข้าร่วมนับล้านคนทั่วโลกได้รับเต็มจำนวน</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 20:44:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a19baa943e1481efb4637b6e476489d1fd7f28d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/d8e424ee-b233-4e21-988b-d68bdacd19d8_fe54fa33.jpg?itok=E3rfVdmO&amp;v=1769028291" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนขับรถไฟของสเปนเรียกนัดหยุดงาน 3 วันหลังเกิดอุบัติเหตุร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340747/spains-train-drivers-call-three-day-strike-after-deadly-accidents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนขับรถไฟชาวสเปนในวันพุธที่เรียกว่าการนัดหยุดงานสามวันในเดือนกุมภาพันธ์ทำให้ทางรถไฟใต้ดินของประเทศตกอยู่ในความวุ่นวายหลังจากอุบัติเหตุสองครั้งห่างกันเพียงวันเดียวทำให้มีผู้เสียชีวิต 44 คนคนขับรถไฟเสียชีวิตและมีผู้ได้รับบาดเจ็บ 37 คน – สาหัสหลายคน – ในเหตุการณ์ล่าสุดเมื่อวันอังคารเมื่อบริการรถโดยสารชนกำแพงกันดินที่ตกลงบนรางรถไฟในเกลิดาใกล้บาร์เซโลนา S</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 20:14:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a603513207f000feae2e9ed61f54eaf6c2f4e9f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/61ba5c93-b962-4780-89c9-ae4c3403aaa0_91ca94ca.jpg?itok=J-rMYyy_&amp;v=1769026472" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงปักกิ่ง - ออตตาวาตอกย้ำความเป็นผู้นำของจีนในอุตสาหกรรมยานยนต์ไฟฟ้าโดยไม่ต้องเสียค่าใช้จ่ายของสหรัฐอเมริกา: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340746/beijing-ottawa-deal-reinforces-chinas-dominance-ev-industry-expense-us-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปักกิ่งและออตตาวาบรรลุข้อตกลงการค้า "แลนด์มาร์ค" เมื่อสัปดาห์ที่แล้วโดยลดอัตราภาษีรถยนต์ไฟฟ้าของจีนในการเคลื่อนไหวของนักวิเคราะห์กล่าวว่าการปกครองของจีนเพิ่มเติมและชี้ให้เห็นถึงการลดลงของสหรัฐในตลาด EV ทั่วโลกข้อตกลงนี้จะเปิดแคนาดาให้กับรถยนต์ไฟฟ้าของจีนซึ่งส่งสัญญาณถึงการละลายความสัมพันธ์ทางการทูตและการหยุดพักครั้งใหญ่จากสหรัฐฯหุ้นส่วนทวิภาคีทำเครื่องหมายการเปลี่ยนแปลงในทิศทางสำหรับ</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 20:11:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">032cf1a3550f771977a33857606d76a1f23f394c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/9fc6e2c1-f8df-4c17-b56f-b70eee82417b_f37ca723.jpg?itok=qoWan4zU&amp;v=1769026288" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'บาซูก้าการค้า‘ ที่สหภาพยุโรปอาจใช้กับภัยคุกคามกรีนแลนด์ของทรัมป์คืออะไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340745/what-trade-bazooka-eu-may-use-against-trumps-greenland-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จากการคุกคามของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาต่อกรีนแลนด์สหภาพยุโรปได้เตรียมมาตรการตอบโต้ต่อสหรัฐอเมริกาในฐานะที่เป็นกลุ่มการค้าเป็นหลักชุดเครื่องมือของสหภาพยุโรปส่วนใหญ่เป็นเครื่องมือทางการเงินตั้งแต่ภาษีที่สูงชันสำหรับสินค้าในสหรัฐอเมริกาไปจนถึงสิ่งที่เรียกว่าบาซูก้าการค้าที่ได้รับการขนานนามจากประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron จนถึงขณะนี้ประเทศในสหภาพยุโรปส่วนใหญ่ 27 ประเทศยังคงมีความสงสัยเกี่ยวกับการใช้งานสิ่งที่เป็น</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:41:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3259393bd35dc2ec00ca64b0c4ca20e5bcec3705</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/8659f4b7-91ed-4636-bdc4-f40651074e41_646154ee.jpg?itok=g5BnbhaI&amp;v=1769020871" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
