<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ใหม่สวนอุตสาหกรรมฮ่องกงขอบตาในการผลิตที่ชาญฉลาดการแพทย์แผนจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338121/new-hong-kong-industrial-park-eyes-edge-smart-manufacturing-chinese-medicine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สวนอุตสาหกรรม Hung Shui Kiu ของฮ่องกงจะใช้ประโยชน์จากข้อได้เปรียบด้านทำเลที่ตั้งเพื่อมุ่งเน้นไปที่การผลิตขั้นสูงรวมถึงผลิตภัณฑ์ยาจีนที่เป็นกรรมสิทธิ์ในการเสนอราคาเพื่อสร้างความแตกต่างจาก San Tin Technopole ตามการเปิดเผยของหน่วยงานพัฒนาในขณะที่รัฐบาลยังไม่ได้กำหนดตัวชี้วัดผลการดำเนินงานที่สำคัญ (KPIs) สำหรับบริษัทที่ดำเนินธุรกิจสวนสาธารณะซึ่งเป็นเจ้าหน้าที่ด้านการพัฒนาชั้นนำ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 06:08:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05131cb762b9b6b6165a0d20961389a2d905c9d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/cc09395c-2cb0-4149-919d-f643e4f0ff52_09ba028f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มานาสตาร์ทอัพตัวแทน AI ที่ก่อตั้งในจีนที่ได้มาโดย Meta ของ Zuckerberg สำหรับ ‘พันล้าน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3338117/china-founded-ai-agent-start-manus-acquired-zuckerbergs-meta-billions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทสตาร์ทอัพที่ก่อตั้งในประเทศจีนที่เชี่ยวชาญด้านปัญญาประดิษฐ์ได้ถูกซื้อกิจการโดย Meta Platform ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของสหรัฐอเมริกาด้วยมูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์ซึ่งถือเป็นข้อตกลงที่สำคัญท่ามกลางการแข่งขันด้านเทคโนโลยี AI ของสหรัฐฯและจีนการเข้าซื้อกิจการของ MANUS ที่ตั้งอยู่ในสิงคโปร์เพียงเก้าเดือนหลังจากการเปิดตัวต่อสาธารณชนในเดือนมีนาคมเป็นการเน้นย้ำถึงความสามารถในการแข่งขันด้าน AI ของจีนแม้ว่าวอชิงตันจะพยายามกีดกันคู่แข่งของ ACCE</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">129e30dac8d7459fcff1f292a369dcc19c0e38d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/2653810d-d5c6-4343-9041-168331ed9694_859c31a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่ทรัมป์นำถ่านหินกลับมาใช้พลังงาน AI จีนก็เดินหน้าสวมใส่โลกด้วย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337784/trump-brings-back-coal-power-ai-china-moves-clothe-world-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกากำลังผลักดันที่จะฟื้นฟูภาคถ่านหินของอเมริกาโดยการขยายการทำเหมืองแร่และการอุดหนุนโรงไฟฟ้าถ่านหินเพื่อตอบสนองความต้องการพลังงานในการแข่งขันกับจีนด้วยปัญญาประดิษฐ์ “ทรัพยากรถ่านหินสะอาดที่สวยงามของประเทศของเราจะมีความสำคัญต่อการตอบสนองความต้องการไฟฟ้าที่เพิ่มขึ้นเนื่องจากการฟื้นตัวของการผลิตในประเทศและการก่อสร้างสิ่งประดิษฐ์ในปีพ.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8bf35683b34de65def38f29fb08c9b10f5b9cfb3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/f157bf9b-115c-45ed-bde4-d9043aac469c_eda90fc6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนขับรถขุดจีนวาดคนขุดในสไตล์ Hello Kitty สีชมพู ‘เพื่อตอบสนองหัวใจสาวๆ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3337284/china-excavator-driver-paints-digger-pink-hello-kitty-style-satisfy-girlish-heart?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการขุดเจาะในประเทศจีนที่ทาสีรถของเธอเป็นสีชมพูสดใสและประดับประดาด้วยของตกแต่ง Hello Kitty ได้หันหน้าไปทางไซต์ก่อสร้างหญิงวัย 35 ปีที่มีชื่อว่าจางจากมณฑลเหอเจ๋อทางตอนเหนือของจีนเป็นที่รู้จักทางออนไลน์ว่า "จักรพรรดินีขุด" และมีผู้ติดตามทางออนไลน์มากกว่า 23,000 คนจางเริ่มเรียนรู้การใช้งานรถขุดในปี 2019 เธอบอกว่าเธอไม่</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28d03a1e1b9e242d33349ff185938442a362051f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/05a0f381-277c-4a27-9b18-fbee18565cc4_96bd41cb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Najib Razak ของมาเลเซียท้าทายคำตัดสินจำคุก 15 ปีในคดี 1MDB</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338114/malaysias-najib-razak-challenges-15-year-jail-term-1mdb-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายนาจิบราซัคอดีตนายกรัฐมนตรีมาเลเซียที่ถูกจำคุกได้ยื่นอุทธรณ์ต่อความผิดของเขาเมื่อสัปดาห์ที่แล้วในข้อหาทุจริตที่เกี่ยวข้องกับเรื่องอื้อฉาว 1MDB มูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์ซึ่งเห็นว่าเขาถูกตัดสินจำคุกเพิ่มอีก 15 ปีทนายความของเขากล่าวเมื่อวันอังคาร Najib อายุ 72 ปีติดคุกตั้งแต่ปี 2022 ในความผิดเกี่ยวกับการทุจริตที่เชื่อมโยงกับข้อกล่าวหาว่ามีการขโมยเงินประมาณ 4.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐจาก 1Malaysi</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 05:11:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dccdef2c59362e980adeb6f92cfc79d8f77bfc42</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/a32a24eb-399c-480d-b4f5-70be5473d4de_2fe561ae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
