<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงที่ถูกจับได้ว่าใช้คุณสมบัติที่น่าสงสัยสำหรับการเข้าเมืองของแคนาดา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3327105/hongkongers-caught-using-suspicious-qualifications-canadian-immigration?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงหลายคนสมัครเส้นทางการเข้าเมืองของแคนาดาโดยใช้วุฒิการศึกษาที่ได้รับอย่างผิดกฎหมายรวมถึงผู้สมัครที่พบว่าจบหลักสูตรหนึ่งปีในช่วงวันหยุดสุดสัปดาห์เพียงสองวันตามเอกสารของศาลคดีนี้ปรากฏในเอกสารจากศาลรัฐบาลกลางของแคนาดาซึ่งได้ปฏิเสธผู้ขอใบอนุญาตทำงานแบบเปิดอย่างน้อยเจ็ดรายจากฮ่องกงเนื่องจากน่าสงสัย</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 11:56:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c4f89993d0895367a4e12d2bf5c30238cdc28d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/2f3c1a01-336e-430f-a9f7-c7832829cb10_9924cf59.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านยันมาตรการคว่ำบาตร ‘สแน็ปแบ็ค' ของสหประชาชาติท่ามกลางแรงกดดันด้านอาหารความกังวลเกี่ยวกับสงคราม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327104/hungrier-and-more-anxious-iran-awaits-un-snapback-sanctions-over-nuclear-programme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เนื่องจากเศรษฐกิจที่ไม่เอื้ออำนวยของอิหร่านได้รับการสนับสนุนในวันเสาร์สำหรับการปรับเปลี่ยนมาตรการคว่ำบาตรของสหประชาชาติเกี่ยวกับโครงการนิวเคลียร์คนธรรมดาทั่วไปที่พบว่าตัวเองมีราคาสูงขึ้นจากอาหารที่พวกเขาต้องการเพื่อความอยู่รอดและกังวลเกี่ยวกับอนาคตของพวกเขาสกุลเงินเรียลของอิหร่านอยู่ในระดับต่ำสุดเป็นประวัติการณ์แล้วเพิ่มแรงกดดันต่อราคาอาหารและทำให้ชีวิตประจำวันมีความท้าทายมากขึ้น</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 11:35:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d1e20ae1050b6f6e500d4691de622c608a14cc56</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/01d3cc6b-2e2f-4a62-9d01-da56ef67f4b7_3fa17dfc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เซ็นเซอร์ประตูตู้เย็นช่วยเจ้าหน้าที่ฮ่องกงตรวจสอบผู้สูงอายุที่อาศัยอยู่ตามลำพังได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327103/can-fridge-door-sensors-help-hong-kong-authorities-check-elderly-living-alone?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทคโนโลยีที่สามารถตรวจจับได้เมื่อประตูแฟลตหรือตู้เย็นเปิดออกอาจช่วยให้ทางการฮ่องกงตรวจสอบจากระยะไกลว่าทุกอย่างดีหรือไม่สำหรับผู้สูงอายุที่อาศัยอยู่ตามลำพังรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกล่าวรัฐมนตรีว่าการกระทรวงแรงงานและสวัสดิการสงเคราะห์ Chris Sun Yuk-han กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่ารัฐบาลกำลังทดสอบโดยใช้อุปกรณ์สวมใส่ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของมาตรการตรวจจับในช่วงต้นสำหรับคดีที่มีความเสี่ยงสูงเขายกระดับ i</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 11:17:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10cbfce469ea848c79b5b7db7d7796a699c0525c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/db4ecab4-0354-4a92-86d2-c54b41c997af_51c7c762.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รถเข็นติ่มซำเงียบไปเมื่อร้านอาหารเมโทรโพลในฮ่องกงปิดตัวลงหลังจากผ่านไป 35 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327102/dim-sum-trolleys-go-silent-hong-kongs-metropol-restaurant-closes-after-35-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกค้าได้คร่ำครวญถึง "จุดจบของยุคสมัย" เนื่องจากร้านอาหารเมโทรโพลในฮ่องกงถือเป็นวันสุดท้ายของการดำเนินงานหลังจากหลายทศวรรษของการให้บริการติ่มซำทำมือบนรถเข็นโดยสถานที่จัดงานตั้งขึ้นเพื่อเป็นสถานที่เรียนการสอนภายใต้มหาวิทยาลัยในท้องถิ่นลูกค้าหลายสิบคนอยู่จนสิ้นสุดการให้บริการอาหารกลางวันในบ่ายวันเสาร์เพื่อกล่าวคำอำลาต่อร้านอาหาร Admiralty ลูกค้าประจำจำนวนมากสั่นคลอน</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 11:16:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b3988e925e2db38245bef67fbf6fbc805bfc168</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/c1e5f482-2f0d-483f-810f-16fa74866ed9_0848a57a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 38 รายในกาซาเนื่องจากอิสราเอลไม่สนใจข้อเรียกร้องในการหยุดยิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327100/air-strikes-gunfire-kill-least-38-gaza-israel-ignores-ceasefire-demands?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การนัดหยุดงานและการยิงกันของอิสราเอลทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 38 คนทั่วกาซาเจ้าหน้าที่สาธารณสุขกล่าวว่าในขณะที่แรงกดดันจากนานาชาติเพิ่มขึ้นสำหรับการหยุดยิงแต่ผู้นำของอิสราเอลก็ยังคงต่อต้านการทำสงครามต่อไปการโจมตีในกาซาตอนกลางและตอนเหนือทำให้ผู้คนเสียชีวิตในบ้านของพวกเขาในตอนเช้าตรู่ของเช้าวันเสาร์รวมถึงเก้าคนจากครอบครัวเดียวกันในบ้านในค่ายผู้ลี้ภัย Nuseirat accordi</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 10:30:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">01e14ede880da587ac35995f00fcceddbadc1fab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/1278ae81-7840-4b4e-a9e5-4eae1ee71382_b20d0d9f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
