<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนซึ่งเป็นพันธมิตรขับเคลื่อนวาระการประชุมสุดยอด G20 แอฟริกาใต้ท่ามกลางการไม่ปรากฏตัวของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333852/g20-south-africa-summit-sees-china-allies-drive-agenda-us-stays-away?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประชุมสุดยอด G20 ในโจฮันเนสเบิร์กสร้างชัยชนะครั้งใหญ่ให้กับประเทศในแอฟริกาในด้านหนี้สภาพภูมิอากาศและการแปรรูปแร่ธาตุที่สำคัญแต่ความคืบหน้ากลับถูกตัดขาดโดยการคว่ำบาตรของสหรัฐที่ไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อนสหรัฐฯจะเป็นเจ้าภาพจัดงานในปีหน้าเมื่อเข้ารับตำแหน่งประธานาธิบดี 20 ตำแหน่งแต่เมื่อการประชุมสุดยอดสิ้นสุดลงในวันอาทิตย์ไม่มีผู้นำสหรัฐฯมาร่วมพิธีส่งมอบกับสหรัฐฯ</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10106e07a076264b7171cb13d6bf8ee3ad1cd7a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/092c8613-c09b-4d46-9c13-f8bc30c414f0_b0108acc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาร์นีย์: ‘ศูนย์กลางแรงโน้มถ่วง’ เศรษฐกิจโลกที่เปลี่ยนไปจากสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333861/carney-global-economic-centre-gravity-shifting-away-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาร์คคาร์นีย์นายกรัฐมนตรีแคนาดากล่าวว่าโลกสามารถก้าวหน้าได้ในหลายประเด็นโดยไม่มีสหรัฐอเมริกาและฉันทามติดังกล่าวได้บรรลุในการประชุมผู้นำกลุ่ม 20 ในโจฮันเนสเบิร์กสุดสัปดาห์นี้แม้จะมีการคว่ำบาตรโดยรัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แอฟริกาใต้ซึ่งเป็นเจ้าภาพ G20 ในปีนี้ได้ท้าทายสหรัฐโดยการประกาศจากที่ประชุมทรัมป์สั่งให้อยู่ห่างๆ</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 13:03:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a7c01b37e3c7eda073dfee5a0715b68e8ee1b7e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/6c81ce0b-2e67-488e-ab3a-d1663ae444db_b7f97ffa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมการเลื่อนไปทางขวาของญี่ปุ่นจึงหมายถึง ‘การต่อสู้ระยะยาว’ สำหรับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333837/why-japans-drift-right-means-long-term-struggle-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าวิกฤตทางการทูตระหว่างกรุงโตเกียวและกรุงปักกิ่งเป็นผลมาจากการเปลี่ยนแปลงพื้นฐานไปทางขวาในญี่ปุ่นเป็นเวลาหลายปีและเป็นส่วนหนึ่งของ "การต่อสู้ระยะยาว" ที่จีนต้องเตรียมพร้อมรับมือการประเมินดังกล่าวเป็นความสัมพันธ์ระหว่างทั้งสองประเทศซึ่งได้รับการกระตุ้นจากข้อเสนอแนะของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาว่าความขัดแย้งสมมติฐานใน Taiw</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4ec73614e07689213cbd3473f701973bf75f2bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/cc024a0c-6d55-4ca5-83a4-c2cfd42d514e_66daced8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เวเนซุเอลา? จุดมุ่งหมายที่แท้จริงของทรัมป์อาจเป็นการอ้างสิทธิ์ในซีกโลกตะวันตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3333424/venezuela-trumps-real-aim-could-be-laying-claim-western-hemisphere?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันที่ 16 พฤศจิกายนเรือบรรทุกเครื่องบิน USS Gerald R. Ford ซึ่งเป็นเรือบรรทุกเครื่องบินที่ทันสมัยที่สุดในโลกได้แล่นเรือเข้าไปในทะเลแคริบเบียนเพื่อเข้าร่วมปฏิบัติการ Southern Spear ซึ่งเป็นการติดตั้งทางทหารที่ใหญ่ที่สุดของสหรัฐอเมริกาในทะเลแคริบเบียนนับตั้งแต่เกิดวิกฤตขีปนาวุธคิวบาในปี 1962 อย่างไรก็ตามโดนัลด์ทรัมป์เป็นประธานาธิบดีที่แตกต่างจากจอห์นเอฟ. เคนเนดีมากในขณะที่เคนเนดีให้การรับรองภาระของลัทธิพิเศษอเมริกันเพื่อ "รับรองการอยู่รอดและ</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 12:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">401808044e6194ed6c94b62af6b89cdff6c2cd30</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/85badd60-4f90-4401-a458-e8112e411c85_49def8c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีมจีนตัดอาวุธเลเซอร์เวลาในการผลิตชิ้นส่วน EV จาก 1 ชั่วโมงเป็น 1 วินาที</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3333662/1-hour-1-second-chinese-team-slashes-laser-weapon-and-ev-part-production-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนได้ลดเวลาในการผลิตชิ้นส่วนตัวเก็บประจุพลังงานอิเล็กทริกเหลือเพียงหนึ่งวินาทีทำให้สามารถปรับขนาดได้และเก็บรักษาอุณหภูมิได้อย่างเสถียรสำหรับยานพาหนะไฟฟ้าไฮบริดระบบเรดาร์และเลเซอร์กำลังสูงซึ่งแตกต่างจากวิธีอื่นๆที่อาจใช้เวลาตั้งแต่สามนาทีถึงหนึ่งชั่วโมงขึ้นอยู่กับคุณภาพของผลิตภัณฑ์เทคนิคการหลอมแฟลชของทีมจะให้ความร้อนและความเย็นในอัตรา</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">13bc738656df68ba98a35e0912a44410eb32739a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/8da163ec-1425-447e-b002-e641c6df933d_c1d70160.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
