<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เบลารุสตกลงที่จะหยุดเที่ยวบินบอลลูนเข้าสู่ลิทัวเนียท่ามกลางความกลัวการโจมตีแบบไฮบริด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336356/belarus-agrees-stop-balloon-flights-lithuania-amid-hybrid-attack-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายจอห์นโคลทูตของนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่านายอเล็กซานเดอร์ลูกาเชนโก้ประธานาธิบดีเบลารุสได้ให้สัญญาว่าจะหยุดบอลลูนอากาศที่บินจากประเทศของเขาไปยังประเทศลิทัวเนีย “เมื่อเร็วๆนี้เขาตกลงที่จะทำทุกอย่างที่ทำได้เพื่อหยุดบอลลูน” โคอาลกล่าวกับรอยเตอร์ในวิลนีอุสหลังจากพูดคุยกับลูกาเชนโกสองวันลูกโป่งที่ผู้ลักลอบสูบบุหรี่ใช้ก่อให้เกิดการปิดมากกว่าสิบครั้ง</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 18:24:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c447d0796fef83703254c6aee0b75954cbc1e5bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/cb7cb787-2516-4366-840c-577f618d055d_7ed95cdf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจสหราชอาณาจักรจะไม่สอบสวนอดีตนายกรัฐมนตรีแอนดรูว์เกี่ยวกับข้อกล่าวหา Virginia Giuffre</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336355/uk-police-wont-investigate-ex-prince-andrew-over-virginia-giuffre-allegation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจนครบาลลอนดอนกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าได้ตัดสินใจที่จะไม่ดำเนินการสืบสวนคดีอาญาเกี่ยวกับข้อกล่าวหาที่ว่าแอนดรูว์เมาท์แบ็ตเทน - วินด์เซอร์น้องชายของกษัตริย์ชาร์ลส์ได้ขอให้บอดี้การ์ดที่ได้รับการสนับสนุนจากผู้เสียภาษีอากรของเขาสอบสวนผู้กล่าวหาของเขาเวอร์จิเนียจิวเฟรในการตัดสินใจครั้งประวัติศาสตร์ชาร์ลส์ในเดือนตุลาคมได้ถอดยศของอดีตเจ้าชายแอนดรูอายุ 65 ปีออกจากการมีส่วนร่วมในการสแกนเจฟฟรีย์เอปสไตน์</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 17:22:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc71d54d0d624bf08e5d8a702bd4c93d59aa3ffd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/db523289-dd55-4d92-b3f0-0659de384f6f_8726f6b0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ปฏิญาณว่าจะตอบโต้หลังจากกองกำลังสหรัฐฯ 2 นายและพลเรือนที่เสียชีวิตจากการซุ่มโจมตีในซีเรีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3336353/us-syrian-soldiers-injured-joint-patrol-ancient-city-shot-state-media?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่า "เราจะตอบโต้" หลังจากที่สมาชิกรับใช้สหรัฐสองคนและพลเรือนอเมริกันหนึ่งคนถูกสังหารในการโจมตีของซีเรียที่สหรัฐกล่าวโทษต่อกลุ่มรัฐอิสลาม “นี่คือการโจมตีของไอซิส” ประธานาธิบดีกล่าวกับผู้สื่อข่าวที่ทำเนียบขาวก่อนออกเดินทางไปแข่งขันฟุตบอลกองทัพบก - กองทัพเรืออเมริกันในบัลติมอร์เขาแสดงความเสียใจต่อชาวอเมริกันสามคนที่เสียชีวิตและ</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 15:19:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d9a6cc7c479c43ed76437fc067b565907c7554e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/85567998-fae4-4594-8949-8a86af3f0936_9f8a7d2f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนลดช่องว่าง AI กับสหรัฐฯ 3 ปีหลังจากเริ่มต้น ChatGPT shock</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3336236/sea-change-china-narrows-ai-gap-us-three-years-after-initial-shock-chatgpt?utm_source=rss_feed</link>
      <description>OpenAI สตาร์ทอัพของสหรัฐอเมริกาเปิดตัว ChatGPT เมื่อวันที่ 30 พฤศจิกายนเมื่อสามปีที่แล้วได้ส่งอุตสาหกรรมเทคโนโลยีของจีนเข้ามาเพื่อเร่งการพัฒนาปัญญาประดิษฐ์ล่าสุดหน่วยงานรัฐบาลจีนได้ส่งคำขอเร่งด่วนไปยังผู้เชี่ยวชาญต่างๆรวมถึงอาจารย์จากมหาวิทยาลัยชิงหัวเพื่อให้การบรรยายสรุปเกี่ยวกับผลกระทบของเทคโนโลยี AI รุ่นใหม่ตามที่ผู้ที่มี</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab34eeb14dea9835b83faf69fe45a0c47eb68a39</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/da8093ae-9a8a-40c7-9b66-43404ece7c1c_e602d12b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ช่วยชาวฟิลิปปินส์ที่เสียชีวิตในเหตุเพลิงไหม้ฮ่องกง ‘กำลังจะกลับบ้านไปอยู่กับลูกชาย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336349/filipino-helper-killed-hong-kong-fire-was-going-home-good-be-son?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ช่วยในบ้านที่เสียชีวิตจากเหตุเพลิงไหม้ไทโปที่ร้ายแรงของฮ่องกงเมื่อเดือนที่แล้ววางแผนที่จะกลับบ้านอย่างถาวรไปยังฟิลิปปินส์เพื่ออยู่กับลูกชายวัย 10 ขวบของเธอและมีกำหนดจะออกเดินทางในวันเสาร์ไปรษณีย์ได้เรียนรู้ Maryan Pascual Esteban อายุ 39 ปีเสียชีวิตพร้อมกับ Hannah วัย 5 ขวบในนรกที่บ้านจัดสรร Wang Fuk Court ซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 160 คนและพลัดถิ่นมากกว่า 4 คน</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 14:34:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7b318ae40358bce68b0c12cbc13b733f620421a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/946eb115-3522-4004-a84a-ed5b7b07cd01_e636171a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
