<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจเรียกบิดาของนักกิจกรรมที่เชื่อมโยงกับ ‘รัฐสภาฮ่องกง‘ ที่ล้มล้าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3321653/police-summon-father-activist-linked-subversive-hong-kong-parliament?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจความมั่นคงแห่งชาติได้เรียกตัวบิดาของนักกิจกรรมที่ต้องการมีส่วนร่วมใน "รัฐสภาฮ่องกง" ซึ่งเป็นกลุ่มที่ถือว่าเป็นผู้ใต้บังคับบัญชาเพื่อ "ช่วยเหลือในการสอบสวน" โพสต์ได้เรียนรู้แหล่งข่าวกล่าวว่าตำรวจขอให้พ่อของ Alan Keung Ka-wai ไปที่สถานีตำรวจ Tin Shui Wai ในเช้าวันพุธเพื่อช่วยในการสอบสวนนักกิจกรรมชาวแคนาดา “[ เรา] คาดหวังใน</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 02:55:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">072109f5a30ceac27956fd630c9dbf97c1b535ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/ebf4bda7-b2a2-43ce-980b-b54ba8aa5da3_d28b29c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ส่งออกฮ่องกง ‘โล่งใจ’ กับการสงบศึกระหว่างสหรัฐฯกับจีนแต่ยังกังวลอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3321631/hong-kong-exporters-relieved-over-extended-us-china-truce-worries-linger?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ส่งออกฮ่องกงได้แสดงความโล่งใจหลังจากขยายระยะเวลา 90 วันในการสงบศึกด้านภาษีการค้าระหว่างจีนและสหรัฐอเมริกาโดยความกังวลเกี่ยวกับการขนส่งที่อาจได้รับผลกระทบต่อตลาดผู้บริโภคที่ใหญ่ที่สุดในโลกก่อนวันขอบคุณพระเจ้าและเทศกาลวันหยุดคริสต์มาสที่สำคัญแต่ในขณะที่การย้ายให้การผ่อนผันจากข้อพิพาททางการค้าที่ทวีความรุนแรงขึ้นแต่ก็ยังไม่ได้บรรเทาความไม่แน่นอนที่ยังคงอยู่</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 02:30:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b08c12e607e3127ea4acfdfc36e9cae25e21f082</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/12/d62cbf94-ce39-4663-a097-a7effbd65c78_5b0cdc73.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การชนกันระหว่างเรือจีนที่คาดว่าจะทวีความตึงเครียดในทะเลจีนใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3321617/collision-between-chinese-ships-expected-escalate-tension-south-china-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าจะมีความตึงเครียดมากขึ้นในทะเลจีนใต้หลังจากการปะทะกันระหว่างเรือจีนสองลำโดยนักวิเคราะห์คาดการณ์ว่าเหตุการณ์นี้มีแนวโน้มที่จะกระตุ้นให้รัฐบาลจีนเพิ่มการปรากฏตัวในทางน้ำที่มีการแข่งขันมากขึ้นนอกจากนี้ผู้เชี่ยวชาญยังเตือนว่าเหตุการณ์นี้อาจผลักดันให้จีนเพิ่มการประสานงานระหว่างกองทัพเรือและกองกำลังรักษาชายฝั่งเพื่อป้องกันอุบัติเหตุที่คล้ายกันในอนาคตในวันจันทร์มะนิลาอ้างสิทธิ์</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 02:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3641480fe876755b0c5c968714451bf29c2e113d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/12/cb526b52-fb07-47f2-9de4-fa49d77d67ad_bf85206f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แฟล็กแฟล็ก: การแสดงผลแบบกลับหัวจะเปลี่ยนให้มาเลเซียอยู่บนหัวของมัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3321648/row-erupts-malaysia-over-upside-down-flag-blunder?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวมาเลเซียได้รวมตัวกันเพื่อปกป้องเจ้าของร้านค้าชาติพันธุ์จีนที่ยกธงชาติขึ้นอย่างผิดพลาดต่อหน้าสถานที่ของเขา – ข้อผิดพลาดที่ชาวมาเลย์กล่าวอ้างว่าเป็นการดูหมิ่นความภาคภูมิใจของชาติการแสดงธงที่ไม่เหมาะสมโดยเจตนา – เรียกว่า Jalur Gemilang หรือ Glorious Stripes – มักจะกลับหัวเป็นความผิดทางอาญาแต่การแสดงโดยบังเอิญในช่วงไม่กี่เดือนที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 01:43:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">efccf36a5cd2537437fe2bd035725ed55d324ddc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/844e278f-c7a2-44a4-bca7-91c01a98f050_251bae16.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนพยายามส่งเสริมอุปสงค์โดยการอุดหนุนค่าใช้จ่ายดอกเบี้ยสินเชื่อเพื่อผู้บริโภค</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3321647/china-seeks-bolster-demand-subsidising-interest-costs-consumer-loans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดตัวแผนทั้งปีเพื่อเสนอเงินอุดหนุนดอกเบี้ยสำหรับสินเชื่อผู้บริโภคส่วนบุคคลซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามที่กว้างขึ้นของปักกิ่งในการปลดล็อกพลังการใช้จ่ายของครัวเรือนและเพิ่มความต้องการในประเทศบุคคลที่กู้เงินผู้บริโภคเพื่อซื้อสินค้า – รวมถึงการทำธุรกรรมเพียงครั้งเดียวที่ต่ำกว่า 50,000 หยวน (6,958 ดอลลาร์สหรัฐ) และจำนวนเงินที่สูงขึ้นสำหรับการซื้อสินค้าในภาคส่วนที่สำคัญเช่นรถยนต์และการศึกษา – จะมีส่วนหนึ่ง</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 01:33:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b60cd2dde25cd496b3fb5ffe47e19dc9290406b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/dfc25cf2-53ac-424e-88c4-a554273f9acd_61927765.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
