<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนขับไล่อดีตเจ้านายการบินและอวกาศและผู้ตรวจการทหารออกจากสภานิติบัญญัติชั้นนำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3330743/china-expels-former-aerospace-boss-and-military-auditor-top-legislature-and-others?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนขับไล่อดีตเจ้าหน้าที่ระดับสูงที่มีภูมิหลังด้านการบินและอวกาศและผู้ตรวจการทหารออกจากสภานิติบัญญัติชั้นนำของประเทศเมื่อวันอังคารท่ามกลางการขับเคลื่อนการต่อต้านการทุจริตอย่างลึกซึ้งยิ่งขึ้นคณะกรรมการประจำสภาประชาชนแห่งชาติกล่าวเมื่อวันอังคารว่าเจ้าหน้าที่ห้าคนถูกปลดออกจากหน้าที่ NPC ผู้อาวุโสที่สุดของพวกเขาคือ Xu Dazhe อดีตเลขาธิการพรรคของมณฑลหูหนาน Rea</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 07:06:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24537f6bdea0908d21438605f22321ef28b8deda</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/9f6c7f88-520b-4709-b1c5-3b73ba7ac275_1c51038c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำสถิติยอดขาย EV ทั่วโลกจีนมีเป้าหมายที่จะเพิ่มความจุในการชาร์จเป็นสองเท่า: อ่าน 7 EV</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3330603/record-global-ev-sales-china-aims-double-charging-capacity-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับยานพาหนะไฟฟ้าและพลังงานใหม่ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ยอดขายรถยนต์ไฟฟ้าทั่วโลกต่อเดือนสูงสุดเป็นประวัติการณ์ 2.1 ล้านคันโดยยอดขายรถยนต์ไฟฟ้าทั่วโลกที่ผลิตในจีน (EV) 62% สูงสุดเป็นประวัติการณ์เมื่อเดือนที่แล้วซึ่งได้รับความสนใจจากผู้บริโภคชาวจีนที่เพิ่มขึ้นใน MOD ใหม่</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 07:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e6d36b59a3d1e253429b49a277b8525b4fcfa98</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/c578483c-db2d-4719-b62e-fd4165924974_59439c24.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทระดับโลกรัดกุมการตัดงานท่ามกลางความเชื่อมั่นที่อ่อนแอ AI ผลักดัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3330742/global-companies-ratchet-job-cuts-amid-weak-sentiment-ai-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัททั่วโลกได้เพิ่มการลดงานโดยบริษัทบลูชิปจาก Amazon.com ไปยัง Nestlé และ UPS มีการใช้จ่ายในขณะที่ความเชื่อมั่นของผู้บริโภคลดลงและบริษัทเทคโนโลยีที่มุ่งเน้นปัญญาประดิษฐ์เริ่มเข้ามาแทนที่บทบาททางธุรกิจด้วยระบบอัตโนมัติข้อมูลจากสำนักข่าวรอยเตอร์ระบุว่าบริษัทอเมริกันได้ประกาศตัดงานมากกว่า 25,000 ตำแหน่งในเดือนนี้โดยไม่รวมตัวเลข 48,000 ตำแหน่งของ UPS ซึ่ง</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 06:51:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0557dec862a1a133c6d18bfc6413000a2e2ddfc5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/e9466a75-32b3-4b8c-8973-52b02f7bd546_685e91a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลโจมตีข้ามคืนในกาซาฆ่าอย่างน้อย 60 คนรวมทั้งเด็ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3330741/israeli-strikes-overnight-gaza-kill-least-60-including-children?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การนัดหยุดงานของอิสราเอลในข้ามคืนในกาซาทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 60 คนรวมถึงเด็กๆจำนวนมากเจ้าหน้าที่โรงพยาบาลในท้องถิ่นกล่าวเมื่อวันพุธในสิ่งที่น่าจะเป็นความท้าทายที่ร้ายแรงที่สุดในข้อตกลงหยุดยิงที่เหนียวแน่นในกาซานับตั้งแต่มีผลบังคับใช้เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาการพัฒนาเกิดขึ้นหลังจากที่นายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูของอิสราเอลมีคำสั่งให้กองทัพดำเนินการ "โจมตีที่ทรงพลัง" เหนือกาซาข้อกล่าวหา</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 06:51:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff56da00796c51736c3bc78e17b2fb208a0909b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/3bc29f58-424c-457d-9c21-e1690bb3ed2c_ef6214db.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Meta จะไม่เข้าร่วมกรอบการออกใบอนุญาตโซเชียลมีเดียของมาเลเซียเสนอการเจรจา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3330740/meta-wont-join-malaysias-social-media-licensing-framework-says-it-has-safeguards?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Meta บริษัทเทคโนโลยีที่อยู่เบื้องหลัง Facebook, Instagram และ WhatsApp ได้กล่าวว่าจะปฏิเสธที่จะลงนามในกรอบการออกใบอนุญาตโซเชียลมีเดียของมาเลเซียแม้จะมีการวิพากษ์วิจารณ์ว่าแพลตฟอร์มของตนมีเนื้อหาที่สร้างความเสียหายต่อเด็กและเยาวชนและต้องการเจรจากับรัฐบาลในเรื่องนี้มาเลเซียกำหนดกรอบการทำงานสำหรับโซเชียลมีเดียและแพลตฟอร์มการส่งข้อความออนไลน์ทั้งหมดในเดือนมกราคมที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 06:49:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34a66f72eb85a0f5e1d66d373d588e2b73caa936</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/efb02d30-8908-46a5-8e04-ff63d4b89de0_bc6603a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
