<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บริษัทป้องกันประเทศเอกชนของจีนปักกิ่งกำหนดค่าเงินหยวน: ไฮไลท์ประจำวันของ SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3334247/chinas-private-defence-firms-see-growth-beijing-sets-yuan-fix-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. บริษัทป้องกันประเทศเอกชนของจีนมองเห็นโอกาสท่ามกลางความขัดแย้งที่เพิ่มขึ้นการยกระดับความขัดแย้งทั่วโลกอาจสร้างโอกาสให้กับบริษัทป้องกันประเทศเอกชนของจีนในฐานะลูกค้าทั้งในและต่างประเทศแสวงหาอุปกรณ์ทางทหารที่ราคาไม่แพงและเชื่อถือได้</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8da74c57eefbc04194666b6858cf3d04d2d3bbe6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/bd72f8af-a3eb-445c-aaf6-26289e4c5f9d_53d1ab8c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนเรียกร้องความชัดเจนจากญี่ปุ่นเกี่ยวกับหลักการจีนเดียวเมื่อแถวทวีความรุนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334263/beijing-demands-clarity-japan-one-china-principle-diplomatic-row-escalates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้เพิ่มแรงกดดันต่อญี่ปุ่นและเรียกร้องให้มีการประกาศจุดยืนที่ชัดเจนเกี่ยวกับหลักการจีนเดียวในขณะที่ทั้งสองประเทศยังคงปะทะกันในความคิดเห็นของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi เกี่ยวกับไต้หวันเมื่อวันอังคารคณะรัฐมนตรีญี่ปุ่นได้ตอบคำถามของนักกฎหมายเกี่ยวกับคำพูดของ Takaichi เป็นลายลักษณ์อักษรโดยตั้งข้อสังเกตว่าพวกเขา "ไม่ได้เปลี่ยนตำแหน่งที่สอดคล้องกันของรัฐบาล</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:07:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c71d120fd7a09283a21a04a364bcc83969f5dcae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/59bd1b75-f709-4f01-99c7-5c393b877ea0_9f7d481f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เวลารอเฉลี่ยสำหรับแฟลตให้เช่าสาธารณะในฮ่องกงเพิ่มขึ้นเป็น 5.5 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334262/average-waiting-time-public-rental-flat-hong-kong-rises-55-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เวลารอเฉลี่ยของฮ่องกงสำหรับที่อยู่อาศัยให้เช่าสาธารณะเพิ่มขึ้นเป็น 5.5 ปีณเดือนกันยายนแม้ว่าจะมีการจัดสรรแฟลตมากขึ้นโดยเจ้าหน้าที่มีสาเหตุมาจากการเพิ่มขึ้นเล็กน้อยเพื่อรอบ้านในเขตเมืองนานขึ้นสำนักงานที่อยู่อาศัยกล่าวเมื่อวันพุธว่าเวลารอล่าสุดสำหรับผู้สมัครทั่วไป – ครอบครัวหรือครัวเรือนผู้สูงอายุ – ในช่วง 12 เดือนที่ผ่านมาสูงกว่า 5.4 เล็กน้อย</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:00:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c74988c8644d15064422602dd1921351e4db51b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/fe1e5b39-4b1c-46ff-9dd9-bae467cfdae4_83241a8e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>AI scaling ยังไม่ถึงทางตันนักวิทยาศาสตร์ของ Google ชาวจีนกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3334248/scaling-compute-still-fruitful-advancing-ai-google-deepmind-scientist-china-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Yao Shunyu นักวิทยาศาสตร์อาวุโสของ Google DeepMind และอดีตนักวิจัยของ US AI start-up Anthropic กล่าวว่ายังคงมีศักยภาพอีกมากในการยกระดับแบบจำลองปัญญาประดิษฐ์โดยการเพิ่มพลังและข้อมูลในการคำนวณท่ามกลางการอภิปรายที่ร้อนแรงในชุมชน AI เกี่ยวกับอนาคตของการปรับขนาด – กระบวนการเพิ่มทรัพยากรการคำนวณและข้อมูลการฝึกอบรมเพื่อพัฒนา bette</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14aa0de3455ee7ab522512118e6a89fd20afa8f0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/97a722e5-62cb-4b4c-9fd2-b1c8e5071c61_d6a22525.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เทคโนโลยี AI ควอนตัมและอวกาศจะกำหนดศตวรรษของเอเชียได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3333993/how-ai-quantum-and-space-technologies-will-define-asian-century?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประวัติศาสตร์ไม่ค่อยประกาศจุดเปลี่ยนของมันบ่อยครั้งที่เราตื่นขึ้นมาเพื่อพบว่าโลกที่เราคิดว่าได้รับการแก้ไขได้เริ่มเปลี่ยนไปใต้ฝ่าเท้าของเรานั่นคือสิ่งที่เกิดขึ้นในขณะนี้ปัญญาประดิษฐ์เทคโนโลยีควอนตัมและโครงสร้างพื้นฐานอวกาศกำลังก้าวหน้าในจังหวะที่ยืดสัญชาตญาณทางการเมืองของเรา – แม้แต่จินตนาการของเราแต่ละคนมีการเปลี่ยนแปลงด้วยตัวเองเมื่อรวมกันแล้วพวกเขาจะกลายเป็นคนใหม่</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">658c60cde70deeb2079c77d31a2bdce950885674</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/cf132952-6d6f-453b-9b37-61b1330ae26f_18a39384.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
