<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์เปิดเผยแผนการสร้างอนุสาวรีย์ที่บางคนขนานนามว่า ‘อาร์คเดอทรัมป์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329396/trump-unveils-plans-washington-monument-some-have-dubbed-arc-de-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้เปิดเผยข้อเสนอสำหรับซุ้มประตูใหม่ในกรุงวอชิงตันดีซีที่จะสร้างข้ามแม่น้ำโปโตแมคจากอนุสรณ์สถานลินคอล์นในขณะที่เขายังคงเผาผลาญมรดกของเขาในฐานะผู้สร้างต้นแบบโครงการพิธีที่บางคนขนานนามว่า "Arc de Trump" เนื่องจากมีลักษณะคล้ายกับ Arc de Triomphe ที่มีชื่อเสียงในปารีสจะเพิ่มขึ้นที่เชิงสะพานที่เชื่อมต่อระหว่าง Arlington National Ceme</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 07:53:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5646876e32e8494281f49da0cacb1296232136c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/08f43ccd-b05b-4005-aa5a-0fe75d5fabbe_c5e8f8e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีคนใหม่ของเปรูปฏิเสธที่จะลาออกเนื่องจากการประท้วงที่นำโดย Gen Z กลายเป็นความรุนแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3329389/perus-new-president-refuses-resign-gen-z-led-protests-turn-violent?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Jose Jeri คนใหม่ของเปรูปฏิเสธที่จะลาออกในวันพฤหัสบดีหลังจากการเสียชีวิตของผู้ประท้วงในระหว่างการประท้วงครั้งใหญ่ที่นำโดยนักเคลื่อนไหว Gen Z ที่เรียกร้องให้เขาลงจากตำแหน่งนอกจากนี้ยังมีผู้ได้รับบาดเจ็บประมาณ 100 คนรวมถึงเจ้าหน้าที่ตำรวจ 80 คนและนักข่าว 10 คนตามข้อมูลของเจ้าหน้าที่ซึ่งกล่าวว่าพวกเขากำลังตรวจสอบการยิงและการฆ่าผู้ประท้วง “ความรับผิดชอบของฉันคือการรักษา</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 07:36:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">683b15e4f95af1d1c5909b84c7d8d300877d0e66</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/36b19bc8-b2b0-4af6-b16a-40e62f00aaf9_ee31eb5e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสัมพันธ์กับเกาหลีเหนือของอินโดนีเซียทำให้เกิดความกังวลในกรุงโซลเกี่ยวกับการรั่วไหลของเทคโนโลยีเจ็ท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3329385/indonesias-north-korea-ties-stoke-worries-seoul-over-fighter-jet-tech-leak?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การมีส่วนร่วมทางการทูตครั้งใหม่ของอินโดนีเซียกับเกาหลีเหนือทำให้เกิดข้อกังวลในกรุงโซลเกี่ยวกับการละเมิดเทคโนโลยีที่ละเอียดอ่อนที่อาจเกี่ยวข้องกับ KF -21 ซึ่งเป็นเครื่องบินขับไล่ที่ทันสมัยร่วมกันพัฒนากับประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เจ้าหน้าที่เกาหลีใต้ยืนยันว่าข้อมูล KF -21 ได้รับการคุ้มครองภายใต้ข้อตกลงไม่เปิดเผยข้อมูลที่มีอยู่กับจาการ์ตายังคงมีนักวิจารณ์ชี้ให้เห็นถึงสถิติของอินโดนีเซียในวันที่</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 07:30:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">582607bbcc552bd296c6789226a5d694f5e63851</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/057354c0-c7f4-4503-842c-0516f741fac8_06663b84.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แหล่งข่าวกล่าวว่าไมครอนจะยุติธุรกิจชิปหน่วยความจำเซิร์ฟเวอร์ในประเทศจีนหลังจากถูกแบน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3329379/micron-cease-supply-server-memory-chips-data-centres-china-after-ban-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทคโนโลยีไมครอนวางแผนที่จะหยุดการจัดหาชิปหน่วยความจำเซิร์ฟเวอร์ไปยังศูนย์ข้อมูลในประเทศจีนหลังจากที่ธุรกิจล้มเหลวในการกู้คืนจากการห้ามของรัฐบาลในปี 2023 เกี่ยวกับผลิตภัณฑ์ในโครงสร้างพื้นฐานที่สำคัญของจีนตามที่คนสองคนสรุปเกี่ยวกับการตัดสินใจไมครอนเป็นชิปเมกเกอร์คนแรกของสหรัฐอเมริกาที่ตกเป็นเป้าหมายของปักกิ่งซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่ถูกมองว่าเป็นการกลั่นแกล้งสำหรับชุดของขอบถนนโดยวอชิงตันที่มุ่งเป้าไปที่การขัดขวาง</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 07:01:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0bd47f2c8740eefda8212a8586d102a8b3f6a65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/564aaa0e-e5fa-40c4-ae09-c678b7cb5e09_3dd00f07.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คดีข่มขืนและฆาตกรรมในโรงเรียนของมาเลเซียกระตุ้นให้ยุติวัฒนธรรมการปกปิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3329373/malaysias-rape-and-murder-cases-schools-spur-calls-end-cover-culture?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกิจกรรมนักศึกษาได้เรียกร้องให้รัฐบาลมาเลเซียเพิ่มเงินทุนเพื่อเพิ่มความปลอดภัยและความโปร่งใสในโรงเรียนหลังจากเหตุการณ์ความรุนแรงและการกลั่นแกล้งล่าสุดที่สร้างความตกใจให้กับประเทศและบังคับให้กระทรวงการศึกษายอมรับวัฒนธรรมการปกปิดคดีแก๊งข่มขืนและฆาตกรรมสองคดีในโรงเรียนสามแห่งในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาได้กระตุ้นความกลัวของผู้ปกครองที่มีต่อบุตรหลานของพวกเขา</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 07:00:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9da2445745d7bea19198b052ac6160835cdb6488</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/166bca0e-9bf7-47b8-9e44-df7d32f84aaa_2ed5fcf5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
