<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ศาลปฏิเสธการจับกุมอดีตประธานาธิบดีโคลอมเบีย Alvaro Uribe ในระหว่างการอุทธรณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3322433/court-rejects-house-arrest-colombia-ex-president-alvaro-uribe-during-appeal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลสูงสุดของโบโกตาได้คว่ำคำสั่งของผู้พิพากษาที่อดีตประธานาธิบดีโคลอมเบีย Alvaro Uribe ถูกจับกุมในบ้านในขณะที่เขาอุทธรณ์ความผิดฐานติดสินบนเจ้าหน้าที่ของรัฐและการใช้กระบวนการในทางที่ผิดคำตัดสินของศาลแสดงให้เห็นในวันอังคาร Uribe ถูกจับกุมที่บ้านในเดือนนี้โดยผู้พิพากษา Sandra Liliana Heredia ซึ่งตัดสินจำคุกเขาเป็นเวลา 12 ปีในคดีที่ยาวนานเกี่ยวกับความเชื่อมโยงของเขากับ</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 23:14:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1df783c1804a8f0ba75c6c681ee785dc280ec93</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/7d86f19e-7608-4571-8a75-139336ec0c0f_2175553b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตเจ้าของฟาร์มแรดที่ใหญ่ที่สุดในโลกที่ถูกจับกุมในข้อหาค้ามนุษย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3322432/ex-owner-worlds-largest-rhino-farm-arrested-trafficking-endangered-animals-horns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจแอฟริกาใต้กล่าวว่าพวกเขาถูกจับกุมเมื่อวันอังคารอดีตเจ้าของฟาร์มอนุรักษ์แรดที่ใหญ่ที่สุดในโลกในข้อหาลักลอบนำเข้าเขาของสัตว์ที่ใกล้สูญพันธุ์ John Hume ถูกจับกุมพร้อมกับคนอีกห้าคนหลังจาก "การสืบสวนที่ซับซ้อนเกี่ยวกับการค้าเขาแรดข้ามชาติ" ซึ่งเริ่มขึ้นในปี 2017 หน่วยเหยี่ยวพิเศษของตำรวจกล่าวการซื้อขายเขาแรดถูกกฎหมายในปีพ.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 22:43:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f70f6f2d955d59773a7aa99987334ef07f6312e9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/1efa122f-599c-4b93-bb65-de8002341769_362dda8d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซูโจวศูนย์กลางเทคโนโลยีชีวภาพของจีนต้องการที่จะเป็นบอสตันคนต่อไปมันจะสำเร็จหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3321794/chinas-biotech-hub-suzhou-thriving-can-it-become-next-boston?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมืองที่รู้จักกันดีที่สุดสำหรับสวนคลาสสิกและคลองโบราณเป็นคำตอบของจีนสำหรับบอสตันซึ่งเป็นศูนย์กลางนวัตกรรมเทคโนโลยีชีวภาพระดับโลกหรือไม่? เมื่อห้าปีที่แล้วเมืองทางตะวันออกของซูโจวได้กำหนดวิสัยทัศน์ที่กล้าหาญ: เพื่อเปลี่ยนแปลงตัวเองให้เป็น "Pharma Valley of China" ภายในปี 2030 โดยเปรียบเทียบกับความทะเยอทะยานโดยตรงกับระบบนิเวศวิทยาศาสตร์ชีวภาพชั้นนำระดับโลกของมหานครบอสตันเมืองใน J</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 22:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79a73bffae55f8bc6a20013c56ce4d373b79aa18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/a4d7f447-83d3-4d93-b122-df6d88ac4aa2_62528585.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนไม่ได้กระตุ้นให้เกิดความเกลียดชังต่อต้านญี่ปุ่นมันเป็นเพียงการจดจำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3322220/chinas-wartime-message-can-sit-alongside-love-todays-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปีนี้จีนฉลองครบรอบ 80 ปีแห่งชัยชนะในสงครามต่อต้านการรุกรานของญี่ปุ่นซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของชัยชนะในวงกว้างในสงครามต่อต้านฟาสซิสต์โลกทั่วประเทศมีการเปิดตัวนิทรรศการที่ระลึกสารคดีทางโทรทัศน์และภาพยนตร์บล็อกบัสเตอร์ฤดูร้อนเพื่อแสดงถึงโอกาสนี้ภาพยนตร์เหล่านี้ตั้งอยู่ในยุคมืดของทศวรรษ 1930 และ 1940 ไม่ได้เป็นเพียงสวัสดี</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d4ba8cfadf1d1452e006931b01b8a54224c7bf7d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/c10116b2-360f-435a-81e0-a52632c70ed0_a4c51ce3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐสั่งจำคุกชาวจีนเป็นเวลา 8 ปีในข้อหาลักลอบขนอาวุธไปยังเกาหลีเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3322431/us-sentences-chinese-national-eight-years-smuggling-arms-north-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯได้ตัดสินจำคุกชาวจีนเป็นเวลาแปดปีในข้อหาส่งออกอาวุธปืนเครื่องกระสุนปืนและสิ่งของทางทหารอื่นๆไปยังเกาหลีเหนืออย่างผิดกฎหมายผ่านฮ่องกงเพื่อแลกกับการจ่ายเงิน 2 ล้านดอลลาร์สหรัฐฯจากเปียงยาง “สำหรับความพยายามของเขา” กระทรวงยุติธรรมกล่าวเมื่อวันอังคาร Shenghua Wen อายุ 42 ปีใช้ประโยชน์จากกฎหมายปืนของสหรัฐอเมริกาซื้ออาวุธจำนวนมากในเท็กซัสและขับรถไปแคลิฟอร์เนีย</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 21:24:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3f40796c37423c118f25615a6786e9e1ac93bcc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/baf8821f-8b9e-499b-9aff-cf18bcd3362e_1a2c9752.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
