<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โปแลนด์เรียกโดรนชนการยั่วยุของรัสเซียท่ามกลางการเจรจาสันติภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3322573/poland-calls-drone-crash-countrys-east-russian-provocation-amid-peace-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมของโปแลนด์กล่าวว่าวัตถุบินที่ตกและระเบิดในไร่ข้าวโพดทางตะวันออกของโปแลนด์เมื่อต้นวันพุธได้รับการระบุว่าเป็นโดรนของรัสเซียซึ่งเรียกว่าเป็นการยั่วยุโดยรัสเซียในการแถลงข่าวที่กรุงวอร์ซอรองนายกรัฐมนตรี Władysław Kosiniak-Kamysz ซึ่งทำหน้าที่เป็นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมได้กล่าวหารัสเซียว่ากระตุ้นนาโต้ในช่วงเวลาสำคัญขณะที่การเจรจาสันติภาพเกี่ยวกับสงคราม</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 16:45:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9083cbc2ef6aab513fc21d1066b204986f6e71f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/00c6d789-cac5-47e7-9545-5bf0350001c6_a489044a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์ได้รับการเหลือบหายากในช่วงเวลาที่กำลังจะตายของดาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322567/exploding-star-reveals-its-stripped-down-layers-first-time-shocking-scientists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นครั้งแรกที่นักวิทยาศาสตร์ได้เห็นภายในของดาวฤกษ์ที่กำลังจะตายขณะที่มันระเบิดซึ่งนำเสนอการมองที่หาได้ยากในวิวัฒนาการของดวงดาวดวงดาวสามารถมีชีวิตอยู่ได้นับล้านถึงล้านล้านปีจนกว่าจะหมดเชื้อเพลิงตัวที่ใหญ่ที่สุดออกไปพร้อมกับการระเบิดที่เรียกว่าซูเปอร์โนวาการใช้กล้องโทรทรรศน์ที่มองลึกเข้าไปในอวกาศนักวิจัยได้สังเกตเห็นการระเบิดดังกล่าวมากมายการระเบิดของจักรวาล</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 16:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17650675be38cc9de3378f4df910aeee673a05d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/708c3e0b-c066-46f7-a668-dbe7956b2257_c4b80e81.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม่ม่ายช่างซ่อมชาวฮ่องกงที่เสียชีวิตหลังเลิกงาน 59 ชั่วโมงวางแผนดำเนินการทางกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322569/widow-hong-kong-repairman-who-died-after-working-59-hours-plans-legal-action?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงม่ายของช่างซ่อมลิฟท์ที่เสียชีวิตเมื่อปีที่แล้วหลังจากทำงานเป็นเวลา 59 ชั่วโมงติดต่อกันกำลังวางแผนที่จะดำเนินการทางกฎหมายกับนายจ้างของสามีที่ล่วงลับไปแล้วเนื่องจากกลุ่มผู้สนับสนุนทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการขาดกฎหมายของเมืองที่ปกป้องจากการทำงานหนักเกินไปหญิงม่ายที่ต้องการระบุว่าเป็นนางชานเท่านั้นกล่าวเมื่อวันพุธว่าสามีผู้ล่วงลับของเธอชานคายีได้ทำงานให้กับลิฟต์ซิกมามากกว่า</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 15:47:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ca5eae4d7e4a7502a9de34bb926c39be1e1d12c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/5931f8ec-53ce-4c30-97c4-045bbf9c0987_0d0e059d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บาร์ใกล้สนามกีฬาฮ่องกงหวังว่าจะได้คะแนนใหญ่อีกครั้งจากการแข่งขันโรนัลโด้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3322566/bars-near-hong-kong-stadium-hoping-another-big-score-ronaldo-match?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านอาหารและบาร์ใกล้สนามกีฬาฮ่องกงมียอดขายเพิ่มขึ้นอย่างน้อยร้อยละ 20 ต้องขอบคุณเมืองที่จัดการแข่งขันซาอุดิอาระเบียซูเปอร์คัพและเตรียมพร้อมสำหรับวันเสาร์ที่คริสเตียโนโรนัลโดตำนานนักฟุตบอลจะกลับมาลงเล่นอีกครั้งผู้ชมมากกว่า 30,000 คนดูโรนัลโด้และทีมของเขาอัล - นาสร์ชนะอัลอิตติฮัด 2 -1 ที่สนามคอสเวย์เบย์ในวันอังคาร Al-Nassr จะเล่น Al-Ahli อย่างใดอย่างหนึ่ง</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 15:22:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d1fae9212cabd7c36e333e4465a99866f6f4adcd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/37daae59-9f9a-4795-a2b7-77a771acff7b_30740871.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จางนักคณิตศาสตร์ชั้นนำกล่าวว่าเขาเดินทางออกจากสหรัฐอเมริกาไปยังประเทศจีนเนื่องจากสภาพภูมิอากาศทางการเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3322381/mathematician-zhang-yitang-says-he-left-us-china-due-political-climate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Zhang Yitang นักคณิตศาสตร์ที่เข้าร่วมกับมหาวิทยาลัยซุนยัดเซ็นในกวางโจวจากแคลิฟอร์เนียในเดือนมิถุนายนได้เรียกคลื่นของนักวิจัยจีนที่ออกจากสหรัฐอเมริกาว่า "แนวโน้มเชิงบวก" จางซึ่งเป็นที่รู้จักจากการวิจัยจำนวนเฉพาะของเขากล่าวกับฟีนิกซ์ทีวีซึ่งเป็นผู้แพร่ภาพกระจายเสียงของรัฐบางส่วนในรายการที่ออกอากาศเมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมาว่าเขาคิดเกี่ยวกับการกลับไปยังแผ่นดินใหญ่ “ในแง่ของความสัมพันธ์ระหว่างประเทศที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f21a9853aad9e9063c3a5c2468969c3c980abc60</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/91c74ddf-b6fd-4d82-9a57-e4322c1c73fa_eec3d9a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
