<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Probe เชื่อมโยงการทุจริตน้ำท่วมในฟิลิปปินส์กับแผนคริปโตของ Pogo</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3335414/probe-links-philippines-flood-corruption-pogo-crypto-schemes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เงินที่ได้จากโครงการควบคุมน้ำท่วมของฟิลิปปินส์และแปลงเป็นสกุลเงินดิจิทัลอาจเชื่อมโยงกับกลุ่มการหลอกลวงออนไลน์ที่ดำเนินการโดยผู้ประกอบการเกมนอกชายฝั่งซึ่งเป็นเจ้าหน้าที่จากหน่วยอาชญากรรมไซเบอร์ของประเทศได้เปิดเผยเรนาโตพาไรโซรักษาการผู้อำนวยการบริหารของศูนย์สืบสวนและประสานงานอาชญากรรมไซเบอร์บอกกับสัปดาห์นี้ในเอเชียว่าเจ้าหน้าที่สืบสวนได้ค้นพบ "สิ่งที่แน่นอน"</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">91fe6f678947936137d8edeb32fe430a3bc1a440</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/648c4920-273d-4fc9-b62f-5c82c0f0ff2b_32f7d9c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ราคาสินทรัพย์ที่สูงขึ้นแสดงให้เห็นว่าตลาดไม่ได้รู้ดีที่สุดเสมอไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3335270/inflated-asset-prices-show-markets-dont-always-know-best?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ราคาหุ้นสูงอย่างน่าประหม่าราคาพันธบัตรและอสังหาริมทรัพย์อยู่ภายใต้แรงกดดันที่ลดลงสินทรัพย์คริปโตเคอเรนซีลดลงอย่างต่อเนื่องและหนี้ทั่วโลกอยู่ในระดับที่เป็นประวัติการณ์ปัจจัยที่พบบ่อยประการหนึ่งที่อยู่เบื้องหลังแนวโน้มที่เกิดขึ้นพร้อมกันและน่าเป็นห่วงเหล่านี้ก็คือผู้คนส่วนใหญ่ในโลกกำลังใช้ชีวิตอยู่บนเครดิตส่วนเกินถึงกำหนดชำระเงินแล้วอีกประการหนึ่งคือตลาดมีการขยายตัวเนื่องจากระบบการเงินล้มเหลวในการสร้างช่องทางการออมอย่างถูกต้อง</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 08:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f02da651c66786810c0e71265bcf6e483dc34fd4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/0a705bb7-9eb7-4763-a119-99cb8bc0e332_44e5caa0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้รับเหมาชาวฮ่องกงแข่งกันถอดมุ้งนั่งร้านหลังไฟไหม้ที่ไทโป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335452/hong-kong-contractors-race-remove-scaffolding-nets-after-tai-po-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้รับเหมาในฮ่องกงกำลังเร่งรื้อมุ้งนั่งร้านที่ใช้สำหรับงานปรับปรุงอสังหาริมทรัพย์เพื่อให้เป็นไปตามกำหนดเวลาสิ้นสุดวันเสาร์ของรัฐบาลแต่บางคนยอมรับว่าพวกเขาจะต้องใช้เวลามากขึ้นตัวแทนอุตสาหกรรมในวันเสาร์คาดการณ์ว่าการทำงานในทุกสาขาทั่วเมืองจะเสร็จสิ้นภายในต้นสัปดาห์หน้าเท่านั้นเนื่องจากกระบวนการที่ยาวนานและแรงงานที่ผ่านการฝึกอบรมในเมืองมีจำนวนจำกัด</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 08:19:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">526ae96829ac9a842acbc9913c7226780ecdaaa7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/4806a9f7-c36f-48c2-a488-e8441a090f63_22e823fa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โซโลพรีนเนอร์ของจีนใช้ AI เพื่อเจาะตลาดงานที่ยากลำบากได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3335343/chinas-ai-boom-fuels-solopreneurs-1-person-businesses-flourish-tough-job-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความเฟื่องฟูของปัญญาประดิษฐ์ของจีนกำลังก่อให้เกิดกลุ่ม "นักทำงานเดี่ยว" กลุ่มใหม่ที่กำลังเปลี่ยนความฝันทางธุรกิจของพวกเขาให้เป็นจริงด้วยความช่วยเหลือของเทคโนโลยีซึ่งนำเสนอประกายแห่งความหวังในตลาดงานที่เยือกเย็นแม้ว่าจะไม่มีข้อมูลของรัฐบาลที่ติดตามกลุ่มนี้แต่การแพร่กระจายของโมเดล AI ราคาไม่แพงแสดงให้เห็นว่าจำนวนผู้ผลิตเดี่ยวที่ขับเคลื่อนด้วย AI ในประเทศจีนกำลังเพิ่มขึ้น</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 08:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5db128adea72ff78f0b2b7f2d324834474f0601</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/d4d2922a-7ff5-4699-83ae-d0359e999bd5_d626f5b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กสาวชาวจีนที่เกิดมาพร้อมกับผมสีบลอนด์ดวงตาสีฟ้าเนื่องจากปู่ทวดชาวรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3335325/daughter-chinese-parents-born-blonde-hair-blue-eyes-due-russian-great-grandfather?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กวัยหัดเดินอายุสามขวบในภาคตะวันออกของจีนได้ดึงดูดความสนใจของทั้งประเทศด้วยลักษณะผิวขาวที่โดดเด่นของเธอแม้ว่าพ่อแม่ของเธอจะเป็นคนจีนก็ตามเรื่องราวนี้มีผู้เข้าชม 120 ล้านวิวบนโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่อาศัยอยู่ในเมืองหยานเฉิงมณฑลเจียงซูในตอนแรกพ่อแม่ของเธอรู้สึกงงงวยกับรูปร่างที่ผิดปกติของลูกสาวพวกเขายังสงสัยว่าโรงพยาบาลให้ลูกผิดหรือเปล่า</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a361a6429f3355d0b86f6817469ab7cc79f968a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/7a7598b4-2855-47f6-a265-bbc810ff6c4d_8f552649.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
