<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐบาลทรัมป์ฟ้องฮาร์วาร์ดกล่าวหาว่าฝ่าฝืนการสอบสวน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343544/trump-administration-sues-harvard-accusing-it-defying-investigation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลทรัมป์ฟ้องมหาวิทยาลัยฮาร์วาร์ดเมื่อวันศุกร์โดยกล่าวหาว่าไม่ปฏิบัติตามการสอบสวนของรัฐบาลกลางและแสวงหาเอกสารเพื่อพิจารณาว่ามหาวิทยาลัยได้พิจารณาการแข่งขันในกระบวนการรับสมัครอย่างผิดกฎหมายหรือไม่การเคลื่อนไหวดังกล่าวเกิดขึ้นไม่ถึงสองสัปดาห์หลังจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกากล่าวว่าฝ่ายบริหารของเขากำลังแสวงหาเงิน 1 พันล้าน $ จากฮาร์วาร์ดเพื่อปักหลักซักถามในโรงเรียน</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 18:20:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d687456e69f2e0a4908a391fc5a305645ee6caa2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/0ad7f4b7-3c5b-481b-b831-d26ba451c171_cee0f86b.jpg?itok=eghCVYCE&amp;v=1771006827" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯอนุญาตให้ผู้ประกอบการน้ำมันรายใหญ่กลับมาดำเนินกิจการในเวเนซุเอลาอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3343543/us-allows-oil-majors-resume-venezuela-operations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯผ่อนคลายมาตรการคว่ำบาตรภาคพลังงานของเวเนซุเอลาเมื่อวันศุกร์โดยออกใบอนุญาตทั่วไปสองฉบับที่อนุญาตให้บริษัทพลังงานทั่วโลกดำเนินโครงการน้ำมันและก๊าซในสมาชิก Opec และให้บริษัทอื่นๆเจรจาต่อรองสัญญาเพื่อนำเงินลงทุนใหม่เข้ามาสำนักงานควบคุมทรัพย์สินต่างประเทศของกระทรวงการคลังได้ออกใบอนุญาตทั่วไปให้เชฟรอน, BP, Eni, Shell และ Repsol สามารถประกอบกิจการน้ำมันได้</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 17:14:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1916cde0ec958120e7b964652e0cc286fc1aace5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/8eb33412-2078-4c50-851b-e7e7b24d4ff0_846b7469.jpg?itok=nirXYVgr&amp;v=1771002872" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้โดยสารโกรธทิ้งไว้บนที่สูงและแห้งหลังจากที่ Star Cruises ยกเลิกการแล่นเรือใบในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3343542/angry-passengers-left-high-and-dry-after-star-cruises-cancels-hong-kong-sailing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Star Cruises ยกเลิกกำหนดการออกเดินทางจากฮ่องกงในเย็นวันศุกร์เนื่องจาก "ปัญหาทางเทคนิคที่ไม่คาดคิด" ทำให้ผู้โดยสารที่โกรธแค้นที่รอคอยหลายชั่วโมงขึ้นเครื่องบ่นว่าพวกเขาได้รับการปฏิบัติเหมือน "ผู้ลี้ภัย" ผู้ให้บริการล่องเรือขอโทษโดยเสนอทางเลือกให้ลูกค้าในการนัดหมายใหม่หรือคืนเงินเต็มจำนวน “Star Cruises ขอแสดงความเสียใจที่จะแจ้งให้ [ผู้โดยสาร] ทราบว่า Star Voyager saili</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 17:08:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af99367d0b69efdae87a0236a45c175d13d0b16a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/1c27f706-9c08-4e49-a0f5-0bc29a39a32e_34488c53.jpg?itok=_zV7fO2s&amp;v=1771002249" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราเงินเฟ้อของสหรัฐเย็นลงมากกว่าที่คาดไว้ความหวังของการลดอัตราดอกเบี้ยเฟด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343541/us-inflation-cools-more-expected-kindling-hopes-fed-rate-cut?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัตราเงินเฟ้อของผู้บริโภคในสหรัฐฯลดลงมากกว่าที่คาดไว้เล็กน้อยในเดือนมกราคมข้อมูลของรัฐบาลแสดงให้เห็นในวันศุกร์ขณะที่ราคาพลังงานลดลงนักวิเคราะห์กล่าวว่าตัวเลขดังกล่าวช่วยให้ธนาคารกลางสหรัฐฯสามารถลดอัตราดอกเบี้ยได้อีกครั้งในปลายปีนี้แต่เตือนว่าผู้กำหนดนโยบายจำเป็นต้องเห็นการปรับปรุงอย่างต่อเนื่องเพื่อทำเช่นนั้นแม้ว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาจะยืนยันว่าแทบไม่มีเงินเฟ้อก็ตามผู้บริโภค</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:57:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">358c130489c1c110210702ba793d24a1832b54b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/b2d04cba-7db1-4878-aca9-9a2c991ffa3c_54a948f4.jpg?itok=8D41iL3S&amp;v=1771001872" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เพนตากอนเพิ่มบริษัทจีนในรายชื่อทหารจากนั้นถอนการยื่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3343540/pentagon-adds-chinese-firms-military-list-then-withdraws-filing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการเคลื่อนไหวที่ทวีความตึงเครียดระหว่างกรุงปักกิ่งและกรุงวอชิงตันเพียงไม่กี่สัปดาห์ก่อนการเดินทางที่คาดว่าจะมีขึ้นของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯไปยังกรุงปักกิ่งกระทรวงกลาโหมได้เพิ่มบริษัทจีนหลายแห่งในรายชื่อบริษัทที่ถูกกล่าวหาว่าเชื่อมโยงกับกองทัพก่อนที่จะถอนเอกสารยักษ์ใหญ่อย่าง Alibaba Group Holding, Baidu และ BYD เป็นหนึ่งในบริษัทที่ถูกเพิ่มเข้าไปในรายชื่ออาลีบาบาเป็นบริษัทแม่</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:36:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8278bf7645df3b4842d0467fda26136ddf6876b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/4a48335c-728c-42fa-a6d9-432ecf3fda66_a7eb8afd.jpg?itok=oGctxwem&amp;v=1771000578" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
