<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>วิกฤตสภาพภูมิอากาศของออสเตรเลียกำลังจะเลวร้ายลงมากรายงานใหม่เตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3325522/australias-climate-crises-are-about-get-much-worse-new-government-report-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ออสเตรเลียจะประสบกับเหตุการณ์สภาพภูมิอากาศรุนแรงบ่อยขึ้นและบ่อยครั้งในเวลาเดียวกันทำให้เกิดความเครียดอย่างรุนแรงต่อบริการด้านสุขภาพและฉุกเฉินโครงสร้างพื้นฐานที่สำคัญและอุตสาหกรรมหลักตามรายงานของรัฐบาลที่เผยแพร่เมื่อวันจันทร์ไม่มีชุมชนออสเตรเลียที่จะได้รับภูมิคุ้มกันจากความเสี่ยงด้านสภาพภูมิอากาศที่จะเกิดขึ้นตามมาประกอบและเกิดขึ้นพร้อมกันรายงานการประเมินความเสี่ยงด้านสภาพภูมิอากาศแห่งชาติ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 00:37:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff40dabd86bc62102adc5f7cb6f0d058311b351c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/c7d2dcfd-e741-4c37-8164-18bd5cbfe7b8_501278b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำฮ่องกงใช้ ‘วิธีการที่เป็นไปได้ทั้งหมดเพื่อเร่งความเร็วของมหานครทางตอนเหนือ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325514/hong-kong-leader-use-all-possible-means-speed-northern-metropolis-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงจะใช้ทุกวิถีทางรวมถึงการใช้ประโยชน์จากความพยายามทางกฎหมายการบริหารและภาคเอกชนเพื่อเร่งการพัฒนาโครงการเมกะโปรเจกต์เมโทรโพลิสทางตอนเหนือใกล้ชายแดนกับจีนแผ่นดินใหญ่โพสต์ได้เรียนรู้มาตรการที่ได้รับการพิจารณาได้แก่การตั้งบริษัทเป็นยานพาหนะเพื่อดึงดูดอุตสาหกรรมให้มีประสิทธิภาพมากขึ้นใช้มาตรฐานการก่อสร้างแผ่นดินใหญ่และยกระดับ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 00:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">173cd6986d4fdf45ed2d313dd4cec08a61555441</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/b1ae8c2b-7a3a-47b8-a259-6a4136741b21_1bc56119.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคโคเมอิโตะของญี่ปุ่นกำลังเผชิญกับ ‘วิกฤตการณ์การดำรงอยู่’ หลังจากพ่ายแพ้การเลือกตั้งอย่างน่าช้ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325380/japans-buddhist-backed-komeito-facing-existential-crisis-after-bruising-election-defeat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Komeito ซึ่งเป็นหุ้นส่วนทางการเมืองที่ได้รับการสนับสนุนจากพุทธศาสนาของพรรคเสรีนิยมประชาธิปไตย (LDP) ของญี่ปุ่นกำลังต่อสู้กับสิ่งที่เรียกว่า "วิกฤตการณ์ที่มีอยู่" หลังจากความพ่ายแพ้ที่ช้ำในการเลือกตั้งสภาสูงในเดือนกรกฎาคมประกอบกับการแตกหักภายในและเผยให้เห็นการตัดขาดที่เพิ่มขึ้นกับฐานการสนับสนุนแบบดั้งเดิมการประเมินอย่างรวดเร็วของคู่สัญญาถูกบรรจุไว้ในรายงานหลังการตายซึ่งได้รับการอนุมัติอย่างเป็นทางการในวันพฤหัสบดี</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f3eb74a809959603ff67f8a324cb3b9c43d3fff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/13126fa9-26c4-473d-a7b8-9fd44249d3e9_2318822e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หอการค้าส่ง Wish List ให้ผู้นำฮ่องกงก่อนที่จะส่งที่อยู่ตามนโยบาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3325477/hong-kong-must-woo-mainland-tech-firms-boost-small-firms-market-turnover-chamber?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานหอการค้าบริษัทจดทะเบียนฮ่องกง (HKCLC) กล่าวว่ารัฐบาลฮ่องกงควรอุทธรณ์ต่อบริษัทเทคโนโลยีแผ่นดินใหญ่ที่กำลังจะมาถึงเพื่อย้ายส่วนหนึ่งของการดำเนินงานไปยังเมืองและนำเสนอมาตรการเพื่อเพิ่มมูลค่าการซื้อขายในตลาดของบริษัทจดทะเบียนขนาดเล็กห้องนี้ลอยคำแนะนำเหล่านี้ไปยังประธานเจ้าหน้าที่บริหาร John Lee Ka-chiu ในระหว่างการปรึกษาหารือเมื่อเร็วๆนี้</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 23:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">188d7bc8734669800560576464accd4b23cf55e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/6c02a185-efd3-41f3-af67-0d9e878ed1ae_494d85cf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไบรอันคิลมีดแห่งสำนักข่าวฟ็อกซ์นิวส์ขอโทษสำหรับความคิดเห็นเกี่ยวกับการประหารชีวิตคนไร้บ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325521/fox-news-brian-kilmeade-apologises-comment-calling-execution-homeless-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไบรอันคิลมีดพิธีกรของช่องฟ็อกซ์นิวส์แชนแนลกล่าวขอโทษเมื่อวันอาทิตย์ที่สนับสนุนการประหารชีวิตคนไร้บ้านที่ป่วยทางจิตในการอภิปรายบนเครือข่ายเมื่อสัปดาห์ที่แล้วโดยกล่าวว่าคำพูดของเขา "เรียกร้องความสนใจอย่างยิ่ง" ความคิดเห็นเริ่มแรกของ Kilmeade มาจากตอน Fox &amp; Friends ในวันพุธและเริ่มมีการเผยแพร่ทางออนไลน์อย่างกว้างขวางในช่วงสุดสัปดาห์ Kilmeade พิธีกรรายการเช้ากำลังคุยกับ C</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 23:29:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">853db79ce8663c5c2e4a1779a1bde8a389fa4559</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/fb21a557-8c12-48d3-b4ee-e14dee17e2b6_e528c4ab.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
