<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ธุรกิจในสิงคโปร์ระบุว่าต้นทุนและภาษีที่เพิ่มขึ้นเป็นความท้าทายที่ยิ่งใหญ่ที่สุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3339397/singapore-businesses-list-rising-costs-and-tariffs-their-biggest-challenges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับธุรกิจในสิงคโปร์เช่นผลิตภัณฑ์ดูแลผิว Kskin สภาพแวดล้อมการค้าทั่วโลกมีความท้าทายมากขึ้นในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาอันเป็นผลมาจากอุปสรรคตั้งแต่ต้นทุนที่เพิ่มขึ้นและภาษีของสหรัฐอเมริกาไปจนถึงกฎระเบียบที่เปลี่ยนแปลงอย่างรวดเร็ว Kskin เริ่มลงทุนในต่างประเทศในปี 2023 และได้เปิดสาขาในมาเลเซียฟิลิปปินส์และสหรัฐอเมริกาเนื่องจากภาษีค่าใช้จ่ายของอุปกรณ์และผลิตภัณฑ์ของ Kskin มีค่าใช้จ่าย</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 06:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7037da4abe2ca6f43602c1e8d39e2598c061d6b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/af65cb8a-e8c0-4173-ad48-7e43894a59da_aab3979f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเสนองานเต็มเวลาให้กับนักภูมิคุ้มกันวิทยาชั้นนำของยุโรป Andrew Macpherson</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3339310/china-offers-full-time-job-top-european-immunologist-andrew-macpherson?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แอนดรูว์แมคเฟอร์สันนักภูมิคุ้มกันวิทยาชาวยุโรปได้รับตำแหน่งเต็มเวลาอย่างเป็นทางการที่มหาวิทยาลัยวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีแห่งประเทศจีน (USTC) ในเหอเฟย์ในจังหวัดทางตอนกลางของมณฑลอานฮุยการเคลื่อนไหวนี้ได้รับการยืนยันจากโรงเรียนวิทยาศาสตร์ชีวการแพทย์ของ USTC เมื่อวันที่ 2 มกราคมเป็นการเพิ่มชื่อเสียงที่เพิ่มขึ้นของจีนในฐานะศูนย์กลางการวิจัยชีวการแพทย์ที่ทันสมัยระดับโลกแมคเฟอร์สันได้รับการยกย่องอย่างกว้างขวางว่าเป็นหนึ่งใน</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 06:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3252c93cc798d23af76a896a4c7dc1f7ce2d483a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/3b5e031a-eed2-461f-a93e-ef57c8aef7a2_7713d485.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พิธีกรรม ‘โกนผม’ ของจีนสำหรับทารกแรกเกิดใช้ก้อนหินเหรียญไข่สีแดงซึ่งเป็นสัญลักษณ์ของความสำเร็จในอนาคต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3338863/china-hair-shaving-ritual-newborns-uses-stones-coins-red-eggs-symbolising-future-success?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พิธีกรรม "การโกนผม" แบบดั้งเดิมที่ไม่เหมือนใครในจีนแผ่นดินใหญ่และไต้หวันเกี่ยวข้องกับการโกนศีรษะของทารกแรกเกิดเมื่อพวกเขาอายุประมาณหนึ่งเดือนตามด้วยการใช้ส่วนผสมของไข่แดงและน้ำหัวหอมกับหนังศีรษะของพวกเขามันเป็นสัญลักษณ์ว่าเด็กจะเติบโตขึ้นอย่างชาญฉลาดและมีศักยภาพที่จะเป็นเจ้าหน้าที่ในอนาคตพิธีกรรมการโกนผมที่มีรากฐานมาจากฮันไชน์แบบดั้งเดิม</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">01e6c88f14b2516aa4718ec8dc42d1d11bd36b78</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/50302814-a83f-43eb-be55-eb46e6cdb29e_44ec828c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Soft power, hard cash: ความหลงใหลในอนิเมะพันล้านดอลลาร์ของเอเชียตะวันออกเฉียงใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3339415/soft-power-hard-cash-southeast-asias-billion-dollar-anime-obsession?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับ Sana Kok อนิเมะเป็นมากกว่าความบันเทิงเสมอชาวมาเลเซียวัย 28 ปียังคงจำซีรีส์เรื่องแรกที่เขาแสดงทางโทรทัศน์ในวัยเด็กได้: สีสันสดใสตัวละครที่มีขนาดใหญ่กว่าชีวิตและการเล่าเรื่องในภาพยนตร์ที่แตกต่างจากเรื่องอื่นที่เขาเคยเห็นในช่วงวัยรุ่นของเขาชื่ออนิเมะที่เต็มไปด้วยแอ็คชั่นได้กลายเป็นฉากในช่วงเย็นของเขา “อนิเมะมีการเล่าเรื่องที่ดีที่สุด</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 05:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">590a410bea9112f71a5c36c3e861c18ff671cdb4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/c042e488-c43a-4567-afa8-21cf8c06d50b_3a0b63be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เปรูสามารถทำให้ทั้งจีนและสหรัฐอยู่ในสภาพแวดล้อมที่ผันผวนมากขึ้นได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339392/can-peru-keep-both-china-and-us-onside-increasingly-volatile-environment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การจู่โจมเวเนซุเอลาของสหรัฐเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาได้ให้ความสำคัญกับความกังวลเชิงกลยุทธ์ที่กว้างขึ้นในการเล่นในอเมริกาใต้รวมถึงการแข่งขันระหว่างสหรัฐกับจีนในประเทศต่างๆเช่นเปรูประเทศนี้เป็นศูนย์กลางสำคัญสำหรับการส่งออกแร่ไปยังตลาดเอเชียแต่ก็พยายามรักษาสมดุลระหว่างปักกิ่งและวอชิงตันจีนได้ให้ทุนสนับสนุนท่าเรือที่สำคัญทางยุทธศาสตร์บนชายฝั่งแปซิฟิกของเปรูแต่ยังคง</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 03:54:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa0e03f0da2b171c11e866d52e8213dd8a659cd4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/bfe5eb36-8195-4187-8d98-8ae0de5ac333_6d34800d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
