<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงรู้สึกกังวลมากขึ้นเกี่ยวกับการใช้เงินออมในวัยเกษียณ: แบบสำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3326028/more-hongkongers-feel-anxious-about-using-their-savings-retirement-mckinsey-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงกว่าร้อยละ 70 กลัวว่าเงินออมจะหมดเมื่อเกษียณอายุในขณะที่ร้อยละ 50 บอกว่าพวกเขาไม่มีแผนเกษียณอายุที่ชัดเจนจากการสำรวจล่าสุดของ McKinsey ในเมืองซึ่งมีผู้อยู่อาศัย 22 เปอร์เซ็นต์อายุมากกว่า 65 ปีการสำรวจพบว่ามีเพียงร้อยละ 16 ของผู้ที่มีอายุตั้งแต่ 55 ถึง 65 ปีและร้อยละ 23 ของผู้ที่มีอายุมากกว่า 65 ปีได้จัดสรรสินทรัพย์ไว้มากกว่า 10 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (1.3 ล้านดอลลาร์สหรัฐ</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 12:12:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f860b2edcd5965022912318a688222b0c221b0bc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/1496f53d-8cc6-4c68-84d4-dfb54adb5194_2c76cd87.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐจำกัดการค้าจากซินเจียงของจีนแล้วทำไมการนำเข้าจึงเพิ่มขึ้น 265%?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3325997/chinas-xinjiang-logs-265-jump-us-exports-despite-multiple-restrictions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภูมิภาคซินเจียงทางตะวันตกของจีนมีการขนส่งสินค้าไปยังสหรัฐอเมริกาเพิ่มขึ้นเป็นพิเศษแม้ว่าพื้นที่ดังกล่าวจะอยู่ภายใต้ข้อจำกัดทางการค้าของวอชิงตันตามข้อกล่าวหาเรื่องการบังคับใช้แรงงานและการละเมิดสิทธิมนุษยชนอื่นๆการจัดส่งที่มีขอบเขตของสหรัฐจากเขตปกครองตนเองซินเจียงอุยกูร์เพิ่มขึ้นร้อยละ 265 ต่อปีเป็น 2.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในช่วงเจ็ดเดือนแรกของปี</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 12:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f38dad5c494520c63650cdf1edb559e791fda516</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/b5b19bbd-1fb8-4fe3-9563-d04e06ea7173_0ab1be02.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปะทะกันระหว่างนักวิชาการจีนและนักการทูตอิสราเอลเหนือกาซาแพร่กระจายไปทั่ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326025/chinese-scholar-confronts-israeli-diplomat-over-gaza-xiangshan-forum-viral-video?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแลกเปลี่ยนที่ร้อนแรงระหว่างนักวิชาการด้านความสัมพันธ์ระหว่างประเทศที่มีชื่อเสียงของจีนและตัวแทนทางทหารของอิสราเอลเกี่ยวกับสงครามในกาซาได้แพร่กระจายไปทั่วโซเชียลมีเดียการแลกเปลี่ยนที่ดุเดือดเกิดขึ้นที่ข้างเวทีเซียงซานประจำปีในกรุงปักกิ่งเมื่อวันพุธ Yan Xuetong คณบดีสถาบันความสัมพันธ์ระหว่างประเทศมหาวิทยาลัย Tsinghua ได้แสดงการเผชิญหน้ากับ Elad Shoshan, the mi</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 11:59:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98f3a89c37dfcb688fc5522eccfc49de4d78366e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/89e696e4-5a0b-45a0-bed4-8db2ffc5a4d1_e69c05d0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเสียสละ ‘หายาก '? ทายาทซัมซุงลงทะเบียนเป็นทหารเรือเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3326024/samsung-heir-enrols-be-south-korean-naval-officer-sparking-national-service-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกชายคนโตของประธานกลุ่มซัมซุงลีแจยองทายาทของหนึ่งในครอบครัวที่ร่ำรวยที่สุดของเกาหลีใต้ได้สมัครเข้าเป็นทหารเรือซึ่งเป็นหนึ่งในบทบาททางทหารที่มีความต้องการมากที่สุดในประเทศในการทำเช่นนั้น Lee Jee-ho เข้าร่วมกลุ่มที่เพิ่มขึ้นของกลุ่มบริษัทที่ดำเนินกิจการโดยครอบครัวซึ่งเลือกรับราชการทหารที่ยาวนานกว่าและมีความต้องการมากกว่าทหารเกณฑ์ทั่วไปในเกาหลีใต้ผู้สังเกตการณ์บางคน</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 11:58:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3236474bc0dcb6b16f55a390299903598cc503e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/57e9843a-c5e9-4973-bb78-69d4ed80037d_5a434e29.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจสหราชอาณาจักรจับกุม 3 ข้อหาสอดแนมขณะที่ลิทัวเนียจับตาเครือข่ายการก่อวินาศกรรมที่เชื่อมโยงกับรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3326023/uk-police-arrest-3-spying-lithuania-eyes-russia-linked-sabotage-network?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการอังกฤษลิทัวเนียและลัตเวียได้ควบคุมผู้คนที่สงสัยว่าจะดำเนินกิจกรรมที่เกี่ยวข้องกับข่าวกรองในนามของรัสเซียในเหตุการณ์ล่าสุดที่เกี่ยวข้องกับมอสโกโดยเจ้าหน้าที่ตะวันตกตำรวจนครบาลกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าพวกเขาจับกุมคนสามคนที่อยู่ทางตะวันออกของกรุงลอนดอนเนื่องจากสงสัยว่ามีการสอดแนมรัสเซียเมื่อวันพุธอัยการลิทัวเนียกล่าวว่าพวกเขาเปิดเผย</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 11:55:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e2ed0af1b9dc8fba876dad0633e53583dfcfd79</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/abc55f02-d672-432e-a87a-506190daceef_923121f3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
