<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำไมจีนถึงวางแผนในขณะที่ทรัมป์อเมริกาทำได้เพียงตอบสนอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3326934/why-china-plans-while-trumps-america-can-only-react?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำของจีนทำงานอย่างหนักโดยให้ความสำคัญกับแผนห้าปีฉบับที่ 15 ของประเทศในขณะเดียวกันตั้งแต่เริ่มดำรงตำแหน่งสมัยที่สองประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ได้ออกคำสั่งผู้บริหาร 205 ฉบับและลงนามในร่างกฎหมายเพียงไม่กี่ฉบับการเปรียบเทียบที่โดดเด่น: ในขณะที่จีนมีกระบวนการวางแผนเชิงกลยุทธ์แต่สหรัฐอเมริกาไม่มีแผนหรือกลยุทธ์การวางแผนดำเนินการ</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 06:02:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">daa2581f18cdd735b323e3b50a660c4a7fdf79f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/6055663c-cfc6-4e80-a864-8093835dee92_87496a83.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ทารกตาโต’ จีนเสียชีวิตเมื่ออายุ 237 วันกลายเป็นผู้บริจาคร่างกายเพื่อการวิจัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3326107/china-big-eyed-baby-dies-heart-disease-237-days-old-becomes-body-donor-research?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทารกอายุ 237 วันในภาคตะวันออกของจีนเสียชีวิตจากโรคหัวใจแต่กำเนิดทำให้เป็นหนึ่งในผู้บริจาคร่างกายที่อายุน้อยที่สุดในประเทศตามรายงานของสื่อแผ่นดินใหญ่หางโจวเดลี่เด็กชายทารกจากหางโจวมีชื่อเล่นว่าไซล์ซึ่งหมายถึงความสุขและความปิติยินดีภาวะหัวใจวายของ Xile ทำให้เกิดการไหลเวียนของเลือดที่ไม่เหมาะสมจากหลอดเลือดดำในปอดซึ่งโดยปกติควรจะระบายเข้าไปในห้องโถงด้านซ้าย, leadi</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7594c2dd54fad7c0696e9c1245f2d78a6dcfe94c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/e4971dce-fb01-40d5-85b3-694d51a8d042_2810c8e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์ยังคงฟื้นตัวจากซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาถูกพายุลูกใหม่พัดถล่ม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3326946/philippines-still-recovering-super-typhoon-ragasa-lashed-storm-bualoi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟิลิปปินส์อพยพประชาชนหลายแสนคนและยืนยันว่ามีผู้เสียชีวิตอย่างน้อยสามรายในวันศุกร์เนื่องจากพายุโซนร้อนที่รุนแรงพัดถล่มประเทศโดยยังคงรู้สึกถึงผลกระทบของซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาเจ้าหน้าที่ป้องกันพลเรือนในภูมิภาค Bicol ทางตอนใต้ของ Luzon กล่าวว่ามีผู้เสียชีวิต 3 คนเนื่องจากกำแพงพังทลายและต้นไม้ถูกถอนรากโดยพายุโซนร้อนรุนแรง Bualoi ซึ่งกำลังกวาดไปทางตะวันตกหรือ</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 05:53:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df34241f545bb639edc1fc81b0aa80e72031977c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/9d56c836-7b1d-4491-baf1-5d6527b00e63_9e315cff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความตึงเครียดในทะเลจีนใต้ลดลงขณะที่มะนิลาอำลาทูตปักกิ่งอย่างอบอุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326945/south-china-sea-tensions-downplayed-manila-warmly-farewells-beijing-envoy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปักกิ่งและมะนิลาสร้างความปรองดองที่หาได้ยากลดความตึงเครียดทางทะเลที่เคี่ยวกรำในทะเลจีนใต้ระหว่างการประชุมอำลาในวันพฤหัสบดีระหว่างประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์กอส Jnr และทูตจีน Huang Xilian ปัญหาทะเลจีนใต้ "ไม่ใช่ผลรวมทั้งหมด" ของความสัมพันธ์ระหว่างเพื่อนบ้านทั้งสองผู้นำฟิลิปปินส์กล่าวกับ Huang ตามแถลงการณ์ของ P</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 05:41:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">809d630b3ecd3df5f5bca65b62291370db829cf5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/17bbcb4c-ba71-445c-87dd-f74962451769_bff06658.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเรียนมาเลเซียสอนบทเรียนอันเจ็บปวดในการกลั่นแกล้งหลังการเล่นพิเรนทร์ ‘Happy Corner’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3326944/malaysian-students-taught-painful-lesson-happy-corner-prank-amid-bullying-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเล่นตลกที่รู้จักกันในชื่อ "Happy Corner" ที่มีต้นกำเนิดในประเทศจีนได้เดินทางไปยังมาเลเซียทำให้เกิดการระงับการเรียนการสอนของนักเรียนในโรงเรียนที่มุ่งมั่นที่จะแสดงให้เห็นว่าพวกเขากำลังลำบากในการกลั่นแกล้งหลังจากเรื่องอื้อฉาว Happy Corner หรือที่เรียกว่า aluba ในไต้หวันเป็นรูปแบบการเล่นตลกหรือการเล่นตลกที่พบได้ทั่วไปในหมู่เด็กผู้ชายในจีนแผ่นดินใหญ่ฮ่องกงมาเก๊าและไต้หวันที่เริ่มต้นในช่วงทศวรรษที่ 1980 โดยปกติจะเกี่ยวข้องกับ sev</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 05:39:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4bdcfbc8d18b0ce61919e41becfa56e9a877b751</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/2fcbd802-f75b-4729-b829-f5108aabe3c1_a93f6af3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
