<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้หญิงชาวอินโดนีเซียล้มลงหลังจากใช้ขนตา 140 เส้นเพื่อมีเพศสัมพันธ์และดื่มแอลกอฮอล์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3342042/indonesian-woman-collapses-after-140-lashes-sex-and-alcohol?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งในจังหวัดอาเจะห์ของอินโดนีเซียล้มลงหลังจากได้รับบาดเจ็บ 140 ครั้งเมื่อสัปดาห์ที่แล้วจากการมีเพศสัมพันธ์นอกสมรสและการดื่มเครื่องดื่มแอลกอฮอล์ในหนึ่งในการลงโทษที่รุนแรงที่สุดในประวัติการณ์หญิงสาวและคู่หูของเธอถูกตีด้วยไม้เท้าหวายในสวนสาธารณะในจังหวัดอาเจะห์เมื่อวันพฤหัสบดีขณะที่หลายสิบคนเฝ้าดู Agence France-Presse รายงานแต่ละคนได้รับขนตา 100 เส้นสำหรับการมีเพศสัมพันธ์นอกสมรสและอีก 40 เส้นสำหรับ co</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 04:08:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59c5f0667a436407a2608ae0d5248c974ff5ed00</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/fa8b07f1-0448-43b8-871a-c3966d787688_0d0db926.jpg?itok=EXFXtMOj&amp;v=1770005306" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายถูกจับหลังแมว 20 ตัวพบหนูแฮมสเตอร์ตายในแฟลตฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3342041/man-arrested-after-20-cats-hamster-found-dead-hong-kong-flat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายคนหนึ่งหลังจากพบร่างของแมว 20 ตัวและหนูแฮมสเตอร์รวมถึงสัตว์อื่นๆที่มีสภาพไม่ดีในแฟลตของเขากองกำลังกล่าวว่าได้รับรายงานเมื่อเวลาประมาณ 19.00 น. ของวันอาทิตย์จากชาว Chau Tau Tsuen ใน Lok Ma Chau บ่นว่ามีกลิ่นแปลกๆต่อมาเจ้าหน้าที่พบซากสัตว์ภายในแฟลตของชายคนนั้นพร้อมกับแมวที่ยังมีชีวิตอยู่ 9 ตัวซึ่งมี 7 ตัวที่ยากจน</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 04:05:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27a40115bdd0f260e46352f23fd0fa5c730e6347</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/49ae52f3-e940-4426-bcbf-69617d8ed875_8e7444d6.jpg?itok=iZ_zPMqS&amp;v=1770005102" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเคลือบไฮโดรเจลของทีมจีนช่วยเพิ่มกำลังการผลิตแผงโซลาร์เซลล์ 13% เหมาะสำหรับภูมิภาคร้อน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3341723/chinese-teams-hydrogel-coating-boosts-solar-panel-power-output-13-ideal-hot-regions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์จีนได้พัฒนาสารทำความเย็นไฮโดรเจลสำหรับแผงโซลาร์เซลล์เพื่อเพิ่มกำลังการผลิตไฟฟ้าร้อยละ 13 เมื่อเทียบกับระบบไฟฟ้าโซลาร์เซลล์ทั่วไปชั้นโปร่งใสสามารถลดอุณหภูมิของ "ฮอตสปอต" – พื้นที่ที่มีความร้อนสูงเกินไปบนเซลล์แสงอาทิตย์ที่เกิดจากข้อบกพร่องการแรเงาจากใบไม้มูลนกหรือสิ่งสกปรก – โดย 16 องศาเซลเซียสหรือเกือบ 30 องศาฟาเรนไฮต์ฮอตสปอตเป็นเครื่องหมายจุลภาค</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 04:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd5a90b6727c0a39dc3c2551e790b2281da1781c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/758a1bbf-975c-4422-8816-464ad5b9674b_565879aa.jpg?itok=WhgyEqtK&amp;v=1769688705" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นดึงโคลนหายากที่อุดมไปด้วยดินจากใต้ทะเล 6,000 เมตร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3342039/japan-retrieves-rare-earth-rich-mud-6000-metres-under-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันจันทร์รัฐบาลกล่าวว่าตะกอนที่มีโลกหายากถูกดึงมาจากความลึกของมหาสมุทร 6,000 เมตร (20,000 ฟุต) ในภารกิจทดสอบของญี่ปุ่นเนื่องจากพยายามที่จะลดการพึ่งพาประเทศจีนสำหรับแร่ธาตุที่มีค่า “จะมีการวิเคราะห์รายละเอียดรวมถึงจำนวนที่มีอยู่ในโลกที่หายาก” โฆษกรัฐบาล Kei Sato กล่าวโดยเรียกมันว่า “ความสำเร็จที่มีความหมายทั้งในแง่ของ</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 03:52:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8906cfaab81fc57d963df3dc34ce542be377831b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/764ff5b0-555c-4b9e-976a-6cfd2fd5c40d_8dc5e345.jpg?itok=AJs2WJu4&amp;v=1770004372" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหลียงเจี๋ยนักวิทยาศาสตร์ด้านคอมพิวเตอร์วิสัยทัศน์อันดับต้นๆของอเมริกาเหนือเดินทางกลับประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3341662/north-americas-top-computer-vision-scientist-liang-jie-returns-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยี่สิบปีที่ผ่านมาเทคโนโลยีที่พัฒนาโดยเหลียงเจี๋ยที่ไมโครซอฟท์ถูกรวมเข้ากับผลิตภัณฑ์เช่น Windows Media Video Player และแผ่น Blu-ray ที่ล้านคนทั่วโลกใช้หนึ่งทศวรรษที่ผ่านมาในขณะที่ศาสตราจารย์ในแคนาดาเหลียงร่วมลงทุนในการเป็นผู้ประกอบการพัฒนาระบบเซ็นเซอร์อัจฉริยะสำหรับการดูแลผู้สูงอายุเพื่อแก้ไขปัญหาผู้สูงอายุทั่วโลกวันนี้เขานำความเชี่ยวชาญระดับสูงของเขาใน im</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 02:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68e7593a31bccd6ef0bf856f790b648f2707b4e6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/663ced6d-7a8e-40e2-815d-b1b37d529f2b_a2b14c6a.jpg?itok=I8QBADP3&amp;v=1769997710" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
