<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ช่วงเวลาแห่งความสุขที่เรียกว่าไวน์ฝรั่งเศสและการขายสปิริตเปรี้ยวในจีนแผ่นดินใหญ่สหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3343156/time-called-happy-hour-french-wine-and-spirit-sales-sour-mainland-china-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ส่งออกไวน์และสุราของฝรั่งเศสเห็นผลลัพธ์ที่เลวร้ายที่สุดนับตั้งแต่ปี 2020 เนื่องจากปีที่แล้วบริษัทต่างๆได้รับผลกระทบจากความสัมพันธ์ทางการค้าที่มีพายุระหว่างจีนและสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นสองตลาดส่งออกที่ใหญ่ที่สุดของพวกเขากาเบรียลพิคาร์ดประธานสมาพันธ์ผู้ส่งออกไวน์และสปิริตแห่งฝรั่งเศส (FEVS) กล่าวระหว่างการแถลงข่าวในปารีสเมื่อวันอังคารที่ผ่านมาว่า “มันขึ้นอยู่กับขวัญกำลังใจของทุกคน”</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 07:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eaa36dbf0fa0469fde4fa086d51e430ca1be826f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/f41e9f3b-1625-4469-9593-500fe4536c44_8ccc0992.jpg?itok=viTEvFKk&amp;v=1770787806" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลฮ่องกงอาจกำหนดจำนวนสุนัขได้สูงสุด 2 ตัวต่อมื้ออาหารภายใต้นโยบายใหม่ที่อนุญาตให้นำสัตว์เลี้ยงเข้าพักได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3343161/hong-kong-government-may-set-limit-2-dogs-diner-under-new-pet-friendly-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงกำลังพิจารณาอนุญาตให้สุนัขเข้าร้านอาหารได้สูงสุด 2 ตัวต่อร้านภายใต้นโยบายใหม่ที่อนุญาตให้นำสัตว์เลี้ยงเข้าได้โดยอาจอนุญาตเฉพาะในสถานที่ขนาดใหญ่ตั้งแต่เริ่มแรกหนึ่งวันหลังจากที่เจ้าหน้าที่บอกกับฝ่ายนิติบัญญัติว่าพวกเขาไม่มีความตั้งใจที่จะกำหนดขีดจำกัดของจำนวนสุนัขที่ได้รับอนุญาตให้เข้าไปในร้านอาหารต่อลูกค้าหนึ่งคนเลขาธิการสิ่งแวดล้อมและนิเวศวิทยา Tse</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 06:17:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd2fadc229168f13285d6cf31ce3c0cc6c2b745c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/4356e1a1-2754-4efb-8628-6e0a5c75c941_b40bf53e.jpg?itok=j27b1LEq&amp;v=1770790642" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแย่งชิงอำนาจของพรรคฝ่ายค้านที่สำคัญของมาเลเซียคุกคามความหวังในการเลือกตั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343160/malaysian-key-opposition-partys-power-struggle-threatens-dent-election-hopes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายค้านของมาเลเซียอยู่ในสงครามกลางเมืองแบบเปิดโดยมีการต่อสู้ทางอำนาจขู่ว่าจะแบ่งกลุ่มหลักกับนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมเพียงสองปีนับจากการเลือกตั้งทั่วไปครั้งต่อไป Bersatu หรือพรรคพื้นเมืองมาเลเซียยูไนเต็ดตั้งอยู่ที่ศูนย์กลางของ Perikatan Nasional (PN) ซึ่งเป็นพันธมิตรอนุรักษ์นิยมที่มีการอุทธรณ์เพิ่มขึ้นในการสำรวจความคิดเห็นปี 2022 และกลายเป็นฝ่ายค้านที่ใหญ่ที่สุดหลังจากแขวน parlia</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 06:09:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">13ed793b31768d692f2e1fd760194a1bcb915f47</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/0b87fcff-0351-448f-bd6e-a14613666f95_7f1db5da.jpg?itok=T7Z_0Lkv&amp;v=1770790179" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การอัดฉีดเงินทุน: จีนสนับสนุนผู้ผลิตยา AI ในการขับเคลื่อนการพึ่งพาตนเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3343151/capital-injection-china-backs-ai-drug-makers-self-reliance-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักลงทุนที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐของจีนกำลังเพิ่มเงินทุนสำหรับนักพัฒนายาที่ขับเคลื่อนด้วยปัญญาประดิษฐ์ในขณะที่รัฐบาลจีนผลักดันการพึ่งพาตนเองทางเทคโนโลยีโดยมีบริษัทอย่างน้อยหนึ่งแห่งได้พัฒนาวิธีการบำบัดที่ออกแบบโดย AI ไปสู่การทดลองทางคลินิกในระยะท้ายแล้ว METiS TechBio จากหางโจวก่อตั้งขึ้นในปี 2020 ระดมทุนซีรีส์ D ได้ 400 ล้านหยวนในเดือนสิงหาคมปีที่แล้วนำโดย Beijing Medical an</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 06:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0df717434baed20f7152826f3e094b38e90534c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/d298f329-6f7a-48be-91cb-01e88a796a39_68d26aa0.jpg?itok=SOb5a2Ca&amp;v=1770785956" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การออกจากประเทศจีนของแบรนด์ชุดชั้นในชั้นนำของเยอรมันแสดงให้เห็นว่าผู้หญิงชอบความสะดวกสบายปฏิเสธสายตาของผู้ชาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3342484/china-exit-top-german-lingerie-brand-shows-women-prefer-comfort-rejecting-male-gaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Triumph แบรนด์ชุดชั้นในจากเยอรมันซึ่งออกจากตลาดจีนแผ่นดินใหญ่เมื่อเร็วๆนี้ได้จุดประกายการอภิปรายทางโซเชียลมีเดียเกี่ยวกับแนวโน้มที่เพิ่มขึ้นของผู้หญิงที่เลือกใช้ความสะดวกสบายแทนความงามเมื่อพูดถึงชุดชั้นในวันที่ 31 ธันวาคม 2025 เป็นวันสุดท้ายของแบรนด์ชุดชั้นในอายุ 139 ปีในจีนแผ่นดินใหญ่ประกาศถอนตัวในเดือนพฤศจิกายนและปิดอิฐและปูนและ onli ทั้งหมด</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b7222b7da925732b222766809960ec0552fbc65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/bb4f0fff-b0a7-44b2-b291-40146c3c4f44_469c33bc.jpg?itok=AY204hFy&amp;v=1770273881" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
