<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Climber ถูกตัดสินว่าฆ่าคนตายหลังจากแฟนสาวแช่แข็งจนเสียชีวิตบนภูเขาออสเตรีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344054/climber-convicted-manslaughter-after-girlfriend-freezes-death-austrian-mountain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลออสเตรียในช่วงดึกของวันพฤหัสบดีพบว่านักปีนเขามือสมัครเล่นวัย 37 ปีมีความผิดฐานฆ่าคนตายเนื่องจากแฟนสาวของเขาเสียชีวิตด้วยความหนาวเย็นใกล้กับยอดเขาที่สูงที่สุดของออสเตรียหลังจากที่เขาปล่อยให้เธอไปขอความช่วยเหลือสื่อท้องถิ่นรายงานคดีนี้มีความผิดปกติเนื่องจากในขณะที่การปีนเขาอุบัติเหตุเป็นเรื่องปกติการดำเนินคดีกับพวกเขาเป็นเรื่องยากแม้ในสถานการณ์เช่นนี้ที่มีข้อผิดพลาดต่างๆเกิดขึ้นศาลในปีพ.</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:07:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2a032751b669f106bc654af3cf41fd2143babe1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/6996da2f-fd9c-4561-8733-c706d9e779f2_89d89d71.jpg?itok=2irKzAYg&amp;v=1771542466" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ธนาคารฮ่องกงให้รางวัลพนักงานด้วยของขวัญวันหยุดพิเศษและใบลานเมื่อพวกเขากลับมาทำงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3343890/hong-kong-banks-reward-staff-gifts-extra-holiday-and-lai-see-they-return-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พนักงานธนาคารในฮ่องกงหลายพันคนจะได้รับผลตอบแทนจากการทำงานในวันศุกร์โดยธนาคารบางแห่งจะมอบสิทธิประโยชน์และของขวัญพิเศษให้กับพนักงานท่ามกลางความเชื่อมั่นทางเศรษฐกิจและตลาดที่ดีขึ้นในขณะที่มันเป็นประเพณีจีนสำหรับบริษัทที่จะให้พนักงานของพวกเขาลายเห็นในวันทำการแรกของปีใหม่ทางจันทรคติเป็นสัญลักษณ์ของความชื่นชมสำหรับการทำงานหนักของพวกเขาธนาคารจำนวนมากในปัจจุบันให้ของพวกเขา</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d38b808d8b6b752f40b35e2c5dc89f806510caa2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/2e6aefb8-a663-4e0e-b8ef-e2bcb0c702ce_db32f769.jpg?itok=k3R_Tzr3&amp;v=1771399203" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตเจ้าหน้าที่ไบเดนบอกว่าสหรัฐต้องทำงานร่วมกับพันธมิตรเพื่อต่อต้านจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3344053/former-biden-official-says-us-must-work-allies-counter-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การทำงานอย่างใกล้ชิดกับประเทศที่มีใจเดียวกันยังคงเป็นกลยุทธ์ที่มีประสิทธิภาพมากที่สุดในการตอบโต้จีนที่มีอำนาจมากขึ้นซึ่งตรงกันข้ามกับนโยบายของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯอดีตเจ้าหน้าที่อาวุโสของสหรัฐฯกล่าวในขณะที่ยอมรับว่ารัฐบาล Joe Biden ทำผิดพลาดสำคัญบางอย่างที่ตัดทอนประสิทธิภาพของตนเอง “ด้วยขนาดและความใหญ่โตของความท้าทายของจีนสิ่งเดียวที่</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 22:16:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3fa2012b06fff3deabbc10cb4ed1ed79883dc058</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/b0ece25a-8411-4833-b50b-3b0dbc7b5d9c_144cac10.jpg?itok=bWfqGzH4&amp;v=1771539359" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์จีนใส่ความโกลาหลควอนตัมใน ‘การเคลื่อนไหวช้า’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3344006/chinese-scientists-put-quantum-chaos-slow-motion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในความสำเร็จที่สำคัญนักวิทยาศาสตร์จีนได้สังเกตและจัดการ prethermalisation โดยตรง – สถานะการเปลี่ยนผ่านที่สำคัญในระบบควอนตัม – โดยใช้ตัวประมวลผลตัวนำยวดยิ่ง "Chuang-tzu 2.0" 78 คิวบิตสิ่งนี้ช่วยให้นักวิจัยสามารถ "ปรับแต่ง" ความเร็วของการแยกควอนตัมซึ่งเป็นเครื่องมือสำคัญสำหรับการจัดการสภาพแวดล้อมควอนตัมที่ซับซ้อนหากระบบควอนตัมถูกรบกวนมันจะถูกรบกวนโดยธรรมชาติ</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 22:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fba243026288673d7a93c2edb10221105f961a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/d8d6769d-f251-448e-8039-42e5a7790977_81312950.jpg?itok=it-jhTnm&amp;v=1771490329" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประชาชนในสหราชอาณาจักรเชียร์อดีตนายกรัฐมนตรีแอนดรูว์ถูกจับกุมทรัมป์เรียกมันว่า ‘เศร้ามาก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344051/uk-public-cheers-ex-prince-andrews-arrest-trump-calls-it-very-sad?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โดยปกติแล้วสหราชอาณาจักรจะให้การต้อนรับการจับกุมอดีตเจ้าชายแอนดรูว์เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาซึ่งมิตรภาพของเขากับผู้กระทำความผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ากระทำความผิดทางเพศในสหรัฐอเมริกาเจฟฟรีย์เอปสตีนได้ทำให้เขากลายเป็นผู้ถูกขับไล่บางคนดูดีใจที่ตำรวจจับตัวน้องชายของกษัตริย์ชาร์ลส์โดยอ้างว่ามันส่งข้อความที่ถูกต้องว่าราชวงศ์ไม่ได้อยู่เหนือกฎหมายในขณะเดียวกันประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้เรียกการจับกุมว่า “v</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 21:42:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9350c8fd48fa1d05532b5fc148dc32d0bf90e7d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/575b6a75-04b9-49d7-a3a2-010bd5067061_61cbcaab.jpg?itok=s4jK9xC1&amp;v=1771537361" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
