<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชายคนหนึ่งได้รับการช่วยเหลือหลังจากตกลงไปในทะเลฮ่องกงจากเรือยอชท์ระหว่างสัญญาณเตือน T3</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327899/man-rescued-after-falling-hong-kong-sea-yacht-during-t3-warning-signal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งได้รับการช่วยเหลือหลังจากตกลงไปในทะเลจากเรือยอชท์ในฮ่องกงเมื่อเย็นวันเสาร์หลังจากถูกกล่าวหาว่ามึนเมาในระหว่างงานปาร์ตี้บนเรือในขณะที่สัญญาณ No 3 มีผลต่อ Typhoon Matmo ตำรวจได้รับรายงานว่ามีชายคนหนึ่งตกลงไปในทะเลเมื่อเวลา 22.08 น. ของวันเสาร์ใกล้กับท่าเรือ Sam Ka Tsuen ใน Lei Yue Mun ชายวัย 45 ปีที่มีชื่อว่าเหลาได้รับการช่วยเหลือจากนักดับเพลิงและรีบ</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 03:13:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6eaaa16c0c67b029e1d5c75006086a5eb168111c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/b8f70c75-e212-433a-8e79-8f58976da38e_fb91ca85.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไข้ทองคำของจีน: ราคาเป็นประวัติการณ์จุดประกายความตื่นเต้นและ FOMO – ซื้อขายหรือถือ?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3327785/chinas-gold-fever-record-prices-and-see-saw-sentiment-do-consumers-buy-sell-or-hold?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยราคาทองคำที่เต้นใกล้เคียงกับ 3,900 ดอลลาร์สหรัฐต่อออนซ์ที่ไม่เคยมีมาก่อนนักลงทุนและผู้บริโภคชาวจีนกำลังพบว่าตัวเองจมอยู่ในลมหมุนของความตื่นเต้นและความหวาดกลัว – หงุดหงิดจากโอกาสที่พลาดไประวังการชุมนุมที่สูงเป็นประวัติการณ์และตะเกียกตะกายเพื่อตัดสินใจว่าจะซื้อขายหรือถือครองสินทรัพย์ที่ระยิบระยับของพวกเขาหลังจากที่เติมเงิน 3,800 ดอลลาร์สหรัฐต่อออนซ์เป็นครั้งแรกเมื่อสัปดาห์ที่แล้วด้วยความประหลาดใจ</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 03:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd00c6ecb8b106528060619715d1bbe2718016e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/651023a8-2c0e-4cb9-a824-da72e5c7dd45_cf2b0126.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียเพิกถอนการระงับใบอนุญาตที่เชื่อมโยงกับการประท้วงของ TikTok</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3327898/indonesia-revokes-tiktoks-protests-linked-license-suspension-after-data-submission?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียได้เพิกถอนการระงับใบอนุญาตประกอบกิจการในท้องถิ่นของ TikTok หลังจากที่แพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียได้แชร์ข้อมูลที่รัฐบาลร้องขออเล็กซานเดอร์ซาบาร์ผู้อำนวยการทั่วไปของกระทรวงการสื่อสารและดิจิทัลกล่าวว่าบริษัทได้ให้ข้อมูลที่เกี่ยวข้องกับกิจกรรมการเพิ่มปริมาณการใช้งานและการสร้างรายได้ของ TikTok Live ในช่วงวันที่ 25 -30 สิงหาคม “เนื่องจากภาระผูกพัน</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 02:35:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">351bd3d6df170fdc2fdcb6f2fc63a3f4ab055aee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/cc9a6076-14c5-4fdc-ba10-1518b40136d9_605c8aa2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงพิจารณาปรับลดสัญญาณ T3 ขณะที่ไต้ฝุ่นมัทโมค่อยๆเคลื่อนตัวออกไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3327897/hong-kong-considers-downgrading-t3-signal-typhoon-matmo-gradually-moves-away?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกไต้ฝุ่นมัทโมค่อยๆเคลื่อนตัวออกไปหลังจากผ่านใกล้เมืองในเช้าวันอาทิตย์และคาดว่าจะอ่อนกำลังลงอีกในช่วงบ่ายตามข้อมูลจากหอดูดาวฮ่องกงนักพยากรณ์กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าจะพิจารณาปรับลดสัญญาณ No 3 ลงเป็น</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 02:29:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95e5c902bd797dff840c492f85e23cae05057d18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/1e1c5a47-91c0-4159-9159-8adeecb82eb3_82afd117.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รางวัล Spirit of Hong Kong: นักนวัตกรรมใช้ AI เพื่อช่วยผู้พิการทางสายตา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327848/spirit-hong-kong-awards-innovator-uses-ai-help-visually-impaired?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Lamia Sreya Rahman นักนวัตกรรมชาวฮ่องกงได้เป็นผู้นำในการสร้างอุปกรณ์สวมใส่ที่ขับเคลื่อนด้วย AI เพื่อให้แน่ใจว่าผู้ที่มีความบกพร่องทางการมองเห็นเช่นพ่อและเพื่อนบ้านของเธอสามารถท่องโลกได้อย่างมีศักดิ์ศรี Rahman ผู้ร่วมก่อตั้ง Seekr สตาร์ทอัพด้าน AI กล่าวว่าอุปกรณ์ช่วยเหลือส่วนใหญ่สำหรับผู้พิการทางสายตาที่มุ่งเน้นไปที่เทคโนโลยีมากกว่าศักดิ์ศรี “ผมได้พูดคุยกับคนที่มีความบกพร่องทางการมองเห็นและพวกเขาบอกว่า</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 02:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42cdaf50ac5977cc637eec5485581e1a3b512911</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/19f4ccf7-69af-406b-bb90-078c9fa78cbb_89b27fd5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
