<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มาเลเซียระงับการระดมทุนสำหรับสมาคมฟุตบอลมากกว่าเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับเอกสาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3333660/malaysia-suspends-funding-football-association-over-documentation-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาคมฟุตบอลของมาเลเซียกำลังตกอยู่ในภาวะวิกฤตหลังจากที่รัฐบาลระงับการระดมทุนสดใหม่เกี่ยวกับเรื่องอื้อฉาวเรื่องการปลอมแปลงเอกสารที่สร้างความอับอายให้กับประเทศที่เป็นนักกีฬาฟุตบอล Fifa ซึ่งเป็นองค์กรปกครองส่วนท้องถิ่นของฟุตบอลได้ออกค่าปรับและแบนผู้เล่นและเปิดรับข้อร้องเรียนทางอาญาหลังจากพบว่าสมาคมฟุตบอลแห่งมาเลเซีย (FAM) ได้โกงโดยการปลอมแปลงเอกสารจำนวนเจ็ดฉ.</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:09:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc9c9848c145d5aba84d4051c66504b7d74f5f83</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/719a8c4d-9938-4b87-a404-d79600104964_a87a1ade.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ความเสี่ยงที่คาดเดาไม่ได้ ': จีนเตรียมพบผู้สำเร็จการศึกษาสูงสุดเป็นประวัติการณ์ในปีหน้าท่ามกลางงานที่รุมเร้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333652/china-braces-record-127-million-graduates-entering-tight-job-market-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังเตรียมความพร้อมสำหรับคลื่นที่ไม่เคยมีมาก่อนของผู้สำเร็จการศึกษาจากมหาวิทยาลัยใหม่ในช่วงฤดูร้อนปีหน้าซึ่งเป็นสถิติของนักศึกษาที่ออกไป 12.7 ล้านคน – แรงกดดันที่รุนแรงขึ้นในตลาดงานที่ตึงเครียดอยู่แล้วและเศรษฐกิจที่ชะลอตัวกลุ่มปี 2026 จะมีขนาดใหญ่กว่าผู้สำเร็จการศึกษา 12.22 ล้านคนในปี 2025 ประมาณร้อยละ 4 ซึ่งเป็นเยาวชนอีก 480,000 คนที่แข่งขันกันเพื่อหางานทำตามข้อมูลจากกระทรวงศึกษาธิการ (ศธ.)</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95aeff04c096c98e3b02257287395ccc954cba7c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/7ef56c61-6f4b-44ba-942d-b4bbfdcfe1f2_4ed220ce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Foxconn ของไต้หวันขยายการผลักดันฮาร์ดแวร์ AI ด้วยข้อตกลง OpenAI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3333657/taiwans-foxconn-expands-ai-hardware-push-openai-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมา Foxconn Technology Group และ OpenAI ของไต้หวันได้ประกาศข้อตกลงในการออกแบบและสร้างฮาร์ดแวร์ศูนย์ข้อมูลปัญญาประดิษฐ์ซึ่งเป็นข้อตกลงโครงสร้างพื้นฐานล่าสุดสำหรับผู้สร้าง ChatGPT ของสหรัฐอเมริกา Foxconn ผู้ผลิตสัญญาอิเล็กทรอนิกส์รายใหญ่ที่สุดในโลกได้เห็นผลกำไรที่พุ่งสูงขึ้นหลังจากเปลี่ยนโฟกัสจากการประกอบ iPhone ที่มีอัตรากำไรต่ำไปยังเซิร์ฟเวอร์ AI ที่ตอนนี้อยู่ในระดับมหาศาล</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:52:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5cf61758a210c5eaa49ef2ce3755b742b408aaac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/596af251-d3c0-42ae-8891-07873058741e_3b7ca85e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บอลลูน Labubu ของป็อปมาร์ทที่จะเปิดตัวที่ Macy's Thanksgiving Parade ในนิวยอร์ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3333654/pop-marts-labubu-balloons-debut-99th-macys-thanksgiving-parade-new-york?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บอลลูน Labubu ยักษ์ขนปุยสองลูกจะเปิดตัวในสัปดาห์หน้าในงาน Macy's Thanksgiving Day Parade ประจำปีในนิวยอร์ก Labubu สีน้ำตาลและ Mokoko สีชมพูซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของครอบครัว Labubu จะเป็นผู้นำในการลอยตัว “Friendsgiving in Pop City” ของ Pop Mart International ในวันพฤหัสบดีที่ขบวนพาเหรดที่ 99 พวกเขาจะปรากฏตัวควบคู่ไปกับตัวละครเช่น Skullpanda, Dimoo และ Molly “เป้าหมายของเรา</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:50:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">196d7f4a928ad71c11e772063c8fbf4ecfc7a228</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/14758515-e593-489f-8b6f-0271e4caa4ec_b16acb59.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของภาษาจีนของ Nexperia ให้คำมั่นว่าจะใช้ ‘วิธีการทางกฎหมายทั้งหมด’ เพื่อต่อสู้เพื่อควบคุม</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3333647/nexperias-chinese-owner-pledges-all-legal-means-fight-control-european-chipmaker?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Wingtech Technology เจ้าของ Nexperia ผู้ผลิตชิปชาวดัตช์ชาวจีนกล่าวว่าบริษัทจะใช้วิธีการทางกฎหมายที่เป็นไปได้ทั้งหมดในการเข้าควบคุมบริษัทโดยกดดันให้รัฐบาลดัตช์ทำมากขึ้นเพื่อเรียกคืนสิทธิของผู้ถือหุ้นชาวจีนในแถลงการณ์ที่เผยแพร่หนึ่งวันหลังจากที่รัฐบาลเนเธอร์แลนด์ตัดสินใจระงับการแทรกแซงใน Nexperia Wingtech รายชื่อในเซี่ยงไฮ้กล่าวว่าคำวินิจฉัย</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0644634bf28d58fce5bd91f1a3822cab8ca0914b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/2a89ebf0-e155-4cca-9957-4ff901dc4ebb_cc34375d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
