<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักธุรกิจหญิงชาวจีนตกหลุมรักพนักงานให้ของขวัญเขา 420,000 ดอลลาร์สหรัฐเพื่อยุติการหย่าร้าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3325827/chinese-businesswoman-falls-younger-employee-gifts-him-us420000-settle-divorce?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการในประเทศจีนที่หลงเสน่ห์ผู้ใต้บังคับบัญชาของเธอที่แต่งงานแล้วให้เงินเขาสามล้านหยวน (420,000 ดอลลาร์สหรัฐ) เพื่ออำนวยความสะดวกในการหย่าร้างและชดเชยให้ภรรยาของเขาอย่างไรก็ตามหลังจากอาศัยอยู่กับคนรักของเธอเป็นเวลาหนึ่งปีเธอเรียกร้องให้เขาและภรรยาเก่าของเขาคืนเงินโดยตระหนักว่าพวกเขาเข้ากันไม่ได้ในการพิจารณาคดีครั้งแรกที่ศาลในฉงชิ่งทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนคำวินิจฉัยได้กำหนดให้ชายคนนั้นและ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 08:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e8102295396be54c32e2db2c1fab42ed8c46487</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/3948b485-11d4-45ce-abbd-8df66341bee4_592a06c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เป็นเรื่องน่าเศร้า ': คนงาน H -1B รีบกลับไปที่สหรัฐฯเปรียบเหมือนความตื่นตระหนกต่อความบ้าคลั่งในยุคโควิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326292/trumps-h-1b-visa-fee-chaos-erupts-workers-ditch-holidays-dash-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความตื่นตระหนกความสับสนและความโกรธเกิดขึ้นในขณะที่คนงานในวีซ่า H -1B จากอินเดียและจีนถูกบังคับให้ละทิ้งแผนการเดินทางและรีบกลับไปยังสหรัฐอเมริกาหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์เรียกเก็บค่าธรรมเนียมวีซ่าใหม่ซึ่งสอดคล้องกับการปราบปรามการเข้าเมืองที่กว้างขวางของเขาบริษัทเทคโนโลยีและธนาคารส่งบันทึกด่วนถึงพนักงานให้คำแนะนำแก่พวกเขาให้กลับมาก่อนกำหนดเวลา 12.01 น. ตามเวลาตะวันออกของสหรัฐอเมริกาในวันอาทิตย์และบอกพวกเขาว่า</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 07:23:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10260c5bab13d0802e3d0b726dc7630be2e160b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/e6ad8c40-586c-4b5d-bd28-7793586043dd_022f0f37.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>John Lee จากฮ่องกงปฏิเสธแนวคิดกลไกการระงับสำหรับโครงการนำเข้าแรงงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3326291/hong-kongs-john-lee-rejects-suspension-mechanism-idea-labour-import-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงได้ตัดการแนะนำกลไกการระงับโครงการนำเข้าแรงงานของเมืองหรือปรับนายจ้างสำหรับการใช้นโยบายในทางที่ผิดท่ามกลางเสียงเรียกร้องให้กระชับกฎระเบียบด้านแรงงานเพื่อบรรเทาการว่างงานที่เพิ่มขึ้นในบางภาคส่วนประธานบริหาร John Lee Ka-chiu กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าเมืองกำลังอยู่ระหว่างการเปลี่ยนแปลงทางเศรษฐกิจแต่คนท้องถิ่นที่เผชิญกับความท้าทายในการทำงานก็ต้องตัดสินใจเช่นกัน</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 07:08:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">802c8057b98907a52a64383ac3d28bbba91dd126</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/e6f65c66-369b-4e6b-919f-936713a30079_e6870fd6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความคลั่งไคล้ไมโครดราม่าของจีนเปลี่ยนโครงการอสังหาริมทรัพย์ที่ไม่ได้ใช้งานให้กลายเป็นชุดภาพยนตร์ที่ฟุ่มเฟือย</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326163/chinas-micro-drama-boom-turns-stalled-real-estate-projects-lavish-film-sets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในซิงหยางมณฑลเหอหนานซึ่งเป็นโครงการที่หยุดชะงักมานานโดยเอเวอร์แกรนด์ซึ่งเป็นนักพัฒนาอสังหาริมทรัพย์ที่มีหนี้สินมากที่สุดในโลกได้เปลือยสองความเป็นจริงที่ตัดกันอย่างรวดเร็วบนโซเชียลมีเดียผู้ซื้อที่ผิดหวังที่จ่ายเงินสำหรับแฟลตที่สัญญาไว้นานเมื่อหลายปีก่อนร้องขอให้อัพเดทข้อมูลเกี่ยวกับบ้านที่ยังสร้างไม่เสร็จในขณะเดียวกันห้องโถงขายที่หรูหราของโครงการได้พบสัญญาเช่าใหม่ของชีวิต: ภายใต้โคมไฟระย้าที่ส่องแสงระยิบระยับ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 07:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f7271ecef60e4da501fdb8cf4b5577efb5b2259</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/9043ee91-ab6f-4fae-8deb-1603f67e550e_4cf6d2c2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ธนาคาร Paul Chan ของฮ่องกงเกี่ยวกับความรู้สึกของตลาดที่ดีขึ้นเมื่อภาคส่วนต่างๆมีเสถียรภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3326289/hong-kongs-paul-chan-banks-better-market-sentiments-retail-sector-stabilises?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการเงินของฮ่องกงได้คาดการณ์ว่าจะมีการปรับปรุงความรู้สึกของตลาดหลังจากที่แนวโน้มลดลงในภาคการค้าปลีกการจัดเลี้ยงและอสังหาริมทรัพย์แสดงให้เห็นสัญญาณของการรักษาเสถียรภาพและโอกาสของวงจรการตัดอัตราดอกเบี้ยที่เกิดขึ้นเลขาธิการด้านการเงิน Paul Chan Mo-po กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าเจ้าหน้าที่ได้ให้ความสนใจกับการฟื้นตัวอย่างช้าๆของอุตสาหกรรมค้าปลีกและการจัดเลี้ยงแม้ในขณะที่ตลาดหุ้น</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 06:15:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7bf7bdf4c9fb4acb733d4ef053e05c6cf064f55b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/ab2454d8-5a89-4ae4-a7de-0d9e5132c4dd_41508929.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
