<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐเน้นความสัมพันธ์ด้านความมั่นคงของปานามาเนื่องจากท่าเรือคลองที่เชื่อมโยงกับจีนทำข้อตกลงแผงลอย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3336974/us-highlights-panama-security-ties-china-linked-canal-ports-deal-stalls?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาในวันพฤหัสบดีได้เน้นย้ำถึงความร่วมมือด้านความมั่นคงทางทะเลกับปานามาเนื่องจากข้อพิพาทที่มีเดิมพันสูงซึ่งเกี่ยวข้องกับจีนนักลงทุนสหรัฐและกลุ่มบริษัทฮ่องกงยังคงเป็นเจ้าของท่าเรือสำคัญที่คลองปานามาในอนาคตเควินคาเบรราเอกอัครราชทูตสหรัฐอเมริกาขึ้นเรือ US Coast Guard Cutter Alert ระหว่างการเยี่ยมชมท่าเรือในปานามาซิตี้โดยกล่าวชื่นชมการดำเนินงานร่วมกันตั้งแต่ counter-na</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 20:59:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5589081a25a8affd6ee54665348ad7ef7c5e306</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/74ee80a9-6658-4f9e-88b0-3b408e4335d5_50fc4f58.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศูนย์เคนเนดีที่มีชื่อเสียงระดับโลกเปลี่ยนชื่อเพื่อเป็นเกียรติแก่ทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336973/world-famous-kennedy-centre-renamed-honour-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมการเลือกด้วยมือของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาลงมติเมื่อวันพฤหัสบดีเพื่อเปลี่ยนชื่อศูนย์ศิลปะการแสดงชั้นนำของวอชิงตันเป็น Trump-Kennedy Centre ทำเนียบขาวกล่าวในการเคลื่อนไหวที่ถูกประณามอย่างรวดเร็วว่าเป็น "ความอัปยศอดสู" โดยผู้นำพรรคเดโมแครตของสภาซึ่งอยู่ในคณะกรรมการเลขานุการสื่อมวลชนคาโรไลน์เลอวิตต์ประกาศการลงคะแนนเสียงบนโซเชียลมีเดียโดยประกอบด้วย "งานที่ไม่น่าเชื่อ Presiden</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 20:42:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94190c44a3c963d0d74194c484c1a853c99d60bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/c4d0cf90-6f1c-4141-b231-a54eb7f82a52_930b720e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียส่งขีปนาวุธ Oreshnik ที่ใช้นิวเคลียร์ไปยังเบลารุสท่ามกลางการเจรจาของยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3336972/russia-deploys-nuclear-capable-oreshnik-missile-belarus-amid-ukraine-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีเผด็จการของเบลารุสกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่ารัสเซียได้ส่งระบบขีปนาวุธ Oreshnik ที่ใช้นิวเคลียร์ล่าสุดไปยังประเทศซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่เกิดขึ้นในฐานะการเจรจาเพื่อยุติสงครามในยูเครนได้เข้าสู่ขั้นตอนสำคัญประธาน Alexander Lukashenko กล่าวว่า Oreshnik ซึ่งเป็นระบบขีปนาวุธพิสัยกลางได้มาถึงประเทศในวันพุธและกำลังเข้าสู่หน้าที่การต่อสู้เขาไม่ได้</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 19:57:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08bce8170b7c6cc05f06e838e4cbb1a2b58b09b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/9495a278-2e74-4c00-9bc0-da25251d273f_85544277.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาพถ่ายใหม่ของ Epstein แสดงให้เห็นคำพูดโลลิต้าที่เขียนบนเท้าและร่างกายของผู้หญิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336971/new-epstein-photos-show-lolita-quotes-written-womans-foot-and-body?utm_source=rss_feed</link>
      <description>House Democrats ได้เผยแพร่ภาพถ่ายอีกหลายโหลในวันพฤหัสบดีจากที่ดินของ Jeffrey Epstein ผู้กระทำความผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดทางเพศซึ่งแสดงให้เห็นถึงความสัมพันธ์ของเขากับคนรวยและมีชื่อเสียงเนื่องจากกระทรวงยุติธรรมสหรัฐเผชิญกับเส้นตายที่จะเผยแพร่ไฟล์คดีจำนวนมากในนักการเงินผู้ล่วงลับภายในสิ้นสัปดาห์นี้ภาพถ่ายที่เผยแพร่เมื่อวันพฤหัสบดีเป็นหนึ่งในกว่า 95,000 ภาพที่คณะกรรมการกำกับดูแลบ้าน</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:41:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce2ecc8d00ceb2256b35634fb4c94fe00b07d030</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/0c49ecf2-b3b2-49cb-9c8e-9f5d32f4c1fa_db4d2d01.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลุลาของบราซิลสัญญาว่าจะตรวจสอบร่างกฎหมายเฉือนระยะเวลาจำคุก 27 ปีของโบลโซนาโร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3336970/brazils-lula-vows-veto-bill-slashing-bolsonaros-27-year-prison-term?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Luiz Inacio Lula da Silva ประธานาธิบดีของบราซิลกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าเขาจะตรวจสอบร่างกฎหมายที่สามารถลดโทษจำคุก 27 ปีของอดีตประธานาธิบดี Jair Bolsonaro ซึ่งถูกจับกุมในเดือนพฤศจิกายนเนื่องจากพยายามทำรัฐประหารวุฒิสภาผ่านร่างกฎหมายเมื่อปลายวันพุธหลังจากได้รับอนุมัติจากสภาผู้แทนราษฎร “ด้วยความเคารพต่อสภาคองเกรสแห่งชาติเมื่อมันมาถึงโต๊ะของฉัน</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:09:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0bb00b3d51244d9e4d0257187f09253ec2204849</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/33baa8aa-0da4-4206-a799-03d4e2e0d301_527e8bed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
