<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มหาวิทยาลัยชิงหัวของจีนมีอันดับสูงสุดหลายอันดับโลกด้านวิทยาการคอมพิวเตอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3327633/chinas-tsinghua-university-tops-multiple-global-rankings-computer-science?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัย Tsinghua ของจีนได้กลายเป็นสถาบันชั้นนำของโลกในด้านวิทยาศาสตร์คอมพิวเตอร์ในการจัดอันดับที่สำคัญหลายแห่งทั่วโลกซึ่งเป็นสัญลักษณ์ของการเปลี่ยนแปลงในสาขาที่ครั้งหนึ่งเคยถูกครอบงำโดยมหาวิทยาลัยอเมริกันเป็นครั้งแรกที่ Tsinghua เป็นผู้นำในรายการต่างๆตั้งแต่ US News Best Global Universities ที่ได้รับการยอมรับอย่างกว้างขวางไปจนถึง CSRankings ซึ่งเป็นระบบที่ถูกมองว่าเป็นนักวิชาการอย่างเข้มงวดและเป็นศูนย์กลางทางประวัติศาสตร์ของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 07:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c55a298dea64060166e500a92dff89fe9575016e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/8f4075da-072d-417a-90f7-517c02cc8e05_f059d4ec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บรรณาธิการอาวุโส China Daily ให้ความช่วยเหลือด้านการประชาสัมพันธ์ที่สำนักงานประสานงานฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3327757/china-daily-senior-editor-helm-publicity-efforts-hong-kong-liaison-office?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้แต่งตั้งบรรณาธิการอาวุโสจากสื่อภาษาอังกฤษอย่างเป็นทางการในฐานะประธานเจ้าหน้าที่ฝ่ายประชาสัมพันธ์ที่สำนักงานประสานงานในฮ่องกงในการเสนอราคาเพื่อปรับปรุงการเล่าเรื่องของรัฐบาลกลางสำหรับผู้ชมต่างประเทศโพสต์ได้เรียนรู้แหล่งข่าวอย่างเป็นทางการกล่าวว่า Sun Shangwu อายุ 56 ปีรองบรรณาธิการของ China Daily จะย้ายไปที่เมืองเพื่อรับตำแหน่งรองผู้อำนวยการที่ B</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 06:38:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0f964ae00aef33a6466541feb173e8bf1ade4ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/3468a669-7652-481d-b94c-45e051da5c67_5254dd15.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มือปืนไทยได้รับโทษจำคุกตลอดชีวิตจากการสังหารนายลิ้มคิมย่านักการเมืองกัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3327753/thai-gunman-gets-life-sentence-cambodian-politician-lim-kimyas-murder?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มือปืนชาวไทยถูกตัดสินจำคุกตลอดชีวิตในวันศุกร์ในข้อหาฆาตกรรมนักการเมืองฝ่ายค้านกัมพูชาในกรุงเทพฯผู้พิพากษากล่าว Lim Kimya ชาวฝรั่งเศสอดีตนักกฎหมายฝ่ายค้านในกัมพูชาถูกยิงเสียชีวิตเมื่อวันที่ 7 มกราคมโดย Ekalak Paenoi ขณะที่อดีตประธานาธิบดีมาเยือนกรุงเทพฯกับภรรยาของเขาตัวเลขฝ่ายค้านกัมพูชาได้กล่าวหาว่าอดีตผู้นำที่มีอำนาจของประเทศฮุนเซนเป็นผู้สั่งการถ่ายทำ</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 06:31:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c40471901242a6a59447b5cebe38e560475acfb6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/af0f7b19-4146-4bfe-99c7-d16b821d8fa6_4b2dbd47.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนดังชาวเกาหลีใต้สูญเสียเงินนับล้านไปกับการฉ้อโกงออนไลน์เนื่องจากการหลอกลวงฉลาดขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3327751/south-korean-celebrities-lose-millions-online-fraud-scams-get-smarter?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่เกาหลีใต้เพิ่มความพยายามในการปกป้องพลเมืองของตนจากการฉ้อโกงออนไลน์คนดังในประเทศได้เตือนว่าจะไม่มีการฟิชชิงและการหลอกลวงทางโทรศัพท์ที่ซับซ้อนมากขึ้นโดยเกี่ยวข้องกับการเผชิญหน้าส่วนตัวของพวกเขากับกรณีดังกล่าวผู้ให้ความบันเทิงจีซอกจินกล่าวว่าหนึ่งในคนดังของเขาสูญเสีย 300 ล้านวอน (US $ 213,000) จากการหลอกลวงด้วยเสียงหนังสือพิมพ์ The Korea Times รายงานเมื่อวันพฤหัสบดี</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 06:18:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40fb677a9d4185e926fd2cabfbbce851bd1d1545</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/44af85e7-46e2-4edd-92f1-1994d9cd861a_9d86842b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจำ Jane Goodall และ ‘การมีส่วนร่วมอย่างกระตือรือร้น’ เกี่ยวกับสิ่งแวดล้อมได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3327740/china-remembers-jane-goodall-and-her-passionate-engagement-environment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บรรณาการได้หลั่งไหลเข้าสู่สื่อสังคมออนไลน์ของจีนหลังจากการเสียชีวิตในวันพุธของนักอนุรักษ์ชาวอังกฤษที่มีชื่อเสียง Jane Goodall อายุ 91 ปีซึ่งไปเยือนประเทศจีน 17 ครั้งและมีเรื่องราวปรากฏในหนังสือเรียนการไปเยือนจีนครั้งล่าสุดของ Goodall คือในปี 2024 เมื่อเธอให้สัมภาษณ์กับผู้ประกาศข่าวซีซีทีวีซึ่งโพสต์ลงในบัญชีโซเชียลมีเดียเมื่อวันพฤหัสบดี “ฉันรักป่าฉันรักสัตว์ฉัน</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 06:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48928c0ea4102cafce4078f797d805158df5dc6c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/39364aa4-04e1-40c5-b8d4-d2a2bb5d37c3_73861d4a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
