<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แผนปฏิบัติการเพื่อพัฒนาเศรษฐกิจระดับต่ำของฮ่องกงเพื่อยกระดับในปีหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3328428/action-plan-develop-hong-kongs-low-altitude-economy-lift-next-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รองเลขาธิการฝ่ายการเงินกล่าวว่าฮ่องกงจะจัดทำแผนปฏิบัติการในปีหน้าเพื่อพัฒนาเศรษฐกิจระดับต่ำและการทดลองโดรนผู้โดยสารอาจเริ่มขึ้นเมื่อได้รับการอนุมัติจากหัวหน้าการบินพลเรือนแล้วรองเลขาธิการฝ่ายการเงิน Michael Wong Wai-lun ได้ประกาศแผนการในการประชุมสุดยอดเศรษฐกิจระดับต่ำระหว่างประเทศเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาในขณะที่นักกฎหมาย Elizabeth Quat Pei-fan กล่าวหลังการจัดงานว่า</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 15:19:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94e6287d67d56b069f6828b1cd9fe559a1e34899</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/954a8895-a975-40e7-8cef-38e84fc0cd00_d8efbc7d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วันแข่งขันในธีมญี่ปุ่นเป็นผู้ชนะสำหรับ Hong Kong Jockey Club พร้อมเพิ่มอีก 2 รายการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328426/japanese-themed-race-days-winner-hong-kong-jockey-club-2-more-added?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hong Kong Jockey Club ได้ขยายวันการแข่งขันในธีมญี่ปุ่นที่ได้รับความนิยมจากสองเป็นสี่วันในปีนี้ซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่มีจุดมุ่งหมายเพื่อดึงดูดผู้ชมมากขึ้นรวมถึงผู้เข้าชมชาวจีนแผ่นดินใหญ่และชาวต่างชาติโดยการเพิ่มองค์ประกอบทางวัฒนธรรมจากหนึ่งในจุดหมายปลายทางการเดินทางที่ชื่นชอบของผู้อยู่อาศัยการขยายตัวของชุดกิจกรรม “Japan Nights” ได้รับการเน้นในวันพฤหัสบดีร่วมกับการเปิดตัว 2025 “</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:47:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">13b66c50a18976b1ae6fbd31ba882bcbc3e03111</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/66ee8797-9107-47ba-a09b-7e7ad17e4e3a_0752d9f6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลและฮามาสลงนามในข้อตกลงหยุดยิงและจับตัวประกันจุดประกายความหวังเพื่อสันติภาพในกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328424/israel-and-hamas-sign-ceasefire-and-hostage-deal-sparking-hope-peace-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลและกลุ่มติดอาวุธฮามาสของปาเลสไตน์ได้ลงนามในข้อตกลงเมื่อวันพฤหัสบดีเพื่อยุติการยิงและปลดปล่อยตัวประกันชาวอิสราเอลเพื่อแลกเปลี่ยนกับนักโทษชาวปาเลสไตน์ซึ่งเป็นระยะแรกของความคิดริเริ่มของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในการยุติสงครามในกาซาชาวอิสราเอลและชาวปาเลสไตน์ต่างชื่นชมยินดีหลังจากประกาศข้อตกลงซึ่งเป็นขั้นตอนที่ยิ่งใหญ่ที่สุดในการยุติสงครามสองปีที่ชาวปาเลสไตน์กว่า 67,000 คน</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:13:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94a8103fa5343b069a9ffba00a1ed9e4f64a9619</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/1fa05f48-85c3-4fed-ae9f-87bce6eee5c6_359ddb39.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดภาษีเหล็กใหม่ของสหภาพยุโรปเพื่อลดการนำเข้าของจีนจึงทำให้ผู้ผลิตรถยนต์ต้องปวดหัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3328372/new-eu-steel-tariffs-meant-curb-chinese-imports-giving-carmakers-migraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเพิ่มอัตราภาษีเหล็กของสหภาพยุโรปได้หว่านสัญญาณเตือนในหมู่ผู้ผลิตรถยนต์ของทวีปแล้วโดยหุ้นของผู้เล่นรายใหญ่พุ่งลงทันทีหลังจากการประกาศและคนวงในอุตสาหกรรมเตือนว่ามาตรการนี้อาจทำให้แรงกดดันด้านต้นทุนแย่ลงซึ่งมีน้ำหนักลดลงในภาคอุตสาหกรรมตามคำแถลงของคณะกรรมาธิการยุโรปเมื่อวันอังคารว่าจะตัดโควต้าปลอดภาษี</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a255e987e12ac0033510360e09c549519a3e8dc5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/32b71cfe-962b-4cbb-8bc1-9cc8ac73f438_92233168.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อุทยานวิทยาศาสตร์ฮ่องกงมีเป้าหมายที่จะเพิ่มจำนวนสตาร์ทอัพในโครงการบ่มเพาะเป็นสองเท่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3328423/hong-kong-science-park-aims-double-number-start-ups-incubation-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อุทยานวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีฮ่องกงมีเป้าหมายที่จะเพิ่มจำนวนสตาร์ทอัพที่เข้าร่วมโครงการบ่มเพาะที่ได้รับการอัพเกรดเป็นสองเท่าโดยบางบริษัทกล่าวว่าโครงการนี้จะช่วยเร่งการค้าผลิตภัณฑ์ของตนสวนสาธารณะเมื่อวันพฤหัสบดีได้เปิดตัวโปรแกรมบ่มเพาะที่เน้นเทคโนโลยีด้านชีวิตและสุขภาพ Incu-Bio ซึ่งออกแบบมาเพื่อให้การสนับสนุนสตาร์ทอัพเช่นความช่วยเหลือเกี่ยวกับ Laborat</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:57:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80999afdf1ead5bf9fab3302612d3b9acbf4e6f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/b5ee3338-b794-4f54-bad3-614392150020_ac02aef6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
