<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯยุติการกีดกันทางอาวุธแต่สามารถงัดกัมพูชาออกห่างจากจีนเพื่อการป้องกันได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3332974/us-ends-arms-embargo-can-it-pry-cambodia-away-china-defence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วอชิงตันได้ส่งสัญญาณว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์มีเป้าหมายที่จะล่อให้พนมเปญออกจากกรุงปักกิ่งซึ่งผู้เชี่ยวชาญด้านการเคลื่อนไหวเตือนว่าเป็นเรื่องยากที่จะบรรลุผลตามประกาศจากสำนักทะเบียนแห่งสหพันธรัฐสหรัฐอเมริกากระทรวงการต่างประเทศได้ยุติการห้ามส่งอาวุธอย่างเป็นทางการไปยังกัมพูชาณวันที่ 7 พฤศจิกายนและการขายอาวุธใดๆไปยังประเทศจะได้รับการตัดสินใจในแต่ละกรณี</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">676609c77726799d0a698a4f0ca5bd6ca752fe73</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/b30dee7d-075a-493c-bf5f-b11f4033d65f_382581f7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายลำเลียงทิมนักสะสมของเล่นชาวฮ่องกงผู้สร้างเป็ดสีเหลืองอันเป็นเอกลักษณ์เสียชีวิตที่บ้านเลขที่ 105</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332984/hong-kong-toy-tycoon-lam-leung-tim-creator-iconic-yellow-rubber-duck-dead-105?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Lam Leung-tim เจ้าพ่อของเล่นผู้บุกเบิกฮ่องกงและผู้สร้างเป็ดยางสีเหลืองที่เป็นสัญลักษณ์ของเมืองเสียชีวิตแล้วอายุ 105 ปีในหนังสือพิมพ์โฆษณาที่วิ่งไปทั่วเมืองเมื่อวันเสาร์ครอบครัวของ Lam เปิดเผยว่าเขาเสียชีวิตเมื่อวันที่ 10 พฤศจิกายนและประกาศว่าจะมีพิธีรำลึกในวันจันทร์ที่สถานที่จัดงานศพอำเภอหนานไห่ในบ้านเกิดของบรรพบุรุษของเขาในฝอซาน Lam's fa เกิดในฮ่องกงในปี 1924</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:48:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f59554138c23282e16dc2034cf976d9d24ee1eb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/3ab3cce4-174a-4970-b19f-71d242102e4d_e84d8665.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุมคนขับรถบรรทุกหลังจากนักปั่นจักรยานเสียชีวิตจากการชนกันของ Tai Po</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332983/hong-kong-police-arrest-truck-driver-after-cyclist-dies-tai-po-collision?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมคนขับรถบรรทุกอายุ 20 ปีหลังจากเกิดอุบัติเหตุใน Tai Po ซึ่งเกี่ยวข้องกับนักปั่นจักรยานที่เสียชีวิตจากการบาดเจ็บในเวลาต่อมากองกำลังได้รับรายงานเมื่อเวลา 1.43 น. ของวันอาทิตย์ว่าชายวัยห้าสิบซึ่งขี่จักรยานอยู่ใกล้ถนนออนปอง 8 สายในไทโปถูกรถบรรทุกชนก่อนที่จะติดอยู่ข้างใต้หน่วยกู้ภัยได้ช่วยเหลือเหยื่อและรีบพาเขาไปหาอลิซโฮมิวหลิง</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:37:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e34d4f0a137894e2c8f0c2a58c75fa0429ad57f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/3643ea00-856e-4771-a8df-dbf1da210adc_44bb174d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซัมซุงฮุนไดประกาศแผนการลงทุนในประเทศมูลค่า 310,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3332982/samsung-hyundai-announce-us310-billion-domestic-investment-plans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Samsung Electronics, Hyundai Motor และผู้ผลิตรายใหญ่อื่นๆของเกาหลีใต้ในวันอาทิตย์ได้เปิดเผยแผนการลงทุนในประเทศเนื่องจากข้อตกลงการค้าของสหรัฐทำให้เกิดความกังวลว่าการลงทุนในสหรัฐอาจทำให้การผลิตที่บ้านอ่อนแอลงซัมซุงอิเลคโทรนิคส์จะเพิ่มสายการผลิตชิปที่โรงงานในเมืองพยองแทกของเกาหลีใต้เพื่อตอบสนองความต้องการที่เพิ่มขึ้นท่ามกลางความเฟื่องฟูของปัญญาประดิษฐ์ทั่วโลกเนื่องจาก p</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:28:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f42d483008b3456461536576c5f6cf25026bd993</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/b3a8a32e-80ca-4e1c-b619-faba1429b7d0_25045a84.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลูกสาวจีนเรียกร้องให้ศาลผ่อนผันให้พ่อที่ช็อตแม่ขณะอาบน้ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3332494/chinese-daughter-writes-court-pleading-leniency-dad-who-electrocuted-mum-shower?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กหญิงวัย 14 ปีในภาคเหนือของจีนได้เขียนถึงศาลเพื่อขอร้องให้ผ่อนผันพ่อของเธอที่ช็อตแม่ของเธอจนเสียชีวิตในขณะที่เธอกำลังอาบน้ำคดีนี้ได้ก่อให้เกิดการอภิปรายอย่างร้อนแรงในสื่อสังคมออนไลน์บนแผ่นดินใหญ่หลังจากที่ศาลในจังหวัดเหอเป่ย์ได้ตัดสินให้เปิดเผยต่อสาธารณชนเมื่อต้นเดือนพฤศจิกายนชายคนนั้นชื่อหยางอายุ 36 ปีถูกตัดสินจำคุกตลอดชีวิตในคุกในข้อหาฆ่าคนตาย</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f90cfc3cf6528e95558c72484199a096e937eb1a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/c7f0378a-3a5b-49d8-a768-042df6e7985f_7ea3ab6f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
