<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มาเลเซียระงับการเข้าถึง Grok ท่ามกลางการตีกลับทั่วโลกเกี่ยวกับ AI ของ Musk</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339510/malaysia-suspends-grok-access-amid-global-backlash-musks-ai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเลเซียระงับการเข้าถึงแชทบอท Grok ของ Elon Musk ผ่านเนื้อหาลามกอนาจารที่สร้างโดย AI ซึ่งเป็นหน่วยงานกำกับดูแลด้านเทคโนโลยีของประเทศเมื่อวันอาทิตย์การตัดสินใจดังกล่าวเป็นไปตามผลสะท้อนกลับทั่วโลกหลังจากปรากฏว่าคุณลักษณะการสร้างภาพของ Grok ช่วยให้ผู้ใช้สามารถสร้างภาพทางเพศของผู้หญิงและเด็กโดยใช้ข้อความแจ้งเตือนที่เรียบง่ายในวันเสาร์อินโดนีเซียกลายเป็นประเทศแรกที่ปฏิเสธการเข้าถึงเครื่องมือทั้งหมดซึ่ง h</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 13:03:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e783aadc7fdc9487cb7bfb96dc30882a00716782</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/5d2325db-5888-47a9-a23f-de0ddd0a4c06_4a58d7b2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนบังคับให้นำดาวเทียม 200,000 ดวงขึ้นสู่อวกาศหลังจากเรียก Starlink ว่ามีความเสี่ยงต่อการชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3339493/china-applies-put-200000-satellites-space-after-calling-starlink-crash-risk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทจีนได้ส่งสัญญาณแผนการเปิดตัวดาวเทียมอินเทอร์เน็ตมากกว่า 200,000 ดวงโดยยื่นเรื่องต่อหน่วยงานสหประชาชาติเช่นเดียวกับที่รัฐบาลจีนกล่าวหาว่า SpaceX ของ Elon Musk มีทรัพยากรวงโคจรที่ใช้ร่วมกันการส่งข้อมูลจากผู้เล่นดาวเทียมชาวจีนหลายรายถูกยื่นต่อสหภาพโทรคมนาคมระหว่างประเทศ (ITU) เมื่อปลายเดือนที่แล้วโครงการที่ใหญ่ที่สุด – CTC -1 และ CTC -2 – WER</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e067c2bc9562d535fc88d3dc84135e28a0f0122b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/a6b9f68d-3abd-48b9-ac4e-0fcf7f323ac0_efac1a31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีการากัสของทรัมป์ทำให้ความตึงเครียดเชิงกลยุทธ์ของสหรัฐฯและจีนลึกซึ้งขึ้นอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3339058/how-trumps-raid-caracas-deepens-us-china-strategic-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราแทบจะไม่ได้เข้าสู่ปีใหม่เมื่อประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรแห่งเวเนซุเอลาและภรรยาของเขาซิเลียฟลอเรสถูกจับในการบุกโจมตีอย่างโจ่งแจ้งตามคำสั่งของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในช่วงเช้าตรู่ของวันที่ 3 มกราคมทั้งคู่ถูกพาตัวออกจากที่อยู่อาศัยในการากัสเวเนซุเอลาและบินไปยังสหรัฐอเมริกาในปฏิบัติการทางทหารที่ดำเนินการอย่างไร้ที่ติในนามของการต่อต้านการก่อการร้ายด้วยยาเสพติดปักกิ่งสำหรับหนึ่งคน</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8d0850a139acd316a13cab3d2cefeb343cbc9ea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/8ffbd429-5d47-4a84-8b4c-27d4e9ac94ab_e2689b39.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงวางแผนที่จะดำเนินโครงการทางเดินริมน้ำเกาลูนให้แล้วเสร็จภายในปี 2028</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339509/hong-kong-plans-complete-kowloon-waterfront-promenade-projects-2028?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงวางแผนที่จะดำเนินโครงการเดินเล่นหลายแห่งที่เชื่อมโยงกับริมน้ำเกาลูนภายในสิ้นปี 2028 โดยขยายความยาวทั้งหมดของเส้นทางเดินเท้าทั้งสองด้านของอ่าววิกตอเรียเป็น 34 กม. (21 ไมล์) สำนักงานพัฒนากล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่า 14 กม. หรือร้อยละ 70 ของพื้นที่ริมน้ำที่พัฒนาได้ 21 กม. ในฝั่งเกาลูนได้เปิดให้บริการแล้วเกือบสองสัปดาห์หลังจากที่รอคอยมานาน</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:26:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61331bbd1692680f9920ea2c986e894dba9a3231</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/47f7b3ca-60d2-44dd-917d-cf501f815569_b4187ae7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>31% ของผู้ที่ตกเป็นเหยื่อการหลอกลวงที่โทรหาสายด่วนฮ่องกงมีแนวโน้มที่จะฆ่าตัวตาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339508/31-scam-victims-calling-hong-kong-helpline-had-possible-suicidal-tendencies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบหนึ่งในสามของผู้เสียหายจากการหลอกลวงที่ขอคำปรึกษาผ่านสายด่วนวิกฤตของกลุ่มสวัสดิการฮ่องกงเมื่อปีที่แล้วมีแนวโน้มที่จะฆ่าตัวตายตามการศึกษาขององค์กรศูนย์สนับสนุนวิกฤตครอบครัว Caritas กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าบริการสายด่วนจัดการคดีที่เกี่ยวข้องกับหนี้ 3,983 คดีในปี 2568 โดยมากกว่าร้อยละ 31 เกี่ยวข้องกับบุคคลที่มีความเสี่ยงต่อการฆ่าตัวตายและต้องใช้ cri</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:16:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8b3dce4b79fbc370d20a053c8a60b3789f5414e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/e0bf65bf-4a37-462d-b88f-d673d040d73b_de26d691.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
