<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กุญแจสำคัญในการจัดหาเมทานอลให้กับเป้าหมายทางทะเลสีเขียวของฮ่องกง: CM Energy</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3327151/methanol-supply-key-hong-kongs-goals-green-marine-fuels-cm-energy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงมีงานที่ถูกตัดออกเพื่อเป็นศูนย์กลางการจัดหาเชื้อเพลิงทางทะเลสีเขียวเนื่องจากทำงานร่วมกับพันธมิตรในจีนแผ่นดินใหญ่เพื่อสร้างห่วงโซ่อุปทานเมทานอลสีเขียวตั้งแต่เริ่มต้นตามที่เจ้าของเรือ China Merchants Energy Shipping กล่าว “ฮ่องกงได้ตระหนักถึงการดำเนินงานก๊าซธรรมชาติเหลว [LNG] และไบโอดีเซล [เชื้อเพลิง] แล้วโดยมีปริมาณการใช้งาน 130,000 ตัน” หวังหย่งซินกล่าว</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d722a6e01d14e36c61bbee3461729b9d860ea9b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/e50e4764-2d48-4cbc-949b-ec74047e6acb_827ce8ab.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเรียกร้องทางวิชาการสำหรับการเติบโตอย่างค่อยเป็นค่อยไปของนักศึกษามหาวิทยาลัยนอกท้องถิ่นของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3327148/academic-calls-gradual-growth-hong-kongs-non-local-university-students?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงควรค่อยๆขยายจำนวนนักศึกษามหาวิทยาลัยนอกท้องถิ่นเพื่อปรับสมดุลประสบการณ์การเรียนรู้การยอมรับทางสังคมและผลกระทบที่อาจเกิดขึ้นกับตลาดการเช่าตามที่นักวิชาการที่เชี่ยวชาญด้านนโยบายการศึกษาโจชัวม็อกคาโฮโปสต์และรองประธานมหาวิทยาลัยฮั่งเส็งกล่าวด้วยว่าเมืองนี้ต้องเพิ่มความพยายามในการดึงดูดนักวิชาการและโฆษณาที่มีคุณภาพสูงสุดมากขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f88027312642b07ef35c9b404263dfba716e27a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/6baf4f21-24a3-41b4-ada9-2cb3b753cc6e_b4fbc51e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำคนต่อไปของญี่ปุ่น? LDP showdown pits ABE protégé against reformist scion</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327041/japans-next-leader-ldp-showdown-pits-abe-protege-against-reformist-scion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่พรรคเสรีนิยมประชาธิปไตยของญี่ปุ่นเริ่มกระบวนการคัดเลือกผู้นำคนใหม่ – และโดยการขยายเวลานายกรัฐมนตรีคนต่อไปของประเทศ – การแข่งขันกำลังก่อตัวขึ้นอย่างรวดเร็วในการดวลกันระหว่างทายาทอนุรักษ์นิยมที่มีต่อมรดกของชินโซอาเบะและผู้ปฏิรูปมาตรฐานที่มีแนวโน้มจะอุทธรณ์ในวงกว้างภายในพรรคที่แบ่งแยกการเลือกตั้งภายในพรรคในวันที่ 4 ตุลาคมต่อจากการเลือกตั้งของนายกรัฐมนตรีชิเกรุอิชิบะ</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c02669d6512686bf4262c21ef32e349dcab60354</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/9108bb74-5295-486c-a258-7cc63ac9ed3b_216e3b88.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรค pro-EU ของมอลโดวาทำโพลสำรวจความคิดเห็นในการเลือกตั้งที่ได้รับผลกระทบจากการอ้างสิทธิ์ในการแทรกแซงของรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327173/moldovas-pro-eu-party-tops-polls-elections-hit-russian-meddling-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรค pro-EU ของมอลโดวาในวันอาทิตย์ได้รับการเลือกตั้งสูงสุดในการเลือกตั้งรัฐสภาตามผลการลงคะแนนเกือบสมบูรณ์ที่ถูกบดบังด้วยข้อกล่าวหาว่ารัสเซียแทรกแซงในประเทศอดีตสหภาพโซเวียตประเทศผู้สมัครสหภาพยุโรปขนาดเล็กซึ่งมีชายแดนติดกับยูเครนและมีภูมิภาคที่แยกตัวออกจากรัสเซียได้ถูกแบ่งแยกมานานแล้วว่าจะเข้าใกล้กรุงบรัสเซลส์หรือรักษาความสัมพันธ์ในยุคโซเวียต</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 23:27:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c302a7ae558a3875a60ba8dbdd65dac1804c624</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/7955276c-1be2-4eae-b163-d410334345d0_652b5b6b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>BYD EV KING ของจีนคาดว่ายอดขายระหว่างประเทศจะสูงสุด 20% ในปีนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3327153/chinas-ev-king-byd-builds-export-momentum-expects-sales-abroad-top-20-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คิง BYD รถยนต์ไฟฟ้า (EV) ของจีนคาดว่าการส่งออกจะมีสัดส่วนประมาณร้อยละ 20 ของยอดขายทั่วโลกในปีนี้ซึ่งเกิดจากโลจิสติกส์ที่ดีขึ้นและการเปิดตัวโมเดลใหม่ผู้ผลิตรถยนต์ในเซินเจิ้นคาดการณ์ว่าจะมีการส่งมอบ 800,000 ถึง 1 ล้านครั้งนอกจีนแผ่นดินใหญ่ในปี 2025 เมื่อเทียบกับยอดขายรวมที่คาดการณ์ไว้ที่ 4.6 ล้านคัน Li Yunfei ผู้จัดการทั่วไปของบริษัทด้านการสร้างแบรนด์และสาธารณะกล่าว</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 22:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ed6707377e9a65035c06295971738db69e7b692</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/d20d8753-5328-4020-b1f6-4a27307c9915_4dd8dd5c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
