<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 8 รายสูญหาย 20 รายในขณะที่ความไม่สงบของอินโดนีเซียทวีความรุนแรงขึ้นคาดว่าจะมีการประท้วงมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3324023/8-dead-20-missing-indonesias-unrest-escalates-more-protests-expected?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้สูญหายอย่างน้อย 20 คนหลังจากเกิดการประท้วงอย่างรุนแรงในอินโดนีเซียโดยสิทธิพิเศษที่ฟุ่มเฟือยสำหรับผู้ออกกฎหมายที่รวมความโกรธแค้นต่อตำรวจกลุ่มสิทธิกล่าวเมื่อวันอังคารมีผู้เสียชีวิตอย่างน้อยแปดคนนับตั้งแต่การประท้วงกระตุ้นเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เมื่อสัปดาห์ที่แล้วรัฐมนตรีอาวุโสกล่าวเมื่อวันจันทร์การประท้วงทวีความรุนแรงขึ้นหลังจากภาพการแพร่กระจายของการสังหารเยาวชน</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:45:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c86052c9cc35113fe176dbf7bdff994c2bce60d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/67e2ca89-3cb0-45a6-834d-08b4ee9230be_32fb9aa9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงเรียนละครฮ่องกงยืนยันความเคารพต่อ Candace Chong เกี่ยวกับ ‘เส้นสีแดง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324015/hong-kong-drama-school-affirms-respect-candace-chong-over-red-lines-concern?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถาบันศิลปะการแสดงฮ่องกง (HKAPA) ได้กล่าวว่าสถาบันแห่งนี้เคารพการมีส่วนร่วมของ Candace Chong Mui-ngam และได้ติดต่อเธอหลังจากที่นักเขียนบทละครได้กล่าวหาว่ามีการเซ็นเซอร์คำพูดของเธอสำหรับการส่งเสริมการขายครบรอบแต่สถาบันการศึกษาไม่ได้อธิบายในวันอังคารว่าเหตุใดจึงงดการเผยแพร่บทสัมภาษณ์กับ CHONG สำหรับแคมเปญโซเชียลมีเดียเพื่อฉลองครบรอบ 40 ปี</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:15:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2351b688b6a6e56f6b2cf2c3aefd224c3ae52074</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/dac32687-854e-4723-b7f4-0fd37d57d87b_a8d1dea6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนงานจีนตักน้ำมันจากถังขยะร้านอาหารอ้างว่ามีไว้ขายไม่ใช่ทำอาหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3322661/china-restaurant-worker-scoops-oil-rubbish-bin-eatery-claims-its-sale-not-cooking?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านอาหารฮอตพอตในประเทศจีนได้แพร่กระจายไปทั่วท่ามกลางข้อกล่าวหาว่ามีการปรุงอาหารด้วยน้ำมันที่ใช้แล้วที่นำมาจากถังขยะริมถนนเมื่อวันที่ 18 สิงหาคมในเมืองฉงชิ่งทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนชาวเน็ตโพสต์วิดีโอที่แสดงให้เห็นผู้หญิงอายุหกสิบปีคนหนึ่งชื่อจางซึ่งเห็นได้ชัดว่ากำลังตักน้ำมันที่ใช้แล้วจากถังขยะคลิปวิดีโอแสดงให้เห็นว่าหญิงสาวแต่งกายในเครื่องแบบของร้านอาหารฮอตพอตในท้องถิ่นเธอถือกระเป๋าสะพายข้าง</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0f74fa483867f32319744c356480225c49cf696</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/4f72b2b0-e62e-42e9-9932-85a2c9287c08_d113b96c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จอห์นลีนำคณะผู้แทนวันแห่งชัยชนะไปยังกรุงปักกิ่งขณะที่ฮ่องกงเตรียมงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3324013/john-lee-leads-victory-day-delegation-beijing-hong-kong-prepares-local-events?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้ส่งคณะผู้แทนที่ระลึกที่ใหญ่ที่สุดไปยังกรุงปักกิ่งซึ่งนำโดยผู้นำของเมืองเพื่อเป็นเกียรติแก่ชัยชนะของจีนเหนือญี่ปุ่นในสงครามโลกครั้งที่สองในขบวนพาเหรดทางทหารที่คาดว่าจะเกิดขึ้นอย่างมากโดยเมืองเตรียมที่จะจัดงานเฉลิมฉลองต่างๆในเวลาประมาณ 8.00 น. ของวันอังคารสมาชิกคณะผู้แทนรวมถึงประธานผู้บริหาร John Lee Ka-chiu และ Janet Lam Lai-sim ภรรยาของเขาฝ่ายการเงิน</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:59:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ef5c4087d51c0c50f443378fa79379931ece16e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/7c9a0c8c-36bc-46f8-bd04-20f6eb565e18_0804243d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>“SC WIN NOW &amp; NEXT CHALLENGE” นับเป็นก้าวสำคัญของสแตนดาร์ดชาร์เตอร์ดและ LIFTWOMEN ® ’การสนับสนุนสำหรับผู้ประกอบการสตรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/standard-chartered-and-liftwomen-challenge/article/3324010/sc-win-now-next-challenge-marks-milestone-standard-chartered-and-liftwomenr-support-women?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] สแตนดาร์ดชาร์เตอร์ดและ LIFTWOMEN ® ภูมิใจประกาศผู้ชนะในพิธีเปิด “SC WIN NOW &amp; NEXT CHALLENGE” ซึ่งเป็นโครงการริเริ่มล่าสุดภายใต้เครือข่ายผู้หญิงนานาชาติของสแตนดาร์ดชาร์เตอร์ด (“ SC WIN ”) เพื่อเฉลิมฉลองจิตวิญญาณการเป็นผู้ประกอบการของสตาร์ทอัพที่นำโดยผู้หญิงและวิสาหกิจขนาดกลางและขนาดย่อม (SMEs) และการสนับสนุน</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:34:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">545e08c929376a86c80f674bb4a7107b2d8cce5b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/09/02/sc_liftwomen_scwin_1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
