<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐ - อิสราเอลโจมตีอิหร่าน: เหตุการณ์นี้เกิดขึ้นได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344984/us-israel-attack-iran-how-it-unfolded?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เริ่มตั้งแต่ก่อนวาระแรกทรัมป์ได้ออกคำขู่คุกคามต่ออิหร่านศัตรูตัวฉกาจของวอชิงตันในขณะเดียวกันก็กระตุ้นให้มีการเจรจาด้วยเขาเตือนเมื่อปลายเดือนมกราคมว่า "เวลากำลังจะหมด" กระตุ้นให้เตหะราน "ทำข้อตกลง" หลังจากการเจรจาทางอ้อมดำเนินต่อไประหว่างทั้งสองประเทศเขาได้ข่มขู่อิหร่านในวันที่ 12 กุมภาพันธ์ด้วยผลที่ "กระทบกระเทือนจิตใจอย่างมาก" ทำให้ทั้งสองประเทศมีเวลา "10, 15 วันสูงสุด" ที่จะ</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 12:18:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5707b634946490a6869257359128d66277b69004</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/38771232-c3fe-4154-b9f4-821e7f397128_c8ab9d81.jpg?itok=8kGyN1Y7&amp;v=1772281087" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีเหนือเปิดเผยภาพลูกสาววัยรุ่นของคิมยิงปืนไรเฟิลที่สนามยิงปืน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3344959/north-korea-unveils-image-kims-teenage-daughter-firing-rifle-shooting-range?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือมอบปืนไรเฟิลซุ่มยิงใหม่ให้กับเจ้าหน้าที่ระดับสูงของรัฐบาลและทหารหลังจากการประชุมของพรรคร่วมรัฐบาลเป็นเวลาหนึ่งสัปดาห์เพื่อเฉลิมฉลองความเป็นผู้นำของเขาโดยสื่อของรัฐเน้นภาพของลูกสาววัยรุ่นของเขาที่มุ่งเป้าไปที่สนามยิงปืนเนื่องจากการปรากฏตัวที่โดดเด่นมากขึ้นของเธอทำให้เธอคาดเดาว่าคิมกำลังดูแลเธอในฐานะผู้นำในอนาคตคิมมอบปืนไรเฟิลให้กับผู้อาวุโสพาร์</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad4405c1b695c6c4df0e3d6345ea3c9db4b3c514</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/022d86a7-381c-49c7-8437-1d458491f6b6_20961361.jpg?itok=z4Ey-DZu&amp;v=1772267261" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทในเครือ CK Hutchison กระแทกปานามาเหนือ ‘การบุกรุกที่ไม่มีใครสังเกตเห็น’ ที่สถานที่จัดเก็บ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3344983/ck-hutchison-subsidiary-slams-panama-over-unnotified-intrusion-storage-site?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทย่อยของกลุ่มบริษัท CK Hutchison Holdings ในฮ่องกงได้กล่าวหาว่าเจ้าหน้าที่ปานามาบ่อนทำลายกระบวนการที่ต้องดำเนินการโดยการ "บุกรุกโดยไม่ได้แจ้งให้ทราบ" ที่สถานที่จัดเก็บวัสดุที่เกี่ยวข้องกับการดำเนินการทางกฎหมายอย่างต่อเนื่องบริษัทท่าเรือปานามา (PPC) เมื่อวันศุกร์กล่าวหาว่ารัฐบาลของประเทศสร้างวิกฤตเรียกว่า "การยึดครองที่ผิดกฎหมาย" ของสิ่งอำนวยความสะดวกท่าเรือสองแห่งที่คลองปานามา</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 11:29:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ba19a3f8e8413046991ad3f0d1e7600f79462d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/a676c501-b40a-4896-b6e4-39b48c7df676_4e864d98.jpg?itok=yoxfWDik&amp;v=1772278139" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯมีทรัพย์สินทางทหารอะไรบ้างในตะวันออกกลาง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344980/what-military-assets-does-us-have-middle-east?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปรากฏตัวทางทหารครั้งใหญ่ของสหรัฐในตะวันออกกลางรวมถึงเรือรบเครื่องบินขับไล่และเครื่องบินเติมน้ำมันวางรากฐานสำหรับการรณรงค์ครั้งใหญ่เพื่อต่อต้านอิหร่านที่นี่เราตรวจสอบสินทรัพย์ทางทหารที่สำคัญของสหรัฐที่ใช้ในภูมิภาคหลังจากที่วอชิงตันเริ่มการนัดหยุดงานที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์กล่าวว่ามุ่งเป้าไปที่กองกำลังทางเรือและขีปนาวุธของเตหะรานเรือวอชิงตันมีสงครามมากกว่าหนึ่งโหล</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 11:07:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac53d0c29d18ee3a908bf99267b1ef409632def8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/251186f0-884c-472f-af47-a1aaa73e3378_ab1e357c.jpg?itok=2iG7V6Tr&amp;v=1772276850" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Scam-hit กัมพูชาพยายามที่จะหวู่ฮ่องกงแต่บริษัทท่องเที่ยวมีข้อสงสัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344979/scam-hit-cambodia-tries-woo-hong-kong-travel-agencies-have-doubts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าหน่วยงานการท่องเที่ยวของกัมพูชากำลังมองหาการสร้างความร่วมมือกับบริษัทท่องเที่ยวในฮ่องกงซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการผลักดันให้นักท่องเที่ยวเดินทางกลับประเทศของเขาซึ่งได้รับผลกระทบจากความกังวลด้านความปลอดภัยในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาคิมมีนีซีอีโอของคณะกรรมการการท่องเที่ยวกัมพูชายังบอกกับหนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์ว่ารัฐบาล “มุ่งมั่น” ที่จะกำจัดสารประกอบหลอกลวงที่ขึ้นชื่อว่าติดกับดักนับพัน</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 10:56:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdac9bbffee9a6c496dd170aa9e30aa832950bb1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/61ffbeb9-229c-4e81-a785-26c6b88790ca_7acc0e5a.jpg?itok=5s2IsUjn&amp;v=1772276114" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
