<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>HKIR 'หนึ่งในวันที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของการแข่งรถในฮ่องกง’ แม้จะมีเหตุการณ์ที่น่ากลัวกับผู้บุกรุกสนามแข่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3336398/hkir-one-greatest-days-hong-kong-racing-despite-scary-incident-track-invader?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บริหารระดับสูงของ Jockey Club Winfried Engelbrecht-Bresges กล่าวว่าการแข่งขันนานาชาติ Longines Hong Kong ในวันอาทิตย์เป็น "หนึ่งในวันที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของการแข่งรถในฮ่องกง" แม้จะมีเหตุการณ์ที่น่ากลัวที่เห็นชายคนหนึ่งวิ่งไปบนสนาม Sha Tin ในระหว่างการแข่งขันที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของวันขณะที่สนามแข่งชิงถ้วยฮ่องกงมูลค่า 40 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงกำลังกลับบ้านมีชายคนหนึ่งวิ่งขึ้นไปบนสนามแข่งถือป้ายขณะที่เกิดเหตุ</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 12:09:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6619ff5565f6ee52186ce2bcb6b9f683d1063a15</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/e9128432-1080-4007-bba4-59ad72040df4_578cb1c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสั่งให้รัฐบาลท้องถิ่นชำระค่าใช้จ่ายให้กับบริษัทภายในสิ้นปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3336395/china-orders-local-governments-settle-bills-companies-year-end?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้กำหนดเส้นตายให้รัฐบาลท้องถิ่นชำระเงินที่ค้างชำระให้กับบริษัทเรียกว่าจำเป็นสำหรับการปรับปรุงสภาพแวดล้อมทางธุรกิจของประเทศท่ามกลางการชะลอตัวทางเศรษฐกิจเงินค้างชำระทั้งหมดที่น้อยกว่า 500,000 หยวน (70,870 ดอลลาร์สหรัฐ) จะต้องได้รับการเคลียร์ภายในสิ้นปีเสี่ยวเหว่ยหมิงรองเลขาธิการคณะกรรมการพัฒนาและปฏิรูปแห่งชาติกล่าวว่าประเทศของ</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:49:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55cc79d449da44d5d37387160479c06e5869c084</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/372da394-a917-480d-bffb-2e6023d72e9b_f4a7b317.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ฉันร้องไห้เป็นเวลาหนึ่งชั่วโมง ': นักเทศน์ชาวฮ่องกงให้การสนับสนุนผู้รอดชีวิตจากอัคคีภัยชาวไทโป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336387/i-cried-hour-hong-kong-preachers-offer-support-tai-po-fire-survivors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเทศน์ชาวไทโปสองคนที่ให้การสนับสนุนทางอารมณ์แก่ผู้รอดชีวิตจากไฟที่ร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงในรอบเจ็ดทศวรรษกล่าวว่างานของพวกเขาทำให้พวกเขาต้องเผชิญหน้ากับความบอบช้ำทางจิตใจจากโศกนาฏกรรม Jessie Fu Kam-wah และ Ron Cheng King-on สมาชิกทั้งสองของโบสถ์เรนิชจีนใน Tai Po กล่าวว่าพวกเขาได้พบกับผู้สูงอายุที่พลัดถิ่นจากไฟไหม้และต่อสู้กับความตกใจที่สูญเสียคนที่รัก</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">953b22a88b81a95b85f81486f21af2005d68a1b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/6e3ef9bf-6d0c-486f-9734-992e4e2929f4_f447f505.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมุดบันทึกของผู้สื่อข่าว: ชุดทดสอบที่บ้านช่วยขจัดอาการปวดหัวจากการดูแลสุขภาพในปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336227/reporters-notebook-home-test-kit-takes-headache-out-beijing-healthcare?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อฉันตื่นขึ้นมาด้วยอาการเจ็บคอและมีไข้ในปักกิ่งเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาสิ่งสุดท้ายที่ฉันต้องการทำคือไปโรงพยาบาลแม้ว่าสถานที่สาธารณะที่ใกล้ที่สุดจะอยู่ห่างจากแฟลตของฉันโดยใช้เวลาเดินเพียง 15 นาทีแต่ฉันก็ไม่มีแรงพอที่จะลุกออกจากเตียงนับประสาอะไรกับการอดทนต่อคิวที่ยาวนานฝูงชนและขั้นตอนที่ยุ่งยากที่มาพร้อมกับการเยี่ยมชมโรงพยาบาลอันที่จริงฉันสงสัยว่าฉันได้ติดเชื้อไวรัสที่ว่า</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0eb8101ae175dcbd3df657e55c2b53c51001ab4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/d815172c-29d3-4760-84f6-6d192c894f5a_63f2a5ef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจะตอบสนองต่อการรัฐประหารล่าสุดของแอฟริกาตะวันตกอย่างไรเมื่อรอยเท้าทางเศรษฐกิจขยายตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336160/how-will-china-respond-latest-west-africa-coup-economic-footprint-expands?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เพียงไม่กี่วันหลังจากที่เอกอัครราชทูตจีนหยางเหรินหั่วได้พบกับประธานาธิบดีอูมาโรซิสโซโก้เอ็มบาโลแห่งกินี - บิสเซาเพื่อบริจาคอุปกรณ์ตรวจสอบความปลอดภัยของสนามบินประเทศแอฟริกาตะวันตกก็ถูกโจมตีโดยการรัฐประหารของทหารที่ขับไล่เอ็มบาโลออกไปการรัฐประหารเมื่อวันที่ 26 พฤศจิกายนนับเป็นการยึดอำนาจทางทหารอีกครั้งตามแนว "รัฐประหาร" ของแอฟริกาโดยเพิ่มกินีบิสเซาไปยังประเทศต่างๆเช่นมาลีบูร์กินาฟาโซกินีไนเจอร์และกาบองที่เพิ่งเกิดขึ้นเมื่อไม่นานมานี้</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 10:35:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e44fd96fb0a86c6778a132475780b50ef51c9a7c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/e1a69b13-f1e1-4e0f-9d69-b09d4f65540a_45a460d3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
