<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เอเชียตะวันออกเฉียงใต้แสดงการสนับสนุนจีนและส่งข้อความถึงเราอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325969/how-southeast-asia-showed-its-support-china-and-sent-message-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Prabowo Subianto ของอินโดนีเซียมีการเปลี่ยนแปลงแผนในนาทีสุดท้ายเมื่อเขาเดินทางไปปักกิ่งเพื่อเข้าร่วมขบวนพาเหรดทางทหารของจีนที่จัตุรัสเทียนอันเหมินก่อนที่จะเริ่มเพียงไม่กี่ชั่วโมงก่อนหน้านี้ปราโบโวได้ตัดสินใจยกเลิกการเดินทางเนื่องจากมีการประท้วงอย่างกว้างขวางที่บ้านแต่เขาปรากฏตัวขึ้นสำหรับขบวนพาเหรดในชุดสูทสีเทาในเช้าวันที่ 3 กันยายนนั่งที่ rostrum ข้างผู้นำรัสเซีย V</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 22:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aba00058d8a58e4f397208f1bd5068efccdbc5b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/a6c3e44c-172e-4eeb-bcd9-2338a36e819d_34625029.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสนับสนุนของ MAGA กำลังยิงขึ้นไปทางขวาสุดในเกาหลีใต้และญี่ปุ่นอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3325731/how-maga-support-firing-far-right-south-korea-and-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขบวนการ Make America Great Again (MAGA) เริ่มต้นขึ้นในทศวรรษที่ 2010 โดยสัญญาว่าจะนำความรุ่งโรจน์เก่าแก่ของจักรวรรดิสหรัฐอเมริกากลับมาทำให้ประเทศเป็นผู้นำระดับโลกในด้านการผลิตนวัตกรรมและเทคโนโลยีอย่างไรก็ตามในหัวใจของมันมากาเป็นมากกว่านั้นโดยมุ่งเน้นไปที่ความรู้สึกต่อต้านการอพยพและการต่อต้านโลกาภิวัตน์รวมถึงการส่งเสริมค่านิยมของคริสเตียนเห็นความสำเร็จของ Maga moveme</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">508369dbca074bb583b71d03c4bb87bef491aa04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/e37e93b9-0537-434a-8ae8-15c0f5412453_ba0ca947.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯยับยั้งครั้งที่ 6 ที่คณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติเกี่ยวกับมติในการยุติสงครามในกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326051/us-casts-6th-veto-un-security-council-over-resolution-end-war-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯได้ตรวจสอบร่างมติของคณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติเมื่อวันพฤหัสบดีซึ่งจะเรียกร้องให้มีการหยุดยิงในกาซาทันทีโดยไม่มีเงื่อนไขและถาวรและอิสราเอลยกเลิกข้อจำกัดทั้งหมดในการส่งมอบความช่วยเหลือไปยังพื้นที่ของปาเลสไตน์ข้อความที่ร่างโดยสมาชิกสภา 15 คนที่ได้รับเลือก 10 คนจะเรียกร้องให้มีการปลดปล่อยทันทีอย่างมีศักดิ์ศรีและไม่มีเงื่อนไข</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 21:15:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00048a29cb35291061d16fd3cb996e08eeaa0eb1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/9d01724d-96c7-4fe9-812b-06f3dd299a78_80ed32fe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักกฎหมายเตือนว่าธุรกิจเอเชีย - อเมริกันกำลังถูกทำลายโดยภาษีทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3326050/asian-american-businesses-are-being-decimated-trump-tariffs-democratic-lawmakers-warn?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธุรกิจที่เป็นเจ้าของโดยชาวอเมริกันเชื้อสายเอเชียกำลังประสบปัญหากับค่าใช้จ่ายในการติดตั้งอันเป็นผลมาจากอัตราภาษีของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาซึ่งอาจถูกบังคับให้ปิดตัวลงกลุ่มนักกฎหมายของพรรคเดโมแครตเตือนในวันพฤหัสบดีขณะที่พวกเขาเรียกร้องให้ฝ่ายบริหารยกเลิกการปฏิบัติหน้าที่คำเตือนนี้สะท้อนให้เห็นถึงความไม่พอใจของชาติที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับภาษีของทรัมป์ซึ่งสอดคล้องกับการบรรยายสรุปของสื่อด้านหน้า o</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 20:33:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7476e6a714170b2b24df1bb9c6de46303c6467ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/76bb7da1-6dc6-49c4-b753-9bc32f4caf02_e11f0f0f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคเดโมแครตเสนอร่างกฎหมายเพื่อปกป้องการพูดอย่างเสรีหลังจากการระงับ Kimmel</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326049/democrats-introduce-bill-protect-free-speech-following-kimmel-suspension?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากที่เอบีซีระงับการแสดงละครตลกของจิมมี่คิมเมลในช่วงดึกหลังจากการคุกคามจากหัวหน้าคณะกรรมาธิการการสื่อสารของรัฐบาลกลาง (FCC) พรรคเดโมแครตของรัฐสภาได้ประณามการคุกคามของรัฐบาลทรัมป์ต่อนักวิจารณ์ทางการเมืองและเปิดเผยร่างกฎหมายที่จะสนับสนุนการคุ้มครองการพูดอย่างเสรีต่อเจ้าหน้าที่ของรัฐในขณะที่การเรียกเก็บเงินไม่น่าจะได้รับแรงฉุดในรีพับลิกัน - คอนโทร</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 20:03:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee55601b8fb5276bc4725415e961bc55da0b2996</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/f999ded1-f9a7-4de0-b0e2-5f3406b9f715_c3d8fedc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
