<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อินเดีย ‘กระจายการเดิมพัน’ เพื่อเอาชนะภาษี 50% ของทรัมป์เมื่อการส่งออกเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3338559/india-spreads-its-bets-beat-trumps-50-tariff-exports-rise?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่ออินเดียบรรลุข้อตกลงการค้าเสรีกับนิวซีแลนด์ในช่วงเวลาที่บันทึกไว้เป็นเวลาเก้าเดือนจนถึงสิ้นปีที่แล้วข้อสรุปที่รวดเร็วนี้เป็นสัญญาณว่านิวเดลีมีความตั้งใจที่จะกระจายการลงทุนออกไปจากสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นแนวทางที่คาดว่าจะรวบรวมจังหวะเท่านั้นนับตั้งแต่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกากำหนดอัตราภาษีนำเข้าร้อยละ 50 ต่ออินเดียเมื่อปีที่แล้วนับเป็นจำนวนสูงสุดที่เรียกเก็บโดย Washingto</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 09:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da2e07ec6809fb0560de3aafd52b5fa37c6a1258</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/d7ea6f64-db33-46c7-9867-a67bec2befbb_bdb18648.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิธีที่ฮ่องกงสามารถทำงานร่วมกับไห่หนานเพื่อบรรเทาการเข้าสู่ตลาดของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3338196/how-hong-kong-can-work-hainan-ease-entry-chinas-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ก่อนหน้านี้ผมได้เสนอข้อโต้แย้งว่าฮ่องกงมีความเกี่ยวข้องกับการเปิดตัวของจีนน้อยลงในการปกป้องบทบาทของเกตเวย์และมากขึ้นในการพัฒนารูปแบบใหม่ของความร่วมมือตั้งแต่นั้นมาไห่หนานได้จัดตั้งการดำเนินงานศุลกากรทั่วเกาะที่แตกต่างกันตั้งแต่วันที่ 18 ธันวาคมนี่คือจุดเปลี่ยน – สิ่งที่เชิญชวนให้ฮ่องกงคิดไม่เพียงแต่เกี่ยวกับวิธีการให้ความร่วมมือแต่ยังรวมถึงวิธีการร่วมออกแบบขั้นตอนต่อไปของ Ch</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 08:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">77b55de5a0a94f00335a1fa53f3e1ff8382bdf91</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/695af6d7-5dde-4c37-b6af-48acdcff36d5_bba629c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักนิติศาสตร์รางวัลโนเบลโทมัสมิคาเอลโอลีฟเบิร์กเข้าร่วมโรงเรียนแพทย์ชั้นนำในภาคใต้ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3338629/nobel-prize-jurist-thomas-mikael-oliveberg-joins-top-medical-school-southern-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากทำงานในยุโรปเป็นเวลา 35 ปี Mikael Oliveberg สมาชิกของ Royal Swedish Academy of Sciences (RSAS) และผู้ตัดสินรางวัลโนเบลสาขาเคมีได้เข้ารับตำแหน่งเต็มเวลาที่โรงพยาบาลในเครือแห่งแรกของ Guangxi Medical University ในประเทศจีน Oliveberg ได้ออกจากมหาวิทยาลัยสตอกโฮล์มหลังจากเกือบสองทศวรรษในฐานะศาสตราจารย์ที่ดำรงตำแหน่งกับภาควิชาชีวเคมีและชีวฟิสิกส์</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 08:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2167ff08ac0c34e847f006af7cb933b7057ee8ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/3be19511-d476-4e6a-85a9-297ab0ffec7f_ef76b337.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาจารย์เกาหลีถูกปรับสำหรับการทำแบบทดสอบสำหรับนักเรียนเพื่อเพิ่มคะแนนป้องกันการตัดงบประมาณ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3337722/korean-professors-fined-taking-tests-students-inflate-scores-prevent-budget-cuts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สอน 4 คนที่มหาวิทยาลัยในเกาหลีใต้ถูกปรับสำหรับการสอบสำหรับนักเรียนเพื่อเพิ่มคะแนนการทดสอบเพื่อพยายามไม่ให้แผนกของพวกเขาถูกปิดตัวลงเมื่อวันที่ 22 ธันวาคมศาลแขวงกวางจูในเมืองกวางจูทางตอนใต้ของประเทศได้ปรับอาจารย์สามคนและผู้ช่วยสอนระหว่าง 1.5 ล้านถึง 6 ล้านวอน (1,000 $ US และ 4,000 $ US) ในข้อหา "ขัดขวาง</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 08:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05d15af090be7bed814a2f7d89fc474646779d67</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/0a721e67-ef0d-4218-938e-436f8d0ad0b5_e7e39e43.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พบ 2 ศพขณะที่อินโดนีเซียขยายผลค้นหาพ่อชาวสเปนที่หายตัวไปมีลูก 3 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338664/2-bodies-found-indonesia-extends-search-missing-spanish-father-3-children?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่กู้ภัยอินโดนีเซียได้กู้ร่างที่สองในวันอาทิตย์ในการค้นหาโค้ชฟุตบอลชาวสเปนอย่างต่อเนื่องและลูกๆของเขาสองคนที่หายตัวไปหลังจากเรือทัวร์ล่มในช่วงวันหยุดคริสต์มาส Fathur Rahman หัวหน้าสำนักงานค้นหาและกู้ภัย Maumere กล่าวว่าทีมกู้ภัยได้นำศพที่ลอยอยู่ใกล้กับเกาะ Padar ซึ่งอยู่ห่างจากจุดที่จมประมาณ 2 กม. (1.2 ไมล์) โบที่ได้รับการกู้คืนใหม่</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 07:39:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db6b8163e46ba98473e1bd125abed281a73190d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/49bc7b21-b29b-4771-81e8-e73364539ba1_34515eb0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
