<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คณะกรรมการกำกับดูแลของสภาผู้แทนราษฎร (US House Oversight Committee) เผยแพร่ชุดไฟล์ในกรณี Epstein, Maxwell</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324115/us-house-oversight-committee-releases-batch-files-epstein-and-maxwell-cases?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมการกำกับดูแลของสภาผู้แทนราษฎรสหรัฐเมื่อวันอังคารได้โพสต์ไฟล์ที่ได้รับจากกระทรวงยุติธรรมเกี่ยวกับการสืบสวนการค้ามนุษย์ทางเพศต่อเจฟฟรีย์เอปสไตน์และอดีตแฟนสาวของเขากิสเลนแม็กซ์เวลล์โฟลเดอร์มีไฟล์ภาพนับร้อยของการยื่นฟ้องศาลที่มีอายุหลายปีที่เกี่ยวข้องกับ Epstein และ Maxwell นอกจากนี้ยังมีไฟล์วิดีโอที่ดูเหมือนจะเป็นคลิปบอดี้แคมจากตำรวจ</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 23:08:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d49e64526fe6cbe740474d12bade5aaa467c33d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/56137006-8971-45d2-aed6-978bb3db5512_f66a6734.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อุตสาหกรรมสิ่งทอของอินเดียต้องขุดลึกลงไปเพื่อเอาชีวิตรอดจากภาษีสหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3323947/indian-textile-industry-must-dig-deep-survive-us-tariff-shock?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อุตสาหกรรมสิ่งทอของอินเดียกำลังมองหาวิกฤตที่เลวร้ายที่สุดเนื่องจากอัตราภาษีเพิ่มเติมร้อยละ 25 ที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาเรียกเก็บจากอินเดียสำหรับการซื้อน้ำมันของรัสเซียมีผลบังคับใช้ในวันที่ 27 สิงหาคมซึ่งทำให้การเก็บภาษีทั้งหมดจากการส่งออกของอินเดียไปยังสหรัฐอเมริกาลดลงถึงร้อยละ 50 ภาษีที่น่าประหลาดใจของทรัมป์ไม่เพียงแต่คุกคามความร่วมมือทางการค้าอายุ 25 ปีที่ประสบความสำเร็จระหว่างสองค</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 22:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b3276080814d2d09067b5a49ce93f691e97cb7e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/ca46c641-cede-4590-a11f-faa62c238e58_b0994d2c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Google หลีกเลี่ยงการบังคับขาย Chrome แต่ต้องแชร์ข้อมูลการค้นหากับคู่แข่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324114/google-wont-have-sell-chrome-must-share-search-data-competitors-us-judge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาตัดสินว่าส่วนใหญ่เป็นประโยชน์ต่อ Google ของ Alphabet ในวันอังคารโดยปฏิเสธการเสนอราคาของอัยการสหรัฐเพื่อให้บริษัทขายเบราว์เซอร์ Chrome และระบบปฏิบัติการ Android ที่เป็นที่นิยมแต่บังคับให้ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีแบ่งปันข้อมูลกับคู่แข่งเพื่อเปิดการแข่งขันในการค้นหาออนไลน์หุ้นตัวอักษรเพิ่มขึ้นเกือบร้อยละ 6.7 ในการซื้อขายระยะยาวในวันอังคารเนื่องจากนักลงทุนเชียร์คำตัดสินของผู้พิพากษา Wh</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 22:23:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">abf35e9a9a926b7f3db57f5431dfec5c95420690</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/dee7400d-b847-4358-96da-5b86633c4544_d6cf33f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นี่คือระบบอาวุธอันทรงพลังที่คุณจะไม่เห็นในขบวนพาเหรดทางทหารของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3324009/these-are-powerful-weapon-systems-you-wont-see-chinas-military-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาวุธล้ำสมัยที่สุดของจีนบางส่วนจะเคลื่อนผ่านใจกลางกรุงปักกิ่งในขบวนพาเหรดทางทหารขนาดใหญ่ปรากฏการณ์นี้จะเป็นเวลา 80 ปีนับตั้งแต่ชัยชนะเหนือญี่ปุ่นในสงครามโลกครั้งที่สองนอกจากนี้ยังแสดงให้เห็นว่ากองทัพปลดปล่อยประชาชนมาไกลแค่ไหนในการขับเคลื่อนความทันสมัยที่มีความทะเยอทะยานและรวดเร็วแต่ไม่ใช่ทุกอย่างที่จะจัดแสดงในวันพุธบางส่วนของที่มีศักยภาพมากที่สุดและขั้นสูง</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1425c1153ca8f3d0dcebe9e7dff8a3ce9417d69a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/ef68856f-dda5-4332-bd8a-89769e4a9a03_82c1ecc5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าภาษีที่รวดเร็วเป็นสิ่งจำเป็นยกเลิกข่าวลือเกี่ยวกับสุขภาพของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3324113/trump-says-speedy-tariff-ruling-must-dismisses-rumours-about-his-health?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาเกิดขึ้นจากวันหยุดสุดสัปดาห์วันแรงงานที่เงียบสงบเมื่อวันอังคารโดยประกาศว่าฝ่ายบริหารของเขาจะยื่นอุทธรณ์ต่อศาลฎีกาอย่างเร่งด่วนเพื่อปกป้องภาษีที่มีการโต้แย้งของเขาโดยเตือนว่าการพลิกกลับอาจบังคับให้มีการคืนเงินหลายพันล้านให้กับต่างชาตินอกจากนี้เขายังยกเลิกข่าวลือด้านสุขภาพในฐานะ "ข่าวปลอม" และเล่นขบวนพาเหรดทางทหารของจีนที่กำลังจะมาถึงในการบรรยายสรุปสื่อมวลชนที่ทำเนียบขาวทรัม</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 21:56:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b7a0f4f17e7b57e580d088d9ee397cffc271f2a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/09c2f2b2-4fd5-4371-b0ad-0a29f09065a8_e56395ad.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
