<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เรือบรรทุกเครื่องบินลำใหม่ของจีนจะเอียงสมดุลพลังงานในแปซิฟิกตะวันตกหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3332242/will-chinas-new-aircraft-carrier-tilt-power-balance-western-pacific?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าตอนนี้เรือบรรทุกเครื่องบินที่ทันสมัยที่สุดของกองทัพเรือจีนคือฝูเจี้ยนได้เข้ามาให้บริการอาจมีการเปลี่ยนแปลงดุลอำนาจในมหาสมุทรแปซิฟิกตะวันตกทะเลจีนใต้และแม้แต่มหาสมุทรอินเดียฝูเจี้ยน – เรือบรรทุกเครื่องบินลำที่สามของจีน – ได้รับมอบหมายเมื่อวันพุธที่ผ่านมาในมณฑลซานย่ามณฑลไห่หนานในพิธีอันยิ่งใหญ่ที่ดูแลโดยประธานาธิบดีสีจิ้นผิงสื่อของรัฐ</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afdf57c9fcea360544fc2cf8fe03bd9e2b1671a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/ecde3289-baea-4fc5-ba5d-bd7d24a4e194_35057f40.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Hegseth ยืนยันว่าการโจมตีครั้งใหม่ของสหรัฐฆ่าเรือยาเสพติด 6 ลำท่ามกลางการเรียกร้องให้พิสูจน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332245/hegseth-confirms-new-us-strikes-kill-6-pacific-drug-boats-prompting-investigation-calls?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯโจมตีเรือขนยาเสพติดสองลำที่ถูกกล่าวหาในมหาสมุทรแปซิฟิกตะวันออกเมื่อวันอาทิตย์ทำให้มีผู้เสียชีวิตหกคนบนเรือนายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์ขณะที่มีการเรียกร้องให้มีการสืบสวนการนัดหยุดงาน “เรือเหล่านี้เป็นที่รู้กันโดยหน่วยข่าวกรองของเราว่าเกี่ยวข้องกับการลักลอบขนยาเสพติดที่ผิดกฎหมายมีการขนยาเสพติดและมีการขนย้ายยาเสพติดที่รู้จักกันดี</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:57:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3dff99c7142efef60b05ae3e55a4da85baff296</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/2d748511-831b-4dec-8641-6df18510440e_85a750d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฝรั่งเศสปล่อยซาร์โกซีอดีตประธานาธิบดีออกจากคุกรอการอุทธรณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332241/french-ex-president-sarkozy-released-prison-pending-appeal-after-libya-funding-conviction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลปารีสอนุญาตให้อดีตประธานาธิบดีฝรั่งเศส Nicolas Sarkozy ได้รับการปล่อยตัวก่อนกำหนดจากคุกในวันจันทร์โดยรอการอุทธรณ์เพียงไม่กี่สัปดาห์หลังจากที่เขาเริ่มมีคำพิพากษาจำคุกห้าปีในข้อหาสมคบคิดเพื่อระดมทุนจากลิเบียอดีตประธานพรรคอนุรักษ์นิยมอายุ 70 ปีถูกจำคุกเมื่อวันที่ 21 ตุลาคมหลังจากศาลตัดสินว่าเขามีความผิดในเดือนกันยายนในข้อหาสมคบคิดทางอาญาเกี่ยวกับความพยายามโดยผู้ช่วยอย่างใกล้ชิดในการจัดหาเงินทุนสำหรับ</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:15:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6df458ef78cb2013ff9b1d6959340cbf3a87f58b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/7cf2ee7f-37e3-47ed-bcc4-8fa73e583aa4_8cbb87f8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแข่งขันระหว่างสหรัฐฯและจีนกับ ‘หลายสิบปี’ ที่ผ่านมาโครงการเงินอุดหนุน: SCMP DAILY HIGHLIGHTS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3332213/us-china-rivalry-last-decades-silkpunk-creator-ken-liu-ai-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. การแข่งขันระหว่างสหรัฐฯกับจีนจะปรับตัวและแพร่กระจายไปยังพื้นที่อื่นๆ: ความสัมพันธ์ระหว่างปาสคาลลามี่กับ “บัมบี้” ระหว่างสหรัฐฯกับจีนจะคงอยู่เป็นเวลาหลายทศวรรษเมื่อการแข่งขันเปลี่ยนจากการค้าไปสู่การใช้อาวุธของภาคส่วนยุทธศาสตร์และห่วงโซ่อุปทานตามที่อดีตหัวหน้าของ World Trade O กล่าว</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f67413e068726fa07670dfd0a456402bc7c7a439</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/d7890caa-8cdd-4c1f-991e-092f3c2ecf70_d41dc272.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกระชับการควบคุมสารตั้งต้นเฟนทานิลที่มุ่งหน้าไปยังสหรัฐอเมริกาแคนาดาและเม็กซิโก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332240/china-tightens-controls-fentanyl-precursors-bound-us-canada-and-mexico?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ควบคุมสารตั้งต้นเฟนทานิลที่กำหนดไว้สำหรับประเทศในอเมริกาเหนืออย่างเข้มงวดหลังจากการประชุมสุดยอดครั้งล่าสุดในเกาหลีใต้ระหว่างประธานาธิบดีสหรัฐฯและจีนกระทรวงพาณิชย์ประกาศเมื่อวันจันทร์ว่าจีนจะทำการปรับเปลี่ยนแคตตาล็อกของสารเคมีตั้งต้นที่เกี่ยวข้องกับยาเสพติดและต้องมีใบอนุญาตสำหรับการส่งออกสารเคมีบางอย่างไปยังสหรัฐอเมริกาแคนาดาและ</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:08:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">034cfa144ebf79d378f8146c1ed5a6088c633638</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/7abcd308-f1cc-4950-b85c-e60069eafe7c_caa795d5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
