<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Hegseth แนะนำให้ปฏิบัติการในสหรัฐมากขึ้นหลังจากการนัดหยุดงานบนเรือเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324247/hegseth-suggests-more-us-operations-coming-after-strike-venezuela-boat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธว่าปฏิบัติการทางทหารกับแก๊งค้ายาจะยังคงดำเนินต่อไปโดยตั้งเวทีสำหรับการรณรงค์ทางทหารอย่างต่อเนื่องในละตินอเมริกาแม้ในขณะที่คำถามพื้นฐานเกี่ยวกับการนัดหยุดงานที่ร้ายแรงต่อเรือจากเวเนซุเอลายังคงไม่มีคำตอบกองทัพสหรัฐเสียชีวิต 11 คนเมื่อวันอังคารในการโจมตีเรือจากเวเนซุเอลาที่ถูกกล่าวหาว่าบรรทุกยาเสพติดผิดกฎหมายในปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:11:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9682bc5771dc28108c00c29e41c22940fbeec68</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/50791f5f-c5ae-4c77-add0-b9ac5b155cd6_a8133a36.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ราชินีเคตามีน’ สารภาพผิดที่ขายยาร้ายแรงให้แมทธิวเพอร์รี่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324246/ketamine-queen-pleads-guilty-selling-fatal-dose-friends-star-matthew-perry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งถูกตราหน้าว่าเป็น "ราชินีเคตามีน" สารภาพผิดเมื่อวันพุธที่ขายยาที่ฆ่าดาวเพื่อนให้แมทธิวเพอร์รี่ Jasveen Sangha ยอมรับข้อกล่าวหาของรัฐบาลกลางห้าข้อรวมถึงการจัดหาเคตามีนที่นำไปสู่การเสียชีวิตของ Perry การพิจารณาคดีของเธอได้รับการวางแผนที่จะเริ่มต้นในปลายเดือนนี้เธอเป็นจำเลยที่ห้าและเป็นจำเลยสุดท้ายที่ถูกตั้งข้อหาในการตายด้วยยาเกินขนาดของเพอร์รี่เพื่อยอมรับความผิดมอดของเพอร์รี่</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 17:40:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b425c730e9c7650f1e3083e32ac951f57ee608a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/cbbed8e3-4f00-46dc-bb1f-50862ad4759d_d8941e29.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปูตินบอกยูเครน: ยุติสงครามผ่านการเจรจาหรือฉันจะยุติโดยการบังคับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3324245/putin-tells-ukraine-end-war-talks-or-i-will-end-it-force?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียกล่าวกับเคียฟเมื่อวันพุธว่ามีโอกาสที่จะยุติสงครามในยูเครนผ่านการเจรจา “หากสามัญสำนึกมีชัย” ซึ่งเป็นทางเลือกที่เขากล่าวว่าเขาต้องการแต่เขาพร้อมที่จะยุติโดยการใช้กำลังหากนั่นเป็นวิธีเดียวเมื่อพูดถึงกรุงปักกิ่งในตอนท้ายของการเยือนซึ่งส่งผลให้เกิดข้อตกลงเกี่ยวกับท่อส่งก๊าซใหม่ไปยังประเทศจีนปูตินกล่าวว่าเขารับรู้ "แสงสว่างบางอย่างในตอนท้าย</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 17:02:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">178154cad9a9275afffc68c9ff16e6ee8c747603</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/9ff2337f-df34-4fd0-9972-744525231097_0c2aabfe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi ทักทายทหารผ่านศึกในงานกาล่า V-Day ที่เน้นเรื่องเล่าของจีนเกี่ยวกับสงครามโลกครั้งที่สอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3324243/xi-greets-veterans-v-day-gala-stressing-chinese-narrative-wwii?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากจัดขบวนพาเหรดทางทหารครั้งใหญ่ในตอนเช้าเพื่อทำเครื่องหมาย 80 ปีนับตั้งแต่สิ้นสุดสงครามโลกครั้งที่สองและแสดงให้เห็นถึงกำลังทางทหารที่เพิ่มขึ้นและรูปร่างทางการทูตที่เพิ่มขึ้นจีนได้จัดงานกาล่าที่ Great Hall of the People เพื่อตอกย้ำเรื่องราวเกี่ยวกับสงครามโลกครั้งที่สองงานกาล่ารำลึกหนึ่งชั่วโมงครึ่งเริ่มขึ้นในเวลา 20.00 น. ของวันพุธโดยประธานาธิบดีสีจิ้นผิงและสมาชิกกลุ่มโปลิตบูโร</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 16:17:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f780ed73c774bfe3db3ea9caa271eea495337596</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/742ed00b-edc0-4b71-87aa-cc85b3bc0339_d4bfcba9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตั้งแต่รอยฟกช้ำไปจนถึงข้อความที่ไม่ถูกต้องสุขภาพของประธานาธิบดีควรได้รับการคุ้มครองอย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324238/bruises-misstatements-how-should-presidents-health-be-covered?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงต้นของการแถลงข่าวของโดนัลด์ทรัมป์เมื่อวันอังคารปีเตอร์ดูซี่แห่งสำนักข่าวฟ็อกซ์นิวส์ได้ถามคำถามที่ทำให้ผู้คนที่หลีกเลี่ยงโซเชียลมีเดียในวันแรงงานงงงวยอย่างแน่นอน “คุณรู้ได้อย่างไรในช่วงสุดสัปดาห์ว่าคุณตายแล้ว?” ดูซี่พูดกับท่านประธาน Doocy หมายถึงการคาดเดาเกี่ยวกับสุขภาพของ Trump ที่แพร่กระจายทางออนไลน์ในช่วงวันหยุดยาวซึ่งส่วนหนึ่งมาจากการขาดงานของประธานาธิบดี</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 16:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a930b58263e9b7681494b003c25e403f096619c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/bd817563-4ca6-4250-be06-567be6ad5d09_94ace4c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
