<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯต้องปล่อยตัว ‘เด็กชายหมวกกระต่าย‘ อายุ 5 ขวบที่ถูกกักขังโดยน้ำแข็งคำสั่งศาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341971/us-must-release-5-year-old-bunny-hat-boy-detained-ice-judge-orders?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายอายุห้าขวบและพ่อของเขาจะต้องได้รับการปล่อยตัวภายในวันอังคารจากศูนย์เท็กซัสที่พวกเขาถูกคุมขังหลังจากถูกเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองในมินนิโซตาผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางสั่งให้วันเสาร์ในคำวินิจฉัยที่วิพากษ์วิจารณ์แนวทางการบังคับใช้กฎหมายของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาอย่างรุนแรงภาพของ Liam Conejo Ramos มีหมวกกระต่ายและกระเป๋าเป้สไปเดอร์แมนล้อมรอบด้วย I</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 22:44:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63a361abb1af37f82725da1b7475b8f62b361867</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/64f6ec42-fae0-49e3-a8fd-ddef589e0d9f_bf5c00ab.jpg?itok=NvSXTS0t&amp;v=1769899449" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขีปนาวุธ YJ -18C ใหม่ของจีนจะเป็นนักฆ่าโลจิสติกส์สำหรับกองทัพเรือสหรัฐฯหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3341929/will-new-chinas-yj-18c-missile-be-logistics-killer-us-navy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขีปนาวุธ PLA ใหม่อาจเป็นตัวเลือกที่มีราคาถูกและสามารถใช้งานได้อย่างกว้างขวางในการขจัดความสามารถในการยกระดับทะเลของสหรัฐฯที่เปราะบางในสงครามการขัดสีซึ่งนิตยสารทหารของจีนได้แนะนำไว้ YJ -18C ซึ่งเป็นขีปนาวุธล่องเรือโจมตีทางบกขนาดเล็กเปิดเผยครั้งแรกในขบวนพาเหรดทางทหารของวันแห่งชัยชนะที่ 3 กันยายนของปักกิ่งมีศักยภาพที่จะถูกนำมาใช้ใหม่เพื่อต่อต้านการใช้เรือตามการวิเคราะห์ในอาวุธของเรือ</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 22:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f324eab351c0897ea51894e02e4834541903584a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/ee898786-c540-460a-aace-6e575f2c71c8_943946d7.jpg?itok=AXEzrqZu&amp;v=1769839095" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงการค้าอินเดีย - สหภาพยุโรปทำลายการบีบบังคับทางเศรษฐกิจของสหรัฐอเมริกาอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3341765/how-india-eu-trade-agreement-undermines-us-economic-coercion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อตกลงการค้าอินเดีย - สหภาพยุโรปถือเป็นช่วงเวลาสำคัญในการพัฒนาเศรษฐกิจการเมืองโลกข้อตกลงนี้ได้รับการอธิบายโดย Ursula von der Leyen ประธานคณะกรรมาธิการยุโรปว่าเป็น "แม่ของข้อตกลงทั้งหมด" ซึ่งเชื่อมโยงเศรษฐกิจหลักที่เติบโตเร็วที่สุดแห่งหนึ่งของโลกกับตลาดเดียวที่ใหญ่ที่สุดในโลกแต่ภายในไม่กี่ชั่วโมงหลังจากที่บรัสเซลส์และนิวเดลีประกาศ "ความร่วมมือเชิงกลยุทธ์" ของพวกเขา U</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 21:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2bea7b5a1b60007ade9d7ea36514f888b1f6c499</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/15eacb3f-b13e-45fd-b543-db16bc52366a_f70cbd0c.jpg?itok=-K0_JcTB&amp;v=1769749385" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีใครอยู่ในไฟล์ Epstein อีกบ้าง? มหาเศรษฐีและมกุฎราชกุมารแห่งนอร์เวย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341970/who-else-epstein-files-billionaires-celebrities-and-norways-crown-princess?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟล์แคชใหม่ที่เผยแพร่เมื่อวันศุกร์ที่เกี่ยวข้องกับการสอบสวนผู้กระทำความผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ากระทำความผิดล่าช้า Jeffrey Epstein มีเอกสารที่อ้างอิงถึงบุคคลที่มีชื่อเสียงหลายคนประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์มหาเศรษฐีเทคโนโลยีอีลอนมัสก์และอดีตเจ้าชายแอนดรูว์ของอังกฤษเป็นหนึ่งในผู้ที่พาดหัวข่าวหลังจากมีชื่ออยู่ในเอกสารนี่คือรายละเอียดสำคัญเกี่ยวกับบางส่วนของคนอื่นๆที่กล่าวถึง</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 20:30:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">920a65e4a4e939b56a1f2a085b9fb416a621ab88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/5b58b60a-f3ae-4df2-a797-c26ece8b700d_f7af4a80.jpg?itok=u7zSCTrV&amp;v=1769891446" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาพจิตรกรรมฝาผนังนี้ทำขึ้นใหม่เพื่อให้ดูเหมือนเมโลนีหรือไม่? PM อิตาลีบอกว่าเธอไม่ใช่นางฟ้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341968/was-fresco-redone-look-meloni-italy-pm-says-shes-no-angel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีจอร์เจียเมโลนีของอิตาลีพูดติดตลกเมื่อวันเสาร์ว่าเธอดูไม่เหมือนนางฟ้าหลังจากที่มีการระเบิดออกไปในสื่อเกี่ยวกับภาพจิตรกรรมฝาผนังที่ได้รับการบูรณะในโบสถ์ในกรุงโรมสื่อมวลชนบางส่วนของอิตาลีได้ถามว่านายกรัฐมนตรีทำหน้าที่เป็นแรงบันดาลใจสำหรับเครูบที่วาดในโบสถ์ในมหาวิหารซานลอเรนโซในลูซินาซึ่งตั้งอยู่ห่างจากอาคารหลักของผู้ว่าราชการอิตาลีไม่กี่เมตร (หลา)</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 17:50:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd2a2682fbef35e31aeb58bedfcd2c4b84b75901</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/14bf244e-801b-4300-9837-20172ff3fb35_44db174a.jpg?itok=aNtsKgnE&amp;v=1769881806" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
