<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หลิวเฉียนเกี่ยวกับนวัตกรรมของจีนการแข่งขันของสหรัฐอเมริกาและผู้หญิงที่ชูครึ่งท้องฟ้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3329426/liu-qian-chinese-innovation-us-rivalry-and-women-holding-half-sky?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Liu Qian เป็นผู้ก่อตั้ง Wusawa Advisory และเคยเป็นกรรมการผู้จัดการของ The Economist Group ในประเทศจีนนอกจากนี้เธอยังเป็นผู้สนับสนุนความเท่าเทียมทางเพศที่โดดเด่นและเป็นตัวแทนชาวจีนเพียงคนเดียวในคณะทำงานหลักของเครือข่ายผู้นำสตรีแห่งสหประชาชาติในการสัมภาษณ์ครั้งนี้เธอกล่าวถึงวิธีที่นวัตกรรมจีนแตกต่างจากนวัตกรรมตะวันตกซึ่งการแข่งขันระหว่างสหรัฐฯกับจีนกำลังมุ่งหน้าไปและ</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 22:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ffc4b39212d8f4fd8725172c62e43021141eb69f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/0d058110-e7ad-48ea-b451-75791604e339_563715de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหาอำนาจในวันนี้จะฟังแบบอย่างของริชาร์ดนิกสันและโจวเอินไหลหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3329275/will-todays-great-powers-heed-example-richard-nixon-and-zhou-enlai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเยอรมนีกลายเป็นมหาอำนาจอุตสาหกรรมของยุโรปในศตวรรษที่ 19 มหาอำนาจที่จัดตั้งขึ้นใช้เวลาหลายปีในการพยายามควบคุมมันซึ่งเป็นจุดสูงสุดในสงครามที่ไม่มีรัฐบุรุษที่จริงจังต้องการแต่ไม่มีใครพิสูจน์ได้ว่ามีทักษะเพียงพอที่จะป้องกันได้วันนี้ในขณะที่เรานำทางการเปลี่ยนผ่านจากขั้วเดียวของอเมริกาคำถามที่คล้ายกันปรากฏขึ้น: การเปลี่ยนแปลงนี้จะเป็นไปตามรูปแบบที่น่าเศร้าหรือไม่หรือสามารถจัดการได้ผ่านทาง instit</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9da6feea1c4f70cf182acf55947e2e9a08e5deb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/6587185c-059c-474a-b60e-ed9d3c417de9_36fc2c2d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวไซปรัสตุรกีเลือกผู้นำคนใหม่หวังเจรจาเยียวยาความแตกแยกทางชาติพันธุ์ของไซปรัส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329598/turkish-cypriots-elect-new-leader-boosting-hopes-talks-heal-cyprus-ethnic-split?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความหวังสำหรับการกลับมาของการเจรจาที่ค้างคามานานเพื่อเยียวยาความแตกแยกทางชาติพันธุ์ที่มีอายุหลายสิบปีของไซปรัสถูกทุ่นแรงในวันอาทิตย์เมื่อชาวไซปรัสตุรกีเลือกผู้นำที่รณรงค์เพื่อกลับไปเจรจาสหพันธ์สองโซนกับคู่แข่งชาวไซปรัสกรีกหลังจากเกิดภาวะชะงักงันเป็นเวลาแปดปี Tufan Erhurman อายุ 55 ปีได้รับรางวัลจากดินถล่มได้รับคะแนนเสียงร้อยละ 62.76 เทียบกับผู้ดำรงตำแหน่ง Ersin Tatar ร้อยละ 35.81 acc</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 20:41:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc4d37b2f39d7fbcff8c1407c5c54340a02bcbe7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/a7eadaa3-1270-493c-8695-fe6f5d81f2c3_3c7331ac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โบลิเวียจัดงานอย่างคับคั่งในขณะที่ผู้มีสิทธิเลือกตั้งแสวงหาประธานาธิบดีเพื่อยกระดับพวกเขาจากวิกฤต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3329597/bolivia-holds-tight-run-voters-seek-president-lift-them-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวโบลิเวียลงคะแนนเสียงเมื่อวันอาทิตย์ในการชิงตำแหน่งประธานาธิบดีที่ไม่เคยมีมาก่อนระหว่างผู้สมัครแบบอนุรักษ์นิยมและทุนนิยมสองคนซึ่งนำไปสู่ยุคการเมืองใหม่หลังจากเกือบ 20 ปีของการปกครองพรรคเดียวโดยพรรคเคลื่อนไหวเพื่อสังคมนิยมผู้มีสิทธิเลือกตั้งกำลังเลือกระหว่าง Jorge “Tuto” Quiroga อดีตประธานาธิบดีฝ่ายขวาและวุฒิสมาชิก Rodrigo Paz ในขณะที่พวกเขามองหาผู้นำที่จะยกพวกเขาออกจากประเทศของพวกเขา</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 20:04:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">090f05f7e28bbdff34ddebab470530f0628abeb1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/746266f2-f087-4dfb-9db5-ac11101884cf_4db41c91.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เรียกร้องให้ Zelensky ลดข้อตกลงกับปูตินหรือเสี่ยงต่อการถูกทำลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3329596/trump-urged-zelensky-cut-deal-putin-or-risk-facing-destruction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเรียกร้องให้ประธานาธิบดีโวโลดีเมียร์ซีเลนสกีของยูเครนยอมรับเงื่อนไขของรัสเซียในการยุติสงครามระหว่างรัสเซียและยูเครนในการประชุมทำเนียบขาวเมื่อวันศุกร์โดยเตือนว่าประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินขู่ว่าจะ "ทำลาย" ยูเครนหากไม่ปฏิบัติตาม Financial Times รายงานเมื่อวันอาทิตย์ในระหว่างการประชุมทรัมป์ยืนยันว่า Zelensky ยอมจำนนต่อภูมิภาค Donbas ทางตะวันออกทั้งหมดเพื่อ</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 19:05:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbff04794274d1b650ce293b37c78297a8a8e35d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/6537a88e-35c5-4acc-94c0-19150d44214d_a82538b6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
