<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Musk รวม xAI เข้ากับ SpaceX ในการเสนอราคาเพื่อสร้างศูนย์ข้อมูลอวกาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342161/musk-merges-xai-spacex-bid-build-space-data-centres?utm_source=rss_feed</link>
      <description>SpaceX ของ Elon Musk ได้เข้ายึดบริษัทปัญญาประดิษฐ์ xAI ของเขาในการควบรวมกิจการโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อปรับใช้ศูนย์ข้อมูลบนอวกาศแถลงการณ์ระบุเมื่อวันจันทร์การเข้าซื้อกิจการครั้งนี้เป็นการรวมความสามารถของจรวดของ SpaceX เข้ากับเทคโนโลยี AI ของ xAI เพื่อสร้างสิ่งที่ Musk ในข้อความที่เรียกว่า "เครื่องมือนวัตกรรมที่มีความทะเยอทะยานและบูรณาการในแนวตั้งมากที่สุดบนโลก (และนอกโลก)" บริษัทรวมกันคาดว่าจะ</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 23:12:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4605ba23f91238f74ee5a68d5fe338709ef4eb8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/35304896-9148-4340-831d-44e1a8c79bcd_53a60807.jpg?itok=Nc7W-dkf&amp;v=1770073357" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กระตุ้นให้ ‘ไม่มีการเปลี่ยนแปลง‘ การเรียกเก็บเงินค่าใช้จ่ายเพื่อยุติการปิดระบบของรัฐบาลเป็นเวลา 3 วัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342160/trump-urges-no-changes-spending-bill-end-3-day-government-shutdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาเรียกร้องให้สภาผู้แทนราษฎรในวันจันทร์ใช้ร่างกฎหมายค่าใช้จ่ายอย่างรวดเร็วและยุติการปิดระบบของรัฐบาลเป็นเวลาสามวัน “ฉันหวังว่าพรรครีพับลิกันและพรรคเดโมแครตทุกคนจะเข้าร่วมกับฉันในการสนับสนุนร่างกฎหมายนี้และส่งไปที่โต๊ะทำงานของฉันโดยไม่ชักช้า” ทรัมป์กล่าวในโพสต์บน Truth Social การชัตดาวน์ตามมาด้วยการล่มสลายในการเจรจาเนื่องจากความโกรธแค้นของพรรคเดโมแครตต่อการสังหาร TW</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:07:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04897becc7496df35ce06cc8d525f4bbe777ff95</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/9ce799ab-7f5a-4ce0-9705-d285206d4c33_9b8c744e.jpg?itok=8EJIRD_G&amp;v=1770069946" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักบินชาวต่างชาติของจีนมาถึงบนพรมแดง – ตอนนี้พวกเขากำลังตาแดง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3342101/chinas-expat-pilots-arrived-red-carpet-now-theyre-taking-red-eye-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อกัปตันชาวต่างชาติชั้นยอดรุ่นแรกกระโดดร่มลงในสายการบินจีนในทศวรรษที่ 2000 ค่าจ้างที่สูงลิ่วของพวกเขา – บางครั้งถึง 1 ล้านหยวนต่อปี – เลิกคิ้วในหมู่คู่ค้าชาวจีนของพวกเขาเครื่องบินสุดฮอตเหล่านี้มีคุณสมบัติและคุณสมบัติระดับนานาชาติที่ประสบความสำเร็จในระดับสตราโตสเฟียร์ในตลาดจีนที่กำลังเติบโตเผชิญกับปัญหาการขาดแคลนนักบินที่มีประสบการณ์</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d242d81d27cae007e49b9c645617b32d1bc6c551</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/d5cc0451-00a7-45ca-be07-11313022cb04_8832599a.jpg?itok=_mst_4-I&amp;v=1770023291" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมจีนและยุโรปจึงควรให้ความสำคัญกับวิกฤตการณ์น้ำในเอเชียกลาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3341896/why-china-and-europe-should-care-about-central-asias-water-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความไม่มั่นคงทางน้ำของเอเชียกลางอาจดูเหมือนเป็นความกังวลที่ห่างไกลแต่แม่น้ำของแม่น้ำเป็นรากฐานของเส้นทางการค้าในยูเรเชียรักษาตลาดอาหารโลกและระบบพลังงานในภูมิภาคในขณะที่ความเครียดจากน้ำเลวร้ายลงนี่ไม่ใช่แค่ปัญหาด้านสิ่งแวดล้อมอีกต่อไปแต่เป็นภัยคุกคามเชิงกลยุทธ์ทั่วยูเรเซียซึ่งเรียกร้องความสนใจเร่งด่วนในปักกิ่งบรัสเซลส์และอื่นๆเอเชียกลางร้อนเร็วกว่าค่าเฉลี่ยโลกถึงสองเท่า</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b199899bc2006c7838d22f6309f2b278fc489d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/f69adc5d-390d-4d26-85ed-74b370469662_d1ef3888.jpg?itok=CcL0DNf0&amp;v=1769786728" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหาวิทยาลัยควีนเบลฟาสต์ตัดความสัมพันธ์กับนักการเมืองสหรัฐ George Mitchell เกี่ยวกับลิงก์ของ Epstein</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342159/queens-university-belfast-cuts-ties-us-politician-george-mitchell-over-epstein-links?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยควีนเบลฟาสต์เมื่อวันจันทร์ตัดความสัมพันธ์กับอดีตวุฒิสมาชิกสหรัฐจอร์จมิทเชลล์เกี่ยวกับการเชื่อมโยงกับนายเจฟฟรีย์เอปสตีนนักการเงินที่น่าอับอายโดยกล่าวว่าไม่เหมาะสมอีกต่อไปที่จะยังคงเกี่ยวข้องกับบุคคลสำคัญในข้อตกลงสันติภาพไอร์แลนด์เหนือมหาวิทยาลัยกล่าวว่าการตัดสินใจของมหาวิทยาลัยเป็นไปตามข้อมูลใหม่เกี่ยวกับ Mitchell ที่เผยแพร่ในคลังข้อมูลล่าสุดของไฟล์นับล้านที่เชื่อมโยงกับการตัดสินลงโทษล่าช้า</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 21:19:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">014af36a0a890823ffb02840eaf6bde0303fc2dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/95e7d88b-8aca-4b80-b6e4-e70f0b32b319_c3519d20.jpg?itok=G0BNzHvs&amp;v=1770069169" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
