<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กล้องโทรทรรศน์วิทยุจีน - อาร์เจนตินาถูกกีดขวางโดยแรงดันของสหรัฐอเมริกาหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331185/has-china-argentina-radio-telescope-been-delayed-us-political-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กล้องโทรทรรศน์วิทยุล้ำสมัยที่สร้างขึ้นจากความร่วมมือระยะยาวระหว่างจีนและอาร์เจนตินามีกำหนดจะเริ่มมองขึ้นไปบนสวรรค์ในอีกไม่กี่เดือนแต่โครงการนี้กลับจ้องมองไปที่ความล่าช้าที่ยาวนานซึ่งติดตั้งอยู่ในแรงเสียดทานทางการเมืองระหว่างปักกิ่งและวอชิงตันกล้องโทรทรรศน์วิทยุจีน - อาร์เจนตินา (รถเข็น) ตั้งอยู่บนยอดเขาได้รับการอธิบายว่าเป็น "ประภาคาร" บนท้องฟ้าสำหรับ E</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 12:04:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0f45b5959eaba56ca2d73f922e193e7c9fab70c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/079c725c-62ac-4728-9fc0-777d425ebf01_aea248c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปยินดีต้อนรับการควบคุมโลกที่หาได้ยากหยุดชั่วคราวเมื่อข้อตกลงระหว่างสหรัฐฯกับจีนครอบงำการเจรจาของบรัสเซลส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3331183/eu-welcomes-pause-rare-earth-controls-us-china-deal-overshadows-brussels-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพยุโรปยินดีต้อนรับการระงับข้อจำกัดโลกที่หายากของจีนที่มีการบังคับใช้เมื่อเดือนที่แล้วแม้ในขณะที่การเจรจาวิกฤตในกรุงบรัสเซลส์เมื่อวันศุกร์ดูเหมือนจะไม่ได้รับการผ่อนปรนสำหรับบริษัทในยุโรปที่ยังคงถูกจำกัดโดยการควบคุมการส่งออกเดิมหลังจากการเจรจาเต็มวันในเมืองหลวงของเบลเยียมคณะกรรมาธิการยุโรปได้อธิบายถึงการหยุดการควบคุมชั่วคราว – ประกาศหลังจากการเจรจาระหว่างสหรัฐฯกับจีนในเกาหลีใต้</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 11:32:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f83a5a145ebb9419945da411c56ee70dea0a4c62</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/335f8d2b-4805-4d6b-abbc-8a55fef65ac6_db042cc2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>1 ถูกจับกุมขณะที่ศุลกากรฮ่องกงยึดเคตามีนที่ต้องสงสัย 16 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 16 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3331182/1-arrested-hong-kong-customs-seizes-hk16-million-suspected-ketamine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศุลกากรฮ่องกงได้ยึดเคตามีนที่ต้องสงสัยน้ำหนัก 35 กก. (77 ปอนด์) มูลค่า 16 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (2 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ที่ซ่อนอยู่ในคลังสินค้าขนาดเล็กโดยจับกุมชายหนึ่งคนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของปฏิบัติการร่วมกับทางการจีนแผ่นดินใหญ่แองกัสลินเจ้าหน้าที่สืบสวนอาวุโสฝ่ายสืบสวนยาเสพติดของกรมสรรพสามิตเปิดเผยเมื่อวันเสาร์ว่าชายวัย 49 ปีถูกจับกุมเมื่อวันศุกร์หลังเลิกงาน</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 11:16:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d761fe17ab11e8ae608e7e156d4c14977f7adf1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/7212f857-ffe4-45c9-8cd4-653613370d77_3a0d94bd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของ Nexperia Wingtech ตั้งชื่อประธานาธิบดีคนใหม่ท่ามกลางแถวชิปเมกเกอร์ Sino-Dutch</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3331180/nexperia-owner-wingtech-names-new-president-amid-sino-dutch-dispute-over-chipmaker?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Wingtech Technology เจ้าของ Nexperia ชาวจีนได้แต่งตั้ง Sophie Shen Xinjia ที่ปรึกษาทั่วไปที่มีประสบการณ์ซึ่งเป็นผู้สำเร็จการศึกษาจาก Columbia Law School เป็นประธานท่ามกลางข้อพิพาทของ Sino-Dutch เกี่ยวกับการควบคุมผู้ผลิตชิปในเนเธอร์แลนด์การดำรงตำแหน่งประธานของ Shen จะสอดคล้องกับคณะกรรมการที่ 12 ของ Wingtech ซึ่งก่อตั้งขึ้นในเดือนมกราคมและจะหมดอายุภายในเดือนมกราคม 2028 ตามข้อมูลของบริษัท ’</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 10:47:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">221c6fe826e4d0e595637a5e82588fee2af03532</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/c988f809-6672-4223-97f7-d3152208a4ce_db2a75a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนส่งนักบินอวกาศและหนูไปยังสถานีอวกาศเพื่อทำการศึกษาสัตว์เลี้ยงลูกด้วยนมในวงโคจรเป็นครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331179/china-sends-astronauts-and-mice-space-station-first-mammal-study-orbit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เพียงสามชั่วโมงหลังจากการยกขึ้นในวันศุกร์นักบินอวกาศชาวจีนสามคนและหนูสี่ตัวได้มาถึงสถานีอวกาศเทียนกงเพื่อทำการศึกษาสัตว์เลี้ยงลูกด้วยนมในวงโคจรครั้งแรกของจีนทีมงาน Shenzhou -21 ได้รับการปล่อยจรวด Long March -2F จากศูนย์ปล่อยดาวเทียม Jiuquan ในทะเลทรายโกบีในเวลา 23.44 น. ตามเวลาปักกิ่งตามรายงานของ China Manned Space Agency ประมาณ 10 นาทีในเที่ยวบิน</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 10:16:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1cbcb16a6ea4dee7b52dbce067a88c8b6eb6a17c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/bb8702fb-496e-4c97-acb1-d92e60daff15_7318649c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
