<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Najib Razak ของมาเลเซียท้าทายคำตัดสินจำคุก 15 ปีในคดี 1MDB</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338114/malaysias-najib-razak-challenges-15-year-jail-term-1mdb-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายนาจิบราซัคอดีตนายกรัฐมนตรีมาเลเซียที่ถูกจำคุกได้ยื่นอุทธรณ์ต่อความผิดของเขาเมื่อสัปดาห์ที่แล้วในข้อหาทุจริตที่เกี่ยวข้องกับเรื่องอื้อฉาว 1MDB มูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์ซึ่งเห็นว่าเขาถูกตัดสินจำคุกเพิ่มอีก 15 ปีทนายความของเขากล่าวเมื่อวันอังคาร Najib อายุ 72 ปีติดคุกตั้งแต่ปี 2022 ในความผิดเกี่ยวกับการทุจริตที่เชื่อมโยงกับข้อกล่าวหาว่ามีการขโมยเงินประมาณ 4.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐจาก 1Malaysi</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 05:11:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dccdef2c59362e980adeb6f92cfc79d8f77bfc42</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/a32a24eb-399c-480d-b4f5-70be5473d4de_2fe561ae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวจีนเชื้อสายเปอรานากันของเอเชียตะวันออกเฉียงใต้อดีต PM ชาวมาเลเซียติดคุก 1MDB SAGA: 7 ไฮไลท์ของเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3338111/southeast-asias-peranakan-chinese-malaysian-ex-pm-jailed-1mdb-saga-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากรายงานข่าวของ SCMP เกี่ยวกับเอเชียในสัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งสะท้อนกับผู้อ่านของเราและเปิดเผยประเด็นเฉพาะเรื่องหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ชาวจีนเปอรานากันสร้างเครือข่ายที่ทรงพลังที่สุดแห่งหนึ่งในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ได้อย่างไรชุมชนเปอรานากันเกิดจากการค้าและการโยกย้ายถิ่นฐานได้หล่อหลอมเอกลักษณ์ที่แตกต่างซึ่งมี</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 05:02:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3791c20cf90d4958c14533fe24b737017d4cb757</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/8b8a7939-a6ae-4bd4-92c8-5dac784a6f6e_2d8c60d3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวเว่ยเรียกร้องระบบนิเวศน์ของ Ascend AI ในช่วงปีใหม่เมื่อซูเปอร์โนด Atlas 900 เปิดตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3338109/huawei-hails-ascend-ai-ecosystem-new-year-message-atlas-900-supernode-rolls-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Meng Wanzhou ประธานเจ้าหน้าที่ฝ่ายการเงินของ Huawei Technologies และลูกสาวของผู้ก่อตั้งได้กล่าวถึงความก้าวหน้าของบริษัทในปี 2025 ในข้อความปีใหม่ที่สาบานว่าจะใช้ประโยชน์จาก "โอกาสเชิงกลยุทธ์" ท่ามกลาง "ความฉลาดในทุกด้านของชีวิตและการทำงาน" ผู้ผลิตอุปกรณ์โทรคมนาคมที่ได้รับการอนุมัติจากสหรัฐอเมริกาซึ่งมีบทบาทสำคัญในการผลักดันเศรษฐกิจพอเพียงด้านเทคโนโลยีของจีน "bui</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 05:00:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a636e05e73391e7d5585c1bfa5801bf59f5b2539</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/91f3de8d-ea76-4ed7-aadb-b32151dbd7a1_858157ee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zhipu AI ของจีนเปิดตัวการขายหุ้น 560 ล้านดอลลาร์สหรัฐเนื่องจากการแข่งขันด้านเทคโนโลยี IPO ของฮ่องกงร้อนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/investor-relations/ipo-quote-profile/article/3338107/chinas-zhipu-ai-launches-us560-million-share-sale-hong-kongs-ipo-tech-race-heats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Zhipu AI บริษัทปัญญาประดิษฐ์ของจีนเริ่มต้นการขายหุ้นในวันอังคารเพื่อระดมทุน 4.35 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (560 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ขยับเข้าใกล้การเป็นนักพัฒนาโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLM) รายแรกที่จดทะเบียนในฮ่องกงท่ามกลางกระแสการเสนอขายหุ้นต่อสาธารณชนครั้งแรกของเทคโนโลยี (IPO) บริษัทสตาร์ทอัพที่รู้จักกันอย่างเป็นทางการในชื่อ Knowledge Atlas Technology และทำการตลาดในต่างประเทศในชื่อ Z.ai ตั้งราคาเสนอขายไว้ที่ 116.2 ดอลลาร์ฮ่องกง</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 05:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08001e6d2269913fa2e56b627ad18b0a33911242</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/4b387e6b-ed20-45f8-9db2-a2d96b81ffe7_1ea256aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซาอุดิอาระเบียระเบิดท่าเรือในเยเมนเพื่อจัดส่งอาวุธให้กับกลุ่มแบ่งแยกจากสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3338110/saudi-arabia-bombs-port-yemen-over-shipment-weapons-separatists-uae?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซาอุดิอาระเบียระเบิดเมืองท่ามูคัลลาในเยเมนเมื่อวันอังคารเกี่ยวกับสิ่งที่อธิบายว่าเป็นการจัดส่งอาวุธสำหรับกองกำลังแบ่งแยกดินแดนที่นั่นซึ่งมาจากสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์สหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ไม่ยอมรับการนัดหยุดงานในทันทีการโจมตีส่งสัญญาณใหม่ในความตึงเครียดระหว่างราชอาณาจักรและกองกำลังแบ่งแยกดินแดนของสภาเปลี่ยนผ่านทางใต้ซึ่งได้รับการสนับสนุนจากเอมิเรต</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 04:55:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e173b8dc24ef3e70af9066bd6c315f8d1aa0fdfb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/535ce3da-61b5-4ade-9f25-f36940a51751_9271ec76.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
