<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เรือบรรทุกเครื่องบินที่ทันสมัยที่สุดของจีน Fujian เข้ารับบริการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325434/chinas-most-advanced-aircraft-carrier-fujian-enters-service?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกเครื่องบินลำที่สามของจีนคือฝูเจี้ยนเข้าสู่การให้บริการเมื่อวันพุธในพิธีอันยิ่งใหญ่ที่จัดขึ้นในเมืองซานย่ามณฑลไห่หนานตามรายงานของสื่อของรัฐฝูเจี้ยนเป็นเรือรบที่ทันสมัยที่สุดของจีนและเป็นเรือบรรทุกเครื่องบินลำแรกที่ติดตั้งตีนตุ๊กแกแม่เหล็กไฟฟ้าการเปิดตัวครั้งนี้ทำให้จีนเป็นเพียงประเทศที่สองรองจากสหรัฐอเมริกาในการดำเนินการขนส่งด้วยเครื่องยิงอากาศยานนี้</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 05:02:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">675e753c4c935ef55d0cf7af0937c96fa313feb7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/c5f1caca-9e7d-42d8-b22d-89a1cbe7f3a5_1d0d238a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิสกี้รถลิโมสหายไปหลายล้าน: อาณาจักรสิงคโปร์ของเฉินจื่อคลี่คลายอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3331876/how-accused-kingpin-chen-zhi-was-conned-his-own-executive-singapore?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปี 2021 ขณะที่เฉินจื่อนักธุรกิจชาวจีนกำลังสร้างอาณาจักรมูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์ในขณะนี้ในข้อกล่าวหาทางอาญาหลายข้อเจ้าหน้าที่ในสำนักงานครอบครัวของเขาในสิงคโปร์พบข้อบกพร่องทางเทคนิคเล็กน้อยในตอนแรกพวกเขาบางคนประสบปัญหาในการเชื่อมต่อกับเครื่องถ่ายเอกสารในสำนักงานหลายวันต่อมาป้ายประตูหยุดทำงานหลังจากที่พวกเขากลับมาเข้าถึงได้อีกครั้งเจ้าหน้าที่ก็ตระหนักได้อย่างรวดเร็วว่าพวกเขามีปัญหา</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 04:47:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ddd37f02e1a2ab29e777f6cd12fd9c90fa1c5f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/98fbbd1e-de36-4623-a73b-41cb368ed0ab_4c2283ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักร้องชาวสหรัฐแต่งงานกับสุลต่านโดยไม่รู้ตัว HKU ติดอันดับหนึ่งในเอเชีย: 7 ไฮไลท์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3331712/us-singer-unknowingly-marries-malaysian-sultan-hku-regains-top-spot-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. นักร้องชาวสหรัฐแต่งงานกับสุลต่านมาเลเซียโดยไม่รู้ตัว: ‘ฉันสมควรได้รับการหย่าร้างที่เหมาะสม’ เมื่อศิลปินบันทึกเสียงชาวอเมริกันบริตตานีพอร์ตเตอร์พบกับสุลต่าน</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 04:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a426e0237f468055cfb6d6172425ad250e782b5b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/c8e64e5f-50e6-43ec-b9a8-bdd61d25b262_2dd51719.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เราจะฆ่าคุณ ': คำเตือนของ Hegseth หลังจากการโจมตีครั้งใหม่ของสหรัฐฯในเรือยาเสพติดที่ถูกกล่าวหา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3331872/hegseths-warning-after-new-us-strike-alleged-drug-boat-we-will-kill-you?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันพฤหัสบดีกองกำลังสหรัฐได้โจมตีเรือที่ถูกกล่าวหาว่าค้ายาเสพติดอีกลำในทะเลแคริบเบียนทำให้มีผู้เสียชีวิต 3 คนนายพีทเฮกเซ็ธหัวหน้ากระทรวงกลาโหมสหรัฐฯกล่าวทำให้จำนวนผู้เสียชีวิตจากการรณรงค์ต่อต้านยาเสพติดของวอชิงตันเพิ่มขึ้นเป็นอย่างน้อย 70 คนสหรัฐอเมริกาเริ่มดำเนินการนัดหยุดงานดังกล่าว - ซึ่งผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าจำนวนเงินที่จะฆ่านอกศาลแม้ว่าพวกเขาจะมุ่งเป้าไปที่นักค้ามนุษย์ที่รู้จัก - ในช่วงต้นเดือนกันยายน</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 04:29:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c84907a13ab9d1d25cfb04f8a5c7918f3264123</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/91474690-3a45-4e3d-a84c-16a625ebce4b_8094f8c3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การส่งออกของจีนลดลงในเดือนตุลาคมเนื่องจากบริษัทรอการรีเซ็ตสงครามการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331863/chinas-exports-fall-october-trade-war-takes-toll?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งออกของจีนลดลงในเดือนตุลาคมท่ามกลางสงครามการค้าที่ผันผวนกับสหรัฐอเมริกาแม้ว่าการเจรจาระดับสูงระหว่างสองประเทศเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกจะผ่อนคลายความตึงเครียดลงการจัดส่งขาออกลดลงร้อยละ 1.1 เมื่อเทียบกับปีที่ผ่านมาเป็น 305.35 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในเดือนที่แล้วข้อมูลศุลกากรแสดงให้เห็นในวันศุกร์ตัวเลขดังกล่าวต่ำกว่าการเพิ่มขึ้นร้อยละ 8.3 ของเดือนกันยายนซึ่งเป็นระดับสูงสุดในรอบ 6 เดือนและลดลงจาก</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 03:09:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4eddce3a9c6fd9c772463533ea534c1f9a45e94</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/aec3fff7-3db5-4162-a309-eb8b89e7b218_23b3b800.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
