<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สมุนไพรผัดตัวกลุ่มชาติพันธุ์จีนช่วยเพิ่มการไหลเวียนของเลือด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3325204/china-ethnic-group-sleep-therapy-stir-fried-herbs-laid-entire-body-boost-blood-flow?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การบำบัดรักษาที่ใช้โดยกลุ่มชาติพันธุ์ Dai ของจีนซึ่งเกี่ยวข้องกับผู้ป่วยที่นอนหลับอยู่บนเตียงของสมุนไพรผัดที่ครอบคลุมทั่วร่างกายของพวกเขาได้กลายเป็นความรู้สึกที่ดีต่อสุขภาพสิ่งที่เรียกว่าการรักษาด้วยสมุนไพรเพื่อการนอนหลับมีวัตถุประสงค์เพื่อเพิ่มการไหลเวียนโลหิตและบรรเทาชุดของโรคไม่เพียงแต่ได้รับความนิยมในกลุ่มชาติพันธุ์เท่านั้นแต่ยังกลายเป็นที่ชื่นชอบในหมู่นักท่องเที่ยวที่มาเยือนประเทศจีน</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b5e8aac52679fa7c80566b06fbf668cdbc2df98</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/f22633a7-f5f7-4dda-9917-40bcd9f311c8_37e77903.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>300 คนอพยพหลังจากสงสัยว่าระเบิดสงครามที่พบในอ่าวเหมืองหินของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326106/300-evacuated-after-suspected-wartime-bomb-found-hong-kongs-quarry-bay?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้อพยพประมาณ 300 คนหลังจากพบระเบิดสงครามที่ต้องสงสัยในสถานที่ก่อสร้างในอ่าวควอรี่เบย์ของฮ่องกงตำรวจได้รับรายงานเมื่อเวลา 12.07 น. ของวันศุกร์ว่าพบระเบิดสงครามที่ต้องสงสัยว่ามีความยาว 1.3 เมตร (4.3 ฟุต) ที่สถานที่ก่อสร้างบนถนน Pan Hoi ใน Quarry Bay คน 300 คนที่ทำงานในร้านค้าระดับถนนที่อยู่ใกล้เคียงพร้อมกับคนที่ทำงานที่ไซต์งาน wer</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:55:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a867d9e6864632f8ccaa180dc1c11fef0bdbf71f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/77acaadd-861a-4658-ad1c-6d05fcdb4a57_ecf27368.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายการบินอเมริกันแอร์ไลน์สั่งจ่าย 9.6 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับการเพิกเฉยต่อชายที่เป็นโรคหลอดเลือดสมอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326105/american-airlines-ordered-pay-us96-million-neglecting-flier-who-suffered-stroke?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะลูกขุนของรัฐบาลกลางแคลิฟอร์เนียตัดสินว่าสายการบินอเมริกันแอร์ไลน์ที่ตั้งอยู่ในฟอร์ตเวิร์ธควรจ่ายเงิน 9.6 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับการละเลยผู้โดยสารที่ได้รับบาดเจ็บจากโรคหลอดเลือดสมองในเที่ยวบินจากไมอามีไปยังมาดริดซึ่งล้มเหลวในการรายงานอาการกลางคันของเขาคณะลูกขุนของซานโฮเซพบว่าเมื่อวัตสันวิลล์แคลิฟอร์เนียพระเยซูพลาเซนเซียผู้อยู่อาศัยมีอาการเส้นเลือดในสมองแตกหลังจากขึ้นเครื่องเที่ยวบิน 68 ในเดือนมีนาคม 2021 ลูกเรือเที่ยวบินไม่ได้</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:54:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0d43b2a80a8001ea36855ae7bcee786310ca923</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/ffe9c052-c388-4666-8977-d875228ea42f_06a82ab4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวฮ่องกงยอมรับสารภาพว่าพยายามฆ่าพ่อระหว่างการเสนอราคาฆ่าตัวตาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3326102/hong-kong-man-pleads-guilty-attempted-murder-father-90-during-suicide-bid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พนักงานคลังสินค้าชาวฮ่องกงได้ยอมรับความผิดในข้อหาพยายามฆ่าพ่อวัย 90 ปีของเขาหลังจากเผาถ่านที่บ้านของพวกเขาในการเสนอราคาเพื่อเอาชีวิตทั้งสองคนเมื่อสองปีก่อนศาลสูงเมื่อวันศุกร์ได้ยินว่า Au Chi-ming อายุ 53 ปีพยายามที่จะตายพร้อมกับพ่อของเขาในเดือนสิงหาคม 2023 หลังจากสะสมหนี้บัตรเครดิตมากกว่า 250,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (32,100 ดอลลาร์สหรัฐ) และไม่สามารถจ่ายค่าเช่าได้</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:45:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1994e9fa33eaaedf785d7becd10ee17e799f930</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/4ead8c9d-4ccb-4ee6-a959-ea91e7187ee5_cf1afe5f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>2 ผู้สูงอายุชาวฮ่องกงสูญเสียเงิน 48 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงในการหลอกลวงคริปโตอย่างเป็นทางการปลอมๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3326100/2-elderly-hongkongers-lose-hk48-million-fake-official-crypto-scams?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวฮ่องกงสองคนในวัย 70 ปีถูกหลอกจาก 48 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงผ่านการโอนเงินหลายครั้งในการหลอกลวงสองครั้งที่เกี่ยวข้องกับเจ้าหน้าที่ปลอมและสกุลเงินดิจิทัลตำรวจกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าผู้เสียหายรายหนึ่งอายุ 77 ปีอ้างว่าได้รับโทรศัพท์เมื่อวันที่ 7 มิถุนายนจากบุคคลที่แอบอ้างเป็นเจ้าหน้าที่จีนแผ่นดินใหญ่ซึ่งกล่าวหาว่าเขามีส่วนเกี่ยวข้องในคดีอาญาข้ามพรมแดนและเรียกร้อง</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:40:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be69a8a3d3d5d1ca3e0df8ee692d2ea4e7e01e9c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/43b39923-cacb-4192-841a-bfa37ecd1ad8_ba8df6c1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
