<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มีชาวจีนไปดูภาพยนตร์มากขึ้นในช่วงฤดูร้อนนี้แต่ผู้สร้างภาพยนตร์ยังคงเผชิญกับความท้าทาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3324189/more-chinese-went-cinemas-summer-film-industry-still-facing-challenges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตลาดภาพยนตร์ของจีนแสดงให้เห็นถึงการฟื้นตัวในช่วงฤดูร้อนนี้แต่คนวงในอุตสาหกรรมกล่าวว่าตลาดยังคงเผชิญกับความท้าทายอยู่เมื่อสิ้นเดือนที่แล้วบ็อกซ์ออฟฟิศในประเทศของปีนี้มีมูลค่ารวม 39.23 พันล้านหยวน (5.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ตามข้อมูลของ China Film Administration ซึ่งมีผู้ชมภาพยนตร์มากกว่า 900 ล้านคนฤดูร้อนสร้างรายได้จากบ็อกซ์ออฟฟิศ 11.96 พันล้านหยวนเพิ่มขึ้นร้อยละ 2.76 ต่อปี</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5e61be6156becb72775cc8f78d33808981a1a68</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/82c88008-ea92-49a5-84b4-806d0c350f87_f9c1b25a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขีปนาวุธนิวเคลียร์และ ‘ปีกผู้ซื่อสัตย์ ': 8 เซอร์ไพรส์จากขบวนพาเหรดทางทหารของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3324198/nuclear-missiles-and-loyal-wingmen-8-surprises-chinas-military-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขบวนพาเหรดทางทหารของจีนในวันพุธฉลองครบรอบ 80 ปีของความพ่ายแพ้ของญี่ปุ่นในสงครามโลกครั้งที่สองแสดงระบบอาวุธใหม่ๆรวมถึงความประหลาดใจจากพื้นที่สำคัญเช่นขีปนาวุธนิวเคลียร์และโดรนขั้นสูงด้านล่างนี้คือความประหลาดใจและความท้าทายจากการแสดงระบบอาวุธใหม่ล่าสุดของจีนตั้งแต่ขีปนาวุธข้ามทวีป (ICBM) ใหม่ไปจนถึงอากาศยานไร้คนขับ</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28a3a744b4702990b262f70d0068c566170de0d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/11ac2dd7-ebfa-447d-854f-6df995c4e3a7_48e56e13.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>DeepSeek เปิดเผยการเก็บรวบรวมข้อมูลสำหรับการฝึกอบรม AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3324149/deepseek-sheds-light-data-collection-ai-training-and-warns-hallucination-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>DeepSeek สตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์ของจีนได้ยกระดับวิธีการกรองข้อมูลเพื่อฝึกแบบจำลองโดยตั้งค่าสถานะสีแดงเกี่ยวกับความเสี่ยง "ภาพหลอน" และ "การละเมิด" ในเอกสารที่เผยแพร่เมื่อวันจันทร์บริษัทสตาร์ทอัพในหางโจวกล่าวว่า "ได้ให้ความสำคัญกับความปลอดภัยของ AI มาโดยตลอด" และตัดสินใจที่จะเปิดเผยข้อมูลเพื่อช่วยให้ผู้คนใช้โมเดลของตนในช่วงเวลาที่ปักกิ่งกำลังเพิ่มการกำกับดูแล</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">54636f9d6d61678e5f4ed994b69676ec91abcbc4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/62e49b83-33ff-473d-bcb8-400b5c85cba0_badc407b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวขโมยจีนที่ถูกฝังในนิยาย Tomb-raiding ละเมิดสถานที่ฝังศพขโมยวัตถุโบราณ 20 ชิ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3323365/tomb-raiding-fiction-fixated-chinese-thief-breaks-burial-site-steals-20-cultural-relics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวจีนคนหนึ่งหมกมุ่นอยู่กับนิยายที่ฝังศพมากจนเขาทำการโจรกรรมในชีวิตจริงบุกเข้าไปในสถานที่ฝังศพโบราณและขโมยวัตถุโบราณทางวัฒนธรรม 20 ชิ้นย้อนกลับไปเมื่อ 771 ปีก่อนคริสตกาลผู้บงการที่มีชื่อว่าหยูจากมณฑลหูเป่ยในภาคกลางของจีนอ่านนวนิยายสุสานทุกวันเมื่ออ่านนิยายไม่ทำให้เขาพอใจอีกต่อไปเขาเริ่มตรวจสอบรายละเอียดที่อธิบายไว้ในสโตริอย่างละเอียด</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6fe30157f7669a16367cd0074bcaff81c42c955b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/3dcdded6-6682-498e-8e28-7a3bd29f584d_c90c5805.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตลาดตราสารหนี้ที่ยั่งยืนของฮ่องกงเติบโตขึ้น 15% ในวันกรีนวีค</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3324186/hong-kongs-sustainable-debt-market-grows-15-city-prepares-host-green-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตลาดตราสารหนี้ที่ยั่งยืนในฮ่องกงมีการเติบโตอย่างแข็งแกร่งในช่วงครึ่งแรกของปีโดยประมาณการการออกตราสารหนี้เพิ่มขึ้นร้อยละ 15 เป็น 34.3 พันล้านดอลลาร์สหรัฐจากปีก่อนหน้านี้หน่วยงานด้านการเงินของฮ่องกง (HKMA) กล่าวเมื่อวันพุธขณะที่เมืองเตรียมที่จะจัดกิจกรรม Green Week ประจำปีครั้งที่สอง Kenneth Hui กรรมการบริหารของผู้มีอำนาจ (ภายนอก) กล่าวว่าเขาหวังว่าโมเมนตัมจะขยายออกไป</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 09:45:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f25ad82aa9ad570feb189093a53756e9d8f325ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/53466cb5-ec15-48bb-a8a2-171d8660d50e_e5330994.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
