<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Merz ของเยอรมนีคาดว่าสงครามยูเครนจะคงอยู่ ‘เป็นเวลานาน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3323831/germanys-merz-expects-ukraine-war-last-long-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซแห่งเยอรมนีกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าเขาได้รับการค้ำจุนสำหรับสงครามยูเครนให้คงอยู่เป็นเวลานานเนื่องจากสงครามมักจะจบลงด้วยความพ่ายแพ้ทางทหารหรือความอ่อนล้าทางเศรษฐกิจสถานการณ์ที่เขาไม่เห็นในขอบฟ้าสำหรับทั้งเคียฟหรือมอสโกความคิดเห็นของ Merz เกิดขึ้นหนึ่งวันก่อนที่จะหมดอายุของเส้นตายที่กำหนดโดยประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาสำหรับการประชุมระหว่างประธานาธิบดีของรัสเซียและยูเครนกับ v</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 15:05:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28af5df1fb98811360a02306ab8e95319ed64416</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/eb86a5e7-8e23-4bd4-b355-7d7568320ce4_05418328.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อายุขัยของผู้หญิงฮ่องกงสูงสุดเป็นประวัติการณ์ในขณะที่ผู้ชายยังได้รับการยก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3323830/life-expectancy-hong-kong-women-hits-record-while-men-also-get-lift?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อายุขัยที่น่าประทับใจของชาวฮ่องกงเพิ่มขึ้นมากในปี 2024 หลังจากลดลงในช่วงการระบาดใหญ่โดยผู้หญิงอาศัยอยู่โดยเฉลี่ยเป็นสถิติ 88.4 ปีและผู้ชายเป็นเวลา 82.8 ปีตัวเลขการสำรวจสำมะโนประชากรแสดงให้เห็นแต่รายงานของแผนกสำมะโนและสถิติยังเน้นย้ำถึงความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นในระบบการดูแลสุขภาพสาธารณะของเมืองด้วยจำนวนผู้ป่วยในและการออกจากโรงพยาบาลและการเสียชีวิตของผู้ป่วยในรายวันในปีพ.</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 14:34:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc08a70da9700c39f118bd62249ce4023a3bdd26</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/f53fb59a-e68c-4706-8571-1fa49b85f4b5_4f60d047.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Lai Suen นักแสดงหญิงชาวฮ่องกงที่มีชื่อเสียงดาราละครโทรทัศน์เสียชีวิตอายุ 93 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323828/renowned-hong-kong-actress-lai-suen-star-iconic-tv-dramas-dies-aged-93?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Lai Suen นักแสดงหญิงที่มีชื่อเสียงที่สุดในบทบาทของเธอในละครโทรทัศน์ที่ยาวนานที่สุดเรื่องหนึ่งของฮ่องกงเสียชีวิตแล้วในวัย 93 ปี Gigi Lai Chi หลานสาวของเธอยังเป็นนักแสดงที่แสดงในละครทีวีบีหลายเรื่องได้โพสต์ข้อความแสดงความเคารพบนโซเชียลมีเดียเมื่อวันอาทิตย์เธอแบ่งปันรูปถ่ายขาวดำของป้าของเธอในช่วงหลายปีที่ผ่านมารวมถึงหนึ่งในนั้นด้วย “รอยยิ้มและความอบอุ่นของคุณจะยังคงอยู่ใน</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 13:49:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e588cbf11ee6d4e1c446a30df5a1c85d6cceea6e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/2f827a2d-20a3-4663-8d1b-2f1dd62cd416_a74f24f8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>20% ของนักเรียนมัธยมศึกษาในฮ่องกงเผชิญกับภาวะซึมเศร้าความวิตกกังวลและความเครียด: การศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3323827/20-hong-kong-secondary-students-face-depression-anxiety-and-stress-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประมาณร้อยละ 20 ของนักเรียนมัธยมศึกษาในฮ่องกงแสดงให้เห็นถึงภาวะซึมเศร้าความวิตกกังวลและความเครียดในระดับปานกลางถึงรุนแรงจากการสำรวจกระตุ้นให้ผู้เชี่ยวชาญแนะนำการฝึกอบรมนักเรียนในการสนับสนุนทางอารมณ์ร่วมกันก่อนปีการศึกษาใหม่บัพติศมาออยขวัญสังคมสงเคราะห์ประกาศผลการศึกษาในวันอาทิตย์หลังจากสัมภาษณ์นักเรียนชั้นมัธยมศึกษากว่า 1,800 คนระหว่างเดือนพฤศจิกายนถึงปีพ.</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 13:14:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7592e1380a4bacde1e214db2f2c3116328ff084b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/011b18a4-e832-454a-ac6a-6583d08a2d6e_4e5757c1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแข่งขันอาวุธหลายขั้วนำภัยคุกคามขีปนาวุธไปสู่ระดับใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3323706/multipolar-arms-race-takes-ballistic-missile-threat-new-levels?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สงครามอยู่ห่างออกไปเพียงแค่กดปุ่มเดียวและความเป็นไปได้ที่จะเกิดขึ้น – แม้ว่าจะเกิดขึ้นโดยบังเอิญ – ก็ไม่ได้มีนัยสำคัญความก้าวหน้าของความสามารถของขีปนาวุธได้เปิดพื้นที่การต่อสู้ใหม่เช่นเดียวกับในช่วงสงครามเย็นศัตรูในปัจจุบันสามารถกักขังประชากรของกันและกันไว้เป็นตัวประกันภายใต้การคุกคามของสงครามนิวเคลียร์ในขณะที่เราทำเครื่องหมาย 80 ปีนับตั้งแต่สงครามโลกครั้งที่สองสิ้นสุดลงมันกำลังกลายเป็น</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0e51a7a1b8015672c947e02011ab2f346b1f3c68</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/41494286-a4f3-45f6-bbe6-972fb5adb1fd_239025df.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
