<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักลงทุนชาวเกาหลีใต้เทเงินล้านลงใน MiniMax หุ้น AI และ CHIP ของจีนอื่นๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3344586/south-korean-investors-pour-millions-minimax-other-chinese-ai-and-chip-stocks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักลงทุนรายย่อยชาวเกาหลีใต้ซึ่งเป็นที่รู้จักในด้านสไตล์การซื้อขายที่ก้าวร้าวกำลังเพิ่มการสัมผัสกับหุ้นที่เกี่ยวข้องกับปัญญาประดิษฐ์ของจีนแม้ในขณะที่ตลาดบ้านเกิดของพวกเขาอยู่ในอันดับที่มีประสิทธิภาพสูงสุดในโลกข้อมูลจาก SEIBro ซึ่งเป็นพอร์ทัลที่ดำเนินการโดยศูนย์รับฝากหลักทรัพย์ของเกาหลีแสดงให้เห็นว่านักลงทุนรายย่อยชาวเกาหลีใต้ซื้อหุ้นจดทะเบียนในฮ่องกงมูลค่า 507 ล้านดอลลาร์สหรัฐและ 154 มิลลิวินาที</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25ad6fd94cad71e8872e27bba2690f52b12131a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/fcc135c3-571e-49e4-bf0f-1cc8ff38658b_9b249d1f.jpg?itok=lXNf3dt5&amp;v=1772009116" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zelensky พูดคุยกับ Trump กล่าวว่าการเจรจาควรนำไปสู่การประชุมผู้นำกับรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3344656/zelensky-speaks-trump-says-talks-should-lead-leaders-meeting-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Volodymyr Zelensky ของยูเครนกล่าวเมื่อวันพุธว่าเขาและประธานาธิบดี Donald Trump ของสหรัฐอเมริกาเห็นพ้องกันว่าการเจรจาไตรภาคีครั้งต่อไปในเดือนมีนาคมเกี่ยวกับการยุติสงครามจะนำไปสู่การประชุมผู้นำประเทศต่างๆ Zelensky พูดหลังจากการสนทนาทางโทรศัพท์กับ Trump กล่าวว่าการเจรจาสามด้านกับรัสเซียและสหรัฐอเมริกาจะเกิดขึ้นในช่วงต้นเดือนหน้าผู้เจรจาต่อรองของสหรัฐอเมริกา Steve</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 21:44:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d3dfdb3e235388773f97a945e5d66256cd2e207</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/cb2fc02e-fe6e-412c-ade8-31792f72cfef_c2fe9238.jpg?itok=etNz53wB&amp;v=1772056292" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียจะเป็นผู้นำการเรียกเก็บเงินสำหรับ AI แบบครอบคลุมได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3344463/how-india-can-lead-charge-inclusive-ai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงเวลาสำคัญของประวัติศาสตร์มนุษย์โลกได้มารวมตัวกันที่การประชุมสุดยอด AI Impact Summit 2026 ในกรุงนิวเดลีสำหรับเราในอินเดียการต้อนรับประมุขแห่งรัฐหัวหน้ารัฐบาลผู้แทนและนักนวัตกรรมจากทั่วโลกเป็นช่วงเวลาแห่งความภาคภูมิใจและความสุขอันยิ่งใหญ่อินเดียนำขนาดและพลังงานมาสู่ทุกสิ่งที่อินเดียทำและการประชุมสุดยอดครั้งนี้ก็ไม่มีข้อยกเว้นตัวแทนจากกว่า 100 ชาติมารวมตัวกันสร้างนวัตกรรม</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dabdf9d6670dc7e012aac0d7cf1774e501976799</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/ce0a5d2a-d59f-49c6-8945-86bd08c49230_0b89c434.jpg?itok=O6pkjQKc&amp;v=1772002023" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Cuba coastguard ฆ่า 4 คนในการดับเพลิงด้วยเรือสปีดโบ๊ทที่จดทะเบียนในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3344655/cuba-coastguard-kills-4-firefight-us-registered-speedboat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยยามชายฝั่งของคิวบายิงผู้เสียชีวิต 4 คนและผู้บาดเจ็บอีก 6 คนที่เดินทางด้วยเรือสปีดโบ๊ทที่จดทะเบียนในสหรัฐอเมริกาเพื่อแลกเปลี่ยนไฟนอกชายฝั่งคิวบาเมื่อวันพุธกระทรวงมหาดไทยในฮาวานากล่าวกระทรวงระบุในแถลงการณ์สั้นๆว่าเรือที่จดทะเบียนในฟลอริดา “ผิดกฎหมาย” ถูกตรวจพบหนึ่งไมล์ทะเลจาก Falcones Cay ในจังหวัด Villa Clara ในขณะที่เรือยามชายฝั่งเข้ามาใกล้เพื่อระบุ</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 20:08:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">648e0010af85e967c369be3d53bd011deac3cb4b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/37ed71b9-d193-4170-8a00-047c9a7c883a_fb9ef6b3.jpg?itok=btk5Z3km&amp;v=1772050091" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายแลร์รี่ซัมเมอร์อดีตหัวหน้าฝ่ายการคลังสหรัฐฯลาออกจากฮาร์วาร์ดเพราะความสัมพันธ์กับเอปสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344654/ex-us-treasury-chief-larry-summers-quits-harvard-over-epstein-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายแลร์รี่ซัมเมอร์อดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังสหรัฐได้ลาออกจากตำแหน่งอาจารย์ที่มหาวิทยาลัยฮาร์วาร์ดจากการเชื่อมโยงไปยังผู้กระทำผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดนายเจฟฟรีย์เอปสไตน์สถาบันไอวี่ลีกกล่าวเมื่อวันพุธที่ผ่านมาซัมเมอร์สผู้บริหารกระทรวงการคลังสหรัฐภายใต้อดีตประธานาธิบดีบิลคลินตันได้รับการเปิดเผยในไฟล์ Epstein ที่เผยแพร่โดยกระทรวงยุติธรรมว่ามีการแลกเปลี่ยนอย่างกว้างขวางกับผู้ที่เสียชีวิตในขณะนี้</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:51:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29b5afe4dd660760f2636f6a39e01bce4f20f50a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/582261e9-a7c0-4c54-9c1b-e9c2dc6a978d_1a7533c7.jpg?itok=lIm_gik7&amp;v=1772045461" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
