<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พรรคเดโมแครตชั้นนำเรียกร้องให้วุฒิสภาฟ้องร้องเกี่ยวกับการเผยแพร่ไฟล์ Epstein ของกระทรวงยุติธรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337393/top-democrat-urges-senate-sue-over-justice-departments-staggered-epstein-files-release?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชัคชูเมอร์นักประชาธิปไตยระดับสูงของวุฒิสภาเรียกร้องให้เพื่อนร่วมงานของเขาในวันจันทร์ดำเนินการทางกฎหมายเกี่ยวกับการเพิ่มขึ้นของกระทรวงยุติธรรมและการเผยแพร่บันทึกที่เกี่ยวข้องกับผู้กระทำผิดทางเพศที่ล่วงลับเจฟฟรีย์เอปสไตน์ชูเมอร์เสนอมติว่าหากผ่านวุฒิสภาจะสั่งให้วุฒิสภาฟ้องร้องหรือเข้าร่วมการฟ้องร้องที่มีวัตถุประสงค์เพื่อบังคับให้กระทรวงยุติธรรมปฏิบัติตามไฟล์ Epstein</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 18:08:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56da9fcbad352bb96bfc5d410ece202f21f7336c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/924df5a6-c36e-46bb-9dfa-b790c1a927f4_67f340b2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Banksy ศิลปินข้างถนนชาวสหราชอาณาจักรเปิดตัวภาพจิตรกรรมฝาผนังล่าสุดในใจกลางกรุงลอนดอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337392/uk-street-artist-banksy-unveils-latest-mural-central-london?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Banksy ศิลปินข้างถนนชาวอังกฤษได้เปิดตัวผลงานล่าสุดของเขาในใจกลางกรุงลอนดอนเมื่อวันจันทร์ท่ามกลางการคาดเดาเกี่ยวกับผลงานชิ้นที่สองที่เหมือนกันซึ่งได้ปรากฏตัวที่อื่นในเมืองภาพจิตรกรรมฝาผนังสีดำและสีขาวที่วาดบนด้านข้างของอาคารเก่าในเบย์วอเตอร์แสดงให้เห็นคนสองคนซึ่งอาจเป็นเด็กสวมหมวกกันหนาวและรองเท้าบูทเวลลิงตันนอนลงมองขึ้นไปบนท้องฟ้า Banksy ซึ่งมีตัวตนที่แท้จริง ha</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 17:29:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8db14a7ae4b837828b6bbf030f1c9e8efecb68ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/da982691-9426-461e-91c1-313a302ad7e8_87570607.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตนายกรัฐมนตรีอิสราเอลกล่าวหาเนทันยาฮูว่าเป็น ‘กบฏ’ ต่อข้อกล่าวหาเรื่องเงินทุนของกาตาร์ต่อผู้ช่วย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3337391/ex-israeli-pm-accuses-netanyahu-treason-over-alleged-qatar-funding-aides?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตนายกรัฐมนตรีของอิสราเอล Naftali Bennett ซึ่งได้รับการยกย่องอย่างกว้างขวางว่าเป็นคู่แข่งชั้นนำในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติในปีหน้าได้เรียกร้องให้นายกรัฐมนตรี Benjamin Netanyahu ลาออกในวันจันทร์โดยกล่าวหาว่าสำนักงานของเขาเป็น "กบฏ" เนื่องจากถูกกล่าวหาว่าให้เงินทุนจากกาตาร์แก่ผู้ช่วยของเขาเนทันยาฮูได้ประกาศว่าเขาตั้งใจที่จะแสวงหาวาระอื่นในตำแหน่งก่อนการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติที่กำหนดไว้ในเดือนตุลาคม 2026</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 17:01:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">397d5170fd98508be68f38ab21171cd995ac5722</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/7ff4f6b0-6a50-4eea-b231-ca53944992ac_90445bdd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘Driving Home For Christmas’ นักร้องคริสเรียเสียชีวิตในวัย 74 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337389/driving-home-christmas-singer-chris-rea-dies-74?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Chris Rea นักร้องชาวอังกฤษซึ่งมีเพลงฮิตในเทศกาล "Driving Home For Christmas" ได้เสียชีวิตแล้วเมื่ออายุ 74 ปีโฆษกของครอบครัวกล่าวเมื่อวันจันทร์นักดนตรีที่เกิดในมิดเดิลสโบรห์ได้รับการวินิจฉัยว่าเป็นมะเร็งตับอ่อนและถูกตัดตับอ่อนออกในปี 2001 และในปี 2016 เขาป่วยเป็นโรคหลอดเลือดสมอง Rea พบชื่อเสียงในช่วงปลายทศวรรษ 1970 และ 1980 ด้วยเพลงฮิตเช่น “Fool (If You Think It's Over )”</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 16:31:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">edbfa56bbedc791f8c26fd80b03441f3145d79f2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/7d6b639f-ef50-4754-8976-00057f4318f4_fa17e534.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Paramount vs Netflix: เอลลิสันรับประกัน 40 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับการเสนอราคาของลูกชาย Warner Bros</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337388/paramount-vs-netflix-ellison-guarantees-us40-billion-sons-warner-bros-bid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายแลร์รี่เอลลิสันนักธุรกิจเทคโนโลยีของออราเคิลเสนอการรับประกันส่วนบุคคลมูลค่า 40,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐฯเพื่อตอบโต้การเสนอราคาที่ไม่เป็นมิตรของพาราเมาท์สำหรับ Warner Bros Discovery ซึ่งทำให้สงครามการเสนอราคากับ Netflix รุนแรงขึ้นแถลงการณ์กล่าวเมื่อวันจันทร์ข้อเสนอที่แก้ไขแล้วซึ่งมีมูลค่ารวม 108,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐจากบริษัทที่ดำเนินการโดยเดวิดลูกชายของเอลลิสันกล่าวถึงข้อกังวลที่เกิดขึ้นโดยคณะกรรมการของ Warner Bros ซึ่งเห็นว่าการเสนอราคา Paramount มีความเสี่ยงมากเกินไปและถามว่า</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 16:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c9429f4d2f3ca0c88410a6998295f7961536892</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/c1c045bf-b3ec-4647-8f72-a9a5b4be2fed_44f09af1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
