<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับเกาหลีใต้: รัฐมนตรีต่างประเทศพบเส้นทางที่ราบรื่นสำหรับการไปเยือนกรุงโซล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325588/china-south-korea-ties-foreign-minister-summit-smooths-path-xi-jinping-visit-seoul?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายโชฮยอนรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศเกาหลีใต้จะเดินทางเยือนจีนในวันพุธและวันพฤหัสบดีท่ามกลางความคาดหวังว่าประธานาธิบดีของจีนจะเดินทางเยือนกรุงโซลในเดือนหน้าและคาดว่าจะมีการแต่งตั้งเอกอัครราชทูตเกาหลีใต้คนใหม่ประจำกรุงปักกิ่งโชจะพบกับนายหวังยี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนเพื่อหารือเกี่ยวกับแผนการต่างๆรวมถึงการเยือนเกาหลีใต้ของประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนเพื่อความร่วมมือทางเศรษฐกิจเอเชียแปซิฟิก (พ.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:11:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5fdc6399cd3fb9400b59f551e53bbcfdd691a36</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/54b3dd17-d6d7-462c-b336-8b11aad59aad_8cc9824c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเรียกเก็บเงิน HK $ 30,400 ของสิงคโปร์เป็นการเตือนถึงการปฏิบัติหน้าที่โดยมิชอบของร้านขายยาในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325579/singaporeans-hk30400-herb-bill-sparks-warning-over-hong-kong-pharmacy-malpractices?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเฝ้าระวังผู้บริโภคของฮ่องกงได้บันทึกการร้องเรียน 548 ครั้งต่อร้านขายยาเกี่ยวกับการปฏิบัติที่ไม่ถูกต้องในช่วงแปดเดือนแรกของปีนี้เตือนว่ายุทธวิธีการขายที่หลอกลวงอาจทำลายความเชื่อมั่นของนักท่องเที่ยวหลังจากที่ชาวสิงคโปร์ถูกเรียกเก็บเงิน 100 เท่าของราคาปกติสำหรับสมุนไพรที่เธอซื้อสภาผู้บริโภคกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าในบรรดารายงานของ "การปฏิบัติด้านการขายที่ไร้ยางอาย" ที่ได้รับใน r</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 07:25:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">befd5d7cddc8a8c7eb14fe116dba1f974a9ae993</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/de358c34-223a-41d9-b90f-9dc22fcc3320_60cbc33f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองกำลังอินเดียสังหารผู้บัญชาการลัทธิเหมาสูงสุดที่มีเงินรางวัล 113,000 ดอลลาร์สหรัฐบนหัวของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3325578/indian-forces-kill-top-maoist-commander-who-had-us113000-bounty-his-head?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังความมั่นคงของอินเดียสังหารผู้บัญชาการลัทธิเหมาสูงสุดและกบฏอีกสองคนในการสู้รบด้วยปืนเมื่อวันจันทร์เจ้าหน้าที่กล่าวขณะที่รัฐบาลเพิ่มความพยายามที่จะบดขยี้ความขัดแย้งที่ยาวนานหลายสิบปีอินเดียกำลังดำเนินการรุกรานอย่างเต็มที่ต่อร่องรอยสุดท้ายที่เหลืออยู่ของกบฏแนกซาไลท์ซึ่งตั้งชื่อตามหมู่บ้านในเชิงเขาหิมาลัยที่ซึ่งขบวนการกองโจรที่ได้รับแรงบันดาลใจจากลัทธิเหมาเริ่มต้นขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 07:23:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38aba2d2356eaa0d2ae3a1d1a1a09ba4b1a5611c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/eb36f4bb-efac-4eb0-88a3-4fc35fa2aad9_646b2aa3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่อยู่นโยบายปี 2025 ของผู้นำฮ่องกงแตกต่างจากที่ผ่านมาอย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3325574/how-will-hong-kong-leader-john-lees-2025-policy-address-differ-previous-ones?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ผู้นำฮ่องกง John Lee Ka-chiu เตรียมการกล่าวถึงนโยบายครั้งที่สี่เขาต้องเผชิญกับภูมิทัศน์ที่แตกต่างอย่างมีนัยสำคัญเมื่อเทียบกับปีที่แล้วความคาดหวังของสาธารณชนกำลังสะสมอยู่ว่าเขาจะจัดการกับปัญหาใหญ่ๆอย่างไรให้แตกต่างออกไป The Post ให้รายละเอียดว่าการเปลี่ยนแปลงทางการเมืองและเศรษฐกิจที่รุนแรงจะกำหนดพิมพ์เขียวนโยบายที่จะประกาศในวันพุธอย่างไร 1. ทำไมจอห์นลีจึงส่งพิมพ์เขียวของเขา</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 07:12:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b81e5439ae13584dda6a9971b1a2d52310c48211</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/5862d337-d59c-435d-93d0-f5a809a7d75a_1e71810c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีเหนือคุกคาม ‘ผลที่ไม่พึงประสงค์’ มากกว่าการฝึกซ้อมที่นำโดยสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325569/north-korea-threatens-unfavourable-consequences-us-led-drills?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีเหนือได้คุกคามการตอบโต้ทางทหารเพื่อตอบโต้การซ้อมรบร่วมกันของเกาหลีใต้สหรัฐอเมริกาและญี่ปุ่นโดยมีพี่สาวที่ทรงพลังของผู้ปกครองคิมจองอึนและเจ้าหน้าที่ทหารระดับสูงออกแถลงการณ์คู่ขนานทั้งสองประณามการฝึกซ้อมที่กำลังดำเนินอยู่และส่งสัญญาณว่าเปียงยางพร้อมที่จะตอบด้วยการแสดงพลังของตัวเอง “Reckless muscle-flexing by the US, Japan and South Korea in t</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 07:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eea80e83fffea2c260b8031d4e455e9b82ab7fd9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/2428df1f-7d90-464e-a1d6-2052211149a0_f4d8a29e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
