<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงต้อนรับมิกกี้เมาส์ในขณะที่ดิสนีย์แลนด์เปิดให้บริการในปี 2005 – SCMP archive</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324829/hong-kong-welcomes-mickey-mouse-citys-disneyland-opens-2005-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้เผยแพร่ครั้งแรกเมื่อวันที่ 13 กันยายน 2005 เริ่มต้นอย่างน่าทึ่งในงานเทศกาลดิสนีย์โดย Dennis Eng และ Ambrose Leung ได้รับการยกย่องว่าเป็น "งานเทศกาลนิรันดร์" และ "การลงทุนเชิงกลยุทธ์" มูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์ฮ่องกงดิสนีย์แลนด์ได้รับการเปิดตัวในที่สุดเมื่อวันจันทร์ (12 กันยายน 2005) โดยมีปัญหาและข้อร้องเรียนเพียงเล็กน้อยที่ก่อให้เกิดปัญหาในช่วงหนึ่งเดือนของปัญหาการงอกของฟันท่ามกลางมลพิษสูงสุด</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 03:15:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7beb832264269daa854f69f3eb8222babb05a16</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/0e6c62f8-0351-4d30-ab8f-4465d85b046e_1759f6e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กิจกรรมครบรอบ 20 ปีใหม่ล่าสุดตอกย้ำบทบาทของฮ่องกงดิสนีย์แลนด์ในฐานะเรือธงด้านการท่องเที่ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/native/news/hong-kong/topics/20-years-disney-magic/article/3325048/brand-new-20th-anniversary-events-cement-hong-kong-disneylands-role-tourism-flagship?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงดิสนีย์แลนด์รีสอร์ทซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของกลุ่มบริษัทบันเทิงระดับโลกมีความภาคภูมิใจในการนำความมหัศจรรย์และความสุขมาสู่ผู้มาเยือนนับตั้งแต่เปิดให้บริการที่ริมน้ำเกาะลันเตาในปี 2005 เบื้องหลังการถ่ายทำมีทีมงานที่ดึงป้ายทั้งหมดออกมาเพื่อให้แน่ใจว่ารีสอร์ทจะแสดงได้อย่างสมบูรณ์แบบเสมอการเฉลิมฉลองครบรอบ 20 ปีของปีนี้ซึ่งเริ่มขึ้นในเดือนมิถุนายน</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 03:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2ab7b95e1bfc7eb209d0546d23b61986bbe7042</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/7657d877-7a5a-42c1-b0da-b3d968965074_9edefdee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาลีบาบาปล่อยโมเดล Qwen3 รุ่นใหม่เมื่อการแข่งขัน AI ทวีความรุนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3325272/alibaba-releases-next-generation-qwen3-model-ai-rivalry-intensifies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาลีบาบากรุ๊ปโฮลดิ้งในวันศุกร์เปิดแหล่งที่มาของรูปแบบปัญญาประดิษฐ์ล่าสุดที่สร้างขึ้นจากสถาปัตยกรรมใหม่ Qwen3 - Next ซึ่งมีประสิทธิภาพมากกว่า 10 เท่าแต่มีค่าใช้จ่ายเพียง 10 ในการสร้างเมื่อเทียบกับรุ่นก่อนหน้าทีม Qwen ของบริษัทกล่าวว่าได้นำนวัตกรรมทางสถาปัตยกรรมมากมายมาใช้เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพสูงสุดในขณะที่ลดต้นทุนการคำนวณตามบันทึกที่เผยแพร่ o</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 02:41:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0951c0797854d05d0c850059f767cfd0a4e4aff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/e213593a-6434-4faf-9ca2-94f2c7945ee6_e7eb55dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงมุ่งมั่นที่จะเป็นศูนย์กลางการซื้อขายงานศิลปะชั้นนำเพื่อแข่งขันกับนิวยอร์ก: ที่มา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3325252/hong-kong-aiming-become-top-art-trading-hub-rival-new-york-source?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงมีเป้าหมายที่จะยกระดับเมืองให้เป็น "ศูนย์กลางการค้าศิลปะระดับไฮเอนด์ระดับโลก" เพื่อเป็นคู่แข่งกับนิวยอร์กภายใต้มาตรการที่จะเปิดเผยในที่อยู่นโยบายที่สี่ของเขาในวันพุธหน้าโพสต์ได้เรียนรู้ความพยายามในการเสริมสร้างอุตสาหกรรมการค้าศิลปะมูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์ของเมืองจะรวมถึงการส่งเสริมบริการด้านการเงินการประกันภัยและการฝึกอบรมวิชาชีพและการกำหนดวิธีการบำรุงรักษาและการเก็บรักษา</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 02:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">150d1d8e6ed0db9851aec6705f625b3222684c48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/1fadcee7-cd8e-45e1-9022-6f4ea48d2464_d21ed125.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมแผนการใหม่ของรัฐบาลจีนในการสนับสนุนการอ้างสิทธิ์ในทะเลจีนใต้ทำให้มะนิลากังวล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325243/why-chinas-new-plan-bolster-its-south-china-sea-claims-has-manila-worried?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การกำหนดเขตอนุรักษ์ธรรมชาติแห่งชาติของจีนใน Scarborough Shoal ที่มีการแข่งขันและมาตรการลงโทษสำหรับการเข้ามาโดยไม่ได้รับอนุญาตได้กระตุ้นให้เกิดการผลักดันอย่างรุนแรงจากฟิลิปปินส์โดยนักวิเคราะห์เตือนว่าการย้ายอาจทวีความตึงเครียดในทางน้ำที่สำคัญทางยุทธศาสตร์การประกาศผลการตัดสินใจของรัฐบาลจีนในวันพุธถือเป็นความพยายามล่าสุดในการรวบรวมข้อเรียกร้องในเวลาต่อมา</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 02:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2fe618a87e91778b2f1b6b2b278a4be71aa672a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/b9212687-78f1-4d80-ae22-22d55a3ef7c6_eb2f855d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
