<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การฆ่าตัวตายแซงหน้ามะเร็งเป็นสาเหตุการตายอันดับต้นๆของชาวเกาหลีใต้ในช่วงอายุ 40 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3327035/suicide-overtakes-cancer-top-cause-death-among-south-koreans-their-40s?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การฆ่าตัวตายได้แซงหน้าโรคมะเร็งเป็นสาเหตุหลักของการเสียชีวิตในหมู่ชาวเกาหลีใต้ในวัยสี่สิบปีเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่เริ่มบันทึกในปี 1983 ท่ามกลางความกังวลที่เพิ่มขึ้นว่าประเทศกำลังเผชิญกับวิกฤตสุขภาพจิตประเทศมีสถิติการฆ่าตัวตาย 14,872 ครั้งในปีที่แล้ว – เพิ่มขึ้นร้อยละ 6.3 จากปีก่อนหน้าและเป็นตัวเลขที่สูงที่สุดนับตั้งแต่ปี 2011 – ตาม "สถิติสาเหตุการตายปี 2024" ล่าสุด</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:04:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">645784b2a58e88dbba75bd5455d49679794976f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/4f43f454-3323-41dc-8ca9-882e4dac9169_87c92ea9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาษียานำเข้าของทรัมป์ ‘ไม่ใช่เรื่องใหญ่’ สำหรับบริษัทยาของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3327012/trumps-tariffs-imported-drugs-not-big-concern-chinas-pharma-firms-jefferies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าภาษีรอบล่าสุดของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาที่มุ่งเป้าไปที่ผลิตภัณฑ์ยานำเข้าจะทำให้การดำเนินงานของผู้ผลิตยารายใหญ่ของจีน “แทบจะไม่บุบสลาย” อัตราภาษีใหม่ร้อยละ 100 สำหรับผลิตภัณฑ์ยาที่มีตราสินค้าหรือสิทธิบัตรจะมีผลบังคับใช้กับการนำเข้าทั้งหมดตามโพสต์ของทรัมป์บนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียของเขา Truth Social ในวันพฤหัสบดีอย่างไรก็ตามข้อยกเว้น w</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">796f490e5a623f930049a936706f2b8ce5f5087c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/96572430-9d82-49c8-98cb-fb3d2d79b07d_6480d50c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ระดับสูงให้ความสำคัญกับศาสนาและการใช้ภาษาจีนในซินเจียงอย่างเข้มข้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3327006/senior-officials-push-use-chinese-language-xinjiang-and-intensify-focus-religion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่อาวุโสที่เดินทางไปซินเจียงกับสีจิ้นผิงยังคงอยู่ในภูมิภาคตะวันตกไกลเพื่อมุ่งเน้นไปที่กิจการทางศาสนาและการใช้ภาษาจีนมาตรฐานเพิ่มขึ้นหลังจากประธานาธิบดีเดินทางกลับปักกิ่งเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาระหว่างการเยือน Korla ทางตอนกลางของซินเจียงนาย Wang Huning เจ้าหน้าที่ระดับ 4 ของประเทศได้เรียกร้องให้ซินเจียงโดยเฉพาะภาคใต้ปรับปรุง "การศึกษา"</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ef0f582f9e74648ddfc893964439c82c416b8ae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/8917e38b-0e03-45e9-9fa8-d2c2f2dfacc9_18dbf88e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนเป็นผู้นำในการผลักดันข้อเสนอของทรัมป์ในการยึดฐานทัพอากาศอัฟกานิสถานคืน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3327030/beijing-leads-push-against-trumps-bid-reclaim-afghanistans-bagram-airbase?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการแสดงการต่อต้านแบบเอกภาพจีนรัสเซียปากีสถานและอิหร่านร่วมกันเรียกร้องให้ "เคารพ" ต่ออธิปไตยของอัฟกานิสถานในวันพฤหัสบดีหลังจากคำกล่าวของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาว่าประเทศของเขาจะ "ยึดคืน" อดีตฐานทัพอากาศในประเทศเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมา Yue Xiaoyong ทูตพิเศษของกระทรวงการต่างประเทศจีนประจำอัฟกานิสถานได้จัดการประชุมอย่างไม่เป็นทางการกับคณะผู้แทนจาก</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 10:46:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58d99c69c9f89d2d9cea6a3262467b2f36bd2095</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/9c90ee83-a793-40a0-b6d2-02d19bac077b_761ddb78.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนเธอร์แลนด์เพื่อส่งฟอสซิลของ ‘Java Man’ กลับไปยังอินโดนีเซียในการเคลื่อนไหวครั้งประวัติศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3327028/netherlands-return-java-man-fossils-indonesia-historic-move?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เนเธอร์แลนด์ให้คำมั่นว่าในวันศุกร์ที่จะกลับไปยังอินโดนีเซียซากของ "Java Man" ซึ่งเป็นครั้งแรกที่ "Homo erectus" ถูกค้นพบโดยนักวิทยาศาสตร์สมัยใหม่ในการค้นพบสถานที่สำคัญสำหรับวิวัฒนาการของมนุษย์ชาวดัตช์วางแผนที่จะส่งคืนฟอสซิลจำนวน 28,000 ฟอสซิลของ "Dubois Collection" ที่ปล้นโดยนักกายวิภาคและนักธรณีวิทยา Eugene Dubois ในปี 1891 เมื่ออินโดนีเซียยังคงเป็นอาณานิคมของเนเธอร์แลนด์ซึ่งรวมถึง Java Man's</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 10:17:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">781ac8165a7b5b79fd973829d4ea50825b431460</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/ef626a77-d0a0-4f95-864b-9f2aaed9cb59_57f29b74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
