<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเสนอราคาของ Vivian Kong นักกฏหมาย: สิ่งที่ควรรู้เกี่ยวกับการเลือกตั้ง Legco ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3332398/vivian-kongs-bid-forums-lawmaker-pullout-what-know-about-hong-kong-legco-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงกำลังเตรียมพร้อมสำหรับการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติในวันที่ 7 ธันวาคมเนื่องจากผู้สมัคร 161 คนได้รับการยืนยันว่าจะเข้าร่วมการแข่งขันหลังจากปิดการเสนอชื่อเมื่อสัปดาห์ที่แล้วด้วยความหวังมากกว่าการสำรวจความคิดเห็นก่อนหน้านี้ถึงร้อยละ 5 ในปี 2021 การเลือกตั้งในปีนี้จึงไม่มีที่นั่งว่างนอกจากนี้ยังจะมีการแข่งขันที่รุนแรงขึ้นในเขตเลือกตั้งทางภูมิศาสตร์เนื่องจากพรรคการเมืองใหญ่ๆได้ลงสนามมากขึ้นสามารถ</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 02:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a17cc65dd258b5d8dd33aee8bbb5bcc6a955451e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/9906b196-b1b1-4e9f-8332-7911aa07a0a2_7d791a40.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนและหมู่เกาะคุกร่วมมือกันในการสำรวจทางทะเลเมื่อเผ่าพันธุ์โลกหายากขยายตัวสู่ทะเล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332379/china-and-cook-islands-team-sea-survey-rare-earths-race-expands-oceans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและหมู่เกาะคุกได้รวบรวมการสำรวจทางวิทยาศาสตร์ร่วมกันครั้งแรกในแปซิฟิกใต้ซึ่งเป็นภูมิภาคที่เป็นจุดสนใจในการแข่งขันทางภูมิศาสตร์การเมืองสำหรับโลกที่หายากเรือวิจัยทางทะเลจีนขนาด 4,000 ตัน Da Yang Hao ซึ่งเป็นหนึ่งในเรือที่ทันสมัยที่สุดในประเทศจีนเทียบท่าที่ท่าเรือ Avatiu ใกล้เมืองหลวง Avarua เมื่อวันเสาร์ประมาณหนึ่งเดือนหลังจากที่เรือวิจัยของสหรัฐอเมริกาได้ทำการวิจัยสามสัปดาห์</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 02:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4f55784e619370a161715f36b10227457d003d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/eb99066e-a292-41ec-94e7-ba368f332bfa_e6127001.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้ตกที่นั่งลำบากกับอินฟลูเอนเซอร์จอมเกลียดชังชั่งน้ำหนักการห้ามเดินทาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3332406/south-korea-could-impose-travel-ban-hate-spewing-foreign-influencers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครีเอเตอร์เนื้อหาชาวต่างชาติที่วางแผนจะถ่ายทำภาพยนตร์เกี่ยวกับเกาหลีใต้กำลังได้รับข้อความเตือนใหม่: คำพูดของพวกเขาตอนนี้มีเดิมพันสูงขึ้นในระหว่างการประชุมคณะรัฐมนตรีในสัปดาห์นี้นายจองซองโฮรัฐมนตรีว่าการกระทรวงยุติธรรมกล่าวว่ารัฐบาลอาจจำกัดการเข้าประเทศสำหรับชาวต่างชาติที่แสดงความคิดเห็นที่แสดงความเกลียดชังหรือดูหมิ่นประเทศ “เราจะทบทวนมาตรการที่ครอบคลุมเพื่อจำกัดการเข้าประเทศสำหรับชาวต่างชาติที่แสดงความเกลียดชัง</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 01:53:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e7136b79e595e154a7187cb49381cd58086b938</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/052d9e6e-ffba-4fbb-87bf-0a6c33362bdd_0c26f7e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเป็นสมาชิกของติมอร์ตะวันออกถือเป็นบทใหม่สำหรับอาเซียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3332149/east-timors-membership-marks-new-chapter-asean?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันที่ 26 ตุลาคมติมอร์ตะวันออกได้รับการรับรองอย่างเป็นทางการจากสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ (อาเซียน) ในการเปิดการประชุมสุดยอดประจำปีในฐานะสมาชิกคนที่ 11 ของกลุ่มประเทศในภูมิภาคเป็นที่รู้จักอย่างเป็นทางการในชื่อติมอร์ - เลสเตประเทศได้รับเอกราชอย่างเต็มที่ในวันที่ 20 พฤษภาคม 2002 หลังจากการลงประชามติภายใต้การดูแลของสหประชาชาติในปี 1999 ด้วยประชากร 1.4 ล้านคนและเมืองหลวงในดิลีติมอร์ตะวันออกอุดมไปด้วยออย</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">809d5f9a1849a470b389e5fdec1d72e83598d019</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/f01d2933-8b58-49ed-8c9c-d3e9e1cd1dc3_858f6138.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ประท้วงบังคับให้เข้าไปในสถานที่ประชุมสุดยอดสภาพภูมิอากาศของสหประชาชาติปะทะกับเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3332405/protesters-force-way-cop30-summit-venue-brazil-clash-security?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประท้วงชาวพื้นเมืองหลายสิบคนบังคับให้พวกเขาเข้าไปในสถานที่ประชุมสุดยอดสภาพภูมิอากาศ Cop30 ในวันอังคารและปะทะกับเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยที่ทางเข้าเพื่อเรียกร้องให้มีการดำเนินการด้านสภาพภูมิอากาศและการปกป้องป่าตะโกนด้วยความโกรธผู้ประท้วงเรียกร้องให้เข้าถึงพื้นที่ของสหประชาชาติซึ่งผู้แทนหลายพันคนจากประเทศต่างๆทั่วโลกกำลังเข้าร่วมการประชุมสุดยอดสภาพภูมิอากาศของสหประชาชาติในปีนี้ที่เมืองเบเลมประเทศบราซิลอเมซอน S</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 01:15:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e50a8a133e251952e4e776879b77f4531a06e7e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/dffe72a6-dac4-4197-a63c-7435eb34a926_0774c38d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
