<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เกษตรกรชาวไอริชเดินขบวนประท้วงข้อตกลงการค้า EU-Mercosur: ‘น่าผิดหวังมาก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3339457/irish-farmers-protest-march-against-eu-mercosur-trade-deal-very-disappointing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกษตรกรชาวไอริชหลายพันคนประท้วงในวันเสาร์เพื่อต่อต้านข้อตกลงการค้าของสหภาพยุโรปกับกลุ่มเมอร์โคซูร์ในอเมริกาใต้หนึ่งวันหลังจากที่รัฐในสหภาพยุโรปอนุมัติสนธิสัญญาแม้จะมีการคัดค้านจากไอร์แลนด์และฝรั่งเศสรถแทรกเตอร์เคลื่อนตัวเข้าสู่ถนนของ Athlone ทางตอนกลางของไอร์แลนด์เพื่อทำการสาธิตโดยแสดงป้ายต่างๆรวมถึง "Stop EU-Mercosur" และป้ายที่มีธงสหภาพยุโรปปักอยู่</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:40:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e15eaa5e033192859f557e969ce05b5107201372</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/abb6c963-d6ff-4a26-88d0-71019219d8df_68d7b9f2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยงานโรงพยาบาลของฮ่องกงอนุมัติ 85% ของคำขอยกเว้นค่าธรรมเนียมโดยเฉลี่ย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3339455/hong-kongs-hospital-authority-approves-85-fee-waiver-requests-average?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานโรงพยาบาลของฮ่องกงได้กล่าวว่าได้รับการยกเว้นค่ารักษาพยาบาลสาธารณะประมาณ 5,000 ครั้งต่อวันภายใต้การสั่นคลอนล่าสุดโดยมีอัตราการอนุมัติโดยเฉลี่ยประมาณร้อยละ 85 หลังจากได้รับการร้องเรียนจากผู้ป่วยเกี่ยวกับขั้นตอนที่ซับซ้อนผู้มีอำนาจเปิดเผยตัวเลขเมื่อวันเสาร์ซึ่งแสดงให้เห็นว่าอัตราการอนุมัติสำหรับการลดค่าธรรมเนียมที่กลุ่มโรงพยาบาลของรัฐบางแห่งใกล้ถึง</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:11:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">391f81712c0508d86b1be22bf4e204ba1c5a5b6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/833a5774-0720-4091-a258-2e93c797312f_3d8e0248.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การชนกันของเครื่องบินขับไล่ F -16 นำการตรวจสอบใหม่มาสู่ยุทโธปกรณ์ทางทหารที่มีอายุมากของไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3339444/f-16-fighter-jet-crash-brings-fresh-scrutiny-taiwans-ageing-military-equipment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การล่มสลายทางทหารครั้งล่าสุดของไต้หวันที่เกี่ยวข้องกับเครื่องบินขับไล่ F -16 ที่ได้รับการอัพเกรดได้จุดประกายการตรวจสอบความพร้อมของคลังแสงที่มีอายุมากของเกาะท่ามกลางความต้องการที่มีจังหวะสูงอย่างต่อเนื่องของความตึงเครียดข้ามช่องแคบตอนนี้ในวันอังคารได้มีการถกเถียงกันอย่างชัดเจนว่าการอัปเกรดและการซื้ออาวุธยุทโธปกรณ์ใหม่สามารถทันกับการสึกหรอที่เพิ่มขึ้นข้อจำกัดในการบำรุงรักษาและ modernisat ที่รวดเร็วได้หรือไม่</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">33ec11d0a812f3f950f51f297bc18ca92ed924d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/5ecb304e-41a6-4771-9fe9-b0c900022afc_548e18b0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปราบปรามคนเข้าเมืองของทรัมป์ ‘เชิญชวนอันตราย’ จุดประกายการเผชิญหน้าที่รุนแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339453/trumps-immigration-crackdown-invites-danger-sparking-violent-confrontations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การกวาดล้างการปราบปรามคนเข้าเมืองของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯกำลังจุดประกายการเผชิญหน้าอย่างรุนแรงกับทั้งผู้อพยพและพลเมืองอเมริกันซึ่งเป็นการพัฒนาที่เน้นย้ำถึงการยิงหญิงชาวมินนีแอโพลิสที่เสียชีวิตของเจ้าหน้าที่น้ำแข็งในสัปดาห์นี้ภายใต้คำสั่งของทรัมป์ที่จะเพิ่มการเนรเทศเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองสวมหน้ากากได้พุ่งเข้าสู่เมืองที่นำโดยพรรคเดโมแครตพ่นแก๊สน้ำตาในที่พักอาศัย</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:05:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b409d36c78e7fb72f3c4cd39aaf54060f7f1b5e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/c7294db7-705f-44d7-9faf-8d2a133e996a_a88047b9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สแลมของฮ่องกงพยายาม ‘ละเลง‘ รัฐบาลก่อนการบรรเทาผลกระทบของจิมมี่ไล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3339452/hong-kong-slams-attempts-smear-government-ahead-jimmy-lai-mitigation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ระดับสูงของฮ่องกงได้ประณามความพยายามของกองกำลังภายนอกและ "ผู้ต่อต้านจีน" ที่จะ "ละเลง" รัฐบาลก่อนการพิจารณาคดีบรรเทาทุกข์ของ Jimmy Lai Chee-ying กล่าวว่าความเชื่อมั่นของอดีตเจ้านายสื่อแสดงให้เห็นว่าแผนการใดๆที่จะบ่อนทำลายความมั่นคงของชาติจะล้มเหลวเลขาธิการฝ่ายรัฐธรรมนูญและกิจการแผ่นดินใหญ่ Erick Tsang Kwok-wai กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าแคมเปญการโจมตีดังกล่าวในช่วง La</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:50:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">778c54d46a9e7f0bde8ec3cb41365a11a0b34e47</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/d6158ee3-5350-45ec-82d2-3713795fdfec_e7aea31a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
