<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ฉันคือเสียงของคุณ ': ทรัมป์ไวท์เฮาส์เปิดตัวบัญชี TikTok ก่อนที่จะถูกแบน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322507/trump-white-house-debuts-tiktok-account-ahead-possible-ban-i-am-your-voice?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทำเนียบขาวเปิดตัวบัญชี TikTok อย่างเป็นทางการเมื่อวันอังคารโดยใช้ประโยชน์จากแอปวิดีโอสั้นที่มีผู้ใช้มากกว่า 170 ล้านคนในสหรัฐอเมริกาเพื่อเผยแพร่ข้อความของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ทรัมป์มีจุดอ่อนสำหรับแอปพลิเคชันยอดนิยมโดยให้เครดิตกับการช่วยให้เขาได้รับการสนับสนุนจากผู้มีสิทธิเลือกตั้งรุ่นเยาว์เมื่อเขาเอาชนะกมลาแฮร์ริสจากพรรคเดโมแครตในการเลือกตั้งประธานาธิบดีในเดือนพฤศจิกายน 2024 สำนักงานของทำเนียบขาว</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:37:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5821308ad3c8eb178f550e67f6476df554c77b1d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/8ec4edce-d7ef-4ae6-a956-c30db2dd27ed_6683f1e9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเล่าเรื่องภาษีที่น่าสนใจของทรัมป์ไม่สามารถปกปิดความล้มเหลวในโลกแห่งความเป็นจริงได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3322382/trumps-compelling-tariff-narrative-cant-mask-real-world-failures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเศรษฐกิจโลกที่ซับซ้อนในปัจจุบันมีเพียงไม่กี่ประเด็นที่กระตุ้นอารมณ์ที่รุนแรงมากกว่าภาษีเรื่องเล่าเกี่ยวกับภาษีของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้รับความสนใจจากชาวอเมริกันจำนวนมากเขาวาดภาพของอเมริกาที่ตกเป็นเหยื่อฐานการผลิตกลวงและงานที่ส่งไปต่างประเทศเขาสัญญาว่าจะคืนความยิ่งใหญ่ของชาติด้วยการใช้ภาษีเป็นไม้กายสิทธิ์ในขณะที่การเล่าเรื่องนี้เป็นการเมือง</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9dfbff2e6c3e4a634afecc9e78063660de95c06</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/5b56a6f1-9d85-4182-990f-a61f79938346_839d8bec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลระดมทหารกองหนุน 60,000 นายยึดเมืองกาซาเพื่อกดดันฮามาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3322501/israel-mobilises-60000-reservists-seize-gaza-city-heaping-pressure-hamas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมของอิสราเอลได้อนุมัติแผนการพิชิตเมืองกาซาและอนุญาตให้มีทหารกองหนุนประมาณ 60,000 นายเพื่อดำเนินการกระทรวงของเขายืนยันในวันพุธการเคลื่อนไหวของรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมอิสราเอล Katz กดดัน Hamas ในฐานะผู้ไกล่เกลี่ยที่ผลักดันให้เกิดการหยุดยิงในสงครามเกือบสองปีในกาซ่ารอการตอบสนองอย่างเป็นทางการของอิสราเอลในข้อเสนอล่าสุดของพวกเขาในขณะที่คนกลางกาตาร์</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:16:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe1052a5b7a612a66f0d73138e457800e58e3037</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/9f708b67-4ad1-4587-9ae0-a74992dc4952_e76104b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลังจากเรื่องอื้อฉาวของวัดเส้าหลินชาวพุทธของจีนเรียกร้องให้ปฏิบัติตามกฎหมายและจ่ายภาษี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3322500/after-shaolin-temple-scandal-chinas-buddhists-urged-obey-law-and-pay-taxes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวพุทธควรปฏิบัติตามกฎหมายมีความรักชาติจ่ายภาษีและ "มีบทบาทอย่างแข็งขันในการสร้างประเทศชาติและสังคม" หน่วยงานกำกับดูแลทางพุทธศาสนาของจีนกล่าวเมื่อวันอังคารโดยกล่าวถึงความอัปยศของเจ้าอาวาสวัดเส้าหลินเป็นครั้งที่สองในเดือนนี้ในแถลงการณ์บนเว็บไซต์ของสมาคมพุทธศาสนาแห่งประเทศจีนกล่าวว่า Shi Yongxin อดีตเจ้าอาวาสได้ใช้เงินในทางที่ผิดและยักยอกเงินและ</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:09:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8074ec5400291f13bbe8e5c4eb2a403b802873e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/70590a8d-c19f-433d-9a8e-cdd3d4a55de6_ff1c30c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหยื่อ ‘ถูกหมีทำร้าย’ ในญี่ปุ่นถูกลูกชายฆ่าตายจริงตำรวจกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3322496/bear-attack-victim-japan-was-actually-killed-son-police-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในภาคตะวันออกเฉียงเหนือของญี่ปุ่นถูกจับกุมในข้อหาฆ่าพ่อวัย 93 ปีของเขาซึ่งตอนแรกตำรวจเชื่อว่าเป็นเหยื่อของการโจมตีของหมี Fujiyuki Shindo อายุ 51 ปีถูกจับกุมเมื่อวันอังคารที่เมือง Daisen จังหวัด Akita หลังจากที่ถูกกล่าวหาว่าฟันพ่อของเขา Fujiyoshi จนเสียชีวิตด้วยมีดที่บ้านของครอบครัวเจ้าหน้าที่กล่าวว่าการโจมตีเกิดขึ้นในวันจันทร์ซึ่งกระตุ้นให้เกิด</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 07:54:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ef7da0b9cef622384547f3a80fea37429b4e51c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/f791c439-34fc-428d-947d-044dc6685815_7b742feb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
