<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คำปราศรัยของรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมจีนเฟดสหรัฐฯลดอัตรา: SCMP Daily Highlights</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3326021/chinese-defence-ministers-speech-us-fed-cuts-rates-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. การกล่าวสุนทรพจน์ของรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมจีนที่ Xiangshan Forum ในขณะที่จีนเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมประจำปีด้านการป้องกันประเทศคือ Beijing Xiangshan Forum รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหม Dong Jun ได้กล่าวถึงลำดับความสำคัญและจุดมุ่งหมายของประเทศ 2. เฟดสหรัฐลดอัตราดอกเบี้ยเป็นครั้งแรก i</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26bd4c36297964e91f9d93d09fcd0cae7a840c7c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/1d9f15ae-e07e-4922-991f-80ef21fca0c5_830cbf15.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วันครบรอบปีที่น่ากลัวของจีนที่ผูกติดอยู่กับญี่ปุ่นด้วยไซเรนโจมตีทางอากาศการเปิดตัวภาพยนตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3326020/china-marks-grim-anniversary-tied-japans-aggression-air-raid-sirens-film-debut?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เสียงไซเรนโจมตีทางอากาศดังขึ้นในกว่า 100 เมืองทั่วจีนแผ่นดินใหญ่ในวันพฤหัสบดีเพื่อฉลองครบรอบ "เหตุการณ์มุกเดน" ในปี 1931 ซึ่งเป็นจุดเริ่มต้นของการรุกรานจีนของญี่ปุ่นเหตุการณ์นี้กล่าวถึงช่วงเย็นของวันที่ 18 กันยายนเมื่อกองทัพกวานตุงของญี่ปุ่นในเสิ่นหยางมณฑลเหลียวหนิงใช้การระเบิดบนทางรถไฟสายใต้แมนจูเรียเป็นข้ออ้างในการรุกรานและยึดครองอย่างรวดเร็ว</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:02:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41c2390eea88b2b46a889ba1f0c77efa33e101c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/32a13aee-99ee-401c-aec3-f93d78599906_4ae76850.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โทรศัพท์ Xi-Trump สามารถให้บริการนอกเส้นทางจากความตึงเครียดในสหรัฐอเมริกา - จีนได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326026/can-xi-trump-phone-call-deliver-ramp-rising-us-china-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโทรศัพท์ที่คาดว่าจะเกิดขึ้นระหว่างประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนและประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯในวันศุกร์อาจปูทางสำหรับการมีส่วนร่วมต่อไปและความคืบหน้าไปสู่การประชุมสุดยอดที่เป็นไปได้ระหว่างผู้นำทั้งสองตามข้อมูลทางวิชาการที่มีชื่อเสียงของจีน “การโทรศัพท์ในวันพรุ่งนี้จะให้ความรู้สึกถึงทิศทาง – ไม่ว่าความสัมพันธ์ [สหรัฐฯ - จีน] จะก้าวไปสู่การประชุมสุดยอดได้เร็วขึ้นหรือไม่” Wu Xinbo, de กล่าว</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:01:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">518397a51c070c75c0a0b9b85d03be285343bc2b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/c55aa780-e663-40ca-90b2-1d3ccacf4dcb_58a013be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาลีบาบาปล่อยตัวแทน AI โอเพนซอร์สเพื่อแข่งขันกับการวิจัยเชิงลึกของ OpenAI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3326015/alibaba-releases-open-source-ai-agent-rival-openais-flagship-deep-research?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Alibaba Group Holding ได้เปิดตัวตัวแทนปัญญาประดิษฐ์ "การวิจัยเชิงลึกโอเพ่นซอร์สชั้นนำ" ที่กล่าวว่าตรงกับประสิทธิภาพของเครื่องมือการวิจัยเชิงลึกเรือธงของ OpenAI ในขณะที่มีประสิทธิภาพมากขึ้นตัวแทนได้รับการรวมเข้ากับแอปแผนที่ของอาลีบาบา Amap และเครื่องมือวิจัยทางกฎหมายที่ขับเคลื่อนด้วย AI Tongyi FaRui ตามโพสต์บล็อกเมื่อวันอังคารโดยทีมพัฒนาระบบค้นหา AI ของอาลีบาบา</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9459f141733436c84ee009c688afa7dbfe04a0cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/86e7880d-e59f-4350-8273-f351df400a93_d4a23cb0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การซักถามระบบความรับผิดชอบของฮ่องกงจะครอบคลุม ‘ข้าราชการทุกคน ': จอห์นลี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3326031/top-hong-kong-civil-servants-wont-avoid-scrutiny-under-accountability-system-john-lee?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เลขานุการถาวรของสำนักงานรัฐบาลจะไม่หลบหนีการตรวจสอบข้อเท็จจริงแม้ว่าระบบความรับผิดชอบใหม่ที่เสนอจะมุ่งเป้าไปที่หัวหน้าแผนกเนื่องจากการสอบสวนภายใต้กลไกนี้จะครอบคลุม "ข้าราชการทุกคน" ผู้นำของฮ่องกงกล่าวหัวหน้าผู้บริหาร John Lee Ka-chiu ให้ความชัดเจนมากขึ้นในวันพฤหัสบดีเกี่ยวกับ "หัวหน้าระบบความรับผิดชอบของแผนก" ใหม่ซึ่งเขาประกาศใน ann ของเขา</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 12:43:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3500dba306e98030f2e732f43f5b21783ebf15a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/c6251dfe-b258-43d7-80c1-78f07bcce377_6bc6e49a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
