<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงรายงานว่ามีผู้ป่วยชิคุนกุนยานำเข้า 2 รายทำให้ปีนี้มีผู้ป่วยรวม 54 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3331188/hong-kong-reports-2-imported-chikungunya-cases-bringing-total-54-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงรายงานกรณีนำเข้าชิคุนกุนยาสองรายในวันเสาร์ซึ่งทั้งสองรายได้รับการรักษาในโรงพยาบาลและตอนนี้อยู่ในสภาพคงที่ทำให้จำนวนผู้ป่วยทั้งหมดในปีนี้เพิ่มเป็น 54 รายตามการเปิดเผยของเจ้าหน้าที่สาธารณสุขคดีแรกเกี่ยวข้องกับหญิงอายุ 32 ปีที่อาศัยอยู่ใน Sha Tin ซึ่งเดินทางไปอินเดียระหว่างวันที่ 9 -23 ตุลาคมเธอมีอาการผื่นคันและปวดข้อในวันสุดท้ายของการเดินทาง follo</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 13:11:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c19096bccbaa3e99e5e92b4c8eb60a5c04fafc90</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/96dcde9b-b328-4bec-923f-30af93fabe41_72527df2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พันธมิตรใหม่ในโลกที่หายากของ G7 เป็นความท้าทายที่ยิ่งใหญ่ต่อจีนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331170/g7s-new-rare-earths-alliance-big-challenge-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โลกที่หายากจะยังคงเป็น "บัตรสำคัญ" สำหรับจีนในความสัมพันธ์กับสหรัฐอเมริกาแม้ว่ากลุ่มเจ็ดมุ่งมั่นที่จะท้าทายการปกครองของปักกิ่งของแร่ธาตุที่สำคัญตามที่ผู้สังเกตการณ์ชาวจีนในการประชุมที่เมืองโตรอนโตของแคนาดาเมื่อวันศุกร์รัฐมนตรีพลังงาน G7 ตกลงที่จะสร้างพันธมิตรการผลิตแร่ธาตุที่สำคัญแผนนี้รวมถึง doze มากกว่าสองตัว</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57b19c263e9cd8f2efb0922656e6a50bb5f75366</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/99c0f60e-d44c-4427-9899-ec4ea83f5064_f832b96c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กล้องโทรทรรศน์วิทยุจีน - อาร์เจนตินาถูกกีดขวางโดยแรงดันของสหรัฐอเมริกาหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331185/has-china-argentina-radio-telescope-been-delayed-us-political-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กล้องโทรทรรศน์วิทยุล้ำสมัยที่สร้างขึ้นจากความร่วมมือระยะยาวระหว่างจีนและอาร์เจนตินามีกำหนดจะเริ่มมองขึ้นไปบนสวรรค์ในอีกไม่กี่เดือนแต่โครงการนี้กลับจ้องมองไปที่ความล่าช้าที่ยาวนานซึ่งติดตั้งอยู่ในแรงเสียดทานทางการเมืองระหว่างปักกิ่งและวอชิงตันกล้องโทรทรรศน์วิทยุจีน - อาร์เจนตินา (รถเข็น) ตั้งอยู่บนยอดเขาได้รับการอธิบายว่าเป็น "ประภาคาร" บนท้องฟ้าสำหรับ E</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 12:04:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0f45b5959eaba56ca2d73f922e193e7c9fab70c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/079c725c-62ac-4728-9fc0-777d425ebf01_aea248c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปยินดีต้อนรับการควบคุมโลกที่หาได้ยากหยุดชั่วคราวเมื่อข้อตกลงระหว่างสหรัฐฯกับจีนครอบงำการเจรจาของบรัสเซลส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3331183/eu-welcomes-pause-rare-earth-controls-us-china-deal-overshadows-brussels-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพยุโรปยินดีต้อนรับการระงับข้อจำกัดโลกที่หายากของจีนที่มีการบังคับใช้เมื่อเดือนที่แล้วแม้ในขณะที่การเจรจาวิกฤตในกรุงบรัสเซลส์เมื่อวันศุกร์ดูเหมือนจะไม่ได้รับการผ่อนปรนสำหรับบริษัทในยุโรปที่ยังคงถูกจำกัดโดยการควบคุมการส่งออกเดิมหลังจากการเจรจาเต็มวันในเมืองหลวงของเบลเยียมคณะกรรมาธิการยุโรปได้อธิบายถึงการหยุดการควบคุมชั่วคราว – ประกาศหลังจากการเจรจาระหว่างสหรัฐฯกับจีนในเกาหลีใต้</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 11:32:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f83a5a145ebb9419945da411c56ee70dea0a4c62</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/335f8d2b-4805-4d6b-abbc-8a55fef65ac6_db042cc2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>1 ถูกจับกุมขณะที่ศุลกากรฮ่องกงยึดเคตามีนที่ต้องสงสัย 16 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 16 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3331182/1-arrested-hong-kong-customs-seizes-hk16-million-suspected-ketamine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศุลกากรฮ่องกงได้ยึดเคตามีนที่ต้องสงสัยน้ำหนัก 35 กก. (77 ปอนด์) มูลค่า 16 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (2 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ที่ซ่อนอยู่ในคลังสินค้าขนาดเล็กโดยจับกุมชายหนึ่งคนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของปฏิบัติการร่วมกับทางการจีนแผ่นดินใหญ่แองกัสลินเจ้าหน้าที่สืบสวนอาวุโสฝ่ายสืบสวนยาเสพติดของกรมสรรพสามิตเปิดเผยเมื่อวันเสาร์ว่าชายวัย 49 ปีถูกจับกุมเมื่อวันศุกร์หลังเลิกงาน</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 11:16:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d761fe17ab11e8ae608e7e156d4c14977f7adf1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/7212f857-ffe4-45c9-8cd4-653613370d77_3a0d94bd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
