<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ข้อตกลงของ Aukus ที่จะขับเคลื่อน ‘ไอน้ำเต็มรูปแบบไปข้างหน้า’ หลังจากรอดชีวิตจากการตรวจสอบของ Trump</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3335291/aukus-submarine-deal-move-full-steam-ahead-after-surviving-trump-review?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงกลาโหมกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าได้รับรองข้อตกลงความมั่นคงไตรภาคี Aukus กับสหราชอาณาจักรและออสเตรเลียซึ่งจะเกี่ยวข้องกับการซื้อเรือดำน้ำนิวเคลียร์ระดับเวอร์จิเนียอย่างน้อยสามลำภายใน 15 ปีของแคนเบอร์รารัฐบาลโดนัลด์ทรัมป์กล่าวเมื่อต้นปีนี้ว่ากำลังทบทวนข้อตกลงปี 2021 สำหรับเรือดำน้ำโจมตีด้วยพลังงานนิวเคลียร์ที่ลงนามภายใต้ประธานาธิบดีก่อนหน้านี้</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28998e687e6f381f4a75f28aa149516ec600804f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/853c68f6-78b0-49e4-b851-a749443a667a_5a870398.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักพัฒนาซอฟต์แวร์ชาวฮ่องกงผลักดันให้มีการห้ามสูบบุหรี่ในสถานที่ก่อสร้างหลังจากเกิดไฟไหม้ร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335294/hong-kong-developers-push-blanket-smoking-ban-construction-sites-after-deadly-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักพัฒนาซอฟต์แวร์รายใหญ่ของฮ่องกงกำลังพิจารณาการห้ามสูบบุหรี่สำหรับคนงานในสถานที่ก่อสร้างทั้งหมดหลังจากไฟไหม้ Tai Po ที่ร้ายแรงซึ่งทำให้เสียชีวิต 159 คนโดยมีอย่างน้อยสองคนที่เรียกร้องให้ผู้รับเหมาทั้งหมดของพวกเขากำหนดกฎที่ยากลำบากหรือเพิ่มบทลงโทษสมาคมนักพัฒนาอสังหาริมทรัพย์ (REDA) กล่าวกับเดอะโพสต์เมื่อวันศุกร์ว่าสมาคมกำลังรวบรวมมุมมองเกี่ยวกับการห้ามสูบบุหรี่จากสมาชิกสมาคม</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 04:58:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ef4760603aae5b20158addbc9e838a6881d8420</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/ad6c8b33-de0a-46b0-b77c-f88ff6643eac_fb2cdd93.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กชายชาวจีนสูญเสียหลังจากถูกกักขังในสหรัฐอเมริกาผู้ช่วยคนสุดท้ายที่ถูกไฟไหม้: บทสรุปรายสัปดาห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3335283/japan-moves-ease-china-tensions-us-ambassador-irks-singapore-scmps-weekly-roundup?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ซานาเอะทาคาอิจิของญี่ปุ่นเคลื่อนไหวเพื่อผ่อนคลายความตึงเครียดหลายสัปดาห์กับจีนเหนือช่องแคบไต้หวันหลังจากสัปดาห์ของความวุ่นวายในความสัมพันธ์กับชิน</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 04:26:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdfa3fde6833d39a6019d245d0b5a7b48dae725d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/72b0c040-8be2-499c-8fbc-4f18de776fe6_504678cb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ฝูงชนหายไป ': ริงกิตที่แข็งแกร่งช่วยให้ผู้ซื้อสิงคโปร์ห่างจากยะโฮร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3335282/stronger-malaysian-ringgit-keeps-singapore-shoppers-away-johor?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ช่วงสิ้นปีมักจะนำฝูงชนชาวสิงคโปร์มาที่ยะโฮร์บาห์รูแต่เทศกาลวันหยุดนี้เมืองรู้สึกเงียบสงบผิดปกติตามที่เจ้าของธุรกิจในเมืองหลวงของรัฐยะโฮร์ของมาเลเซียกล่าวพวกเขาเชื่อว่านี่เป็นเพราะริงกิตมาเลเซียที่แข็งแกร่งขึ้นโดยการลดลงจะเห็นได้ชัดเป็นพิเศษตั้งแต่เดือนที่แล้วนอกจากการทำงานที่แข็งแกร่งของริงกิตแล้วปัจจัยอื่นๆรวมถึง unpredi</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 04:01:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b3ead864f91eb48bb543106cd1cc3edcf2ea4b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/fcf7802f-78d2-4608-8aa4-9e553c9a89ed_a39f670f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฎีกาสหรัฐอนุญาตให้เท็กซัสใช้แผนที่การออกเสียงที่ได้รับการสนับสนุนจากทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335280/us-supreme-court-allows-texas-use-trump-backed-voting-map-2026-midterms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฎีกาสหรัฐเมื่อวันพฤหัสบดีอนุญาตให้เท็กซัสใช้เขตเลือกตั้งใหม่สำหรับการเลือกตั้งกลางเทอม 2026 เพื่อเพิ่มความหวังให้กับพรรครีพับลิกันของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ในการควบคุมสภาผู้แทนราษฎรการผลักดันโดยเท็กซัส - ซึ่งแกะสลักเขตที่เป็นมิตรกับพรรครีพับลิกันอีกห้าเขตและมาจากคำสั่งของทรัมป์ - ได้เริ่มต้นความพยายามที่คล้ายกันในรัฐรอบๆค.</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 03:53:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b6f9909479c6debfbf913f7aa434953fb15f08e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/c385e1eb-2093-4d7a-b37f-34ade8bb24cd_8505e63b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
