<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไม่มีความสุขตลอดไปเหรอ? จำนวนการแต่งงานในฮ่องกงลดลง 7.4%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323805/not-so-happily-ever-after-number-marriages-hong-kong-drops-74?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนการแต่งงานในฮ่องกงในปี 2024 ลดลงร้อยละ 7.4 จากปีก่อนหน้าในขณะที่จำนวนคนที่หย่าร้างหม้ายหรือแยกกันอยู่เพิ่มขึ้นร้อยละ 5.2 ตามรายงานการสำรวจสำมะโนประชากรล่าสุดรายงาน “ผู้หญิงและผู้ชายในฮ่องกง” ซึ่งตีพิมพ์โดยแผนกสำมะโนประชากรและสถิติเมื่อวันศุกร์ยังแสดงให้เห็นว่าจำนวนทารกแรกเกิดในปีที่แล้วเพิ่มขึ้นร้อยละ 10.5 แต่</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 06:43:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7170a9bd36136123509eb919e0332c27c834f5e2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/064ee89b-6f7e-45cf-835a-4579367f62d3_1f89fbd9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ครอบครัวกำลังแตกแยก ': อินเดียห้ามการเล่นเกมออนไลน์ด้วยเงินจริงเพื่อต่อสู้กับการติดยาเสพติด</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3323700/india-bans-drug-real-money-online-gaming-stem-crisis-families-are-breaking?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทั่วอินเดียในช่วงเย็นที่ผ่านมาหน้าจอโทรศัพท์เรืองแสงจะกะพริบด้วยแอพเกมที่มีแนวโน้มว่าจะร่ำรวยในทันทีแต่คำสัญญาเหล่านั้นมีมากเกินไปจบลงด้วยหนี้ความสิ้นหวังและแม้แต่การฆ่าตัวตายขับเคลื่อนรัฐบาลให้ผิดกฎหมายแอปเกมเงินจริงในการเสนอราคาเพื่อก่อให้เกิดวิกฤตเจ้าหน้าที่อธิบายว่า "การแพร่กระจายเหมือนยาเสพติดในสังคม" เมื่อวันที่ 20 สิงหาคมรัฐสภาของอินเดียได้ผ่านการส่งเสริมและกฎระเบียบของ O</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 06:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00a923007b5a0d74dcadbb609d510d20c1129509</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/23c4e391-1781-4836-a229-a3662c9c4083_3fc4fe62.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความรักของนักท่องเที่ยวจีนกับปารีสลึกซึ้งขึ้นเมื่อการเข้าชมพุ่งขึ้น 15%</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3323654/chinese-tourists-love-affair-paris-deepens-visits-surge-15?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวชาวจีนจำนวนมากที่เดินทางมาถึงปารีสในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมารู้สึกประหลาดใจกับสิ่งเดียวกัน: ความเงียบสงบเดือนสิงหาคมเป็นเดือนวันหยุดแบบดั้งเดิมในฝรั่งเศสเมื่อชาวปารีสส่วนใหญ่หนีออกจากเมืองหลวงเพื่อไปยังชายหาดที่มีแสงแดดในภาคใต้หรือจุดหมายปลายทางที่แปลกใหม่ในต่างประเทศ “ชาวฝรั่งเศสออกไปหมดแล้วบางย่านแทบไม่มีคนเลย” ผู้ใช้คนหนึ่งเขียนบนแพลตฟอร์มโซเชียลของจีน RedNote คนอื่นโพสต์ข้อความว่า</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 06:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e13848cc1f7098cf2627993508f7e8f907cd3d64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/08cfa49e-2abc-4da9-b548-acb51f04747c_5877ce17.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่จีนเรียกร้องให้ครอบครัวเผาศพชายป่วยนอนอยู่บนพื้นสร้างความตกตะลึงให้กับสาธารณชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3323303/chinese-officials-urge-family-cremate-sick-man-lying-floor-shocking-mainland-public?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มข้าราชการในประเทศจีนถูกไฟไหม้เพราะเรียกร้องให้ครอบครัวในชนบทเผาศพญาติของพวกเขาในขณะที่เขายังมีชีวิตอยู่และอยู่ในอาการหูแว่วเมื่อวันที่ 19 สิงหาคมชาวบ้านในมณฑลอานฮุยทางตะวันออกของจีนโพสต์วิดีโอที่เปิดโปงเจ้าหน้าที่รัฐบาลท้องถิ่นเพื่อส่งเสริมการเผาศพในขณะที่สมาชิกผู้สูงอายุของครอบครัวกำลังนอนป่วยและเสียชีวิตมันเป็นธรรมเนียมท้องถิ่นที่จะวางคนที่กำลังจะตายบนชั้น</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d04c6e931d63c5cd3d8e6a63fcc072c6ee8f286</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/20953329-b6ae-4175-a281-40fa36cf8156_5c25b681.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สี่ถึงโมดิ: ‘มังกร‘ ของจีนและ ’ช้าง‘ ของอินเดียต้องเป็นเพื่อนที่ดีต่อกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323804/xi-modi-chinese-dragon-and-indian-elephant-need-be-good-friends?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าสองประเทศที่มีประชากรมากที่สุดในโลกต้องเป็นเพื่อนกันการประชุมด้านข้างของการประชุมสุดยอดองค์การความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ในเมืองเทียนจินทางตอนเหนือของจีนซีบอกโมทีว่าทั้งสองประเทศอาจเป็นเพื่อนบ้านที่ดีและมีส่วนสำคัญใน Global South ตามภาพที่โพสต์ออนไลน์</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 05:53:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbb727db67d61bc2b2b22061480a4d8708a3159f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/eca45d79-8b13-43bf-ac0c-2decc58a6716_f4f891ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
