<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไข้หวัดใหญ่แพร่กระจายไปทั่วเอเชียกระตุ้นให้กลุ่มฮ่องกงเข้าร่วมอุทธรณ์การฉีดวัคซีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3329560/flus-spread-across-asia-prompts-hong-kong-groups-join-vaccination-appeal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์กรทางการแพทย์และนักการเมืองในฮ่องกงมาเก๊าและส่วนอื่นๆของเอเชียได้ยื่นอุทธรณ์ร่วมกันเพื่อดำเนินการป้องกันการแพร่ระบาดของโรคไข้หวัดใหญ่ทั่วทวีปโดยมีผู้เชี่ยวชาญในท้องถิ่นเรียกร้องให้ผู้อยู่อาศัยได้รับการฉีดวัคซีนตั้งแต่เนิ่นๆ Dr. Mike Kwan Yat-wah ประธานสมาคมโรคติดเชื้อในเด็กแห่งเอเชียกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าไข้หวัดใหญ่กำลังแพร่กระจายไม่เพียงแต่ใน H</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 06:50:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed34de58cce5e69eefe2744dd7ea9f3db4884443</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/e56632ef-0b4b-433c-b995-2ef3d4ad47ae_5d3ae51e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำธุรกิจของสหรัฐมองฮ่องกงเป็น ‘สปริงบอร์ด’ ไปยังจีนแผ่นดินใหญ่เอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3329559/us-business-leaders-eye-hong-kong-springboard-mainland-china-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำธุรกิจชาวอเมริกันกำลังมองหาที่จะใช้ฮ่องกงเป็น "สปริงบอร์ด" สำหรับการแตะตลาดในจีนและเอเชียแม้จะมีความตึงเครียดทางภูมิศาสตร์การเมืองท่ามกลางการประเมินนวัตกรรมทางเทคโนโลยีของแผ่นดินใหญ่ในวงกว้างหัวหน้าฝ่ายการเงินของเมืองกล่าวเมื่อพิจารณาถึงการเดินทางไปนิวยอร์กและวอชิงตันเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเลขาธิการฝ่ายการเงิน Paul Chan Mo-po ยังกล่าวในวันอาทิตย์ว่าการแลกเปลี่ยนของเขาจะ "วางโฟ</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 06:21:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b70d071e33b248d8043fc46b79ba58b52a449c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/718fc6e0-7d08-4a97-af25-f5d229772182_7c75c74f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกล่าวหาว่าสหรัฐฯดำเนินการโจมตีทางไซเบอร์ในศูนย์เวลาแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3329558/china-accuses-us-carrying-out-cyberattacks-national-time-centre?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานต่อต้านการก่อการร้ายอันดับต้นๆของจีนได้กล่าวหาว่าสหรัฐอเมริกาดำเนินการโจมตีทางไซเบอร์กับศูนย์เวลาแห่งชาติของประเทศซึ่งกล่าวว่าอาจส่งผลกระทบอย่างรุนแรงต่อการทำงานอย่างเป็นระเบียบของสังคมในโพสต์บนโซเชียลมีเดียเมื่อวันอาทิตย์กระทรวงความมั่นคงแห่งรัฐกล่าวว่าสำนักงานความมั่นคงแห่งชาติของสหรัฐอยู่เบื้องหลังการโจมตีทางไซเบอร์จำนวนมากต่อ National Time Service Ce ของจีน</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 06:04:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">618e82d33232dfba06e186093f2d492cf28a5119</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/3ca868ed-b14e-45f6-807f-a1ca7057f6f3_7fa1d240.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม่ชาวไต้หวันที่ป่วยระยะสุดท้ายสูญเงิน 420,000 ดอลลาร์สหรัฐโดยการขายบ้านให้กับนักต้มตุ๋น ‘จิตวิญญาณ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3328957/terminally-ill-taiwan-mum-loses-us420000-scammers-after-selling-home-spiritual-course?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม่ที่ป่วยเป็นมะเร็งระยะสุดท้ายในไต้หวันถูกบีบบังคับให้กลายเป็นลัทธิที่เรียกว่าลัทธิการเติบโตทางจิตวิญญาณซึ่งในที่สุดก็ทำให้ครอบครัวของเธอมีค่าใช้จ่ายมากกว่า 13 ล้านดอลลาร์ไต้หวัน (420,000 ดอลลาร์สหรัฐ) หญิงป่วยถูกลงโทษในรูปแบบต่างๆเช่นถูกบังคับให้คุกเข่าข้างถนนเธอยังถูกบังคับให้แต่งงานกับเพศเดียวกันความทุกข์ทรมานของเธอเริ่มขึ้นในเดือนสิงหาคมปี 2013 เมื่อผู้เป็นแม่ใช้ชื่อว่าหวาง</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0efb11e5e8c64e3bf23ad9b38145a303f4ac73d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/9cbaeb13-1526-4928-b44f-c54264b4657e_4e70e63c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงพยาบาล TCM ในฮ่องกงเพื่อรวบรวมข้อมูลเกี่ยวกับปฏิสัมพันธ์ทางการแพทย์จีนและตะวันตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3329557/hong-kong-tcm-hospital-collect-data-chinese-western-medicine-interactions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงพยาบาลการแพทย์แผนจีนแห่งแรกของฮ่องกง (TCM) มีวัตถุประสงค์เพื่อร่วมพัฒนาฐานข้อมูลทางคลินิกแห่งแรกของโลกเกี่ยวกับปฏิสัมพันธ์ระหว่างแนวทางการรักษาและการรักษาแบบตะวันตกเพื่อช่วยให้มีแนวทางการบำบัดตามหลักฐานดร .เชวงไวลุนผู้อำนวยการโครงการสำนักงานโครงการโรงพยาบาลแพทย์แผนจีนสำนักอนามัยกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าขณะนี้ยังไม่มีฐานข้อมูลดังกล่าวและ HOP</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 05:47:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a53f0d9b52958be7c208dbbf118812368959eefe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/e2b63c79-2c52-42d3-8674-babc7effd05c_b8b0b4f5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
