<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แอป Qwen ของ Alibaba กลายเป็นแอป AI ที่เติบโตเร็วที่สุดในโลกเนื่องจาก MAUs พุ่งขึ้น 149%</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3335032/alibabas-qwen-app-becomes-worlds-fastest-growing-ai-app-maus-surge-149?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แอพปัญญาประดิษฐ์เรือธงใหม่ของ Alibaba Group Holding Qwen เป็นแอพ AI ที่เติบโตเร็วที่สุดในโลกในเดือนพฤศจิกายนตามข้อมูลของบุคคลที่สามที่เผยแพร่เมื่อวันพุธ Qwen มีการเติบโตสูงสุดในกลุ่มผู้ใช้งานรายเดือน (MAU) ในหมู่ผลิตภัณฑ์ AI ทั่วโลกที่ 149 เปอร์เซ็นต์ข้อมูลที่รวบรวมโดยเครื่องมือติดตามความนิยมของผลิตภัณฑ์ AI Aicpb.com แสดงให้เห็น MAUs ของมันสำหรับแอปถึง 18.34 ล้าน, มากิ</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 09:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d94a1333bb3e002dfc3e36ccf8d8a645eb2dc790</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/80985db2-8002-4150-939c-50e1a67a3fb4_04f24d60.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความดราม่าสูงในฮ่องกงขณะที่เรือกอนโดลาเอียงดักจับคนงาน 2 คนบนหอคอยหรู</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335046/high-drama-hong-kong-tilting-gondola-traps-2-workers-luxury-tower?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ดับเพลิงได้ช่วยเหลือคนงานสองคนที่ติดอยู่กลางอากาศเป็นเวลากว่าหนึ่งชั่วโมงหลังจากที่เรือกอนโดลาถูกระงับจากด้านบนของหอคอยหรูสูงในฮ่องกงที่ทำงานผิดปกติและเอียงไปด้านข้างตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานเมื่อเวลา 14.00 น. จากเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยที่ The Belcher's ซึ่งเป็นโครงการพัฒนาที่อยู่อาศัยใกล้กับมหาวิทยาลัยฮ่องกงว่าคนงานสองคนติดอยู่บนเรือกอนโดลาที่ติดอยู่กับอาคาร 8 ของ</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:53:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0fcf710f56cedd821908f43f6a2faf6d8debcb94</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/faa84017-81b7-4806-b1db-7e78d496f46d_298d05f8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครดิตที่หดตัวของจีนสะท้อนให้เห็นถึงการรีเซ็ตทางการเงินไม่ใช่การล่มสลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3334138/chinas-shrinking-credit-reflects-financial-reset-not-collapse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวเลขเครดิตล่าสุดของจีนได้เลิกคิ้วแต่ไม่จำเป็นต้องเพิ่มสัญญาณเตือนการให้กู้ยืมเงินของธนาคารใหม่การจัดหาเงินทุนทางสังคมโดยรวมและการเติบโตของเครดิตทั้งหมดนั้นอ่อนแอกว่าที่คาดไว้ในเดือนตุลาคมซึ่งนับเป็นการอ่านที่นุ่มนวลที่สุดในรอบกว่าหนึ่งปีสำหรับตลาดที่คาดว่ารัฐบาลจีนจะรับมือกับการชะลอตัวทุกครั้งด้วยการเพิ่มขึ้นของสภาพคล่องตัวเลขอาจแสดงให้เห็นถึงการสูญเสียโมเมนตัมที่น่าเป็นห่วง Bu</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32aec4add1b47bb8a6f26a7b75b7b295e1ebd31f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/a31f97be-90fa-4608-87ef-79643676cb90_a4e36351.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เชี่ยวชาญที่มีความขัดแย้งมากกว่าการสอบถามอิสระเกี่ยวกับเปลวไฟที่อันตรายถึงชีวิตของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335039/experts-odds-over-independent-inquiry-deadly-hong-kong-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมการอิสระเพื่อการตรวจสอบที่ได้รับมอบหมายให้ทำการตรวจสอบไฟมรณะในฮ่องกงที่อ้างว่า 156 ชีวิตไม่มีอำนาจตามกฎหมายในการบังคับและคุ้มครองพยานแต่อาจให้ผลลัพธ์ที่มีคุณภาพเทียบเท่ากับคณะกรรมาธิการตามกฎหมายได้เร็วขึ้นผู้เชี่ยวชาญกล่าวประธานกรรมการบริหาร John Lee Ka-chiu เมื่อวันอังคารได้สั่งการให้มีการสอบสวนอย่างเป็นอิสระโดยผู้พิพากษาเกี่ยวกับเปลวไฟแทนที่จะเป็นคณะกรรมการสอบสวน</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:06:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e65ebcb433ab60e21e43723dcbe1b30945bb4d32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/0811c2d9-a414-4900-8f42-77f2e2497b2c_2589dcf2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไทยกัมพูชาปะทะกันที่การเจรจาการห้ามทำเหมืองของสหประชาชาติในฐานะผู้เจรจาสงบศึกชายแดนที่ ‘เปราะบาง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3335030/thailand-cambodia-clash-un-mine-ban-talks-fragile-border-truce-teeters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไทยและกัมพูชาได้นำข้อพิพาทชายแดนที่ได้รับการต่ออายุไปยังเวทีสหประชาชาติเกี่ยวกับการห้ามทุ่นระเบิดในเจนีวาในสัปดาห์นี้โดยแต่ละฝ่ายได้รับการสนับสนุนจากนานาชาติในขณะที่ความสัมพันธ์ของพวกเขายังคงคลี่คลายต่อไปรัฐบาลทั้งสองใช้การประชุมอนุสัญญาห้ามทุ่นระเบิดสังหารบุคคลหรือที่เรียกว่าอนุสัญญาออตตาวาเพื่ออุทธรณ์ต่อประชาคมระหว่างประเทศ Ly Thuch รัฐมนตรีอาวุโสกัมพูชาพบกับ Inter</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:01:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7689ced536b671b5e67343d721d226a34d86b83c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/4c354839-47f0-442c-9717-3fbedfc21884_2f4c8b4b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
