<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 1 รายเนื่องจากไฟไหม้อาคารสูงในฮ่องกงกองกำลังราบการอพยพผู้อยู่อาศัยจำนวนมาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339472/1-dead-fire-hong-kong-high-rise-flat-forces-mass-evacuation-residents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายวัย 56 ปีเสียชีวิตในเหตุเพลิงไหม้ที่ต้องสงสัยว่าเกิดจากไฟฟ้ากระชากผ่านแฟลตสูงในเขตนิวเทร์ริทอรีส์ตะวันตกเฉียงเหนือของฮ่องกงซึ่งกระตุ้นให้มีการอพยพผู้อยู่อาศัยประมาณ 320 คนตำรวจกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าชายคนนี้ถูกนำตัวไปที่โรงพยาบาลป๊อกออยซึ่งต่อมาเขาได้รับการรับรองว่าเสียชีวิตแล้วหญิงวัย 54 ปีที่พบในที่เกิดเหตุยังคงอยู่ในอาการโคม่าที่โรงพยาบาล Tuen Mun เจ้าหน้าที่ได้รับรายงานที่ 6.19</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 02:28:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bab1d542367132ff525e02007b920b7f61de3910</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/c70d8cfd-d7f6-409b-ad97-6233e59330a0_c8153b72.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Elon Musk ระเบิด ‘เกาะคุก‘ ในสหราชอาณาจักรในการแสดงเหนือภาพทางเพศของ Grok AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3339471/elon-musk-blasts-prison-island-uk-showdown-over-grok-ai-sexual-images?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Elon Musk กล่าวหาว่ารัฐบาลสหราชอาณาจักรเป็น "ฟาสซิสต์" หลังจากที่มันยกระดับการคุกคามเพื่อบล็อก X เหนือภาพทางเพศของผู้หญิงและเด็กที่ผลิตโดย Grok เครื่องมือปัญญาประดิษฐ์ของเขาการตอบสนองต่อแผนภูมิที่อ้างว่าแสดงให้เห็นว่าสหราชอาณาจักรมีการจับกุมความคิดเห็นทางโซเชียลมีเดียสูงที่สุดในโลกมัสก์โพสต์ว่า “ทำไมรัฐบาลสหราชอาณาจักรจึงเป็นฟาสซิสต์?” ในโพสต์แยกต่างหากชั่วโมงก่อนหน้านี้มัสก์กล่าวว่า U</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 02:25:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c230d3a936bb0789abdaee5249a4b79982fd1b06</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/74dffaf6-0d71-4f9f-8225-3b3c736e8329_53e2a8e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิธีที่จีนเปลี่ยนความล้มเหลวของโครงการขนาดใหญ่ให้เป็นช่วงเวลาที่กำหนดในวิศวกรรมสมัยใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3339450/how-china-turned-mega-project-failure-defining-moment-modern-engineering?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ดึงความกล้าหาญใต้ดินออกมาโดยใช้เครื่องเจาะอุโมงค์มูลค่าหลายล้านล้านดอลลาร์ (TBM) เพื่อกู้คืนฝาแฝดที่ติดอยู่ใต้แม่น้ำที่ใหญ่ที่สุดของประเทศการนัดพบระหว่าง TBM ประสบความสำเร็จด้วยความผิดพลาดในแนวตั้งเพียง 2 มม. (0.078 นิ้ว) และไม่มีการเบี่ยงเบนในแนวนอนภายใต้แม่น้ำแยงซีโดยกำหนดเกณฑ์มาตรฐานสำหรับความแม่นยำในวิศวกรรมใต้ดินเชิงลึกตามข้อมูลจาก ST</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 02:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8dfeee05350c1f9ee328d66907ff3df30d8e25f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/e879bda9-b678-4045-baba-993915dbc928_f5b4f1e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักลงทุนพลาดเรือในตลาดอสังหาริมทรัพย์ของญี่ปุ่นท่ามกลางความตึงเครียดกับจีนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3339362/have-investors-missed-boat-japans-property-market-amid-tensions-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าตลาดอสังหาริมทรัพย์ของญี่ปุ่นมีแนวโน้มน้อยที่จะให้ผลตอบแทนที่สำคัญแก่นักลงทุนเนื่องจากความตึงเครียดทางภูมิรัฐศาสตร์ที่เพิ่มขึ้นกับจีนมากกว่านโยบายการเงินที่เข้มงวด “การแพร่กระจายของผลผลิตมีแนวโน้มที่จะแคบลงเนื่องจากอัตรา CAP ไม่น่าจะกว้างขึ้น” Chinatsu Hani หัวหน้าฝ่ายวิจัยของ CBRE ในโตเกียวกล่าว “อย่างไรก็ตามสเปรดควรอยู่ในแดนบวก” ธนาคาร</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 01:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c42ba1fbac788c1c96f67bc1547d66afd5e609f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/f7adc1a9-a30a-4233-80d8-a7b379c54338_ddd68af7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะรับมือกับการระบาดด้านสุขภาพจิตของผู้สูงอายุที่เงียบเหงาได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3338612/how-hong-kong-can-tackle-its-silent-elderly-mental-health-epidemic?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงมากกว่าหนึ่งในสามคาดว่าจะมีอายุ 65 ปีขึ้นไปภายในปี 2050 เมืองจะต้องตัดสินใจว่าจะใช้เวลาหลายปีข้างหน้าในการปรับปรุงระบบการดูแลสุขภาพที่มีภาระมากเกินไปหรือเปลี่ยนโครงสร้างทั้งหมดเพื่อจัดการกับการระบาดของวิกฤตสุขภาพจิตอย่างเงียบๆในหมู่ผู้สูงอายุคาดว่าฮ่องกงจะมีประชากรที่เก่าแก่ที่สุดในโลกภายในปี 2050 ในขณะที่อายุยืนเป็นข้อบ่งชี้ที่น่าทึ่ง</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b995930b455a4cf5930d55dfd410f4e18218dab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/5bfc2782-f3ae-442d-a0b8-9dc322c03b63_f7e89a01.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
