<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชายชาวสหรัฐเสียชีวิตหลังจากนั่งรถไฟเหาะตีลังกาที่สวนสนุกฟลอริดาแห่งใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326041/us-man-dies-after-riding-roller-coaster-new-florida-theme-park?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่รัฐฟลอริด้ากล่าวว่ามีผู้อุปถัมภ์ในสวนสนุกแห่งใหม่ล่าสุดของประเทศเสียชีวิตแล้วหลังจากนั่งรถไฟเหาะตีลังกาไปที่นั่นชายวัย 30 ปีถูกพบว่าไม่ตอบสนองหลังจากนั่งรถไฟเหาะที่มหากาพย์จักรวาลเมื่อวันพุธสำนักงานนายอำเภอออเรนจ์เคาน์ตีในออร์แลนโดกล่าวเขาถูกนำตัวไปที่โรงพยาบาลซึ่งเขาถูกประกาศว่าเสียชีวิตแล้วไม่มีการเปิดเผยรายละเอียดเพิ่มเติมทันทีในช่วงต้นของวันพฤหัสบดี U</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 15:01:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">353c5801960ee60ee14b6d6ab3e3b2f2922cace4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/56682ff3-87a9-4fec-ac90-9e3950b966af_459875a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>น้ำมันดินที่พบในแหล่งน้ำของอสังหาริมทรัพย์ที่ได้รับการอุดหนุนใน Ma On Shan ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3326040/bitumen-found-water-supply-subsidised-estate-hong-kongs-ma-shan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่พบน้ำมันดินในแหล่งน้ำจืดของนิคมอุตสาหกรรมที่ได้รับการอุดหนุนจากฮ่องกงซึ่งติดตามแหล่งที่มาของตะกอนจากท่อสาธารณะที่ได้รับการตรวจสอบเมื่อสัปดาห์ที่แล้วแผนกจัดหาน้ำกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าได้รับการแจ้งเตือนเกี่ยวกับเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นโดยสำนักงานจัดการทรัพย์สินของศาล Kam Chun ใน Ma On Shan ซึ่งเกี่ยวข้องกับบล็อก C, D และ E เจ้าหน้าที่ถูกส่งไปรวบรวมและ</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 15:00:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdbdc1eee2d68fc5746ab963fa9a01e530ad9bcf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/27dd83d7-6c66-45da-9b66-d145a726a79b_d5ca6be1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่มีคำสั่งซื้อจากจีน: เกษตรกรในสหรัฐอเมริกาหมดหวังในข้อตกลงการค้าเดิน ‘รัดเข็มขัด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3326006/no-orders-china-us-soybean-farmers-desperate-trade-deal-walk-tightrope?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกษตรกรชาวอเมริกันกำลัง "เดินหน้าอย่างเข้มงวด" ระหว่างการสนับสนุนภาษีของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาและประสบความสูญเสียทางการเงินอย่างรุนแรงในกรณีที่ไม่มีข้อตกลงการค้าระหว่างสหรัฐฯและจีนตามที่เกษตรกรผู้ชำนาญการจากรัฐเซาท์ดาโคตาซึ่งเป็นหนึ่งในรัฐเกษตรกรรมชั้นนำของประเทศกล่าว Mike McCranie ผู้ผลิตถั่วเหลืองและข้าวโพดออกมาสนับสนุนนโยบายภาษีของวอชิงตัน “ถ้ามันส่งผลให้</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac003095e2b57edc7e7e1f119b9c06dcf3845ef2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/a3894712-2a10-417b-9bfe-2d9c5930598e_6019ad8e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทางการฮ่องกงจับตาตัวเลือกการอนุมัติอย่างรวดเร็วสำหรับยาช่วยชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3326039/hong-kong-authorities-eye-fast-track-approval-option-life-saving-drugs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านสุขภาพของฮ่องกงมีเป้าหมายที่จะนำเสนอกลไกการอนุมัติอย่างรวดเร็วสำหรับยาช่วยชีวิตที่สามารถรักษาโรคที่รุนแรงหรือหายากซึ่งอาจลดเวลาในการประมวลผลของระบบในปัจจุบันได้ถึงหนึ่งในสามรัฐมนตรีว่าการกระทรวงสาธารณสุข Lo Chung-mau กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าการจัดการอย่างรวดเร็วสามารถช่วยตอบสนองต่อภาวะฉุกเฉินด้านสุขภาพเช่นการระบาดใหญ่ที่การติดเชื้อแพร่กระจายอย่างรวดเร็วม.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 14:53:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a33f13c6031686f99d46e31b31b6274d532e427b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/1d45ce8d-8996-454c-84e6-c0291cec03d0_5e9ab514.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>David Baltimore นักชีววิทยาผู้ได้รับรางวัลโนเบลช่วยให้วิทยาศาสตร์ในประเทศจีนเพิ่มขึ้นได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325966/how-nobel-winning-biologist-david-baltimore-helped-rise-science-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>David Baltimore นักชีววิทยาชาวอเมริกันที่ได้รับรางวัลโนเบลซึ่งเสียชีวิตในเดือนนี้เมื่ออายุ 87 ปีได้สร้างมรดกในประเทศจีนผ่านการแลกเปลี่ยนทางวิทยาศาสตร์มานานหลายทศวรรษซึ่งช่วยให้ประเทศก้าวขึ้นเป็นมหาอำนาจระดับโลกด้านวิทยาศาสตร์ชีวภาพบัลติมอร์ปฏิวัติการวิจัยยีนในวัย 30 ปีและให้คำปรึกษาแก่นักวิจัยชาวจีนหลายสิบคนและให้คำแนะนำเกี่ยวกับการสร้างสถาบันวิจัยชั้นนำของประเทศครีบของเขา</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9fe7759ac9a542d0f22272419d3f2963f2f3bd50</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/a0ba287c-3d45-4df7-994e-86a9406cbdca_ff6051c1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
