<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ซีอีโอเอเชียรู้สึกเป็นภาระของจีนข้อจำกัดด้านเทคโนโลยีของสหรัฐอเมริกาการสำรวจพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3341001/asian-ceos-feeling-burden-china-us-tech-restrictions-survey-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทในเอเชียกำลังรู้สึกถึงผลกระทบจากข้อจำกัดด้านเทคโนโลยีที่กำหนดโดยสหรัฐอเมริกาและจีน "รุนแรง" กว่าบริษัทอเมริกันและการกระจายความเสี่ยงของซัพพลายเออร์กำลังเป็นประเด็นสำคัญสำหรับซีอีโอในปีหน้าซึ่งการสำรวจโดยคณะกรรมการการประชุมพบว่าจากการสำรวจซีอีโอชาวเอเชียร้อยละ 23 อ้างว่าการควบคุมการส่งออกเป็นข้อกังวลทางการค้าเมื่อเทียบกับซีอีโอชาวอเมริกันเพียงร้อยละ 11</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 09:01:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1cfba7704ee51332e456f8f5528338f0d07b0fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/1a81c470-b7a7-4373-9200-55c9d572f007_5c56b6e4.jpg?itok=wfLPU4mQ&amp;v=1769158865" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อจำกัดด้านคอมพิวเตอร์บังคับให้ Zhipu ของจีนจำกัดการลงชื่อสมัครใช้บริการเข้ารหัส AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3341000/computing-constraints-force-chinas-zhipu-restrict-sign-ups-ai-coding-service?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Zhipu AI หรือที่รู้จักกันในระดับสากลว่า Z.ai กำลังจำกัดการลงทะเบียนสำหรับผลิตภัณฑ์การเข้ารหัสปัญญาประดิษฐ์เรือธงใหม่เนื่องจากผู้ใช้ที่มีอยู่ต้องเผชิญกับปัญหาด้านประสิทธิภาพท่ามกลางการคำนวณที่ยังคงครอบคลุมบริษัท AI ของจีนเมื่อวันพุธบริษัทในปักกิ่งประกาศในโพสต์ WeChat ว่าจะจำกัดการลงชื่อสมัครใช้ใหม่สำหรับแผนการเข้ารหัส GLM ไว้ที่ร้อยละ 20 ของระดับที่มีอยู่และ crack d</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 09:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47ec75f365a13e33660f84e71239649db45ca435</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/63f52b09-4aab-4e52-b858-8a51da28a795_564c2a69.jpg?itok=4G7T-L-A&amp;v=1769158818" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงการป้องกันประเทศของอินโดนีเซียกับบอสเนียส่งสัญญาณถึงกลุ่มประเทศมหาอำนาจระดับกลางของเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3340982/indonesias-defence-deal-bosnia-signals-asian-middle-powers-clout?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียได้ลงนามในข้อตกลงความร่วมมือด้านการป้องกันประเทศฉบับใหม่กับบอสเนียและเฮอร์เซโกวีนาในการเคลื่อนไหวที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าสอดคล้องกับเป้าหมายของจาการ์ตาในการขยายความสัมพันธ์ด้านความมั่นคงนอกเหนือจากพันธมิตรตะวันตกแบบดั้งเดิมข้อตกลงนี้ได้รับการลงนามระหว่างการประชุมระหว่างรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมอินโดนีเซีย Sjafrie Sjamsoeddin และ Zukan Helez คู่ค้าชาวบอสเนียในซาราเยโวเมื่อวันที่ 11 มกราคมตามรายงานของสื่ออินโดนีเซีย</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 09:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8932eaf526639271cdf4c88aec287f27bccd612f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/b2671f77-8000-45f6-b4a7-91dc4c236f9b_1d63ca3a.jpg?itok=fDLeMQ8C&amp;v=1769156287" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทบทวนจุดสูงสุดของอาชีพที่โดดเด่นของเฉินหนิงหยางผู้ได้รับรางวัลโนเบล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3340946/revisiting-peaks-nobel-laureate-chen-ning-yangs-remarkable-career?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในงวดล่าสุดของซีรีส์พิเศษของเขาสำหรับเซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์นักฟิสิกส์ทฤษฎีชาวอเมริกันและแฟรงค์วิลค์เซ็คผู้ได้รับรางวัลโนเบลแสดงความเคารพต่อความงามทางคณิตศาสตร์ของการมีส่วนร่วมของหยางอ่านบทความก่อนหน้าของเขาที่นี่เฉินหนิง (แฟรงค์) หยางผู้สูงส่งในฟิสิกส์สมัยใหม่เสียชีวิตเมื่อวันที่ 18 ตุลาคม 2025 ในกรุงปักกิ่งไม่นานหลังจากวันเกิดปีที่ 103 ของเขามาฉลอง PR ของเขากันเถอะ</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 09:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da84ebebe190a68da29ed6f03e30d2e707f0354c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/06d24fa1-6752-4a42-8f8c-7f34422356be_0aa5220a.jpg?itok=Lcls-0OS&amp;v=1769149165" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไอซ์คุมตัวเด็กอายุ 5 ขวบในมินนิอาโปลิสขณะที่เจ้าหน้าที่โรงเรียนอ้างว่าเด็กถูกใช้เป็น ‘เหยื่อล่อ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340998/ice-detains-5-year-old-minneapolis-school-officials-claim-child-was-used-bait?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายอายุ 5 ขวบที่เดินทางกลับบ้านจากโรงเรียนอนุบาลในมินนิโซตาถูกนำตัวโดยเจ้าหน้าที่รัฐบาลกลางพร้อมกับพ่อของเขาไปยังสถานกักกันในเท็กซัสเจ้าหน้าที่โรงเรียนและทนายความของครอบครัวกล่าวว่าทำให้เขาเป็นนักเรียนคนที่สี่จากชานเมืองมินนีแอโพลิสที่ถูกกักตัวโดยเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาเจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางนำ Liam Conejo Ramos ออกจากรถที่วิ่งอยู่ในถนนของครอบครัวในช่วงบ่ายวันอังคาร</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:50:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c6a1c154e3eba4895eb93af54657048f84906d19</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/e71f6f52-1675-4890-85a7-aa6605429e34_a02847e9.jpg?itok=uAYVO-4s&amp;v=1769158028" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
