<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้หญิงจีนทำชุดจากเปลือกถั่วลิสงเมล็ดพืชเปลี่ยนพื้นที่เพาะปลูกให้เป็นรันเวย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3333156/china-woman-makes-dresses-peanut-shells-corn-kernels-turning-farmland-catwalk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวจีนในชนบทคนหนึ่งได้แพร่กระจายไปทั่วโลกออนไลน์สำหรับความคิดสร้างสรรค์ของเธอเปลี่ยนพื้นที่เพาะปลูกให้กลายเป็นแคทวอล์คที่งดงามโดยการออกแบบชุดจากวัสดุธรรมชาติเช่นเปลือกถั่วลิสงใบข้าวโพดถั่วแดงมันฝรั่งหวานและเมล็ดข้าวโพดบล็อกเกอร์ที่รู้จักกันทางออนไลน์ในชื่อ “Village Magical Treasure” มีผู้ติดตามมากกว่า 152,000 คนบน Douyin และลูกเห็บจากเหิงโจวในมณฑลกวางสีทางตอนใต้ของจีนในตัวเธอ</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dfeff49e609aa4439e426ee926e386fecd019aa7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/fb8351dc-d210-4c1c-bc66-0bb279d415d3_71bb6454.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xiaomi ยืนยันความปลอดภัยอีกครั้งหลังจากเพิ่มเป้าหมายยอดขายในปี 2025 เป็น 400,000 เครื่อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3333546/tesla-rival-xiaomi-reaffirms-safety-focus-after-raising-2025-sales-target-400000-units?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Xiaomi หนึ่งในผู้ท้าชิงที่ใหญ่ที่สุดของ Tesla ในจีนแผ่นดินใหญ่ในปีที่ผ่านมาให้คำมั่นว่าจะมุ่งเน้นไปที่ความปลอดภัยและความน่าเชื่อถือของรถยนต์หลังจากที่โรงงานประสบความสำเร็จอีกก้าวหนึ่ง Lei Jun ผู้ก่อตั้งและซีอีโอกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่า Xiaomi ได้เพิ่มเป้าหมายการส่งมอบเต็มปีจาก 350,000 คันเป็น 400,000 คันหลังจากเพิ่มการผลิตแต่เน้นย้ำว่าคุณภาพของรถเก๋ง SU7 และรถ SUV YU7</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:45:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">163d930ad1129661bbfe7ead73a70e63da9b2987</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/3043eb63-515c-4ac1-bcc2-9e9c9ce0556a_c12442f3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าสถาบันวิทยาศาสตร์ชั้นนำของจีนเพื่อส่งเสริมจิตวิญญาณอันเปี่ยมล้นในงานสัมมนาฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3333551/chinas-top-science-academy-chief-promote-plenums-spirit-hong-kong-seminar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานสถาบันวิทยาศาสตร์ชั้นนำของจีนแผ่นดินใหญ่จะเป็นเจ้าภาพการสัมมนาในฮ่องกงในสัปดาห์หน้าเพื่อ "ศึกษาและดำเนินการ" เจตนารมณ์ของการประชุมใหญ่ครั้งที่สี่ซึ่งกำหนดทิศทางการกำหนดนโยบายของคณะกรรมการกลางพรรคคอมมิวนิสต์ในอีกห้าปีข้างหน้าโฆษกรัฐบาลฮ่องกงเมื่อวันพฤหัสบดีกล่าวว่าการสัมมนาที่จะจัดขึ้นในวันอังคารหน้าจะส่งเสริมจิตวิญญาณของสี่</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:25:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f850158f7cfcb287bb985f33835958894a58b96</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/ea4828b1-68de-4eed-87ca-75d12847c80c_22d01e33.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสามารถด้านภาษาอังกฤษของนักเรียนชั้นประถมศึกษาปีที่ 3 ในฮ่องกงกลับมาทำสถิติสูงถึง 83.2%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3333555/hong-kong-primary-three-pupils-english-competency-rebounds-record-high-832?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ระดับขีดความสามารถด้านภาษาอังกฤษของนักเรียนชั้นประถมศึกษาปีที่ 3 ของฮ่องกงสูงสุดเป็นประวัติการณ์ในการประเมินเมืองโดยเจ้าหน้าที่ซึ่งถือเป็นการฟื้นตัวจากการระบาดใหญ่ของโควิด -19 ผลการประเมินระบบทั่วทั้งอาณาเขตในปีนี้ซึ่งเผยแพร่เมื่อวันพฤหัสบดีแสดงให้เห็นว่าความสามารถด้านภาษาอังกฤษสำหรับนักเรียนชั้นประถมศึกษาปีที่สามชั้นประถมศึกษาปีที่หกและชั้นประถมศึกษาปีที่สามดีขึ้นจากปีที่แล้วโดยพลิกกลับลงมา</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:20:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a8b42f8a65a05cd10c4e4dbf9e5b79a44b164287</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/ca0d4323-df8e-48ca-b121-1198d0a1fbe5_72dceb31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Python ทำให้ตัวเองรู้สึกเหมือนอยู่บ้านในบ้านมาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3333532/python-crashes-through-familys-bathroom-ceiling-malaysia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครอบครัวในมาเลเซียได้รับแจ้งเตือนถึงงูขนาดใหญ่เมื่อพวกเขาพบเพดานพังในห้องน้ำของพวกเขาเมื่อวันที่ 12 พฤศจิกายน 2025 ต่อมาพวกเขาเห็นงูหลามห้าเมตร (16 ฟุต) น้ำหนัก 60 กก. (132 ปอนด์) หลังจากซูมเข้าไปในหลุมด้วยกล้องโทรศัพท์ต่อมาเจ้าหน้าที่ช่วยเหลือสัตว์ได้ปล่อยสัตว์เลื้อยคลานกลับเข้าไปในป่าซึ่งอยู่ห่างไกลจากพื้นที่อยู่อาศัย</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:14:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b7fd8a896aa49b1839cb957adddc729991ac5b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/7a6d0461-2188-4ab1-9677-8e418b944647_49a4cd8a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
