<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การส่งออกของจีนชะลอตัวลงในเดือนสิงหาคมภายใต้เงาของความไม่แน่นอนของสงครามการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3324687/chinas-exports-growth-slows-august-under-shadow-trade-war-uncertainty?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งออกของจีนยังคงเพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่องในเดือนสิงหาคมแม้ว่าจะเป็นไปอย่างช้าๆเนื่องจากตลาดโลกกำลังเฝ้าดูว่าเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดสองแห่งของโลกจะสามารถบรรลุข้อตกลงการค้าที่ยั่งยืนและยั่งยืนได้หรือไม่การจัดส่งขาออกเพิ่มขึ้นร้อยละ 4.4 ต่อปีเป็น 321.8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในเดือนที่แล้วตามข้อมูลศุลกากรที่เผยแพร่ในวันจันทร์ตัวเลขต่ำกว่าร้อยละ 7.2 ที่บันทึกไว้ในเดือนกรกฎาคมและลดลงจาก</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 03:06:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b6575fb1b38c4f0bbeef97ccf8fdccbfd9eeaa6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/6fc40987-5c78-427e-81a7-82c3eacca71f_aa9fe338.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘สายตาสั้น ': realpolitik ของอินเดียเกี่ยวกับเมียนมาร์ทำให้แผนสันติภาพของอาเซียนไม่สมบูรณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3324539/indias-short-sighted-myanmar-diplomacy-imperils-aseans-peace-plans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นับตั้งแต่ยึดอำนาจในการรัฐประหารเมื่อ 4½ ปีที่แล้วผู้ปกครองทางทหารของเมียนมามีความสัมพันธ์ที่ตึงเครียดกับโลกภายนอกส่วนใหญ่นายพลตะวันตกได้ต่อสู้เพื่อการยอมรับทางการทูตภายในอาเซียนซึ่งขัดขวางการประชุมระดับสูงและปิดกั้นไม่ให้สันนิษฐานว่าตำแหน่งประธานหมุนเวียนมีกำหนดจะใช้ในปีหน้าแต่ใน CHI</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2fc08b8f4dc099168d162f364d99d2a4012e6598</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/07aba145-977f-450f-be5a-142f6581a3c3_8072c172.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พ่อผู้หลบหนีชาวนิวซีแลนด์ถูกตำรวจยิงเสียชีวิตหลังการล่าตัวเป็นเวลา 4 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3324682/new-zealand-police-shoot-fugitive-father-dead-after-4-year-manhunt-2-kids-still-missing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวนิวซีแลนด์ที่หลบเลี่ยงเจ้าหน้าที่กับลูกๆทั้งสามของเขาในชนบทห่างไกลเป็นเวลาเกือบสี่ปีถูกยิงและเสียชีวิตโดยเจ้าหน้าที่ตำรวจในวันจันทร์หน่วยงานบังคับใช้กฎหมายกล่าวการหายตัวไปของทอมฟิลลิปส์และลูกๆของเขาในเดือนธันวาคม 2021 – ปัจจุบันประมาณเก้า, 10 และ 11 – ทำให้เจ้าหน้าที่สืบสวนสับสนเป็นเวลาหลายปีในขณะที่พวกเขาสำรวจพื้นที่ป่าทึบที่พวกเขาเชื่อว่าครอบครัวซ่อนตัวอยู่</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 02:14:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">03b63837fde63af62c207f4ba94da893e1816dfb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/7053bbb4-87e7-4318-bd81-5e78499f8c20_456ca74d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์ชาวฮ่องกงกำลังพัฒนาวิธีการรักษาด้วยเลือดแบบใหม่เพื่อช่วยเหลือผู้ป่วยโรคเบาหวาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3324671/hong-kong-scientists-developing-new-blood-flow-treatment-aid-diabetes-patients?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมนักวิทยาศาสตร์ชาวฮ่องกงกำลังพัฒนาการรักษาแบบฉีดที่อาจช่วยเพิ่มการไหลเวียนของเลือดในเท้าของผู้ป่วยโรคเบาหวานโดยหวังว่าจะช่วยลดความจำเป็นในการตัดแขนขาโดยการสร้างเนื้อเยื่อใหม่ในหลอดเลือดแดงพวกเขายังหวังที่จะใช้การรักษากับโรคหลอดเลือดแดงส่วนปลายหรือ PAD ซึ่งเป็นภาวะที่เกิดจากการสะสมของไขมันสะสมในหลอดเลือดแดงที่มีผลต่อการไหลเวียนโลหิต</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 02:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9b17a277a0723db000af0c535dd8b1d9478aacb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/4158fc99-ce1a-4a87-80f9-033a326684a6_e126e15d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดาวอังคารไม่ควรมีแกนในที่เป็นของแข็งแต่มีการศึกษาในจีน - สหรัฐพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3324265/mars-should-not-have-solid-inner-core-it-does-china-us-study-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ในประเทศจีนและสหรัฐอเมริกาได้พบหลักฐานโดยตรงครั้งแรกของแกนภายในที่มั่นคงภายในดาวอังคารซึ่งเป็นโครงสร้างที่คิดมานานแล้วว่าไม่มีอยู่จริงซึ่งเป็นทฤษฎีที่ท้าทายเกี่ยวกับวิธีที่ดาวเคราะห์สีแดงก่อตัวและทำให้เย็นลงโดยการวิเคราะห์คลื่นแผ่นดินไหวจากแผ่นดินไหวที่บันทึกโดย InSight Lander ที่ปลดระวางในขณะนี้ของ Nasa ทีมค้นพบแกนทึบประมาณ 600 กม. (373 ไมล์) ในรัศมีหรือประมาณ</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 02:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">969158a3162bc5710a771356051e4318cb616850</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/cecb18bb-1dac-4502-ab0a-30c9922b458e_5a9e52be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
