<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชิป 6G ‘สากล’ เมือง ‘ไซเบอร์พังก์‘ แห่งแรกของจีน: ไฮไลท์ประจำวัน SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3323689/worlds-first-universal-6g-chip-chinas-cyberpunk-cities-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนเปิดตัวชิป 6G ‘all-frequency’ ตัวแรกของโลกที่มีความเร็ว 100Gbps นักวิทยาศาสตร์จีนได้พัฒนาชิป 6G "all-frequency" ตัวแรกของโลกที่สามารถช่วยลดความแตกต่างทางดิจิทัลระหว่างชุมชนชนบทและชุมชนเมือง 2. บริษัทจีนปรับตัว</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dbce9b56e35f2b12f1f1322c48cc94523e1f34e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/d33c2c38-9c61-4da7-aaaa-ef4802489b55_a0b4fffb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งส่งคำเตือนเกี่ยวกับไต้หวันข้ามคันธนูของความสัมพันธ์ในการป้องกันสหราชอาณาจักร - ญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3323692/beijing-sends-warning-taiwan-south-china-sea-across-bow-uk-japan-defence-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เล็งไปที่ความสัมพันธ์ที่เพิ่มขึ้นของอังกฤษกับญี่ปุ่นโดยเตือนไม่ให้มีส่วนเกี่ยวข้องในช่องแคบไต้หวันและทะเลจีนใต้ในฐานะเรือบรรทุกเครื่องบินของอังกฤษได้เรียกท่าเรือในโตเกียว “เราขอให้อังกฤษและญี่ปุ่นไตร่ตรองอย่างลึกซึ้งเกี่ยวกับคำพูดและการกระทำที่ผิดพลาดของพวกเขาเกี่ยวกับปัญหาไต้หวันและที่เกี่ยวข้องกับทางทะเลหยุดแทรกแซงกิจการภายในของจีนและละเว้นจากการปลุกปั่น</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b8e46d4a539186af837eff2dde17c97ff96bfe6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/688f65da-6517-420f-b8a3-4c810a225149_f5d48bf9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงครามเทคโนโลยี: ผู้บริหารหัวเว่ยอ้างชัยชนะเหนือการคว่ำบาตรของสหรัฐด้วยระบบนิเวศเทคโนโลยี</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3323647/tech-war-huawei-executive-claims-victory-over-us-sanctions-computing-ai-ecosystem?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนเกือบจะเอาชนะข้อจำกัดด้านเทคโนโลยีของสหรัฐฯได้ตามที่ผู้บริหารระดับสูงของ Huawei Technologies กล่าวเนื่องจากโครงสร้างพื้นฐานด้านคอมพิวเตอร์ระบบ AI และซอฟต์แวร์อื่นๆที่พัฒนาขึ้นในแผ่นดินใหญ่ในขณะนี้เป็นคู่แข่งกับผู้ที่มาจากเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกหัวเว่ยที่ตั้งอยู่ในเซินเจิ้นซึ่งถูกเพิ่มลงในบัญชีดำการค้าของวอชิงตันในเดือนพฤษภาคม 2019 ได้ "สร้างระบบนิเวศที่เป็นอิสระจากสถิติของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a74a97bd557269ffb9da207824b968c6df7d428</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/b337b4e1-4de4-4e1b-a31d-0aa67e753faa_d3f3a877.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โมทีกล่าวว่าอินเดียญี่ปุ่นจะ ‘หล่อหลอมศตวรรษแห่งเอเชีย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3323708/modi-says-india-japan-shape-asian-century?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรี Narendra Modi กล่าวในวันศุกร์ว่าอินเดียและญี่ปุ่นจะ "กำหนดรูปแบบศตวรรษแห่งเอเชีย" ในการเยี่ยมชมที่คาดว่าจะได้รับเงินหลายพันล้านดอลลาร์ในการลงทุนของญี่ปุ่นและการยกระดับความสัมพันธ์ด้านความปลอดภัย “ความร่วมมือของอินเดียและญี่ปุ่นเป็นไปอย่างมีกลยุทธ์และชาญฉลาดด้วยตรรกะทางเศรษฐกิจเราได้เปลี่ยนผลประโยชน์ร่วมกันให้เป็นความเจริญรุ่งเรืองร่วมกัน” Modi กล่าวกับฟอรัมธุรกิจในโตเกียว “อินเดียเป็นบ่อน้ำพุร้อน</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:43:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d72dba46edc3758daa8e358b65fe7d705d1971c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/93b0ade6-db7d-420d-a269-16205090bb71_1d018d29.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเพิ่มขึ้นของความต้องการจากต่างประเทศทำให้การรักษาโรคผิวหนังการท่องเที่ยวเชิงการแพทย์อันดับต้นๆของเกาหลีใต้ถูกดึงออกมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3323705/foreign-dermatology-patients-south-korea-117-fold-2009-amid-k-beauty-boom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ป่วยชาวต่างชาติกำลังเยี่ยมชมคลินิกผิวหนังของเกาหลีใต้เป็นจำนวนมากเป็นประวัติการณ์ทำให้การรักษาผิวเป็นตัวขับเคลื่อนชั้นนำของการท่องเที่ยวเชิงการแพทย์และตอกย้ำถึงการเข้าถึงอุตสาหกรรมความงามและสุขภาพของประเทศทั่วโลกจากข้อมูลของสถาบันพัฒนาอุตสาหกรรมสุขภาพเกาหลี (KHIDI) พบว่าชาวต่างชาติ 705,044 คนได้รับการรักษาโรคผิวหนังในปี 2024 มีการเพิ่มขึ้น 117 เท่าเมื่อเทียบกับ</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:32:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44bdc85099ff7f9aeb35521942d3780ee2737fef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/519b0102-7593-4893-9768-eb1a3763e7f7_9dd75381.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
