<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ศิลปะการตัดกระดาษของญี่ปุ่นสร้างแรงบันดาลใจในการปลูกถ่ายสมองที่ยืดหยุ่นในประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3343486/japanese-paper-cutting-art-inspires-flexible-brain-implants-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนได้พัฒนาไมโครอิเล็กโทรดที่สามารถยืดหยุ่นและเคลื่อนที่ไปพร้อมกับสมองซึ่งอาจปูทางสำหรับการเชื่อมต่อคอมพิวเตอร์สมองที่ก้าวหน้าและปรับตัวได้มากขึ้นตามการศึกษาที่ตีพิมพ์โดย Nature Electronics ที่ได้รับการตรวจสอบโดยเพื่อนนักวิจัยจากสถาบันวิทยาศาสตร์จีนกล่าวว่าการออกแบบเครื่องบันทึกกิจกรรมของเซลล์ประสาทได้รับแรงบันดาลใจจากศิลปะคิริกามิของญี่ปุ่นปัญญา</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 22:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4693cf1de26b8678b86f7cf3bfe8c78d67aa4b90</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/c9fd6084-1c42-4b92-a7f5-f40e41cc7655_a95c17d0.jpg?itok=LT67XSbt&amp;v=1770973854" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ท่าทีต่อต้านจีนของทาคาอิจิจะไม่เสริมสร้างความมั่นคงของญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3343064/takaichis-anti-china-stance-wont-bolster-japans-security?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชัยชนะในการเลือกตั้งอย่างถล่มทลายของนายซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นในวันอาทิตย์ส่งสัญญาณถึงการเปลี่ยนแปลงที่น่ากังวล: ความไม่สงบของญี่ปุ่นหันไปทางขวาในระเบียบโลกที่นำโดยสหรัฐอเมริกาการปกป้องความมั่นคงของญี่ปุ่นจะต้องมีการยืนยันอีกครั้งไม่ใช่การละทิ้งรัฐธรรมนูญสันติภาพหลังสงครามในการประชุมประจำปีฟอรั่มเศรษฐกิจโลกที่ดาวอสเมื่อเร็วๆนี้นายมาร์คคาร์นีย์นายกรัฐมนตรีแคนาดาได้กล่าวยอมรับ</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b90bee7c0afeb2f90f4b17072477f574233dde22</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/50c247eb-c2d6-4173-a3af-cdfaa0654161_e88a56b5.jpg?itok=ErrGG4aO&amp;v=1770955033" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อำลา ‘ช่วงเวลาขั้วเดียว ': ยุโรปแย่งชิงฐานรากระหว่างสหรัฐฯและจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3343547/farewell-unipolar-moment-europe-scrambles-footing-between-us-and-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีต่างประเทศของฝรั่งเศสและเยอรมนีได้ฟื้นฟูรูปแบบการทูตที่หยุดนิ่งกับจีนซึ่งได้รับการอธิบายว่าเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามที่มากขึ้นเพื่อป้องกันไม่ให้มหาอำนาจของโลกแยกยุโรปออกจากกัน Jean-Noel Barrot ของฝรั่งเศสและ Johann Wadephul ของเยอรมนีเป็นเจ้าภาพ Wang Yi ของจีนในการประชุมความมั่นคงมิวนิคเพื่อฟื้นฟูการกำหนดค่าที่ไม่ใช่</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 20:58:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">475988114dc2c22bc8b7e0ed9c18b9e03b991ebf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/13004afd-7695-4525-b916-d06447beccea_298223ee.jpg?itok=KO12fS9K&amp;v=1771016310" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ส่งอาวุธ ‘discombobulator‘ ของสหรัฐฯขณะที่เขาพบกับกองกำลังมาดูโรออป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343546/trump-hails-us-discombobulator-weapon-he-meets-maduro-op-troops?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์อวดเมื่อวันศุกร์เกี่ยวกับอาวุธลับ "discombobulator" ของสหรัฐฯที่สามารถปิดกั้นระบบป้องกันของรัสเซียและจีนได้ขณะที่เขาได้พบกับกองกำลังชั้นยอดที่ยึดนิโคลัสมาดูโรผู้นำเวเนซุเอลาความคิดเห็นของทรัมป์ที่ฐานทัพ Fort Bragg ในนอร์ทแคโรไลนาเป็นครั้งแรกที่เขาได้พูดคุยเกี่ยวกับอุปกรณ์ลึกลับในงานสาธารณะหลังจากก่อนหน้านี้ปล่อยให้รายละเอียดบางอย่าง</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 20:57:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59e70d6ad1d4bff71b262942fad040358e896e5b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/7ef26ac4-395a-4d5c-9000-d2047f425f63_9e7c2257.jpg?itok=BccQL6JK&amp;v=1771016234" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บราซิลหยุดการเชื่อมโยงกับจีน $ 190M แหวนฟอกเงินที่เชื่อมโยงกับกลุ่มอาชญากรรมชั้นนำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3343545/brazil-breaks-china-linked-us190m-money-laundering-ring-tied-top-crime-syndicate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัยการและตำรวจบราซิลเริ่มการปราบปรามเครือข่ายการจัดจำหน่ายอุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์ของจีนที่ถูกกล่าวหาว่าฟอกเงินมากกว่าหนึ่งพันล้านเรย (190 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในช่วงเจ็ดเดือนผ่านระบบที่ถูกกล่าวหาว่าเกี่ยวข้องกับหนึ่งในองค์กรอาชญากรรมที่ทรงพลังที่สุดในละตินอเมริกากลุ่มบริษัท Primeiro Comando da Capital หรือ PCC ที่ถูกกล่าวหาว่าขายอุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์นำเข้าทั่วประเทศบราซิล</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 18:32:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">819269ebabb4566ea524993a4d40ad2386742745</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/8b6dff5e-fbc7-410f-9f15-2801df4d5987_bfbbade7.jpg?itok=DMDIipcg&amp;v=1771007574" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
