<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักศึกษาจีนแผ่นดินใหญ่ถูกจำคุกเป็นเวลา 3 เดือนในข้อหาจ้างผู้แอบอ้างให้เข้ารับการทดสอบ TOEFL</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3342068/mainland-chinese-student-jailed-3-months-hiring-imposter-take-toefl-test?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักศึกษาชาวจีนแผ่นดินใหญ่ถูกจำคุกเป็นเวลาสามเดือนเนื่องจากจ่ายเงินให้ผู้แอบอ้างเพื่อเข้ารับการทดสอบความสามารถทางภาษาอังกฤษในกัมพูชาในนามของเธอและส่งผลการทดสอบไปยังมหาวิทยาลัยในฮ่องกงเพื่อให้เป็นไปตามข้อกำหนดการสำเร็จการศึกษาศาล Tuen Mun เมื่อวันจันทร์ตัดสินว่าคำสั่งให้บริการชุมชนจะไม่ช่วยให้ Huang Xinyi พลิกใบใหม่หลังจากคำเบิกความของเจ้าหน้าที่คุมประพฤติเกี่ยวกับ "การบิดเบือน" ของเธอ</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 06:34:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">117d9b05e005cedc2e0660aa73b29f1d7b9f0ffe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/e381230c-83fb-4348-bf2e-a06c893d3133_80a4150e.jpg?itok=9fJVrz41&amp;v=1770014066" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘Bleak start’ ถึง 2026 สำหรับภาคอสังหาริมทรัพย์ของจีนเนื่องจากยอดขายลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3342060/bleak-start-2026-chinas-property-sector-sales-declines-accelerate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาวะเศรษฐกิจถดถอยด้านอสังหาริมทรัพย์ที่ยาวนานหลายปีของจีนเข้าสู่ปี 2026 โดยยอดขายบ้านใหม่ลดลงอย่างรวดเร็วและด้วยมาตรการบางอย่างก็ลดลงอย่างรวดเร็วในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมานักพัฒนา 100 อันดับแรกของประเทศรายงานว่ายอดขายรวม 165.5 พันล้านหยวน (24 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในเดือนมกราคมลดลงร้อยละ 27 จากปีก่อนหน้าตามข้อมูลที่ China Real Estate Informa เปิดเผยในช่วงสุดสัปดาห์</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 06:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">428c2d8922b3a1714c3bac9434441b785aa06a31</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/f2a8f82a-c9a6-4497-b6fa-939ebb599e7e_8ea429cb.jpg?itok=eoHcBT_P&amp;v=1770012310" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟล์ Epstein ล่าสุดที่ถ่ายโอนข้อมูลเผยให้เห็นมิตรภาพที่ ‘น่าอาย’ กับพระราชวงศ์อื่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342063/latest-epstein-files-dump-reveals-embarrassing-friendship-another-royal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหญิงมกุฎราชกุมารของนอร์เวย์ซึ่งลูกชายเข้าสู่การพิจารณาคดีในวันอังคารด้วยข้อหาข่มขืนได้พบว่าตัวเองถูกฝังอยู่ในเรื่องอื้อฉาวอื่นหลังจากที่เพิ่งเปิดผนึกไฟล์เผยให้เห็นมิตรภาพที่ไม่คาดคิดของเธอกับเจฟฟรีย์เอปสไตน์ผู้กระทำผิดทางเพศในสหรัฐอเมริกาเรื่องอื้อฉาวล่าสุดทำให้เกิดคำถามว่า Mette-Marit สามัญชนที่แต่งงานกับมกุฎราชกุมาร Haakon ในปี 2001 จะยังคงเป็นราชินีได้หรือไม่ในวันหนึ่งชื่อของเธออุทธรณ์</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 06:14:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f31d8cebedf5f2de1b59fa384e2dd27d339500d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/0921d30a-5fa4-4b08-93c6-1e19f711c8cb_dbee608e.jpg?itok=SEuAYgdm&amp;v=1770012862" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>องค์การตำรวจสากลออกประกาศสีแดงสำหรับผู้ประกอบการน้ำมันอินโดนีเซียในเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการทุจริต 285 ล้านดอลลาร์สหรัฐฯ ($)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3342062/interpol-issues-red-notice-indonesian-oil-tycoon-us285-million-corruption-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจสากลออกประกาศสีแดงสำหรับการจับกุมหนึ่งในผู้ประกอบการน้ำมันรายใหญ่ที่สุดของอินโดนีเซียเกี่ยวกับเรื่องอื้อฉาวการทุจริตมูลค่า 285 ล้านดอลลาร์สหรัฐตำรวจกล่าวเมื่อปลายวันอาทิตย์ Mohammad Riza Chalid อายุ 66 ปีเจ้าของฉายา “เจ้าพ่อน้ำมันเบนซิน” เป็นที่ต้องการตัวในอินโดนีเซียเนื่องจากถูกกล่าวหาว่ามีส่วนเกี่ยวข้องกับการทุจริตในบริษัทน้ำมันของรัฐ Pertamina ระหว่างปี 2018 ถึง 2023 รวมถึงการฟอกเงินและการจัดการสัญญาเช่า</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 06:12:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">946457deb0575d592cf4b34d6dad56df3bb159f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/00473dfc-01fa-4100-9afa-c15a9c0e10ec_9959d228.jpg?itok=woIHowcu&amp;v=1770012770" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ห้องปฏิบัติการ AI ของจีนแข่งกันเปิดตัวรุ่นล่าสุดก่อนเทศกาลตรุษจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3342051/chinas-ai-labs-race-debut-latest-models-lunar-new-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ห้องปฏิบัติการปัญญาประดิษฐ์ชายแดนของจีนกำลังจะสิ้นสุดปีจันทรคติด้วยความสนใจอย่างมากโดยจะเปิดตัวชุด AI รุ่นใหม่ในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาของปีงูในขณะที่ประเทศต่างๆกำลังก้าวขึ้นเพื่อเฉลิมฉลองการเริ่มต้นปีม้า Zhipu AI ที่ตั้งอยู่ในปักกิ่งและ MiniMax ที่มีสำนักงานใหญ่ในเซี่ยงไฮ้ซึ่งเพิ่งเปิดตัวในตลาดหลักทรัพย์ในฮ่องกงจะเป็นครั้งต่อไปที่จะอัปเดต f ของพวกเขา</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95251ad6843ee437b0111c289cf2f403c98d24d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/866f1646-d7f0-490c-8bee-f28b69a7b4e2_9b4ea4b4.jpg?itok=v3px8CE6&amp;v=1770009123" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
