<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชิปหน่วยความจำทั่วโลกกระทืบเพื่อคงอยู่แม้ในขณะที่ Samsung, SK Hynix, Micron เพิ่มการผลิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3340568/global-memory-chip-crunch-persist-even-samsung-sk-hynix-micron-boost-production?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์คาดว่าปัญหาการขาดแคลนชิปหน่วยความจำทั่วโลกที่สำคัญจะยังคงอยู่ในปี 2027 แม้ในขณะที่ผู้ผลิตชั้นนำของภาคส่วน – Samsung Electronics, SK Hynix และ Micron Technology – ย้ายไปเพิ่มกำลังการผลิตตามรายงานของบริษัทหลักทรัพย์ Zheshang ในหางโจวแผนการขยายอุตสาหกรรมจนถึงปี 2026 และ 2027 ไม่น่าจะลดช่องว่างอุปทานทั่วโลก Micr</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:15:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80e07facfd056a6a9de837f2948759925b1b87be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/f0414aa9-7358-47ed-9c97-5fe5aca1a4ea_33885f07.jpg?itok=i0j-yS6V&amp;v=1768904412" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหาวิทยาลัยฮ่องกงอยู่ในอันดับที่ 7 ของโลกด้านการศึกษาเนื่องจากเอเชียตะวันออก ‘ก้าวหน้า’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3340585/puts-university-hong-kong-7th-education-east-asia-climbs-rankings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยที่เก่าแก่ที่สุดของฮ่องกงได้รับการจัดอันดับให้อยู่ในอันดับที่ 7 ในตารางลีกทั่วโลกล่าสุดด้านการศึกษาและได้รับการจัดให้อยู่ใน 20 อันดับแรกด้านการแพทย์และสุขภาพตีพิมพ์ภาษาอังกฤษที่มีชื่อเสียง Times Higher Education (THE) ได้เผยแพร่การจัดอันดับวิชาประจำปีเมื่อวันพุธที่ผ่านมารายการครอบคลุม 11 สาขาวิชาและประเมินโดยใช้ตัวชี้วัดประสิทธิภาพ 18 ตัวชี้วัดเช่นการสอนการวิจัยและการทำให้เป็นสากล</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7644b64bd9a2106e8e012c173b9cfbbb36b3c4f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/d4f697bd-93d2-4d4f-8a62-206ef29c06ad_bde194a5.jpg?itok=CfZ6_utN&amp;v=1768911008" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนอาจขยายขอบเขตการนำเข้าของญี่ปุ่นซึ่งหายากหากความตึงเครียดเลวร้ายลง: มอร์แกนสแตนลีย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3340556/china-could-widen-curbs-japans-imports-rare-earths-if-tensions-worsen-morgan-stanley?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายมอร์แกนสแตนลีย์กล่าวว่าจีนสามารถดำเนินการสืบสวนปราบปรามการนำเข้าสินค้าจากญี่ปุ่นกำหนดมาตรการห้ามส่งออกสินค้ามากขึ้นและกีดกันการบริโภคสินค้าของประเทศหากเกิดข้อพิพาทกับโตเกียวที่เริ่มขึ้นในเดือนพฤศจิกายนรัฐบาลจีนอาจขยายการห้ามขายโลหะหายากชั่วคราวซึ่งเป็นส่วนประกอบสำคัญในฮาร์ดแวร์และรถยนต์ไฮเทคเพื่อกำหนดเป้าหมายการผลิตของพลเรือน</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8acec31260c08099ffb6e503e7e8cf9724edd19</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/ee7f0f18-3b5c-46a2-be23-785b10c4f1c6_c8798fb8.jpg?itok=be_e2XOw&amp;v=1768901316" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุค 1 พรรคของญี่ปุ่นเผชิญกับภัยคุกคามที่ ‘ไม่เคยมีมาก่อน’ จากพันธมิตรใหม่ที่เป็นศูนย์กลาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3340538/japans-1-party-era-faces-unprecedented-threat-new-centrist-alliance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นกำลังเข้าสู่หนึ่งในวงจรการเลือกตั้งที่คาดเดาไม่ได้มากที่สุดในรอบหลายทศวรรษหลังจากการก่อตั้งพันธมิตรทางการเมืองแบบใหม่ที่น่าประหลาดใจซึ่งสามารถกำหนดสมดุลอำนาจใหม่และอาจฟื้นฟูระบบสองพรรคให้กับภูมิทัศน์ทางการเมืองที่หยุดนิ่งมานานของประเทศเมื่อวันพฤหัสบดีพรรคประชาธิปไตยตามรัฐธรรมนูญของญี่ปุ่น (CDP) และ Komeito ซึ่งเคยเป็นพันธมิตรแนวร่วมที่ภักดีของฝ่ายปกครอง L</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dbbf9083b1f59642a38b65d92cebc113e64cbc0b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/8ab23923-a866-4919-97b2-293319656057_c316ebe7.jpg?itok=uyqqyw6i&amp;v=1768897238" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Harbour BioMed สัดส่วนการถือหุ้นใน Spruce ผู้พัฒนายาเสพติดของสหรัฐอเมริกาแสดงให้เห็นถึงการเติบโตของบริษัทจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3340489/harbour-biomed-stake-us-drug-firm-spruce-shows-chinese-firms-growing-clout-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเข้าซื้อกิจการของ Harbour BioMed ในเซี่ยงไฮ้ในสัดส่วนการถือหุ้นในวิทยาศาสตร์ชีวภาพ Spruce ในสหรัฐอเมริกาเป็นตัวอย่างล่าสุดของผู้พัฒนายาเสพติดรายใหม่ของจีนที่มีความคืบหน้าจากข้อตกลงการออกใบอนุญาตแบบครั้งเดียวเข้าสู่ความร่วมมือด้านตราสารทุนที่ยาวนานกับพันธมิตรในต่างประเทศข้อตกลงที่มีรายละเอียดในการยื่นตลาดหลักทรัพย์ฮ่องกงเมื่อวันจันทร์ยังแสดงให้เห็นถึงการเติบโตของบริษัทจีนในเวทีเภสัชกรรมระดับโลกนักวิเคราะห์กล่าว</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 23:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5d41173b4a43b93b063b1641a9f2dc5627d2ee5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/10c183bc-6811-47e1-b4cb-801fb2b50e90_8d8666f6.jpg?itok=nPzr5LH4&amp;v=1768875862" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
