<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อดีตรองชนะเลิศมิสฮ่องกงกล่าวหาว่าสามีข่มขู่เธอที่จุดมีด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3325070/former-miss-hong-kong-runner-accuses-husband-threatening-her-knifepoint?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตรองชนะเลิศมิสฮ่องกงได้กล่าวหาว่าสามีนักธุรกิจของเธอข่มขู่เธอด้วยมีดและสำลักเธอที่บ้านของพวกเขาเมื่อต้นปีนี้ในขณะที่ยืนยันว่าข้อกล่าวหาของเธอไม่เกี่ยวข้องกับข้อพิพาททางกฎหมายที่เกิดขึ้นกับทรัพย์สินของครอบครัวของเขา Vivian Lee Ming-wai อายุ 49 ปีปรากฏตัวที่ศาลตะวันออกในวันพุธเพื่อเป็นพยานต่อสามีของเธอ Johnson Chan อายุ 58 ปีซึ่งอยู่ระหว่างการพิจารณาคดีอาญาในปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 11:01:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78ccf32caa155664d383be859df2eafe8fe40602</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/7319f1aa-296e-4779-b4fc-da38f321a514_5f3889df.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปเพื่อกระชับมาตรการคว่ำบาตรขณะที่วอนเดอร์เลเยนเตือนจีนปกป้องความสัมพันธ์ของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325062/eu-tighten-sanctions-von-der-leyen-warns-china-and-defends-ties-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อการเก็งกำไรเพิ่มขึ้นว่าสหภาพยุโรปจะร่วมมือกับสหรัฐอเมริกาเพื่อโจมตีจีนด้วยภาษีขนาดใหญ่และการคว่ำบาตรรองสำหรับการซื้อพลังงานของรัสเซีย Ursula von der Leyen ประธานคณะกรรมาธิการยุโรปสาบานในวันพุธว่าจะเพิ่มมาตรการใน "ประเทศที่สาม" โดยไม่ต้องระบุชื่อประเทศจีนโดยตรง von der Leyen ใช้สถานะประจำปีของสหภาพยุโรปเพื่อเรียกร้องให้ "กดดันมากขึ้น</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 11:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f1f6891ac86b4162efa0e0b8b11286998481a22</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/5d55d4b1-9885-4a27-8919-3c7a66ced61d_efa71adc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีฝรั่งเศสคนใหม่ทักทายด้วยการประท้วงอย่างดุเดือดในวันแรกที่ทำงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325068/new-french-prime-minister-forced-fight-fires-first-day-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sebastien Lecornu ผู้ภักดีที่ประธานาธิบดี Emmanuel Macron เลือกให้เป็นนายกรัฐมนตรีคนที่ห้าของฝรั่งเศสในสองปีเข้ารับตำแหน่งในวันที่มีการประท้วงต่อต้านรัฐบาลซึ่งขีดเส้นใต้วิกฤตการณ์ทางการเมืองของประเทศเลอคอร์นู (Lecornu) ผู้พิทักษ์มาครง (Macron protégé) ซึ่งล่าสุดดำรงตำแหน่งรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมของเขาเดินทางมาถึงในตอนเที่ยงวันของวันพุธที่บ้านพักของนายกรัฐมนตรีซึ่งชม.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 10:57:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22312b6a038b08a5754d250e69485ce6ff3fd3fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/5c393f52-dcff-4ea7-af82-c4103d73d6f0_15dea7fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รองนายกรัฐมนตรีกัมพูชาปฏิเสธฉลาก ‘กับดักหนี้’ สำหรับ Belt and Road Initiative</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3325057/cambodian-deputy-pm-rejects-debt-trap-label-chinas-belt-and-road-initiative?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ระดับสูงของกัมพูชากล่าวเมื่อวันพุธว่าโครงการ Belt and Road Initiative ของจีนซึ่งเป็นยุทธศาสตร์ที่มุ่งเน้นโครงสร้างพื้นฐานเพื่อเร่งการค้าในภูมิภาคตรงกันข้ามกับการอ้างว่าแผนนี้สร้าง "กับดักหนี้" สำหรับประเทศที่กำลังดิ้นรนสนับสนุนการพัฒนาเศรษฐกิจของประเทศของเขาในการกล่าวสุนทรพจน์แก่ผู้ชมหลายร้อยคนในการประชุมสุดยอด Belt and Road ในฮ่องกงรองนายกรัฐมนตรี</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 10:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8ca65de713c6e2778cd6100d328f6c971270581</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/4079c3a1-84de-44b2-bab3-d64e87470dc1_145f6408.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คลิปเด็กชายในมาเลเซียท้าทายตำรวจถือปืนในการขับรถไล่ล่าจุดประกายการโต้วาที</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3325060/video-boy-malaysia-defying-guns-wielding-police-car-chase-sparks-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คลิปสุดระทึกของคนขับวัย 16 ปีในมาเลเซียที่ท้าทายคำสั่งให้หยุดรถของเขาโดยเจ้าหน้าที่ตำรวจที่ชี้ปืนกลมือไปที่เขาได้แพร่กระจายไปทั่วโดยเหตุการณ์นี้ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับคนขับรถที่ยังไม่บรรลุนิติภาวะในประเทศวัยรุ่นคนนี้ถูกจับกุมหลังจากการไล่ล่าด้วยความเร็วสูงบนท้องถนนในกรุงกัวลาตรังกานูเมื่อบ่ายวันจันทร์นายวันโมห์ดซากีวันผู้บัญชาการตำรวจเขตกล่าว</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 10:13:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee1ca58cfec63b8c95c90ad30383caa91680a615</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/7f7c324a-c5bf-440d-81f1-640b927c7cc7_209c7b0d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
