<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้สนับสนุนของ BBC และ Tourette ขอโทษดาราคนบาปสำหรับคำพูดส่อเสียดทางเชื้อชาติในช่วง Baftas</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344384/bbc-and-tourettes-advocate-apologise-sinners-stars-racial-slur-during-baftas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักรณรงค์ของ Tourette ได้ขอโทษหลังจากตะโกนใส่ร้ายเชื้อชาติในระหว่าง British Academy Film Awards (Baftas) โดยกล่าวว่าเขา "ถูกทำให้ตายอย่างสุดซึ้ง" และสิ่งที่เขาพูดนั้น "ไม่ได้สะท้อนให้เห็นถึงความเชื่อส่วนบุคคลของฉัน" John Davidson นักรณรงค์ชาวสก็อตสำหรับผู้ที่มีอาการ Tourette's syndrome ผู้ซึ่งเป็นแรงบันดาลใจให้ภาพยนตร์ที่ได้รับการเสนอชื่อเข้าชิงรางวัล Bafta I Swear กล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันจันทร์ว่าเขา "ถูกจำคุกอย่างลึกซึ้งถ้ามี</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 19:48:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8dfbfe23c5556b5bce2b1f4e91fedf1cb7adbed4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/631f9c11-d589-4218-8445-69a38e8e101c_4f47c0fa.jpg?itok=2-BS6uPB&amp;v=1771875884" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร็อบไรเนอร์ผู้กำกับภาพยนตร์ลูกชายของสหรัฐอเมริกายอมรับว่าไม่มีความผิดในข้อหาฆาตกรรมพ่อแม่ของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344383/son-us-film-director-rob-reiner-pleads-not-guilty-parents-murder?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกชายของร็อบไรเนอร์ผู้กำกับภาพยนตร์ชาวสหรัฐฯไม่ยอมรับความผิดที่พ่อแม่ของเขาถูกแทงเสียชีวิตเมื่อเขาไปปรากฏตัวในศาลลอสแอนเจลิสเมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมานิคไรเนอร์ต้องเผชิญกับการฆาตกรรมระดับหนึ่งสองครั้งจากการฆ่าสองครั้งที่ส่งคลื่นกระแทกผ่านฮอลลีวูดก่อนวันคริสต์มาสชายวัย 32 ปีถูกจับกุมเมื่อวันที่ 14 ธันวาคมหลังจากที่พ่อผู้สร้างภาพยนตร์และแม่ของเขาถ่ายภาพ</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:36:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6f658e60329436b70555fcf1d5ce1e9ffb2227b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/58e3d8f4-7418-4e85-bcc4-a2742b37b82d_c768fa1a.jpg?itok=8zNMI-HD&amp;v=1771871651" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาสหรัฐบล็อคการเปิดเผยรายงานเกี่ยวกับคดีเอกสารลับของทรัมป์อย่างถาวร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344380/us-judge-permanently-blocks-release-report-trump-classified-documents-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาสหรัฐสั่งห้ามกระทรวงยุติธรรมอย่างถาวรในวันจันทร์จากการเปิดเผยรายงานของอัยการเกี่ยวกับคดีอาญาที่กล่าวหาว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์เก็บรักษาเอกสารลับโดยผิดกฎหมายหลังจากดำรงตำแหน่งครั้งแรก Aileen Cannon ผู้พิพากษาเขตสหรัฐในฟลอริดาพบว่าการเปิดเผยรายงานจะเป็น "ความอยุติธรรมอย่างชัดแจ้ง" ต่อประธานาธิบดีรีพับลิกันและอดีตเพื่อนร่วมงานสองคน w</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:47:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">104119f06c8abddcfc853ce7c98b890a9c832520</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/7092061f-1070-4af0-9122-8262e6288edd_84005cc1.jpg?itok=h9MSW8iz&amp;v=1771867191" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปีเตอร์แมนเดลสันแห่งสหราชอาณาจักรถูกจับกุมในลอนดอนหลังจากการเปิดเผยเกี่ยวกับความสัมพันธ์ของเขากับเอปสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344381/uks-peter-mandelson-arrested-london-after-revelations-over-his-ties-epstein?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตเอกอัครราชทูตอังกฤษประจำสหรัฐอเมริกาปีเตอร์แมนเดลสันถูกตำรวจลอนดอนจับกุมในข้อหาประพฤติมิชอบในสำนักงานสาธารณะตามการเปิดเผยเกี่ยวกับความสัมพันธ์ของเขากับผู้กระทำผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดเจฟฟรีย์เอปสไตน์แมนเดลสันอายุ 72 ปีถูกไล่ออกจากตำแหน่งที่มีชื่อเสียงที่สุดในการให้บริการทางการทูตของอังกฤษในเดือนกันยายนเมื่อความลึกซึ้งของมิตรภาพของเขากับเอปสไตน์เริ่มชัดเจน Police earl</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:42:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de4be1b494db6513062dd51e8e3d8d14214650e8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/52413e0d-852c-4d3d-bbd9-c7a5446a263f_e37d73b5.jpg?itok=FqizPoDa&amp;v=1771868316" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปานามาสั่งให้ควบคุมท่าเรือคลองที่ดำเนินการโดยบริษัทฮ่องกงหลังจากศาลฎีกามีคำพิพากษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3344379/panama-orders-control-canal-ports-operated-hong-kong-firm-after-supreme-court-ruling?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลปานามาเมื่อวันจันทร์ได้ออกพระราชกฤษฎีกาสั่งให้มีการยึดครองท่าเรือสองแห่งที่ทางเข้าของคลองปานามาซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่เกิดขึ้นจากคำวินิจฉัยของศาลฎีกาสุดท้ายที่ประกาศสัมปทานการดำเนินงานที่ถือโดยบริษัท CK Hutchison ที่ตั้งอยู่ในฮ่องกงโดยไม่ชอบด้วยรัฐธรรมนูญพระราชกฤษฎีกาอนุญาตให้หน่วยงานทางทะเลปานามาครอบครองท่าเรือด้วย “เหตุผลที่เป็นประโยชน์ต่อสังคมอย่างเร่งด่วน”</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 16:45:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df24dc688d09b352509552a4d82be6684570342d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/4b36ffa4-70a2-4770-a694-d68eb27ed2f8_cf021483.jpg?itok=dxFRItvR&amp;v=1771865022" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
