<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หวังยี่ของจีนเรียก ‘โลกหลายขั้ว’ ก่อนการเจรจาทรัมป์ - ซี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330512/chinas-top-diplomat-wang-yi-hails-multipolar-world-ahead-trump-xi-talks-apec?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศของจีนหวังยี่กล่าวว่า "โลกหลายขั้วกำลังเกิดขึ้นใหม่" โดยกำหนดวิสัยทัศน์ล่าสุดของรัฐบาลจีนสำหรับการปกครองโลกว่าเป็นกรอบการทำงานที่เป็นเอกภาพและมีเสถียรภาพในช่วงเวลาแห่งความปั่นป่วนที่เพิ่มขึ้นและลัทธิฝ่ายเดียวที่ขับเคลื่อนโดยวอชิงตันเมื่อพูดในกรุงปักกิ่งเมื่อวันจันทร์หวางยังเรียกร้องให้ "ยุติปัญหาเศรษฐกิจและการค้าทางการเมืองการแยกส่วนตลาดโลกและบ่อยครั้ง</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 14:00:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8d31354d43095471d5131648193888c59da47b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/b35e59fa-ca60-4c62-a667-9ff591289cc8_903d563f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกใบ้ข้อตกลงการค้าจบลงที่ TikTok Saga ในการเข้าร่วมการประชุมสุดยอดจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3330504/trump-hints-trade-deal-end-tiktok-saga-run-china-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกากล่าวว่าข้อตกลงความเป็นเจ้าของขั้นสุดท้ายเกี่ยวกับ TikTok อาจเกิดขึ้นในระหว่างการประชุมที่คาดว่าจะมีขึ้นกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนในสัปดาห์นี้ซึ่งเป็นการประชุมสุดยอดที่จะต่อยอดจากการเจรจาการค้ารอบล่าสุดระหว่างผู้แทนของสองประเทศเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกในมาเลเซียเมื่อถามว่าเขาคาดว่าจะมีข้อตกลงที่เป็นรูปธรรมเกี่ยวกับการปันส่วนของบริษัทจีน ByteDance ของชาวอาเมอร์หรือไม่</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 14:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42658260e326a5ec00fdc265b752d0debb6d37ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/cc007d7e-9e3b-4785-9ac4-2e82784d1f66_51b2c5f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงครามเทคโนโลยี: นักวิจัยชาวจีนอ้างถึงความก้าวหน้าในวัสดุลิโธกราฟิก</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3330492/tech-war-chinese-researchers-claim-breakthrough-advanced-lithography-materials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยชาวจีนอ้างว่าประสบความสำเร็จในการพัฒนาที่สำคัญในเทคโนโลยีการถ่ายภาพด้วยหินในขั้นตอนล่าสุดของความพยายามของประเทศในการบรรลุความพอเพียงด้วยชิปขั้นสูงกลุ่มนักวิทยาศาสตร์จากมหาวิทยาลัยปักกิ่งร่วมกับผู้ร่วมงานคนอื่นๆได้สร้างความก้าวหน้าในการมองเห็นพฤติกรรมระดับโมเลกุลของ photoresist ซึ่งเป็นวัสดุที่ไวต่อแสงที่ใช้ในการทำชิปตามรายงาน</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 14:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ccd639dfcee5058b5ea011adf93efb02baae607</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/54d9edf7-a819-413c-ae52-ed0963b96390_61debdad.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไข้ชิคุนกุนยาในฮ่องกง: วิธีรักษาความปลอดภัยและกันยุง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3330518/chikungunya-fever-hong-kong-how-stay-safe-and-keep-mosquitoes-bay?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงกำลังตื่นตัวอย่างมากหลังจากที่เมืองเข้าสู่ระบบการติดเชื้อชิคุนกุนยาที่ได้มาจากท้องถิ่นเป็นครั้งแรกในวันอาทิตย์หญิงวัย 82 ปีที่อาศัยอยู่ในนิคมอุตสาหกรรมฟุงทักในไดมอนด์ฮิลล์เขตหว่องไท่ซินได้รับการตรวจหาเชื้อไวรัสในเชิงบวกแม้ว่าจะไม่มีประวัติการเดินทางล่าสุดก็ตามขณะนี้อยู่ระหว่างการดำเนินการป้องกันยุงทั่วทั้งเมืองเพื่อป้องกันการแพร่ระบาดของไวรัสชิคุนกุนยาและเจ้าหน้าที่สาธารณสุขกำลังเข้าถึง</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 13:40:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11e3b7d694be793099b02669c0463f4679f3a420</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/086ddfcd-a539-4ec3-a79c-665e39cbbe65_c9c7ce25.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทริปเอเชียของทรัมป์เซาท์ไชน่าซีแอร์ล่ม: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3330510/trumps-asia-trip-south-china-sea-air-crashes-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. เพื่อต่อต้านจีนการเดินทางในเอเชียของทรัมป์ได้เห็นการต่อเรือกับพันธมิตรที่สำคัญด้วยการที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้เริ่มต้นการเยือนเอเชียของเขาความร่วมมือใหม่ๆในการต่อเรือกับญี่ปุ่นและเกาหลีใต้ได้รับการกำหนดให้ก้าวหน้าขึ้นท่ามกลางข้อพิพาทค่าธรรมเนียมท่าเรืออย่างต่อเนื่อง</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 13:15:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6af78470b12c814b8c8222893749d1e760f2816a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/451dea0f-50af-4661-924d-a150dfff11cc_6f312503.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
