<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ไฟเขียวแผนเรือดำน้ำนิวเคลียร์เกาหลีใต้ก่อนการประชุม Xi</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3330850/trump-greenlights-south-korea-nuclear-submarine-plan-ahead-xi-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าเขาได้อนุมัติแผนการสำหรับเกาหลีใต้ในการสร้างเรือดำน้ำพลังงานนิวเคลียร์ในฟิลาเดลเฟีย – ยกย่องกรุงโซลว่าเป็น "พันธมิตรที่จริงจัง" ในการพยายามฟื้นฟูการต่อเรือของสหรัฐ – ในโพสต์ทางสังคมที่เผยแพร่ก่อนการประชุมกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีน “เกาหลีใต้จะสร้างเรือดำน้ำพลังงานนิวเคลียร์ในอู่ต่อเรือฟิลาเดลเฟีย” ทรัมป์เขียนไว้ใน T</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 04:49:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">536d38f49fbb8274d0d8a1d3a555334ab6ad2058</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/099b387c-132f-4e12-bc2a-043d3b93e33d_bf4582da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องมือคาดการณ์ที่ปรับให้เหมาะกับวัฒนธรรมของ CUHK ช่วยลดความเสี่ยงสำหรับผู้ป่วยโรคเบาหวานในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3330797/cuhks-chinese-tailored-predictive-tool-cuts-risks-diabetics-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยจากฮ่องกงและสหราชอาณาจักรได้ร่วมกันพัฒนารูปแบบการคาดการณ์ใหม่ที่สามารถประเมินความเสี่ยงตลอดชีวิตของผู้ป่วยโรคเบาหวานที่มีโรคหลอดเลือดสมองโรคมะเร็งและการเสียชีวิตก่อนวัยอันควรทำให้แพทย์สามารถให้การรักษาที่เป็นส่วนตัวมากขึ้นนักวิจัยมหาวิทยาลัยฮ่องกง (CUHK) ของจีนกล่าวว่ารูปแบบนี้ซึ่งเป็นรูปแบบแรกที่เหมาะกับประชากรจีนในที่สุดก็สามารถ</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 04:00:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">386e99c03a858e34801e1a833b8e3f02c9bfec0d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/cd734d2e-6c3a-4cba-9404-07406948f6c1_9bde31fb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xie Zhenfei นักวิทยาศาสตร์ด้านเอชไอวีของฮาร์วาร์ดเข้าร่วมห้องทดลองไวรัสแห่งชาติของจีนในอู่ฮั่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3330745/harvard-hiv-scientist-xie-zhenfei-joins-chinas-national-virus-lab-wuhan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เซี่ยเจินเฟยที่ได้รับรางวัลซึ่งเป็นดาวรุ่งของมหาวิทยาลัยฮาร์วาร์ดในการวิจัยที่ทันสมัยซึ่งมุ่งเป้าไปที่วัคซีนเอชไอวีได้ออกจากสหรัฐอเมริกาและเข้าร่วมห้องปฏิบัติการด้านความปลอดภัยทางชีวภาพชั้นนำของจีนในหวู่ฮั่น Xie พาดหัวข่าวเมื่อเดือนพฤษภาคมปีที่แล้วว่าเป็นผู้เขียนบทความแลนด์มาร์คชิ้นแรกที่ตีพิมพ์โดยวารสาร Science ที่แสดงให้เห็นถึงวิธีการใช้เทคโนโลยี mRNA – ที่ใช้ในการพัฒนาวัคซีนในช่วงการระบาดใหญ่ของโควิด -19 – เพื่อพัฒนา</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fddec3b13f1bf9ecb7a34ba0d8a6a93e22ab928</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/777d3580-2738-4d31-bdc5-0b3b349a74eb_491af8f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุมคนขับรถหลังชนคนเดินเท้าและได้รับบาดเจ็บ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330843/police-arrest-driver-after-pedestrian-hit-and-injured-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมคนขับรถหลังจากที่รถของเขาถูกกล่าวหาว่าชนคนเดินเท้าใน Tai Po ทำให้เหยื่อได้รับบาดเจ็บที่ศีรษะกองกำลังกล่าวว่าเหตุการณ์เกิดขึ้นเมื่อเวลา 3.49 น. ของวันพฤหัสบดีที่รอยต่อของถนนออนโปและถนนออนไทในไทโปผู้ต้องสงสัยวัย 52 ปีที่มีชื่อว่าชุงกำลังขับรถขนสินค้าเบาๆเมื่อเขาถูกกล่าวหาว่าชนชายคนนั้นซึ่งเจ้าหน้าที่กล่าวว่ากำลังข้ามถนน</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 03:26:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eee2841bf7bab3dc4815e1c5bdfc561fdf39c9ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/3b83313b-283b-40f9-89a0-3d9e0b578955_35e4f73d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประท้วงปะทุขึ้นหลังจากการจู่โจมที่ร้ายแรงที่สุดของริโอต่อแก๊งยาเสพติดทำให้มีผู้เสียชีวิต 119 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3330841/protests-erupt-after-rios-deadliest-raid-against-drug-gangs-leaves-119-dead?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจขนาดใหญ่บุกโจมตีแก๊งยาเสพติดที่ฝังตัวอยู่ในละแวกใกล้เคียงที่มีรายได้ต่ำของริโอเดอจาเนโรซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 119 คนออกมาประท้วงเรียกร้องให้มีการใช้กำลังมากเกินไปในวันพุธและเรียกร้องให้ผู้ว่าการริโอลาออกชาวสลัมหลายสิบคนมารวมตัวกันที่หน้าสำนักงานใหญ่ของรัฐบาลตะโกนว่า "นักฆ่า !" และโบกธงชาติบราซิลที่เปื้อนด้วยสีแดงหนึ่งวันหลังจากที่ริโอตาย</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 02:45:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2c4468538f85a5ecc39b590f05f415fef66b325</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/21753f97-1dc4-4dfb-adef-b1c8c09df094_68d18f74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
