<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Thai funeral ‘food court’ blunder: นักท่องเที่ยวที่กำลังมองหาบุฟเฟ่ต์เข้าร่วมงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3342357/thai-funeral-food-court-blunder-tourists-looking-buffet-attend-wake?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวชาวต่างชาติที่เข้าใจผิดในการจัดงานศพสำหรับศูนย์อาหารแบบเปิดโล่งจะได้รับรสชาติของการต้อนรับแบบไทยๆเมื่อเจ้าของที่พักเสิร์ฟอาหารให้พวกเขาอยู่แล้วในโพสต์สองโพสต์ที่อัปโหลดบนโซเชียลมีเดียจรัญธรเฉลิมเกียรติเกียรติชาวไทยเชื้อสายจีนที่อยู่ในงานศพของครอบครัวของเขาได้แบ่งปันว่านักท่องเที่ยวได้รวบรวมงานศพในเมืองนครศรีธรรมราชอย่างไร้เดียงสาในช่วงสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาโดยคิดว่าเป็นส่วนหนึ่ง</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 08:02:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46b35afbc20fede4b6cb1ee6fc9981b2dc35b33a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/a6cc91ce-0e78-4d1f-9429-7c3edd9cbd67_3e81d9a3.jpg?itok=sOc_jbRX&amp;v=1770191994" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานเอเปคคนใหม่ของจีนวางตำแหน่งกองหลังระดับโลกไว้ที่ ‘จุดเชื่อมต่อสำคัญ’ ในขณะที่สหรัฐฯถอยกลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3342353/new-apec-chair-china-positions-global-defender-pivotal-juncture-while-us-retreats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าจีนกำลังคว้าบทบาทของตนในฐานะประธานและเจ้าภาพของ APEC 2026 เพื่อวางตำแหน่งตัวเองในฐานะผู้พิทักษ์พหุภาคีและเห็นว่าแพลตฟอร์มนี้ถูกนำมาใช้เพื่อยกระดับความคิดริเริ่มด้านการปกครองเศรษฐกิจของประเทศไปสู่ระดับโลกมีการจัดแสดงการผลักดันเชิงกลยุทธ์ในการประชุมเจ้าหน้าที่ฝ่ายการเงินและธนาคารกลางสองวันที่เริ่มขึ้นในวันพุธที่เซี่ยงไฮ้ซึ่งรองมิน</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 07:41:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f809c080fa636b76d2788855e0419fa707357ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/602c1d3f-5690-4798-88d1-31e63423e1d3_36f8ce06.jpg?itok=KnQN-Q2b&amp;v=1770190891" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ซื้อชาวจีนติดอันดับต้นๆในโครงการ MM2H GOLDEN VISA ของมาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3342350/chinese-buyers-top-list-malaysias-mm2h-golden-visa-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการท่องเที่ยวของประเทศกล่าวเมื่อวันพุธว่าประเทศจีนมีสัดส่วนผู้ซื้ออสังหาริมทรัพย์มากที่สุดภายใต้โครงการ "บ้านหลังที่สองของฉัน" (MM2H) ที่ได้รับการปรับปรุงใหม่ของมาเลเซียในขณะที่ระมัดระวังไม่ให้เกิดปัญหาทางการเมืองรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการท่องเที่ยวศิลปะและวัฒนธรรม Tiong King Sing กล่าวต่อรัฐสภาว่าผู้เข้าร่วม MM2H 744 คนซื้อบ้านในมาเลเซียระหว่างปี 2023 ถึง 2025 โดยยังคงมีอีก 2,637 คน</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 07:35:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24246f3c5412d483ecbae435cb5bf86db089ae1e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/19d262ff-be78-4c87-ad31-f763ff90d9ad_085e5e91.jpg?itok=-GkRvM2S&amp;v=1770190547" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสนับสนุนเยาวชนทำให้ Sanae Takaichi ของญี่ปุ่นอยู่ในเส้นทางที่จะเกิดดินถล่ม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3342349/youth-support-puts-japans-sanae-takaichi-track-landslide?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระเป๋าถือที่เธอถืออยู่ขายหมดแล้วปากกาสีชมพูของเธอแพร่กระจายไปทั่วและแม้แต่ขนมที่เธอโปรดปรานก็เป็นที่ต้องการอย่างมาก: ซานาเอะทาคาอิจิผู้นำวัย 64 ปีของญี่ปุ่นได้จุดประกายความคลั่งไคล้ที่ไม่น่าจะนำโดยเยาวชนซึ่งสามารถผลักดันให้เธอได้รับชัยชนะในการเลือกตั้งครั้งใหญ่ผลสำรวจชี้ให้เห็นว่า sanakatsu หรือที่แปลคร่าวๆว่า “sanamania” สามารถช่วยให้นายกรัฐมนตรีหญิงคนแรกของญี่ปุ่นมีอำนาจเด็ดขาดในการเลือกตั้งทั่วไปในวันอาทิตย์</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 07:31:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a636a4a52cb02f62ce702af8bc4b6062d3f697a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/15f7a010-0773-4fa8-a912-b6cc7d8b5cb0_a1a06281.jpg?itok=8Yr89b-g&amp;v=1770190733" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พลังงานสีเขียวที่สามารถใช้ประโยชน์ได้ของทิเบตสามารถตอบสนองความต้องการด้านพลังงานของจีน: การสำรวจอย่างเป็นทางการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3342334/tibets-exploitable-green-power-could-meet-chinas-energy-needs-official-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แหล่งพลังงานแสงอาทิตย์พลังงานลมและพลังงานน้ำที่สามารถใช้ประโยชน์ได้ของทิเบตเพียงอย่างเดียวสามารถตอบสนองความต้องการด้านพลังงานทั้งหมดของจีนได้ในทางทฤษฎีข้อมูลการสำรวจของรัฐบาลชี้ให้เห็นนักวิจัยจากสมาคมวิศวกรรมไฟฟ้าพลังน้ำแห่งประเทศจีนและบริษัทก่อสร้างไฟฟ้าของรัฐในประเทศจีนกล่าวว่ากำลังการผลิตไฟฟ้าพลังน้ำที่สามารถใช้ประโยชน์ได้ทางเทคนิคในทิเบตอาจสูงถึง 178 กิกะวัตต์และมากกว่า 100GW สำหรับ WIN</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 07:02:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c8ed6f179eac44fcf375748f5ff81f58549774c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/6dee1a3a-3b19-477e-9e64-e5df29dd59b4_c8e28f91.jpg?itok=PAo0Qb6Y&amp;v=1770185663" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
