<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พี่น้องเมเนนเดซที่จะอยู่ในคุกสำหรับการฆาตกรรมในปี 1989 หลังจากทัณฑ์บนปฏิเสธ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322907/menendez-brothers-denied-parole-1989-murders-after-breaking-prison-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Lyle Menendez ได้รับการปฏิเสธทัณฑ์บนเมื่อวันศุกร์โดยคณะกรรมการเดียวกันกับที่ก่อนหน้านี้หนึ่งวันปฏิเสธการอุทธรณ์ของพี่ชายของเขา Erik สำหรับเสรีภาพหลังจากรับโทษจำคุกหลายทศวรรษในข้อหาฆ่าพ่อแม่ของพวกเขาในปี 1989 ที่คฤหาสน์ Beverly Hills ของพวกเขาเหตุผลก็เหมือนกัน: พฤติกรรมผิดๆหลังลูกกรงคณะกรรมาธิการสองคนปฏิเสธทัณฑ์บนอายุ 57 ปีโดยตั้งข้อสังเกตว่าเขายังคงแสดง "ลักษณะบุคลิกภาพต่อต้านสังคม LIKE</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 04:21:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44d7f4c7767e8f6b032b5cb890909a652a6b3ddc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/5f3087dc-fcca-4656-b00d-e442439105ba_78a21c88.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดสหรัฐจึงไม่สบายใจเมื่อกองเรือทำลายน้ำแข็ง 5 ลำของจีนมาถึงอาร์กติก?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322730/why-us-uneasy-chinas-5-strong-icebreaker-fleet-arrives-arctic?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความสนใจที่เพิ่มขึ้นของจีนในอาร์กติกได้กระตุ้นความกังวลในสหรัฐฯซึ่งได้ติดตามความคืบหน้าของเรือตัดน้ำแข็งและเรือวิจัยของจีนห้าลำตั้งแต่ก่อนที่จะผ่านช่องแคบแบริ่งเมื่อต้นเดือนนี้กองเรือนำโดย Xue Long 2 ที่สร้างขึ้นในประเทศซึ่งเป็นหนึ่งในเรือตัดน้ำแข็งวิจัยขั้วโลกรุ่นใหม่ล่าสุดของโลกและเป็นคนแรกที่ใช้ตัวเรืออัจฉริยะและ</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4de9d12abab675bd08be5575c7d22d18b3ab69e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/643442ff-2397-4f6c-a35a-2893135ecfce_f23a1863.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Apple ฟ้อง Oppo ของจีนอดีตวิศวกรเกี่ยวกับการโจรกรรมความลับของ Watch ที่ถูกกล่าวหา</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3322902/apple-sues-chinas-oppo-ex-engineer-over-alleged-theft-watch-trade-secrets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แอปเปิ้ลกล่าวหาผู้ผลิตสมาร์ทโฟน Oppo ในคดีขโมยสมาชิกที่ได้รับค่าจ้างสูงของทีม Apple Watch และสนับสนุนให้เขาขโมยความลับทางการค้าสำหรับงานใหม่ของเขากับบริษัทจีนสถาปนิกระบบเซ็นเซอร์ Chen Shi แอบเข้าถึงเอกสารลับเกี่ยวกับเทคโนโลยีการตรวจวัดสุขภาพของ Apple เพื่อประโยชน์ของ Oppo ในการพัฒนาอุปกรณ์สวมใส่ที่เป็นคู่แข่งก่อนที่จะออกเดินทางจาก Apple ในเดือนมิถุนายนตาม</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 03:26:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8dbfd151bae76861c237c69e4d2de8d23b283fce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/52d3bdd3-5029-4c1d-8d07-b5176eea401d_78e7800c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สตรีมไปที่หน้าจอ: ‘นักล่าปีศาจ KPop’ ทำลายกฎในการเดินทางย้อนกลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322901/kpop-demon-hunters-poised-slay-big-screen-after-netflix-triumph?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพยนตร์ยอดฮิตเรื่อง KPop Demon Hunters ของ Netflix ได้ครองตำแหน่งนักล่าปีศาจระดับโลกในช่วงฤดูร้อนนี้ด้วยสถิติสตรีมมิ่งและชาร์ตเพลงที่ยอดเยี่ยมตอนนี้มันกำลังมาสำหรับโรงภาพยนตร์ละครเพลงแอนิเมชั่นเกี่ยวกับเพลงป๊อปสตาร์เล็ตสามคนของเกาหลีใต้ที่ต่อสู้กับปีศาจด้วยเพลงที่ติดเชื้อและท่าเต้นที่ประสานกันนักล่าปีศาจได้รับการชม 210 ล้านครั้งและปัจจุบันมีห้าเพลงจาก 10 อันดับแรกของโลก</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 03:05:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">428bce6992170ab700d6b458c4b9fe956f82f6e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/5b3bac8b-36c6-4221-bbac-8b3b44b046ae_9f99d7ca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์เอชไอวีที่ได้รับรางวัล Shan Liang ออกจากสหรัฐอเมริกาสำหรับสถาบันวิจัยจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3322358/award-winning-hiv-scientist-shan-liang-leaves-us-join-chinese-research-institute?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์เอชไอวีที่ได้รับรางวัล Shan Liang ซึ่งดำรงตำแหน่งรองศาสตราจารย์ที่ Washington University School of Medicine (WashU Medicine) ได้เข้ามามีบทบาทเต็มเวลาในเซินเจิ้นซึ่งเป็นศูนย์กลางเทคโนโลยีและนวัตกรรมของจีนตอนใต้เขาได้เข้าร่วม Shenzhen Medical Academy of Research and Translation (SMART) ในฐานะนักวิจัยอาวุโสและจะเป็นหัวหน้าสถาบันภูมิคุ้มกันวิทยาของมนุษย์ตามประกาศ</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 03:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">39736e0debb90818f04bf6227445b770c6bd77ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/4a64f044-609b-4e84-96b4-d8d3f56026dc_67ba0d5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
