<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กระแสหุ้นที่เพิ่มขึ้นช่วยยกระดับยอดขายของผลิตภัณฑ์ทางการเงินทั้งหมดในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3324366/hong-kongs-financial-market-booms-stocks-rally-fuels-sales-funds-bonds-and-others?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยอดขายผลิตภัณฑ์การลงทุนที่ไม่ได้จดทะเบียนในตลาดหลักทรัพย์พุ่งสูงขึ้นเป็นประวัติการณ์ในปีที่แล้วในฮ่องกงเนื่องจากเงินทุนที่เทลงในกองทุนรวมตราสารหนี้และผลิตภัณฑ์ทางการเงินที่มีตราสารทุนเรียงรายท่ามกลางความรู้สึกของตลาดที่ดีขึ้นตอกย้ำการเติบโตของเมืองในฐานะศูนย์กลางทางการเงินยอดขายเพิ่มขึ้นร้อยละ 40 จากปี 2023 เป็นสถิติ HK $ 6.07 ล้านล้าน (US $ 778.3 พันล้าน) ตามการสำรวจที่เปิดเผยเมื่อวันพฤหัสบดีโดยหลักทรัพย์และ</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:34:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6ba19c07e5c952ccfcdc17d727ad4694a02a934</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/3a639f72-4c02-4e83-8e2d-8a390ba15be6_325f96a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กฎการเดินทางไปฮ่องกงที่เสนอครอบคลุมการออกใบอนุญาตอายุรถยนต์และการประกันภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3324362/proposed-hong-kong-ride-hailing-rules-cover-licensing-vehicle-age-and-insurance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานขนส่งของฮ่องกงได้เปิดเผยกรอบการทำงานด้านกฎระเบียบที่เสนอสำหรับการให้บริการเรียกรถที่ถูกต้องตามกฎหมายซึ่งรวมถึงระบบการออกใบอนุญาตตลอดจนข้อกำหนดที่กำหนดไว้สำหรับอายุรถและการประกันภัยเพื่อยุติอุตสาหกรรมที่ดำเนินงานในพื้นที่สีเทาตามกฎหมายมานานกว่าทศวรรษเอกสารนโยบายที่ส่งโดยสำนักการขนส่งและโลจิสติกส์ให้กับฝ่ายนิติบัญญัติเมื่อวันพฤหัสบดียังระบุถึง</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:17:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12c7407791ccf064d2a10d2cf2f45055dfebbb5f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/627d8519-6791-4014-bf1d-08b54c405d36_e8a2c4b0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi ผู้นำจีนจัดการเจรจากับ Kim ของเกาหลีเหนือในกรุงปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3324359/chinese-leader-xi-jinping-holds-talks-north-koreas-kim-jong-un-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงกำลังเจรจากับคิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือในกรุงปักกิ่งสื่อของรัฐรายงานในการนั่งลงครั้งแรกในรอบหกปีการประชุมในวันพฤหัสบดีเกิดขึ้นหนึ่งวันหลังจากที่คิมปรากฏตัวพร้อมกับ Xi พร้อมกับประธานาธิบดีรัสเซียวลาดิเมียร์ปูตินในจัตุรัสเทียนอันเหมินเพื่อขบวนพาเหรดทางทหารในวันแห่งชัยชนะซึ่งเป็นวันครบรอบ 80 ปีของการสิ้นสุดสงครามโลกครั้งที่สองมันเป็นครั้งแรกที่ลีอาทั้งสาม</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:06:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">488fa489908416c54edc8f644652a9a40c6a66ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/586092e7-067e-43d3-acb7-631e53d7b256_e0e9dc02.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขบวนพาเหรดทางทหารของจีนแสดงให้เห็นถึงพลังของคณิตศาสตร์: Shing-Tung Yau</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3324336/chinas-military-parade-shows-power-maths-shing-tung-yau?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณิตศาสตร์มีบทบาทสำคัญในการพัฒนาอาวุธขั้นสูงนักคณิตศาสตร์ชั้นนำ Shing-Tung Yau กล่าวในการให้สัมภาษณ์กับสื่อในเฉิงตูหลังจากดูขบวนพาเหรดทหารของจีนที่จัตุรัสเทียนอันเหมินเมื่อวันพุธ “การพัฒนาอาวุธที่ทันสมัยขึ้นอยู่กับสาขาวิชาพื้นฐานเช่นคณิตศาสตร์และฟิสิกส์โดยไม่มีนวัตกรรมดั้งเดิมและการสะสมอย่างลึกซึ้งในพื้นฐาน s</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5787aec1401e5a54dbdc386dc0e192f94c52491</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/38373750-9a74-4c98-b158-180b8aeae96b_9ee5cb9a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คุณแม่ชาวจีนวัย 50 ปีเข้าโรงเรียนกฎหมายหลังจากใช้หนังสือของลูกชายที่ไม่ผ่านการทดสอบเดียวกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3323475/china-mum-50-admitted-law-school-after-studying-books-left-son-who-failed-same-test?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงวัย 50 ปีในประเทศจีนที่ได้รับความอ่อนแอและทำให้เสียโฉมจากการบาดเจ็บในระยะยาวจากไฟไหม้เมื่อกว่าทศวรรษที่แล้วได้รับการยอมรับจากมหาวิทยาลัยชั้นนำหลังจากที่เธอศึกษาหนังสือที่ลูกชายของเธอล้มเหลวได้ใช้ในเดือนกรกฎาคมหญิงสาวที่รู้จักกันในชื่อหยางได้รับจดหมายตอบรับจากบัณฑิตวิทยาลัยของมหาวิทยาลัยเซาท์เวสต์ฟอเรสทรีในเมืองคุนหมิงมณฑลยูนนานทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนซึ่งเธอจะ</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8464fec62ebf12170acb5f6b9bb0969a22402ebe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/085bbd24-8b9e-49da-ade1-5bca7975aafd_9c28ffa6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
