<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเตรียมเป็นสักขีพยาน ‘พระจันทร์สีเลือด’ ในช่วงที่เกิดจันทรุปราคาทั้งหมดในเดือนกันยายน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3322825/hong-kong-set-witness-blood-moon-during-total-lunar-eclipse-september?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักพยากรณ์ท้องถิ่นกล่าวว่าชาวฮ่องกงอาจมีโอกาสได้เห็น "พระจันทร์สีเลือด" ซึ่งเป็นจันทรุปราคาเต็มดวงด้วยตาเปล่าในเดือนหน้าหอดูดาวฮ่องกงกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าสุริยุปราคาจะเริ่มต้นในเวลา 23.26 น. ของวันที่ 7 กันยายนเมื่อดวงจันทร์เข้าสู่ "เงามัว" หรือเงาบางส่วนสุริยุปราคารวมจะเริ่มต้นที่เวลา 1.30 น. ของวันถัดไปเมื่อดวงจันทร์ถูกดูดกลืนอย่างสมบูรณ์</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 09:32:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">99b71a9d26d6ec226d2767590f62603ac802acfa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/61e1f930-da96-4ef8-a052-ebe1547d7b0b_8b61d09d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รูปปั้นเปลือย ‘น่ารังเกียจ '? ทำไมสวนสาธารณะของญี่ปุ่นถึงลบงานศิลปะสาธารณะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3322820/are-nude-statues-offensive-japans-post-war-art-battles-surge-political-correctness?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รูปปั้นเปลือยสองรูปของเด็กผู้หญิงในสวนสาธารณะทางตะวันตกของญี่ปุ่นเป็นผู้เสียชีวิตล่าสุดในสิ่งที่นักวิจารณ์เรียกว่าการล้างศิลปะหลังสงครามที่ระมัดระวังมากเกินไปซึ่งครั้งหนึ่งได้รับการยกย่องว่าเป็นสัญลักษณ์ของความสงบสุขและความซับซ้อนทางวัฒนธรรมรูปปั้นที่เป็นปัญหา – ออกแบบโดยประติมากร Seiichi Abe เพื่อทำเครื่องหมายการเปิดสะพาน Seto Ohashi ที่เชื่อมต่อจังหวัด Kagawa และ Okayama ในปี 1988 – จะถูกลบออกจากสวนสาธารณะใน</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 09:22:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1e1351bdd75e7b9fcec56d7d67185ac8428d47b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/9b9df0c8-bc01-43d8-b223-fce9c889dc05_48b72c78.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิตเครื่องหนังพุ่งขึ้น 68% หลังจากลงทุนในการเริ่มต้นโทเค็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3322800/leather-goods-maker-soars-68-after-investing-us14-million-tokensation-start?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตเครื่องหนัง China International Development Corporation (CIDC) ได้ลงทุน 100 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (13.9 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อซื้อหุ้นร้อยละ 20 ใน NVT เริ่มต้นการแปลงโทเค็นสินทรัพย์ในฮ่องกงซึ่งส่งสัญญาณถึงความกระตือรือร้นที่เพิ่มขึ้นสำหรับสินทรัพย์ดิจิทัลในเมืองความร่วมมือนี้จะช่วยให้ CIDC สามารถใช้โครงสร้างพื้นฐานการแปลงโทเค็นของ NVT โดยวางตำแหน่งตัวเองเป็น "ผู้ย้ายงานรายแรกทั่วโลก" ใน converti</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 09:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9af010f8907b70909a04268acf0cf21f2226a0fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/0efa038d-f441-4f45-ba9c-3995657b9680_9851a001.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดเรือสินค้าขนาดใหญ่ 7 ลำของจีนจึงแล่นในช่องแคบไต้หวัน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3322697/why-are-7-large-mainland-chinese-ro-ro-cargo-ships-sailing-taiwan-strait?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองเรือบรรทุกสินค้าพลเรือนขนาดใหญ่ได้แล่นผ่านช่องแคบไต้หวันตั้งแต่มุ่งหน้าลงใต้จากทะเลโบไห่นอกจีนแผ่นดินใหญ่ตอนเหนือกระตุ้นให้เกิดการเก็งกำไรเกี่ยวกับการฝึกซ้อมการลงจอดสะเทินน้ำสะเทินบกร่วมกับกองทัพปลดปล่อยประชาชน (PLA) เรือโรโรเจ็ดลำหรือ "โรลออน/โรลออน" กับบริษัท Bohai Ferry ที่ตั้งอยู่ใน Yantai ในมณฑลซานตงได้เบี่ยงเบนไปจากเรือปกติของพวกเขา</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 09:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48d86f6061eef449a418d350e9a5cf407af6417b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/c36225bf-f326-483f-baf9-9a2106f82b58_c809b7e2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนแก้ปัญหาคำแนะนำทางการแพทย์ปลอมด้วยกฎใหม่สำหรับผู้มีอิทธิพลด้านสุขภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3322803/china-cracks-down-fake-medical-advice-new-rules-health-influencers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการจีนได้ประกาศกฎใหม่ที่มุ่งเป้าไปที่การขยายตัวอย่างรวดเร็วของบัญชีวิทยาศาสตร์การแพทย์บนโซเชียลมีเดียและช่องทางที่ไม่เป็นทางการอื่นๆเพื่อตอบโต้ข้อมูลทางการแพทย์ที่เป็นเท็จและทำให้เข้าใจผิดทางออนไลน์เมื่อวันที่ 1 สิงหาคมองค์การบริหารไซเบอร์สเปซแห่งประเทศจีน (CAC) สำนักงานคณะกรรมการสุขภาพแห่งชาติ (NHC) องค์การบริหารการตลาดแห่งรัฐ (SAMR) และองค์การบริหารการตลาดแห่งชาติ (T</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:46:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b80184628110161f425b14917fd0f434bd5dba1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/bdfd01d2-1532-4b43-8a05-1cec16a20c1b_05ebcbf0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
