<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มาเลเซียเพื่อรับงานวิจิตรศิลป์มูลค่า 30 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 30 ล้านบาท) ที่เชื่อมโยงกับเรื่องอื้อฉาว 1MDB</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336454/malaysia-get-back-us30-million-worth-fine-art-linked-1mdb-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเลเซียถูกกำหนดให้ได้รับงานวิจิตรศิลป์ 12 ชิ้นซึ่งรวมถึงผลงานของ Pablo Picasso, Joan Miro และ Henri Matisse หลังจากการหารือกับเจ้าหน้าที่สหรัฐเพื่อส่งคืนทรัพย์สินที่เกี่ยวข้องกับเรื่องอื้อฉาวการทุจริตทั่วโลกที่ 1MDB ผลงานดังกล่าวถูกจัดขึ้นโดยสำนักงานประมูลของ Christie's และ Sotheby ในสหรัฐอเมริกาและคาดว่าจะมีมูลค่ารวมกันกว่า 30 ล้านดอลลาร์สหรัฐซึ่งก็คือการต่อต้านการทุจริตของมาเลเซีย</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:33:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b077b643423176edd47f7eaac5f97cc8fc77289e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/ec21893a-fd9d-425c-ae21-0f897681426d_611c50bd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การลดลงของคุณภาพอสุจิทั่วโลก: ยาหม่องที่ใช้งานง่ายจากประเทศจีนสามารถแก้ปัญหาวิกฤตได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336452/worldwide-sperm-quality-decline-can-easy-use-balm-china-solve-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในความพยายามที่จะแก้วิกฤตภาวะเจริญพันธุ์ทั่วโลกนักวิทยาศาสตร์จีนได้พัฒนายาหม่องสำหรับลูกอัณฑะที่พวกเขากล่าวว่าสามารถเพิ่มกิจกรรมของสเปิร์มโลชั่นที่พวกเขาพัฒนาขึ้นสำหรับการใช้งานภายนอกเพิ่มคุณภาพของสเปิร์มอย่างมีนัยสำคัญทั้งในการทดลองในสัตว์และการศึกษาในหลอดทดลองโดยไม่คำนึงว่าการลดลงของการทำงานเกิดจากการสัมผัสกับโลหะหนัก plasticisers ความเครียดจากความร้อนหรืออายุตามธรรมชาติ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:31:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5fbf16fc05f2de2f6ae13dbb99946e78360e7dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/82a06c22-dd84-4a94-8e97-a3c6b5f8810a_741d2021.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การกลับมาของสกุลเงินจีน: เงินหยวนแข็งค่าถึง 6.8 ในปี 2026 ทำลายระดับเงินดอลลาร์ที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336453/chinas-currency-comeback-yuan-seen-strong-68-2026-breaking-key-dollar-level?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สกุลเงินของจีนดูเหมือนจะพร้อมที่จะฝ่าอุปสรรคทางจิตวิทยา 7.0 ต่อดอลลาร์ในปีหน้าซึ่งได้รับแรงหนุนจากการลดอัตราดอกเบี้ยของธนาคารกลางสหรัฐและความตึงเครียดทางการค้าที่ละลายลงโดยกระทิงบางตัวพนันว่าเงินหยวนอาจแข็งค่าขึ้นเป็น 6.8 นักวิเคราะห์และผู้สนใจมองโลกในแง่ดีมากขึ้นโดยบางคนอ้างถึงโอกาสที่เงินดอลลาร์สหรัฐจะอ่อนค่าลงและชี้ให้เห็นสัญญาณว่าการสนับสนุนนโยบายของปักกิ่ง</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:30:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff3e7386f4c512d1e858d6c424ea218f44c2829c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/132f2c40-5af5-4a0c-a5de-e13fa14d2f11_c6fa2a7f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีต่างประเทศของโตเกียวสะกดตำแหน่งบนไต้หวันในการเสนอราคาเพื่อบรรเทาความตึงเครียดกับปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336449/tokyos-foreign-minister-spells-out-position-taiwan-bid-ease-tension-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักการทูตญี่ปุ่นระดับสูงในวันจันทร์สะกดตำแหน่งของโตเกียวในไต้หวันตามที่กำหนดไว้ในคณะกรรมาธิการร่วมในปี 1972 เพื่อลดอุณหภูมิของวิกฤตทางการทูตกับปักกิ่งในการประชุมรัฐสภารัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศ Toshimitsu Motegi ได้กล่าวซ้ำเกี่ยวกับไต้หวันในเอกสารที่สร้างและทำให้ความสัมพันธ์ทางการทูตเป็นปกติกับปักกิ่งและตัดความสัมพันธ์กับไทเป – langua</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:30:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">022a885b83b3f95d304c0c9aa478f9e666b8b831</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/aea7cda9-5e9d-45d4-86eb-95e54b661217_68e412a8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยงานทางศาสนาของมาเลเซียตรวจสอบการเรียกร้องไวรัสของผู้หญิงที่มี ‘2 สามี’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3336447/malaysian-religious-authorities-probe-viral-claim-woman-having-two-husbands?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานทางศาสนาของมาเลเซียกำลังตรวจสอบข้อกล่าวหาที่ว่าหญิงวัย 30 ปีจากรัฐกลันตันทางตอนเหนือที่อนุรักษ์นิยมอย่างลึกซึ้งได้แต่งงานกับชายคนที่สองในประเทศไทยหลังจากที่พี่สะใภ้ของเธออ้างสิทธิ์ในโพสต์โซเชียลมีเดียการโต้เถียงเกิดขึ้นในวันพฤหัสบดีเมื่อผู้หญิงคนหนึ่งที่ระบุว่าตัวเองเป็น Ekin Derahim ถูกกล่าวหาใน Facebook ว่าภรรยาของพี่ชายของเธอมี</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:16:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87366f2d69e539968e2f2d92e277944e12923a65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/a3837f80-c38e-47cb-a7d0-78dfdb9b1a01_51abbc3d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
