<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ซูเปอร์มาร์เก็ตของโลก’ ขึ้นภาษีของทรัมป์อย่างไร – และเติบโตอย่างแข็งแกร่งยิ่งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3338358/how-worlds-supermarket-rode-out-trumps-tariffs-and-grew-even-stronger?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หวังหนานผู้ค้าฮาร์ดแวร์ในเมืองอี้หวู่ทางตะวันออกของจีนคาดว่าธุรกิจของเธอจะรู้สึกเจ็บปวดเมื่อสงครามการค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีนทวีความรุนแรงขึ้นในเดือนเมษายน “ปีที่แล้วเรายังมีลูกค้าชาวอเมริกันจำนวนมากแต่อัตราภาษีเปลี่ยนทุกอย่าง” เธอกล่าวแต่บริษัทของหวางไม่เพียงแต่รอดพ้นจากปีเหาะตีลังกา – ซึ่งณจุดหนึ่งเห็นว่าอัตราภาษีของสหรัฐอเมริกาพุ่งสูงขึ้นถึงระดับสามหลัก – มันแข็งแกร่งยิ่งขึ้น</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">86b4c80e19449f072ff488faed68ebc09bf5d157</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/22cf45e1-b89b-41b8-b00b-5583f835b472_863ec1e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>DeepSeek เริ่มต้นปี 2026 ด้วยการผลักดันการส่งสัญญาณด้วยกระดาษเพื่อฝึกรุ่นที่ใหญ่กว่าในราคาที่ถูกกว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3338427/deepseek-kicks-2026-paper-signalling-push-train-bigger-models-less?utm_source=rss_feed</link>
      <description>DeepSeek สตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์ของจีนได้นำเสนอบทความทางเทคนิคใหม่ในปี 2026 ซึ่งร่วมเขียนโดยเหลียงเหวินเฟิงผู้ก่อตั้งซึ่งเสนอการคิดใหม่เกี่ยวกับสถาปัตยกรรมพื้นฐานที่ใช้ในการฝึกอบรมโมเดล AI พื้นฐานวิธีการ – ที่ได้รับการขนานนามว่า Manifold-Constrained Hyper-Connections (mHC) – เป็นส่วนหนึ่งของการผลักดันของบริษัทหางโจวที่จะทำให้รูปแบบของมันคุ้มค่ามากขึ้นในขณะที่มันมุ่งมั่นที่จะทำให้ pac</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 13:51:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1cc866d0101e880ab13c5b3dbeb5d118cc877e92</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/8280bbbd-fa54-4df2-8a69-28f069c3bd18_9e1188c1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียกล่าวอ้างว่า 24 คนถูกสังหารในการโจมตีด้วยโดรนของยูเครนต่อเคอร์สันที่ถูกยึดครองแม้ว่าจะมีความคืบหน้าในเรื่องสันติภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3338424/russia-claims-24-killed-ukrainian-drone-strike-occupied-kherson-despite-peace-progress?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่รัสเซียเมื่อวันพฤหัสบดีกล่าวว่าการโจมตีด้วยโดรนของยูเครนทำให้มีผู้เสียชีวิต 24 คนและบาดเจ็บอีกอย่างน้อย 50 คนขณะที่พวกเขาเฉลิมฉลองปีใหม่ในหมู่บ้านที่ชาวรัสเซียยึดครองในภูมิภาคเคอร์สันของยูเครนเนื่องจากความตึงเครียดระหว่างทั้งสองประเทศยังคงเพิ่มขึ้นแม้ว่านักการทูตจะเรียกร้องให้มีการเจรจาสันติภาพที่มีประสิทธิผลโดรนสามตัวพุ่งชนคาเฟ่และโรงแรมในเมืองรีสอร์ทของคอร์ลี่บนชายฝั่งทะเลดำเขตปกครอง</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:30:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2e469a7597f83a7893c1ff39cdec4e97f23e6bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/cb0f4421-4f90-4cad-b60e-78e0171cf117_0744c10a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่ประวัติศาสตร์แสดงให้เห็นอย่างชัดเจนว่าจีนที่มีอำนาจไม่ได้ขยายตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3338323/history-makes-clear-powerful-china-not-expansionist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภายใต้วิทยานิพนธ์ "ภัยคุกคามของจีน" ซึ่งมักได้ยินในแวดวงนโยบายตะวันตกเป็นข้อสันนิษฐานว่าจีนจะกลายเป็นนักขยายตัวเมื่อเติบโตขึ้นอย่างมีประสิทธิภาพมากขึ้นแต่ประวัติศาสตร์ให้เหตุผลเพียงเล็กน้อยที่จะถือว่าเป็นสิ่งที่หลีกเลี่ยงไม่ได้ในช่วงเวลาที่มีความแข็งแกร่งสูงสุดจีนไม่ได้แปลงอำนาจให้กลายเป็นอาณานิคมในต่างประเทศการขยายตัวหรือการพิชิตซึ่งเป็นจุดเริ่มต้นของมหาอำนาจตะวันตกอย่างต่อเนื่อง</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0c0de444fc63a033f32fe9ddc89e9a188767b2a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/9608e30f-50d9-4441-9dc6-4eb8152eb85a_6afcb887.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนและวอชิงตันสามารถปกป้องการเยือนของรัฐตามแผนจากความตึงเครียดในไต้หวันได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338384/can-beijing-and-washington-shield-their-planned-state-visits-taiwan-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความตึงเครียดในช่องแคบไต้หวันมีแนวโน้มที่จะยังคงมีอยู่ในปี 2026 แต่นักวิเคราะห์คาดว่าวอชิงตันและปักกิ่งจะจัดการความเสี่ยงเพื่อให้แน่ใจว่าการเข้าชมของรัฐซึ่งกันและกันที่วางแผนไว้สำหรับปีใหม่จะไม่ตกรางรัฐบาลจีนเริ่มการฝึกยิงสดครั้งใหญ่รอบเกาะไต้หวันในวันจันทร์และวันอังคารหลังจากวอชิงตันประกาศขายอาวุธให้กับเกาะที่ปกครองตนเองได้ไม่ถึงสองสัปดาห์ The People's Li</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">751b4bf49b61804e25ebac93d804d323cf18fb10</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/d2c00d97-95a9-4d69-af3f-5ff11d7ee8ed_3834d9d2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
