<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวสิงคโปร์ในวิดีโอการเติมน้ำมันไวรัสยอมจำนนต่อตำรวจมาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338848/singaporean-couple-viral-petrol-refuelling-video-surrender-malaysian-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจมาเลเซียกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าชายคนที่ถูกกล่าวหาว่าเติมน้ำมันรถยนต์ที่จดทะเบียนในสิงคโปร์โดยได้รับการอุดหนุนน้ำมัน RON95 ที่สถานีบริการน้ำมันในรัฐยะโฮร์ได้ออกมาผู้ช่วยผู้บัญชาการ Kulai Tan Seng Lee กล่าวว่าชายวัย 63 ปีและภรรยาวัย 67 ปีของเขามาถึงสำนักงานตำรวจ Kulai เพื่อช่วยในการสอบสวน “เอกสารการสอบสวนยังอยู่ระหว่างการดำเนินการ</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 03:31:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">946d24459b29d523a6152206be9c7af155675cea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/24e15fd7-45f4-4fa3-b723-4b1731b5c45c_3fcc2460.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มรสุมฤดูหนาวที่จะผลักดันอุณหภูมิของฮ่องกงถึง 11 องศาในอีกไม่กี่วันข้างหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3338846/winter-monsoon-push-hong-kong-temperatures-11-degrees-coming-days?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราฮ่องกงจะมีอากาศเย็นลงในช่วงสองสามวันข้างหน้าโดยอุณหภูมิจะลดลงต่ำสุดที่ 11 องศาเซลเซียส (51.8 ฟาเรนไฮต์) ภายใต้อิทธิพลของมรสุมฤดูหนาว</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 03:06:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b942423e46ce134c01d82c835ad09e3c90d2b050</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/a3b93e28-109f-4b3e-aa75-941d0a543638_38da0ccc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยอดขายในประเทศจีนของ Tesla ทุบสถิติรายเดือนเนื่องจากผู้ซื้อ EV แข่งขันกันเพื่อเอาชนะการเพิ่มขึ้นของภาษี</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3338842/teslas-china-sales-hit-monthly-record-ev-buyers-race-beat-tax-increase?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การจัดส่งของ Tesla ในประเทศจีนเพิ่มขึ้นสูงสุดเป็นประวัติการณ์ในเดือนธันวาคมซึ่งเกิดจากแรงซื้อก่อนที่รัฐบาลจะถอนมาตรการทางภาษีบางส่วนแต่ผู้ผลิตรถยนต์ในสหรัฐอเมริกายังคงเผชิญกับการต่อสู้บนเนินเขาเพื่อทวงคืนความเป็นผู้นำที่เคยปลอดภัยในตลาดยานยนต์ไฟฟ้า (EV) ที่ใหญ่ที่สุดในโลกท่ามกลางความท้าทายที่เข้มงวดจากคู่แข่งในท้องถิ่นในเดือนธันวาคมโรงงาน Gigafactory ของ Tesla ในเซี่ยงไฮ้ส่งมอบโหมดประมาณ 94,000 โหมด</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 02:27:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">507336ffbe16297ef45c8b91fa283f4d5e6a3be1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/2b4dda6e-9a31-4b4d-855a-6a3e23f8dfab_436e200d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวเกาหลีใต้งงงวยกับฉากหลังสนามบินปูซานในคำเตือนของสหรัฐฯต่อมาดูโร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3338841/south-koreans-puzzled-over-busan-airport-backdrop-us-warning-maduro?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โพสต์โซเชียลมีเดียของทำเนียบขาวหลังการจับกุมผู้นำเวเนซุเอลา Nicolas Maduro ได้รับความสนใจอย่างไม่คาดคิดในหมู่ชาวเกาหลีใต้ทางออนไลน์ซึ่งผู้ใช้ระบุได้อย่างรวดเร็วว่าพื้นหลังของภาพถ่ายเป็นสนามบินของเกาหลีใต้และเริ่มคาดเดาว่าการใช้งานนั้นมีข้อความที่ซ่อนอยู่หรือไม่โพสต์ที่อัปโหลดเมื่อวันเสาร์ไปยังบัญชีโซเชียลมีเดียอย่างเป็นทางการของทำเนียบขาวมีข้อความ b</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 02:25:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1efe627abe161522948bbc9308a2e04e94e105bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/b50ea1c3-d8c1-409c-bcef-cae52b008b7a_e45dd248.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปฏิบัติการซานตาคลอส: การกุศลช่วยเด็กฮ่องกงปีนกระโดดและสำรวจธรรมชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338840/operation-santa-claus-charity-helps-hong-kong-children-climb-jump-and-explore-nature?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กฮ่องกงที่มีโรงเรียนและผู้ปกครองให้ความสำคัญกับความสำเร็จทางวิชาการมากกว่ากิจกรรมกลางแจ้งมีโอกาสน้อยที่จะได้สัมผัสกับธรรมชาติองค์กรการกุศลกล่าวไกอาเอ็ดดูเคชั่นจำกัดกล่าวว่าความรุนแรงของ “การขาดดุลธรรมชาติในเด็ก” ในเมืองสะท้อนให้เห็นในการศึกษาที่พบว่านักเรียนระดับประถมศึกษาและมัธยมศึกษาจำนวนมากใช้เวลาเพียง 4.43 ชั่วโมงในการเรียนรู้ในพื้นที่ธรรมชาติในแต่ละปีการศึกษาการศึกษา 2023 -24</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 02:06:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6da84961d8bf2770977ecde78650b456b21b9bbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/be1d9dc3-ec72-4c6a-a010-8851ea19fe06_7faf283d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
