<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯแสวงหาการสงบศึกด้านมนุษยธรรมในซูดานขณะที่ ICC ตรวจสอบอาชญากรรมสงครามที่อาจเกิดขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3331393/us-seeks-humanitarian-truce-sudan-icc-investigates-possible-war-crimes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯกำลังทำงานร่วมกับทั้งสองฝ่ายในสงครามของซูดานเพื่อการสงบศึกด้านมนุษยธรรมที่อาจเกิดขึ้นทูตสหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์ขณะที่อัยการศาลอาญาระหว่างประเทศ (ICC) กล่าวว่าพวกเขากำลังพยายามรักษาหลักฐานจากการอาละวาดเมื่อสัปดาห์ที่แล้วผ่านเมืองที่ถูกปิดล้อมในภูมิภาคดาร์ฟูร์ความโหดร้ายที่ถูกกล่าวหาล่าสุดใน El-Fasher ที่ได้รับผลกระทบจากความอดอยาก "เป็นส่วนหนึ่งของรูปแบบความรุนแรงที่กว้างขึ้นซึ่งก่อให้เกิดความเดือดร้อน</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 18:58:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd048422b8d6147eb1dc30f6f201cf78d0db2596</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/1c080a6f-71c4-49c0-9372-a2a6fe70442d_1f61f7fc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่กู้ภัยในกรุงโรมพยายามติดต่อคนงานที่ติดอยู่ในหอคอยที่ถล่มลงมาบางส่วน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3331392/rescuers-try-reach-worker-trapped-medieval-tower-partially-collapsed-rome?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ดับเพลิงทำงานเพื่อช่วยเหลือคนงานที่ติดอยู่เป็นเวลาหลายชั่วโมงใต้ซากปรักหักพังของหอคอยยุคกลางที่พังลงมาบางส่วนในขณะที่กำลังปรับปรุงใจกลางเมืองหลวงของอิตาลีเมื่อวันจันทร์ทำให้คนงานอีกคนได้รับบาดเจ็บสาหัสเจ้าหน้าที่ดับเพลิงต้องเผชิญกับงานที่ซับซ้อนในขณะที่โครงสร้างยังคงเปิดทางให้พวกเขาพยายามเข้าใกล้คนงานที่ติดอยู่ผ่านหน้าต่างชั้นหนึ่งของ Torre dei Conti, forcin</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 18:22:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83b3a063c697995609758200d6ea7ade5d6eb8d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/40d23aa1-04c7-4504-9b5f-741db709b064_5d7a978f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลจับกุมอดีตทนายความของกองทัพชั้นนำเกี่ยวกับวิดีโอการละเมิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3331391/israel-arrests-former-top-army-lawyer-over-abuse-video?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจอิสราเอลได้จับกุม Yifat Tomer-Yerushalmi อดีตทนายความระดับสูงของทหารรัฐมนตรีว่าการกระทรวงความมั่นคงแห่งชาติกล่าวเมื่อวันจันทร์หลังจากที่เธอยอมรับว่ามีวิดีโอรั่วไหลซึ่งแสดงให้เห็นว่าทหารกำลังทำร้ายผู้ถูกคุมขังชาวปาเลสไตน์อดีตผู้สนับสนุนนาย Tomer-Yerushalmi หายตัวไปหลายชั่วโมงในวันอาทิตย์หลังจากประกาศลาออกทำให้สื่อคาดเดาถึงความพยายามฆ่าตัวตายแต่</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 17:15:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ba54edf4ad9dae452085a6acdf304ecbb8b1665</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/83a89584-f4d5-431d-9d4c-915e0a71c91c_c77da5a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ไม่มีโครงสร้างที่จะตอบตกลง ': การลงทุนของจีนยังสามารถหาบ้านในอเมริกาได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3331336/can-chinese-investment-still-find-home-america?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การอภิปรายที่ยาวนานในวอชิงตันเกี่ยวกับประโยชน์ของการลงทุนที่เพิ่มขึ้นจากประเทศจีนได้รับการฟื้นฟูขึ้นในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาหลังจากที่มีรายงานว่ารัฐบาลจีนได้ผลักดันการบริหารงานของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯเพื่อยกเลิกข้อจำกัดด้านความมั่นคงแห่งชาติเกี่ยวกับข้อตกลงจีนในสหรัฐฯแต่แม้จะมีสัญญาณของภาวะโลกร้อนทางการเมืองระดับสูงต่อแนวคิดนี้นักวิเคราะห์กล่าวว่าเส้นทางข้างหน้าสำหรับบริษัทจีนยังคงสูงชัน</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 17:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50bacc2ee7c878a85df661a6c1744b11f8d6d673</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/4935c6c4-f0ca-4074-892d-fa1c0785c5bb_f493dd73.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปเชื่อว่าสหภาพยุโรปได้รับการละทิ้งจากการผ่อนคลายของจีนเกี่ยวกับถนนสายประวัติศาสตร์ที่หายาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3331390/eu-believes-its-been-left-out-china-easing-historic-rare-earth-curbs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพยุโรปไม่เชื่อว่าอุตสาหกรรมของตนได้รับการคุ้มครองโดย "การกำจัดโดยพฤตินัย" ของข้อจำกัดทางประวัติศาสตร์ของจีนในการส่งออกแร่ธาตุหายากและแร่ธาตุที่สำคัญอื่นๆที่ประกาศโดยทำเนียบขาวเมื่อวันเสาร์ในเอกสารข้อเท็จจริงที่มีรายละเอียดเกี่ยวกับผลลัพธ์ของการประชุมสุดยอดของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาทำเนียบขาวกล่าวว่าจีนจะออก</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 16:55:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd55636b202732889102120f16cfa4e465d7051d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/6d2a3fad-afca-43fa-a2b2-9ce28ba87057_0e10bd51.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
