<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐมีแนวโน้มที่จะหลีกเลี่ยงการปิดระบบครั้งใหญ่ของรัฐบาลโดยการแยกร่างกฎหมายแต่การปิดระบบบางส่วนจะปรากฏขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3341911/us-likely-averts-major-government-shutdown-splitting-bill-partial-closure-looms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯมีความพร้อมที่จะหลีกเลี่ยงการปิดตัวครั้งใหญ่หลังจากที่วุฒิสมาชิกตกลงกันในวันศุกร์ที่จะแยกร่างกฎหมายที่ถกเถียงกันออกจากเงินทุนของกระทรวงความมั่นคงแห่งมาตุภูมิ (DHS) จากแพคเกจที่ยังรวมถึงเงินทุนสำหรับกระทรวงการต่างประเทศและกระทรวงกลาโหมทำเนียบรัฐบาลซึ่งจะหมดวาระในสัปดาห์นี้จะยังคงต้องอนุมัติแพคเกจก่อนที่จะสามารถลงนามในกฎหมายซึ่งหมายความว่าอย่างน้อยจะมี</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 22:50:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05dc51f420efbeb1d2d8ea6f8a6540ee59db6ae6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/052aeee1-fbeb-4748-a55e-e8bbdb973422_3ad2af5d.jpg?itok=GTUvKDFe&amp;v=1769813420" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจะตอบสนองอย่างไรเมื่อสหรัฐขยายการยึดเรือจากต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341809/how-will-china-respond-us-expands-foreign-ship-seizures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าจีนจะมองหาวิธีปกป้องผลประโยชน์ทางทะเลของตนท่ามกลางความพยายามอย่างหนักแน่นมากขึ้นของสหรัฐฯในการยึดเรือต่างชาติที่สหรัฐฯกล่าวหาว่าละเมิดมาตรการคว่ำบาตรต่อประเทศต่างๆเช่นอิหร่านและเวเนซุเอลาในเดือนพฤศจิกายนมีรายงานว่าเรือบรรทุกสินค้าที่เดินทางไปยังอิหร่านจากประเทศจีนถูกบุกโดยทีมปฏิบัติการพิเศษของสหรัฐอเมริกาในมหาสมุทรอินเดียใกล้กับศรีลังกาและเรือบรรทุกสินค้าแบบคู่</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 22:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5bdac2b016ea9c3fc5d3d601a49b16dcb2644a63</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/3d53f96b-a98d-4a63-888c-a1a290eb0462_ecfe42e2.jpg?itok=How4FAtH&amp;v=1769757696" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Ding Linwei อดีตวิศวกรของ Google ถูกตัดสินว่ามีความผิดฐานขโมยความลับ AI ของบริษัทจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341909/ex-google-engineer-ding-linwei-convicted-stealing-ai-secrets-chinese-companies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตวิศวกรซอฟต์แวร์ของ Google Ding Linwei ถูกตัดสินโดยคณะลูกขุนของรัฐบาลกลางในซานฟรานซิสโกเมื่อวันพฤหัสบดีว่าขโมยความลับทางการค้า AI จากบริษัทเทคโนโลยียักษ์ใหญ่ของสหรัฐอเมริกาเพื่อเป็นประโยชน์ต่อบริษัทจีนสองแห่งที่เขาแอบทำงานให้กระทรวงยุติธรรมสหรัฐกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีติงสัญชาติจีนอายุ 38 ปีถูกตัดสินว่ามีความผิดหลังจากการพิจารณาคดี 11 วันในเจ็ดข้อหาของการจารกรรมทางเศรษฐกิจและเจ็ดข้อหา</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 21:30:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c547ac41cb2a2291092d5cc8b9b445ed6b3cb2f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/064245cd-d5ab-4e38-a645-2b52c7bcf9de_119e4bd0.jpg?itok=A1NVdvbV&amp;v=1769808627" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อมีข้อสงสัยผู้นำสหภาพยุโรปจะขุดหลุมที่ใหญ่กว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3341636/when-doubt-eu-leaders-dig-even-bigger-hole?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข่าวสามรายการสะดุดตาผมในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมาในที่สุดสหภาพยุโรปก็พร้อมที่จะห้ามการนำเข้าก๊าซธรรมชาติของรัสเซียอย่างสิ้นเชิง (คุณหมายความว่าพวกเขายังคงซื้อก๊าซรัสเซียอยู่ใช่ไหม?) ยุทธศาสตร์ป้องกันประเทศฉบับใหม่ที่กระทรวงกลาโหมสหรัฐฯออกมากล่าวว่าสหรัฐฯจะลดความสำคัญของยุโรปซึ่งต้องตอบสนองความต้องการด้านความมั่นคงในภูมิภาคของตนเองและมุ่งเน้นที่การยับยั้งจีนและอดีต Germ</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09a021cafa17618d56a4352b1d4fee3cf031f475</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/546512ec-238d-4ce8-abb6-b53a99eecf36_99754283.jpg?itok=Uqfcr4_j&amp;v=1769662260" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯส่งผลกระทบต่อคำตัดสินของศาลสูงปานามาต่อสัมปทานท่าเรือของ CK Hutchison</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3341908/us-hails-panama-high-court-ruling-against-ck-hutchisons-ports-concession?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วอชิงตันเมื่อวันศุกร์ให้การต้อนรับศาลปานามาที่ยกเลิกสัญญาที่ถือโดยบริษัทย่อยของ CK Hutchison Holdings ที่ตั้งอยู่ในฮ่องกงเพื่อดำเนินการท่าเรือสองแห่งริมคลองปานามาซึ่งเป็นการตัดสินใจที่เห็นว่าเป็นการเพิ่มความพยายามของสหรัฐอเมริกาในการต่อต้านอิทธิพลของจีนในซีกโลกตะวันตกปฏิกิริยาดังกล่าวเกิดขึ้นเนื่องจากรัฐบาลปานามาพยายามสร้างความมั่นใจให้กับแรงงานและนักลงทุนบนพื้นดินที่</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 21:06:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">992e9503dd5ab94d35d5abcce493003790e618b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/68d65d05-ee94-40ac-b437-315425018527_1d566210.jpg?itok=QATkx8iT&amp;v=1769807197" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
