<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ต้นแบบ ‘Golden Dome‘ ของจีนสะพานที่สูงที่สุดในโลก: 7 เรื่องเด่นทางวิทยาศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3328076/chinas-golden-dome-prototype-worlds-highest-bridge-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับวิทยาศาสตร์ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนใช้ต้นแบบของระบบป้องกันขีปนาวุธที่ครอบคลุมทั่วโลกจีนได้ใช้ต้นแบบการทำงานของระบบป้องกันทั่วโลกที่คล้ายกับ Golden Dome ของสหรัฐอเมริกาที่เสนอในขณะที่เรียกข</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24daf389da6bbc30be4bf4a55f9fcc288927bd22</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/428b24e8-8042-41ef-8ea4-d49449e1f3c0_b7abdc53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฮ่องกงอนุญาตให้เอชเอสบีซีครอบครองแฟลตของอดีตพ่อตาของแอบบี้ชอย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328206/hong-kong-court-allows-hsbc-repossess-abby-chois-former-father-laws-flat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฮ่องกงอนุญาตให้เอชเอสบีซีครอบครองแฟลตที่ได้รับเงินอุดหนุนซึ่งเป็นของอดีตพ่อตาของ Abby Choi Tin-fung ที่ถูกฆาตกรรมหลังจากที่เขาไม่สามารถชำระคืนเงินกู้จำนองจำนวน 2 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (256,964 ดอลลาร์สหรัฐ) ศาลแขวงมีคำสั่งเมื่อวันพุธหลังจากได้ยินว่า Kwong Kau อายุ 67 ปีไม่คัดค้านการเรียกร้องทางแพ่งที่ยื่นโดยธนาคารเมื่อต้นปีนี้กวงจ่าตำรวจเกษียณอายุราชการ</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 06:33:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78d82f30bd581e3f9f08974b595687f3a6f384a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/90664596-ae0b-49ec-aae3-c28c7fafca4e_bae1847b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์เพื่อกระชับความสัมพันธ์ในการป้องกันประเทศกับ ‘อำนาจถิ่นที่อยู่’ ของเอเชียออสเตรเลีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3328205/singapore-deepen-defence-ties-asias-resident-power-australia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีลอว์เรนซ์หว่องกล่าวเมื่อวันพุธว่าออสเตรเลียและสิงคโปร์กำลังอยู่ในระหว่างการหารือเพื่อเพิ่มความสัมพันธ์ในการป้องกันทวิภาคีรวมถึงการเข้าถึงฐานทัพเรือและฐานทัพอากาศซึ่งกันและกันภายใต้ข้อตกลงนี้ออสเตรเลียจะสามารถปรับใช้กองกำลังในเอเชียได้มากขึ้นและ "จะหมายถึงการอำนวยความสะดวกที่แข็งแกร่งยิ่งขึ้นสำหรับออสเตรเลียในการเข้าร่วมในเอเชีย" นายหว่องกล่าวระหว่างการแถลงข่าวร่วมในแคนเบอร์ราเพิ่ม</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 06:00:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4657cb42c5766a2a1a4192b8a69d3dc0d366972d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/d3c89760-c3d3-4352-90f3-945ad8f22314_5ad46df8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โกรธเคืองนักท่องเที่ยวจีนที่หยาบคายในญี่ปุ่นที่กินอาหารตัวอย่างใช้เครื่องเป่ามือในทางที่ผิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3326843/public-outrage-over-rude-china-tourist-japan-who-scoffs-sample-food-misuses-hand-dryer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักศึกษามหาวิทยาลัยชาวจีนได้จุดประกายความโกรธบนโซเชียลมีเดียในประเทศจีนและญี่ปุ่นหลังจากบันทึกการแสวงหาผลประโยชน์จาก "การเดินทางเพื่อความยากจน" ที่ไม่สุภาพของเขาในโอซาก้าการกระทำที่ก่อให้เกิดความโกรธเกรี้ยวของเขารวมถึงการใช้ตัวอย่างอาหารฟรีในทางที่ผิดและการเป่าผมด้วยเครื่องเป่ามือสาธารณะอินฟลูเอนเซอร์การเดินทางที่รู้จักกันในชื่อ Yikeshu ซึ่งมีผู้ติดตามเกือบ 200,000 คนบนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียที่สำคัญของแผ่นดินใหญ่อ้างว่าเป็น</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 06:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85ee64880e84785d6474ebb2dd2bc77c9019f780</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/0fa317c5-f9b6-49c0-9fe0-6fcca30b0f5e_56a3e1a2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>น้ำในห้องน้ำฮิญาบที่ถูกแย่งไป: นักเคลื่อนไหวชาวมาเลเซียเล่าเรื่องการกักตัวชาวอิสราเอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3328204/toilet-water-snatched-hijabs-malaysian-gaza-activists-recount-israeli-detention?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวมาเลเซียที่เข้าร่วม flotilla ข้ามชาติที่ต้องการทำลายการปิดล้อมทางทะเลของอิสราเอลของกาซาได้กลับบ้านด้วยข้อกล่าวหาที่น่ารำคาญเกี่ยวกับการปฏิบัติที่ไม่ถูกต้องในการควบคุมตัวของอิสราเอลรวมถึงการยึดฮิญาบและถูกบังคับให้ดื่มน้ำในห้องน้ำกลุ่มชาวมาเลเซีย 34 คนตั้งแต่นักดนตรีและนักแสดงไปจนถึงแร็ปเปอร์และอินฟลูเอนเซอร์ได้เข้าร่วมกับนักกิจกรรมนานาชาติหลายร้อยคนใน Gl</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:38:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">794cd431adfa5d80faf731afbc5b5aa7e0ac6474</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/c02a6a79-f487-42b6-8809-4222fee3f54a_607b8838.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
