<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติ ‘กังวล’ เรียกร้องให้นายกรัฐมนตรีคนใหม่ของญี่ปุ่นพักผ่อนหลังจากเริ่ม 03.00 น.</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3332328/japan-pms-3am-start-sparks-work-work-work-concerns-honestly-im-little-worried?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีหญิงคนแรกของญี่ปุ่นได้รับการเสนอชื่อเข้าชิงพรรคของเธอโดยการสาบานว่าจะ "ทำงานเหมือนม้า" ตั้งแต่เข้ารับตำแหน่งเมื่อวันที่ 21 ตุลาคมเธอได้รักษาคำพูดของเธอแต่ภาระงานที่ไม่หยุดยั้งของเธอทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับสุขภาพของเธอทาคาอิจิมาถึงสำนักงานของเธอในเวลาตี 3 ของวันศุกร์เพื่อเตรียมความพร้อมสำหรับการอภิปรายในรัฐสภาครั้งแรกของเธอซึ่งเป็นการพิจารณาของคณะกรรมการงบประมาณที่จะมีการประชุมในเวลา 9.00 น. Ev</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:10:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a43e75de50272272ace2eb1c1f00ca9d661d5801</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/57beab9e-308e-40c8-a374-c5d52da8c3b3_d6f45461.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเสนอเงินช่วยเหลือ 20,000 $ ฮ่องกงเพื่อช่วยเหลือผู้สูงอายุและผู้มีสิทธิเลือกตั้งที่พิการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3332325/hong-kong-offer-hk20000-subsidies-help-elderly-and-disabled-voters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงจะเสนอเงินอุดหนุนครั้งเดียว 20,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (2,570 ดอลลาร์สหรัฐ) ให้กับศูนย์ชุมชนแต่ละแห่งที่ให้บริการผู้สูงอายุและผู้พิการเพื่อช่วยให้ผู้มีสิทธิเลือกตั้งลงคะแนนเสียงมากขึ้นในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติที่จะมีขึ้นซึ่งจะขยายการจัดการในระหว่างการสำรวจความคิดเห็นทั่วเมืองก่อนหน้านี้เมื่อสองปีก่อนรัฐมนตรีว่าการกระทรวงแรงงานและสวัสดิการสงเคราะห์ Chris Sun Yuk-han กล่าวเมื่อวันอังคารว่าจะใช้เงินอุดหนุน</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:06:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc4fe5aa6ce65f47f4c21a5a17b4df31db318dbf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/34177659-94ec-406b-ae31-032cee67e9d9_793e7a92.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนไทยลดหย่อนภาษี US $ 927 เพื่อยกระดับการท่องเที่ยวในท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332326/thais-give-cold-shoulder-us927-tax-break-aimed-propping-domestic-travel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จังหวัดตรังชายฝั่งทะเลภาคใต้ของประเทศไทยมีเกาะที่เขียวชอุ่มและถ้ำมรกตแต่ถูกปกคลุมไปด้วยแหล่งท่องเที่ยวยอดนิยมของชาวต่างชาติภูเก็ตและกระบี่มาเป็นเวลานานรัฐบาลเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามในการกระตุ้นเศรษฐกิจต้องการเปลี่ยนแปลงโดยการให้มาตรการทางภาษีเพื่อเริ่มต้นการเดินทางภายในประเทศโดยเฉพาะอย่างยิ่งในจังหวัดชั้นที่สองการลดลงของนักท่องเที่ยวต่างชาติที่มาเยือนประเทศไทยคือ</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:06:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6a5c3fe112ef8d873d29a3f5911975cd5245163</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/9729bffe-6f76-4497-816a-0f96a277168b_f8f4e2c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวรถจักรของจีนที่ถูกปฏิเสธได้สร้างเงาให้กับเหตุการณ์สำคัญสำหรับเหมือง Simandou ของกินี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332313/rejected-china-locomotives-cast-shadow-milestone-guineas-simandou-mine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขนส่งแร่เหล็กครั้งแรกจากเหมือง Simandou มูลค่า 20,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐของกินีจะถูกตั้งค่าสถานะด้วยการเปิดตัวโครงการในวันอังคารซึ่งเป็นการพัฒนาที่จะเปลี่ยนรูปแบบอุปทานและการกำหนดราคาทั่วโลกเมื่อการส่งออกเชิงพาณิชย์ถึงขีดความสามารถเต็มรูปแบบทรัพยากรการผลิตเหล็กส่วนใหญ่ที่สกัดจาก Simandou ซึ่งเป็นแหล่งแร่เหล็กเกรดสูงที่ยังไม่ได้รับการพัฒนาที่ใหญ่ที่สุดในโลกคาดว่าจะไปที่ Chin</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e198938cf54db1c81161682a2015ef4c64c8ee3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/b81c51f6-d9be-4387-ad02-bae1e800a1c9_0c29506e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จากรถไฟสู่โรงไฟฟ้านิวเคลียร์จีนแตะเงินทุนภาคเอกชนเพื่อระดมทุนโครงการใหญ่ๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3332323/rail-nuclear-power-china-taps-private-capital-fund-major-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดตัวมาตรการใหม่ที่ออกแบบมาเพื่อสนับสนุนเงินทุนของภาคเอกชนในโครงการโครงสร้างพื้นฐานที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐแบบดั้งเดิมเนื่องจากรัฐบาลจีนเพิ่มความพยายามในการลดข้อจำกัดการลงทุนและเสริมสร้างเศรษฐกิจภาคเอกชนเอกสาร 13 ประเด็นที่เผยแพร่เมื่อวันจันทร์โดยคณะรัฐมนตรีของจีนคณะมนตรีแห่งรัฐรวมถึงมาตรการเพื่อส่งเสริมการลงทุนของภาคเอกชนในโครงการสำคัญๆในหลายภาคส่วนตั้งแต่ POW</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">797372a57f4ad5cd76fabf626317ddf942590a0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/8868074b-4f6b-4531-af0a-d2419b5eff2f_2aad923f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
