<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อิหร่านถอนการแก้ปัญหาห้ามการโจมตีสถานที่นิวเคลียร์ท่ามกลางภัยคุกคามของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3326059/iran-withdraws-resolution-banning-attacks-nuclear-sites-amid-us-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิหร่านตัดสินใจในนาทีสุดท้ายของวันพฤหัสบดีที่จะถอนมติห้ามการโจมตีโรงงานนิวเคลียร์ที่อิหร่านได้ยื่นไว้พร้อมกับจีนรัสเซียและประเทศอื่นๆเพื่อลงคะแนนเสียงก่อนที่จะมีการชุมนุมประจำปีของประเทศสมาชิกหน่วยเฝ้าระวังนิวเคลียร์ของสหประชาชาตินักการทูตตะวันตกที่พูดคุยเกี่ยวกับเงื่อนไขของการไม่เปิดเผยตัวตนเพื่อหารือเกี่ยวกับการพิจารณาภายในกล่าวว่าสหรัฐได้รับการล็อบบี้อย่างหนักหลัง th</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 02:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6e6c8338ad0538a5c847a949c9e4024a8b3aa74</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/e7c9b7a7-dcfc-4a1a-a309-bc1187b9da7a_e50e7191.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>CJ -1000 นักฆ่าเครื่องบินความเร็วสูงคนแรกของโลกมีความร้ายแรงเพียงใด PLA ให้คำใบ้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3326010/how-deadly-cj-1000-worlds-first-hypersonic-plane-killer-pla-war-game-gives-hint?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ท่ามกลางเสียงคำรามของขบวนพาเหรดทางทหารของจีนเมื่อวันที่ 3 กันยายนรถบรรทุกไม่กี่คันกลิ้งผ่านจัตุรัสเทียนอันเหมินพร้อมกับโหลดที่พรางตัวติดแท็ก "CJ -1000" รถบรรทุกถูกลากขีปนาวุธล่องเรือความเร็วสูงที่เปิดใช้งานบนพื้นผิวหรือที่เรียกว่า Long Sword -1000s – อาวุธที่ออกแบบมาสำหรับการโจมตีระยะไกลเป็นพิเศษใน "เป้าหมายโหนดระบบบนพื้นดินในทะเลหรือในอากาศ" ตามที่สื่อของรัฐจีนจีนไม่ได้</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 02:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c98e2961bf00dd65c9544c7f244855efa82dea6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/909b7107-062b-4786-b4d5-93c9ddd03146_d551fea1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Japan grapples with aging sewer network after deadly sinkhole</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3326029/japan-confronts-critical-infrastructure-crisis-after-deadly-sinkhole?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลุมยุบขนาดใหญ่ที่กลืนรถบรรทุกในเมืองทางตอนเหนือของกรุงโตเกียวเมื่อต้นปีที่ผ่านมาได้กระตุ้นการสืบสวนของรัฐบาลเกี่ยวกับเครือข่ายท่อระบายน้ำที่มีอายุมากของญี่ปุ่นโดยเปิดเผยท่อ 72 กม. ใน "สภาพวิกฤต" และสร้างความตื่นตระหนกเกี่ยวกับวิกฤตโครงสร้างพื้นฐานที่ถูกละเลยในวงกว้างกระทรวงที่ดินโครงสร้างพื้นฐานการขนส่งและการท่องเที่ยวมีคำสั่งให้สอบสวนหลังเกิดเหตุร้ายแรง</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 01:30:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7bbf8e27212f447f65b4301a2859dc4742d19a08</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/69db9ae5-4721-4dae-9aa3-48b172948a4b_9f85361d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตะวันตกพลาดประเด็นการทูตของจีนที่มุ่งเน้นไปที่การจัดหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3325907/focusing-pageantry-west-misses-point-chinas-diplomacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กิจกรรมทางการทูตที่มีชื่อเสียงของจีนรวมถึงการประชุมสุดยอดองค์การความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ (SCO) ในเทียนจินและขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะในปักกิ่งในสัปดาห์เดียวกันถ่ายทอดมากกว่าพาดหัวข่าวระหว่างประเทศที่แนะนำแม้ว่าสื่อส่วนใหญ่จะให้ความสำคัญกับทัศนศาสตร์ของประธานาธิบดีรัสเซีย Vladimir Putin นายกรัฐมนตรีอินเดีย Narendra Modi และผู้นำเกาหลีเหนือ Kim Jong-un</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65a31c9c410801e94e63ad6b829d3bf6ef93afd6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/6e886db5-02e4-4d6d-a3a2-d0182dc0aaca_78fb3b42.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงออก T3 เนื่องจากพายุ Mitag ใกล้เข้ามาชั้นเรียนอนุบาลถูกระงับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3326058/hong-kong-issues-t3-storm-mitag-nears-kindergarten-classes-suspended?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกผู้อ่านชาวฮ่องกงจะได้รับส่วนลด 50 เปอร์เซ็นต์สำหรับการสมัครสมาชิกปีแรกจนถึงวันที่ 21 กันยายน 2025 นักพยากรณ์อากาศของฮ่องกงได้ออกสัญญาณเตือนฉบับที่ 3 เมื่อพายุโซนร้อน Mitag เข้าใกล้ชายฝั่งกวางตุ้งในขณะที่พายุไซโคลนย้อนกลับอีกลูก</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 01:20:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25c3ac7d973ed041931819aaea00ee0dbbd9a4f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/acb9b5ac-9c34-46fc-a991-8c9d22411dcf_fff51c9d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
