<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเปิดตัวลิงก์อาหารสดของเกาะวู้ดดี้เมื่อศูนย์กลางพาราเซลส์ที่มีข้อพิพาทขยายตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339176/china-launches-woody-island-fresh-food-link-disputed-paracels-hub-expands?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดตัวบริการจัดหาอาหารสดสำหรับผู้อยู่อาศัยในเกาะวูดดี้ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของหมู่เกาะพาราเซลที่มีการแข่งขันกันอย่างร้อนแรงในทะเลจีนใต้เที่ยวบินที่บรรทุกผลไม้สดผักและเนื้อสัตว์ลงจอดบนเกาะวู้ดดี้ซึ่งรู้จักกันในชื่อเกาะหย่งซิงในภาษาจีนเมื่อวันอังคารตามรายงานของผู้ประกาศข่าวท้องถิ่น Sansha TV เกาะวู้ดดี้เป็นพืชล้มลุกที่ใหญ่ที่สุดในพาราเซลซึ่งเรียกว่าซีช่า</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:57:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8507812303314d4a9f2cd725d72ae6b42a7d5403</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/2f8206a5-2dac-4386-901d-48b2c002a900_64223f31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาว Klang ‘อาศัยอยู่ในความกลัว’ ขณะที่การยิงกันผ่านเมืองท่ามาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3339177/klang-residents-living-fear-gang-shootings-rip-through-malaysian-port-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การยิงที่เกี่ยวข้องกับแก๊งใน Klang ทำให้ผู้อยู่อาศัยที่กลัวการออกไปแม้ในเวลากลางวันทำให้ความรุนแรงของปืนเพิ่มขึ้นและความปลอดภัยของประชาชนในรัฐสลังงอร์ของมาเลเซียกลับมาเป็นที่สนใจอีกครั้งเมื่อวันพุธคนร้ายที่ขับขี่รถจักรยานยนต์ 2 คนยิงชายวัย 43 ปีเสียชีวิตใน Taman Wangsa ชานเมืองในเมืองท่าใกล้กรุงกัวลาลัมเปอร์ก่อนที่จะหลบหนีไปรองคณะกรรมาธิการสลังงอร์</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:47:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12b2401479863af0a26012b2828e87169e0bc277</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/0bba84a4-5fbf-415c-8485-67beee962703_4afa6a65.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีมจีนเปิดตัวเทคโนโลยีการกู้คืนทองคำจากขยะอิเล็กทรอนิกส์ที่มีประสิทธิภาพมากที่สุดในโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3339144/chinese-team-unveils-worlds-most-efficient-e-waste-gold-recovery-tech?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์จีนได้ปลดล็อกวิธีการเก็บเกี่ยวทองคำจากขยะอิเล็กทรอนิกส์ด้วยต้นทุนที่น้อยกว่าหนึ่งในสามของราคาตลาดปัจจุบันวิธีการทำเหมืองแร่ทองคำนี้สามารถสกัดโลหะมีค่าจากหน่วยประมวลผลกลาง (CPU) ที่ถูกทิ้งในโทรศัพท์มือถือและคอมพิวเตอร์เก่าและแผงวงจรพิมพ์ (PCB) ที่ถอดออกจากเครื่องใช้ภายในบ้านผ่านการล้างด้วยสารเคมีในเวลาไม่ถึง 20 นาทีมันประสบความสำเร็จมากกว่า</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:10:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e64a6d82c836d639039aee621e6a0e28425ecc2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/a80b6933-d4d8-4995-b436-be2e83b7b6b6_c3c77f80.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกล่าวว่าสงครามการค้าของสหรัฐฯขอบถนนเทคโนโลยีได้กระตุ้น ‘นวัตกรรมอิสระ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3339170/china-says-us-trade-war-tech-curbs-have-spurred-independent-innovation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เศรษฐกิจของจีนประสบความสำเร็จในการลดแรงกระแทกรวมถึงภาษีศุลกากรและเทคโนโลยีของสหรัฐอเมริกาและยังคงสร้างสรรค์นวัตกรรมแม้จะมีสภาพแวดล้อมที่ท้าทายตามคำกล่าวของพรรคคอมมิวนิสต์ผู้ปกครอง “การปฏิบัติได้แสดงให้เห็นอย่างเต็มที่ว่าพื้นฐานทางเศรษฐกิจของจีนมีความมั่นคงและความยืดหยุ่นที่แข็งแกร่งและมีความสามารถอย่างเต็มที่ในการทนต่อน้ำขรุขระและแม้กระทั่งพายุ</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:08:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c11c028160356de5301ae7a0929743c94f3f424e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/3cbb2f3c-111e-4b94-9168-edf9dc17c232_2815753b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียหันมาใช้ตุรกีที่ ‘ซื่อสัตย์และเชื่อถือได้’ เพื่อความมั่นคงท่ามกลางการรุกรานที่เพิ่มขึ้นของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3339145/malaysia-turns-honest-reliable-turkey-stability-amid-rising-us-aggression?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเข้าถึงตุรกีครั้งล่าสุดของนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมของมาเลเซียบ่งชี้ถึงความเร่งด่วนที่เพิ่มขึ้นในหมู่ประเทศกำลังพัฒนาในการปิดอันดับกับพันธมิตรที่มีใจเดียวกันผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าท่ามกลางความไม่แน่นอนที่เกิดจากอัตราภาษีของสหรัฐอเมริกาและการรุกรานทางทหารที่เพิ่มขึ้นมาเลเซียและตุรกีเมื่อวันพุธตกลงที่จะยกระดับความสัมพันธ์ทางการทูตและเศรษฐกิจโดยการจัดตั้งสภาความร่วมมือเชิงกลยุทธ์ระดับสูงประธานโดย</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c91a7bb382d40fbc6783f04052b0294cfacfc866</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/2165df7c-d01d-4b03-9c42-bf74f54f736f_d2cfcf53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
