<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนและสหรัฐฯต้องหยุดการใช้อาวุธทางการค้าที่ทวีความรุนแรงขึ้นนักวิชาการจีนเรียกร้องให้</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330187/china-and-us-must-halt-escalating-weaponisation-trade-chinese-scholar-urges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและสหรัฐฯควรละเว้นจากการใช้อาวุธเพิ่มขึ้นในแง่มุมของความสัมพันธ์ของพวกเขานักวิชาการจีนได้เรียกร้องให้เนื่องจากเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดสองแห่งของโลกเตรียมที่จะจัดให้มีการเจรจารอบใหม่เพื่อลดความตึงเครียดที่เกิดขึ้นเมื่อเร็วๆนี้ “มันสำคัญมากที่ทั้งสองฝ่ายต้องมีความยับยั้งชั่งใจในตัวเอง” Da Wei ผู้อำนวยการศูนย์ระหว่างประเทศของมหาวิทยาลัยชิงหัวกล่าว</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 07:06:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b584a70b923dd30cd3239c5bce77a117765cec2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/c92d1282-5a56-478c-a320-36e69bf7d1bd_69490ff4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิตเครื่องบินเจ็ท C919 ของจีนเพื่อสอดแนมสำหรับผู้ซื้อในตะวันออกกลางที่ Dubai Airshow</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330179/maker-chinas-c919-jet-visit-dubai-airshow-scout-middle-eastern-buyers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตเครื่องบินโดยสารของจีนจะเปิดตัว Dubai Airshow ในเดือนหน้าเมื่อมีแนวโน้มที่จะตรวจสอบผู้ซื้อเครื่องบิน C909 และเครื่องบิน C919 ขนาดเล็กในตะวันออกกลางเว็บไซต์ของ Air Show แสดงรายชื่อ Commercial Aircraft Corporation of China (COMAC) ในบรรดาผู้แสดงสินค้า 1,500 รายและนักวิเคราะห์กล่าวว่าการมีส่วนร่วมของผู้ผลิตเครื่องบินของรัฐในเซี่ยงไฮ้ในงานตั้งแต่วันที่ 17 พฤศจิกายน</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 07:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09f97b2ff2574003c4887429abc5faa0791fcf7c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/4c2e6c0f-a56c-4552-afc6-ebdd65890ed4_5ff81ead.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พีเอ็มกล่าวว่าชาวญี่ปุ่น ‘ไม่สบายใจ’ มากกว่าชาวต่างชาติเมื่อข่าวลือเรื่อง ‘การเนรเทศ’ แพร่กระจายออกไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3330183/takaichi-says-japanese-uneasy-over-foreign-workers-mass-deportations-rumours-spread?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีคนใหม่ของญี่ปุ่น Sanae Takaichi กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าประเทศต้องการแรงงานต่างชาติเพื่อแก้ไขปัญหาการขาดแคลนแรงงานเนื่องจากประชากรลดลงแต่ "การละเมิดกฎ" บางอย่างทำให้ประชาชนรู้สึก "ไม่สบายใจ" “กิจกรรมที่ผิดกฎหมายและการละเมิดกฎบางอย่างของชาวต่างชาติบางคนได้สร้างสถานการณ์ที่สมาชิกของประชาชนรู้สึกไม่สบายใจและรับรู้ถึงความไม่เป็นธรรม” ทาคาอิจิกล่าวในครั้งแรกของเธอ</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:47:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b246ba79f6407cc5f96fd47c7a80ac1fd73ff509</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/d9334341-f5d3-4112-ad67-589c91097385_15ae75f5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีเอกวาดอร์กล่าวว่าเขาตกเป็นเป้าหมายของการพยายามวางยาพิษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3330180/ecuadors-president-says-he-was-target-attempted-poisoning?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แดเนียลโนโบอาประธานาธิบดีเอกวาดอร์กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่ามีผู้โจมตีที่ไม่รู้จักพยายามวางยาพิษเขาด้วยช็อกโกแลตและแยมที่ผูกติดกับสารเคมีซึ่งเป็นของขวัญให้เขาในงานสาธารณะโนโบอาบอกกับ CNN ถึงการปรากฏตัวของสารพิษ “เข้มข้นสูง” สามชนิดในขนมหวาน “ไม่สามารถเกิดขึ้นได้โดยบังเอิญ” โดยกล่าวว่าทีมงานของเขามีหลักฐานเพื่อสนับสนุนการเรียกร้องของเขาประธานาธิบดีวัย 37 ปีกล่าวว่าสารพิษ</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:14:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9bd4e55ed4bbad54fbd446442c911720764771fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/95230175-a46d-4f57-9d11-aec294cd213c_93198e10.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีมจีนเปิดตัวการเคลือบที่ชาญฉลาดและทนทานสุดๆสำหรับเครื่องบินลักลอบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3330025/chinese-team-unveils-smart-super-tough-coating-stealth-aircraft?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้พัฒนาสารเคลือบอากาศยานที่ยืดหยุ่นและทนทานซึ่งดูดซับคลื่นเรดาร์ซึ่งอาจปิดช่องว่างทางเทคโนโลยีที่สำคัญและกำหนดอนาคตของการลอบเร้นทางอากาศใหม่การศึกษาที่ตีพิมพ์เมื่อวันที่ 14 ตุลาคมในวัสดุขั้นสูงมีรายละเอียดเกี่ยวกับ metasurface ที่สามารถปรับขนาดได้ยืดหยุ่นและบางเป็นพิเศษ (0.1 มม.) ที่สามารถทนต่ออุณหภูมิสูงถึง 1,000 องศาเซลเซียส (1,832 องศาฟาเรนไฮต์) วัสดุ</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:00:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2f7224a9c6d83b179ce98475f3b53000ff3ba3e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/57a56941-5ae0-4240-b926-58fc21c5ba3e_b3bb2bd6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
