<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หน่วยทองคำของ Zijin กล่าวว่าสูงสุดในโลกในการเติบโตของผลผลิตก่อนการเสนอขายหุ้น IPO</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3325551/zijins-gold-mine-unit-tops-world-output-growth-ahead-us3-billion-hong-kong-ipo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Zijin Gold International กล่าวว่าเป็นผู้ผลิตทองคำที่เติบโตเร็วที่สุดในโลกเนื่องจากหน่วยงานนอกชายฝั่งของนักขุดที่ใหญ่ที่สุดของจีนพร้อมที่จะเปิดตัวภายในวันศุกร์ซึ่งเป็นการเสนอขายครั้งแรก (IPO) ในฮ่องกงซึ่งอาจเป็นการขายที่ใหญ่เป็นอันดับสองของเมืองในปีนี้ผลผลิตทองคำเฉลี่ยต่อปีเพิ่มขึ้นร้อยละ 21.4 ทุกปีระหว่างปี 2022 ถึง 2024 ทำให้เป็นผู้ผลิตรายใหญ่อันดับ 11 ของโลกในปีที่แล้ว UNI</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 04:51:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9fa2d236327d931e5c30a49b98e6babe091ed155</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/6f34ba31-1b5a-48a8-995a-f325f0cc63e5_6655a9bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อย่าซื้อการฉีดวัคซีนแบบเติมเงินสำหรับเด็กโดยไม่มีคำแนะนำฮ่องกงวอตช์ด็อกกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325546/dont-buy-prepaid-vaccinations-children-without-consultation-hong-kong-watchdog-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ปกครองฮ่องกงไม่ควรซื้อแผนการฉีดวัคซีนแบบจ่ายล่วงหน้าส่วนตัวสำหรับบุตรหลานของตนโดยไม่ได้รับการปรึกษาทางการแพทย์ล่วงหน้าหลังจากพบว่าผู้ให้บริการส่วนใหญ่ไม่ได้รับเงินคืนเต็มจำนวนแม้ว่าเด็กจะถือว่าไม่เหมาะสมสำหรับการกระทุ้งก็ตามสภาผู้บริโภคในวันจันทร์ยังเรียกร้องให้สถานพยาบาลเอกชนและผู้ให้บริการอื่นๆมีความโปร่งใสมากขึ้นใน</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 04:23:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44340981d3198346afb27fb153f715184bf84a7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/f904a62a-fe90-4b74-81e4-eba46bf05798_a3656c28.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การชุมนุมต่อต้านการอพยพของออสเตรเลียสภาพอากาศในฮ่องกง: 5 สุดสัปดาห์อ่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3325528/chinas-iphone-appetite-hong-kong-see-unsettled-weather-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากข่าวของเราเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับข้อมูลเกี่ยวกับข่าวทั่วเอเชียและอื่นๆหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ความอยากอย่างมากสำหรับ iPhone ใหม่ในประเทศจีนเนื่องจากการสั่งซื้อล่วงหน้าทำลายสถิติ 2 ชาร์ลีเคิร์กความรุนแรงทางการเมืองของสหรัฐอเมริกา – และหน้าตาของมันจากประเทศจีน 3 ฮ่องกงตั้งเป้าสภาพอากาศที่ไม่มั่นคงในสัปดาห์หน้าไว้ที่ 3 จุดต่ำสุด</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 04:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">527628f3e46e08c9117146a5b1bc0ff31278cb2e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/d43c1da8-a9d4-4260-a195-31aff08a4bda_1c4d74fa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'อาหรับนาโต '? การโจมตีทางอากาศของอิสราเอลในกาตาร์อาจทำให้มันมีชีวิตขึ้นมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325543/arab-nato-israels-qatar-strikes-give-arab-militaries-reason-unite?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเครื่องบินไอพ่นของอิสราเอลฉีกผ่านท้องฟ้าของโดฮาเมื่อสัปดาห์ที่แล้วชนกับตึกที่อยู่อาศัยซึ่งเป็นที่ตั้งของผู้เจรจาต่อรองของฮามาสพวกเขาอาจได้เคลื่อนไหวบางอย่างที่อิสราเอลได้กลัวมานานแล้วนั่นคือการเกิดของพันธมิตรทางทหารของอาหรับข้อเสนอภายใต้การอภิปรายในการประชุมสุดยอดอาหรับอิสลามฉุกเฉินที่เปิดในโดฮาเมื่อวันอาทิตย์นับเป็นการผลักดันที่ร้ายแรงที่สุดต่อการบูรณาการทางทหารในภูมิภาคในรอบหลายทศวรรษ Di</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 04:10:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c3f01345d1f311c37e663bd62e2d924612948d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/306335bb-cb1b-4afe-ad2a-48856591960e_16dbfb4b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอเชียกลางขอเชิญชวนนักท่องเที่ยวทางวัฒนธรรมของจีนย้อนรอยเส้นทางสายไหมโบราณ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3325479/central-asia-draws-chinese-tourists-chinas-belt-and-road-plan-revitalises-region?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อลิเลียนจูผู้บริหารของบริษัทปักกิ่งได้เห็นนิทรรศการสิ่งประดิษฐ์ของพิพิธภัณฑ์เทียนจินในคาซัคสถานเมื่อต้นปีที่ผ่านมาเธอรู้สึกหลงใหลในวัฒนธรรมที่มีชีวิตชีวาของเอเชียกลางและมุ่งมั่นที่จะค้นหาข้อมูลเพิ่มเติม “มันทำให้ฉันประทับใจเพียงเล็กน้อยที่ฉันรู้เกี่ยวกับประเทศเส้นทางสายไหมนอกประเทศจีนการผสมผสานระหว่างวิถีชีวิตเร่ร่อนและตั้งรกรากเป็นสิ่งที่น่าสนใจมาก” เธอกล่าวแรงบันดาลใจจากจอแสดงผลของเกือบ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 04:00:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7955e7c9998778b0915e9d8323d7acc5e9952555</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/952f280d-386e-4932-9c4e-cb268ad135e1_6dbe4321.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
