<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความพยายามของฟิลิปปินส์ในการปลดสแน็คใบหน้า Duterte-Carpio: ได้รับความนิยมมากเกินไปที่จะฟ้องร้อง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3343550/philippine-efforts-unseat-duterte-carpio-face-snags-too-popular-impeach?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sara Duterte-Carpio รองประธานาธิบดีฟิลิปปินส์กำลังเผชิญกับการร้องเรียนการฟ้องร้องใหม่สามครั้งซึ่งเป็นเวทีสำหรับการตรวจสอบใหม่โดยมีวัตถุประสงค์เพื่อป้องกันไม่ให้เธอกลายเป็นผู้นำคนต่อไปของประเทศแต่การปลดเธอและกีดกันเธอจากการเมืองไม่ใช่เรื่องง่ายข้อร้องเรียนกำลังรอการดำเนินการจากสภาผู้แทนราษฎรซึ่งมีพันธมิตรของประธานาธิบดี Ferdinand Marcos Jnr เป็นผู้ดำเนินการต่อ</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 00:48:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9bf599e41bdf373a9bb06dd3d326bc6555e4f79</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/7935ef6e-a5fe-400c-9b7e-0fa9eeefb7a0_544ee1e0.jpg?itok=4K-mBrnL&amp;v=1771030120" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การนับ AI ของฟิลิปปินส์ทำให้มีงานอยู่ในสายการผลิต 12.7 ล้านตำแหน่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3343513/philippines-ai-reckoning-puts-127-million-jobs-line?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรนโซบาจาลาไม่ได้คาดหวังว่าจะมีเครื่องจักรมาช่วยในการตัดสินใจว่าเขาจะทำงานต่อไปหรือไม่ในปี 2024 ชาวเมืองมาคาติวัย 22 ปีถูกคุมประพฤติในบทบาทลูกค้าสัมพันธ์ของบริษัทบัตรเครดิตในสหรัฐอเมริกาเมื่อเขาเรียนรู้ว่าการเป็นพนักงานประจำจะเกี่ยวข้องกับการสร้างความประทับใจให้กับผู้รักษาประตูคนใหม่: ปัญญาประดิษฐ์ AI วิเคราะห์น้ำเสียงการส่งมอบและการใช้คำหลักของเขาโดยให้คะแนนการโต้ตอบแต่ละครั้งสำหรับการส่ง</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 00:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca11f89144c9adfd70172da846dc36565020767a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/a4fec995-0204-4c25-abbd-3e5baafcb191_98788ec3.jpg?itok=r12HHbfP&amp;v=1770981005" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าการเปลี่ยนแปลงอำนาจในอิหร่านจะเป็น ‘สิ่งที่ดีที่สุด‘ ในขณะที่เขาส่งผู้ให้บริการรายที่สอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3343549/trump-says-change-power-iran-would-be-best-thing-he-sends-second-carrier?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าการเปลี่ยนแปลงรัฐบาลในอิหร่านจะเป็น "สิ่งที่ดีที่สุดที่อาจเกิดขึ้นได้" ในขณะที่เขาส่งเรือบรรทุกเครื่องบินลำที่สองไปยังตะวันออกกลางเพื่อเพิ่มแรงกดดันทางทหารต่อสาธารณรัฐอิสลามความคิดเห็นของทรัมป์เป็นการเรียกร้องอย่างตรงไปตรงมาที่สุดของเขาสำหรับการโค่นล้มสถานประกอบการธุรการของอิหร่านและมาในขณะที่เขาผลักดันให้เตหะรานอัครมหาเศรษฐีของวอชิงตันทำข้อตกลง</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 23:44:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a3272d66fbeb205e82650fc1cb3b5cee37ab595</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/5d29334a-fe57-424d-a3d3-0b3682953f57_76847c0b.jpg?itok=HWA9s-pl&amp;v=1771026274" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮอลลีวู้ดสั่นสะเทือนโดยแบรดพิตต์ - ทอมครูซวิดีโอการต่อสู้ที่ทำด้วย AI จีน: ‘มากกว่าสำหรับเรา’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343548/hollywood-shaken-brad-pitt-tom-cruise-fight-video-made-chinese-ai-over-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิดีโอไวรัลที่สร้างขึ้นโดย AI ของแบรดพิตต์และทอมครูซที่กำลังต่อสู้กันบนตึกกำลังสร้างความปั่นป่วนบนโลกออนไลน์วิดีโอความยาว 15 วินาทีมาจากแพลตฟอร์มการสร้างวิดีโอ AI ล่าสุด Seedance 2.0 แพลตฟอร์มนี้เปิดตัวในสัปดาห์นี้โดย ByteDance ซึ่งเป็นผู้ปกครองชาวจีนคนเดียวกับที่ดูแล TikTok ในขณะที่วิดีโอเผยแพร่ทางออนไลน์สมาคมภาพยนตร์และผู้มีส่วนได้ส่วนเสียในอุตสาหกรรมอื่นๆได้</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 22:29:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38567ec46cb7340dcb09f05b65895c3719789bd5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/2bf7a271-ace1-4a25-88b4-c28d29ae9b5f_0375db3c.jpg?itok=WpQrMzfZ&amp;v=1771021756" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศิลปะการตัดกระดาษของญี่ปุ่นสร้างแรงบันดาลใจในการปลูกถ่ายสมองที่ยืดหยุ่นในประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3343486/japanese-paper-cutting-art-inspires-flexible-brain-implants-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนได้พัฒนาไมโครอิเล็กโทรดที่สามารถยืดหยุ่นและเคลื่อนที่ไปพร้อมกับสมองซึ่งอาจปูทางสำหรับการเชื่อมต่อคอมพิวเตอร์สมองที่ก้าวหน้าและปรับตัวได้มากขึ้นตามการศึกษาที่ตีพิมพ์โดย Nature Electronics ที่ได้รับการตรวจสอบโดยเพื่อนนักวิจัยจากสถาบันวิทยาศาสตร์จีนกล่าวว่าการออกแบบเครื่องบันทึกกิจกรรมของเซลล์ประสาทได้รับแรงบันดาลใจจากศิลปะคิริกามิของญี่ปุ่นปัญญา</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 22:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4693cf1de26b8678b86f7cf3bfe8c78d67aa4b90</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/c9fd6084-1c42-4b92-a7f5-f40e41cc7655_a95c17d0.jpg?itok=LT67XSbt&amp;v=1770973854" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
