<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปักกิ่งเรียกนักการทูตญี่ปุ่นมาเหนือ ‘ความปลอดภัยของพลเมืองไต้หวันและจีน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3321768/beijing-summons-japanese-diplomat-over-taiwan-and-chinese-citizens-safety?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้เรียกนักการทูตอาวุโสของญี่ปุ่นมาเพื่อแสดงความกังวลเกี่ยวกับปัญหาต่างๆเช่นไต้หวันตามรายงานของกระทรวงการต่างประเทศของจีนเมื่อวันพุธที่ผ่านมาหลิวจินสงอธิบดีกรมกิจการเอเชียได้เรียกรัฐมนตรีว่าการกระทรวงใหญ่ของสถานทูตญี่ปุ่นในกรุงปักกิ่งอากิระโยโคจิเพื่อแสดงความ "กังวลอย่างมากเกี่ยวกับประเด็นต่างๆรวมถึงประวัติศาสตร์ไต้หวันและความปลอดภัยของพลเมืองจีนในญี่ปุ่น"</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 14:18:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3914a2eda45e26a43ead20321583eafc6c3a414b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/48ecb415-b6f1-4045-b600-4165ddf5d457_3e76e2dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลูกชายของอดีตรัฐมนตรีของมาเลเซีย Rafizi Ramli อายุ 12 ปีได้รับบาดเจ็บจากการโจมตีของเข็มฉีดยา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3321766/malaysian-ex-minister-rafizi-ramlis-son-12-wounded-syringe-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกชายวัย 12 ปีของ Rafizi Ramli อดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวง Firebrand ของมาเลเซียถูกโจมตีด้วยเข็มฉีดยาในที่จอดรถของศูนย์การค้าในช่วงบ่ายวันพุธในสิ่งที่อดีตสมาชิกคณะรัฐมนตรีกล่าวว่าเป็นการทำร้ายร่างกายโดยไตร่ตรองไว้ก่อนซึ่งมีแนวโน้มที่จะทำให้มุมมองที่แปลกประหลาดของเขาเงียบลงการโจมตีเกิดขึ้นที่ศูนย์การค้าแห่งหนึ่งในเมืองหลวงของปุตราจายาเนื่องจากภรรยาและลูกชายของราฟิซีกำลังจะเข้าสู่</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 13:42:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d26a5a15189402ef49ee4daf38df4cc8dcb7d65f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/b0401dd4-54dd-4c3b-b03e-383d6014f515_aff0d13f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>HKMA, HSBC allay กลัวเกี่ยวกับความเสี่ยงด้านสินเชื่อของฮ่องกงท่ามกลางทรัพย์สินมากมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3321765/hkma-hsbc-allay-concerns-about-hong-kongs-property-glut-assure-city-banks-safety?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางฮ่องกงและผู้ให้กู้รายใหญ่ที่สุดของเมืองได้ออกแถลงการณ์แยกต่างหากเพื่อประเมินความกังวลเกี่ยวกับตลาดอสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์โดยกล่าวว่าระบบธนาคารในท้องถิ่นยังคงแข็งแกร่งและมีเงินทุนเพียงพอความเสี่ยงที่เกี่ยวข้องกับสินเชื่ออสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์ (CRE) นั้น "สามารถจัดการได้" เนื่องจากอัตราส่วนสินเชื่อจำแนก – ตัวชี้วัดของการกู้ยืมเงินที่ถือว่าต่ำกว่ามาตรฐานมีข้อสงสัย</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 13:40:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5b05967e75940ee495fa762c824b737b88ef279</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/a69b48b1-e13c-44d5-9094-f18a27192e1a_df8d5698.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครอบครัวชาวจีนใน ‘บ้านแตกสาแหรกขาด '; คำเตือนของ PLA: ไฮไลท์ประจำวัน SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3321757/pla-warns-us-ship-near-scarborough-shoal-china-property-woes-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. กองทัพจีน ‘เตือน‘ เรือพิฆาตสหรัฐฯจากบริเวณใกล้เคียงกับ Scarborough Shoal เรือพิฆาตสหรัฐฯได้เข้าสู่น่านน้ำที่มีข้อพิพาทในทะเลจีนใต้ภายในเวลาไม่ถึงสองวันหลังจากการปะทะที่ชัดเจนซึ่งเกี่ยวข้องกับเรือยามฝั่งจีนและเรือของกองทัพเรือ PLA ในขณะที่</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5dcdd77975971af715aae61dd833f7b9f6eb7994</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/7b810d96-f6de-47e6-b4e5-d0aaee7a585e_8986a8bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ไม่ธรรมดา ': วิลเลียมลายของไต้หวันถูกตีกลับโดยสื่อญี่ปุ่นที่แข็งแกร่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3321758/why-taiwans-william-lai-facing-extraordinary-japanese-media-backlash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระแสวิพากษ์วิจารณ์ที่ไม่เคยมีมาก่อนจากหนังสือพิมพ์รายใหญ่ของญี่ปุ่นที่ต่อต้าน William Lai Ching-te ได้ก่อให้เกิดการถกเถียงกันว่าโตเกียวกำลังสูญเสียความไว้วางใจในผู้นำไต้หวันที่ได้รับการเลือกตั้งเป็นที่นิยมเพียงหนึ่งปีในวาระของเขาหรือไม่การตีกลับของสื่อที่ "ไม่ธรรมดา" ตามมาด้วยการลงคะแนนเสียงเรียกคืนครั้งใหญ่เมื่อวันที่ 26 กรกฎาคมที่ล้มเหลวโดยมุ่งเป้าไปที่ผู้ออกกฎหมายฝ่ายค้านซึ่งริเริ่มโดยกลุ่มพลเรือนของไต้หวันแต่ได้รับการรับรองจากสาธารณชน</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 13:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc0012415ab7516dc8fa1e9fed8ff45ab847266c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/25a22855-483b-49e0-a707-dab27eee81fb_80e75d48.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
