<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แผนห้าปีของจีนคืออะไรและทำไมจึงสำคัญมาก?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326329/what-chinas-five-year-plan-and-why-it-so-important?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่การประชุมใหญ่ครั้งที่สี่ของคณะกรรมการกลางพรรคคอมมิวนิสต์ในเดือนหน้าความสนใจทั่วโลกกำลังหันไปสู่แผนห้าปีถัดไปของจีนซึ่งจะมีการอภิปรายในที่ชุมนุมและจะเสนอข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับวิธีที่รัฐบาลจีนวางแผนที่จะนำทางความไม่แน่นอนท่ามกลางความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นกับสหรัฐฯจีนใช้แผนห้าปีซึ่งเป็นยุทธศาสตร์และกรอบเวลาที่คล้ายกับอดีตสหภาพโซเวียต</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 03:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8fa11979ac49849100e219ba07b5d3cb051338ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/d782bb34-a463-46b5-9431-1596274f1c0d_4a31b87d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ห่วงโซ่ Circle K ในฮ่องกงระงับการชำระเงินทางอิเล็กทรอนิกส์หลังจากสงสัยว่ามีการโจมตีทางไซเบอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3326337/circle-k-chain-hong-kong-suspends-e-payments-after-suspected-cyberattack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านสะดวกซื้อ Circle K ในฮ่องกงได้ระงับการรับชำระเงินทางอิเล็กทรอนิกส์หลังจากสงสัยว่ามีการโจมตีทางไซเบอร์ Circle K Hong Kong ซึ่งให้บริการร้านค้าเกือบ 400 แห่งทั่วเมืองกล่าวเมื่อเย็นวันอาทิตย์ว่าปัญหาเครือข่ายส่งผลกระทบต่อระบบการชำระเงินทางอิเล็กทรอนิกส์อีเมลและโปรแกรมความภักดี “ร้านค้าของเรายังคงเปิดและดำเนินการอยู่และลูกค้าอาจชำระด้วยเงินสดหรือปลาหมึกแม้ว่า ele</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 03:28:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5d835a2e4fd23d85911a4e7e3a9d2f4df81ff95</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/a8b19860-6d6c-4080-9b3c-bd290fc49d5c_c0917857.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาตรการน้ำท่วมกำลังดำเนินการเนื่องจากซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาทำให้ฮ่องกงตื่นตัวอย่างมาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326333/flooding-measures-under-way-super-typhoon-ragasa-puts-hong-kong-high-alert?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนการอพยพชาวบ้านออกจาก Tai O ซึ่งเป็นหนึ่งในพื้นที่ที่มีน้ำท่วมมากที่สุดของฮ่องกงตั้งแต่ต้นวันจันทร์ในขณะที่งานป้องกันยังคงดำเนินต่อไปในสถานที่อื่นๆได้รับผลกระทบอย่างหนักในช่วงพายุก่อนหน้านี้ในขณะที่ Super Typhoon Ragasa เคลื่อนตัวเข้าหาเมืองอย่างรวดเร็วสมาชิกสภาเขตยังได้รับคำแนะนำให้เตรียมความพร้อมและช่วยเหลือผู้อยู่อาศัยที่ต้องการความช่วยเหลือในขณะที่พวกเขาเตรียมความพร้อมสำหรับ Ragasa ซึ่งคาดการณ์ว่าจะเข้าใกล้</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 03:10:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dea0b279fcc71460fbd2326a91bb7ee2f3efea87</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/7efe3669-80e9-4cb6-b5d9-e7f7ea35701e_f572d649.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หุ้นฮ่องกงหลุดหลังจาก Trump-Xi call ให้กำลังใจเล็กๆน้อยๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3326328/hong-kong-stocks-slip-after-trump-xi-phone-call-provides-little-encouragement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นฮ่องกงเลื่อนลงในวันจันทร์หลังจากมีการเรียกร้องอย่างมากในวันศุกร์ระหว่างนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯและนายสีจิ้นผิงประธานาธิบดีจีนดัชนีฮั่งเส็งลดลงร้อยละ 0.9 เป็น 26,302.67 ณเวลา 11.00 น. ตามเวลาท้องถิ่นดัชนีฮั่งเส็งเทคลดลงร้อยละ 1 บนแผ่นดินใหญ่ดัชนี CSI 300 และดัชนีเซี่ยงไฮ้คอมโพสิตทั้งสองขอบ u</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 02:20:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">74f1b7df5bc22e3ee39271b977d92c4189411701</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/89558a51-0021-4b91-86fa-ddecc58b54f3_453bd805.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>GJ -11 UAV ของจีนมีความพร้อมสำหรับบทบาทสำคัญในการทำสงครามอัจฉริยะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325565/chinas-gj-11-sharp-sword-uav-poised-crucial-roles-intelligent-warfare?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะของจีนเริ่มดำเนินการในกรุงปักกิ่งเมื่อวันที่ 3 กันยายนอุปกรณ์ทางทหารที่ทันสมัยที่สุดในโลกบางส่วนเริ่มยื่นผ่านจัตุรัสเทียนอันเหมินด้วยยานพาหนะทางอากาศไร้คนขับ (UAV) – "ดาบคม" GJ -11 เป็นผู้นำโดรนที่มีหมายเลข 21 แสดงอยู่บนลำตัวเป็นหนึ่งในระบบที่ไม่มีเกลียวที่ทันสมัยที่สุดในการให้บริการในกองทัพปลดปล่อยประชาชน (พ.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 02:00:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">202fb244cde4f4ce47a98cdb87b7602198eaafb4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/8be7d4bc-1f28-4fc8-8626-732d90dbcf9e_218e4241.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
