<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โอมานไกล่เกลี่ยการเจรจานิวเคลียร์อิหร่าน - สหรัฐท่ามกลางความตึงเครียดและการคุกคามของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3342722/oman-mediates-iran-us-nuclear-talks-amid-tensions-and-trumps-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โอมานไกล่เกลี่ยการเจรจาทางอ้อมในวันศุกร์ระหว่างอิหร่านและสหรัฐอเมริกาเกี่ยวกับโครงการนิวเคลียร์ของสาธารณรัฐอิสลามโดยพยายามลดความตึงเครียดระหว่างประเทศหลังจากที่วอชิงตันทิ้งระเบิดนิวเคลียร์อิหร่านและเตหะรานเริ่มการปราบปรามการประท้วงทั่วประเทศโอมานออกแถลงการณ์สาธารณะยอมรับการเจรจาหลังจากที่เจ้าหน้าที่อิหร่านและอเมริกันเข้าเยี่ยมชมพระราชวังแยกต่างหาก</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:17:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10e6e3493f4dc16138b773056361cc72d55793d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/ca0d551d-f8b7-4e16-9464-e70c23d47939_d9e0a899.jpg?itok=dysvACgo&amp;v=1770387476" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>CLP Power ของฮ่องกงตรวจสอบหลังจากแรงดันไฟฟ้าจุ่มลงในลิฟต์หลายสิบตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342721/hong-kongs-clp-power-investigates-after-voltage-dip-traps-dozens-lifts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>CLP Power ของฮ่องกงกล่าวว่ากำลังตรวจสอบแรงดันไฟฟ้าที่ลดลงในดินแดนใหม่ซึ่งทำให้ผู้อยู่อาศัยหลายสิบคนติดอยู่ในลิฟท์ในเย็นวันศุกร์กรมดับเพลิงได้รับรายงานว่ามีผู้ติดอยู่ในลิฟต์มากกว่า 50 คนระหว่างเวลา 18.30 น. ถึง 20.00 น. รายงานส่วนใหญ่มาจาก Sha Tin และ Ma On Shan แม้ว่าหลายคนจะมาจาก Kwai Tsing และ Mong Kok CLP Power เอลที่ใหญ่ที่สุดในเมือง</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:01:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95dc143119b5d77dac25cb2ad118e72231652c6c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/e89fe67d-8b43-465a-a4fd-31eb5d95fe51_07236014.jpg?itok=mfhvSF1F&amp;v=1770386494" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาดิดาสบอกว่าขออภัยในความไม่สะดวกที่เกิดขึ้นในฮ่องกงและให้คำมั่นว่าจะตรวจสอบความเป็นส่วนตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342715/adidas-says-sorry-over-fitting-room-incident-hong-kong-vows-privacy-review?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาดิดาสได้ขอโทษและกล่าวว่าจะดำเนินการรีวิวห้องที่เหมาะสมเพื่อปกป้องความเป็นส่วนตัวของลูกค้าให้ดียิ่งขึ้นหลังจากที่ผู้หญิงคนหนึ่งร้องเรียนว่าพนักงานและผู้สนับสนุนคนอื่นๆเปิดม่านขณะที่เธออยู่ในร้านค้าแห่งหนึ่งในฮ่องกงยักษ์ใหญ่ด้านเสื้อผ้ากีฬากล่าวเมื่อวันศุกร์ในแถลงการณ์โซเชียลมีเดียว่าผู้บริหารของบริษัทได้พบกับลูกค้าเพื่อขอโทษและขอโทษ</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:45:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">415e8e1b5f800b04a38e5ca62b6142b69cf28a79</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/c7c1f3bd-9137-4231-a580-b4f1ed8fcb2d_f6f138d2.jpg?itok=lhZRy4rl&amp;v=1770385074" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนปรับบริษัทสำหรับบริการ ChatGPT และ DeepSeek ปลอมท่ามกลางการกำกับดูแล AI ที่รัดกุม</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3342718/china-fines-firms-fake-chatgpt-and-deepseek-services-ip-theft-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานกำกับดูแลตลาดของจีนได้ลงโทษบริษัทหลายแห่งที่ปลอมตัวเป็น ChatGPT ของ DeepSeek และ OpenAI เพื่อฉ้อโกงผู้ใช้ในการปราบปรามล่าสุดเกี่ยวกับการแข่งขันที่ไม่เป็นธรรมในภาคปัญญาประดิษฐ์ที่เติบโตอย่างรวดเร็วองค์การบริหารแห่งรัฐเพื่อการกำกับดูแลตลาด (SAMR) ซึ่งเป็นหน่วยเฝ้าระวังตลาดของจีนสั่งปรับ Shanghai Shangyun Internet Technology 62,692.70 หยวน (US $ 9,034) สำหรับการดำเนินการแชทจีพีที่ฉ้อโกง</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:42:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09d4b7fcd6939b1c789abc612723f86949a8f6b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/2f90b4b8-1932-4940-a011-443f5d002f5d_abb51ef3.jpg?itok=3eCqXLGs&amp;v=1770385143" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหราชอาณาจักรจีนเพิ่มความสัมพันธ์ทางการเงินกระชับบทบาทของลอนดอนในฐานะศูนย์กลางหยวนนอกชายฝั่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3342696/uk-china-boost-financial-ties-deepen-londons-role-offshore-yuan-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลอนดอนได้ยึดมั่นในบทบาทของตนในฐานะศูนย์กลางนอกชายฝั่งชั้นนำสำหรับเงินหยวนของจีนตามข้อตกลงความร่วมมือทางการเงินใหม่ซึ่งมีจุดมุ่งหมายเพื่อบรรเทาการจดทะเบียนข้ามบริษัทในตลาดของกันและกันข้อตกลงนี้เกิดขึ้นจากการประชุมครั้งแรกของคณะทำงานด้านการเงินของสหราชอาณาจักร - จีนซึ่งประชุมกันที่กรุงปักกิ่งเมื่อวันเสาร์การประชุมตรงกับวันสุดท้ายของนายเคียร์สตาร์เมอร์นายกรัฐมนตรีอังกฤษ</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:00:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d76179ae5a34d4bd9221502594b30ab34c22dd3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/5b3b4071-af0a-484a-b7f6-79f748a09720_559b8165.jpg?itok=s_v1r5Lr&amp;v=1770376960" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
