<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความหวังใหม่ของจีนในการทำลายการพึ่งพาเครื่องผลิตชิปจากต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3329508/meet-amies-chinas-new-hope-breaking-reliance-asmls-chipmaking-machines?utm_source=rss_feed</link>
      <description>AMIES Technology ผู้ผลิตอุปกรณ์ลิโธกราฟิกรายใหม่ของจีนที่แสดงผลิตภัณฑ์การผลิตชิปล่าสุดในงานอุตสาหกรรมในเซินเจิ้นเมื่อสัปดาห์ที่แล้วกำลังนำเสนอการมองโลกในแง่ดีในการขับเคลื่อนประเทศเพื่อลดการพึ่งพา ASML ยักษ์ใหญ่ของเนเธอร์แลนด์บริษัทนำเสนอผลิตภัณฑ์ที่หลากหลาย – รวมถึงเครื่องลิโธกราฟีแบบผสม – เซมิคอนดักเตอร์, ระบบการหลอมด้วยเลเซอร์, การตรวจสอบขั้นสูง</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 02:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c59996b84cbc31c017f22bcc2aa94cba5a71903f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/dcac4ce5-2a0c-469e-b1c8-e86301b6fe57_d9ed3eee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘Work from the air ': สายการบินจีนให้บริการ Wi-Fi ฟรีเพื่อล่อนักเดินทางกลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3329419/chinese-airline-offers-free-wi-fi-lure-back-travellers-high-speed-trains?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สายการบินที่ใหญ่ที่สุดในจีนได้เริ่มให้บริการ Wi-Fi ฟรีแก่ผู้โดยสารในเที่ยวบินภายในประเทศที่มีจำนวนเพิ่มขึ้นเนื่องจากสายการบินเหล่านี้มุ่งหวังที่จะดึงดูดนักเดินทางเพื่อธุรกิจซึ่งตอนนี้มักจะชอบใช้บริการรถรับส่งระหว่างเมืองด้วยรถไฟความเร็วสูงสายการบินไชน่าอีสเทิร์นแอร์ไลน์ (China Eastern Airlines) เมื่อวันที่ 11 ตุลาคมที่ผ่านมาได้เปิดตัวบริการ Wi-fi "พื้นฐาน" ฟรีสำหรับเครื่องบินลำกว้างทั้งหมดที่ให้บริการในเส้นทางภายในประเทศตัวแทนของบริษัทที่พูดคุย</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 02:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d753b6110c818186ab288cbcd6a297102238fed0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/af39903b-4bbf-48b6-8ecc-775f0a28e20f_b1bc25d5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ถึงเวลาที่นักลงทุนอสังหาริมทรัพย์จะยุติความรักกับญี่ปุ่นแล้วหรือยัง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3329467/china-hong-kong-property-markets-stabilise-it-time-investors-quit-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ญี่ปุ่นเข้าสู่ยุคใหม่ด้วยการเลือกซานาเอะทาคาอิจิเป็นนายกรัฐมนตรีหญิงคนแรกของเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของเอเชียถึงเวลาแล้วหรือยังที่นักลงทุนอสังหาริมทรัพย์จะยุติความรักที่ยั่งยืนกับอสังหาริมทรัพย์ญี่ปุ่น? ทาคาอิจิวัย 64 ปีปรากฏตัวขึ้นเมื่อสัปดาห์ที่แล้วในฐานะผู้นำพรรคเสรีนิยมประชาธิปไตยของญี่ปุ่นเพื่อปูทางให้เธอแสวงหาตำแหน่งนายกรัฐมนตรีแม้ว่าจะไม่แน่นอน</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 01:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de86b512ce81c83587a85968aa1e249997378dd7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/f7c6ccfc-fd07-4a1b-837f-6cd52fd5db12_a5203a8b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความหลงใหลใน ‘การสอดแนมของจีน’ ของอังกฤษพูดถึงสหราชอาณาจักรมากกว่าจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3329258/wake-britain-your-pressing-problem-hardly-chinese-espionage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การล่มสลายของคดีสายลับจีนในสหราชอาณาจักรได้ก่อให้เกิดพายุพาดหัวข่าวข้อกล่าวหาเรื่อง "การสอดแนมสำหรับประเทศจีน" ข้อกล่าวหาเรื่องการมีส่วนร่วมของรัฐบาลที่ไม่เหมาะสมในการยกเลิกคดีความโกรธแค้นของทำเนียบขาว – เรื่องราวถูกทำเครื่องหมายทุกช่องสำหรับละครหน้าแรกการวิพากษ์วิจารณ์การจัดการคดีของรัฐบาลถูกขยายโดยนักการเมืองฝ่ายค้านและนักวิจารณ์ที่ไม่เคยพลาด</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7b715d83846d1bdbb6af0ee3a5100c339549822</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/cebdb12d-4958-4bac-b79f-0a0f5915afb9_075a7298.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวจีนแทงภรรยาหลังจากสงสัยว่าเธอนอกใจกับคนขายเนื้อมากกว่าส่วนลดเนื้อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3329102/chinese-man-stabs-wife-after-suspecting-her-infidelity-butcher-over-meat-discount?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวจีนที่หึงหวงพยายามแทงภรรยาของเขาเป็นเวลา 30 ปีจนเสียชีวิตเพราะเธอได้รับส่วนลดจากร้านขายเนื้อในท้องถิ่นชัยชนะที่มีชื่อว่าจ้าวต่อมาได้ขอร้องให้ผ่อนผันโดยบอกว่าสามีของเธอมักจะ “นำเงินทั้งหมดของเขากลับบ้าน” การโจมตีเกิดขึ้นในเดือนมีนาคมในเมืองซงหยวนมณฑลจี๋หลินทางตะวันออกเฉียงเหนือของจีนเมื่อโซวซึ่งขับเคลื่อนด้วยความสงสัยที่ไม่มีมูลความจริงพยายามฆ่าภรรยาของเขาในสภาพที่ยังมีชีวิตอยู่</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 01:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c9b38f3ba1f49a4d2364979502161fcc45ccdc0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/6bdebb7d-c860-4029-8bd1-8a74f919dd68_dbe9b937.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
