<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯห้ามนักการทูตของอิหร่านซื้อของที่ Costco โดยไม่ได้รับอนุญาตจากรัฐบาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326444/us-bars-irans-diplomats-shopping-costco-without-government-permission?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลทรัมป์ได้กีดกันนักการทูตอิหร่านที่อาศัยอยู่ในหรือไปเยือนนิวยอร์กจากการซื้อสินค้าที่ร้านค้าส่งของสโมสรเช่น Costco และ buyinh สินค้าหรูหราในสหรัฐอเมริกาโดยไม่ได้รับอนุญาตจากกระทรวงการต่างประเทศโดยเฉพาะในประกาศที่จะเผยแพร่ในสัปดาห์นี้ในทะเบียนของรัฐบาลกลางสำนักงานภารกิจต่างประเทศของกรมกำหนดว่าการเป็นสมาชิกทางการทูตในสโมสรขายส่ง</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 17:41:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8fa0530dbc1ea89e88d99a2c835a89850d9f8f5f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/1b864fd9-4d8f-4a7f-8901-17856ee5882a_4927ddcb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>องค์กรการกุศลในสหราชอาณาจักรขวานซาราห์เฟอร์กูสันอดีตภรรยาของเจ้าชายแอนดรูว์ผ่านทางอีเมลของเอปสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3326443/uk-charities-cut-ties-prince-andrews-ex-wife-sarah-ferguson-over-epstein-email?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์กรการกุศลหลายแห่งในวันจันทร์ตัดความสัมพันธ์กับซาราห์เฟอร์กูสันอดีตภรรยาของเจ้าชายแอนดรูว์หลังจากที่หนังสือพิมพ์อังกฤษตีพิมพ์อีเมลที่มีรายงานว่าเธอเขียนถึงผู้กระทำความผิดทางเพศและนายทุนที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดล่าช้าเจฟฟรีย์เอปสไตน์โดยอธิบายว่าเขาเป็น "เพื่อนสูงสุด" Julia's House ซึ่งเป็นสถานสงเคราะห์เด็กกล่าวว่าการติดต่อที่รายงานทำให้เฟอร์กูสันหรือที่รู้จักกันในชื่อดัชเชสไม่เหมาะสม</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 16:40:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e223e508616a2dfdfbd8d00305fc1606f4b70f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/8f866a62-725d-42d3-827a-4c1551155711_6b14222e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>14 ถูกสังหารขณะที่ผู้ต้องขังเอกวาดอร์คู่แข่งต่อสู้กันด้วยปืนและวัตถุระเบิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3326442/ecuador-prison-riot-leaves-14-dead-amid-gang-violence-and-drug-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ต้องขังในเอกวาดอร์ต่อสู้กันด้วยปืนและระเบิดในการจลาจลที่ทำให้นักโทษ 13 คนและผู้คุมเสียชีวิตตำรวจกล่าวการประทุษร้ายเป็นครั้งล่าสุดในการนองเลือดเพื่อกลืนกินคุกที่เต็มไปด้วยแก๊งและแออัดในประเทศที่เคยสงบสุขในขณะนี้ที่ศูนย์ภาคพื้นดินของการค้ายาเสพติดในละตินอเมริกาที่รุนแรงผู้ต้องขังที่ไม่ทราบจำนวนหลบหนีในการปะทะกันระหว่างแก๊งคู่แข่งซึ่งในระหว่างนั้น</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 16:05:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">535a3ebedd2e8f3b6bd801afc407a153e2c79f13</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/e364c96a-9ba1-481b-a979-b8663e06e119_87dd5bc0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮามาสปล่อยวิดีโอที่สองของตัวประกันชาวอิสราเอล - เยอรมันในกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3326441/israeli-german-hostage-gaza-appeals-netanyahu-new-hamas-video?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปีกติดอาวุธของฮามาสเผยแพร่วิดีโอเมื่อวันจันทร์ที่แสดงให้เห็นตัวประกันชาวอิสราเอลเยอรมันที่ยังมีชีวิตอยู่ซึ่งเป็นคลิปที่สองที่กลุ่มติดอาวุธแชร์ในเดือนนี้กลุ่มรณรงค์อิสราเอลตัวประกันและครอบครัวที่หายไประบุว่านักโทษคืออลอนโอเฮลซึ่งถูกกลุ่มติดอาวุธชาวปาเลสไตน์ลักพาตัวไปในระหว่างการโจมตีอิสราเอลในวันที่ 7 ตุลาคม 2023 ฟอรัมดังกล่าวอ้างถึงครอบครัวของเขาเพื่อกระตุ้นให้สื่อไม่ใช้</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 16:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">846cb41e8b2463d27a67283b702e609fc49b33c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/4452b1b5-af3e-46f7-86de-55df027933f1_6d6cb952.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายความมั่นคงกล่าวว่าฮ่องกงอาจขยายกฎหมายให้ครอบคลุมการใช้ AI ในอาชญากรรมทางเพศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3326440/hong-kong-may-widen-laws-cover-use-ai-sex-crimes-security-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายความมั่นคงกล่าวว่าฮ่องกงอาจเสนอกฎหมายที่ครอบคลุมการใช้ปัญญาประดิษฐ์ (AI) ในอาชญากรรมทางเพศซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามของฝ่ายบริหารในการแก้ไขกฎหมายที่ครอบคลุมความผิดทางเพศภายในระยะเวลาที่กำหนดรัฐมนตรีว่าการกระทรวงความมั่นคง Chris Tang Ping-keung เปิดเผยเมื่อวันจันทร์ว่าการแก้ไขจะขึ้นอยู่กับหลักการของการไม่แยกแยะความผิดทางเพศตาม</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 15:05:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22954f033a372faeac426e0005d203497e17271a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/0a3f087f-43e4-4fce-a0c6-b12cd7e5a0cd_6303d731.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
