<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การยิงมหาวิทยาลัยบราวน์: ข้อมูลที่ผิดพลาดของฝ่ายขวาทำร้ายการสอบสวนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337140/brown-university-shooting-how-right-wing-misinformation-hurt-investigation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ในรัฐโรดไอแลนด์ของสหรัฐอเมริกาได้ประณามข้อมูลที่ผิดพลาดที่พวกเขากล่าวว่ามีความซับซ้อนในการค้นหาหลายวันสำหรับมือปืนที่ฆ่านักศึกษาสองคนและได้รับบาดเจ็บคนอื่นๆที่มหาวิทยาลัยบราวน์การบังคับใช้กฎหมายระบุว่าผู้ต้องสงสัยเป็นเคลาดิโอเนเวสวาเลนเต้อายุ 48 ปีสัญชาติโปรตุเกสที่เข้าเรียนในสถาบัน Ivy League เมื่อหลายสิบปีก่อนพวกเขาบอกว่าเขาทำคนเดียวและถูกพบว่าตายจากตัวเอง</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 19:18:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9d25ddca8dab8d424160df7a83150b6bc218b92</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/2dd86a36-ab2f-4205-b831-60773b4d3ddc_0e838d8d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรมเพื่อเรียกเก็บเงินจากนักท่องเที่ยวเพื่อเข้าใกล้น้ำพุเทรวี่ที่มีชื่อเสียง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337139/rome-charge-tourists-get-close-famed-trevi-fountain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อีกไม่นานนักท่องเที่ยวที่ต้องการเข้าใกล้น้ำพุเทรวี่ (Trevi Fountain) ของกรุงโรมจะต้องจ่ายค่าธรรมเนียม €2 (US $ 2.34) นายกเทศมนตรีเมืองกล่าวในวันศุกร์เนื่องจากเจ้าหน้าที่มองหากำไรที่หล่อเหลามากขึ้นจากสถานที่ท่องเที่ยวหลายแห่งของอิตาลีนายกเทศมนตรี Roberto Gualtieri กล่าวกับผู้สื่อข่าวว่าระบบการชำระเงินใหม่จะเริ่มต้นในวันที่ 1 กุมภาพันธ์โดยคาดว่ามาตรการนี้จะระดมทุนได้ 6.5 ล้านยูโร (7.6 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ต่อปี “สองยูโรไม่ใช่</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:44:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85f064fe6fca21231ef87590290f0385c7e26bc1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/a53aa967-b87c-4981-afcd-184515316237_5f66800c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติของสหรัฐฯเรียกร้องให้กระทรวงกลาโหมสหรัฐฯเพิ่ม DeepSeek, Xiaomi ลงในรายชื่อบริษัทที่เชื่อมโยงกับกองทัพของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337138/us-lawmakers-want-deepseek-xiaomi-added-list-chinese-military-linked-firms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกสภานิติบัญญัติของพรรครีพับลิกันเก้าคนรวมถึงประธานคณะกรรมาธิการรัฐสภาหลายคนได้ส่งจดหมายในสัปดาห์นี้เพื่อเรียกร้องให้นายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐเพิ่มบริษัทเทคโนโลยีของจีนมากกว่าหนึ่งโหลในรายชื่อบริษัทที่ถูกกล่าวหาว่ามีความเชื่อมโยงกับกองทัพจีนจดหมายฉบับนี้เผยแพร่เมื่อวันศุกร์หลังจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐลงนามในร่างกฎหมายค่าใช้จ่ายทางทหาร 9 แสนล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 9 แสนล้านบาท) ซึ่งจำกัดการใช้จ่ายของสหรัฐ</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 17:17:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7ec12c7a5e896e3acb58d0ff4b50c09e4f91b35</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/288041f2-6821-47be-a8b8-493b1e1e8d82_48fe1f47.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้โจมตีด้วยมีดฆ่า 3 คนหลังจากระเบิดควันในรถไฟใต้ดินไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3337137/3-killed-taiwan-knife-and-smoke-grenade-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โดยเฉพาะอย่างยิ่งไต้หวันที่ปลอดภัยถูกเขย่าเมื่อเย็นวันศุกร์หลังจากที่ผู้โจมตีระเบิดควันหรือระเบิดน้ำมันในรถไฟใต้ดินแทงผู้คนหลายคนรวมถึงผู้เสียชีวิตอย่างน้อยสามคนและได้รับบาดเจ็บอีกหลายคนก่อนที่จะฆ่าตัวตายเมื่อเขากระโดดลงจากอาคารในความพยายามที่ชัดเจนที่จะหลบหนีตามรายงานข่าวตำรวจกำลังตรวจสอบแรงจูงใจตามที่สำนักข่าวระบุว่าผู้ต้องสงสัย</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 16:30:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c44fc788842cc8a617258c44e627c9c006b9f0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/66b68adc-a02b-484e-82ea-60fe1af06dc6_bf713418.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Trump Justice Department เตรียมปล่อยไฟล์ Epstein บางส่วนสำหรับตอนนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3337136/trump-justice-department-release-partial-set-epstein-files-now?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงยุติธรรมของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐประกาศเมื่อวันศุกร์ว่าจะเผยแพร่เอกสารเพียงบางส่วนที่เกี่ยวข้องกับการสอบสวนผู้กระทำความผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดและนายทุน Jeffrey Epstein ซึ่งเป็นประเด็นที่จุดประกายให้เกิดการแตกแยกครั้งใหญ่ครั้งแรกระหว่างฐานสนับสนุน Make America Great Again ของ Trump นับตั้งแต่เขากลับมาดำรงตำแหน่งแผนกถูกบังคับโดยสภาคองเกรสให้ทำเอกสาร</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 16:11:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c307691b6cded78c61e7ce72a4b46baaf7062d84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/40fd58a1-c8c5-495a-9ca8-433b087185e2_8d7c4903.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
