<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หัวหน้า WTO พบความหวังในการหยุดชะงักการค้าของทรัมป์เห็นโอกาสสำหรับ ‘reglobalisation’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3325922/reglobalisation-wto-chief-finds-hope-trumps-trade-disruption?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าหน่วยเฝ้าระวังด้านการค้าของโลกได้ส่งมอบอัตราภาษีฝ่ายเดียวของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯซึ่งเป็นหนึ่งในแรงกระแทกที่ใหญ่ที่สุดต่อระบบการค้าโลกนับตั้งแต่เกิดขึ้นหลังสงครามโลกครั้งที่สองซึ่งส่งผลให้เกิดการหยุดชะงักเป็นโอกาสที่จะลดความไม่สมดุลของอุปทานเปิดตลาดใหม่และกระตุ้น "การปฏิรูปโลกาภิวัตน์" มากกว่าหกเดือนเล็กน้อยนับตั้งแต่ทรัมป์เริ่มตบเรียกเก็บเงินใหม่ให้อาม</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 18:50:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7109f2520bffa1ed8f935161024118ce74ae7c51</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/287c1542-86d7-4e2b-95a6-3b1e17ba1146_6ff8efca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เฟดสหรัฐลดอัตราดอกเบี้ยเป็นครั้งแรกในปี 2025 ท่ามกลางแรงกดดันจากทรัมป์แนวโน้มงานที่อ่อนแอลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3325921/us-federal-reserve-makes-first-rate-cut-2025-employment-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางสหรัฐได้ประกาศว่าจะลดอัตราดอกเบี้ยลงหนึ่งในสี่ของจุดร้อยละ 1 ในการเคลื่อนไหวที่คาดการณ์ไว้อย่างกว้างขวางนอกจากนี้ธนาคารกลางสหรัฐยังคาดว่าจะมีการปรับลดลงอีกสองไตรมาสในปีนี้การตัดทำให้ช่วงเป้าหมายสำหรับอัตราการให้กู้ยืมหลักอยู่ที่ 4 ถึง 4.25 เปอร์เซ็นต์อย่างไรก็ตามผู้มีส่วนได้ส่วนเสียในตลาดกำลังจับตามองการเคลื่อนไหวครั้งต่อไปของเฟดและจังหวะเวลาของพวกเขาการประกาศตัดครั้งแรก</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 18:19:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e2172f1f07b3042709cd2ee3067234e31bfed35</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/25724b26-7459-4ad4-9cf2-43378d99cb04_714aff55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Jair Bolsonaro จากบราซิลได้รับการวินิจฉัยว่าเป็นมะเร็งผิวหนัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3325920/brazils-bolsonaro-diagnosed-skin-cancer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jair Bolsonaro อดีตประธานาธิบดีบราซิลถูกปลดออกจากโรงพยาบาลในวันพุธที่เขาเข้ารับการรักษาก่อนหน้านี้หนึ่งวันเนื่องจากอาเจียนเวียนศีรษะและความดันโลหิตต่ำแพทย์ของเขากล่าวในแถลงการณ์อาการสุขภาพของโบลโซนาโรดีขึ้นแต่เขาจะยังคงได้รับการดูแลติดตามผลต่อไปโรงพยาบาล DF Star ของบราซิเลียกล่าวเสริมอดีตประธานาธิบดีได้ไปโรงพยาบาลแล้วในวันอาทิตย์</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 17:38:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">698cfe614536e732890871ad5f0cdba4b18ed0d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/abb611c6-da4c-4bfc-858a-7ee72cf4eb12_44a4a33b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลเปิดเส้นทางใหม่ออกจากเมืองกาซาเนื่องจากมีผู้เสียชีวิตผ่าน 65,000 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3325918/israel-opens-new-route-out-gaza-city-death-toll-passes-65000?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพอิสราเอลกล่าวว่ากำลังเปิดเส้นทางเพิ่มเติมเป็นเวลา 48 ชั่วโมงที่ชาวปาเลสไตน์สามารถใช้เพื่อออกจากเมืองกาซาได้ในขณะที่เพิ่มความพยายามในวันพุธที่จะทำให้เมืองของพลเรือนว่างเปล่าและเผชิญหน้ากับนักรบฮามาสหลายพันคนผู้คนหลายแสนคนกำลังหลบภัยอยู่ในเมืองและหลายคนไม่เต็มใจที่จะทำตามคำสั่งของอิสราเอลที่จะย้ายไปทางใต้เพราะอันตรายระหว่างทาง</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 17:09:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3379211b332f354fab9ca78c48b06051de33962d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/7eb8a10f-15e5-432e-92be-358165ea0a62_6653ccf2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตประธานาธิบดีเอกวาดอร์เรียกคดีติดสินบนว่า ‘เรื่องตลก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3325917/ex-ecuador-president-calls-bribery-case-over-belt-and-road-dam-farce?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เลนินโมเรโนอดีตประธานาธิบดีเอกวาดอร์เมื่อวันอังคารถูกประณามว่าเป็น "เรื่องตลก" ในข้อหาติดสินบนที่อัยการกล่าวว่าเชื่อมโยงเขาและครอบครัวของเขากับการชำระเงิน 76 ล้าน $ สหรัฐจากผู้สร้างของรัฐจีนที่จัดการส่วนหนึ่งของหนึ่งในโครงการที่ใหญ่ที่สุดในอเมริกาใต้ในโครงการ Belt and Road Initiative ระดับโลกของกรุงปักกิ่งเลนินยืนยันว่าข้อกล่าวหานี้เป็นความอาฆาตพยาบาททางการเมืองที่จัดทำโดยอดีตประธานาธิบดีราฟ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 16:50:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">267a2af2d3f9b94c6873e25b731d1b569d787219</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/6004576a-ecda-4b11-97cf-7cd154b48fc1_a54f4507.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
