<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ในที่สุดก็เห็นขีปนาวุธ PL -17 ของจีนซึ่งน่าจะเป็นตัวเปลี่ยนเกมในมหาสมุทรแปซิฟิกอย่างใกล้ชิดหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3341883/has-chinas-pl-17-missile-likely-pacific-game-changer-finally-been-seen-close?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพระยะใกล้แรกของขีปนาวุธพิสัยไกล PL -17 ของจีนซึ่งเป็นหนึ่งในอาวุธลึกลับที่สุดในคลังแสงของกองทัพอากาศ PLA ดูเหมือนจะปรากฏบนโลกออนไลน์นักวิเคราะห์กล่าวว่า PL -17 อาจเป็นขีปนาวุธอากาศสู่อากาศระยะไกลที่สุดในโลกซึ่งเป็นภัยคุกคามต่อความเหนือกว่าทางอากาศของสหรัฐอเมริกาในแปซิฟิกตะวันตกภาพถ่ายที่เชื่อว่าจะแสดงให้เห็นว่า PL -17 ได้ทำรอบบนสื่อสังคมออนไลน์ของจีนเมื่อเร็วๆนี้</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d25f1ac8112c60db616b56fa325db63ed36c766</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/e9639957-4b3f-4e57-8269-406ef8c84164_53da21c9.jpg?itok=g17xjRR7&amp;v=1769779684" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลเสนอ ‘จำกัด’ ราฟาห์จะเปิดอีกครั้งในวันอาทิตย์หลังจากปิดชายแดนกาซาเกือบ 2 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3341879/israel-signals-limited-rafah-reopening-sunday-after-nearly-2-year-gaza-border-shutdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าจะเปิดพรมแดนทางเท้าระหว่างฉนวนกาซาและอียิปต์อีกครั้งในทั้งสองทิศทางในช่วงสุดสัปดาห์ซึ่งเป็นก้าวสำคัญสำหรับแผนหยุดยิงกาซาของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกา COGAT หน่วยงานทางทหารของอิสราเอลที่รับผิดชอบในการประสานงานช่วยเหลือกาซากล่าวในแถลงการณ์ว่าตั้งแต่วันอาทิตย์เป็นต้นไปจะอนุญาตให้มี "การเคลื่อนไหวที่จำกัดของผู้คนเท่านั้น"</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:10:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e13f77428f631bc1eda6a0a9adfadd8300d5b389</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/525dd159-f271-409c-b340-9dbed4108998_4269eb2f.jpg?itok=AakhCbLJ&amp;v=1769778510" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>33 จับกุมการฉ้อโกงมูลค่ากว่า 150 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงที่เกี่ยวข้องกับโครงการทุนสนับสนุนด้านเทคโนโลยีของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3341873/33-arrested-over-hk150-million-fraud-involving-hong-kong-tech-grant-schemes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานต่อต้านการทุจริตของฮ่องกงจับกุมผู้ต้องสงสัยว่าทุจริตเงินทุนด้านเทคโนโลยีของรัฐบาลสองโครงการมูลค่ากว่า 150 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (19.2 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) จำนวน 33 คนคณะกรรมการอิสระเพื่อต่อต้านการทุจริต (ICAC) กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าได้รื้อถอนองค์กรสองแห่งในเดือนนี้และจับกุมชาย 24 คนและหญิงเก้าคนอายุระหว่าง 27 ถึง 66 ปีรวมถึงอดีตบริษัทจัดการไซเบอร์พอร์ต</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:02:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44bdf0ff74bdc4bfac7d7c71157b68b87851979b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/fe02a5ee-1293-48ca-902a-0c7e27c1a5d6_6d883ab0.jpg?itok=s7fxB6nr&amp;v=1769776590" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกล่าวว่าฟิลิปปินส์กำลังกระตุ้นความตึงเครียดด้วยการฝึกซ้อม Scarborough Shoal ขนาดใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341859/china-says-philippines-stoking-tensions-large-scale-scarborough-shoal-drill?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้กล่าวหาฟิลิปปินส์ว่า "จงใจขัดขวางความตึงเครียดทางทะเล" หลังจากรายงานมะนิลาได้เตือนว่าจะมีการฝึกทางทหารในพื้นที่ขนาดใหญ่ของทะเลจีนใต้ที่เป็นข้อพิพาทมานานกว่าสองเดือนการเคลื่อนไหวนี้แสดงให้เห็นถึงความท้าทายทางทหารภายนอกครั้งแรกที่จีนเผชิญหลังจากที่นายพลอาวุโสสองคนอยู่ภายใต้การสอบสวนเกี่ยวกับความสงสัยในการทุจริตและสามารถให้บริการ</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0865eaa8e8aa17422dc05a9839d2395a79938dd7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/4aa18fc9-7b3e-4faa-8716-db81f293ce08_d489d1c5.jpg?itok=9aRp2rhm&amp;v=1769772228" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การผลักดันโอเพนซอร์สของ ANT Group มีจุดมุ่งหมายเพื่อย้ายหุ่นยนต์จากการสาธิตในห้องปฏิบัติการไปยังการทำงานในโลกแห่งความเป็นจริง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3341842/ant-groups-open-source-push-aims-move-robots-lab-demos-real-world-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ant Group ยักษ์ใหญ่ด้านฟินเทคของจีนได้เปิดตัวโมเดลอัจฉริยะประดิษฐ์ตัวแรกสำหรับหุ่นยนต์เนื่องจากเพิ่มความพยายามในการสร้างปัญญาของเครื่องจักรที่สามารถจัดการกับงานในโลกแห่งความเป็นจริงที่ซับซ้อนได้การเคลื่อนไหวนี้ส่งสัญญาณการผลักดันที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นโดยมดหางโจวสู่ระบบข่าวกรองที่เป็นรูปเป็นร่าง – ระบบ AI ที่ออกแบบมาเพื่อการรับรู้เหตุผลและการกระทำในสภาพแวดล้อมทางกายภาพมากกว่าการตั้งค่าดิจิทัลทั้งหมด T</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">655572361686a2f0aa69c92827ce14adb1dc95c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/17c1a9de-1ca3-4dcd-b918-26ac51363cda_8f518471.jpg?itok=DtV-g48l&amp;v=1769764881" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
