<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การแข่งขันกีฬาแห่งชาติทำให้ร้านอาหารในฮ่องกงผู้ค้าปลีกเพิ่มธุรกิจในช่วงต้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3332074/national-games-giving-hong-kong-restaurants-retailers-early-business-boost?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ค้าปลีกและผู้ประกอบการร้านอาหารในฮ่องกงคาดว่าจะได้รับการส่งเสริมทางธุรกิจจากการแข่งขันกีฬาแห่งชาติโดยศูนย์การค้าแห่งหนึ่งใกล้กับสถานที่แข่งขันรายงานว่ามียอดขายในวันธรรมดาเพิ่มขึ้นประมาณร้อยละ 20 ซึ่งได้รับความช่วยเหลือจากการแข่งขันกีฬาในช่วงต้นห้างสรรพสินค้าทั่วเมืองยังวางแผนที่จะใช้ประโยชน์จากการแข่งขันซึ่งเปิดอย่างเป็นทางการในวันอาทิตย์และดำเนินการจนถึงวันที่ 21 พฤศจิกายนโดยมีการแข่งขันไลฟ์สตรีม</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 04:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0cca95d4b8150db90dd22519c4fad813cff7249</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/c70c0a5c-abd2-4363-923e-4d3888823269_d4649b33.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การต่อสู้กับร้านหนังสือจีนเพิ่มความกังวลเกี่ยวกับการบีบคั้นทางวัฒนธรรมได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3332045/how-fight-chinese-bookstores-future-heightened-concerns-over-cultural-squeeze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเร็วๆนี้ furore เกี่ยวกับอนาคตของร้านหนังสืออิสระยอดนิยมได้ส่องให้เห็นถึงความกังวลว่าพื้นที่สำหรับการอภิปรายสาธารณะและกิจกรรมทางวัฒนธรรมในประเทศจีนกำลังหดตัวลงการประกาศว่าร้านหนังสือ You Xing ในเฉิงตูซึ่งเป็นสถานที่จัดงานจำนวนมากที่มีผู้พูดภาษาจีนและชาวต่างชาติที่มีชื่อเสียงจะปิดตัวลงในปลายเดือนนี้หลังจากการปิดตัวลงของ</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 04:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32e6edc7c8528705c39ff766cb8d70a87130cea3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/c90915ad-fa2e-42d4-b49e-af8ad8a477ad_99162dc3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านรับแลกเปลี่ยนเงินตราในฮ่องกงกลายเป็นสายพันธุ์ที่กำลังจะตายได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3331890/record-rent-retreat-hong-kongs-currency-exchange-shops-have-become-dying-breed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านรับแลกเปลี่ยนเงินตราต่างประเทศซึ่งครั้งหนึ่งเคยเป็นลักษณะที่แพร่หลายของภูมิทัศน์การค้าปลีกของฮ่องกงอยู่ในการลดลงอย่างค่อยเป็นค่อยไปและไม่สามารถย้อนกลับได้ด้วยการปิดโดยการระบาดใหญ่กฎระเบียบการออกใบอนุญาตที่เข้มงวดยิ่งขึ้นและการนำระบบการชำระเงินดิจิทัลที่สะดวกสบายมาใช้จำนวนร้านรับแลกเปลี่ยนเงินตราต่างประเทศที่จดทะเบียนในเมืองลดลงมากกว่าครึ่งเหลือประมาณ 1,050 แห่งจากจุดสูงสุดเกือบ 2,500 แห่งในปี 201</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 03:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11a8161dceeb8d6acb20cb10fd68867a036b78b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/36ee664f-b49d-4f62-b46b-4dd002b0ddb7_d23daf5d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์อพยพหลายพันเที่ยวบินแกนเมื่อซูเปอร์ไต้ฝุ่นฟุง - วองใกล้เข้ามา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332081/super-typhoon-fung-wong-philippines-evacuates-thousands-cancels-flights-storm-nears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟิลิปปินส์อพยพผู้อยู่อาศัยกว่า 100,000 คนทั่วทั้งภาคตะวันออกและภาคเหนือขณะที่ฟุง - วองมีสถานะเป็นซูเปอร์ไต้ฝุ่นในวันอาทิตย์ก่อนที่คาดว่าจะมาถึงในช่วงปลายวันโดยขู่ว่าจะปล่อยฝนตกหนักลมทำลายล้างและพายุกระหน่ำมีการออกสัญญาณเตือนภัยพายุในพื้นที่ส่วนใหญ่ของฟิลิปปินส์โดยสัญญาณที่ 5 ซึ่งเป็นสัญญาณเตือนภัยสูงสุดได้รับการยกขึ้นเหนือทะเลตะวันออก</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 02:08:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32a3cb3cfa2639b8ab2a5e4c88651ff8e381078e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/c2d09ccd-cb53-4a2a-83bd-dd50af56fe8d_cd6621c9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไม ‘ยักษ์เล็ก’ ถึงเติบโตในเจียงซูซึ่งเป็นศูนย์กลางการผลิตของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3332049/why-little-giants-thrive-chinas-manufacturing-hub-jiangsu?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Yadea – แบรนด์รถสองล้อไฟฟ้าชั้นนำของโลกเป็นเวลาแปดปีติดต่อกัน – ดำเนินการโรงงานในฐานบ้านของ Wuxi ในมณฑลเจียงซูทางตะวันออกของจีนซึ่งสายการประกอบเดียวสามารถผลิตจักรยานไฟฟ้าและสกู๊ตเตอร์ได้ 1,300 คันต่อวันทำให้ผู้เข้าชมได้เห็นถึงความสามารถในการผลิตของประเทศณปีที่แล้ว Yadea ที่จดทะเบียนในฮ่องกงมียอดขายรถสองล้อไฟฟ้ากว่า 100 ล้านคัน</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 02:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73fc0de20dc6daad2981317e1b3e7b521b83cfcf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/2d5c190e-b442-47ba-868b-58fb7180b5b0_f30ba9ad.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
