<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความท้าทายในโลกที่หายากของจีนการประชุม APEC ในเซินเจิ้น: 5 สุดสัปดาห์อ่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3331268/chinas-rare-earths-challenge-apec-meeting-shenzhen-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากข่าวของเราเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับข้อมูลเกี่ยวกับข่าวทั่วเอเชียและอื่นๆหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. พันธมิตรใหม่ในโลกที่หายากของ G7 เป็นความท้าทายครั้งใหญ่ของจีนหรือไม่? 2. เฉินหนิงหยางพลาดรางวัลโนเบลสาขาฟิสิกส์ครั้งที่สองได้อย่างไร? 3. จีนเตรียมเป็นเจ้าภาพจัดการประชุม APEC ปี 2026 ที่เซินเจิ้นผลักดัน ‘อย่างแข็งขัน’</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 04:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c2b8af316aa9b02ac5a137ebc06107d7abea332</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/9aaf9b5b-f1a7-4820-8024-3c3e31cc37a7_fb99303a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฐานข้อมูลการเสียชีวิตของนักวิทยาศาสตร์ที่อายุน้อยกว่าทำให้เกิดการถกเถียงกันอย่างร้อนแรงในประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331244/database-younger-scientists-deaths-triggers-heated-debate-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฐานข้อมูลที่ติดตามการเสียชีวิตของนักวิทยาศาสตร์หนุ่มชาวจีนได้กระตุ้นให้เกิดการถกเถียงกันอย่างร้อนแรงท่ามกลางความกังวลที่เพิ่มขึ้นว่าจะมีรูปแบบที่น่ารำคาญเกิดขึ้นในหมู่นักวิชาการหรือไม่แต่รายการนี้ยังก่อให้เกิดการตีกลับของสาธารณชนโดยนักวิจารณ์แสดงความกังวลทางจริยธรรมเกี่ยวกับวิธีการใช้ข้อมูลและตั้งคำถามว่ามันให้ภาพรวมทั้งหมดหรือไม่ตามที่ poste ไฟล์</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee0da9f6630351c8b2ad5672e5325783299635bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/376f7bc6-f682-43b3-a0f3-d27b395d66f3_2ce5c31c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงงานซูเปอร์แมกเนติกของมาเลเซียจะเพิ่มแรงดึงดูดให้กับภาคโลกที่หายาก: อันวาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3331275/malaysias-us143-million-magnet-plant-will-strengthen-rare-earth-attraction-anwar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายอันวาร์อิบราฮิมนายกรัฐมนตรีมาเลเซียกล่าวว่าการพัฒนาโรงงานผลิตซูเปอร์แมกเนติกมูลค่า 600 ล้านริงกิต (143 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในรัฐปะหังจะช่วยเสริมสร้างความแข็งแกร่งให้กับภาคส่วนโลกที่หายากของประเทศสื่อของรัฐรายงานในเดือนกรกฎาคม Lynas Rare Earths ของออสเตรเลียและ JS Link ของเกาหลีใต้ได้ลงนามในข้อตกลงเพื่อพัฒนาโรงงานผลิตแม่เหล็กนีโอไดเมียมขนาด 3,000 ตัน (3,300 ตัน) ใกล้กับ Lynas ’</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 03:48:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">175703dda8f87d918147749943221e828c42aecf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/692d48a1-0134-4e7f-b4db-e55e202430cc_990b6dcd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ไม่ใช่เรื่องตลก ': ชาวเกาหลีใต้ไม่ยุ่งเกี่ยวกับเรื่องตลกของสหรัฐฯเกี่ยวกับของขวัญมงกุฎทองคำของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3331274/south-koreans-unamused-us-jokes-about-trumps-gold-crown-gift-not-funny-all?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระแสการเสียดสีทางโทรทัศน์ยามดึกของอเมริกาเกี่ยวกับของขวัญของประธานาธิบดีเกาหลีใต้ Lee Jae-myung ที่มอบมงกุฎทองคำจำลองในยุคซิลลาให้กับประธานาธิบดีสหรัฐฯ Donald Trump ได้กระตุ้นให้เกิดปฏิกิริยาที่รุนแรงในประเทศโดยเน้นความอ่อนไหวที่ยังคงอยู่ท่ามกลางสายพันธุ์ที่ผ่านมาในการเป็นพันธมิตรด้านภาษีและปัญหาแรงงานมงกุฎจำลองอันหรูหราที่นำเสนอในระหว่างการเจรจาเกาหลีใต้ - สหรัฐฯเมื่อวันพุธที่ th</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 03:07:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd7494bdb3f0e44d0b346b34e3039283ea2e0ff2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/2f0a412d-b4aa-49df-b1bc-6a8b5aad6242_0b5b74f5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โครงการหาลำดับจีโนมขนาดใหญ่ของฮ่องกงสรรหา 52,000 คนใน 4 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3331222/hong-kongs-large-scale-genome-sequencing-project-recruits-52000-4-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โครงการหาลำดับจีโนมขนาดใหญ่ครั้งแรกของฮ่องกงได้คัดเลือกผู้เข้าร่วมมากกว่า 52,000 คนในเวลาประมาณสี่ปีของการดำเนินงานซึ่งเกินกว่าเป้าหมายเดิมโดยร่างกายที่อยู่เบื้องหลังหวังที่จะขยายโครงการต่อไปเพื่อช่วยให้ผู้ป่วยค้นพบสาเหตุของโรคที่ยังไม่ได้รับการวินิจฉัยสถาบันจีโนมฮ่องกงซึ่งเป็นองค์กรของรัฐบาลที่ดำเนินโครงการจีโนมฮ่องกง</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 02:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">74906f9e4905d260389ca568355d4a1991dc1ad8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/2cbaf9ba-f196-4a61-82f5-0f3a168497dc_7607c24c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
