<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การไปเยือนวัตสันผู้บริหารช่วยชีวิตผู้หญิงจากท่าเรือฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333919/visiting-watsons-executive-saves-woman-hong-kong-harbour-social-media-footage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คลิปโซเชียลมีเดียไวรัสแสดงให้เห็นว่ามีผู้หญิงคนหนึ่งได้รับการช่วยเหลือจากอ่าววิกตอเรียของฮ่องกงในเมืองฮุงฮอมเมื่อวันที่ 19 พฤศจิกายน 2025 ต่อมาเจ้าหน้าที่กู้ภัยได้รับรายงานว่าเป็นผู้บริหารระดับสูงของ AS Watson จากยุโรป Ed van de Weerd ผู้ใช้อินเทอร์เน็ตได้แสดงการสนับสนุนนักธุรกิจที่มาเยือนและบริษัทเพื่อตอบสนองต่อการกระทำของเขา “เขาแสดงให้เห็นถึงความเป็นผู้นำและความคิดริเริ่มที่แท้จริงเขาไม่ลังเลที่จะ</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:47:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d68acb7ce7b9eae69bcdb597a88ee23430a767c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/b5373475-a7d3-4cc8-b4fb-9e11563c14c6_7cc6721a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วุฒิสมาชิกออสเตรเลียกระแทกว่า ‘เหยียดผิว’ เพราะสวมชุดบูร์กาในรัฐสภา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3333922/australian-senator-slammed-racist-wearing-burka-parliament?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พอลลีนแฮนสันวุฒิสมาชิกขวาจัดชาวออสเตรเลียสวมบูร์กาเข้าสู่รัฐสภาในวันจันทร์เพื่อเป็นผู้สนับสนุนทางการเมืองในการผลักดันให้เธอห้ามเสื้อผ้ามุสลิมในที่สาธารณะซึ่งก่อให้เกิดข้อกล่าวหาเรื่องการเหยียดเชื้อชาติจากวุฒิสมาชิกมุสลิมมากกว่าการแสดงผาดโผนฮันสันสวมบูร์กาไม่นานหลังจากที่เธอถูกปฏิเสธไม่อนุญาตให้นำเสนอร่างกฎหมายที่จะผิดกฎหมายบูร์กาและสิ่งปกคลุมเต็มหน้าอื่นๆในที่สาธารณะในออสเตรเลียเป็นคณะกรรมการก.ล.ต.</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:33:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee3ad2e0d223b783a9b266100c792ee19c89c688</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/dcfb9401-5c8f-40b4-a19f-c4d14f7d9111_45fc2d99.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปริศนาการเป็นพิษของโฮสเทลบาหลีลึกซึ้งขึ้นหลังจากการเสียชีวิตของนักเดินทางชาวจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3333918/bali-hostel-poisoning-mystery-deepens-after-chinese-travellers-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กว่าสองเดือนหลังจากการวางยาพิษหมู่ที่โฮสเทลบาหลีทำให้นักเดินทางหนุ่มชาวจีนเสียชีวิตและคะแนนของผู้เข้าพักป่วยอย่างรุนแรงเหตุการณ์นี้ยังคงเกิดขึ้นในบัญชีที่ขัดแย้งกันและความไม่แน่นอนคำถามที่ค้างคาใจจำนวนมากเกิดจากความเป็นไปได้ของสาเหตุที่ซ้อนทับกันอยู่เบื้องหลังโศกนาฏกรรมโดยผู้เชี่ยวชาญทางการแพทย์ชี้ให้เห็นถึงการผสมผสานที่ผิดปกติของอาการที่อาจสะท้อนให้เห็นถึงพิษของอาหารอย่างรุนแรง</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:23:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9dfd67fd720317550d5f17fb6d354724c0d9e5d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/ae69c5af-5ad9-48cf-934b-1bbad82ed468_65128e82.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Wingtech กล่าวว่าสำนักงานใหญ่ของ Nexperia ยังคงเงียบเมื่อมีการเรียกร้องให้มีการพูดคุย</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3333912/nexperias-chinese-owner-wingtech-says-dutch-headquarters-remains-silent-call-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Wingtech Technology เจ้าของ Nexperia ชาวจีนกล่าวว่ามันไม่ได้รับการตอบกลับที่มีความหมายหลังจากติดต่อไปยังสำนักงานใหญ่ของผู้ผลิตชิปชาวดัตช์เพื่อพูดคุย “เป็นเรื่องน่าเสียดายและน่างงอย่างยิ่งที่แม้ว่าเราจะมีความจริงใจสูงสุดแต่ด้านดัตช์ของ Nexperia ไม่ได้ตอบสนองอย่างมีนัยสำคัญต่อข้อเสนอการสื่อสารของเรา” Wingtech กล่าวเมื่อวันอาทิตย์บริษัทจดทะเบียนในเซี่ยงไฮ้ไม่ได้</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:00:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">315afa5b97d95bf8db569ad13e125264189edc84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/31112258-4d39-473f-99bd-ad6ff4880f6b_ba388e0f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ค่ำคืนที่พิพิธภัณฑ์ฮ่องกง? ช่วงเย็นถือว่าอยู่ท่ามกลางความบ้าคลั่งของมัมมี่อียิปต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333914/night-hong-kong-museum-evening-hours-considered-egyptian-mummies-draw-16000?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประสบการณ์ยามเย็นกับมัมมี่อียิปต์อาจกลายเป็นจริงในไม่ช้าเมื่อพิพิธภัณฑ์พระราชวังฮ่องกงกำลังพิจารณาขยายเวลาเปิดให้บริการหลังจากนิทรรศการพิเศษดึงดูดผู้เข้าชมมากกว่า 16,000 คนในช่วงสี่วันแรกซึ่งในบางจุดก็เกิดความโกลาหลผู้อำนวยการพิพิธภัณฑ์ Louis Ng Chi-wa กล่าวขอโทษในวันจันทร์สำหรับความไม่สะดวกที่เกิดขึ้นกับผู้สนับสนุนในช่วงสุดสัปดาห์หลังจาก cr ขนาดใหญ่</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 06:56:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1dd2481256173a125dec9abcd4dda286aba3d49</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/81aa9ae0-d24c-4253-9852-93ff9c218739_32a2d861.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
