<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มูลนิธิหลี่คาชิงของฮ่องกงมอบตั๋วดิสนีย์แลนด์ 5,000 ใบให้กับผู้ช่วยในบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343037/hong-kongs-li-ka-shing-foundation-gifts-5000-disneyland-tickets-domestic-helpers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มูลนิธิ Li Ka Shing และฮ่องกงดิสนีย์แลนด์รีสอร์ทให้ผู้ช่วยในบ้าน 5,000 คนเดินทางฟรีไปยังสวนสนุกในปีนี้ภายใต้โครงการที่ขยายออกไปมูลนิธิการกุศลที่ก่อตั้งโดยผู้ประกอบการ Li Ka-shing กล่าวเมื่อวันอังคารว่าจำนวนผู้ช่วยที่ได้รับการเดินทางฟรีจะเพิ่มขึ้นจาก 4,000 คนเมื่อปีที่แล้วเป็น 5,000 คนความคิดริเริ่มนี้จะรวมถึงสัญชาติมากขึ้น, exti</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:47:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d37e5866b2350e31f3407c0a57fc657c7b545214</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/0d0e179c-1611-4b99-9616-423c6fd2f15a_611459e1.jpg?itok=aoxOJDSy&amp;v=1770709626" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนใช้แนวทางแบบค่อยเป็นค่อยไปในการอัปเกรดและขยายสกุลเงินหยวนดิจิทัล</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3343032/china-takes-gradual-approach-digital-yuan-upgrade-and-expansion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กว่าหนึ่งเดือนหลังจากที่ธนาคารกลางของจีนได้อัปเกรดเงินหยวนดิจิทัลจากเงินสดเทียบเท่ากับ "เงินฝากดิจิทัล" – ทำให้สามารถสะสมดอกเบี้ยได้เหมือนเงินฝากธนาคาร – ผู้อยู่อาศัยและผู้ค้าจำนวนมากในปักกิ่งยังไม่ได้สังเกตเห็นความแตกต่างที่สำคัญในขณะที่ป้ายยอมรับเงินหยวนดิจิทัล – หรือที่เรียกว่า e-CNY – เป็นเรื่องปกติในห้างสรรพสินค้าและซูเปอร์มาร์เก็ตมานานแล้วพนักงานขายหลายคน</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:29:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bfd748580eb828ad2c761597e77345c8e343d1eb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/6e07b9fa-c511-4194-a47b-9b22d4173c7f_e96dca99.jpg?itok=tojf5HAf&amp;v=1770708544" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพิ่มสำนักงานครอบครัว 681 แห่งเพื่อมุ่งเน้นการเปลี่ยนแปลงที่ร่ำรวยจากสหรัฐอเมริกา: Deloitte</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3343031/hong-kong-family-offices-jump-25-wealthy-shift-focus-us-deloitte?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงมีสำนักงานครอบครัวเดี่ยวเกือบ 3,400 แห่งภายในสิ้นปีที่แล้วเพิ่มขึ้นร้อยละ 25 ในสองปีเนื่องจากความมั่งคั่งมุ่งเน้นไปที่เมืองท่ามกลางความตึงเครียดทางการค้าที่มีสหรัฐเป็นศูนย์กลางและการเพิ่มขึ้นของภาคเทคโนโลยีของจีนตามรายงานของ Deloitte เมื่อวันอังคารบริษัทตรวจสอบบัญชีระดับโลกทำการประมาณการหลังจากสำรวจผู้เข้าร่วมตลาด 136 รายในภาคสำนักงานครอบครัวของฮ่องกงรวมถึง 85 ราย</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:20:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22703c31cd670fec95d5d4c325d62050a88c02b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/428c30e2-fc8d-4b3b-8484-0d9d79945984_8c436755.jpg?itok=Mhf47wIy&amp;v=1770707822" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>sMART เข้าสู่ช่วงใหม่ของการเติบโตเชิงกลยุทธ์ในปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/smart-enters-new-growth-phase-2026/article/3342861/smart-enters-new-phase-strategic-growth-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] ในอุตสาหกรรมยานยนต์ไฟฟ้าระดับโลกที่มีการแข่งขันสูงสมาร์ทแบรนด์ EV ระดับพรีเมียมได้สร้างเส้นทางกลยุทธ์ที่แตกต่างสร้างการขยายตัวทั่วโลกที่แข็งแกร่งในปี 2025 – เข้าสู่ตลาดต่างประเทศใหม่ปรับแต่งกลุ่มผลิตภัณฑ์และเสริมสร้างขีดความสามารถในการดำเนินงานทั่วโลก – SMART ได้ตั้งชื่ออย่างเป็นทางการในปี 2026</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:02:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">542a7b51b8a34b3d829dd01001e73bc9978c4013</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2026/02/09/1.png?itok=2efWYO1C" type="image/png"/>
    </item>

    <item>
      <title>การอัพเกรดขีปนาวุธของมาเลเซียมุ่งเป้าไปที่การเพิ่มการป้องกันในทะเลจีนใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343027/malaysias-missile-upgrades-target-south-china-sea-deterrence-boost?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเลเซียกำลังเดินหน้าปรับปรุงขีดความสามารถในการต่อต้านความชราของกองทัพเรือเนื่องจากพยายามที่จะฟื้นฟูการยับยั้งที่น่าเชื่อถือหลังจากหลายปีที่ผ่านมาของความล่าช้าในการจัดซื้อจัดจ้างท่ามกลางแรงกดดันจากการติดตั้งในทะเลจีนใต้การผลักดันการปรับปรุงให้ทันสมัยเกิดขึ้นหลังจากการประท้วงของมาเลเซียซ้ำแล้วซ้ำเล่าเกี่ยวกับเรือยามฝั่งของจีนที่ลาดตระเวนใกล้กับแหล่งน้ำมันและก๊าซนอกชายฝั่งกองทัพเรือของมาเลเซียจะได้รับการต่อต้านเรือและการโจมตีทางบกจากนอร์เวย์</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 06:35:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c247ea116bad4c651ec503e12471ae490d712d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/b6339bab-8303-4940-8268-1a0fcc40d38f_fed3a3d5.jpg?itok=mR6IMaq7&amp;v=1770705356" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
