<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คุกสิงคโปร์ข้อหาลวนลามเพื่อนร่วมงานซ้ำๆในกะกลางคืน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3322629/singapore-jails-man-repeatedly-molesting-colleague-night-shift?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายวัย 42 ปีที่ลวนลามเพื่อนร่วมงานของเขาในที่ทำงานซ้ำๆในกะกลางคืนในสิงคโปร์ถูกตัดสินจำคุก 26 เดือนและอ้อยหกจังหวะในวันพฤหัสบดีนอกจากนี้เขายังได้รับคำสั่งให้จ่าย S $ 766.56 (US $ 596) สำหรับค่าใช้จ่ายที่ผู้หญิงเกิดขึ้นจากการแสวงหาการรักษาทางจิตเวชและจิตใจหลังจากการโจมตีเขารับสารภาพในข้อหาลวนลามสามข้อหาและอีกสามข้อหาที่คล้ายกัน</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:37:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">01d4567acc5f4be7fe5879ab47921edc9fee917c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/7df21ad1-ee78-444a-9fd4-28efa7cb7bab_cd064839.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ขอบคุณที่ให้ความสนใจในเรื่องนี้ ': Newsom พลิกสงคราม Trump meme</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322625/newsom-takes-trump-meme-war-maga-delighting-democrats-and-irking-republicans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝาครอบทั้งหมด hyperbole, ข้อกล่าวหาป่าและการสะกดคำโง่: ไม่เพียงแต่วันพุธโดยเฉลี่ยในฟีด Truth Social ของโดนัลด์ทรัมป์แต่ยังเป็นกลยุทธ์สื่อดิจิทัลใหม่สำหรับผู้ว่าการรัฐแคลิฟอร์เนีย Gavin Newsom ที่สร้างความพึงพอใจให้กับพรรคเดโมแครตและพรรครีพับลิกัน Newsom – ได้รับการแนะนำอย่างร้อนแรงสำหรับการเสนอชื่อเป็นประธานาธิบดีของพรรคเดโมแครตในปี 2028 – ได้ล้อเลียนทรัมป์ด้วยชุดโพสต์ที่เขียนขึ้นในสาธารณรัฐ</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:12:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50dd7b0d0b7a4b9eebf4082015ede3262df67d10</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/9401f8da-401f-44bb-b7a9-98a6b4c6db8e_7e93207f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การจัดส่งปุ๋ยที่สำคัญของจีนพุ่งขึ้น 600% ส่งสัญญาณการส่งออกที่นุ่มนวลขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3322622/chinas-shipments-major-fertiliser-surge-600-signalling-softer-export-curbs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขนส่งยูเรียของจีนซึ่งเป็นปุ๋ยและสารเคมีที่สำคัญที่ใช้ในการลดการปล่อยก๊าซเรือนกระจกได้เพิ่มขึ้นหลังจากที่มีรายงานว่ารัฐบาลจีนได้ผ่อนคลายการห้ามส่งออกที่กำหนดไว้เมื่อปีที่แล้วเพื่อลดราคาในประเทศและรักษาความมั่นคงทางอาหารนักวิเคราะห์กล่าวว่าการส่งออกของสารเคมี – ประเภทของไนโตรเจนที่ใช้ในการเกษตรเช่นเดียวกับการลดการปล่อยก๊าซดีเซลและอุตสาหกรรม – อาจจะยังคงเพิ่มขึ้นในเดือนสิงหาคมและกันยายนเป็นส่วนใหญ่</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:01:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09af08beee2bcb987a31e66b2185a52d616a363a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/f9017058-1d6c-4094-8094-a4fde75a3469_29fcf0b1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทจีนกระแทกเพื่อยกย่องการทำงานล่วงเวลาคนงาน 1 คนบันทึกชั่วโมงทำงานพิเศษ 160 ชั่วโมงในหนึ่งเดือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3321824/china-firm-slammed-glorifying-overtime-work-1-worker-logs-160-extra-hours-month?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทแห่งหนึ่งในประเทศจีนได้ลงจอดในน้ำร้อนเพื่อยกย่องพนักงานที่ทำงานพิเศษหลังจากปรากฏว่าพนักงานคนหนึ่งทำงานล่วงเวลานานที่สุดคือ 160 ชั่วโมงในหนึ่งเดือนเมื่อวันที่ 6 สิงหาคมบริษัทอีคอมเมิร์ซ Yisai ในเซี่ยงไฮ้ได้ออกประกาศยกย่องการทำงานล่วงเวลาของพนักงานในไม่ช้าเอกสารนี้ก็แพร่หลายในโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่ผู้รายงาน China Youth Daily</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7d6d651ed70ac87569203cbbbf31b0fa4391835</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/6e3a4435-f143-4dff-8bc7-07ba17d6610f_5911fb4a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่โลจิสติกส์ของฮ่องกงยอมรับว่าระบบล้มเหลวในการตรวจจับการฉ้อโกงน้ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322620/i-apologise-everyone-hong-kong-official-admits-system-failed-detect-water-fraud?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ระบบการจัดซื้อจัดจ้างของฮ่องกงล้มเหลวในการตรวจจับการฉ้อโกงเอกสารและเจ้าหน้าที่กำลังดำเนินการตามขั้นตอนทันทีเพื่อเสริมสร้างความเข้มแข็งหัวหน้าแผนกโลจิสติกส์ได้กล่าวขอโทษต่อสาธารณชนเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่เกิดเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับน้ำที่กำลังเติบโตขึ้นในขณะเดียวกันหัวหน้าฝ่ายการคลัง Hui Ching-yu กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าหน่วยเฉพาะกิจของเขาซึ่งกำลังตรวจสอบระบบจะให้การลงทุนในช่วงกลางเทอม</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 05:48:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">398d09beb42c4a4a595dba8a8c17674b366cc184</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/47c11ae2-408a-4698-937f-7584a335bb0f_6f277331.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
