<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เช็ครัชกาล: คิมจองอึนแห่งเกาหลีเหนือกำลังเตรียมลูกสาวให้ขึ้นสู่อำนาจหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3331709/north-koreas-kim-jong-un-preparing-daughter-take-power-not-so-fast-experts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยข่าวกรองของเกาหลีใต้ได้รายงานว่าลูกสาวของคิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือกำลังรวมตำแหน่งของเธอในฐานะทายาทที่มีศักยภาพแต่นักวิเคราะห์เรียกร้องให้ระมัดระวังข่าวล่าสุดขณะที่พวกเขาชี้ไปที่ความเงียบของเปียงยางในชื่อของเด็กอายุ 12 ปีพวกเขายังแสดงความสงสัยเกี่ยวกับการประเมินของสำนักข่าวกรองแห่งชาติ (NIS) ว่าคิมสามารถจัดการประชุมสุดยอดครั้งที่สี่กับประธานาธิบดีสหรัฐฯดอน</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 03:15:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25aca3f51bdb063a0136d16c5b52ccc453e7ac38</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/a422e87a-5bc9-411a-b757-517528ece352_37fe8162.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิเวียนฮ่องกงนักกีฬาโอลิมปิกชาวฮ่องกงอ้างถึง ‘การท่องเที่ยวเพื่อการแข่งรถ’ ในการตรวจสอบการเสนอราคาของ LEGCO</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3331708/hong-kong-olympian-vivian-kong-cites-racing-tourism-work-legco-bid-scrutiny?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิเวียน คอง ม่านไหว เจ้าของเหรียญทองโอลิมปิกฮ่องกง ซึ่งกำลังชิงตำแหน่งสมาชิกสภานิติบัญญัติในฐานะตัวแทนของอุตสาหกรรมการท่องเที่ยว ได้เน้นย้ำถึงความพยายามที่ผ่านมาของเธอในการส่งเสริม “การท่องเที่ยวเชิงแข่งม้า” เมื่อถูกเจ้าหน้าที่การเลือกตั้งซักถามเกี่ยวกับความสัมพันธ์ของเธอกับภาคส่วนนี้ เอกสารที่เดอะโพสต์ตรวจสอบอย่างละเอียดเมื่อวันพฤหัสบดีระบุว่า นักฟันดาบดาวรุ่งวัย 31 ปีผู้นี้ได้รับการสนับสนุนจากหลายฝ่ายในเมือง</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 03:13:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5be2530cd9a59f304a29386783658f7e5020b698</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/860fe7da-67d3-4ba2-a64c-f1a93cc9c98e_c3eca29f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์จำคุกหัวหน้าซ่องที่ผิดกฎหมายหลังจากที่ผู้หญิงจีนถูกบังคับให้ทำงานทางเพศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3331707/singapore-jails-illegal-brothel-boss-after-chinese-national-forced-sex-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งที่ทำธุรกิจซ่องที่ผิดกฎหมายภายใต้หน้ากากของร้านนวดในสิงคโปร์ถูกตัดสินจำคุก 14 เดือนหลังจากที่หนึ่งในผู้ให้บริการทางเพศของเธอยื่นรายงานของตำรวจตำรวจบุกเข้าตรวจค้นที่พักริมถนนคาร์เพนเตอร์และพบว่ามีผู้หญิงคนหนึ่งสวมเสื้อผ้าของผู้อุปถัมภ์และผู้อุปถัมภ์อีกคนหนึ่งกำลังจะจากไป Mo Xuekui อายุ 44 ปีอ้างว่าการพิจารณาคดีในสามข้อหาในการจัดหาผู้หญิงเพื่อการค้าประเวณีการจัดการ b</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 03:12:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">199baabe136fcb989fea84b1ac01fc33428011de</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/2345e892-6790-4b99-b450-7556698409a2_b11a82cb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พายุไต้ฝุ่นสร้างความเสียหาย 20% ให้กับห้องกักตัวโควิดในฮ่องกง แผนการใช้งานซ้ำอยู่ระหว่างดำเนินการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331644/typhoons-damage-20-hong-kong-covid-isolation-cubicles-reuse-plans-under-way?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ห้องกักตัวและรักษาผู้ป่วยโควิด-19 ในฮ่องกง หนึ่งในห้าห้องได้รับความเสียหายจากพายุไต้ฝุ่นสองลูกเมื่อต้นปีนี้ และเจ้าหน้าที่ยืนยันว่าจะมีการรื้อถอน &amp;quot;ส่วนเล็กๆ&amp;quot; บางส่วน สำนักงานพัฒนาฯ เปิดเผยสถานะล่าสุดของโมดูล 4,500 โมดูลเมื่อวันอังคาร หนึ่งสัปดาห์หลังจากที่โพสต์พบว่ามีโมดูลหลายสิบโมดูลที่ Tseung Kw ได้รับความเสียหายจากกำแพงและหลังคาถล่ม</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 02:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0b40c3dbb4577457faee3baded3a927c4409500</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/42ab204d-1c35-48ea-951c-44e7eebd81d8_197fa2e9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เจรจาการค้าจีนเรียกร้องให้สหรัฐกระตุ้นความร่วมมือด้านการเกษตร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331699/chinese-trade-negotiator-urges-us-give-boost-agricultural-cooperation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลี่เฉิงกังผู้เจรจาการค้าคนสำคัญของจีนได้เรียกร้องให้สหรัฐฯสร้าง "บรรยากาศที่ดี" สำหรับความร่วมมือทางการเกษตรระหว่างสองประเทศ “เราหวังว่าสหรัฐฯจะทำงานร่วมกับจีนโดยมุ่งเน้นไปที่ภาพรวมเพื่อสร้างบรรยากาศที่ดีสำหรับความร่วมมือในทางปฏิบัติในด้านต่างๆเช่นการเกษตร” นายหลี่กล่าวกับคณะผู้แทนการค้าการเกษตรของสหรัฐฯในกรุงปักกิ่ง</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 01:59:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b6d380197f8c1c45097b584ec30dd0a28357f44</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/7a96e581-f95a-4656-a577-9daf32b5f2a1_08196511.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
