<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>3 ควบคุมการโจมตีด้วยมีดต่อชายที่มุ่งเป้าไปที่สถานีรถบัสของฮ่องกงโดยไม่ได้ตั้งใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330315/3-held-over-knife-attack-man-mistakenly-targeted-hong-kong-bus-terminus?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายสามคนที่เกี่ยวข้องกับการโจมตีชายวัย 20 ปีที่เชื่อว่ามีเป้าหมายผิดพลาดในข้อพิพาททางการเงินสารวัตรอาวุโสชานพิกชานกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าตำรวจกำลังค้นหาผู้ต้องสงสัยสองคนที่เชื่อว่าเป็นผู้บงการของการโจมตีที่สถานีรถบัสในกองทัพเรือ “การสืบสวนของตำรวจทำให้เราเชื่อว่าผู้เสียหาย</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 10:28:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">164d008cc72da3e7c440114367e1303315693338</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/407f06af-0182-44aa-8220-aa2c3e39d40c_cbe76b03.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เจรจาต่อรองชาวอัฟกานิสถานและปากีสถานเพื่อเสริมสร้างการสงบศึกในอิสตันบูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3330316/afghan-pakistani-negotiators-strengthen-truce-istanbul-after-doha-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เจรจาชาวอัฟกานิสถานและปากีสถานจะพบกันที่อิสตันบูลในวันเสาร์เพื่อแก้ไขปัญหาด้านความมั่นคงและสร้างการหยุดยิงที่ยั่งยืนตามแนวชายแดนที่ใช้ร่วมกันหลังจากการระบาดของการปะทะกันอย่างรุนแรงโดยไม่คาดคิดการเผชิญหน้า – ซึ่งส่งผลให้มีผู้เสียชีวิตหลายสิบรายในจำนวนนี้เป็นพลเรือน – เริ่มขึ้นเมื่อสองสัปดาห์ก่อนหลังจากการระเบิดในภาคกลางของกรุงคาบูลซึ่งรัฐบาลตาลีบันตำหนิปากีส</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 10:24:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69a7eaa67dac1d74b36ce792038250a92a78bcbb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/12392a83-f1ef-4a5d-bdb2-2a3291148f72_9e3c6a5c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งกระแทกนักการเมืองสหรัฐฯเพื่อ ‘ยกย่อง’ จิมมี่ไลเข้ามายุ่งเกี่ยวกับฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3330314/beijing-slams-us-politicians-glorifying-jimmy-lai-meddling-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงการต่างประเทศของปักกิ่งในฮ่องกงได้กระแทกนักการเมืองสหรัฐฯเพื่อ "ปลดแอกและเชิดชู" จำคุกนายจิมมี่ลายชีหยิงอดีตผู้นำสื่อที่กำลังเผชิญกับข้อกล่าวหาด้านความมั่นคงแห่งชาติเรียกร้องให้พวกเขาหยุดแทรกแซงในเมืองและกิจการของจีนสำนักงานคณะกรรมาธิการของกระทรวงการต่างประเทศจีนในฮ่องกงออกแถลงการณ์เมื่อวันเสาร์แสดงความไม่พอใจอย่างมากและ</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 10:02:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf228974aeca7c5ba4acdcf844de2fce7792f696</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/b9de22aa-a1da-4994-88bb-792c592e25d0_dd91b621.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Wingtech ผู้ปกครองของ Nexperia เตือนถึง ‘ความเสี่ยงด้านกระแสเงินสด’ แม้จะมีกำไรพุ่งขึ้น 280%</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3330307/nexperia-parent-wingtech-warns-cash-flow-risk-despite-280-surge-quarterly-profit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ท่ามกลางพายุทางภูมิศาสตร์การเมืองเหนือ Nexperia ชิปของเนเธอร์แลนด์ Wingtech Technology มอบรายได้ไตรมาสที่สามที่ยอดเยี่ยมพร้อมกับเตือนถึงการหยุดชะงักที่อาจเกิดขึ้นในอนาคตผลกระทบของการแย่งชิงอำนาจที่ Nexperia ซึ่งเป็นรายได้ที่ใหญ่ที่สุดของ Wingtech นั้น "ยากที่จะหาปริมาณได้อย่างแม่นยำ" บริษัทจีนกล่าวในการยื่นต่อตลาดหลักทรัพย์เซี่ยงไฮ้นอกเวลาทำการซื้อขายในวันศุกร์</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 10:00:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c12e35571411cb733b753db941c7d1d3d2a259c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/b9de673a-b7bc-4222-8926-39ae6ec160ea_05bac016.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การจัดอันดับครั้งแรกใน 10% แรกทั่วโลกช่วยเพิ่มความตระหนักรู้ในตนเอง: หัวหน้า EdUHK ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3330293/debut-ranking-top-10-globally-boosts-self-awareness-hong-kongs-eduhk-head?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การจัดอันดับครั้งแรกของสถาบันฝึกอบรมครูที่ใหญ่ที่สุดในฮ่องกงในด้านบนร้อยละ 10 ของมหาวิทยาลัยทั่วโลกส่งเสริมการรับรู้ตนเองที่ดีขึ้นประธานกล่าวในขณะที่การเน้นย้ำโรงเรียนถูกกำหนดโดยมากกว่าการให้คะแนน John Lee Chi-kin ประธาน Education University of Hong Kong (EdUHK) กล่าวกับ Post ในการสัมภาษณ์พิเศษว่าโรงเรียนมีส่วนร่วมในแบบฝึกหัดการจัดอันดับโดย</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 10:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9ec3b140034c40de4257426c53e524156979cdc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/0060cbec-0243-49f3-a0ca-ee12d2a6179a_76c70fe6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
