<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ออกจากการสำรวจความคิดเห็นชี้ให้เห็นว่าเซนทริสต์ชนะการโหวตของชาวดัตช์เอาชนะคะแนนเสียงขวาสุดของ Geert Wilders</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330829/exit-poll-suggests-centrists-win-dutch-vote-beating-geert-wilders-far-right?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้มีสิทธิเลือกตั้งชาวดัตช์ดูเหมือนจะหลีกเลี่ยงผู้นำด้านขวาไกล Geert Wilders ในความโปรดปรานของพรรค centrist ออกจากการสำรวจความคิดเห็นที่แนะนำเมื่อวันพุธหลังจากการเลือกตั้งอย่างรวดเร็วจับตาดูอย่างใกล้ชิดในยุโรปที่กลุ่มหัวรุนแรงกำลังได้รับความสนใจพรรค centrist D66 ได้รับการคาดการณ์ว่าจะได้รับ 27 ที่นั่งจาก 150 ที่นั่งในรัฐสภาก่อน Wilders และพรรคเสรีภาพ PVV ขวาสุดของเขาที่มี 25 ที่นั่งตามการสำรวจของ Ipsos Exit po</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 21:07:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79dc1472ae6b70a36379ea12b9aa39c1cbee5785</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/755ea3fd-d75f-44d8-95cb-2a780d0a03c8_485ec08c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมทรัมป์ต้องทำมากกว่านี้ถ้าวอชิงตันชนะการแข่งขันด้านเทคโนโลยีระหว่างสหรัฐฯกับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3330828/trump-must-do-more-win-us-china-tech-race-says-us-house-select-committee-member?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายบริหารของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐจำเป็นต้องพลิกนโยบายทำลายล้างขีดความสามารถของอเมริกาในการแข่งขันกับจีนในภาคส่วนไฮเทคเชิงกลยุทธ์หรือเห็นปักกิ่งแข่งขันไปข้างหน้าสมาชิกชั้นนำของคณะกรรมการคัดเลือกสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรสหรัฐในประเทศจีนกล่าวเมื่อวันพุธความมุ่งมั่นของจีนต่อความก้าวหน้าของนวัตกรรมเทคโนโลยีทำให้เกิดความไม่สบายใจในสหรัฐอเมริกาโดยรัฐบาลจีนยังคง</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 20:32:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16c269270532e26002245d559f372604fe7e6984</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/abfff49f-e908-4224-b865-f1af6c104754_16935eae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เฟดสหรัฐลดอัตราคีย์แต่พาวเวลล์บอกว่าไม่รับประกันการตัดยอดเดือนธันวาคม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330827/us-fed-lowers-key-rate-powell-says-december-cut-not-guaranteed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางสหรัฐในวันพุธประกาศลดอัตราดอกเบี้ยไตรมาสที่สองติดต่อกันเพื่อเสริมสร้างตลาดแรงงานที่มีการตั้งค่าสถานะในการเคลื่อนไหวที่เน้นให้เห็นถึงการเติบโตของแผนกในอันดับที่เพิ่มขึ้นผู้กำหนดนโยบายลงมติ 10 -2 เพื่อสนับสนุนการลดอัตราการให้สินเชื่อที่สำคัญของธนาคารให้อยู่ระหว่างร้อยละ 3.75 ถึงร้อยละ 4.00 เฟดกล่าวในแถลงการณ์ตรงข้ามกับการกระทำดังกล่าวคือนายสตีเฟนมิแรนผู้ว่าการธนาคารกลางสหรัฐซึ่งข</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 19:20:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9da0dd472cdc70a6087b5e5cbb0f3abfc8fdfdf4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/1adc1c70-0f6f-4f6f-a1f8-acb9f6197640_24bdd3d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงครามซูดานจุดประกายการเตือนภัยทั่วโลกหลังจากมีรายงานว่ามีผู้เสียชีวิตหลายร้อยคนที่โรงพยาบาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3330826/sudan-war-sparks-global-alarm-after-hundreds-reportedly-killed-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำโลกเรียกร้องให้มีการเจรจาใหม่เพื่อหยุดสงครามในซูดานเนื่องจากมีรายงานว่าเกิดความโหดร้ายอย่างกว้างขวางในเมืองเมื่อเร็วๆนี้โดยกลุ่มทหารที่ต่อสู้กับรัฐบาลที่ได้รับการสนับสนุนจากกองทัพนับตั้งแต่ยึดเอล - ฟาเชอร์ทางตะวันตกของซูดานเมื่อวันอาทิตย์กองกำลังสนับสนุนอย่างรวดเร็วถูกกล่าวหาว่าประหารชีวิตผู้คนหลายร้อยคนในขณะที่พลเรือนประมาณ 30,000 คนได้หนีออกจากเมืองหลวงที่ได้รับความอดอยากของ North D</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 18:55:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04ae2480909b5562603299201a510d2df57bda4c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/aa0fc4d1-e845-47f4-a5fd-f5c941d9e916_9e4d6774.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาย 2 คนที่ถูกจับกุมในการปล้นพิพิธภัณฑ์ลูฟวร์จะถูกตั้งข้อหาแต่ไม่พบอัญมณี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330825/2-men-arrested-louvre-heist-be-charged-jewels-not-found?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายสองคนที่ถูกจับกุมด้วยอัญมณีที่ถูกขโมยไปในการปล้นที่พิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ในเดือนนี้จะถูกตั้งข้อหาขโมยโดยแก๊งที่จัดตั้งขึ้นโดยอัยการปารีส Laure Beccuau กล่าวในงานแถลงข่าวในปารีสอัยการจะขอให้คนถูกจำคุกในขณะที่การสอบสวนยังคงดำเนินต่อไปเธอกล่าวเสริมว่ายังไม่พบสร้อยคอของราชวงศ์รัดเกล้าและต่างหูที่ถูกขโมยไป</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 18:33:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">808c5a6058b72ae1fdd570ac5e91ce4847f89f6c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/614ecf01-b26d-4078-a4ed-05a9bb32af51_2259f74a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
