<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ .ดี .แวนซ์ปกป้องความปรารถนาที่จะให้อุชาภรรยาชาวฮินดูเปลี่ยนไปนับถือศาสนาคริสต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331198/jd-vance-defends-wish-hindu-wife-usha-convert-christianity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รองประธานาธิบดีเจ .ดี .แวนซ์แห่งสหรัฐอเมริกาได้ปกป้องความหวังของเขาว่าอุชาภรรยาของเขาซึ่งได้รับการเลี้ยงดูมาในฐานะฮินดูจะเปลี่ยนไปนับถือศาสนาคริสต์ Vance กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าคาทอลิกที่กระตือรือร้นซึ่งตัวเองเปลี่ยนใจเลื่อมใสในปี 2019 ได้ตอบโต้คำพูดของเขาที่กล่าวถึง "ลัทธิคลั่งศาสนาคริสต์" ชายวัย 41 ปีถูกถามเกี่ยวกับการเลี้ยงดูลูกทั้งสามของพวกเขาในการแต่งงานระหว่างสามีภรรยาที่งาน Turning Point USA เพื่อเป็นเกียรติแก่นักฆ่า</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 16:19:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">673fbc8c4966a41151e9cfdafa6dad7d5856d13c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/8e11b91b-9985-4896-8260-fb0e609f79a8_672b2ff6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทางออกของราชวงศ์ของแอนดรูว์เป็นวิกฤตการณ์ล่าสุดที่จะสั่นคลอนสถาบันกษัตริย์อังกฤษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3331195/andrews-royal-exit-biggest-windsor-crisis-edward-viiis-abdication?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การถือครองเกียรติยศแต่ไม่ใช่อำนาจสถาบันพระมหากษัตริย์ของสหราชอาณาจักรได้รับการปรับให้เข้ากับความรู้สึกของสาธารณชนอย่างละเอียดที่เห็นได้ชัดด้วยความอัปยศอดสูของแอนดรูว์เมาท์แบตเทนวินด์เซอร์ผู้ซึ่งถูกถอดยศศักดิ์และบ้านที่กว้างขวางของเขาโดยคิงชาร์ลส์ผู้เป็นพี่ชายของเขาเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาการเนรเทศที่ทำให้ราชวงศ์ผู้อัปยศอดสูได้รับการตรวจสอบมากขึ้นทั้งในสหราชอาณาจักรและสหรัฐอเมริกาเกี่ยวกับมิตรภาพของเขากับการหลอกลวง</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 16:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fc588279b526ac6e2740ef637710943f337b2f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/be405137-89a7-460f-8bb0-c701342edccc_f1e3b326.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาร์นีย์บอกพรีเมียร์ว่าอย่าทำโฆษณาต่อต้านภาษีที่ทำให้ทรัมป์ไม่พอใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331196/canada-pm-carney-told-ontario-premier-not-run-anti-tariff-ad-upset-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายมาร์คคาร์นีย์นายกรัฐมนตรีแคนาดากล่าวว่าเขาบอกนายกรัฐมนตรีของออนตาริโอว่าจะไม่ทำโฆษณาต่อต้านภาษีที่กระตุ้นให้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯยุติการเจรจาการค้ากับแคนาดาคาร์นีย์ยืนยันด้วยว่าเขาขอโทษประธานาธิบดีในระหว่างการรับประทานอาหารค่ำที่การประชุมสุดยอดความร่วมมือทางเศรษฐกิจเอเชียแปซิฟิกเพราะทรัมป์ "ไม่พอใจ" โฆษณาทางโทรทัศน์ของออนแทรีโอที่ออกอากาศในสหรัฐอเมริกาวิพากษ์วิจารณ์ Tr</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 15:13:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4553e52bde2eb9126133403cdea026e35a78fa48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/b4444adc-6373-4828-9378-a71800495ef2_c97f49ca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเรียกร้องของทรัมป์ในการกลับมาทดสอบนิวเคลียร์จะเป็นการแข่งขันอาวุธในสหรัฐฯ - จีนหรือไม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3331115/will-trumps-call-resume-nuclear-testing-fuel-us-china-arms-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯเรียกร้องให้ "ดำเนินการทดสอบอาวุธนิวเคลียร์ต่อทันที" โดยอ้างถึงการสร้างนิวเคลียร์อย่างรวดเร็วของกรุงปักกิ่งและกรุงมอสโกอาจผลักดันให้จีน "เร่ง" ความพยายามของตนเองในการพัฒนากองกำลังเชิงกลยุทธ์ตามที่นักวิเคราะห์กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีทรัมป์โพสต์บนโซเชียลมีเดียว่าเขาได้สั่งให้กระทรวงกลาโหมเริ่มทดสอบอาวุธนิวเคลียร์ของสหรัฐอเมริกา "บนพื้นฐานที่เท่าเทียมกัน" กับรัสเซียและจีนข</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 14:30:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89c7ab578d1cf319a723167acca7818b82f741a9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/5f76ebb6-9384-4130-87f8-a310b1707110_d244a822.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักพยากรณ์กล่าวว่าอาจเกิดพายุโซนร้อนในระยะ 800 กม. จากฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3331193/potential-tropical-storm-not-expected-within-800km-hong-kong-forecaster-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บล็อกสดนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราพายุดีเปรสชันเขตร้อนก่อตัวขึ้นทางตะวันออกของฟิลิปปินส์และคาดว่าจะลอยไปทางตะวันตกเฉียงเหนือแต่จะไม่เข้ามาในระยะ 800 กม. (497 ไมล์) จากฮ่องกงตามสภาพอากาศของเมือง</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 14:28:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d1467315007fbea5af40215b0863da2a8c75472</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/0f16212a-c410-4e07-ac0b-46d0e1a04e7f_4741dbcc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
