<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หลักฐานการคุกคามภาษีแผ่นดินที่หายาก 200% ของทรัมป์เกี่ยวกับอำนาจต่อรองของจีน: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3323223/trumps-200-rare-earth-tariff-threat-proof-chinas-leverage-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าภัยคุกคามที่ได้รับการฟื้นฟูจากการเพิ่มขึ้นของภาษีจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเกี่ยวกับอุปทานของธาตุดินที่หายากของจีนได้เน้นย้ำถึงความสำคัญของแร่ธาตุในการผลิตทั่วโลกและแสดงให้เห็นว่าปักกิ่งยังคงมีอำนาจเหนือจีนในด้านนี้ยังคงเป็นแหล่งอำนาจที่มีศักยภาพในการต่อรองทางการค้าจีนจะต้องเผชิญกับ "ภาษีร้อยละ 200 หรือบางสิ่งบางอย่าง" เว้นแต่จะยังคงรับประกันการจัดส่ง Magne ถาวร</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a01ee7f2162d7a39578fe23bf65c8848ee4f749</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/55a3fcdc-9b99-4bc7-9898-765cd9066c7a_17e489f5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแสดงของฮ่องกงเกี่ยวกับความพยายามในสงครามจีน ‘ไฮไลท์’ ของกิจกรรมครบรอบ 80 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323242/hong-kong-show-chinese-war-effort-highlight-80th-anniversary-events?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นิทรรศการที่มีสิ่งประดิษฐ์มากกว่า 180 ชิ้นที่แสดงให้เห็นถึงความพยายามในการทำสงครามของจีนกับญี่ปุ่นในช่วงทศวรรษที่ 1930 และ 1940 จะเปิดในฮ่องกงในวันพุธโดยมีกระบี่ทหารที่ใช้ในการสู้รบมีสิ่งของที่ยืมมาจากพิพิธภัณฑ์แห่งชาติจีนในกรุงปักกิ่ง “ซีรีส์ Hong Kong Jockey Club: United in Arms, Standing for Peace – ครบรอบ 80 ปีแห่งชัยชนะของจีนในปีพ.</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 13:52:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ff306356314b62f446380d5d7aba98c8c589a32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/ab2b780e-3dbb-4062-a881-9ce83946201d_085af4ee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศิษย์เก่านักการเมืองรวมตัวกันเพื่อเฝ้าระวังฮ่องกงของ ‘Father of Shue Yan’ Henry Hu</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323241/alumni-politicians-gather-hong-kong-vigil-father-shue-yan-henry-hu?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักศึกษาและผู้มีน้ำหนักมากทางการเมืองได้รวมตัวกันเพื่อแสดงความเคารพต่อ Henry Hu Hung-lick นักการศึกษาทหารผ่านศึกชาวฮ่องกงโดยมีศิษย์เก่าที่ระลึกถึงความทรงจำที่ชื่นชอบและบทเรียนที่ได้รับจากผู้ร่วมก่อตั้งมหาวิทยาลัย Shue Yan การเฝ้าระวังในเย็นวันอังคารจัดขึ้นโดยมหาวิทยาลัย Shue Yan ซึ่งเป็นสถาบันระดับอุดมศึกษาที่ก่อตั้งขึ้นในปี 1971 โดย Hu และภรรยาผู้ล่วงลับของเขา Chung Chi-yung งานศพจะจัดขึ้นในวันพุธสำหรับ</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 13:32:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a60ab293fce4331237c0f8e9511c3149ca0dafe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/f775bbe2-74f0-4fe8-a211-ae9d37bc1e9c_458b36b3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภัยคุกคามด้านภาษีใหม่ของทรัมป์เทคโนโลยีการล่องหนของจีน: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3323199/trumps-fresh-tariff-threat-chinas-invisibility-tech-breakthrough-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ทรัมป์กล่าวว่าจีนต้องตรวจสอบให้แน่ใจว่าแม่เหล็กโลกหายากหรือต้องเผชิญกับอัตราภาษี 200% ประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าจีนต้องตรวจสอบให้แน่ใจว่าสหรัฐฯจัดหาแม่เหล็กโลกหายากหรือต้องเผชิญกับอัตราภาษีร้อยละ 200 และเขาจะยังคงอนุญาตให้นักเรียนจีนเข้าสู่</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a436eef0c92a822f22fdf9d738e63e868d8a365</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/a9fda9fb-67c6-4fed-a637-2621c0abf637_589f10a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การจับกุมรัฐมนตรีอินโดนีเซียทดสอบคำมั่นสัญญาต่อต้านการทุจริตของปราโบโว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3323237/indonesian-ministers-arrest-tests-prabowos-anti-corruption-pledge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำมั่นสัญญาของ Prabowo Subianto ประธานาธิบดีอินโดนีเซียที่จะประทับตราการทุจริตกำลังเผชิญกับการทดสอบครั้งใหญ่ครั้งแรกหลังจากที่รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงถูกจับกุมเนื่องจากการเก็งกำไรเกิดขึ้นจากการสับเปลี่ยนคณะรัฐมนตรี "จัมโบ้" ที่มีสมาชิก 110 คนของเขา Immanuel Ebenezer ถูกไล่ออกอย่างรวดเร็วโดย Prabowo หลังจากที่เขาถูกจับกุมโดยคณะกรรมการขจัดการทุจริตเนื่องจากสงสัยว่าจะได้รับการโต้กลับและการขู่กรรโชกเขาเป็นคนแรก</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 13:05:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">570e9549c12c2e5f434a988dcf38008de2010132</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/b93ab32d-0958-4c2b-a0e9-3814362515e1_583e77e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
