<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงอาจออกคำเตือน T1 ระหว่างคืนวันพุธเช้าวันพฤหัสบดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3325764/hong-kong-could-issue-t1-warning-between-wednesday-night-thursday-morning?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกผู้อ่านชาวฮ่องกงจะได้รับส่วนลด 50% สำหรับการสมัครสมาชิกปีแรกจนถึงวันที่ 21 กันยายน 2025 หอดูดาวฮ่องกงกล่าวว่าอาจออกสัญญาณพายุไต้ฝุ่นหมายเลข 1 ระหว่างคืนวันพุธถึงเช้าวันพฤหัสบดีเนื่องจากพื้นที่ความกดอากาศต่ำในปัจจุบันทางตะวันออกเฉียงเหนือ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:14:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1221eba3934dc59f29ce3845884f2fac5a3d96eb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/49ef3352-308e-491d-89ba-d165bb0df0b5_41e732c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อสำรวจการส่งเสริมการซื้อขายทองคำโทเค็นในเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3325763/hong-kong-explore-boosting-tokenised-gold-trading-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่กำลังมองหาการส่งเสริมการซื้อขายทองคำโทเค็นในฮ่องกงเพื่อก้าวไปข้างหน้าในการเป็นศูนย์กลางการตั้งถิ่นฐานดังกล่าวแห่งแรกของโลกและปกป้องเมืองจากการครอบงำของดอลลาร์สหรัฐท่ามกลางภูมิศาสตร์การเมืองที่เพิ่มขึ้นแหล่งข่าวกล่าวว่าหัวหน้าผู้บริหาร John Lee Ka-chiu ได้รับการคาดหวังว่าจะเพิ่มความพยายามในการสร้างฮ่องกงให้เป็นศูนย์กลางการซื้อขายทองคำระหว่างประเทศในนโยบายของเขา</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:01:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ad61c69470a67716494273ee84b1601eddb8f28</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/62887a04-2db3-4a97-a53b-3f88c5ecd610_8feb99f6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การลอกเข้าสู่ข้อตกลง TikTok นักวิเคราะห์จะเห็นเลเยอร์ของเลเวอเรจภาษีและถั่วเหลือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3325752/peeling-us-china-tiktok-deal-analysts-see-layers-leverage-tariffs-and-soybeans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้จะมีถ้อยคำที่คลุมเครือแต่กรอบข้อตกลงใหม่ของจีน - สหรัฐฯเกี่ยวกับแอปแชร์วิดีโอยอดนิยม TikTok เป็นขั้นตอนสำคัญในการขับเคลื่อนการเจรจาทวิภาคีและรักษาความสัมพันธ์ที่อบอุ่นก่อนการประชุมในอนาคตระหว่างสองประเทศเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกตามที่นักวิเคราะห์กล่าวและพวกเขาเสริมว่ารัฐบาลจีนอาจพยายามใช้ประโยชน์จากข้อตกลง TikTok โดยการขอลดภาษีหรือบรรเทาจากการส่งออกไฮเทค</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c6d6d6df1e5ca6fe54a543f5b9ec9f59eb56370a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/c0d5ed23-412a-4ed1-9166-3f6e126c528f_4bd40142.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>DeepSeek ประเมินโมเดล AI สำหรับ ‘ความเสี่ยงชายแดน’ แหล่งข่าวกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3325742/deepseek-evaluates-ai-models-frontier-risks-source-says-china-promotes-safety?utm_source=rss_feed</link>
      <description>DeepSeek สตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์ของจีนได้ทำการประเมินภายในเกี่ยวกับ "ความเสี่ยงด้านพรมแดน" ของแบบจำลอง AI ตามที่บุคคลที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้การพัฒนาที่ไม่ได้รายงานไว้ก่อนหน้านี้มาจากการที่รัฐบาลจีนพยายามที่จะส่งเสริมการรับรู้ถึงความเสี่ยงดังกล่าวภายในอุตสาหกรรม AI ของจีนความเสี่ยงจากพรมแดนหมายถึงระบบ AI ที่อาจเป็นภัยคุกคามต่อความปลอดภัยสาธารณะและ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47dca62166150703a48e2d11d05e089cc9f94736</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/e4af5cac-2ac8-4622-9fe9-508a05c36452_0947c49a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไอคอนฮอลลีวู้ดโรเบิร์ตเรดฟอร์ดเสียชีวิตเมื่ออายุ 89</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325760/actor-robert-redford-dies-89?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรเบิร์ตเรดฟอร์ดเด็กหนุ่มมือทองของฮอลลีวู้ดที่กลายเป็นผู้กำกับรางวัลออสการ์นักกิจกรรมเสรีนิยมและเจ้าพ่อภาพยนตร์อิสระภายใต้ชื่อซันแดนซ์ซึ่งเป็นหนึ่งในตัวละครที่เขารักมากที่สุดเสียชีวิตเมื่อวันอังคารด้วยวัย 89 ปีเรดฟอร์ดเสียชีวิตที่บ้านของเขาที่ซันแดนซ์ “ในภูเขาของยูทาห์ - สถานที่ที่เขารักล้อมรอบด้วยคนที่เขารัก” นักประชาสัมพันธ์ซินดี้เบอร์เกอร์กล่าวในแถลงการณ์หลังจากก้าวขึ้นสู่สตาร์โด</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 12:35:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2368db70305001b71aedc05a07ec85abf61c786b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/dcfcb1f7-35cf-4087-b532-47a28b0d9fa1_c5b6e78a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
