<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ซาอุดีอาระเบียซีเรียลงนามในข้อตกลงด้านโทรคมนาคมและสายการบินเมื่อมีการคว่ำบาตร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3342788/saudi-arabia-syria-sign-telecom-and-airline-deals-sanctions-lift?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ซีเรียและซาอุดิอาระเบียลงนามในข้อตกลงเมื่อวันเสาร์ซึ่งรวมถึงสายการบินร่วมและโครงการ 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อพัฒนาระบบโทรคมนาคมเจ้าหน้าที่กล่าวขณะที่ซีเรียพยายามที่จะสร้างใหม่หลังจากสงครามหลายปีซาอุดีอาระเบียเป็นผู้สนับสนุนรายใหญ่ของหน่วยงานอิสลามของซีเรียที่เข้ายึดอำนาจหลังจากโค่นล้มบาชาร์อัล - อัสซาดผู้ปกครองมาเป็นเวลานานในเดือนธันวาคม 2024 หน่วยงานใหม่ในดามัสกัสได้ทำงานเพื่อดึงดูด</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 15:27:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">244c4ef62a7dee10371e1eae675eda7bc8dc69d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/572d5610-f0ff-44a7-9016-19d9ec8b1100_80c1d92b.jpg?itok=hZcM18JV&amp;v=1770478016" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>น้ำท่วมร้ายแรงกระทบสเปนและโปรตุเกสอพยพนับพัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342787/fatal-floods-strike-spain-and-portugal-thousands-evacuating?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สเปนและโปรตุเกสในวันเสาร์ได้รับมือกับพายุอีกลูกที่มุ่งหน้าไปยังคาบสมุทรไอบีเรียเพียงไม่กี่วันหลังจากน้ำท่วมที่เกิดจากพายุเลโอนาร์โดได้พิสูจน์แล้วว่ามีผู้เสียชีวิตในทั้งสองประเทศพายุสตอร์มมาร์ตาซึ่งเป็นพายุดีเปรสชันล่าสุดได้กระตุ้นให้เจ้าหน้าที่กู้ภัยกว่า 26,500 คนในโปรตุเกสซึ่งสภาพอากาศเลวร้ายทำให้เทศบาลสามแห่งเลื่อนการลงคะแนนเสียงเลือกตั้งประธานาธิบดีในวันอาทิตย์ออกไปเป็นสัปดาห์หน้า B</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:36:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c991d1ff23cf452c88ccc8f26d8dbbf762ac873c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/f2a85e14-66ed-4a6b-8901-63c59aebb19a_1dc89efd.jpg?itok=FEiLr4et&amp;v=1770474970" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงถูกจับเพราะนำเข้านกผิดกฎหมาย 112 ตัวมูลค่า HK $ 15,000</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3342786/woman-arrested-over-illegally-importing-112-birds-worth-hk15000?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งถูกจับกุมในข้อหานำเข้านก 112 ตัวโดยผิดกฎหมายซึ่งคาดว่าจะมีมูลค่าประมาณ 15,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (1,920 ดอลลาร์สหรัฐ) เข้ามาในฮ่องกงรัฐบาลกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าผู้ต้องสงสัยอายุ 26 ปีถูกกล่าวหาว่าถูกพบพร้อมกับรถเข็นกรงที่ถือนกหลายตัวในขณะที่เธอพยายามผ่านด่านชายแดน Lo Wu นกถูกยึดโดยศุลกากรขณะที่ผู้หญิงถูกจับกุมเจ้าหน้าที่ ESTI</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:20:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d25bd03aabbf9d94296bb03da2efa6cc2aa403f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/dad75c87-3c95-4a81-b8ff-4dde145c1c30_9043a997.jpg?itok=YV43EbiH&amp;v=1770474046" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนขับรถโดยสารสาธารณะใช้เส้นทางอ้อมเพื่อพาเด็กไปโรงพยาบาลในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342785/public-bus-driver-makes-detour-take-child-hospital-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนขับรถบัสชาวฮ่องกงได้รับการยกย่องจากสาธารณชนในการเดินทางอ้อมอย่างเร่งด่วนเพื่อพาเด็กป่วยไปโรงพยาบาลก่อนที่จะกลับมาใช้เส้นทางอีกครั้ง Citybus กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่ารถบัสเส้นทาง 79X กำลังเดินทางไปตามทางหลวง Tolo ในเวลาประมาณ 22.00 น. ของวันก่อนหน้าเมื่อผู้โดยสารสังเกตเห็นเด็กไม่สบายและขอความช่วยเหลือจากคนขับ “เมื่อเห็นสถานการณ์เร่งด่วนคนขับจึงจัดรถบัสให้จอด</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:16:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d31a90cb5ee3ccf078ece9cfa70034d73c66b8e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/381ba962-942e-42ad-9877-4799a5a8144f_666be65e.jpg?itok=ZXkOYMjq&amp;v=1770473811" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Black Hawk to drone: พรมแดนใหม่ในการแข่งขันระหว่างสหรัฐฯกับปักกิ่งเหนือช่องแคบไต้หวัน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3342774/black-hawk-drone-new-frontier-us-rivalry-beijing-over-taiwan-strait?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯกำลังแปลงเฮลิคอปเตอร์ยุคสงครามเย็นเป็นโดรนผู้เชี่ยวชาญด้านการป้องกันประเทศกล่าวว่าอาจมี "บทบาทสำคัญ" ในความขัดแย้งใดๆกับปักกิ่งเหนือช่องแคบไต้หวันนอกจากนี้ PLA ยังได้ปรับปรุงอากาศยานที่ล้าสมัยเพื่อทำหน้าที่เป็นโดรนที่ไม่มีเกลียวโดยทั้งสองกองทัพได้เปิดเผยระบบที่คล้ายกันภายในหนึ่งเดือนของกันและกันเมื่อปีที่แล้ว S -70UAS U-Hawk เฮลิคอปเตอร์อัตโนมัติเต็มรูปแบบตาม UH</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f26a9c14f3b179b1c9b3f5df2fc99c970b488792</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/f4bf85c9-a77e-4217-9fb4-0891259636aa_2db00872.jpg?itok=qcM1GKFX&amp;v=1770463759" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
