<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รสนิยมที่เปลี่ยนไปในจีนกำลังกระทบต่อการส่งออกไวน์ของออสเตรเลียอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3341760/how-changing-tastes-china-are-hitting-australias-wine-exports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความต้องการของจีนที่ลดลงเป็นปัจจัยสำคัญที่ทำให้การส่งออกไวน์ของออสเตรเลียลดลงในปีที่แล้วตามข้อมูลของหน่วยงานรัฐบาลออสเตรเลียที่ส่งเสริมอุตสาหกรรมด้วยความเชื่อมั่นของผู้บริโภคและรสนิยมที่พัฒนาขึ้นในการปรับเปลี่ยนตลาดจีนการจัดส่งไปยังจีนแผ่นดินใหญ่ลดลงร้อยละ 17 เมื่อเทียบกับปีก่อนเป็น 755 ล้านดอลลาร์ (532.10 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งเป็นปัจจัยเดียวที่ใหญ่ที่สุดในการลดลงร้อยละ 8 ในออสเตรเลีย</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 03:17:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd59e4e46c1d64e24e06cd95bf390046a453e7ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/b4d97597-b688-4c1f-a459-f52064f940c0_b0db06ea.jpg?itok=EPwXcCJ8&amp;v=1769743016" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดสายลับอันดับต้นๆของอเมริกาจึงอยู่ในการจู่โจมของเอฟบีไอในสถานที่เลือกตั้งในจอร์เจีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341758/why-was-americas-top-spy-present-fbi-raid-georgia-election-facility?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคเดโมแครตชั้นนำในวุฒิสภาและคณะกรรมการข่าวกรองของสภาเรียกร้องให้หัวหน้าสายลับของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯในวันพฤหัสบดีเพื่อสรุปคณะกรรมการของพวกเขาเกี่ยวกับเหตุผลที่เธออยู่ในการจู่โจมของเอฟบีไอในสถานที่เลือกตั้งในจอร์เจียวุฒิสมาชิก Mark Warner และตัวแทน Jim Himes กล่าวกับผู้อำนวยการข่าวกรองแห่งชาติ Tulsi Gabbard ในจดหมายว่าพวกเขากังวลอย่างมากกับการปรากฏตัวของเธอในงาน F ของวันพุธ</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 02:50:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de3988b694c964e25df7e14c454c7057cc43219c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/0ecfa40a-05b4-4606-8567-707c084c2660_9391c70d.jpg?itok=4aYrcDcl&amp;v=1769741403" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจโตเกียวล่าโจรที่หลบหนีพร้อมกระเป๋าเดินทางที่มีเงินสด 2.7 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 2.7 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3341752/tokyo-police-hunt-robbers-who-fled-suitcases-containing-us27-million-cash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจกล่าวว่ากลุ่มผู้ต้องสงสัย 3 คนปล้นคน 5 คนบนถนนใจกลางกรุงโตเกียวในคืนวันพฤหัสบดีโดยหลบหนีไปพร้อมกับกระเป๋าเดินทางที่เหยื่อกล่าวว่ามีเงินสดประมาณ 420 ล้านเยน (2.7 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ไม่กี่ชั่วโมงต่อมาชายคนหนึ่งที่มีกระเป๋าเดินทางที่มีเงินสด 190 ล้านเยนถูกโจมตีเมื่อเช้าตรู่วันศุกร์ด้วยสเปรย์พริกไทยในที่จอดรถที่สนามบินฮาเนดะของเมืองหลวงญี่ปุ่นข</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 02:35:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d30269bc7c578146e59a6e775b7f5c9c08861998</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/6b214751-fecb-44af-ac59-065d24e11b53_39f6d4ab.jpg?itok=GHej0x1u&amp;v=1769739363" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเทศไทยเลือกลิซ่าของ Blackpink เป็นทูตการท่องเที่ยว – นักท่องเที่ยวจีนจะกลับมาหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3341724/thailand-picks-blackpinks-lisa-tourism-ambassador-will-chinese-visitors-return?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความซบเซาของนักท่องเที่ยวชาวไทยจากประเทศจีนกลายเป็นเรื่องที่รุนแรงมากจนพนักงานการท่องเที่ยวชาวจีนในภูเก็ตกำลังเรียนรู้ภาษาอังกฤษเป็นครั้งแรกเพื่อดึงดูดลูกค้ารายใหม่ตามคำแนะนำของผู้จัดทัวร์ทางเรือชาญณัฏฐ์บุญลอนกล่าวว่าธุรกิจคาตามารันของเธอครั้งหนึ่งเคยเป็นวัวเงินสดซึ่งถูกจองเต็มในแต่ละวันในช่วงไฮซีซั่นโดยกลุ่มนักท่องเที่ยวชาวจีนจำนวนมากที่แห่กันมาที่ภูเก็ตซึ่งเป็นเกาะที่ใหญ่ที่สุดของประเทศไทยในขณะที่</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 02:00:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0560d913383e726e2848bb1928e56a0fb20b6be6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/63838ed4-0201-4f03-ae34-603c5cdd60ea_91668f66.jpg?itok=w-Xo8olb&amp;v=1769688932" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xu Zhenpeng ผู้เชี่ยวชาญด้านการทำชิปออกจากบริษัทสตาร์ทอัพที่ได้รับการสนับสนุนจาก OpenAI สำหรับบทบาทในเซี่ยงไฮ้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3341719/chipmaking-expert-xu-zhenpeng-leaves-openai-funded-start-shanghai-role?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Xu Zhenpeng วิศวกรทำชิปขั้นสูงได้ออกจากสหรัฐอเมริกาเพื่อรับตำแหน่งเต็มเวลาที่มหาวิทยาลัยเซี่ยงไฮ้เจียวตง (SJTU) ซึ่งเป็นหนึ่งในผู้นำด้านการวิจัยฮาร์ดแวร์ด้านปัญญาประดิษฐ์ของจีนก่อนที่เขาจะกลับมาที่ประเทศจีน Xu ได้นำทีมที่ Atomic Semi ซึ่งเป็นบริษัทสตาร์ทอัพด้านการผลิตในแคลิฟอร์เนียพัฒนาเทคนิคการพิมพ์ 3 มิติเพื่อทำให้การผลิตชิปเร็วขึ้นและถูกลง</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 02:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d553e54acd31c11c8a924ed5ccb76031dee5687</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/d13a0912-75f7-41b3-a4da-f3ec50982af1_a82e3423.jpg?itok=3f0KvVnC&amp;v=1769739321" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
