<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ยุโรปต้องดำเนินการอย่างรวดเร็วตามระเบียบโลกใหม่ที่โหดร้ายยิ่งขึ้นของทรัมป์: Luuk van Middelaar</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342650/europe-must-act-fast-trumps-more-brutal-new-world-order-luuk-van-middelaar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Luuk van Middelaar เป็นผู้อำนวยการสถาบันภูมิศาสตร์การเมืองบรัสเซลส์ซึ่งเป็นคลังความคิดที่เขาร่วมก่อตั้งขึ้นในปี 2022 นักทฤษฎีการเมืองและนักประวัติศาสตร์โดยการค้าเขาได้เขียนหนังสือหลายเล่มและอยู่ในคณะรัฐมนตรีของประธานสภายุโรปคนแรก Herman Van Rompuy Van Middelaar ได้รับการอ่านและอ้างถึงอย่างกว้างขวางทั่วยุโรปสำหรับการวิเคราะห์วิวัฒนาการทางการเมืองของสหภาพยุโรปโดยหนังสือของเขาได้รับการแปล</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 22:00:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14770f65ca0d02b0ae0ad1a2e03e245062d71a39</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/a84bc5e2-cbbe-418a-b682-eac5f3b43881_e86782c3.jpg?itok=JQ928SGW&amp;v=1770366190" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แล้วจะเกิดอะไรขึ้นหากบางประเทศมีทารกน้อยลงและประชากรลดลง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3342563/so-what-if-some-countries-have-fewer-babies-and-shrinking-populations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราอยู่ในช่วงเวลาที่น่าสนใจเห็นได้ชัดว่าคู่รักชาวฮ่องกงหลายคนอยากมีสัตว์เลี้ยงมากกว่าเด็กปัจจุบันครอบครัวขนาดเล็กเป็นบรรทัดฐาน: การสำรวจของสมาคมวางแผนครอบครัวในปี 2565 แสดงให้เห็นว่าครอบครัวที่ไม่มีบุตรมีจำนวนร้อยละ 43.2 ของประชากรรองลงมาคือครอบครัวที่มีบุตรหนึ่งคนที่ร้อยละ 27.4 และครอบครัวที่มีบุตรสองคนที่ร้อยละ 25.2 ใครก็ตามที่ยังสงสัยจะได้ทำ w</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 21:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37f6bca2dfbf9311ff6de7cbb2c36c55f1728f12</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/ab847fb5-090d-4de8-ac49-dd48c0786d51_16a32c59.jpg?itok=yuVfZsdc&amp;v=1770517949" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ดูหมิ่นฮันเตอร์เฮสนักสกีโอลิมปิกของสหรัฐฯเรียกนักสกีอิสระว่า ‘ผู้แพ้ตัวจริง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/other-sport/article/3342857/trump-insults-us-olympic-skier-hunter-hess-calling-freestyler-real-loser?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาวิจารณ์ฮันเตอร์เฮสนักสกีโอลิมปิกชาวอเมริกันว่าเป็น "ผู้แพ้ตัวจริง" ในวันอาทิตย์หลังจากที่นักกีฬาแสดงความรู้สึกที่หลากหลายเกี่ยวกับการเป็นตัวแทนของสหรัฐอเมริกาในการแข่งขันกีฬาโอลิมปิกฤดูหนาวทางตอนเหนือของอิตาลี “ฮันเตอร์เฮสผู้แพ้ตัวจริงกล่าวว่าเขาไม่ได้เป็นตัวแทนของประเทศของเขาในการแข่งขันกีฬาโอลิมปิกฤดูหนาวในปัจจุบัน” ทรัมป์เขียนในโพสต์บนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียความจริงของเขาสกีฟรีสไตล์</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 21:27:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a637e4b55f50481a8d795a8e47478b7fe88db97</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/636b00ad-4e51-415a-9ae5-cc9162b7ccb1_1d06042e.jpg?itok=PRrbBi_J&amp;v=1770586702" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โปรตุเกสเลือกสังคมนิยมเป็นประธานาธิบดีโดยดินถล่มออกจากการสำรวจความคิดเห็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342856/portugal-elects-socialist-president-landslide-exit-polls-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สมัครพรรคสังคมนิยมปานกลาง Antonio Jose Seguro ได้รับชัยชนะอย่างถล่มทลายและมีวาระห้าปีในฐานะประธานาธิบดีของโปรตุเกสในการลงคะแนนเสียงเลือกตั้งเมื่อวันอาทิตย์โดยเอาชนะ Andre Ventura คู่แข่งที่ต่อต้านการจัดตั้งของเขาออกจากการเลือกตั้งและผลการเลือกตั้งบางส่วนแสดงให้เห็นพายุที่เกิดขึ้นอย่างต่อเนื่องในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมาล้มเหลวในการยับยั้งผู้มีสิทธิเลือกตั้งโดยผลประกอบการอยู่ในระดับเดียวกับในรอบแรกในวันที่ 18 มกราคม</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 20:54:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0bae7d3c64132aa028d0decbf7591f9e080bec84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/124c45a9-408a-4ca5-a06e-412f7198f4c6_57cd7251.jpg?itok=N1GCW0Se&amp;v=1770584419" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟล์ Epstein: นักการทูตอาวุโสชาวนอร์เวย์ Mona Juul ลาออกท่ามกลางการซักถามของรัฐบาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342855/senior-diplomat-resigns-norway-investigates-epstein-links?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอกอัครราชทูตนอร์เวย์ประจำจอร์แดนและอิรักได้ลาออกหลังจากมีการสอบสวนเกี่ยวกับความสัมพันธ์ของเธอกับเจฟฟรีย์เอปสไตน์ผู้กระทำความผิดทางเพศผู้ล่วงลับในสหรัฐอเมริกากระทรวงการต่างประเทศกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ Mona Juul ผู้มีบทบาทสำคัญในการเจรจาลับระหว่างอิสราเอล - ปาเลสไตน์ซึ่งนำไปสู่ข้อตกลงออสโลในช่วงต้นทศวรรษ 1990 เป็นหนึ่งในบุคคลชาวนอร์เวย์ที่มีชื่อเสียงหลายคนได้รับการกวาดล้างในเอกสารล่าสุดของ Epstein</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 19:53:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe5f28da11676a7bd5812ab585b6d339d26c3a6c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/3c17321d-e4ef-4940-85ec-0de8d6b55617_eb677a70.jpg?itok=HfDL9Yce&amp;v=1770582693" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
