<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะยกระดับการตรวจสอบเนื่องจากการห้ามสูบบุหรี่ใหม่มีผลในวันพฤหัสบดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338248/hong-kong-step-inspections-new-smoking-bans-take-effect-thursday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงจะเพิ่มการตรวจสอบที่ป้ายรถเมล์และจุดท่องเที่ยวตั้งแต่วันพฤหัสบดีเมื่อกฎใหม่ห้ามสูบบุหรี่ในขณะที่เข้าคิวหรือใกล้สถานที่ที่กำหนดมีผลบังคับใช้ในขณะที่ผู้อยู่อาศัยบางคนบอกกับเดอะโพสต์เมื่อวันพุธว่าพวกเขาตระหนักถึงมาตรการใหม่ผู้เข้าชมในจิมซาจุ่ยกล่าวว่าพวกเขาไม่ได้แต่จะปฏิบัติตามหัวหน้าสำนักงานควบคุมยาสูบและแอลกอฮอล์แมนนี่ลามมันชุง</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 04:27:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">74864faddf6066009defdc6e2a8c2025b73ff3dd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/4da2ef53-bdab-40b4-8598-8616e93dca21_9a6c3a6a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กิจกรรมโรงงานของจีนลดลง 8 เดือนแต่ลมแรงยังคงมีอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3338015/chinas-factory-activity-breaks-8-month-contraction-headwinds-persist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กิจกรรมโรงงานของจีนกลับสู่ดินแดนขยายตัวในเดือนธันวาคม – เอาชนะความคาดหวังของตลาดที่จะยุติการหดตัวแปดเดือน – แต่นักวิเคราะห์กล่าวว่าอาจเร็วเกินไปที่จะมองการฟื้นตัวเป็นสัญญาณของการมีเสถียรภาพอย่างต่อเนื่องดัชนีผู้จัดการฝ่ายจัดซื้อฝ่ายผลิต (PMI) ยืนอยู่ที่ 50.1 ในเดือนธันวาคมเพิ่มขึ้นจาก 49.2 ในเดือนก่อนหน้าตามข้อมูลที่เผยแพร่เมื่อวันพุธโดย Nation</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 04:26:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a063b2de4df02d8178cf53965793d0bfeea6b6cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/f6b57489-457d-4cef-842d-44e8c859ee86_d0bbf5fc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในออสเตรเลียนักล่าสมบัติในท้องถิ่นและทั่วโลกจะได้รับไข้ทองคำเมื่อราคาพุ่งสูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3338247/australia-local-and-global-treasure-hunters-get-gold-fever-prices-skyrocket?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในพื้นที่ด้านหลังของทุ่งทองคำแห่งประวัติศาสตร์ของออสเตรเลีย Vicki Plumridge กระโดดเพื่อความสุขเมื่อเธอขุดก้อนทองคำเล็กๆออกจากโลกพนักงานค้าปลีกที่เกษียณอายุแล้วกำลังเรียนรู้วิธีใช้เครื่องตรวจจับโลหะใหม่ของเธอเมื่อมันเริ่มไหลออกมาจากซากปรักหักพังที่ปกคลุมไปด้วยตะไคร่น้ำของอาคารหลังจากที่ Plumridge ขุดก้อนทองคำออกจากสิ่งสกปรกตื้นๆด้วยเกรียงพลาสติกไกด์ประมาณการว่าอยู่ที่ประมาณ 0.2 ของกรัม</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 04:22:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">adcecac57481d564bbe7c547277a204cf51cc098</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/a0c01689-fef5-4832-8937-998cd478ff4a_f58603a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสร้างเครื่องแรงโน้มถ่วงสูงที่ทำลายสถิติเพื่อบีบอัดพื้นที่และเวลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3338193/china-builds-record-breaking-hypergravity-machine-compress-space-and-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนถูกตั้งค่าให้ทำลายสถิติของตนเองในการวิจัยแรงโน้มถ่วงสูงด้วยเครื่องหมุนเหวี่ยงขนาดมหึมาใหม่ที่สามารถหมุนตัวอย่างหลายตันด้วยความเข้มที่ไม่มีใครเทียบได้เครื่องจักรที่รู้จักกันในชื่อ CHIEF1900 ถูกสร้างขึ้นโดยกลุ่มโรงไฟฟ้านิวเคลียร์เซี่ยงไฮ้และจัดส่งไปยังมหาวิทยาลัยเจ้อเจียงทางตะวันออกของจีนเมื่อวันที่ 22 ธันวาคมเพื่อติดตั้งเมื่อใช้งานได้แล้วจะช่วยให้นักวิจัยสามารถบีบอัดพื้นที่และเวลา rec</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d273cb0b96cfa5fa399eecb3f122c570b544b857</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/ccba2156-05a6-4685-8f38-de5ef63450d9_c879e605.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แอร์บัสทำคะแนนการชนะที่สำคัญในประเทศจีนด้วยการสั่งซื้อเครื่องบิน A320 145 ลำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3338237/airbus-scores-major-win-china-orders-145-a320-aircraft?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แอร์บัสยักษ์ใหญ่ด้านการบินของยุโรปได้รับคำสั่งซื้อที่สำคัญอีกสองครั้งจากลูกค้าชาวจีนสำหรับเครื่องบิน A320neo ทั้งหมด 90 ลำในวันอังคารเพียงหนึ่งวันหลังจากได้รับคำสั่งซื้อสำหรับเครื่องบินโดยสาร 55 ลำในรุ่นเดียวกันจากสายการบินจีนอีกสองสายการบินคำสั่งซื้อดังกล่าวเกิดขึ้นหลายสัปดาห์หลังจากที่ซีอีโอของแอร์บัสเดินทางไปกับประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron ในการเยือนประเทศจีนและถือเป็นชัยชนะครั้งใหญ่สำหรับผู้ผลิตในยุโรป</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 03:01:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1a8610dc44d827d2a28b471f5724dcf2ac111e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/35b913fc-d00b-4224-8aad-7f6abac4d4aa_7d45528d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
