<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ขีปนาวุธ 'สกปรกราคาถูก’ ของจีนอาจสั่นสะเทือนตลาดการป้องกันประเทศทั่วโลก: สื่อของรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334933/chinas-dirt-cheap-hypersonic-missiles-could-upend-global-defence-markets-state-media?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทการบินและอวกาศของจีน Lingkong Tianxing เปิดตัวขีปนาวุธร่อนความเร็วสูงเมื่อสัปดาห์ที่แล้วซึ่งมีระยะทางสูงถึง 1,300 กม. (800 ไมล์) และความเร็วสูงสุดของ Mach 7 YKJ -1000 ได้รับฉายาว่าขีปนาวุธ “เคลือบด้วยซีเมนต์” สำหรับการใช้วัสดุเกรดพลเรือนเช่นคอนกรีตโฟมในการเคลือบที่ทนความร้อนตามสไลด์ที่มีการหมุนเวียนอย่างกว้างขวางทางออนไลน์ต้นทุนการผลิตต่อหน่วยของมิสซีนี้</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">02bb4eca344067638593bc642f9aab2b51ff9a0d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/fba1a0da-e812-4b91-a4cc-3c4a24349bff_26bd2185.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวหอคอยที่เหลืออยู่ในฮ่องกงจะมีเวลา 90 นาทีในการเก็บข้าวของ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334951/residents-tower-spared-hong-kong-blaze-get-90-minutes-fetch-belongings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อยู่อาศัยในหอคอยเพียงแห่งเดียวที่ไม่ได้สัมผัสกับเปลวไฟที่ลุกโชนจนทำลายอีกเจ็ดแห่งที่ศาลหวังฟุกในย่านไทโปของฮ่องกงจะได้รับ 90 นาทีในวันพุธและวันพฤหัสบดีเพื่อเก็บข้าวของของพวกเขาเจ้าหน้าที่จะคอยช่วยขนย้ายทรัพย์สินของพวกเขา Amy Lam Man-han ผู้บัญชาการระดับภูมิภาคของ New Territories North เมื่อวันอังคารกล่าวว่า autho</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c3119bc3efd2bb295b30ec26f97b9ee1176aa7d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/fa73408f-5ef9-4310-821b-3089f7abdf5c_ddb477e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แอร์อินเดียตรวจสอบเครื่องบินที่ไม่มีใบรับรองความปลอดภัยที่ถูกต้อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3334954/air-india-probed-flying-airbus-a320-without-valid-safety-certificate-amid-crash-fallout?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานกำกับดูแลการบินของอินเดียกล่าวเมื่อวันอังคารว่ากำลังตรวจสอบ Air India หลังจากที่สายการบินดำเนินการเครื่องบินแปดครั้งโดยไม่มีใบรับรองการตรวจสอบความพร้อมทางอากาศที่ถูกต้องซึ่งเป็นเอกสารที่ออกเป็นประจำทุกปีเพื่อให้แน่ใจว่าสอดคล้องกับมาตรฐานความปลอดภัยหน่วยงานกำกับดูแลไม่ได้ตั้งชื่อประเภทเครื่องบินแต่ชื่อของข่าวประชาสัมพันธ์อ้างอิงรหัสการลงทะเบียนของ Airbus A320 และบุคคลที่มีโดยตรง</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:58:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88df4900c7fd47e1cd6fbaf6012d783f75fb8671</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/df2cb903-6203-4a9c-b4f0-172fabc0e182_97f04141.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การอภัยโทษของทรัมป์ช่วยปลดปล่อยอดีตผู้นำฮอนดูรัสท่ามกลางดราม่าการเลือกตั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3334949/ex-honduran-president-freed-us-prison-after-trump-pardon-amid-tight-election-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮวนออร์แลนโดเฮอร์นันเดซอดีตประธานาธิบดีฮอนดูรัสได้รับการปล่อยตัวจากเรือนจำในสหรัฐอเมริกาเมื่อวันจันทร์ซึ่งเขาได้รับโทษจำคุก 45 ปีในข้อหาค้ายาเสพติดและอาวุธปืนสำนักงานทะเบียนเรือนจำกลางแสดงให้เห็น Ana Garcia ภรรยาของเฮอร์นันเดซกล่าวในโพสต์สื่อสังคมออนไลน์ว่าเฮอร์นันเดซได้รับการปล่อยตัวหลังจากที่เขาได้รับการอภัยโทษจากประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ “หลังจากเกือบ</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:32:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16fa0f0b9811d8ea22c79a6bfe85c1229b75f610</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/b1311343-d20b-4096-a901-037d7361210c_5f5f5143.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่ปรึกษาซาอุดิอาระเบีย lauds คู่ขนานกับสิงคโปร์ในความพยายามในการปรับปรุงให้ทันสมัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3334946/saudi-adviser-lauds-parallels-singapore-lee-kuan-yew-modernisation-efforts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความพยายามในการกวาดล้างของมกุฎราชกุมารโมฮัมเหม็ดบินซัลมานเพื่อปรับปรุงเศรษฐกิจของซาอุดิอาระเบียให้ทันสมัยได้รับแรงบันดาลใจโดยตรงจากโมเดลสิงคโปร์ที่บุกเบิกโดย Lee Kuan Yew ที่ปรึกษาอาวุโสด้านการเมืองของซาอุดิอาระเบียได้กล่าว Mohammed Khalid Alyahya ที่ปรึกษาของ Prince Faisal bin Farhan รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศซาอุดิอาระเบียกล่าวถึงการปกครองในทางปฏิบัติและขับเคลื่อนด้วยผลลัพธ์ของผู้นำสิงคโปร์ซึ่งเป็นแม่แบบสำหรับริยาด ’</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:16:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">497ebf107ef2ddf08aedee40d0f6cb8f3ac3ad2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/37002c6f-301b-4c91-a00b-f318973fdf48_1eab0435.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
