<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มาร์จอรีเทย์เลอร์กรีนอดีตผู้ภักดีทรัมป์กล่าวว่าจะลาออกจากสภาคองเกรส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3333770/marjorie-taylor-greene-ex-trump-loyalist-says-resign-congress?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวแทนพรรครีพับลิกันมาร์จอรีเทย์เลอร์กรีนจากจอร์เจียซึ่งเคยเป็นผู้สนับสนุนประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ผู้ซื่อสัตย์ของสหรัฐอเมริกาซึ่งต่อมากลายเป็นนักวิจารณ์ได้กล่าวว่าเธอจะลาออกจากสภาคองเกรสในเดือนมกราคมกรีนในวิดีโอความยาวกว่า 10 นาทีที่โพสต์ออนไลน์อธิบายการตัดสินใจของเธอเมื่อวันศุกร์และบอกว่าเธอ "ถูกดูหมิ่นเสมอในวอชิงตันดีซีและไม่เคยเข้าร่วม" การลาออกของกรีนตามมาด้วยการเผยแพร่</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 02:13:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f618d386a519c404fd60e47c65ba9b2a01b31a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/ddfcf348-cc8c-4ed0-9571-fddb1996e792_16fdbeba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ทางเลือกที่จำกัด ': ทำไมญี่ปุ่นถึงต้องดิ้นรนเพื่อแทนที่นักท่องเที่ยวของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333697/limited-alternatives-why-japan-will-struggle-replace-chinas-tourists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นจะพบว่าเป็นเรื่องยากที่จะทดแทนรายได้ที่หายไปหากนักท่องเที่ยวจีนยังคงหลีกเลี่ยงประเทศท่ามกลางแถวทางการทูตเหนือไต้หวันซึ่งเป็นบริษัทย่อยของผู้ให้บริการข้อมูล Fitch Solutions เตือนเมื่อวันศุกร์การส่งผู้เข้าชมจากประเทศจีนอย่างต่อเนื่องจะ "ส่งผลกระทบอย่างมีนัยสำคัญ" ต่ออุตสาหกรรมค้าปลีกและการท่องเที่ยวของญี่ปุ่นเนื่องจากนักท่องเที่ยวชาวจีนไม่เพียงแต่เป็นแหล่งที่มาของผู้เข้าชมในต่างประเทศที่ใหญ่ที่สุดของญี่ปุ่นเท่านั้น</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 02:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ddc5a56a349911461eff6fed649df6803c39157</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/4cd3a01f-b1a0-455a-94a3-df9f7cb7ce7c_2e6348ab.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โครงการความสามารถพิเศษของฮ่องกง: พวกเขามาหางานทำพวกเขาจะอยู่ต่อเพื่อซื้อบ้านหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3333670/hong-kong-talent-scheme-they-came-jobs-will-they-stay-buy-homes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในบ้านหมู่บ้านสามชั้นที่กว้างขวางในไซกุงในวันเสาร์ที่แดดจ้าเมื่อเร็วๆนี้เฉินเว่ยและครอบครัวของเขากำลังแกะกล่องสุดท้ายหลังจากย้ายมาจากเสิ่นหยางเมืองหลวงของมณฑลเหลียวหนิงทางตะวันออกเฉียงเหนือของจีนเฉินผู้เชี่ยวชาญด้านอีคอมเมิร์ซมาพร้อมกับภรรยาและลูกชายสองคนภายใต้โครงการบัตรผ่านความสามารถสูงสุดของฮ่องกงเป็นตัวแทนของพลังใหม่ในการปรับเทียบอนาคตของเมือง “งานฉวยโอกาส</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 02:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f70a9789ce5c1022b6e18799780fd7936a032a65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/3d76b817-b244-4f47-9715-dcef54b1ec66_8cd30ee9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่ใช่ทุกคำถามทางพันธุกรรมเกี่ยวกับเชื้อชาติที่มีการเหยียดเชื้อชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3333620/not-all-genetic-questions-about-race-are-racist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจมส์วัตสันอาจจะเหยียดผิวและเหยียดเพศแต่อาจจะไม่เลวร้ายไปกว่าคนจำนวนมากเขาถูกยับยั้งน้อยลงในการพูดสิ่งดังกล่าวออกมาดังๆมุมมองดังกล่าวทำให้เขามีปัญหาร้ายแรงในช่วงปลายชีวิตของเขาเขาถูกยกเลิกก่อนที่จะ “ยกเลิกวัฒนธรรม” แต่ในการวิพากษ์วิจารณ์วัตสัน – ตัวเลขที่สูงตระหง่านในวิทยาศาสตร์ศตวรรษที่ 20 ที่เสียชีวิตในช่วงต้นเดือนนี้อายุ 97 ปี – ก่อนอื่นคุณต้องเข้าใจสองสิ่ง</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ae2b1f66855ca40d01ddd37ba5728be1bd7a2b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/5e9a9297-85d1-4bec-801b-587d833fe1cf_96091c4d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พบกับ Dr. Toilet 'ซูเปอร์ฮีโร่‘ วัย 78 ปีที่ต่อสู้เพื่อผู้ลี้ภัยชาวฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333756/meet-dr-toilet-78-year-old-supoohero-fighting-hong-kong-loos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับ Henry Hung Chi-kuen ทหารผ่านศึกของอุตสาหกรรมประปาและการระบายน้ำที่มีประสบการณ์มากกว่า 60 ปีห้องน้ำไม่เพียงแต่เป็นวิธีที่เขาหาเลี้ยงชีพแต่ยังเป็นสิ่งที่หมกมุ่นอีกด้วย “ไม่ว่าฉันจะไปที่ไหน [ทั่วโลก] ที่แรกที่ฉันไป [ไป] คือห้องน้ำสาธารณะ” เขาพูดอย่างกระตือรือร้นนอกจากนี้ชายวัย 78 ปียังซื้อของที่ระลึกในธีมห้องสุขาจากประเทศต่างๆมาจัดแสดงอย่างภาคภูมิใจ</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 01:00:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9ca4c1bd5bca6e3984b1c2f9d0f0ecf03731e58</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/4290546d-a0de-450a-ae18-c95e99276bb1_7ecde268.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
