<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ศูนย์พักพิงสัตว์ของสิงคโปร์ต้องต่อสู้กับค่าใช้จ่ายทำให้การรับเลี้ยงบุตรบุญธรรมลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3338563/singapores-animal-shelters-struggle-costs-falling-adoption?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่สมาคมป้องกันการทารุณสัตว์ (SPCA) ในสิงคโปร์ยังเป็นวันจันทร์ที่วุ่นวายอีกวันหนึ่งขณะที่อาสาสมัครทำความสะอาดกรงและจูงสุนัขเพื่อเดินไปรอบๆที่พักพิง Squinty ชายวัยเจ็ดขวบที่ผสมข้ามสายพันธุ์ได้ยืดขาหลังของเขาซึ่งเต็มไปด้วยบาดแผลไฟไหม้ที่ได้รับการเยียวยาบางส่วนเพื่อรอคอยสุนัขจาวท์ที่กระฉับกระเฉงปฏิเสธโรคไตของเขาซึ่งทำให้เขาต้อง</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 03:00:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">035133b7726ac4372d6892de095f600b996b7900</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/0781b3ab-2a53-47e1-851e-8b46fd04fa21_785aa97a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงครามเทคโนโลยี: จีนมีความก้าวหน้าอย่างมั่นใจในการพัฒนานวัตกรรม AI มากขึ้นในปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3338528/tech-war-china-takes-confident-strides-develop-more-ai-innovation-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในวันสุดท้ายของปี 2025 DeepSeek ได้ตีพิมพ์บทความทางเทคนิคฉบับใหม่โดยมีเหลียงเหวินเฟิงผู้ก่อตั้งและซีอีโอเป็นหนึ่งในผู้ร่วมเขียน 19 คนเกี่ยวกับ "การเชื่อมต่อแบบไฮเปอร์ที่มีข้อจำกัดมากมาย" ซึ่งเป็นกรอบการทำงานทั่วไปสำหรับการฝึกอบรมระบบปัญญาประดิษฐ์ในระดับซึ่งแนะนำ "ทิศทางที่มีแนวโน้มสำหรับวิวัฒนาการของแบบจำลองพื้นฐาน" การเปิดตัวนั้นเป็นการเตือนที่เหมาะสมกับโลกโดยเฉพาะอย่างยิ่งในช่วงปีพ.</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 03:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">953c45b679b5b55a5f51d51bc03e5bab1ce6d3ae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/e2f071b8-aa8d-4675-ab74-0954fea853d2_99b5da0e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กลุ่มแบ่งแยกดินแดนของเยเมนประกาศใช้รัฐธรรมนูญสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ถอนทหารทั้งหมด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3338592/yemens-separatists-announce-constitution-uae-withdraws-all-its-troops?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเคลื่อนไหวแบ่งแยกดินแดนของเยเมนเมื่อวันศุกร์ได้ประกาศรัฐธรรมนูญสำหรับประเทศอิสระในภาคใต้และเรียกร้องให้กลุ่มอื่นๆในประเทศที่มีสงครามยอมรับการเคลื่อนไหวในการเพิ่มขึ้นของการเผชิญหน้าที่ทำให้มหาอำนาจแห่งอ่าวซาอุดีอาระเบียและสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ต่อสู้กันสภาเปลี่ยนผ่านภาคใต้ที่ได้รับการสนับสนุนจากสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์แสดงให้เห็นถึงการประกาศดังกล่าวว่าเป็นการประกาศอิสรภาพ</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 02:58:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8586e3f6c50331fc97ce5a48a374e05bc13163ea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/d33cc15b-424b-4c9b-bfe1-5dc663c2d864_a851dd8d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อุณหภูมิในฮ่องกงลดลงเหลือ 11.4 องศาเซลเซียสซึ่งต่ำที่สุดในฤดูหนาวนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3338590/temperature-hong-kong-falls-114-degrees-celsius-lowest-winter?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราอุณหภูมิในฮ่องกงลดลงเหลือ 11.4 องศาเซลเซียส (52.5 ฟาเรนไฮต์) ในเช้าวันเสาร์ซึ่งต่ำที่สุดในฤดูหนาวนี้ตามรายงานของนักพยากรณ์อากาศของเมือง The Hong Kong Obse</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 02:42:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e0f243675dedb95f0866cc9fc20b3338de4d8c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/8618c6fd-4bdd-4fd8-acc4-8ad13868a1e6_28a29179.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนให้คำมั่นว่าจะเพิ่มกำลังการผลิตจากตะวันตกสู่ตะวันออกเนื่องจาก AI ความต้องการเชื้อเพลิงในการผลิตระดับไฮเทค</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3338522/china-vows-ramp-west-east-power-output-ai-hi-tech-manufacturing-fuel-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนมีเป้าหมายที่จะขยายเครือข่ายการส่งพลังงานจากตะวันตกไปตะวันออกมากกว่า 420 กิกะวัตต์ (GW) ภายในปี 2573 โดยเพิ่มสัดส่วนของพลังงานหมุนเวียนเป็นประมาณร้อยละ 30 ของกำลังการผลิตไฟฟ้าทั้งหมดในขณะที่ดำเนินการเปลี่ยนเป็นมิตรกับสิ่งแวดล้อมและแหล่งจ่ายไฟที่เชื่อถือได้มากขึ้นเป้าหมายได้รับการระบุไว้ในแนวทางที่ออกโดยคณะกรรมการพัฒนาและปฏิรูปแห่งชาติซึ่งเป็นนักวางแผนเศรษฐกิจอันดับต้นๆของประเทศ</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 02:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a8186d640b0f3ac1b6adcec8edd7f8bab536581</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/7351e506-1ce4-4861-90f9-465a5e055bf4_4832bfc1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
