<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงปลอมตัวจับผู้โดยสารรถมินิบัส 31 คนที่ไม่คาดเข็มขัดนิรภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3330279/undercover-hong-kong-police-catch-31-minibus-commuters-not-wearing-seat-belts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงจะออกหมายเรียกผู้โดยสารรถมินิบัส 31 คนหลังจากเจ้าหน้าที่นอกเครื่องแบบพบว่าผู้เดินทางไม่ได้คาดเข็มขัดนิรภัยกองกำลังกล่าวว่าปฏิบัติการนี้เกิดขึ้นในวันศุกร์และเกี่ยวข้องกับเจ้าหน้าที่นอกเครื่องแบบจากหน่วยงานบังคับใช้กฎจราจรและแผนกควบคุมของเกาลูนตะวันออกเพื่อตรวจสอบผู้ที่ไม่ได้คาดเข็มขัดนิรภัยบนรถมินิบัสฟุตเทจการปราบปรามรถคันหนึ่งไป v</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:59:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6e17d80a460d53ed5162d144c99f4992d65e72a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/beab7f88-13d2-4c44-b282-ccbd333bf0f6_7c0ad549.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝนเทียม? เดลีพยายามเพาะเมล็ดเมฆเพื่อต่อสู้กับหมอกควันร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3330278/india-tries-delhi-cloud-seeding-first-time-bring-rain-help-fight-deadly-smog?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียทดลองเพาะเมล็ดเมฆเหนือเมืองหลวงที่เต็มไปด้วยหมอกควันเป็นครั้งแรกโดยฉีดพ่นสารเคมีจากเครื่องบินเพื่อกระตุ้นให้ฝนตกและล้างอนุภาคร้ายแรงออกจากอากาศการเพาะเมล็ดเมฆเป็นการปฏิบัติในการใช้เครื่องบินเพื่อเผาเกลือหรือสารเคมีอื่นๆให้กลายเป็นเมฆเพื่อกระตุ้นให้เกิดฝนทางการเมืองนิวเดลีทำงานร่วมกับสถาบันเทคโนโลยีอินเดียของรัฐบาล Kanpur เปิดตัวการทดสอบ r</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:58:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">106c5755e3f71ca0d3444ba471ce27d7a7c13190</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/b60627c6-c92d-4249-9f61-cfadefef4672_c48e1911.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักต้มตุ๋นใช้ข้อความส่งพัสดุปลอมเพื่อขโมยรายละเอียดธนาคารฮ่องกงจากเหยื่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330277/scammers-use-fake-courier-messages-steal-hong-kong-bank-details-victims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มี 2 คนตกเป็นเหยื่อของนักต้มตุ๋นที่แอบอ้างเป็นพนักงานจัดส่งและส่งข้อความปลอมเพื่อขโมยข้อมูลบัญชีธนาคารในฮ่องกงโดยมี 1 คนที่สูญเสียเงินมากกว่า 1 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงตำรวจเปิดเผยคดีในบัญชีโซเชียลมีเดีย CyberDefender เมื่อวันศุกร์โดยเตือนว่ากองกำลังได้บันทึกการหลอกลวงฟิชชิ่งมากกว่า 60 ครั้งในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาโดยมีมูลค่ามากกว่า 6 ล้านเหรียญฮ่องกง</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:57:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9a1cb442527715af996ae93f5704cc9ecf4651e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/f8c7705f-c249-45c0-bc39-1b94f87a322f_55e74f31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หวังเจียมเนื้อเจียมตัวสำหรับการประชุมสุดยอดซีทรัมป์ขณะที่จีนและสหรัฐนับถอยหลังสู่การเจรจาเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330268/modest-hopes-xi-trump-summit-china-and-us-count-down-south-korea-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ประธานาธิบดีของจีนและสหรัฐอเมริกาเตรียมที่จะพบกันในเกาหลีใต้ในสัปดาห์หน้าผู้สังเกตการณ์ยังคงไม่เข้าใจถึงความก้าวหน้าแต่เห็นว่ามีศักยภาพในการเพิ่มขั้นตอนต่อการลดความตึงเครียดระหว่างสหรัฐฯกับจีนกระทรวงการต่างประเทศของจีนกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่านายสีจิ้นผิงจะไปเยือนเกาหลีใต้ระหว่างวันที่ 30 ตุลาคมถึง 1 พฤศจิกายนโดยไม่มีการยืนยันการประชุมทวิภาคีกับนายโดนัลด์ทรัมป์</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7f237302ea1d47c2f98c09299b50ce4b25dd242</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/28d64a65-63b3-4dde-a876-5f350f07b246_787a9631.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เข็มกลัดเพชรประวัติศาสตร์ที่ถูกทิ้งร้างโดยความพ่ายแพ้ของนโปเลียนเพื่อขึ้นไปขาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330275/diamond-brooch-abandoned-defeated-napoleon-1815-go-sale?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เข็มกลัดเพชรที่นโปเลียนโบนาปาร์ตเป็นเจ้าของและถูกทิ้งหลังจากการต่อสู้ที่วอเตอร์ลูจะขึ้นไปประมูลเป็นครั้งแรกเข็มกลัดที่ทำจากเพชรเกือบ 100 เม็ดถูกทิ้งไว้หลังจากที่จักรพรรดิหนีออกจากสนามรบของวอเตอร์ลูเพื่อกลับไปปารีสและมอบให้กับกษัตริย์แห่งปรัสเซียสามวันต่อมาในฐานะส่วนหนึ่งของถ้วยรางวัลที่กองทัพของเขายึดคืนมาการต่อสู้ของวอเตอร์ลูในปี 1815 คือนโปเลียน ’</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 14:55:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98e30046ebcc8a4f17faf458733a0375d533c0d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/855d39c4-f96d-4614-b0a7-2c6a1017ce23_f0194225.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
