<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กระทรวงการต่างประเทศสหรัฐกล่าวว่าสหรัฐให้ทุนการริเริ่มการปราศรัยเสรีในยุโรป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342981/us-fund-free-speech-initiatives-europe-state-department-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลทรัมป์จะสนับสนุนความพยายามในการส่งเสริมการพูดอย่างเสรีภายในประเทศตะวันตกที่เป็นพันธมิตรกับวอชิงตันเจ้าหน้าที่กระทรวงการต่างประเทศอาวุโสกล่าวเมื่อวันจันทร์ระหว่างการเยือนยุโรปโดยมุ่งเน้นที่การผลักดันกฎระเบียบของยุโรปที่เจ้าหน้าที่สหรัฐได้สร้างตราสินค้าการเซ็นเซอร์เจ้าหน้าที่สหรัฐฯได้ต่อต้านกฎออนไลน์อย่างรุนแรงเช่นกฎหมายบริการดิจิทัลของสหภาพยุโรปและตู้นิรภัยออนไลน์ของสหราชอาณาจักร</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 23:16:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00f57e790366f804616266f41da5c3f201a02f4f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/55f2e151-6607-477c-9cbc-8dab7fdd41fe_364ba815.jpg?itok=0e-SMKCs&amp;v=1770678470" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พิธีกรรายการทีวีสหรัฐร้องวิดีโอใหม่เนื่องจากใกล้ถึงกำหนดเวลาเรียกค่าไถ่ของแม่ที่หายไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342979/us-tv-host-makes-new-video-plea-missing-mothers-ransom-deadline-nears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครอบครัวของ Savannah Guthrie "ที่ชั่วโมงแห่งความสิ้นหวัง" ในการค้นหาแม่ที่หายไปของเธอพิธีกรรายการ Today กล่าวในวิดีโอที่เผยแพร่เมื่อวันจันทร์ก่อนกำหนดเวลาเรียกค่าไถ่ที่เห็นได้ชัดว่ากำหนดโดยผู้ลักพาตัวของ Nancy Guthrie ซาวานนาห์กุทรีไม่ได้กล่าวถึงกำหนดเวลาในวิดีโอโดยบอกว่าครอบครัวของเธอยังคงเชื่อว่าแม่วัย 84 ปีของพวกเขาอยู่ข้างนอกและได้ยินคำสวดอ้อนวอนของทุกคน “เธอเป็น</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:04:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ab74071a587baa6e99d1dfe6738995b2b73972d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/ce25c852-ed56-4f7a-baf6-a3d82ff54e16_62ce4b20.jpg?itok=nzIRH3VZ&amp;v=1770674425" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกลายเป็นผู้ส่งออกยานพาหนะรายใหญ่ที่สุดของบราซิลในเดือนมกราคมแซงหน้าอาร์เจนตินา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3342980/china-becomes-brazils-biggest-vehicle-exporter-january-surpassing-argentina?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนแซงหน้าอาร์เจนตินาในเดือนมกราคมเพื่อเป็นผู้ส่งออกยานพาหนะรายใหญ่ที่สุดของบราซิลสร้างความแข็งแกร่งให้กับแบรนด์จีนในตลาดรถยนต์ที่ใหญ่ที่สุดในภูมิภาคและลดความได้เปรียบทางการค้าที่ยาวนานของอาร์เจนตินาภายใน Mercosur ตามตัวเลขอุตสาหกรรมที่รายงานโดย Autoweb เมื่อวันจันทร์ยานพาหนะจีนที่ส่งไปยังบราซิลมีจำนวนถึง 16,800 คันในเดือนมกราคมเทียบกับ 13,400 คันจากอาร์เจนตินามันตอกย้ำ</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:00:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba82ad304b6269b67eef6eb9e0ab1beec54fa9cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/a0157552-1e33-4504-b4ba-2033e3fb1db3_c13a2096.jpg?itok=3AL-ceFJ&amp;v=1770674432" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สนธิสัญญาไฮซีส์ใหม่จะเปิดแนวรบใหม่ในข้อพิพาททะเลจีนใต้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342892/will-new-high-seas-treaty-open-fresh-front-line-south-china-sea-disputes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทะเลจีนใต้ยังคงทำหน้าที่เป็นสายล่อฟ้าสำหรับการเรียกร้องการแข่งขันระหว่างประเทศมหาอำนาจในภูมิภาคในตอนแรกของซีรีส์สามส่วนลอร่าโจวจะตรวจสอบว่ามีการใช้ประโยชน์จากกรอบการอนุรักษ์ใหม่เพื่อพัฒนาความทะเยอทะยานของดินแดนภายในน่านน้ำที่มีการแข่งขันสูงเหล่านี้อย่างไรท่ามกลางความตึงเครียดในทะเลจีนใต้สนามรบทางกฎหมายและการทูตแห่งใหม่ที่น่าจะเกิดขึ้นสองทศวรรษที่ผ่านมา i</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">060a4cd852d29fd4dfcd9d24b1eca9b5d0b6251e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/fd33ea2b-0ecd-49ce-a774-2c87706af6da_45efa652.jpg?itok=SqX-Ymgg&amp;v=1770617941" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กัมพูชาอยู่ในแนวหน้าในการต่อสู้กับกลุ่มหลอกลวงข้ามชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3342670/cambodia-frontline-battle-against-transnational-scam-syndicates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาชญากรรมออนไลน์ข้ามชาติเป็นหนึ่งในความท้าทายด้านความปลอดภัยที่ร้ายแรงที่สุดที่ชุมชนทั่วโลกกำลังเผชิญซึ่งช่วยผลักดันการค้ามนุษย์และการบังคับใช้แรงงานทำให้เกิดการฉ้อโกงขนาดใหญ่ทำให้เศรษฐกิจไม่มั่นคงและทำลายความไว้วางใจของประชาชนในระบบการเงินดิจิทัลไม่มีประเทศใดมีภูมิคุ้มกันและไม่มีประเทศใดสามารถเผชิญหน้ากับภัยคุกคามนี้เพียงลำพังในกัมพูชาเรากำลังเผชิญหน้ากับความท้าทายนี้โดยตรงนายกรัฐมนตรีฮุนเอ็ม</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d268885523826b336cb977ad7c9c68f942184a9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/4bfd55f4-9127-47d3-b07e-94c7a2dc12ed_4bf7440e.jpg?itok=IbER0mQe&amp;v=1770613142" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
