<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>86% ของทารกฮ่องกงเด็กวัยหัดเดินยังไม่ได้รับวัคซีนป้องกันไข้หวัดใหญ่: ผู้เชี่ยวชาญด้านสุขภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3333833/86-hong-kong-infants-toddlers-still-unvaccinated-against-flu-health-expert?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญด้านโรคระบบทางเดินหายใจชั้นนำกล่าวว่ากว่าร้อยละ 85 ของทารกและเด็กวัยหัดเดินในฮ่องกงยังคงไม่ได้รับการฉีดวัคซีนไข้หวัดใหญ่ในขณะที่คำเตือนเกี่ยวกับจุดสูงสุดของฤดูหนาวที่ใกล้เข้ามาหลังจากมีการบันทึกผู้ป่วยไข้หวัดใหญ่ที่รุนแรงมากกว่า 20 รายในเด็กรวมถึงการเสียชีวิตสองราย David Hui Shu-cheong ศาสตราจารย์ด้านการแพทย์ระบบทางเดินหายใจที่มหาวิทยาลัยจีนแห่งฮ่องกงกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าฤดูร้อน</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 06:22:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b13d011e0684e1484602382a0bcf496028a38504</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/5201063e-a012-4b86-9d8d-571efbe32532_dc843b3f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกียรตินิยมอันดับต้นๆสำหรับวิศวกรที่ให้ความสำคัญกับผลประโยชน์ด้านเทคโนโลยีการทหารของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3333823/top-honours-engineers-spotlight-chinas-gains-military-technology?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์คนสำคัญที่อยู่เบื้องหลังเครื่องบินขับไล่และเรือบรรทุกเครื่องบินล่าสุดของจีนได้รับการส่งเสริมให้เป็นหนึ่งในสถาบันการศึกษาทางวิทยาศาสตร์ชั้นนำของประเทศในการรับรู้ถึงการมีส่วนร่วมในความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีทางทหารนอกจากนี้เกียรติยศยังเน้นถึงเทคโนโลยีทางทหารของจีนผู้นำระดับโลกในหลายๆด้านหวางหย่งชิงหัวหน้านักออกแบบและผู้เชี่ยวชาญของนักสู้ลอบเร้น J -35A หวาง</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 06:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5061c5201977601c3cc58af2c35e4a6ca9bab9bc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/15d8c0ca-0b05-4520-83b2-c4e19e3df5dc_abfa6c8c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘โปรดหยุด ': การทำเหมืองแร่นิกเกิลของฟิลิปปินส์ทำให้เกิดน้ำท่วมและพืชล้มเหลว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3333726/please-stop-philippines-nickel-mining-boom-brings-floods-failed-crops?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อฝนตกลงมาเหนือมาดริดเมืองชนบทที่เงียบสงบในภาคใต้ของฟิลิปปินส์ทอร์เรนต์สีน้ำตาลปนโคลนจะพัดผ่านนาข้าวและบ้านเรือนสำหรับเบธแซมบลาโดน้ำท่วมเป็นสิ่งเตือนความจำที่เกิดขึ้นซ้ำๆเกี่ยวกับการต่อสู้ที่เธอและเพื่อนบ้านของเธอในจังหวัดซูริเกาเดลซูร์ได้ก่อให้เกิดขึ้นโดยส่วนใหญ่คนเดียวกับการทำเหมืองแร่นิกเกิล “เราขอให้รัฐบาลหยุดการทำเหมืองอีกครั้ง” ชายวัย 51 ปีกล่าว</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 06:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08f1a8b998af30123eed41831f355d9c1c79da96</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/e1b1a323-3644-43ad-a5f2-c40af563b369_7849c56f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวญี่ปุ่นถูกลอตเตอรี่มูลค่า 3.8 ล้านดอลลาร์สหรัฐซ่อนการถูกรางวัลจากภรรยาอาศัยอยู่ในที่ลับสุดหรู</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3333288/japanese-man-wins-us38-million-lottery-hides-windfall-wife-lives-secret-luxury?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายสูงอายุคนหนึ่งในญี่ปุ่นที่ถูกล็อตเตอรี่ 600 ล้านเยน (3.8 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ได้ปิดบังความลับจากภรรยาที่หยิกเงินของเขาเพื่อที่เขาจะได้ใช้ชีวิตอย่างหรูหราตามรายงานของสื่อญี่ปุ่น The Gold Online ชายวัย 66 ปีที่รู้จักกันในชื่อ "S" เป็นผู้เกษียณอายุจากบริษัทผู้ผลิตรายใหญ่เขาและภรรยาอาศัยอยู่ในโตเกียวด้วยเงินบำนาญรวมกันเดือนละ 300,000 เยน (2,000 ดอลลาร์สหรัฐ) พร้อมกับสวัสดี</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f737f53e8286ef852ec6dfd8118f03372e58aea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/21cdd2bf-174a-4fc5-8aa3-891c67bd8cac_720d8101.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พิพิธภัณฑ์ฮ่องกงหยุดตั๋วนิทรรศการอียิปต์ท่ามกลาง ‘ความโกลาหล‘ สุดสัปดาห์เปิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333831/hong-kong-museum-halts-egyptian-exhibition-ticket-sales-amid-opening-weekend-chaos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พิพิธภัณฑ์พระราชวังของฮ่องกงระงับการขายตั๋วในสถานที่สำหรับนิทรรศการอียิปต์โบราณที่เป็นที่นิยมในวันอาทิตย์หลังจากที่หอศิลป์เข้าสู่ความโกลาหลในช่วงสุดสัปดาห์เปิดโดยมีผู้เข้าชมรอเป็นเวลาหลายชั่วโมงและมีการเรียกร้องเงินคืนจำนวนมากนอกจากนี้พิพิธภัณฑ์ยังประกาศในวันอาทิตย์ว่าจะขยายเวลาเปิดให้บริการของหอศิลป์ออกไปอีก 2 ชั่วโมงโดยจะปิดเวลา 20.00 น. เนื่องจาก "จำนวนผู้เข้าชมที่ล้นหลาม" t</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 05:47:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e96ee6a0033144b6518fea7a82b536c9f36abe0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/64c06756-e892-4e33-9bbf-019993b9b2f2_5cb3a4bc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
