<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ระเบิดเวลา ': การผ่าตัดหัวใจที่หายากช่วยชีวิตแม่และฝาแฝดชาวฮ่องกงที่กำลังตั้งครรภ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3321749/ticking-time-bomb-rare-heart-surgery-saves-pregnant-hong-kong-mother-and-twins?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมแพทย์ในฮ่องกงประสบความสำเร็จในการช่วยชีวิตหญิงตั้งครรภ์ที่อุ้มท้องฝาแฝดซึ่งกำลังทุกข์ทรมานจากอาการหัวใจวายที่ "หายากมาก" และเป็นอันตรายถึงชีวิตซึ่งเป็นกรณีดังกล่าวครั้งแรกในเมืองมานานกว่า 20 ปีการผ่าตัดที่ท้าทายในผู้ป่วยที่ตั้งครรภ์ซึ่งได้รับการวินิจฉัยว่ามีการผ่าตัดหลอดเลือดแดงใหญ่เอออร์ติกได้ดำเนินการในเดือนมิถุนายนปีที่แล้วทีมแพทย์ได้ดำเนินการเสร็จสิ้นในปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 10:36:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">edcdd9d012e765cf6b77b616c25d55d98e35df3e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/b07dcf55-d7e3-4ce8-b829-702c7b793dee_a901d611.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพเรือของอินเดียได้รับการลักลอบสองครั้งด้วยการเปิดตัวเรือรบคู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3321747/indias-navy-gets-double-dose-stealth-twin-warship-launch?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวเรือสีเทาของเรือฟริเกตลักลอบใหม่ของอินเดียสองลำถูกตั้งค่าให้เลื่อนเข้าสู่การให้บริการเคียงข้างกันในเดือนนี้ในการว่าจ้างคู่แฝดที่หายากที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าบ่งบอกถึงความทะเยอทะยานทางทะเลของอินเดียและส่งข้อความที่ชัดเจนไปยังคู่แข่ง INS Udaygiri และ INS Himgiri จะเข้าร่วมกองเรืออย่างเป็นทางการในวันที่ 26 สิงหาคมในพิธีที่ Visakhapatnam บนชายฝั่งตะวันออกของอินเดียเรือทั้งสองลำซึ่งสร้างขึ้นในปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 10:26:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fef08ce27c058393308c7c859979e83ef1ca27d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/d4958476-5c4f-4f12-90b9-b3a989e98b42_faf0a83a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงขายเงินดอลลาร์สหรัฐเพื่อต่อสู้กับการค้าแบบพกพาป้องกันสกุลเงิน PEG</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3321733/hong-kong-sells-us-dollars-fight-carry-trade-defend-currency-peg?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางฮ่องกง (HKMA) เข้าแทรกแซงตลาดแลกเปลี่ยนเงินตราต่างประเทศในชั่วข้ามคืนเป็นครั้งที่ 11 นับตั้งแต่ปลายเดือนมิถุนายนโดยซื้อสกุลเงินท้องถิ่นและดูดซับสภาพคล่องระหว่างธนาคารในการเคลื่อนไหวที่นักวิเคราะห์เชื่อว่าจะเพิ่มอัตราดอกเบี้ยในท้องถิ่นและยับยั้งผู้ค้าที่ต้องการใช้ประโยชน์จากส่วนต่างอัตราดอกเบี้ยของเมืองกับดอลลาร์สหรัฐ HKMA กล่าวว่าขายได้ 900 ล้านดอลลาร์สหรัฐและซื้อ</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 10:00:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ad2b9018ebdfe00a8356de7c6e66046ed56cd2e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/2ac3ed50-db01-401b-a7f8-f5bf2b6855b3_a6e040b2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลังจากที่เครื่องบินของจีนถูกกักตัวในรัสเซียบริษัทให้เช่าต้องสูญเสียครั้งใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3321724/chinese-leasing-firms-incur-huge-losses-after-aircraft-detained-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทให้เช่าเครื่องบินของจีนกลายเป็นเหยื่อรายล่าสุดของสงครามยูเครนที่ยืดเยื้อหลังจากบริษัทหนึ่งเปิดเผยว่าได้รับเงินประกัน 23 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับเครื่องบินสามลำที่ถูกคุมขังในรัสเซียและไม่เคยส่งคืนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของคลื่นทรัพย์สินของจีนที่ถือครองในประเทศในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมา AVMAX ซึ่งเป็นบริษัทในเครือของมณฑลกวางตุ้ง Shanhe Intelligent ได้เช่า</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 10:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">022d4e77ff0885d99851bbd1b3a9632d4a8c32ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/3fd0a34e-3d42-4ed5-a321-468af9018152_670cdcc5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเพิ่มความเร็วในการพัฒนาพืชลูกผสม 400% ด้วยโรงงานเพาะพันธุ์หุ่นยนต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3321657/china-boosts-hybrid-crop-development-speed-400-world-first-robotic-breeding-plant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์จีนได้เพิ่มความเร็วของการพัฒนาพืชไฮบริดใหม่ห้าเท่าด้วยกลยุทธ์การรวมกันของการตัดต่อยีน "ที่เป็นมิตรกับหุ่นยนต์" และหุ่นยนต์ที่ขับเคลื่อนด้วยปัญญาประดิษฐ์การใช้การตัดต่อยีนเพื่อสร้างพืชที่มีชิ้นส่วนที่หุ่นยนต์สามารถเข้าถึงได้มากขึ้นนักวิจัยช่วยให้การเพาะพันธุ์พืชรุ่นใหม่ทำได้รวดเร็วกว่าการใช้วิธีการด้วยตนเองรวมกันของทีมข.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 10:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e5624ce9ac30a98c13801df5644d727c50063b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/4a2d6f06-30be-4523-a5d4-03d568701bdc_168dbbd8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
