<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ต้องการเงิน 1.5 ล้านล้านดอลลาร์สำหรับ ‘ทหารในฝัน’ จีนจะเพิ่มการใช้จ่ายเพื่อตอบสนองหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3339229/trump-wants-us15-trillion-dream-military-will-china-boost-spending-response?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อเสนอของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯที่จะเพิ่มงบประมาณทางทหารในปีหน้าเป็น 1.5 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐมีเป้าหมายที่จะทื่ออิทธิพลของจีนทั่วโลกนักวิเคราะห์การเคลื่อนไหวกล่าวว่าอาจผลักดันให้รัฐบาลจีนเร่งสร้างกองทัพของตัวเองด้วย "ความเร่งด่วนมากขึ้น" เมื่อวันพุธทรัมป์เขียนบนโซเชียลมีเดียว่างบประมาณทางทหารของสหรัฐสำหรับปีงบประมาณ 2027 ควรได้รับการยกขึ้นเมื่อเผชิญกับ "ช่วงเวลาที่มีปัญหาและอันตรายมาก"</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:11:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1948cacb97f8fa51719a4b1fafdba5c982c86a7a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/bbbf9f91-8a94-41d1-9a1d-68cd811f2571_e056e4e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>PLA ซ้อมพุ่งเป้าไปที่ฝูงโดรนฆ่าตัวตาย – แนวหน้าด้านการป้องกันของไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3339041/pla-drills-target-swarms-suicide-drones-taiwans-front-line-defence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพปลดปล่อยประชาชนได้เผยแพร่ภาพการฝึกต่อต้านฝูงโดรนฆ่าตัวตายซึ่งเป็นองค์ประกอบสำคัญของยุทธศาสตร์การป้องกันแบบอสมมาตรของไต้หวันกล้องวงจรปิดของรัฐแผ่นดินใหญ่แสดงวิดีโอในวันอาทิตย์ของหน่วยทหารเรือที่ดำเนินการฝึกซ้อมต่อต้านโดรนและเป้าหมายที่ไม่มีการคลายเกลียวในขณะที่ PLA เปิดตัวรอบการฝึกอบรมปี 2026 ในระหว่างการฝึกซ้อม “แรงสีน้ำเงิน” ซึ่งทำหน้าที่เป็นปฏิปักษ์ได้ปรับใช้ทวีคูณ</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d5f57f6f8869918a1b4c1367f537c440113bfbf3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/b65887ca-912c-41bf-a620-4627aa7636c5_467664c6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตทหาร PLA ถูกคุมขังในฮ่องกงเนื่องจากให้บริการเรียกรถผิดกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3339227/ex-pla-soldier-remanded-hong-kong-offering-illegal-ride-hailing-services?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตทหารกองทัพปลดปล่อยประชาชนถูกคุมขังในฮ่องกงระหว่างรอการตัดสินสำหรับการเสนอการเดินทางแบบชำระเงินด้วยรถซีดานหรู Tesla Model S ของเขาในขณะที่ใช้วีซ่านักท่องเที่ยวเมื่อปีที่แล้ว Zeng Yulin อายุ 39 ปีรับสารภาพ 19 ข้อหาในวันพฤหัสบดีหลังจากปฏิบัติการต่อยตำรวจเปิดเผยธุรกิจผิดกฎหมายของเขาซึ่งทำให้เขามีรายได้มากกว่า 73,000 ดอลลาร์ฮ่องกงในสองเดือนศาลได้ยินว่าเซ่งขอยืมตัว</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:51:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">03c554fefc3e06c834b5b6953b44408355203b8e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/6cd604de-7931-4a98-bf4c-4c56e773daa4_44c138e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียต่อย ‘แกนสงคราม’ ตะวันตกตามที่ Kyiv อ้างว่าสหรัฐฯรับประกันว่า ‘พร้อมแล้ว’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3339226/russia-slams-western-axis-war-kyiv-claims-us-guarantees-essentially-ready?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียในวันพฤหัสบดีที่กระแทกแผนสำหรับผู้รักษาสันติภาพยุโรปที่จะถูกส่งไปยังยูเครนเป็น "อันตราย" และขนานนามว่าเคียฟและพันธมิตรเป็น "แกนของสงคราม" หวังว่าแผนนี้อาจเป็นขั้นตอนในการยุติสงครามเกือบสี่ปีประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้ผลักดันให้ฝ่ายที่ทำสงครามทำข้อตกลงเพื่อหยุดยั้งความขัดแย้งโดยดำเนินการทางการทูตกระสวยอวกาศระหว่าง Volodymyr Zelensky และ Rus ของยูเครน</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:47:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">435ab5eed4872640bd3a077c1da5c1bfea6c5731</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/2cdcfe23-cf69-4c0b-95fc-50d2ea1c6d95_ace6229f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีมวิจัยหลักของจีนที่อยู่เบื้องหลัง AI สุดล้ำรุ่น R1 ยังคงเหมือนเดิม: DeepSeek</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3339215/core-chinese-research-team-behind-cutting-edge-ai-model-r1-remains-intact-deepseek?utm_source=rss_feed</link>
      <description>DeepSeek บริษัทปัญญาประดิษฐ์ของจีนได้อัปเดตกระดาษทางเทคนิคของโมเดล R1 ที่สำคัญซึ่งแสดงให้เห็นถึงการมีส่วนร่วมของนักวิทยาศาสตร์หลัก 18 คนที่ขับเคลื่อนความทะเยอทะยานและความสามารถด้าน AI ตามที่คาดการณ์ไว้เกี่ยวกับการเปิดตัวโมเดลใหม่ที่สำคัญที่อาจเกิดขึ้นบทความนี้ชี้ให้เห็นว่า DeepSeek ยังคงรักษานักวิทยาศาสตร์ทั้ง 18 คนที่อยู่เบื้องหลังความพยายามในการพัฒนาแบบจำลอง AI รวมถึงนักวิทยาศาสตร์หลายคน</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c08e8472af5db2516fd74f4338c9b692a104a81</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/52aa2fa0-eb09-4a5f-987f-88551ffc9cb8_13eb209b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
