<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงเดินทางออกนอกประเทศ 1.4 ล้านเที่ยวก่อนวันตรุษจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3343716/hongkongers-make-14-million-outbound-trips-ahead-lunar-new-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงเดินทางขาออกเกือบ 1.4 ล้านเที่ยวในช่วงสามวันก่อนถึงวันสิ้นปีทางจันทรคติซึ่งเพิ่มขึ้นร้อยละ 21.6 จากช่วงเวลาเดียวกันของปีที่แล้วในขณะที่การเดินทางขาเข้าเพิ่มขึ้นเล็กน้อยร้อยละห้าเป็นมากกว่า 550,000 ในปีนี้และปีสุดท้ายชาวเมืองสามารถหยุดวันธรรมดาสองวันควบคู่ไปกับวันหยุดนักขัตฤกษ์วันตรุษจีนสามวันเพื่อสร้างวันหยุดเก้าวัน</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 06:54:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1cf107a0814dafb0ea598ebd8f405bdb1962494b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/463e2e2e-1ded-4d65-b7a6-9d717c03179e_c3f9f2e3.jpg?itok=PWyUMDp0&amp;v=1771224879" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฮ่องกงจะประกาศคำตัดสินเกี่ยวกับการอุทธรณ์ของนักกิจกรรมที่ถูกจำคุก 12 คนในวันที่ 23 กุมภาพันธ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3343713/hong-kong-court-announce-verdict-appeals-12-jailed-activists-february-23?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลอุทธรณ์ฮ่องกงจะประกาศคำตัดสินในวันจันทร์หน้าเกี่ยวกับการอุทธรณ์ของนักกิจกรรม 12 คนที่ถูกตัดสินว่าสมคบคิดเพื่อโค่นล้มอำนาจรัฐในการเลือกตั้งอย่างไม่เป็นทางการและยังตัดสินจำเลยที่พ้นโทษในการพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติที่ใหญ่ที่สุดของเมือง 11 ใน 12 คนถูกตัดสินว่ามีความผิดเกี่ยวกับแผนการในระหว่างการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติปี 2020 เพื่อบ่อนทำลายทำลายหรือโค่นล้มฝ่ายบริหาร</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 06:39:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5c552007fee373541e56d6da5d84c000dd9b8b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/a9f5af4f-0bc9-46ee-9ae1-dcfd3e82e46a_cca8357e.jpg?itok=bun25vmf&amp;v=1771223981" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แรงกดดันจากตะวันตกต่อการค้าน้ำมันของรัสเซียทำให้อินโดนีเซียกลายเป็นจุดสนใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3343702/western-pressure-russian-oil-trade-brings-indonesia-focus?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่แรงกดดันจากตะวันตกทำให้ผู้ซื้อน้ำมันดิบแบบดั้งเดิมของรัสเซียแน่นขึ้นนักวิเคราะห์กล่าวว่าสถานะของอินโดนีเซียในฐานะผู้นำเข้าน้ำมันสุทธิที่เติบโตอย่างรวดเร็วและมีพื้นที่ทางการคลังจำกัดอาจวางตำแหน่งให้เป็นตลาดใหม่ที่มีศักยภาพสำหรับอุปกรณ์ลดราคาของมอสโกแต่การเปลี่ยนแปลงใดๆต่อบาร์เรลรัสเซียจะมีความเสี่ยงทางการทูตพวกเขากล่าวเสริมโดยเฉพาะอย่างยิ่งในขณะที่จาการ์ตาพยายามที่จะสรุปการเจรจาการค้าที่ละเอียดอ่อนกับ Was</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 05:59:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ccc31c10844c44455072032afd9a8372eea3c539</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/47975dfc-bc01-405b-8f53-bcc00afd56fb_7ad0df07.jpg?itok=q0HR0mXE&amp;v=1771221566" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พายุนิวซีแลนด์ ’น่าสะพรึงกลัวอย่างยิ่ง’ ทำให้ที่พัก 30,000 แห่งไม่มีไฟฟ้าใช้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3343699/absolutely-terrifying-new-zealand-storm-leaves-30000-homes-without-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝนตกหนักและลมแรงทำให้เที่ยวบินรถไฟและเรือข้ามฟากหยุดชะงักทำให้ต้องปิดถนนข้ามส่วนใหญ่ของเกาะเหนือของนิวซีแลนด์ในวันจันทร์ในขณะที่การเชื่อมโยงพลังงานไปยังหลายหมื่นสื่อในประเทศรายงานว่าเที่ยวบินไม่กี่เที่ยวได้กลับมาให้บริการอีกครั้งในช่วงบ่ายจากสนามบินในเวลลิงตันเมืองหลวงแม้ว่าการยกเลิกจะยังคงเป็นที่แพร่หลายหลังจากที่เจ้าหน้าที่กล่าวว่าในตอนเช้าส่วนใหญ่</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 05:26:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43155466b00803dd083e34dfb52b4dc4ef150fdc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/b3153659-5a4d-4df9-a868-050ba8f5c2a2_0a407af2.jpg?itok=WXKflNnY&amp;v=1771219563" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เคลื่อนไหวอย่างคล่องแคล่วและมั่นคง’ ในปีม้าจอห์นลีบอกกับชาวฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3343698/move-agility-and-steadiness-year-horse-john-lee-tells-hongkongers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะ “เคลื่อนไหวด้วยความว่องไวและมั่นคง” ในปีม้าเพื่อคว้าโอกาสและเอาชนะความท้าทายผู้นำเมืองได้กล่าวในข้อความถึงผู้อยู่อาศัยวิดีโอ Lunar New Year ความยาวหนึ่งนาทีที่ออกอากาศเมื่อวันจันทร์แสดงให้เห็นว่าหัวหน้าผู้บริหาร John Lee Ka-chiu ชื่นชมภาพวาดเซรามิกที่มีม้าซึ่งบางคนสร้างโดย Janet Lee Lam Lai-sim ภรรยาของเขาเนื่องในวันตรุษจีน</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 05:18:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73ba9695b053aab648fc2f02233ebbec53785057</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/c74da39b-6369-412e-97d7-fdcf2b527a68_4b6ef20e.jpg?itok=L1FTHgCe&amp;v=1771219089" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
