<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แรงงานบังคลาเทศชุมนุมกันเพื่อกล่าวหาว่ามีการทารุณกรรมในโรงงานของมาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332237/bangladeshi-workers-demand-justice-malaysia-over-unpaid-wages-and-abuse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แรงงานชาวบังกลาเทศประมาณ 100 คนที่ได้รับการว่าจ้างจากบริษัทมาเลเซียชุมนุมในวันจันทร์เพื่อเรียกร้องค่าจ้างที่ไม่ได้รับค่าตอบแทนที่เป็นธรรมและการยุติข้อกล่าวหาการละเมิดโดยนายจ้างชาวมาเลเซียเครือข่ายสวัสดิการแรงงานข้ามชาติซึ่งเป็นกลุ่มแรงงานข้ามชาติบังคลาเทศที่อาศัยอยู่ในมาเลเซียและบังคลาเทศได้จัดการประท้วงที่กระทรวงสวัสดิการแรงงานต่างชาติและการจ้างงานในต่างประเทศในกรุงธากาเมืองหลวงของบังคลาเทศการสาธิต</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:17:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">52d8c0c473c83cdeb6ac4dfd58f2b74c4206254d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/1b99c8f5-61d9-43e6-9747-33deaa9b000f_ded486a2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านแมคโดนัลด์ฮ่องกงขายเช่นฮอตเค้กให้ผลตอบแทน 23.5 ล้านดอลลาร์สหรัฐ (ประมาณ 1,600 ล้านบาท) $</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3332236/mcdonalds-hong-kong-shops-sell-hotcakes-two-properties-go-us235-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านแมคโดนัลด์สองแห่งในฮ่องกงถูกขายให้กับผู้ซื้อรายเดียวกันในราคา 183 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (23.5 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในวันจันทร์ซึ่งนับเป็นการขายครั้งที่สองและสามของฟาสต์ฟู้ดในเดือนนี้เนื่องจากดำเนินการตามแผนกำจัดสินทรัพย์ท่ามกลางตลาดอสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์ที่ดีขึ้นอสังหาริมทรัพย์ขนาด 7,357 ตารางฟุตในอาคาร Good Hope ของมงก๊กถูกส่งมอบให้กับผู้ซื้อ Verity Partners ในราคา 83.2 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงหรือ 11,293 ดอลลาร์ฮ่องกง</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:16:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7064fcff0f9d032ffa009c80ce399055b4257e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/e5b912eb-5b99-4b7a-99eb-36b976ee6107_f2f683be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสร้างแบบจำลองของสงครามไต้หวันแสดงให้เห็นว่าสหรัฐสามารถรับสมัครออสเตรเลียญี่ปุ่นสำหรับการคว่ำบาตร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332235/modelling-taiwan-war-shows-us-could-recruit-australia-japan-sanctions-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ออสเตรเลียและญี่ปุ่นอาจทำหน้าที่เป็นสมาชิก "หลัก" ของมาตรการคว่ำบาตรล่วงหน้าที่นำโดยสหรัฐฯเพื่อยับยั้งปักกิ่งจากการโจมตีทางทหารต่อไต้หวันหากวอชิงตันพิจารณาถึงภัยคุกคามที่กำลังจะเกิดขึ้นตามคำกล่าวของนักคิดผู้ทรงอิทธิพลชาวอเมริกันนักวิจัยจากแรนด์คอร์ปอเรชั่นกล่าวว่าหากสหรัฐอเมริกาคาดว่าสงครามจะเกิดขึ้นทั่วช่องแคบไต้หวัน “ภายในสามถึงหกเดือนที่ตามมา</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:02:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5dad361e4d3e8aa5983fa54b0948758758e86d04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/4912260f-20c1-4424-a149-a3f02488d228_9b93cd65.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำเข้าของจีนลงนามในข้อตกลงมูลค่า 83.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในงานแสดงสินค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3332228/chinas-importers-sign-record-us835-billion-deals-ciie-after-us-china-trade-truce?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทจีนลงนามในข้อตกลงการนำเข้ามูลค่า 83.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในงาน China International Import Expo (CIIE) ในเซี่ยงไฮ้ตอกย้ำความสำคัญของผู้บริโภคแผ่นดินใหญ่ในฐานะตัวขับเคลื่อนการเติบโตของธุรกิจทั่วโลกและเศรษฐกิจโลกภายในเวลาไม่ถึงสองสัปดาห์หลังจากที่สหรัฐและจีนสงบศึกทางการค้าผลรวม – สถิติสูงสุดติดต่อกันเป็นครั้งที่ห้าสำหรับกิจกรรมหกวันประจำปีซึ่งสรุปในวันจันทร์</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a9f9083e49b78a153b2f94dd74050a0d007bc44</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/1a36b53c-3c14-4b4f-99fb-6681666c2666_c8a32bd3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศูนย์กลางศิลปะเกาลูนตะวันตกของฮ่องกงทดสอบลิงก์บริการเรือข้ามฟากใหม่จากเซ็นทรัล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3332233/hong-kongs-west-kowloon-arts-hub-tests-new-ferry-service-link-central?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริการเรือข้ามฟากฮ่องกงใหม่ที่เชื่อมต่อระหว่างเขตวัฒนธรรมเกาลูน (Central and West Kowloon Cultural District) และเขตวัฒนธรรมเกาลูน (West Kowloon Cultural District) ได้เริ่มการทดลองใช้งานเป็นเวลาสี่วันซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของโครงการริเริ่มหลายโครงการที่ได้รับการสำรวจเพื่อเพิ่มความน่าสนใจให้กับศูนย์กลางศิลปะ Betty Fung Ching Suk-yee ซีอีโอของ West Kowloon Cultural District Authority กล่าวในระหว่างการทดลองครั้งแรกในวันจันทร์ว่าองค์กรจะใช้ประโยชน์จากท่าเรือเพื่อเพิ่มข้อเสนอ “พวกเราคือ</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 11:48:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">06f0c3adab6b735b6a0991a3b7e81bffea3d57ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/74c4f6b8-e2a8-4d5e-91e7-b2d4e437b4b4_7f93db30.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
