<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเดิมพัน AI เพื่อสูบเงินล้านล้านเข้าสู่ระบบเศรษฐกิจท่ามกลางการผลักดันการคำนวณระดับชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3323046/china-bets-ai-pump-trillions-economy-amid-national-computing-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังใช้ปัญญาประดิษฐ์ (AI) เพื่อเป็นเครื่องมือการเติบโตใหม่และมีการคาดการณ์ว่าอาจเพิ่มเงินหลายล้านล้านหยวนให้กับเศรษฐกิจภายในปี 2035 ท่ามกลางการผลักดันระดับชาติสำหรับอำนาจการคำนวณและตลาดข้อมูลแบบครบวงจรปักกิ่งกำลังเชื่อมโยงเครือข่ายคอมพิวเตอร์แห่งชาติเข้าด้วยกันในการประชุม China Computing Power Conference ที่จัดขึ้นในเมืองต้าถงมณฑลซานซีในช่วงสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาเจ้าหน้าที่ ANN</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ef855bd27aa7859c5ac546c07b474671239d7e6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/3c7bf388-7550-4d35-beb3-76e749450e8c_08f8603f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขายอินเดียซื้อจีน? อย่าทำให้ตลาดหุ้นและตลาดอสังหาริมทรัพย์สับสน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3323021/sell-india-buy-china-dont-get-stock-and-property-markets-confused?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นอินเดียมีผลประกอบการที่ดีนับตั้งแต่ปลายเดือนมีนาคม 2020 Nifty 50 ซึ่งเป็นหนึ่งในมาตรวัดส่วนผู้ถือหุ้นหลักของอินเดียได้เพิ่มขึ้นเกือบ 190 เปอร์เซ็นต์ซึ่งมีประสิทธิภาพสูงกว่าดัชนี S&amp;P 500 ซึ่งเพิ่มขึ้นมากกว่าร้อยละ 150 แต่ในปีที่ผ่านมาการชุมนุมที่ดุร้ายทำให้เกิดความผันผวนความกังวลเกี่ยวกับการประเมินมูลค่าอันสูงส่งและความกังวลเกี่ยวกับการเติบโตและรายได้ขององค์กร</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7bb9448d103a671dfbecc2b26455c221f758c8f2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/4527832e-e510-42ff-99f8-dab2c4170d78_f4591613.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘กำแพงสีเขียว‘ ของจีนจะขยายไปยังมองโกเลียหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3323055/will-chinas-great-green-wall-expand-mongolia-joint-desertification-fight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและมองโกเลียกำลังร่วมมือกันเพื่อสร้างกำแพงความมั่นคงทางนิเวศวิทยาเพื่อต่อสู้กับการแปรสภาพเป็นทะเลทรายและพายุทรายซึ่งอาจเกี่ยวข้องกับการขยายตัวของ "กำแพงสีเขียว" ของจีนข้ามพรมแดนที่ใช้ร่วมกันโครงการนี้เป็นความพยายามร่วมกันล่าสุดที่จะช่วยชะลอการแพร่กระจายของทะเลทรายในที่ราบสูงมองโกเลียด้วยพื้นที่เกือบร้อยละ 80 ของมองโกเลียที่ได้รับผลกระทบจากความเสื่อมโทรมที่ปรึกษา</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:18:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c0d92133f4d30694e2946139888050d91c0ea74</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/c6d8f0cb-c18c-4a8c-a131-a875f973f5bb_9ec73793.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอชเอสบีซีเปิดตัวแผนการจำนองคงที่ที่ 2.73% ก่อนการลดอัตราดอกเบี้ยของเฟด</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3323053/hsbc-rolls-out-cheaper-fixed-rate-mortgage-loan-hopes-rise-fed-cut-september?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารที่ใหญ่ที่สุดในฮ่องกงได้เปิดตัวแผนการจำนองอัตราดอกเบี้ยคงที่โดยคิดดอกเบี้ยที่ต่ำกว่าสำหรับผู้กู้สินเชื่อบ้านก่อนการผ่อนคลายนโยบายการเงินครั้งแรกในปีนี้ซึ่งคาดว่าจะเกิดขึ้นในช่วงกลางเดือนกันยายนเอชเอสบีซีเปิดตัวแผนการจำนองคงที่ที่ร้อยละ 2.73 ต่อปีในวันจันทร์เป็นเวลาสามหรือห้าปีแรกตามการเปิดตัวราคาถูกกว่าข้อเสนอเดือนกุมภาพันธ์ของเอชเอสบีซีซึ่งมา</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:06:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9adebb1eea59f05a9ad9cfd0687a27e28d6f9598</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/b72f06b2-9c07-4727-b5a2-07fa4f546325_6b2f6cfd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเรียกร้อง ‘การเจรจา’ เพื่อแก้ไขปัญหานิวเคลียร์อิหร่านเมื่อมาตรการคว่ำบาตรใหม่ใกล้เข้ามา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323040/china-urges-dialogue-resolve-iran-nuclear-issue-new-economic-sanctions-loom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ต่ออายุการเรียกร้องให้มีมติทางการเมืองและทางการทูตต่อปัญหานิวเคลียร์อิหร่านเนื่องจากเตหะรานเผชิญกับการคว่ำบาตรทางเศรษฐกิจที่สดใหม่จากสหรัฐอเมริกาในการเข้าพบรองรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศ Kazem Gharibabadi เมื่อวันอาทิตย์รองรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีน Ma Zhaoxu กล่าวว่าจีนหวังว่าทุกฝ่ายที่เกี่ยวข้องจะ "ยังคงมุ่งมั่นที่จะแก้ไขปัญหาด้วยวิธีการทางการเมืองและการทูต</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:28:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05b552e2f2b8beaf0d005b33ed2016dafc546faa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/ed4fcd03-b2f5-4337-9450-4fba089c4e6d_fa9c6f48.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
