<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โมเดลใหม่ของ ByteDance จุดประกายการชุมนุมในขณะที่การต่อสู้ด้วยวิดีโอ AI ของจีนทวีความรุนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3342932/bytedances-new-model-sparks-stock-rally-chinas-ai-video-battle-escalates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ByteDance ผู้ปกครองของ TikTok ได้เปิดตัวโมเดลวิดีโอปัญญาประดิษฐ์ล่าสุด Seedance 2.0 ในช่วงสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาได้ส่งแรงกระเพื่อมไปทั่วทั้งภาคส่วนเทคโนโลยีและการผลิตวิดีโอเมื่อการแข่งขันระหว่างแอป AI ของไททันเทคโนโลยีจีนทวีความรุนแรงขึ้นโมเดล – ยังคงอยู่ในรุ่นเบต้าและมีให้เลือกสำหรับผู้ใช้ Jimeng AI แพลตฟอร์มวิดีโอ AI ของ ByteDance – มอบเอาต์พุตวิดีโอที่เหมือนจริงที่เพิ่มขึ้นซึ่งเบลอ</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad6aeaeb96d15a1633b7eea693de07d9e391b583</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/385374c0-86e7-4feb-9821-1befa45acdcd_1aa6ade8.jpg?itok=spU2lkTN&amp;v=1770630078" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยาไตที่นำกลับมาใช้ใหม่อาจให้ความหวังแก่ผู้หญิงที่มีบุตรยากการศึกษาในฮ่องกงพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3342937/repurposed-kidney-drug-may-offer-hope-infertile-women-hong-kong-study-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยาสำหรับโรคไตที่เกี่ยวข้องกับโรคเบาหวานอาจถูกนำมาใช้ใหม่เพื่อฟื้นฟูความอุดมสมบูรณ์สำหรับผู้หญิงที่ได้รับผลกระทบจากภาวะรังไข่ไม่เพียงพอก่อนวัยอันควรซึ่งส่วนใหญ่เป็นภาวะที่ไม่สามารถรักษาได้ตามการศึกษาของนักวิจัยชาวฮ่องกงการศึกษาดำเนินการโดยผู้เชี่ยวชาญที่คณะแพทยศาสตร์มหาวิทยาลัยฮ่องกง (HKU) พบว่า finerenone – ยาที่ใช้ในการรักษาไตเรื้อรังที่เกี่ยวข้องกับโรคเบาหวานชนิดที่ 2</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:18:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b7a6b9a40bae6d940584a9c2dead3033e467e813</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/921f4683-2b32-42b9-bb63-157736f6b5e2_bf2abd97.jpg?itok=XfVZEhzc&amp;v=1770631388" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าชายวิลเลียมเสด็จเยือนซาอุดิอาระเบียขณะที่สหราชอาณาจักรแสวงหาความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342936/prince-william-visits-saudi-arabia-uk-seeks-deeper-economic-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าชายวิลเลียมจะเริ่มการเยือนซาอุดิอาระเบียอย่างเป็นทางการครั้งแรกด้วยการประชุมกับมกุฎราชกุมารโมฮัมเหม็ดบินซัลมานเจ้าของที่พักในวันจันทร์เนื่องจากลอนดอนพยายามกระชับความร่วมมือทางเศรษฐกิจกับประเทศอ่าวไทยการมาเยือนครั้งนี้เกิดขึ้นเมื่อการเปิดเผยรายวันจากเอกสารของเจฟฟรีย์เอปสไตน์ยังคงกดดันน้องชายที่น่าอับอายของกษัตริย์ชาร์ลส์ที่ 3 ซึ่งเป็นอดีตเจ้าชายแอนดรูมกุฎราชกุมารซาอุดิอาระเบียจะ</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:01:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a641a57400306b7edcbed3e2e71cf25aec151f64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/a7e4fbc2-a672-42a1-b88f-4b0e6a87c3a2_700928ce.jpg?itok=N-ug6Mmf&amp;v=1770631274" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โดรนจีนเพื่อทำสงครามต่อต้านเรือดำน้ำท่ามกลางระบบต่างๆในงานแสดงการป้องกันประเทศซาอุดิอาระเบีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3342898/chinese-drone-anti-submarine-warfare-among-systems-saudi-defence-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้จัดแสดงแพลตฟอร์มที่ไม่มีเกลียวซึ่งรวมถึงโดรนสำหรับการทำสงครามต่อต้านเรือดำน้ำในการแสดงการป้องกันโลกในซาอุดิอาระเบียเนื่องจากความต้องการที่เพิ่มขึ้นในภูมิภาคสำหรับระบบปกครองตนเองผู้แสดงสินค้ามากกว่า 770 รายจาก 76 ประเทศกำลังเข้าร่วมการแสดงการป้องกันในริยาดซึ่งเปิดในวันอาทิตย์และดำเนินการจนถึงวันพฤหัสบดีประเทศจีนมีหนึ่งในศาลาที่ใหญ่ที่สุดในการแสดงและเต็มรูปแบบ</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6cdec22daf2bc2b46d4176e2df8dd4736564c07e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/d6685724-64f4-4756-ace3-e2e21e203eb1_6c57faa3.jpg?itok=KYK_IZsJ&amp;v=1770620300" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงจีนออกจากงานในเมืองไปใช้ชีวิตบนเกาะที่ไม่มีคนอาศัยเพลิดเพลินกับวิถีชีวิตนอกกรอบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3342256/china-woman-leaves-city-job-live-uninhabited-island-relishing-grid-lifestyle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งลาออกจากงานเป็นผู้จัดการอาวุโสให้กับบริษัทขนาดใหญ่ในกรุงปักกิ่งเพื่อทำงานบนเกาะที่ไม่มีคนอาศัยอยู่ในทะเลจีนตะวันออกแม้จะจ่ายเพียง 3,000 หยวน (US $ 430) ต่อเดือนแต่งานทางไกลก็ก่อให้เกิดความอิจฉาริษยาบนโลกออนไลน์ Yue Li ผู้เกิดในทศวรรษที่ 1980 โพสต์ออนไลน์เกี่ยวกับงานใหม่ของเธอในฐานะผู้ตรวจสอบคุณภาพที่ฐานให้อาหารปลาบนเกาะตงไจ๋ที่ไม่มีใครอยู่ City Express</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed5e396e5e0b8f1864b983d7ebc428ebac10c27e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/5a2b3946-626e-48a5-8393-9220590ecefe_d667c7a6.jpg?itok=3TD_r8VX&amp;v=1770115072" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
