<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การส่งออกแม่เหล็กโลกที่หายากของจีนไปยังการลดลงของสหรัฐท่ามกลางความไม่แน่นอนของสงครามการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326411/chinas-rare-earth-magnet-exports-us-decline-amid-trade-war-uncertainty?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งออกแม่เหล็กถาวรหายากของจีนไปยังสหรัฐอเมริกาลดลงในเดือนสิงหาคมแม้จะมีการจัดส่งทั้งหมดเพิ่มขึ้นเมื่อได้รับการอนุมัติจากปักกิ่งเร็วขึ้นจีนส่งแม่เหล็กถาวร 6,146 ตันเมื่อเดือนที่แล้วเพิ่มขึ้นร้อยละ 10.2 ต่อเดือนและร้อยละ 15.4 ต่อปีตามข้อมูลศุลกากรอย่างเป็นทางการซึ่งนับเป็นยอดรวมรายเดือนสูงสุดนับตั้งแต่เดือนมกราคมเมื่อการส่งออกถึง 6,35</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 13:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1edf3829627cba7558fdf6788b7001f9f5ee210</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/73909bea-16e7-4e22-b6dc-a91e25a64ee0_d4dadfbe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เทคโนโลยีใหม่ของจีนสามารถทำลายสมองของไอน์สไตน์ได้หรือไม่? นักวิทยาศาสตร์หวังว่าจะลองดู</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3326104/can-chinas-new-tech-crack-einsteins-brain-scientists-hope-give-it-try?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความลับของสมองของอัลเบิร์ตไอน์สไตน์ซึ่งถูกเก็บรักษาไว้ตั้งแต่เขาเสียชีวิตในปี 1955 จะถูกปลดล็อกด้วยเทคโนโลยีจีนสมัยใหม่ได้หรือไม่? เทคนิคใหม่ที่พัฒนาโดยนักวิทยาศาสตร์จีนได้แสดงให้เห็นถึงศักยภาพในการวิเคราะห์ตัวอย่างทางชีวภาพเก่ารวมถึงเนื้อเยื่อมะเร็งที่เก็บไว้เป็นเวลาเกือบ 10 ปีภายใต้สภาวะที่น้อยกว่าในอุดมคติในขณะที่ระมัดระวังเกี่ยวกับความท้าทายที่เกิดจากวิธีการรักษาผู้สูงอายุทีมข.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5dff094ea1e69852092c5ec3b09dbe445f2989a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/2103151e-32f2-4389-9ab5-533a969d6409_0de9e905.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กหญิงอายุ 4 ขวบเสียชีวิตหลังจากตกลงมาจากแฟลต Sha Tin ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326425/girl-4-dies-after-allegedly-falling-sha-tin-flat-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กหญิงอายุ 4 ขวบเสียชีวิตหลังจากตกลงมาจากแฟลตที่บ้านจัดสรรในฮ่องกงบริการฉุกเฉินได้รับการแจ้งเตือนเมื่อเวลา 18.15 น. ของวันจันทร์โดยชายคนหนึ่งที่เห็นเด็กหมดสตินอนอยู่นอกบ้านฮองวอที่ Wo Che Estate ใน Sha Tin เจ้าหน้าที่เชื่อว่าเธอตกลงมาจากแฟลตเจ้าหน้าที่ฉุกเฉินมาถึงและพบว่าหญิงสาวหมดสติเธอรีบวิ่งไปที่ Prince of W</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 12:45:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a93c4bffbbc8d3ad7de486ab37c2ad19d51b5deb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/89a65b53-3894-4baf-8799-7b82531353df_bf5628f8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘การหยุดชะงักเป็นศูนย์’ ไม่สมจริงแต่สิงคโปร์ให้คำมั่นว่าจะมีความน่าเชื่อถือทางรถไฟที่แข็งแกร่งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3326426/zero-disruptions-unrealistic-singapore-vows-stronger-rail-reliability?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายเจฟฟรีย์ซิวรักษาการรัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมของสิงคโปร์กล่าวกับรัฐสภาว่าแม้ว่า "การหยุดชะงักเป็นศูนย์" ในเครือข่ายรถไฟของรัฐในเมืองเป็นความคาดหวังที่ไม่สมจริงแต่รัฐบาลกำลังเพิ่มความพยายามในการเสริมสร้างความน่าเชื่อถือทางรถไฟและให้การสนับสนุนที่ดีขึ้นสำหรับผู้เดินทางเมื่อเกิดเหตุการณ์ขึ้น “ความล่าช้าของรถไฟเกิดขึ้นในทุกระบบในทุกเมือง” Siow กล่าวระหว่างการนั่งในรัฐสภาในวันจันทร์</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 12:44:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec6c603cc3b0e5d15812208e53457b973ffb8ffc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/b56dedbb-b89d-482f-b92f-c776fd9935a7_3fd1721c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเปิดตัวเครื่องบินไอพ่น J -35 ของจีนจากเรือบรรทุกเครื่องบินฝูเจี้ยน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3326424/landmark-launch-chinas-j-35-stealth-jet-fujian-aircraft-carrier?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกเครื่องบินลำที่สามของจีนคือฝูเจี้ยนได้ใช้จังหวะแม่เหล็กไฟฟ้าขั้นสูงเพื่อปล่อยอากาศยานปีกคงที่ทั้งสามประเภทที่พัฒนาขึ้นสำหรับเรือผ่านการทดสอบครั้งใหญ่อีกครั้งก่อนที่จะทำการทดสอบอ้างถึงกองทัพเรือผู้ประกาศข่าวซีซีทีวีของรัฐรายงานเมื่อวันจันทร์ว่าเครื่องบินขับไล่ J -15T, เครื่องบินไอพ่นหลบหนี J -35 รุ่นที่ห้าและเครื่องบินแจ้งเตือนและควบคุม KJ -600 ตามสายการบินเสร็จสมบูรณ์</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 12:42:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c6cbab086fa138918cc82edfc49549ee1a53583c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/eaf75337-c97f-4d23-bd19-6270d31c80b0_e672f44c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
