<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงสามารถเชื่อมโยงใบรับรองครูที่เสนอไปยังการใช้ชีวิตในเมือง: ชอย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3326970/hong-kong-could-link-proposed-teacher-certificate-living-city-choi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงศึกษาธิการของเมืองกล่าวว่าในการย้ายที่อาจทำให้นักการศึกษาที่ย้ายออกจากเมืองในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาไม่สามารถทำงานในท้องถิ่นได้รัฐมนตรีว่าการกระทรวงศึกษาธิการคริสตินชอยยุกลินกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าครูที่ไม่สามารถประกาศความผิดทางอาญาใดๆได้</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:02:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12a4f77b923bfc4652cf71ba292a661f34223775</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/a236056c-2f25-4803-9f98-cd48c2c56065_2e66dfae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ก่อนที่ค่าธรรมเนียมท่าเรือสหรัฐจะพุ่งชนเรือจีนผู้ให้บริการเรือกำลังหลบเลี่ยงการโจมตี: ผู้เชี่ยวชาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3326952/us-port-fee-hits-china-vessels-carriers-are-already-dodging-blow-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>น้อยกว่าสามสัปดาห์ก่อนที่ค่าธรรมเนียมท่าเรือของสหรัฐอเมริกาที่กำหนดเป้าหมายเรือที่สร้างโดยจีนหรือที่ดำเนินการโดยจีนจะมีผลบังคับใช้ผู้ให้บริการรายใหญ่บางรายได้เริ่มปรับการใช้งานเรือเพื่อหลีกเลี่ยงหรือดูดซับค่าใช้จ่ายเพิ่มเติมแทนที่จะใช้การเรียกเก็บเงินเพิ่มจากลูกค้า – อย่างน้อยในตอนแรก “ในทรานส์แปซิฟิกมีสัญญาณเริ่มต้นของการลดการใช้เรือที่สร้างขึ้นโดยจีน</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a9e1a6ac20dcc5c8f14e5d220cc645ffa9943e9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/c696a471-aa86-451f-a6b1-ea5e404bdfb7_b4f24a3a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซา: คนงานย้ายไปฟื้นฟูการสื่อสารทางตอนใต้ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3326964/super-typhoon-ragasa-workers-southern-china-move-restore-communications-islands?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนงานในมณฑลกวางตุ้งทางตอนใต้ของจีนยังคงพยายามฟื้นฟูเครือข่ายการสื่อสารและการขนส่งไปยังเกาะหลายแห่งในวันศุกร์หลังจากที่พื้นที่ถูกโจมตีโดยซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซา Ragasa ได้เกิดแผ่นดินถล่มใน Yangjiang ทางตะวันตกของมณฑลกวางตุ้งเวลาประมาณ 17.00 น. ของวันพุธทำให้เกิดฝนตกหนักและลมแรงที่ทำให้เกิดน้ำท่วมและการขนส่งหยุดชะงักทั่วเมืองในจังหวัด St.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 07:46:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6e25d1d53d282680d00e95430e672cd63c40be5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/a21e7098-5e3f-4936-99f3-9ebc514502e4_63187f7e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาเซียนหวังที่จะโยกย้ายสหรัฐในภาษีการค้าแต่ก็ไม่ได้ดูมีแนวโน้ม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3326959/asean-hopes-sway-us-trade-tariffs-its-not-looking-promising?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความพยายามในสัปดาห์นี้ของประเทศอาเซียนในการลดภาษีของวอชิงตันผ่านการเจรจากับผู้เชี่ยวชาญด้านการค้าของสหรัฐฯดูเหมือนจะล้มเหลวผู้เชี่ยวชาญกล่าวแต่กลับมีการเรียกเก็บเงินจากภัยคุกคามใหม่ๆเว้นแต่ว่าจะสามารถเข้าถึงข้อเสนอการค้าที่มีข้อเสนอพิเศษที่อเมริกาได้อย่างรวดเร็วในระหว่างการเยือนกัวลาลัมเปอร์เป็นเวลาสองวันซึ่งเริ่มขึ้นเมื่อวันพุธผู้แทนการค้าสหรัฐฯ Jamieson Greer ได้กล่าวอย่างชัดเจนว่าวอชิงตัน</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 07:07:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea86248660f8f471f75c778b758d820010481825</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/d0c802de-aeaf-4899-98a7-11e56a634490_d021b730.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>HORIZON EYES ผู้ผลิตชิปขับเคลื่อนอัตโนมัติ 815 ล้านเหรียญสหรัฐฯ ($ 815 ล้านบาท) ในตำแหน่งหุ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3326957/auto-driving-chipmaker-horizon-eyes-us815-million-share-placement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Horizon Robotics ผู้ผลิตชิปปัญญาประดิษฐ์ที่ขับเคลื่อนระบบขับเคลื่อนอัตโนมัติวางแผนที่จะคราดใน 6.34 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (815 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) จากการวางส่วนแบ่งการเติมเงินซึ่งเป็นการรีไฟแนนซ์ครั้งที่สองในรอบสามเดือนเนื่องจากบริษัทใช้ประโยชน์จากความสุขทางเทคโนโลยีเพื่อระดมทุนในการขยายธุรกิจบริษัทในปักกิ่งวางแผนที่จะขายหุ้นที่มีอยู่ 639 ล้านหุ้นโดยผู้ถือหุ้นรายใหญ่ให้กับ</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 07:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6b35ed6704bdb873c6841088bd3a4cdcb737f29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/07d76190-6f20-4d37-a616-202c565a87a3_fb21c4d3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
