<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ยืนยัน MRI ล่าสุดแต่ปฏิเสธที่จะอธิบายว่าทำไมเขาถึงได้ทำการสแกน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330535/trump-confirms-recent-mri-declines-explain-why-he-had-scan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกากล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเขาได้รับการสแกน MRI (การถ่ายภาพด้วยคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้า) ในระหว่างการเยี่ยมชมศูนย์การแพทย์ทหารแห่งชาติวอลเตอร์รีดครั้งล่าสุดแต่เขาปฏิเสธที่จะให้รายละเอียดเกี่ยวกับเหตุผลในการสแกนความคิดเห็นดังกล่าวนับเป็นครั้งแรกที่ทรัมป์อายุ 79 ปีได้เสนอคำอธิบายสำหรับการตรวจสุขภาพครั้งที่สองของเขาในปีนี้การเยือนในวันที่ 10 ตุลาคมตามคำอธิบายของคนผิวขาว</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:33:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf2740b6a6af74270822e84b004265b812505311</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/73ac748f-e976-4fa9-befd-d4eda54ba162_aa0fc9bd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิจารณ์การเมืองชาวสหราชอาณาจักร Sami Hamdi ถูกกักขังโดยน้ำแข็งที่สนามบินแคลิฟอร์เนีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330534/uk-political-commentator-sami-hamdi-detained-ice-officers-california-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sami Hamdi นักวิจารณ์การเมืองชาวอังกฤษกำลังถูกจัดขึ้นในวันจันทร์โดยสำนักงานตรวจคนเข้าเมืองและการบังคับใช้กฎหมายศุลกากรของสหรัฐอเมริกาหลังจากที่เขาถูกควบคุมตัวโดยเจ้าหน้าที่ ICE ที่สนามบินนานาชาติซานฟรานซิสโกตามที่เจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางกล่าวเจ้าหน้าที่อาวุโสคนหนึ่งของสหรัฐกล่าวว่าการควบคุมตัวเกี่ยวข้องกับความคิดเห็นที่เขาได้ให้ไว้เกี่ยวกับตะวันออกกลางฮัมดีซึ่งนับถือศาสนาอิสลามอยู่ในทัวร์พูดในสหรัฐอเมริกาและในวันเสาร์มีโฆษณา</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:07:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c22b328724536279a66653161d214f4d451632ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/1455cf13-04c9-4bb9-9335-fcf7433ed29c_c9e78c5d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีต่างประเทศเยอรมันกระตุ้นให้โลกหายาก ‘ยุติธรรม’ การค้าชิปกับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330532/german-foreign-minister-urges-fair-rare-earth-chip-trade-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายโยฮันน์วาเดฟุลรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศเยอรมนีเมื่อวันจันทร์เรียกร้องให้มีการค้าชิปและแร่ธาตุหายากกับจีนอย่าง "เป็นธรรม" ท่ามกลางความตึงเครียดระหว่างจีนและสหภาพยุโรปวาเดฟุล (Wadephul) ซึ่งเมื่อสัปดาห์ที่แล้วถูกบังคับให้ยกเลิกแผนการเยือนประเทศจีนกล่าวว่าเขาวางแผนที่จะพูดคุยกับตัวแทนชาวจีนทางโทรศัพท์ “โดยเร็วที่สุดและนัดหมายการเดินทางใหม่” “เลื่อนออกไปเท่านั้นไม่ได้ยกเลิก” วาด</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 17:10:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5fa6a659c1ae242084c318bcfdd16d59f39abd2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/bb239af2-b30c-45af-98df-47529197c877_d5ce0b04.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Starmer ของสหราชอาณาจักรลงนามในข้อตกลงมูลค่า 11 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อขายเครื่องบินไอพ่นไต้ฝุ่น 20 ลำให้กับตุรกี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330529/uks-starmer-signs-us11-billion-deal-sell-20-typhoon-jets-turkey?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Keir Starmer นายกรัฐมนตรีอังกฤษเมื่อวันจันทร์กล่าวว่าลอนดอนได้ลงนามในข้อตกลงกับ Recep Tayyip Erdogan ของตุรกีเพื่อขายเครื่องบินไอพ่น Eurofighter ให้กับอังการาในข้อตกลง 10 ปีมูลค่าเกือบ 11 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ “นี่เป็นข้อตกลงที่สำคัญมากเพราะมีมูลค่าการสั่งซื้อ 8 พันล้านปอนด์ (10.7 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ)... นี่เป็นงานที่จะคงอยู่เป็นเวลา 10 ปีทำให้พายุไต้ฝุ่น [Eurofighter] มีขนาดใหญ่มากสำหรับการนับของเรา</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 16:44:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8580d3cecb83ecadf0fbfa5208de3b1b5656f972</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/80082bbb-80e2-41e6-ae69-f7538dc28e4d_11e9f9bc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การส่งออกของฮ่องกงเพิ่มขึ้น 16% โดยได้รับแรงหนุนจากความต้องการที่เพิ่มขึ้นจากตลาดเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3330527/hong-kongs-exports-rise-16-fuelled-growing-demand-asian-markets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งออกของฮ่องกงเพิ่มขึ้นประมาณร้อยละ 16 ต่อปีในเดือนกันยายนโดยได้รับแรงหนุนจากความต้องการที่เพิ่มขึ้นอย่างมีนัยสำคัญจากตลาดเอเชียเช่นเวียดนามและมาเลเซียท่ามกลางความไม่แน่นอนอย่างต่อเนื่องเนื่องจากนโยบายการค้าของสหรัฐอเมริกามูลค่าการส่งออกของเมืองสำหรับเดือนนี้สูงถึง 462.3 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (59.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ผลักดันยอดรวมไตรมาสที่สามเป็น 1.35 ล้านล้านดอลลาร์ฮ่องกงเพิ่มขึ้นร้อยละ 15 จากควาเดิม</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 15:46:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89c4e72c5982820d07b862d3475493b5bb07a78b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/2b2920b4-bfba-48bf-a867-43d6218b6878_0282ab36.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
