<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นายพลรัสเซียถูกยิงและบาดเจ็บจากการลอบสังหารในมอสโก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3342651/russian-general-shot-and-wounded-assassination-attempt-moscow?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพลรัสเซียถูกยิงในอาคารที่อยู่อาศัยในกรุงมอสโกเมื่อเช้าวันศุกร์และรีบไปโรงพยาบาลเจ้าหน้าที่กล่าวว่าในความพยายามลอบสังหารครั้งล่าสุดของทหารชั้นนำของรัสเซียคณะกรรมการสืบสวนของรัสเซียซึ่งตรวจสอบอาชญากรรมครั้งใหญ่กล่าวว่า "บุคคลที่ไม่ระบุตัวตนยิงหลายนัด" ที่ Vladimir Alekseyev นายพลที่มีบทบาทอาวุโสในเจ้าหน้าที่ทั่วไปของรัสเซีย</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:23:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4845ae141c6b3c8852709fc3e2868b5e734aa0a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/cac4e071-746b-404a-94aa-1ec483a286e4_1467b6f1.jpg?itok=nPa9CYHN&amp;v=1770366195" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทองคำยังคงส่องแสงในเอเชียด้วย ‘อุปสงค์ที่ถูกคุมขัง’ ท่ามกลางความผันผวน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3342649/gold-still-shines-asia-thanks-pent-demand-amid-volatility?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักลงทุนชาวเอเชียควรประคับประคองความผันผวนในตลาดทองคำและตลาดเงินให้มากขึ้นในระยะเวลาอันใกล้หลังจากราคาโลหะทั้งสองลดลงหลังจากที่ราคาโลหะทั้งสองพุ่งสูงขึ้นเป็นประวัติการณ์โดยคาดว่าอุปสงค์จะเพิ่มขึ้นอีกครั้งก่อนวันหยุดเทศกาลตรุษจีนแนวโน้มทองคำยังคงแข็งแกร่งในระยะยาวแม้ในขณะที่นักลงทุนหันไปให้ความสำคัญกับดอลลาร์สหรัฐในช่วงการซื้อขายที่ผ่านมาตาม</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:21:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15447cb80cdc1ce0799b19bfffd5aba05f721e61</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/b8b29a09-33b9-4203-a610-bd5509d69543_d9b8eadd.jpg?itok=GBCQ37T5&amp;v=1770366114" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงการค้าคู่แฝดของอินเดียจะทำให้ความสัมพันธ์กับจีนดีขึ้นได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342600/could-indias-twin-trade-agreements-set-back-its-improving-ties-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเงาที่ลึกลงไปของการแข่งขันระหว่างสหรัฐฯกับจีนการค้าแบบต่อเนื่องของอินเดียกับสหรัฐฯและสหภาพยุโรปถือเป็นการเอียงไปสู่ความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจที่แข็งแกร่งกับตะวันตกในขณะที่รายละเอียดที่สำคัญ – โดยเฉพาะอย่างยิ่งขอบเขตของการลดการนำเข้าพลังงานของรัสเซียภายใต้ข้อตกลงที่คลุมเครือของสหรัฐอเมริกา – ยังคงไม่ชัดเจนผู้เชี่ยวชาญคาดการณ์ว่าข้อตกลงคู่แฝดจะทำให้อินเดียมีอำนาจต่อรองในความสัมพันธ์</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2196652ad459565baaeb4b112043aeb70513dad4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/937a1f54-e9a7-4f1c-80f5-6ab718fb5634_26edf0fa.jpg?itok=0iQ6g39A&amp;v=1770351187" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทางการฮ่องกงยกเลิกกฎหมายเข็มขัดนิรภัยสำหรับรถบัส ‘มีข้อบกพร่อง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3342643/hong-kong-authorities-repeal-flawed-bus-seat-belt-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้ยกเลิกกฎหมายที่กำหนดให้ผู้โดยสารรถบัสต้องคาดเข็มขัดนิรภัยผ่านกฎหมายย่อยหลังจากพบว่ามีผลบังคับใช้กับยานพาหนะที่จดทะเบียนตั้งแต่ปลายเดือนมกราคมเท่านั้นรัฐบาลประกาศใช้ข้อบังคับว่าด้วยการจราจรทางถนน (อุปกรณ์ความปลอดภัย) (ฉบับแก้ไข) พ.ศ. 2569 เมื่อวันศุกร์ซึ่งยกเลิกมาตรา 8D ที่กำหนดให้ผู้โดยสารต้องคาดเข็มขัดนิรภัยส่วนที่ 8D กำหนดว่า “บุคคลที่มุส</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:47:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d35e15e5c81a3e2d483477851e1886fb58c4783</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/b9d8552f-9b24-4ad4-abf4-4821f9b48184_204d60e6.jpg?itok=dFANEj5R&amp;v=1770364075" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐให้คำมั่นว่าจะให้ความช่วยเหลือด้านอาหารแก่คิวบาในขณะที่บีบการจ่ายน้ำมันเชื้อเพลิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3342640/us-pledges-food-aid-cuba-while-putting-squeeze-fuel-supply?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมารัฐบาลสหรัฐประกาศให้ความช่วยเหลือแก่คิวบาเพิ่มอีก 6 ล้าน $ ในขณะที่วิกฤตการณ์บนเกาะทวีความรุนแรงขึ้นและความตึงเครียดทวีความรุนแรงขึ้นระหว่างทั้งสองประเทศโดยประธานาธิบดีคิวบากล่าวหาว่าสหรัฐ "ปิดล้อมพลังงาน" ความช่วยเหลือส่วนใหญ่มีไว้สำหรับผู้ที่อาศัยอยู่ในภูมิภาคตะวันออกของคิวบาซึ่งพายุเฮอริเคนเมลิสซาพัดถล่มเมื่อปลายปีที่แล้วเสบียงได้แก่ข้าวถั่วพาสต้ากระป๋อง</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:35:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f404012cd09b21ed921a8dd849f170539e4e7b2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/9234e2ed-7aaa-4395-9a7b-bb34955c46e8_6c303c9e.jpg?itok=LpueU0VG&amp;v=1770363352" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
