<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>AutoFlight เปิดตัวรถบินได้ที่ใหญ่ที่สุดในโลกในขณะที่การแข่งขันของจีนเพื่อนำไปสู่เศรษฐกิจระดับต่ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3342801/autoflight-unveils-worlds-largest-flying-car-china-races-lead-low-altitude-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>AutoFlight สตาร์ทอัพด้านการบินของจีนซึ่งได้รับการสนับสนุนโดยแบตเตอรี่ยักษ์ใหญ่ของยานยนต์ไฟฟ้า (EV) Contemporary Amperex Technology (CATL) เป็นสัญลักษณ์ของความทะเยอทะยานของจีนแผ่นดินใหญ่ในตลาดรถยนต์บินได้ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการผลักดันที่กว้างขึ้นของประเทศในการครองเศรษฐกิจระดับต่ำบริษัทที่ตั้งอยู่ในเซี่ยงไฮ้เมื่อวันพฤหัสบดีได้เปิดตัว Matrix ซึ่งเป็นเครื่องขึ้นและลงทางดิ่งไฟฟ้าระดับห้าตัน (11,000 ปอนด์) (eVTOL)</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d2a089ae6e79a4a3f4d9008fa18c4c3d2a24aff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/e61b03b9-489c-453b-96b0-179faeb28d18_b04c22a6.jpg?itok=kHuPmy4G&amp;v=1770523189" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลปกป้องการขาดงานของผู้จัดการมรดกในการพิจารณาคดีไฟไหม้ของ Tai Po</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342810/government-defends-estate-administrators-absence-tai-po-fire-hearing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บริหารชั่วคราวของอสังหาริมทรัพย์ที่ถูกไฟไหม้ครั้งร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษจะเข้าร่วมการพิจารณาคดีของคณะกรรมการอิสระ "ตามความจำเป็น" เพื่อเป็นตัวแทนของ "ผลประโยชน์ร่วมกัน" ของบริษัทเจ้าของหัวหน้าฝ่ายกิจการบ้านของเมืองได้กล่าวท่ามกลางการวิพากษ์วิจารณ์ว่าผู้อยู่อาศัยที่พลัดถิ่นขาดการเป็นตัวแทนทางกฎหมายในการซักถามเลขานุการฝ่ายบ้านและกิจการเยาวชนอลิซหมากเมย</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:15:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb77132c2a13f39585267294faf748f8445c295c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/7582c0c1-950a-489d-8257-664fd2ebf013_bb35eac7.jpg?itok=BBf0hpnk&amp;v=1770531340" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงถูกขับออกจากงานนักบิดมาเลเซียมากกว่าชุดที่ ’เปิดเผยเกินไป’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3342807/woman-ejected-malaysia-biker-event-over-too-revealing-dress?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งได้รับแจ้งให้ออกไปหลังจากกลับมาในชุดกระโปรงและเสื้อกล้ามทรงเตี้ยที่การชุมนุมขี่มอเตอร์ไซค์ RXZ Forever Legend ในโคตาบารูรัฐกลันตันของมาเลเซียในเวลาเดียวกันผู้หญิงอีก 30 คนได้รับผ้าพันคอให้สวมใส่หลังจากที่พบว่าไม่ได้รับการคุ้มครองอย่างถูกต้องภายใต้แนวทางการแต่งกายของผู้จัดงานซินาร์ฮาเรียนรายงานผู้อำนวยการโครงการ RXZ Forever Legend มูฮาหมัดฮูไซฟาห์</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a7c4689fd5b4eb8bd36034bf2458f831131c837</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/18692f84-f344-4d73-8bff-eac24f3631dc_ffd508aa.jpg?itok=Yg3PQmre&amp;v=1770530424" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อเสนอ Landmark Central 2 ข้อช่วยเพิ่มความเชื่อมั่นในตลาดสำนักงานของฮ่องกงได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3342806/how-two-landmark-central-deals-boost-sentiment-hong-kongs-office-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในที่สุดเมื่ออเล็กซ์บาร์นส์ปิดดีลการให้เช่าสำนักงานผู้เช่ารายเดียวที่ใหญ่ที่สุดสองแห่งที่เซ็นทรัลได้เห็นมานานกว่าทศวรรษผลลัพธ์ก็เด็ดขาด – แต่เส้นทางนั้นมีแต่ความรวดเร็วบาร์นส์ประธานเจ้าหน้าที่บริหารร่วมในประเทศจีนและกรรมการผู้จัดการในฮ่องกงไต้หวันและมาเก๊าที่ JLL ให้คำแนะนำแก่บริษัทการค้าเชิงปริมาณเจนสตรีทเอเชียเกี่ยวกับสัญญาเช่าที่เซ็นทรัลยาร์ดตามมาหลายเดือน</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e658ca2a42611b7a757b0727973c963f2867b7e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/c92cc57c-4f2a-4dca-b215-20eaa83de151_4b38d471.jpg?itok=iCBTp80r&amp;v=1770529774" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงจีนจ่ายเงินเพื่อ ‘เพื่อนร่วมทาง’ ในเกมสวมบทบาทจุดประกายความรักในการถกเถียงเชิงพาณิชย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3342530/china-women-pay-companions-role-playing-games-spark-love-commercialisation-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กกำพร้าที่ได้รับการฝึกฝนให้เป็นนักฆ่าที่มีจิตใจเย็นชาได้เรียนรู้ความหมายของความรักที่แท้จริงจากจอมโจรอย่างไรก็ตามในบ่ายวันอาทิตย์ที่สดใสเธอฆ่าคนรักของเธอทำให้เขามีอิสระเป็นของขวัญชิ้นสุดท้ายของเธอจอยซ์จากเซินเจิ้นทางตอนใต้ของจีนเล่นเป็นนักฆ่าหญิงคนนี้ในเกมฆ่าสคริปต์และหลังจากพลอต 10 ชั่วโมงคลี่คลายน้ำตาก็ไหลอาบใบหน้าของเธอเมื่อถึงตอนจบนี้เธอเป็นหนึ่งในหลายๆคน</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d69ab47b7f81031d55bd06775129e8b2934c726</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/c1ffcc4e-d557-4d85-8b89-b912857f3e20_88f6c56a.jpg?itok=txO-3hjK&amp;v=1770286941" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
