<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะของจีนเป็นข้อความไปยังภาคใต้ทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3325349/chinas-victory-day-parade-was-message-global-south?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขบวนพาเหรดทางทหารในวันแห่งชัยชนะของจีนนำเสนอความขัดแย้งที่น่าสนใจมีรายงานว่ามีกองกำลังกว่า 12,000 นายเดินผ่านจัตุรัสเทียนอันเหมินปรากฏการณ์นี้เฉลิมฉลองหลักคำสอนทางทหารในการป้องกันในขณะที่แสดงความสามารถในการคาดการณ์พลังงานที่จะทำให้กองกำลังสำรวจใดๆอิจฉาเผยให้เห็นว่ารัฐบาลจีนกำลังบุกเบิกไวยากรณ์ใหม่ของอำนาจทางทหารที่สอดคล้องกับ Glob โดยเฉพาะอย่างยิ่ง</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 22:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f2ebcb645fcff266fae6cb18fb01f0b69423be8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/2619e5ba-b899-486b-bcf0-b90fd6b5087d_07b90b50.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กังวลว่าการจับกุมของเกาหลีใต้อาจทำให้นักลงทุน ‘หวาดกลัว’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325520/trump-concerned-south-korean-arrests-could-frighten-investors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันอาทิตย์กล่าวว่าแรงงานต่างชาติที่ถูกส่งไปยังสหรัฐอเมริกา "ยินดีต้อนรับ" และเขาไม่ต้องการ "ทำให้นักลงทุนหวาดกลัว" 10 วันหลังจากที่ชาวเกาหลีใต้หลายร้อยคนถูกจับกุมที่สถานที่ทำงานในจอร์เจียในโพสต์บนแพลตฟอร์ม Truth Social ของเขารีพับลิกันวัย 79 ปีเขียนว่า: “ฉันไม่ต้องการที่จะหวาดกลัวหรือลดทอนการลงทุน” ประมาณ 475 คนส่วนใหญ่เป็นชาวเกาหลีใต้</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 22:09:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0b91b23eac5fb96419ad27e3f8168bf4160e4d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/13bb492d-a74d-4330-a310-875698d883b6_69da746d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจิ้งหยงเหยียนว่าทำไมจีนต้องมองข้ามตะวันตกเพื่อสร้าง AI ที่ดีขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325111/zheng-yongnian-why-china-must-look-beyond-west-build-better-ai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจิ้งหย่งเหนียนเป็นนักรัฐศาสตร์ชั้นนำและที่ปรึกษารัฐบาลในประเทศจีนงานวิชาการของเขาส่วนใหญ่เกี่ยวกับการเมืองร่วมสมัยการเปลี่ยนแปลงของประเทศและความสัมพันธ์ภายนอกในการสัมภาษณ์เชิงลึกครั้งที่สองของเขากับ The Post, Zheng กล่าวถึงการกำกับดูแล AI และวิธีที่จีนสามารถรวบรวมการเล่าเรื่องท่ามกลางความเสี่ยงทางการเมืองที่เพิ่มขึ้นการสัมภาษณ์นี้ปรากฏครั้งแรกใน SCMP Plus สำหรับคนอื่นๆ</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 22:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9487619d20a09f54bd7d058df2c2ef298021c220</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/45b0d066-085e-48cf-adb4-5f3c9cc0caed_65c935b9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กว่า 100,000 ครั้งในการประท้วงของชาวโปรปาเลสไตน์ซึ่งบังคับให้ยุติการประท้วง Vuelta ของสเปนแต่เนิ่นๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325519/over-100000-pro-palestinian-protest-which-forced-early-end-spanish-vuelta-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการสเปนกล่าวว่าผู้คนมากกว่า 100,000 คนมีส่วนร่วมในการประท้วงของชาวโปรปาเลสไตน์ที่ขัดขวางขั้นตอนสุดท้ายของการแข่งขัน Spanish Vuelta และบังคับให้ผู้จัดงานลดระยะเวลาการแข่งขันในวันอาทิตย์เพื่อรณรงค์ให้เกิดการหยุดชะงักในการแข่งขันจักรยานแกรนด์ทัวร์ตัวแทนของรัฐบาลกลางในภูมิภาคมาดริดกล่าวว่าเจ้าหน้าที่คาดว่ามีผู้เข้าร่วมมากกว่า 100,000 คนเมื่อวันอาทิตย์</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 21:07:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b800201f9f9fd5ee16a7aacb131e44ea48c0ba6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/87ad5f55-8fbf-4bbc-aa13-b9300ae784cc_8f54afb2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลทรัมป์ต่อสัญญาผลักดันไล่ผู้ว่าการเฟดออกจากตำแหน่งลิซ่าคุก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325518/trump-administration-renews-push-fire-fed-governor-lisa-cook-ahead-key-vote?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายบริหารของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯได้ต่ออายุคำขอในวันอาทิตย์สำหรับศาลอุทธรณ์ของรัฐบาลกลางที่ให้เขาไล่ลิซ่าคุกออกจากคณะกรรมการผู้ว่าการธนาคารกลางสหรัฐฯซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่ประธานาธิบดีกำลังมองหาก่อนการลงคะแนนเสียงของธนาคารกลางเกี่ยวกับอัตราดอกเบี้ยรัฐบาลทรัมป์ยื่นคำตอบก่อนกำหนดเส้นตายวันอาทิตย์ต่อศาลอุทธรณ์สหรัฐสำหรับเขตโคลัมเบียโดยอ้างว่า</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:28:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1caaa6c0ac53804fdb6aed99dc823afc2f26907f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/4d0d8445-d93e-41c4-b43c-ade08949f56c_5f442aff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
