<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ธนาคารรายย่อยในฮ่องกงทุกแห่งให้บริการป้องกันการหลอกลวงล็อกเงินสดในบัญชี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338200/all-hong-kong-retail-banks-offer-anti-scam-service-locking-cash-accounts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารรายย่อยทั้ง 28 แห่งของฮ่องกงรวมถึงธนาคารเสมือนจริงจะเสนอบริการป้องกันการหลอกลวงตั้งแต่วันพุธซึ่งต้องได้รับการยืนยันเป็นพิเศษก่อนจึงจะสามารถถอนเงินได้โดยมีผู้ฝากเงิน 3,200 รายเป็นเงิน 1.6 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงในระหว่างการพิจารณาคดีรองประธานเจ้าหน้าที่บริหารด้านการเงินของฮ่องกง Arthur Yuen Kwok-hang กล่าวเมื่อวันอังคารว่าประมาณร้อยละ 20 ของลูกค้า 3,200 รายที่ใช้ "Money Safe"</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:09:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e3f0d02f7a8ed969468a059f33c535300d37fad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/b40cee7b-3d37-45f8-aeff-122403cfb13d_0f6e618e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขีปนาวุธต่อต้านเรือบรรทุก ‘นักฆ่า’ ของจีน YJ -20 ในการทดสอบขั้นสุดท้าย: วิดีโอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3338185/chinas-carrier-killer-hypersonic-anti-ship-missile-yj-20-final-testing-video?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ส่งสัญญาณว่าขีปนาวุธความเร็วสูงจากเรือสู่เรือ YJ -20 พร้อมสำหรับการผลิตจำนวนมากด้วยการปล่อยวิดีโอที่แสดงให้เห็นถึงอาวุธขั้นสูงที่กำลังวางผ่าน "การทดสอบการสรุป" ฟุตเทจของ YJ -20 ถูกยิงออกจากระบบปล่อยแนวตั้ง (VLS) ของเรือพิฆาต Type 055 Wuxi ถูกโพสต์ลงในโซเชียลมีเดียเมื่อวันอาทิตย์โดย China Military Bugle กองทัพปลดปล่อยประชาชนอย่างเป็นทางการ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce0f6aece6fc9e9783bbf2698fdf3b7585076548</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/c6fea30e-729f-4106-a599-ef50a1ae8f49_80af01ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Medvedev ของรัสเซียอ้างว่า ‘Grim Reaper’ กำลังมาหา Zelensky ด้วยภัยคุกคามที่เลวร้ายต่อผู้นำยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3338199/russias-medvedev-claims-grim-reaper-coming-zelensky-vile-threat-ukraine-leader?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตประธานาธิบดีดมิทรีเมดเวเดฟของรัสเซียเมื่อวันอังคารขู่ประธานาธิบดีโวโลดีเมียร์ซีเลนสกีของยูเครนว่าจะเสียชีวิตในข้อความที่เต็มไปด้วยคำสบประมาทใน Telegram เมดเวเดฟซึ่งปัจจุบันเป็นรองหัวหน้าคณะมนตรีความมั่นคงรัสเซียและเป็นที่รู้จักในเรื่องการรุกรานยูเครนและพันธมิตรของยูเครนอ้างถึงที่อยู่คริสต์มาสของเซเลนสกีโดยกล่าวว่าเขาปรารถนาที่จะตายเมื่อ "บุคคล" – สันนิษฐานว่า Kr</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 13:40:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a307b63f97a5b36126d7cd074119726df3646676</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/c4431058-dcd5-4dfa-82b1-f8cb64c1dbde_506cf8f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของจีนเสนอโบนัสสิ้นปีสุดหรูท่ามกลางสงครามความสามารถด้านปัญญาประดิษฐ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3338168/chinas-tech-giants-offer-lavish-year-end-bonuses-amid-ai-talent-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้มีความสามารถด้านเทคโนโลยีชั้นนำในประเทศจีนสามารถคาดหวังโบนัสฟุ่มเฟือยสำหรับปี 2025 เนื่องจากบริษัทเทคโนโลยียักษ์ใหญ่จาก ByteDance ไปจนถึง Tencent Holdings ลดความพยายามในการรักษาและล่อลวงผู้คนที่มีทักษะพิเศษในสาขาต่างๆเช่นปัญญาประดิษฐ์ ByteDance เจ้าของ TikTok ขยายโบนัสกองกลางเพิ่มขึ้นร้อยละ 35 จากปีก่อนหน้ารวมถึงเพิ่มงบประมาณสำหรับการปรับขึ้นค่าจ้างร้อยละ 150 ตามค่ามัธยฐานของจีน</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 13:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">679fa51deffbe84f5542bd86caa322b7d53bdb3b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/f3a768a4-5647-4f9d-bbc7-0700ad69299b_199b1ee9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้ห้ามทำฟาร์มน้ำดีอย่างเป็นทางการแต่มีหมีดำเอเชีย 200 ตัวในลิมโบ้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3338195/south-korea-officially-bans-bear-bile-farming-200-asiatic-black-bears-limbo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้กล่าวว่าจะยุติอุตสาหกรรมการทำฟาร์มน้ำดีของหมีที่ได้รับการวิพากษ์วิจารณ์อย่างเป็นทางการในสัปดาห์นี้แม้ว่าหมีประมาณ 200 ตัวจะยังคงถูกเก็บไว้ในปากกาและเพาะพันธุ์สำหรับกระเพาะปัสสาวะของพวกมันกระทรวงสภาพภูมิอากาศพลังงานและสิ่งแวดล้อมประกาศเมื่อวันอังคารว่าจะห้ามการผสมพันธุ์และการครอบครองหมีและการสกัดน้ำดีตั้งแต่วันที่ 1 มกราคมการเปลี่ยนแปลงสอดคล้องกับสัตว์ที่ได้รับการแก้ไข</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:51:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e44a8f55340fb966e112b93bdebb98d14966081</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/215b771a-4e22-4733-9b2d-034cc994d4f6_ac8792c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
