<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พอลชานลงทุนและขยายธุรกิจในฮ่องกงบอกกับบริษัทในสหรัฐฯแม้ว่าจะมีความตึงเครียดทางการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3329071/invest-and-expand-hong-kong-paul-chan-tells-us-businesses-despite-trade-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการเงินของฮ่องกงได้เรียกร้องให้ธุรกิจอเมริกันลงทุนในเมืองนี้ในขณะที่เขาเริ่มต้นการเยือนประเทศครั้งล่าสุดแม้ในขณะที่ความกังวลทั่วโลกเพิ่มขึ้นจากสงครามการค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีนที่อาจทวีความรุนแรงขึ้นอีกครั้งรัฐบาลเมื่อวันพุธกล่าวว่าเลขาธิการทางการเงิน Paul Chan Mo-po มาถึงนิวยอร์กในวันก่อนหน้าและเข้าร่วมงานกาล่าดินเนอร์ประจำปีของคณะกรรมการแห่งชาติว่าด้วย United S</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 04:58:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47eb1e6d3953663fa4ca8dcead4f9800b32cb8aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/4bd624d0-57ea-4f45-a96d-287862acb44b_080c6e19.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โครงข่ายไฟฟ้าที่ล้าสมัยกำลังเติบโตอย่างรวดเร็วในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3328985/why-southeast-asias-green-energy-boom-hinges-smart-grid-investment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายงานฉบับใหม่ระบุว่าเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ต้องปรับปรุงระบบไฟฟ้าอย่างเร่งด่วนเพื่อรักษาความเจริญทางเศรษฐกิจและปลดล็อกศักยภาพสูงสุดของพลังงานหมุนเวียนโดยไม่ต้องกวาดการลงทุนในเครือข่าย "สมาร์ท" แบบดิจิทัลความสามารถในการแข่งขันทางอุตสาหกรรมและเป้าหมายด้านสภาพภูมิอากาศของภูมิภาคนี้มีความเสี่ยงเตือนรายงานจาก Ember ถังความคิดด้านพลังงานทั่วโลกที่เป็นอิสระในช่วงทศวรรษที่ผ่านมา Renewabl</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 04:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2fe54221f85372361d434a4c4f31241c525f6ba5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/97c649a1-1b52-4369-91bd-c8a80f2f155b_5eddf1b1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีจีนเน้นความยืดหยุ่นในการประชุมสัมมนากับผู้นำธุรกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3329066/chinese-premier-stresses-resilience-symposium-business-leaders?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีหลี่เจียงเรียกร้องให้บริษัทของจีนมีความยืดหยุ่นและย้ำคำมั่นสัญญาที่จะบรรลุเป้าหมายทางเศรษฐกิจประจำปีของประเทศในการประชุมสัมมนากับผู้นำธุรกิจนักวิชาการและผู้เชี่ยวชาญอื่นๆในวันอังคาร “เพื่อให้เข้าใจสถานการณ์ทางเศรษฐกิจในปัจจุบันได้อย่างถูกต้องเราต้องใช้มุมมองที่กว้างขึ้น… [จำเป็นต้อง] เสริมสร้างความมั่นใจมากขึ้นเผชิญกับปัญหาอย่างหนักแน่นและอยู่อย่างมั่นคง</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 04:03:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5bfebf741f4a9e9c28c9fdb09625d4a55b21ee43</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/a645127b-4c22-4a58-b281-08d9818bdab0_aee91b02.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ฉันอกหักที่ลูกชายของฉันทำแบบนี้’ พ่อของผู้ต้องสงสัยที่แทงโรงเรียนในมาเลเซียกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3329064/im-heartbroken-my-son-did-malaysia-school-stabbing-suspects-father-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พ่อของนักเรียนอายุ 14 ปีที่แทงเด็กผู้หญิงจนเสียชีวิตที่โรงเรียนในบันดาร์อุทามารัฐสลังงอร์ของมาเลเซียกล่าวว่าเขารู้สึกเสียใจกับเหตุการณ์ที่เกิดขึ้น “ฉันอกหักที่ลูกชายของฉันทำแบบนี้“ ข้ารู้ว่าไม่ว่าข้าจะพูดอะไรมันก็ไร้ประโยชน์ไม่ว่าฉันจะทำอะไรฉันก็ไม่สามารถเอาลูกสาวของพวกเขากลับมาได้ฉันไม่รู้ว่าจะเผชิญหน้ากับพวกเขาอย่างไร ”ชายผู้ว้าวุ่นใจกล่าวตามรายงานของ China Press</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 03:46:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">684bb6292c57ce710f901ae86320f70d24e08179</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/dc536e22-1ef8-4513-828e-095677a6e22e_1015ab41.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเดินทางไปกัมพูชาของอาสาสมัครเติบโตขึ้นเป็นองค์กรพัฒนาเอกชนที่นำโดยเยาวชนฮ่องกงได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3329062/spirit-hong-kong-awards-how-volunteer-trip-cambodia-sparked-youth-led-ngo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อครูฮ่องกงพานักเรียนจำนวนหนึ่งไปกัมพูชาเพื่อทำงานอาสาสมัครเมื่อหกปีที่แล้วเขาไม่เคยคิดเลยว่ามันจะเติบโตเป็นองค์กรที่ยั่งยืนกลุ่มอาสาสมัครเยาวชน Dream Compassioneers ร่วมก่อตั้งโดย Chan Yik-yeung รองอาจารย์ใหญ่ฝ่ายกฎหมายโรงพยาบาลยันไชวิทยาลัย Chan Chor Si ได้ระดมนักศึกษากว่า 1,000 คนในโครงการบริการทั่วเอเชียนับตั้งแต่ก่อตั้ง i</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 03:40:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5acab31981509ee9b7a300a06881117e7535dedf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/48e91f12-fc48-48e3-a5c9-807785cb50f8_2abe60fa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
