<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นาจิบของมาเลเซียจะต้องเผชิญกับการตรวจสอบใหม่ในคดีฆาตกรรมหญิงชาวมองโกลหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3323432/altantuya-shaariibuu-murder-case-linked-malaysias-najib-takes-fresh-twist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บิดาของ Altantuya Shaariibuu ซึ่งถูกฆาตกรรมในปี 2006 โดยบอดี้การ์ดสองคนเกี่ยวกับรายละเอียดสำหรับเจ้าหน้าที่รวมถึงอดีตนายกรัฐมนตรี Najib Razak ของมาเลเซียได้ยื่นคำร้องต่อศาลเพื่อสั่งให้มีการสอบสวนเพิ่มเติมเกี่ยวกับการเสียชีวิตของเธอ Shaariibuu Setev อายุ 76 ปีได้ยื่นคำร้องขอให้มีการพิจารณาคดีเพื่อบังคับให้ทางการมาเลเซียตรวจสอบเนื้อหาของคำให้การที่สาบานไว้จากการประหารชีวิตในปี 2019 โดยเมื่อวันที่</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 04:15:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c422129b5dbe2bd6cae6119710a2ed5ef2d94a9f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/de9ec0af-17ca-4b8a-8381-c48287022e7e_720bdb4f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เปิดขายตั๋วกีฬาแห่งชาติในฮ่องกงพอร์ทัลออนไลน์ขาดตัวเลือกภาษาอังกฤษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323435/national-games-ticket-sales-open-hong-kong-online-portal-lacks-english-option?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตั๋วสำหรับกิจกรรมการแข่งขันกีฬาแห่งชาติรวมถึงกิจกรรมที่จัดขึ้นในฮ่องกงวางขายในเช้าวันพฤหัสบดีแต่โพสต์พบว่าระบบการซื้อออนไลน์ไม่ได้มีอินเตอร์เฟซภาษาอังกฤษผู้สื่อข่าวโพสต์ยังได้เยี่ยมชมร้านค้าที่กำหนดในคอสเวย์เบย์และพบว่ามีผู้อยู่อาศัยกลุ่มเล็กๆรวมตัวกันที่นั่นเพื่อซื้อตั๋วการจำหน่ายตั๋วรอบแรกสำหรับการแข่งขันกีฬาแห่งชาติครั้งที่ 15 และ</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 04:04:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9303700c96db82f7f94ccbb1182e6f95b728c7aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/27054fef-2e20-4f4d-8aaa-b18f0c26e7c9_89402bac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียจีนจะกลับมาบินตรงอีกครั้งเปิดประตูสู่การเดินทางที่เฟื่องฟู</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3323400/direct-india-china-flights-take-again-opening-door-travel-boom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียและจีนวางแผนที่จะกลับมาเที่ยวบินตรงอีกครั้งหลังจากห้าปีคาดว่าจะฟื้นฟูการท่องเที่ยวและการเดินทางเพื่อธุรกิจระหว่างสองประเทศมหาอำนาจในภูมิภาคและอาจส่งเสริมเศรษฐกิจของประเทศเพื่อนบ้านซึ่งเพิ่มความหวังในการละลายความสัมพันธ์หลังจากหลายปีของแรงเสียดทานทางเศรษฐกิจและความมั่นคงเที่ยวบินระหว่างสองประเทศถูกระงับในช่วงการระบาดใหญ่ในปี 2020 และยกเว้นเที่ยวบินกลับประเทศไม่กี่เที่ยว</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 04:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7dc6e3318d4626a2417599737117eef169d81787</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/13aee56e-2434-416b-ac7c-e99388ee8cfa_704fb477.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความตึงเครียดระหว่างจีนกับฟิลิปปินส์เพิ่มขึ้นที่ Second Thomas Shoal เมื่อเส้นตายของการจัดหาซ้ำปรากฏขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323361/china-philippine-tensions-mount-disputed-second-thomas-shoal-resupply-deadline-looms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความตึงเครียดกำลังเพิ่มขึ้นอีกครั้งที่เรือโทมัสโชลลำที่สองที่เป็นข้อพิพาทหลังจากการเพิ่มขึ้นของกิจกรรมจากเรือจีนและฟิลิปปินส์ในช่วงเวลาสำคัญสำหรับการจัดหากองกำลังที่ประจำการอยู่บนเรือรบที่ติดอยู่ฟิลิปปินส์กล่าวว่าเรือลากจูงของกองทัพเรือจีนได้รับการจับตามองใกล้กับ BRP Sierra Madre แต่ข้อเสนอแนะที่ลดลงจะพยายามลากจูงเรือที่มีอายุมากออกไปพลเรือตรีรอยวินเซนต์ตรินิแดด</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8127ff2c5f3838f5f1eeb11dfaf241a5b57bf4a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/9af21c3b-0a11-420b-8640-a74ed757a039_ac0f1daa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เรียกร้องให้จอร์จโซรอสและลูกชายถูกตั้งข้อหา ‘ประท้วงรุนแรง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323429/trump-calls-george-soros-and-son-be-charged-over-violent-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าจอร์จโซรอสผู้ใจบุญและลูกชายของเขาควรถูกตั้งข้อหาก่อการร้ายเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าสนับสนุนการประท้วงที่รุนแรง "และอื่นๆอีกมากมาย" โดยไม่มีการอ้างหลักฐานใดๆทรัมป์กล่าวเมื่อวันพุธในโพสต์โซเชียลมีเดียที่ไม่ได้อธิบายรายละเอียดว่าโซรอสกำลังถูกตรวจสอบหรือระบุว่าการประท้วงใดหรือลูกชายคนใดที่เขาอ้างถึงอเล็กซ์โซรอสหนึ่งใน</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 03:44:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">876fedf3fc264814431663eb9628de1c579d0852</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/d94399a4-d9c8-4d29-82d7-d09ca42345b0_4c909fc2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
