<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ราคาเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วสำหรับบริษัทคลาวด์ในจีนหลังจากที่ Google และ AWS ตั้งอัตราใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3341516/price-rises-horizon-chinese-cloud-firms-after-google-and-aws-set-new-rates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าผู้ให้บริการคลาวด์ในจีนหลายรายกำลัง "ประเมินการเพิ่มขึ้นของราคา" หลังจากการเคลื่อนไหวล่าสุดของ Google และ Amazon Web Services (AWS) เนื่องจากการเติบโตอย่างรวดเร็วของปัญญาประดิษฐ์ผลักดันความต้องการ Google ประกาศเมื่อวันอังคารว่าราคาสูงขึ้นถึง 100 เปอร์เซ็นต์สำหรับบริการบางอย่างซึ่งมีผลตั้งแต่วันที่ 1 พฤษภาคมตัวอย่างเช่นผู้ใช้ในอเมริกาเหนือของ CDN Interconnect, Direct Peerin</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5acfbf9b4bfdb69b4d82209e71cc368d442dce0a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/4263b3a2-71b2-4bb0-8eae-df5eaf4618ba_4b50f893.jpg?itok=RqPNdZk1&amp;v=1769583061" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คู่รักชาวจีนอายุ 102 ปีเกิดวันเดียวกันได้รับความสนใจทางออนไลน์ให้เครดิตอายุยืนในการเคารพความเป็นส่วนตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3340677/china-couple-102-born-same-day-gain-online-attention-credit-longevity-respecting-privacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คู่สามีภรรยาชาวจีนเชื้อสายจีนที่เกิดในวันเดือนปีเดียวกันและเปิดเผยความลับง่ายๆในการมีอายุยืนชาวเน็ตจำนวนมากรู้สึกทึ่งกับการเยียวยาของคู่รักวัย 102 ปีที่มีอายุยืนยาวซึ่งเป็นเรื่องเกี่ยวกับธุรกิจของคุณเองทั้งคู่แพร่กระจายไปทั่วหลังจากภาพครอบครัวแสดงให้เห็นหยวนกวนจินและหยินเหอเจิ้นภรรยาของเขาสวมเสื้อเชิ้ตสีขาวและ</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a49142f35efa0de88b988aaec3065dbb03d8e19</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/61d79024-9d28-499b-968b-7b5af2fa883e_a52369b5.jpg?itok=-Fn0Kiy3&amp;v=1768981976" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'วีซ่ามหานคร‘ ของเกาหลีใต้สำหรับการต่อเรือคุ้มค่ากับค่าแรงงานต่างชาติหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3341546/south-koreas-metropolitan-visa-shipbuilding-worth-cost-foreign-labour?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายลีแจมยองประธานาธิบดีเกาหลีใต้ได้สร้างการถกเถียงอย่างเข้มข้นเกี่ยวกับความคิดเห็นของเขาเกี่ยวกับนโยบาย "วีซ่ามหานคร" โดยมีวัตถุประสงค์เพื่อจัดหาแรงงานต่างชาติให้กับภูมิภาคอุตสาหกรรมของประเทศการโต้เถียงดังกล่าวทวีความรุนแรงขึ้นหลังจากที่ประธานาธิบดีลีได้วิพากษ์วิจารณ์อุตสาหกรรมการต่อเรืออย่างเปิดเผยเกี่ยวกับการพึ่งพาแรงงานต่างชาติที่มีค่าจ้างต่ำในระหว่างการเยือนอุลซานซึ่งเป็นศูนย์กลางสำหรับภาคการเดินเรือของประเทศคำพูดของเขามี d</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:11:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2af871cf869d378b6f8fe869d8e5f8d058e8da2a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/eea052bb-b69e-43ed-a227-c52315cf7941_585bb671.jpg?itok=8igcJaSq&amp;v=1769591282" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐกำลังทำงานเกี่ยวกับอาวุธยุทโธปกรณ์ที่มีราคาถูกกว่าจีนควรทำตามคำแนะนำของจีนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3341534/china-urged-follow-us-lead-developing-low-cost-munitions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนควรพิจารณาติดตามการนำของสหรัฐฯโดยการลงทุนในอาวุธนำวิถีต้นทุนต่ำเพื่อต่อต้านสงครามโดรนจำนวนมากในอนาคตตามรายงานของนิตยสารทหารจีนข้อเสนอแนะที่ปรากฏในบทความใน Ordnance Science and Technology ในเดือนนี้ซึ่งกล่าวว่าสหรัฐอเมริกาพบว่ามีราคาแพงเกินไปและไม่ยั่งยืนที่จะใช้อาวุธขั้นสูงกับการคุกคามโดรน Houthi ในทะเลแดง</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d17494afce705c2e78bb16312b09adb06f161b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/c1acdda7-9c2a-409f-8f87-3bf6aa67ad26_9664a71e.jpg?itok=k4CBdK_K&amp;v=1769588319" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเสียชีวิตของชาวฟิลิปปินส์ในสงครามรัสเซีย - ยูเครนทำให้เกิดความกลัวว่าจะถูกบังคับให้จัดหางาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3341541/death-filipino-russia-ukraine-war-sparks-fears-forced-recruitment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กรณีแรกที่มีการบันทึกไว้ของชายชาวฟิลิปปินส์ที่เสียชีวิตจากการสู้รบร่วมกับกองกำลังรัสเซียในสงครามยูเครนได้ก่อให้เกิดความกังวลในฟิลิปปินส์เกี่ยวกับการบีบบังคับการสรรหาและการเรียกร้องค่าชดเชยจากมอสโกในรายงานที่เผยแพร่เมื่อวันจันทร์หน่วยข่าวกรองของยูเครนระบุว่าศพของ John Patrick สัญชาติฟิลิปปินส์ท่ามกลางกองกำลังรัสเซียที่เสียชีวิตใกล้หมู่บ้าน Novoselivk</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:55:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d81b9641017349ed138e1f05fc17e725dbf2b3b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/c78e9f11-8797-4b09-96ed-41c9e26f2643_59525329.jpg?itok=idtGgXwm&amp;v=1769590553" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
