<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เปิดโปงความลับการแต่งงานครั้งที่สองของชายชาวอินเดียในสถานที่ทำงานของภรรยาคนแรกในสิงคโปร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3322780/singapore-jails-man-bigamy-after-secret-second-marriage-exposed-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งที่แต่งงานมา 15 ปีแอบแต่งงานกับเพื่อนร่วมงานที่อายุน้อยกว่าของเขาซึ่งกระทำความผิดทางอาญาในสิงคโปร์เขาได้รับการเปิดเผยในขณะที่ไปเยี่ยมภรรยาคนที่สองของเขาซึ่งคลอดลูกที่โรงพยาบาลที่ภรรยาคนแรกของเขาทำงานอยู่ Vaithialingam Muthukumar อายุ 49 ปีสัญชาติอินเดียถูกตัดสินจำคุกสามเดือนสามสัปดาห์ในวันพฤหัสบดีเขาสารภาพผิดต่อคนหนึ่ง</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 07:08:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b21e0b0fe5e00b3a7887137eb539f357c68d270</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/b64bf71c-95d4-47df-b371-8aac727b299a_682018b9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำขอของสหรัฐฯสำหรับการส่งผู้ร้ายข้ามแดนของบาทหลวงเป็น ‘ดาบสองคม’ สำหรับฟิลิปปินส์หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3322774/us-extradition-request-quiboloy-puts-philippines-tough-spot?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯได้ขอให้ฟิลิปปินส์ส่งผู้ร้ายข้ามแดน Apollo Quiboloy ซึ่งเป็นนักเทเลแวนเจลลิสต์ที่ถกเถียงกันอย่างเป็นทางการโดยตรวจสอบข้อเท็จจริงเกี่ยวกับเครือข่ายการค้ามนุษย์และการละเมิดที่ถูกกล่าวหาของนักเทศน์ที่ถูกคุมขังรวมถึงจุดประกายคำถามว่ามะนิลาจะส่งมอบเขาให้หรือไม่เอกอัครราชทูตฟิลิปปินส์ประจำกรุงวอชิงตันโฮเซมานูเอลโรมูเอลเดซยืนยันคำขอเมื่อวันพุธโดยบอกกับสื่อท้องถิ่นว่าเอกสารดังกล่าว</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:43:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8692231d3039fe2057b05dc6e699c917914d6711</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/1694cbf4-afb9-49ae-af7f-633209adc8f8_ef49c492.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘วิกฤตสาธารณสุข ': ฟิลิปปินส์ชั่งน้ำหนักค่าใช้จ่ายในการห้ามเล่นการพนันทางอิเล็กทรอนิกส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3322710/philippines-debates-fate-online-gambling-ban-or-not-ban?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟิลิปปินส์กำลังชั่งน้ำหนักการห้ามการพนันออนไลน์ทั้งหมดหรือบางส่วนในขณะที่นักวิเคราะห์เตือนว่าอุตสาหกรรมที่เฟื่องฟูซึ่งเคยได้รับการยกย่องในการส่งเสริมโครงการสร้างโรงเรียนและโครงการทางสังคมกำลังกลายเป็นวิกฤตสาธารณสุขที่ใช้ประโยชน์จากคนยากจนและเปราะบางอย่างรวดเร็วขณะนี้อยู่ระหว่างการตรวจสอบของคณะกรรมการในสภาคองเกรสโดยมี 10 ข้อเสนอการห้ามทั้งหมดและ 30 ข้อเรียกร้องให้มีข้อจำกัดในการเติมเงิน e-wallet</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">62f3fed69c0f234df787563ec533461f9bcb439f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/04789dc9-f42c-4f8b-adec-537d620d731b_c75656e9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กำไรระหว่างกาลของหลี่หนิงลดลง 11% ท่ามกลางการแข่งขันที่ยากลำบากในตลาดเสื้อผ้ากีฬา</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3322765/li-nings-interim-profit-dips-11-amid-tough-competition-mainlands-sportswear-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลี่หนิงผู้ผลิตชุดกีฬาและอุปกรณ์กีฬาของจีนโพสต์กำไรระหว่างกาลลดลงเนื่องจากความเชื่อมั่นของผู้บริโภคที่อ่อนแอมีน้ำหนักต่อการใช้จ่ายและการแข่งขันในอุตสาหกรรมที่รุนแรงขึ้นทำให้เกิดผลกำไรโดยมีคำเตือนจากผู้บริหารเกี่ยวกับความท้าทายที่ "แข็งแกร่งกว่าที่คาดไว้" ในช่วงครึ่งหลังกำไรสุทธิในช่วงหกเดือนถึงมิถุนายนลดลงร้อยละ 11 เป็น 1.74 พันล้านดอลลาร์สหรัฐจาก 241.9 ล้านดอลลาร์สหรัฐจากปีที่ผ่านมาภายใต้ข้อตกลงระดับโลก</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:26:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ffc43443a60ba9e0599db28437a106d0f72b3ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/36ced739-5d00-4b6b-b204-65be8e35f7f4_fb07702e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติของฮ่องกงเรียกร้องให้มีการฝึกอบรมครูมากขึ้นเพื่อดูกรณีการล่วงละเมิดเด็กที่ร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3322770/hong-kong-lawmakers-urge-more-teacher-training-spot-serious-child-abuse-cases?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครูควรได้รับการฝึกอบรมเพิ่มเติมเพื่อระบุกรณีการล่วงละเมิดเด็กที่ร้ายแรงฝ่ายกฎหมายของฮ่องกงและตัวแทนโรงเรียนได้เรียกร้องหลังจากที่หน่วยงานด้านการศึกษาได้ปรับปรุงแนวทางปฏิบัติที่กำหนดให้มีการรายงานเหตุการณ์ที่ต้องสงสัยจากปีหน้าตามหนังสือเวียนของสำนักการศึกษาที่ออกเมื่อวันพุธนักการศึกษานักสังคมสงเคราะห์นักบำบัดและนักจิตวิทยาที่ทำงานในโรงเรียนในฮ่องกงจะต้อง</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:23:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">06e0927eb258bb980bc99ea61a0e67733ea0019d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/02eef8a5-0a41-41f1-8b88-82e34885785a_73b92551.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
