<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การสงบศึก 'ไฟน้อย‘ ของอิสราเอลในเลบานอนเป็นแบบอย่างสำหรับกาซาหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3329713/israels-lessfire-truce-lebanon-model-gaza-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่การหยุดยิงอย่างเหนียวแน่นเกิดขึ้นในกาซาในเดือนนี้อิสราเอลได้เริ่มการโจมตีทางอากาศต่อเลบานอนตอนใต้มากขึ้นซึ่งเป็นเวลา 11 เดือนในการหยุดยิงที่นั่นการทิ้งระเบิดของธุรกิจอุปกรณ์ก่อสร้างได้คร่าชีวิตคนซีเรียที่เดินผ่านไปมาทำให้มีผู้บาดเจ็บเจ็ดคนรวมถึงผู้หญิงสองคนและทำลายรถปราบดินและรถขุดมูลค่าหลายล้านดอลลาร์การนัดหยุดงานในวันที่ 11 ตุลาคมจะเป็นความผิดปกติในประเทศส่วนใหญ่ไม่ใช่</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 16:07:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1cda8232d3f67cd11f459205a1ac620a60020dc9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/b246e06c-e17b-4c36-87fb-aa19feedecfb_f206d592.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาร์เจนตินากำหนดเส้นชีวิต 20,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐจากทรัมป์อย่างเป็นทางการขณะที่ไมลีย์ต้องเผชิญกับการทดสอบโพล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3329712/trump-ally-milei-formalises-us20-billion-currency-swap-argentine-vote?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาร์เจนตินาในวันจันทร์ได้ทำข้อตกลงแลกเปลี่ยนสกุลเงินอย่างเป็นทางการกับสหรัฐอเมริกาเป็นมูลค่าสูงถึง 20,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐโดยมีเป้าหมายที่จะ "มีส่วนร่วมในเสถียรภาพทางเศรษฐกิจของอาร์เจนตินา" ธนาคารกลางของประเทศในอเมริกาใต้กล่าวข้อตกลงนี้เป็นส่วนหนึ่งของการสนับสนุนทางการเงินจำนวนมากจากการบริหารงานของโดนัลด์ทรัมป์ผู้สนับสนุนที่แข็งแกร่งของฮาเวียร์ไมลีย์ประธานาธิบดีอาร์เจนตินาซึ่งอยู่ภายใต้แรงกดดันก่อนการเลือกตั้งกลางเทอมในวันที่</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 15:01:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">90480be452a8fc335fe044cb66c2a6256cc9d922</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/507fa5b3-3c70-4605-b734-a6c6677f6b2f_ff958696.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม่เหล็กโลกที่หายากของจีนส่งออกไปยังสหรัฐฯลดลง 29% เมื่อเคี่ยวความตึงเครียด</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3329693/chinas-rare-earth-magnet-exports-us-plunge-29-tensions-simmer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การลดลงของการส่งออกแม่เหล็กโลกหายากของจีนไปยังสหรัฐอเมริกาเร่งตัวขึ้นในเดือนกันยายนซึ่งเป็นช่วงเวลาที่รัฐบาลจีนขยายการควบคุมการไหลของแร่ธาตุที่สำคัญซึ่งเป็นข้อบ่งชี้ว่าสิ่งของที่มีค่ายังคงเป็นสมรภูมิสำคัญในสงครามการค้าระหว่างสองประเทศที่ใหญ่ที่สุดในโลกการส่งออกแม่เหล็กถาวรทั้งหมดของจีนไปยังสหรัฐอเมริกา – ส่วนประกอบที่สำคัญ</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30ade5d1656ca072871420723955b8aa4926fd3d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/42509488-3b2c-4edd-b27e-f8a2bdc643ad_800b2ca6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงฮ่องกงอายุ 81 ปีสูญเสียเงิน 5 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงให้กับนักต้มตุ๋นโรแมนติกที่ปลอมตัวเป็นเจ้าหน้าที่ PLA</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3329710/hong-kong-woman-81-loses-heart-and-5-million-scammer-posing-pla-officer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงวัย 81 ปีในฮ่องกงสูญเสียเงินมากกว่า 5 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงหลังจากตกเป็นเหยื่อของการหลอกลวงรักออนไลน์ที่ซับซ้อนซึ่งเกี่ยวข้องกับนักต้มตุ๋นที่ปลอมตัวเป็นเจ้าหน้าที่กองทัพปลดปล่อยประชาชน (PLA) จากจีนแผ่นดินใหญ่ในโพสต์บนหน้าโซเชียลมีเดีย CyberDefender เมื่อวันจันทร์ตำรวจกล่าวว่าหญิงสาวได้รับข้อความ WhatsApp จากชายคนหนึ่งที่อ้างว่าเป็นเจ้าหน้าที่ PLA และเชิญให้เธอไปเยี่ยม</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 14:27:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d4ebc4e391cda71eefcc485f7eaa660d43848a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/be9abef2-ef62-4e9e-80b9-b3ecd189352c_95259cde.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การชัตดาวน์สหรัฐใกล้สิ้นสุดหลังจากการชุมนุม ‘No Kings ': Hassett</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329711/us-shutdown-near-end-after-no-kings-rallies-says-white-house-adviser-kevin-hassett?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปิดตัวของรัฐบาลกลางสหรัฐฯเป็นเวลา 20 วันมีแนวโน้มที่จะสิ้นสุดในสัปดาห์นี้นายเควินฮัสเซ็ตต์ที่ปรึกษาด้านเศรษฐกิจของทำเนียบขาวกล่าวเมื่อวันจันทร์ “ผมคิดว่าการปิดตัวของชูเมอร์มีแนวโน้มที่จะสิ้นสุดลงในสัปดาห์นี้” ที่ปรึกษาด้านเศรษฐกิจของทำเนียบขาวเควินฮัสเซ็ตต์กล่าวในการให้สัมภาษณ์ทางซีเอ็นบีซีโดยกล่าวถึงนายชัคชูเมอร์ผู้นำพรรคเดโมแครตของวุฒิสภา Hassett ผู้อำนวยการสภาเศรษฐกิจแห่งชาติกล่าวว่า "เพื่อนของเขาในปีพ.</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 14:26:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9fbfffb14f2402ec0c020396db01e0fc4f0043bc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/1765a399-5ab5-4e1c-b9aa-b201c538b0e2_b8bbb349.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
