<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ที่อยู่ตามนโยบาย 2025: จอห์นลีให้เป็นหัวหน้าคณะเพื่อเร่งความเร็วมหานครทางตอนเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3325787/hong-kong-policy-address-2025-what-john-lees-plan-fix-economy-deepen-reforms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกผู้อ่านชาวฮ่องกงจะได้รับส่วนลด 50 เปอร์เซ็นต์สำหรับการสมัครสมาชิกปีแรกจนถึงวันที่ 21 กันยายน 2025 ผู้นำฮ่องกงจะส่งมอบนโยบายฉบับที่ 4 ในเช้าวันพุธโดยคาดว่าพิมพ์เขียวสำหรับเมืองนี้จะเสริมสร้างการพัฒนาอุตสาหกรรมใหม่ๆ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 02:43:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b3089c13eea451c227863458a49ba2dd092b7b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/94cc8f2c-03d7-4868-beb0-2f428a3a73bf_46026eca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เงียบ ': ทรัมป์โกรธนักข่าวออสเตรเลียที่ถามถึงความมั่งคั่งของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3325793/trump-quarrels-australian-reporter-over-his-wealth-tells-him-be-quiet?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาพูดคุยกับนักข่าวชาวออสเตรเลียเกี่ยวกับความมั่งคั่งส่วนบุคคลของเขาในระหว่างการแลกเปลี่ยนบนสนามหญ้าของทำเนียบขาวซึ่งดูเหมือนว่าเขาจะยืนยันแผนการที่จะพบกับนายกรัฐมนตรีแอนโทนี่แอลเบเนียในการประชุมสุดยอดสหประชาชาติในสัปดาห์หน้าเมื่อถามเมื่อวันอังคารโดยผู้สื่อข่าวของบริษัทบรอดคาสติ้งคอร์ปอเรชั่นออสเตรเลียว่าเขารวยขึ้นมากแค่ไหนนับตั้งแต่กลับมารับตำแหน่งทรัมป์ตอบว่า “ฉันไม่ ’</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 02:23:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3066637927726c73afb176eee01a6b1382167507</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/2e05503a-3f39-4231-81e7-b9005d80e7cb_b237b256.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ราชินีคามิลลาแห่งอังกฤษล้มป่วยก่อนการเยือนของทรัมป์ในสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325790/british-queen-camilla-falls-ill-donald-trumps-uk-state-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมเด็จพระราชินีคามิลลาแห่งอังกฤษทรงวางแผนที่จะพบกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาและสุภาพสตรีหมายเลขหนึ่งอาจถูกขัดขวางโดยความเจ็บป่วยซึ่งเธอรายงานก่อนที่ชาวอเมริกันจะลงไปในอังกฤษเพียงไม่กี่ชั่วโมงราชินีซึ่งมีกำหนดจะปรากฏตัวในวันอังคารที่งานศพของดัชเชสแห่งเคนต์ถอนตัวออกไปในนาทีสุดท้ายเนื่องจาก "ไซนัสอักเสบเฉียบพลัน" – ในเวลาเดียวกันกับที่ Air Force One กำลังเตรียมที่จะ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 01:40:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4dffdac05620bab133e1731bac3be2d3283359e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/05b0838d-c148-420f-9b8a-5e7c39becfc5_805e7394.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘พลังความดี ': ครีเอเตอร์เนื้อหาชาวฟิลิปปินส์ระดมกำลังต่อต้านการทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3325762/philippines-content-creators-turn-social-media-battleground-against-corruption?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พันธมิตรใหม่ของผู้สร้างเนื้อหาชาวฟิลิปปินส์ได้ให้คำมั่นว่าจะเปิดเผยการทุจริตและเรียกร้องความรับผิดชอบขยายสงครามครูเสดดิจิทัลที่เรียกว่าทารกเนโปของชนชั้นนำของประเทศที่ได้รับความอับอายต่อหน้าสาธารณชนเนื่องจากอวดอ้างว่าร่ำรวยที่ไม่ดีกลุ่มนี้ได้รับการขนานนามว่าครีเอเตอร์ต่อต้านการทุจริต (CAC) ซึ่งเปิดตัวอย่างเป็นทางการในเมืองปาซิกเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาสมาชิกของบริษัทซึ่งมีตั้งแต่ผู้รีวิวเทคโนโลยีไปจนถึงชม.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 01:30:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e02bbfbd8711ff90faa1d49693b7c20b23797af7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/66767c32-3cd5-42a3-aaee-5200d4920a83_b8e31a53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมฮ่องกงจึงควรพยายามเป็นผู้ช่วยเจ้าของที่พักให้กับศูนย์ AI ระดับโลกของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3324794/why-hong-kong-should-seek-co-host-chinas-global-ai-centre?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงกำลังกลายเป็นคู่แข่งที่เป็นไปได้ในการเป็นเจ้าภาพขององค์กรความร่วมมือด้านปัญญาประดิษฐ์โลกที่เสนอของจีนซึ่งอาจท้าทายความต้องการของรัฐบาลจีนที่มีต่อเซี่ยงไฮ้ในช่วงแรกเราเชื่อว่าการเลือกฮ่องกงด้วยบทบาทที่พัฒนาขึ้นในเวทีเทคโนโลยีระหว่างประเทศอาจสะท้อนให้เห็นถึงกลยุทธ์ที่แตกต่างในส่วนของปักกิ่งเพื่อนำทางความตึงเครียดด้านเทคโนโลยีของสหรัฐฯและจีนที่ทวีความรุนแรงขึ้นโครงการริเริ่ม</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 01:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">684fe2e8ad56c58401e406d8dde325b9a63c8b59</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/bb14dccf-32f6-4e51-bfd8-f7f5ead4668b_62c95daf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
