<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯกดดันซีเรียให้เปลี่ยนจากระบบโทรคมนาคมของจีนอ้างถึงภัยคุกคามต่อความมั่นคงของชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344793/us-presses-syria-shift-chinese-telecoms-systems-cites-threat-national-security?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯได้เตือนซีเรียไม่ให้อาศัยเทคโนโลยีจีนในภาคการสื่อสารโทรคมนาคมโดยอ้างว่ามีความขัดแย้งกับผลประโยชน์ของสหรัฐฯและคุกคามความมั่นคงแห่งชาติของสหรัฐฯตามแหล่งข่าวสามแห่งที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้ข้อความนี้ได้รับการถ่ายทอดระหว่างการประชุมที่ไม่มีการรายงานระหว่างทีมกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐกับอับดุลซาลามเฮย์คาลรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการสื่อสารซีเรียในซานฟรานซิสโกเมื่อวันอังคารที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 22:42:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72355cd70dd805da40d423c02370d69b39a011a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/89a56144-f083-45e0-85f0-3d8580309a52_6676845b.jpg?itok=qq-4iITl&amp;v=1772145405" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตนักบินขับไล่ของกองทัพอากาศสหรัฐฯถูกกล่าวหาว่าแอบฝึกทหารจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3344792/former-us-air-force-fighter-pilot-accused-secretly-training-chinese-military?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตนักบินขับไล่ในกองทัพอากาศสหรัฐอเมริกาซึ่งเคยได้รับความไว้วางใจให้ขับเครื่องบินรบที่ทันสมัยที่สุดในอเมริกาถูกจับกุมในข้อหาฝึกนักบินจากกองทัพอากาศปลดปล่อยประชาชนจีน (PLAAF) โดยไม่ได้รับอนุญาตกระทรวงยุติธรรมสหรัฐกล่าวในข่าวประชาสัมพันธ์เมื่อวันพุธกระทรวงยุติธรรม (DOJ) กล่าวหาว่า Gerald Eddie Brow วัย 65 ปี</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 22:19:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2634b486f30f9a4fb8cc2cebc2b6061cf5a41ed2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/0265b4d7-68da-4f5a-b53a-b16dec4f565c_47bf60c3.jpg?itok=bSweyLkl&amp;v=1772144338" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเปลี่ยนตัวชี้วัดการประเมินที่ดินให้ห่างไกลจากการเติบโตของจีดีพีอย่างแท้จริงรีเซ็ตความคิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3344723/china-shifts-cadre-appraisal-metrics-away-pure-gdp-growth-resetting-mindsets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ก่อนการประชุมสภานิติบัญญัติประจำปีของจีน – โดยปกติจะเป็นหน้าต่างสู่วาระนโยบายระดับสูงสุดของปักกิ่ง – นี่เป็นรายการแรกในชุดการตรวจสอบการปรับเทียบใหม่ทางเศรษฐกิจที่ซับซ้อนซึ่งขับเคลื่อนปรัชญาการเติบโตของจีนและผลกระทบที่หลากหลายสำหรับรัฐบาลท้องถิ่นนักลงทุนทางการเงินและองค์กรเอกชนการรณรงค์อย่างแข็งขันของปักกิ่งเพื่อปลูกฝังความเข้าใจที่ "ถูกต้อง" เกี่ยวกับการดำรงตำแหน่ง</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56c61530caf0ad2f63829dd0caa62991a0105af4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/d6edb7cb-5a1f-4b63-ad75-4458f53b72c5_b04a3ced.jpg?itok=w4Dt859t&amp;v=1772096180" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แคนาดาไม่สามารถแทนที่เราด้วยจีนได้คำเตือนจากคู่แข่งของ Carney's Conservative</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344791/china-cannot-replace-us-carneys-conservative-rival-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Pierre Poilievre ผู้นำพรรคอนุรักษ์นิยมของแคนาดากล่าวว่าจีนไม่สามารถทำหน้าที่แทนสหรัฐได้โดยได้กล่าวตำหนิการเข้าถึงมหาอำนาจเอเชียของนายกรัฐมนตรี Mark Carney ท่ามกลางความสัมพันธ์ที่ตึงเครียดกับรัฐบาลทรัมป์ในการกล่าวสุนทรพจน์ต่อผู้นำธุรกิจเมื่อวันพฤหัสบดี Poilievre ได้สรุปวิสัยทัศน์ของเขาสำหรับความสัมพันธ์ของประเทศกับสหรัฐฯและวิธีการที่พรรคของเขาจะเข้าใกล้สงครามการค้าที่แตกต่างกัน</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 21:56:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe0842e2a27c68278ad86c2702b314a7482e66a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/365f1b13-cb97-449c-98c6-b9eb56872e40_f782b41e.jpg?itok=vUSFGoQ3&amp;v=1772142528" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่ 250 สหรัฐอเมริกาควรส่งเสริมค่านิยมของตนในเอเชียไม่ใช่ปรากฏการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3344465/250-us-should-promote-its-values-asia-not-spectacle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการกล่าวอำลาของเขาประธานาธิบดีโรนัลด์เรแกนแห่งสหรัฐอเมริกาได้สนับสนุนให้สหรัฐอเมริกาทำ "งานที่ดีกว่าในการข้ามอเมริกาคือเสรีภาพ: เสรีภาพในการพูดเสรีภาพในการนับถือศาสนาเสรีภาพในการประกอบธุรกิจและอิสรภาพเป็นสิ่งพิเศษและหายาก” รัฐบาลทรัมป์ควรปฏิบัติตามคำแนะนำของเรแกนในขณะที่ออกแบบการเฉลิมฉลองระดับโลกสำหรับการครบรอบ 250 ปีของประเทศสหรัฐฯควรจัดแสดง</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 21:30:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">130e1de83f9fd71aabb11df771f793128702ff15</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/0838801f-8551-472e-b40f-c337484d1e07_1e2573ad.jpg?itok=LrUzxdd_&amp;v=1771925485" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
