<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงก้าวขึ้นสู่อันดับ 4 ในการจัดอันดับความสามารถในการแข่งขันทางดิจิทัลสิงคโปร์ที่อันดับ 3</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3331427/hong-kong-jumps-fourth-digital-competitiveness-ranking-singapore-no-3?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้เพิ่มขึ้นสามอันดับเป็นสี่ในการจัดอันดับโลกสำหรับความสามารถในการแข่งขันทางดิจิทัลโดยได้รับแรงผลักดันจากผลการดำเนินงานที่แข็งแกร่งในด้านความสามารถและการศึกษาแต่ยังคงไล่ตามคู่แข่งในภูมิภาคสิงคโปร์รายงานของสถาบันระหว่างประเทศเพื่อการพัฒนาด้านการจัดการยกย่องฮ่องกงในเรื่อง "เส้นทางที่สูงขึ้นอย่างน่าประทับใจ" ในขณะที่ยังเน้นประสิทธิภาพที่แย่ลงในด้านต่างๆเช่นความปลอดภัยทางไซเบอร์ของรัฐบาล</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 04:45:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">302509f788651ad9ae9b49753796529a66ce8ccf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/f47cc113-6d7b-4284-aa3b-118a2c5bd3b2_9f974e9d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ฆ่าพวกเขาให้หมด ': อดีตประธานาธิบดีของเกาหลีใต้มีเป้าหมายที่จะประหารชีวิตคู่แข่งและศาลได้ยิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3331422/south-koreas-yoon-planned-capture-kill-political-rivals-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การพิจารณาคดีทางการเมืองที่น่าทึ่งที่สุดของเกาหลีใต้ในรอบหลายทศวรรษในวันจันทร์เมื่ออดีตผู้บัญชาการกองกำลังพิเศษให้การว่ายุนซุกยอลได้กำกับการจับกุมฝ่ายตรงข้ามทางการเมืองเพื่อให้อดีตประธานาธิบดีสามารถ "ยิงและฆ่าพวกเขาทั้งหมด" ได้ด้วยตัวเองข้อเรียกร้องที่ส่งมอบภายใต้คำสาบานที่ศาลแขวงกลางกรุงโซลทำให้ห้องนี้ตกตะลึง – ถือเป็นช่วงเวลาสำคัญในการสืบพยานคดี</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 04:22:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">395a424fd99b65ba94f3ef10ef90109b2080d7f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/1151bd9d-ac8a-4ee3-9446-541678903a26_8e7e4052.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปัญญาประดิษฐ์จีนหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์สร้างรายชื่อ ‘สุดยอดสิ่งประดิษฐ์แห่งปี 2025’ ของนิตยสารไทม์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331354/chinese-ai-humanoid-robot-make-time-magazines-best-inventions-2025-list?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทจีนกว่า 20 แห่งได้รับตำแหน่งในรายการ "สิ่งประดิษฐ์ที่ดีที่สุดแห่งปี 2025" ของนิตยสาร Time ด้วยนวัตกรรมด้านปัญญาประดิษฐ์ (AI) ที่ได้รับการยอมรับเป็นครั้งแรกควบคู่ไปกับความก้าวหน้าด้านหุ่นยนต์และอุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์สำหรับผู้บริโภคผลิตภัณฑ์จาก DeepSeek, Unitree Robotics และ Huawei Technologies เป็นหนึ่งในผลิตภัณฑ์ที่ได้รับการแนะนำในรายการประจำปีที่เลือกโดยบรรณาธิการของนิตยสารฉบับปีนี้ –</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bdce7a62524a52c5b6d9a79330940434e41d97c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/7b072425-a7b1-491e-bda9-e0bd5a852b0e_bbdab827.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเกอร์ได้รับโทษจำคุก 7 ปีหลังจากความผิดฐานฆ่าคนตายลดลงเหลือเพียงการฆ่าคนตายโดยไม่เจตนา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3331414/ex-hong-kong-professor-gets-7-years-after-murder-conviction-reduced-manslaughter?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตอาจารย์มหาวิทยาลัยที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดฐานฆ่าภรรยาของเขาถูกคว่ำโทษจำคุกเป็นเวลาเจ็ดปีสี่เดือนเนื่องจากความผิดฐานฆ่าคนตายน้อยกว่าหลังจากศาลฮ่องกงยอมรับว่าภาวะซึมเศร้าของเขารุนแรงมากจนลดความผิดทางอาญาของเขา Cheung Kie-chung สารภาพผิดที่ศาลสูงเมื่อวันอังคารหลังจากที่อัยการยอมรับว่าจิตของเขาร่วม</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 03:14:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">578a6065bb836a12fb650c2715cbd730022ee182</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/fefb53aa-9051-4d2e-a059-4ef87db8a0dd_6d3b70e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนสนับสนุนฮ่องกงในฐานะศูนย์กลางระดับโลกด้วยมาตรการทางการเงินใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3331413/beijing-backs-hong-kong-global-hub-new-financial-measures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนจะเสริมสร้างสถานะของฮ่องกงในฐานะศูนย์กลางทางการเงินระดับโลกโดยการเพิ่มการเปิดกว้างและความร่วมมือในภาคส่วนที่สำคัญตามที่เจ้าหน้าที่อาวุโสจากหน่วยงานกำกับดูแลของจีนกล่าว “เราจะยังคงกระชับความร่วมมือทางการเงินระหว่างแผ่นดินใหญ่และฮ่องกงส่งเสริมการบูรณาการอย่างเต็มรูปแบบของฮ่องกงในการพัฒนาโดยรวมของประเทศใช้ประโยชน์จากจุดแข็งของตนและรวมต่อไปและ</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 03:10:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc6dc0c4a52dc69dc898e9d88d16c51b9d0069a9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/f8e231b3-0edf-41fb-bcaa-0bb238f61bcc_2e3184c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
