<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Ant International เซ็นสัญญากับ Sabrina Ionescu ดารา WNBA ในฐานะแบรนด์แอมบาสเดอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3335649/ant-international-signs-wnba-star-sabrina-ionescu-brand-ambassador?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ant International บริษัทในเครือ Ant Group ยักษ์ใหญ่ด้านฟินเทคของสิงคโปร์ได้ยกให้ Sabrina Ionescu นักบาสเก็ตบอลชื่อดังของสหรัฐอเมริกาเป็นแบรนด์แอมบาสเดอร์ระดับโลกในความร่วมมือใหม่ระหว่างกีฬาและเทคโนโลยีออลสตาร์สี่สมัยในสมาคมบาสเกตบอลหญิงแห่งชาติสหรัฐอเมริกา (WNBA) ได้รับเลือกให้เป็นส่วนหนึ่งของความพยายามในการขยายการเข้าถึงเครื่องมือทางการเงินผ่านเทคโนโลยีที่เป็นนวัตกรรมใหม่การจ่ายเงินแบบดิจิทัล</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:01:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10288b65fa6fdaccf0d2e4773947787f1c5675f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/272f706e-817d-467f-85bd-5258ee7430a4_b61335f4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘One Battle After Another‘ ของพอลโธมัสแอนเดอร์สันนำลูกโลกทองคำด้วย 9 พยักหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335655/golden-globes-one-battle-after-another-leads-9-nods-amid-netflix-warner-bros-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>One Battle After Another ของ Paul Thomas Anderson ได้รับการเสนอชื่อเข้าชิง 9 รางวัลชั้นนำในงาน Golden Globe Awards ครั้งที่ 83 เมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมาซึ่งเป็นการเพิ่มโมเมนตัมของรางวัลออสการ์ที่ชื่นชอบและมอบชัยชนะให้กับ Warner Bros ท่ามกลางข้อตกลงการเข้าซื้อกิจการของ Netflix ในการเสนอชื่อที่ประกาศจาก Beverly Hills, California, One Battle After Another ได้รับการเสนอชื่อสำหรับนักแสดง – Leonardo DiCaprio, Teyana Taylor, Sean Penn และ Cha</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:00:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ebde137bf3e143a29993becb9d92a5ecec095df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/f35a293d-a123-4cc7-91a4-a919b1d3dbeb_42fd86a6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายพันธุ์ mpox ใหม่ที่พบในสหราชอาณาจักรหลังจากเดินทางไปยังเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335659/new-mpox-strain-found-uk-after-travel-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานความมั่นคงด้านสุขภาพแห่งสหราชอาณาจักร (UKHSA) กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าได้ระบุสายพันธุ์ใหม่ของไวรัส mpox ในอังกฤษในบุคคลที่เพิ่งเดินทางไปยังเอเชีย “การทดสอบจีโนมของเราช่วยให้เราสามารถตรวจจับสายพันธุ์ mpox ใหม่นี้ได้” Katy Sinka จาก UKHSA ซึ่งเป็นหน่วยงานของรัฐที่รับผิดชอบในการป้องกันและควบคุมการแพร่กระจายของโรคติดเชื้อกล่าวหน่วยงานกล่าวว่าจะยังคง “เป็น</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d29095e9c15f10f305a61b30e9b49bfed41fc39</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/d04be1e8-b413-4de7-b43b-7ddbc88996ef_f222958a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Paramount ตอบโต้ Netflix ด้วยการเสนอราคา 108.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับ Warner Bros</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335657/paramount-counters-netflix-us1084-billion-bid-warner-bros?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Paramount Skydance ในวันจันทร์ได้เปิดตัวการเสนอราคาที่ไม่เป็นมิตรมูลค่า 108.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับ Warner Bros Discovery ในความพยายามครั้งสุดท้ายที่จะเอาชนะ Netflix และสร้างมหาอำนาจด้านสื่อที่จะท้าทายการครอบงำของยักษ์ใหญ่ด้านสตรีมมิ่ง Netflix ได้รับชัยชนะในวันศุกร์จากสงครามการเสนอราคากับ Paramount และ Comcast เป็นเวลาหลายสัปดาห์โดยมีข้อตกลงหุ้นมูลค่า 72 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับทีวีของ Warner Bros Discovery</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:07:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aef4dfe3c3e21cf3d9280271115aaf679985f02d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/110dca92-d3d7-4071-92e6-9c71abfb5e51_757c1de4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผ่นดินไหวขนาด 7.6 กระทบญี่ปุ่นออกคำเตือนสึนามิแล้ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3335656/magnitude-72-earthquake-hits-japan-tsunami-alert-issued?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผ่นดินไหวขนาด 7.6 เขย่าภูมิภาคตะวันออกเฉียงเหนือของญี่ปุ่นในช่วงดึกของวันจันทร์กระตุ้นเตือนภัยสึนามิและคำสั่งให้ผู้อยู่อาศัยอพยพสำนักงานอุตุนิยมวิทยาญี่ปุ่น (JMA) กล่าวว่าคลื่นสึนามิสูงถึง 3 เมตร (10 ฟุต) อาจกระทบชายฝั่งตะวันออกเฉียงเหนือของญี่ปุ่นหลังจากเกิดแผ่นดินไหวเมื่อเวลา 23.15 น. ตามเวลาท้องถิ่นมีการออกคำเตือนสึนามิสำหรับจังหวัดฮอกไกโดอาโอโมริและอิวาเตะและ ts</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 14:45:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5163ad84977a081dd30dc2be5146c878fde6211</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/d2d0c3f0-7e58-4773-8071-ab7e27af7a11_4b1c3787.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
