<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ลานีน่ามรสุมกำลังแรงที่สมบูรณ์แบบสำหรับเอเชียตะวันออกเฉียงใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3326548/la-nina-monsoon-brew-perfect-storm-southeast-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พายุต้นไม้ที่ถอนรากถอนโคนและหลังคาฉีกขาดทั่วเมืองหลวงกัวลาลัมเปอร์ของมาเลเซียในคืนวันจันทร์เนื่องจากนักพยากรณ์เตือนถึงการปะทะกันที่อาจเป็นอันตรายระหว่างมรสุมตามฤดูกาลและปรากฏการณ์ภูมิอากาศลานีน่าที่อาจทำให้เกิดฝนตกมากขึ้นในอีกไม่กี่สัปดาห์ข้างหน้ามรสุมตะวันออกเฉียงเหนือนำฝนตกหนักและลมแรงมาสู่มาเลเซียตลอดเดือนมีนาคมในขณะที่ La Nina ซึ่งเป็นจุดสูงสุดของมหาสมุทรแปซิฟิก</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 09:03:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7abbf5663800aeb7ccf8103b9d06a9b7a4acc162</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/55ec89cc-1e1e-4f9b-a2cb-f700224bb12f_a3ca5241.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รถไฟความเร็วสูงของอินโดนีเซียเผชิญกับ ‘ระเบิดเวลา’ ทางการเงินพยายามสร้างหนี้ใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3326534/indonesia-seeks-rework-china-funded-high-speed-rails-debt?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียกำลังพิจารณาแผนการเจรจาหนี้ที่เชื่อมโยงกับโครงการรถไฟความเร็วสูงจาการ์ตา - บันดุงที่ได้รับการสนับสนุนจากจีนอีกครั้งเนื่องจากผู้ประกอบการต้องเผชิญกับ "ระเบิดเวลา" ทางการเงินเนื่องจากการขายตั๋วเพียงอย่างเดียวไม่สามารถครอบคลุมค่าใช้จ่ายของเงินกู้ดอกเบี้ยสูงได้เส้นทางรถไฟที่รู้จักกันในชื่อ Whoosh เชื่อมต่อเมืองหลวงจาการ์ตากับเมืองบันดุงในชวาตะวันตกใน 45 นาที – สั้นกว่าการเดินทางโดยรถยนต์ซึ่ง</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 09:00:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18cc55b459467deee7a1a281c7702bb8ac62942d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/9335567b-557e-478d-9fbc-bbbc69f24427_ad339c2c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การค้ารถยนต์ในทางกลับกันเนื่องจากการขาดดุลการค้าของเยอรมนีกับจีนเพิ่มขึ้นร้อยละ 143</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326504/car-trade-reverse-germanys-trade-deficit-china-jumps-143-cent?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยุโรปกำลังซื้อรถยนต์ไฮบริดของจีนตามปริมาณการขนส่ง – การนำเข้าเพิ่มขึ้นมากกว่าร้อยละ 400 ในปีนี้ – ในขณะที่การส่งออกรถยนต์ของเยอรมนีไปยังประเทศจีนซบเซาลงทำให้ทองคำเป็นสินค้าที่ใหญ่ที่สุดในการขนส่งเพียงครั้งเดียวนี่เป็นเพียงสองข้อค้นพบจากสถิติใหม่ที่แสดงให้เห็นว่ารูปแบบการค้าแบบเก่าเปลี่ยนเกียร์ได้รวดเร็วเพียงใดในขณะที่นำเสนอภาพรวมที่น่าทึ่งของอุตสาหกรรมที่ตัดกัน f</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 09:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d924ae575b2f167e50b6db95c358425ac8558d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/70a3eb47-10ee-4c1c-8080-4097c7300553_52eed835.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าแผนกโรงพยาบาล 2 คนถูกจับกุมในฮ่องกงเนื่องจากต้องสงสัยว่ามีคดีฉ้อโกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3326544/2-hospital-department-heads-arrested-hong-kong-over-suspected-fraud-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าแผนกสองคนที่โรงพยาบาล China University of Hong Kong (CUHK) ถูกจับกุมและไล่ออกเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเนื่องจากสงสัยว่ามีการฉ้อโกงโดยใช้ตำแหน่งในทางที่ผิดตามรายงานของผู้บริหารระดับสูงต่อหน่วยงานต่อต้านการทุจริตของเมืองในแถลงการณ์เมื่อวันอังคารคณะกรรมการอิสระเพื่อต่อต้านการทุจริต (ICAC) ยืนยันว่าได้รับการร้องเรียนการทุจริตจากมหาวิทยาลัย</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:56:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f41480d442324bb69492126bbadeabf4abdf2958</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/f9ae3604-ee0d-4fef-bf54-d80159385a6e_bc6d1191.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์จะฟื้นฟูการต่อเรือของสหรัฐอย่างไรหลังจากหลายปีของการเน่าเปื่อยของผู้พิทักษ์?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3326257/how-will-trump-revive-us-shipbuilding-after-years-protectionist-rot?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความหวังของสหรัฐในการทำให้จีนสั่งซื้อเครื่องบินโบอิ้งได้เพิ่มขึ้นใหม่หลังจากรายงานความคืบหน้ารวมถึงข้อตกลงกรอบการทำงานเกี่ยวกับ TikTok ในการเจรจาการค้ารอบที่สี่ในเมืองหลวงของสเปนของกรุงมาดริดนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐกล่าวว่าเขาจะได้พบกับนายสีจิ้นผิงประธานาธิบดีจีนในการประชุมสุดยอดความร่วมมือทางเศรษฐกิจเอเชียแปซิฟิก (APEC) ที่กรุงโซลซึ่งเริ่มต้นที่</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d07d61f5c7c4f8912196d56db52db66db226d0a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/a2c1f63a-3240-432a-9058-f26d874385d8_ba5cb6ca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
