<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กัปตันแจ้งเจ้าหน้าที่ภาคพื้นดินหลังจากนักเดินทางจีนจำได้ว่าเปิดเตาไว้ที่บ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3326354/captain-alerts-ground-staff-avert-disaster-after-china-traveller-recalls-home-stove-left?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวจีนคนหนึ่งที่ลืมปิดเตาแก๊สที่บ้านจำได้เฉพาะตอนที่เขาอยู่บนเที่ยวบินเท่านั้นแต่โชคดีที่ลูกเรือทำหน้าที่อย่างรวดเร็วเพื่อหลีกเลี่ยงภัยพิบัติที่อาจเกิดขึ้นผู้โดยสารที่ระบุว่าเป็นหวางบนเที่ยวบินของสายการบินสปริงแอร์ไลน์จากเซี่ยงไฮ้ไปยังสิงคโปร์ขอความช่วยเหลือจากลูกเรืออย่างเร่งด่วนกลางอากาศตามที่สื่อซินหมินอีฟนิ่งนิวส์ของเซี่ยงไฮ้รายงานเมื่อเร็วๆนี้</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 08:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85398a23474b30dbd9b614259154d7bf875a16c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/42c43e05-60f1-4f43-83f7-89d6d89a84f1_79909598.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียพัมพ์ยูเครนด้วยขีปนาวุธและโดรนโจมตี ‘ขนาดใหญ่’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3327137/russia-pummels-ukraine-massive-missile-and-drone-strikes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยูเครนกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่ารัสเซียกำลังทุบประเทศด้วยโดรนและขีปนาวุธ "หลายร้อย" ในชั่วข้ามคืนทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อยสี่คนในเมืองหลวงเพียงแห่งเดียวขณะที่โปแลนด์เพื่อนบ้านกำลังตะเกียกตะกายเครื่องบินไอพ่นเพื่อรักษาน่านฟ้าของตนการโจมตีเกิดขึ้นหลังจากที่รัสเซียเตือนนาโตไม่ให้ดำเนินการอย่างเข้มงวดเพื่อตอบสนองต่อการบุกรุกที่ถูกกล่าวหาในน่านฟ้าที่ครอบคลุมโดยพันธมิตรทางทหารค่ายทหารยังตามมาด้วย</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 07:53:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f867efbd09ec4a1264342df651cf6f3aa66cc50</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/1c2b8826-4c3b-4283-954f-9ad2b13b85a7_047183c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่น PM หวังทาคาอิจิส่งสัญญาณทบทวนข้อตกลงการค้ากับทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3327136/japan-pm-hopeful-takaichi-signals-review-trade-deal-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คู่แข่งชั้นนำที่จะเป็นผู้นำพรรคปกครองของญี่ปุ่นชี้ให้เห็นว่าการเจรจาการค้ากับสหรัฐอาจเกิดขึ้นได้หากข้อตกลงไม่เป็นไปตามผลประโยชน์ของญี่ปุ่น “เราต้องยืนอยู่บนพื้นฐานของเราหากมีสิ่งใดที่ไม่เป็นธรรมซึ่งไม่เป็นผลประโยชน์ของญี่ปุ่นเกิดขึ้นในกระบวนการดำเนินการตามข้อตกลง” Sanae Takaichi กล่าวเมื่อวันอาทิตย์เกี่ยวกับกองทุนการลงทุนของญี่ปุ่นมูลค่า 550,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 07:34:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">54b55fa0b1695ea57343bd3e391905d53d46d27e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/ed723808-0cc1-41a8-ad10-0f8b6086921e_dbf16e38.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์จะใช้ส่วนแบ่งความช่วยเหลือทางทะเล 55 ล้านดอลลาร์สหรัฐอย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327110/how-will-philippines-use-its-share-us55-million-maritime-aid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟิลิปปินส์เป็นหนึ่งในประเทศในเอเชียที่ได้รับความคุ้มครองจากการระดมทุนป้องกันทางทะเลมูลค่า 55 ล้านดอลลาร์สหรัฐจากสหรัฐอเมริกาแต่มะนิลาไม่ได้คาดว่าจะซื้อสินทรัพย์รักษาความปลอดภัยที่เปลี่ยนแปลงเกมอย่างมีนัยสำคัญด้วยส่วนแบ่งของตนนักวิเคราะห์กล่าวว่าในขณะที่เงินทุนส่งสัญญาณให้วอชิงตันมุ่งเน้นไปที่การดึงรัฐขนาดกลางเข้าสู่วงโคจรเพื่อต่อต้านการเติบโตของปักกิ่งในภูมิภาคฟิลิปปินส์มีแนวโน้มที่จะใช้</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 07:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8b710adb364fc3c4f3c46de9569f39747e9972d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/79616671-4472-443d-bbe7-f1f001125979_86e8ed4d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเร่งปฏิรูปตลาดการเงินโดยมุ่งเน้นที่ความยืดหยุ่น: พอลชาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327135/hong-kong-speeding-financial-market-reforms-focus-resilience-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกล่าวว่าฮ่องกงกำลังเร่งปฏิรูปตลาดการเงินโดยทำให้ระบบนิเวศของภาคอุตสาหกรรมมีความยืดหยุ่นและครอบคลุมมากขึ้นเนื่องจากเมืองนี้มีภูมิรัฐศาสตร์และภูมิทัศน์โลกที่นำโดยเทคโนโลยีที่เปลี่ยนแปลงอย่างรวดเร็วเลขาธิการฝ่ายการเงิน Paul Chan Mo-po กล่าวในวันอาทิตย์ว่าฮ่องกงจะใช้แนวทางสองด้านโดยการเสริมสร้างข้อได้เปรียบและกระจายความเสี่ยง</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 07:15:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b67d1b06eeaff67076450cc50f606c4982fa1cda</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/e7c44600-46d7-4e50-9211-e9e3c41a3480_510ff2e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
