<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงสิงคโปร์จะเป็นผู้ชนะที่ยิ่งใหญ่ที่สุดเมื่อกระแสเงินทุนทั่วโลกเปลี่ยนไปสู่เอเชีย: ซีอีโอดีบีเอส</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3342823/hong-kong-singapore-be-biggest-winners-global-capital-flows-shift-asia-dbs-ceo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงและสิงคโปร์ได้รับการตั้งค่าให้เป็นผู้ชนะที่ยิ่งใหญ่ที่สุดในการดึงดูดเงินทุนไหลเข้าใหม่เนื่องจากนักลงทุนทั่วโลกกระจายการจัดสรรสินทรัพย์ของพวกเขาท่ามกลางความเสี่ยงทางการเมืองและความตึงเครียดทางการค้าตามที่ผู้บริหารระดับสูงของ DBS Group ศูนย์การเงินในเอเชียทั้งสองแห่งจะเป็นตัวเลือกที่ดีที่สุดสำหรับนักลงทุนต่างชาติที่เคยดำรงตำแหน่งที่มีน้ำหนักเกินในตลาดสหรัฐแต่ตอนนี้พยายามที่จะเปลี่ยน</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 23:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48608c4440815f26f72ba778673fa56dd7818f1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/29c3351b-4659-4a63-b138-28a5f3e267a1_15228d65.jpg?itok=27ApnVuo&amp;v=1770592287" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เวเนซุเอลาปลดปล่อยสมาชิกฝ่ายค้านหลายคนหลังจากถูกกักบริเวณด้วยแรงจูงใจทางการเมืองเป็นเวลานาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3342858/venezuela-frees-several-opposition-members-after-lengthy-politically-motivated-detentions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลของเวเนซุเอลาเมื่อวันอาทิตย์ได้รับการปล่อยตัวจากเรือนจำสมาชิกฝ่ายค้านที่มีชื่อเสียงหลายคนรวมถึงหนึ่งในพันธมิตรที่ใกล้ชิดที่สุดของมาเรียโครีนามาชาโดผู้ได้รับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพหลังจากถูกกักขังด้วยแรงจูงใจทางการเมืองเป็นเวลานานการปล่อยตัวของพวกเขาเกิดขึ้นในขณะที่รัฐบาลรักษาการประธานาธิบดีเดลซีโรดริเกซเผชิญกับแรงกดดันที่เพิ่มขึ้นเพื่อปลดปล่อยผู้คนหลายร้อยคนที่ถูกกักขังเมื่อหลายเดือนก่อนหรือหลายปีก่อน</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 22:39:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7453f3f5ccf252b694ee58b4035d269dedde4f9b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/cfde70a6-e846-45f6-a6fb-77e7840baaf6_a7c5d2a0.jpg?itok=8-3CVciN&amp;v=1770590169" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุโรปต้องดำเนินการอย่างรวดเร็วตามระเบียบโลกใหม่ที่โหดร้ายยิ่งขึ้นของทรัมป์: Luuk van Middelaar</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342650/europe-must-act-fast-trumps-more-brutal-new-world-order-luuk-van-middelaar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Luuk van Middelaar เป็นผู้อำนวยการสถาบันภูมิศาสตร์การเมืองบรัสเซลส์ซึ่งเป็นคลังความคิดที่เขาร่วมก่อตั้งขึ้นในปี 2022 นักทฤษฎีการเมืองและนักประวัติศาสตร์โดยการค้าเขาได้เขียนหนังสือหลายเล่มและอยู่ในคณะรัฐมนตรีของประธานสภายุโรปคนแรก Herman Van Rompuy Van Middelaar ได้รับการอ่านและอ้างถึงอย่างกว้างขวางทั่วยุโรปสำหรับการวิเคราะห์วิวัฒนาการทางการเมืองของสหภาพยุโรปโดยหนังสือของเขาได้รับการแปล</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 22:00:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14770f65ca0d02b0ae0ad1a2e03e245062d71a39</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/a84bc5e2-cbbe-418a-b682-eac5f3b43881_e86782c3.jpg?itok=JQ928SGW&amp;v=1770366190" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แล้วจะเกิดอะไรขึ้นหากบางประเทศมีทารกน้อยลงและประชากรลดลง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3342563/so-what-if-some-countries-have-fewer-babies-and-shrinking-populations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราอยู่ในช่วงเวลาที่น่าสนใจเห็นได้ชัดว่าคู่รักชาวฮ่องกงหลายคนอยากมีสัตว์เลี้ยงมากกว่าเด็กปัจจุบันครอบครัวขนาดเล็กเป็นบรรทัดฐาน: การสำรวจของสมาคมวางแผนครอบครัวในปี 2565 แสดงให้เห็นว่าครอบครัวที่ไม่มีบุตรมีจำนวนร้อยละ 43.2 ของประชากรรองลงมาคือครอบครัวที่มีบุตรหนึ่งคนที่ร้อยละ 27.4 และครอบครัวที่มีบุตรสองคนที่ร้อยละ 25.2 ใครก็ตามที่ยังสงสัยจะได้ทำ w</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 21:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37f6bca2dfbf9311ff6de7cbb2c36c55f1728f12</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/ab847fb5-090d-4de8-ac49-dd48c0786d51_16a32c59.jpg?itok=yuVfZsdc&amp;v=1770517949" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ดูหมิ่นฮันเตอร์เฮสนักสกีโอลิมปิกของสหรัฐฯเรียกนักสกีอิสระว่า ‘ผู้แพ้ตัวจริง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/other-sport/article/3342857/trump-insults-us-olympic-skier-hunter-hess-calling-freestyler-real-loser?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาวิจารณ์ฮันเตอร์เฮสนักสกีโอลิมปิกชาวอเมริกันว่าเป็น "ผู้แพ้ตัวจริง" ในวันอาทิตย์หลังจากที่นักกีฬาแสดงความรู้สึกที่หลากหลายเกี่ยวกับการเป็นตัวแทนของสหรัฐอเมริกาในการแข่งขันกีฬาโอลิมปิกฤดูหนาวทางตอนเหนือของอิตาลี “ฮันเตอร์เฮสผู้แพ้ตัวจริงกล่าวว่าเขาไม่ได้เป็นตัวแทนของประเทศของเขาในการแข่งขันกีฬาโอลิมปิกฤดูหนาวในปัจจุบัน” ทรัมป์เขียนในโพสต์บนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียความจริงของเขาสกีฟรีสไตล์</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 21:27:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a637e4b55f50481a8d795a8e47478b7fe88db97</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/636b00ad-4e51-415a-9ae5-cc9162b7ccb1_1d06042e.jpg?itok=PRrbBi_J&amp;v=1770586702" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
