<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ยอดขายขนมไหว้พระจันทร์ลดลงในขณะที่ผู้บริโภคของจีนลดลงในสิ่งที่ไม่จำเป็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3327788/mooncake-sales-wane-chinas-consumers-cut-back-non-essentials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขายขนมไหว้พระจันทร์ในช่วงต้นปีซึ่งเป็นอาหารที่กระจายอยู่ในครอบครัวสถานที่ทำงานและกลุ่มสังคมอื่นๆเพื่อเฉลิมฉลองเทศกาลกลางฤดูใบไม้ร่วงของจีนได้อ่อนตัวลงเมื่อเทียบกับปีที่ผ่านมาซึ่งเป็นอีกสัญญาณหนึ่งที่แสดงให้เห็นถึงความต้องการภายในประเทศของประเทศยังไม่ได้รับพลังอย่างเต็มที่แพ็คเกจขนมไหว้พระจันทร์มักเป็นขนมอบทรงกลมที่มีไส้หลากหลายชนิดเป็นของขวัญยอดนิยมในช่วงเทศกาลวันหยุด</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 06:00:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c7f10878979ab22f4a8dd3a3bda0d858de2ddaf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/c4c8ddda-d951-4175-b404-e8eae006a56c_ed7e50af.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขนมไหว้พระจันทร์คริกเก็ตแห้งเติมประกายความกังวลในประเทศจีนเกี่ยวกับตัวเลือกการเลี้ยงไก่ที่เป็นไปได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3327344/dried-crickets-used-mooncake-filling-spark-concerns-china-about-potential-roach-option?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อใกล้ถึงเทศกาลกลางฤดูใบไม้ร่วงปีนี้มีการเปิดตัวขนมไหว้พระจันทร์ชนิดใหม่ที่ได้รับความสนใจจากสาธารณชนในประเทศจีนเนื่องจากไส้ขนมทำจากจิ้งหรีดหลังจากที่ขนมไหว้พระจันทร์คริกเก็ตดังกล่าวแพร่หลายในโซเชียลมีเดียผู้ใช้อินเทอร์เน็ตในมณฑลกวางตุ้งทางตอนใต้ของจีนซึ่งแมลงสาบอาละวาดเนื่องจากสภาพภูมิอากาศที่อบอุ่นได้แสดงความคิดเห็นเล่นๆว่าขนมไหว้พระจันทร์ของแมลงสาบอาจไม่</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0787a6002d90889f10c1ed43f10af3dbe4db9988</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/29f7b0c8-f6de-4cef-82b4-c10f70744c28_ec5fab59.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข่าวลือเรื่องการทำรัฐประหารปลอมและการวางแผนของซีไอเอในฟิลิปปินส์ที่สร้างความวุ่นวายทางการเมืองที่แท้จริง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327831/fake-coup-and-cia-plot-rumours-philippines-fuelling-real-political-turmoil?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระแสข่าวปลอมและทฤษฎีสมคบคิดมุ่งเป้าไปที่กองทัพฟิลิปปินส์โดยมีการกล่าวอ้างถึงแผนการรัฐประหารการแทรกแซงจากต่างประเทศและข้อบกพร่องระดับสูงแพร่กระจายอย่างรวดเร็วบนโซเชียลมีเดียผู้สังเกตการณ์เตือนว่าแคมเปญนี้กำลังเติมเต็มความไม่มั่นคงทางการเมืองโดยใช้ประโยชน์จากความโกรธเกรี้ยวของสาธารณชนต่อเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการทุจริตที่สำคัญเมื่อเร็วๆนี้หลายคนติดตามความพยายามที่จะสร้างเครือข่ายผู้ภักดีและผู้มีอิทธิพล</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 05:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">396944fb693ed4610a09267fe6c3afd37161c609</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/c95f46b9-c1d1-4160-a627-7ee3991306ce_1f07b619.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>HK $ 90 ล้านที่ใช้ไปกับแผนการจ่ายเงิน ‘ไม่สูญเปล่า’ ของฮ่องกง: รัฐมนตรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3327867/hk90-million-spent-shelved-pay-you-throw-scheme-not-wasted-hong-kong-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีสิ่งแวดล้อมของฮ่องกงได้ปกป้องการใช้จ่าย 90 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (11.6 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อส่งเสริมแผนการจ่ายเงินที่ถูกระงับในขณะนี้โดยอ้างว่าเงินของประชาชนไม่สูญเปล่าเนื่องจากช่วยเพิ่มความตระหนักถึงการรีไซเคิลขยะรัฐมนตรีว่าการกระทรวงสิ่งแวดล้อมและนิเวศวิทยา Tse Chin-wan กล่าวเมื่อวันเสาร์ที่ผ่านมาว่ารัฐบาลได้ใช้เงินประมาณ 90 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงในโครงการคิดค่าขยะเมื่อปีที่แล้ว cov</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 05:00:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b596f02f0ee387d0d15b0e668952b36bfea2236</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/50a0f7b1-e3f3-4d4d-81c4-aa63d8e7cb95_d44b11d0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปากีสถานเสนอการเข้าถึงท่าเรือสหรัฐสำหรับข้อตกลงแร่ธาตุที่สำคัญ: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3327865/pakistan-proposes-us-backed-port-deal-unlock-mineral-wealth-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ปรึกษาของอาซิมมูนีร์หัวหน้าผู้บัญชาการทหารบกปากีสถานได้เข้าพบเจ้าหน้าที่สหรัฐเพื่อยื่นข้อเสนอในการสร้างและบริหารท่าเรือในทะเลอาหรับหนังสือพิมพ์ไฟแนนเชียลไทมส์รายงานเมื่อวันศุกร์โดยอ้างถึงแผนการที่หนังสือพิมพ์เห็นตามรายงานของหนังสือพิมพ์ระบุว่านักลงทุนชาวอเมริกันกำลังสร้างและดำเนินการเทอร์มินัลเพื่อเข้าถึงแร่ธาตุที่สำคัญของปากีสถานในเมืองพัสนี Pasni เป็นเมืองท่า</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 04:21:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09a95a1cc7e643ef97ef471c6bd0d1fedaddd7bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/b9a4abba-2a73-4426-8d94-874fab83512d_41cde914.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
