<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำไมประเทศไทยซึ่งเป็นพันธมิตรสนธิสัญญาของสหรัฐอเมริกาจึงเตรียมอาวุธของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3341089/why-thailand-us-treaty-ally-stocking-chinese-weapons?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศไทยซึ่งเป็นพันธมิตรสนธิสัญญาของสหรัฐอเมริกาได้เพิ่มอาวุธที่ผลิตในจีนที่มีข้อตกลงสำหรับเรือรถถังและฮาร์ดแวร์ที่มีมูลค่าสูงอื่นๆนักวิเคราะห์นำแนวโน้มไปสู่การพิจารณาในทางปฏิบัติกองทัพไทยได้สรุปข้อตกลงในการซื้อยานเกราะ VN -1 ที่ผลิตในจีนเพิ่มอีก 1 พันล้านบาท (32 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) สิ่งนี้คาดว่าจะเพิ่มยูนิตใหม่ประมาณ 20 ยูนิตในที่มีอยู่</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 10:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">201c02bfb3152a29537c745d3768887677172a60</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/3f105ba3-cb61-435b-935c-0f89e6698985_5e866a71.jpg?itok=6Rr1e88h&amp;v=1769230522" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดประเพณีเก่าแก่ของจีนจึงกำหนดให้เจ้าสาวต้องนำ ‘โถส้วม’ หรือหม้อหุงข้าวมาใช้ในพิธีแต่งงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3341067/why-old-china-custom-requires-brides-bring-toilet-or-chamber-pot-wedding-ceremony?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเพณีการแต่งงานแบบจีนเก่าแก่ของชาวฮั่นกำหนดให้เจ้าสาวนำ "ห้องสุขา" มาเองโดยปกติจะเต็มไปด้วยไข่สีแดงวันที่สีแดงและถั่วลิสงซึ่งเป็นสัญลักษณ์ของความอุดมสมบูรณ์และพรอันอุดมสมบูรณ์ตามธรรมเนียมแล้วหม้อเพาะเลี้ยงอาจดูไม่น่าจะเป็นไปได้สำหรับสินสอดทองหมั้นของเจ้าสาวอย่างไรก็ตามในหลายภูมิภาคของจีนโดยเฉพาะอย่างยิ่งในชนบทเคยถือว่าเป็นจุดยืน</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 10:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de898d9c8611fb3ae6221338163f6f83260f7bfc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/13768a1e-8425-4426-92b6-7b2c97ea8db0_18b0e505.jpg?itok=IkV7sK1Z&amp;v=1769187796" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ซื้อบ้านในฮ่องกงติดตามความต้องการที่แข็งแกร่งเมื่อการเปิดตัวใหม่ดึงดูดยอดขายอย่างรวดเร็ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3341104/hong-kong-homebuyers-keep-robust-demand-new-launches-draw-brisk-sales?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวแทนกล่าวว่าผู้ซื้อบ้านในฮ่องกงยังคงแสดงความต้องการอย่างมากสำหรับการเปิดตัวที่อยู่อาศัยใหม่ในช่วงสุดสัปดาห์ซึ่งอาจผลักดันการทำธุรกรรมตลาดหลักให้สูงขึ้นถึงห้าเดือนภายในเวลา 15.30 น. ของวันเสาร์ประมาณสองในสามของ 108 ยูนิตที่ Park Seasons ซึ่งเป็นโครงการ Lohas Park ใน Tseung Kwan O ที่พัฒนาโดย Wheelock Properties และ MTR Corp ผู้ให้บริการรถไฟใต้ดินของเมืองได้พบ bu</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 09:01:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e902cbd029e7e5c9c1b37237aa2343b456673e98</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/069a83f1-3b71-4089-a66d-8b66330a7a90_205c704a.jpg?itok=kNWnP3r6&amp;v=1769246442" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะขยายเวลาตรวจสอบอาคารสำหรับการตรวจสอบผู้รับเหมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3341103/hong-kong-extend-building-inspection-deadlines-amid-ura-platform-upgrade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายพัฒนาของเมืองกล่าวว่าทางการฮ่องกงจะขยายกำหนดเวลาสำหรับคำสั่งตรวจสอบอาคารที่จำเป็นเพื่อให้เจ้าของบ้านมีบันทึกการตัดสินลงโทษผู้รับเหมาที่เป็นสัตวแพทย์บนแพลตฟอร์มใหม่ที่จะเปิดตัวในปลายปีนี้รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการพัฒนา Bernadette Linn Hon-ho กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่ารายชื่อผู้มีคุณสมบัติเบื้องต้นบนแพลตฟอร์มอิเล็กทรอนิกส์ของ Urban Renewal Authority (URA) ซึ่งปัจจุบันอยู่ระหว่าง</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:46:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4034dc266dd2e6b5c8b50330ce0bc5c55c97056b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/0f439220-fd4e-404b-9851-27af2bbb4797_f52f60ca.jpg?itok=Yh7jgUiY&amp;v=1769244295" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หันเหความสนใจไปที่ดาวอสผู้นำกำลังเพิกเฉยต่อปัญหาที่สำคัญอย่างหนึ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3340902/distracted-davos-leaders-are-ignoring-one-critical-issue?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รูปแบบที่มีน้ำหนักบางส่วนได้รับการกล่าวถึงในฟอรัมเศรษฐกิจโลกในดาวอสตั้งแต่การกลับมาอย่างชัดเจนของหลักคำสอนของมอนโรและ "โชคชะตาที่ประจักษ์ชัด" ของสหรัฐอเมริกาในภูมิศาสตร์การเมืองไปจนถึงการเล่นซ้ำของ "เกมที่ยิ่งใหญ่" ในศตวรรษที่ 19 ในหมู่ประเทศคู่แข่งที่อื่นแต่ประเด็นสำคัญประการหนึ่งที่ไม่ได้รับความสนใจอย่างเพียงพอคือแนวโน้มของวิกฤตระบบการเงินโลกที่บ่อนทำลายสมมติฐานที่สำคัญดังกล่าว</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc5e59c204572ce60d2bf66ccf0f6f6eb4edd863</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/5b8a4fc0-828d-4017-afd4-d42b6d9e5803_2fdbb349.jpg?itok=eFvEwYPm&amp;v=1769136394" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
