<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ซาอุดิอาระเบียตั้งเป้าที่จะวาดแผนที่ถนนเศรษฐกิจใหม่เมื่อเมกะโปรเจกต์ลดขนาดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3341914/saudi-arabia-set-redraw-economic-road-map-megaprojects-scale-down?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบทศวรรษหลังจากเปิดตัวโครงการ Vision 2030 เพื่อกระจายเศรษฐกิจที่ต้องพึ่งพาน้ำมันซาอุดิอาระเบียกำลังเปลี่ยนทิศทางการใช้จ่ายให้ห่างจากโครงการเมืองแห่งอนาคตที่ดึงดูดความสนใจเข้าสู่ภาคส่วนที่มีสัญญาว่าจะส่งมอบผลลัพธ์มากขึ้นตั้งแต่ปีที่แล้วโปรแกรมนี้ได้รับการตรวจสอบหลังจากที่มีการเขียนไว้ 8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในช่วงปลายปี 2024 กองทุนเพื่อการลงทุนสาธารณะแห่งราชอาณาจักร (PIF)</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 08:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3aa03eea65a599f8a5b1f27949c50166557ad3c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/9b435fb8-6950-4b63-81d5-f8090066961f_79322858.jpg?itok=fB52IAK9&amp;v=1769819808" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวจีนประดิษฐ์รูปม้าจากอลูมิเนียม 2,600 เมตรเพื่อเฉลิมฉลองปีม้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3341513/chinese-man-crafts-equine-figure-2600-metres-aluminium-celebrate-year-horse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในประเทศจีนใช้ด้ายอลูมิเนียมยาวกว่า 2,600 เมตรในการทอเครื่องประดับม้าเพื่อเป็นการต้อนรับปีม้าหุ่นแกะสลักสีทองมีชื่อว่าม้าในตำนานที่โอบกอดความเป็นมงคลตามที่ผู้สร้าง Yang Guang กล่าวสองขาหน้าของมันถูกยกขึ้นสูงสองขาหลังยืนอยู่บนพื้นและหัวของมันหันกลับอานของสัตว์และบังเหียนมีสีโคโล</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 08:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe2d5761325208134becd564a42860276647195f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/246e7ffa-4f37-4ecb-88b3-2e4348aaf4bd_15bf3f59.jpg?itok=P9lm6uoe&amp;v=1769581987" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในประเทศจีน ‘ครอบครัว‘ กลายเป็นเกราะป้องกันทางกฎหมายสำหรับการข่มขืนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3341989/china-family-becoming-legal-shield-rape?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มันเริ่มต้นจากการรวมตัวกันของครอบครัวแต่ในไม่ช้าก็เปลี่ยนเป็นมืดมนหญิงวัย 45 ปีที่ระบุเพียงนามสกุล Bu ของเธอได้ขาดการติดต่อกับครอบครัวของเธอมานานกว่าทศวรรษและถูกพบในช่วงปลายปี 2024 ในพื้นที่ชนบทในมณฑลเหอชุนในมณฑลซานซีทางตอนกลางของจีนซึ่งอยู่ห่างจากบ้านของเธอมากกว่า 100 กม. (62 ไมล์) บูได้รับการศึกษาระดับมหาวิทยาลัยขั้นสูงแต่เธอก็มีประวัติการให้คำปรึกษา</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 07:59:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76bfd17228d3feffa36d7c98728932116354c2c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/df341c9b-a2c9-47c6-8186-6c7a5b91673a_f345e444.jpg?itok=xmnN5_EF&amp;v=1769932749" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ปัญหาทางเทคนิค’ บังคับให้เที่ยวบินของสายการบินคาเธ่ย์ในฮ่องกงกลับไปเกาสง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3341988/technical-issue-forces-hong-kong-bound-cathay-flight-return-kaohsiung?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เที่ยวบินของสายการบินคาเธ่ย์แปซิฟิกที่มุ่งหน้าไปฮ่องกงต้องเดินทางกลับเกาสงหลังจากเครื่องออกในเช้าวันอาทิตย์เนื่องจากปัญหาทางเทคนิคโดยมีผู้โดยสารประมาณ 200 คนได้รับผลกระทบโฆษกของ Cathay Pacific ยืนยันเที่ยวบิน CX449 กลับไปยังเมืองไต้หวันหลังจากออกเดินทางไม่นานเนื่องจาก "ปัญหาทางเทคนิค" ที่ไม่ได้ระบุไว้ “เราต้องขออภัยเป็นอย่างสูงสำหรับความไม่สะดวกที่เกิดขึ้นและขอขอบคุณลูกค้าของเราสำหรับ</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 07:52:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">680498ddd66151104122c00841380dc6111e6fa1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/6dd52755-d9d4-48b4-83a9-3e6c0d62d6a5_8b3a4b2b.jpg?itok=LtZFHrV_&amp;v=1769932348" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Marius Hoiby เปลี่ยนจากการใช้ชีวิตใน 'กรงขัง‘ ของราชวงศ์นอร์เวย์มาเป็นผู้ถูกกล่าวหาว่าข่มขืนได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341987/how-marius-hoiby-went-living-norway-royal-familys-gilded-cage-alleged-rapist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Marius Borg Hoiby บุตรชายของราชินีในอนาคตของนอร์เวย์จากความสัมพันธ์ก่อนหน้านี้ได้รับการต้อนรับเข้าสู่ราชวงศ์ในตอนแรกแต่ตอนนี้เมื่อต้องเผชิญกับการพิจารณาคดีที่ถูกกล่าวหาว่าข่มขืนสี่ครั้งเขาก็กลายเป็นความรับผิดชายวัย 29 ปีซึ่งเกิดก่อนแม่ของเขา Mette-Marit Tjessem Hoiby แต่งงานกับมกุฎราชกุมาร Haakon ของนอร์เวย์เข้าสู่การพิจารณาคดีในศาลแขวงของออสโลในวันอังคารที่ถูกกล่าวหาว่ามี 38 ข้อหารวมทั้งสี่ r</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 07:49:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d26d9aea263fc19bb7257fcc7ae7ead97542bb5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/024bf10b-c888-4d38-ad0e-facf46119726_1aef1738.jpg?itok=lHCS8uh6&amp;v=1769932194" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
