<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ธนาคารฮ่องกงแพ็คโรงแรมหรูใกล้สำนักงานสำหรับการซื้อขายพายุไต้ฝุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3326648/hong-kong-bankers-pack-luxury-hotels-near-offices-typhoon-trading?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายธนาคารและเทรดเดอร์ของฮ่องกงอยู่ที่บ้านหรือจองโรงแรมใกล้กับสำนักงานของพวกเขาในขณะที่ซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาลงมาบนศูนย์กลางทางการเงินของเอเชียธนาคารระหว่างประเทศยักษ์ใหญ่รวมถึง Goldman Sachs, Morgan Stanley และ HSBC Holdings บอกให้พนักงานส่วนใหญ่ทำงานจากที่บ้านก่อนที่พายุไต้ฝุ่นจะปล่อยฝนและลมแรงถึง 195 กิโลเมตร (121 ไมล์) ต่อชั่วโมงในช่วงต้นของ We</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 06:11:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3da3a64651c236eb27218e43f106b1fcc0482b06</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/8627405b-6649-4fde-bbf5-72525526c0e3_127fe5b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงจีนเหยียบกรดไฮโดรฟลูออริกระหว่างการเดินเล่นเสียชีวิตจากความล้มเหลวของอวัยวะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3325834/chinese-woman-dies-organ-failure-after-stepping-hydrofluoric-acid-during-stroll?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งในภาคตะวันออกของจีนเสียชีวิตหลังจากเหยียบกรดที่เรียกว่า "น้ำละลายกระดูก" ซึ่งกระตุ้นให้ประชาชนตื่นตัวเกี่ยวกับการจัดการของเสียที่เป็นอันตรายเมื่อวันที่ 9 กันยายนหญิงวัย 52 ปีนามสกุลตู่จากหางโจวล้มลงหลังจากเหยียบภาชนะที่ทิ้งไว้ของกรดไฮโดรฟลูออริกในขณะที่เดินข้ามเนินเขาสารเคมีทำให้เกิดอาการบวมอย่างรวดเร็วและเธอถูกนำตัวส่งโรงพยาบาลซึ่งหมอ</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 06:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a8f23b275bc9177aa1132496202e320a75c8371</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/d2b8f199-d85f-42b9-9c0e-1423c27567a5_51f19a5b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zijin Gold ชะลอรายชื่อ 3.2 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเนื่องจากซูเปอร์ไต้ฝุ่นถล่มฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3326637/zijin-gold-delays-us32-billion-listing-super-typhoon-ragasa-hits-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Zijin Gold International ได้ชะลอการปิดการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนครั้งแรก (IPO) มูลค่า 3.2 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ ($) ซึ่งใหญ่เป็นอันดับสองในฮ่องกงในปีนี้ไปจนถึงเที่ยงวันพฤหัสบดีซึ่งช้ากว่ากำหนดก่อนหน้านี้หนึ่งวันเนื่องจากผลกระทบของ Super Typhoon Ragasa “เนื่องจากมีสัญญาณเตือนพายุหมุนเขตร้อนหมายเลข 8 ขึ้นไปและเนื่องจากสภาพอากาศเลวร้าย... ตารางเวลาที่คาดไว้</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 05:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d2fab45eec378cac526a7a04c16bbcb1c6ac162</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/b749aa76-1156-4114-8597-7ae499cd21ac_5c66a911.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลีของเกาหลีใต้เผยแผนสันติภาพที่ ‘สมจริง’ – คิมจะตอบแทนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3326631/south-koreas-lee-unveils-realistic-peace-plan-will-kim-reciprocate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Lee Jae-myung ของเกาหลีใต้ได้เปิดเผยสิ่งที่เขาเรียกว่าเส้นทาง "ตามความเป็นจริง" สู่สันติภาพบนคาบสมุทรเกาหลีโดยเสนอว่าการแลกเปลี่ยนและการสร้างความไว้วางใจมีความสำคัญมากขึ้นในขณะที่จัดเก็บข้อเรียกร้องในทันทีสำหรับการลดทอนนิวเคลียสของเปียงยางนักวิเคราะห์กล่าวว่าความคิดริเริ่มเริ่มต้นจากท่าทีที่ยาวนานของโซลและวอชิงตันที่เกาหลีเหนือจะต้องเริ่มดำเนินการ denuclearisation ก่อนในปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 04:16:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e26f97e95bf8318b38b7ad1994481da303372c4b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/aeff17e7-2a2f-46a5-ae42-7d6fc62a852b_4bcf040a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเคมีชั้นนำของไต้หวัน Tiow-Gan Ong ออกจากไทเปไปเซินเจิ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3326626/taiwans-top-chemist-tiow-gan-ong-leaves-taipei-shenzhen?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tiow-Gan Ong นักวิทยาศาสตร์ชาวมาเลเซียซึ่งเป็นที่รู้จักในฐานะผู้บุกเบิกการทำงานเกี่ยวกับโมเลกุลคาร์บอนและเป็นผู้สนับสนุนสภาพแวดล้อมทางวิชาการที่เปิดกว้างและการรักษาความสามารถของไต้หวันมาเป็นเวลานานกำลังเริ่มต้นบทใหม่ในเซินเจิ้นหลังจากเกือบสองทศวรรษของการวิจัยและการสอนที่ก้าวล้ำในไต้หวัน Ong ในเดือนนี้ได้เข้าร่วมกับมหาวิทยาลัยจีนแห่งฮ่องกงเซินเจิ้นก่อนหน้านี้เขาเคยเป็นนักวิจัยที่</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 04:00:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a8dd9d4ad3c6a64ef0b2096f844290b9bd6e7c4b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/9e7c2cf3-5e0c-4518-a69f-9460f002f815_229c8b7b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
