<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความอยากอย่างมากสำหรับ iPhone รุ่นใหม่ในประเทศจีนเนื่องจากการสั่งซื้อล่วงหน้าทำลายสถิติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3325424/chinese-pre-orders-apples-iphone-17-break-records-amid-strong-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยอดพรีออเดอร์ขาย iPhone 17 ซีรีส์ใหม่ของ Apple เริ่มต้นอย่างแข็งแกร่งในประเทศจีนทำลายสถิติก่อนหน้านี้แม้จะมีความล่าช้าในการจัดส่ง iPhone Air ในนาทีแรกหลังจากการสั่งซื้อล่วงหน้าเริ่มขึ้นเวลา 20.00 น. ตามเวลาท้องถิ่นของวันศุกร์ยอดขายบน JD.com ซึ่งเป็นหนึ่งในแพลตฟอร์มการช็อปปิ้งออนไลน์ที่ใหญ่ที่สุดของจีนแซงหน้าปริมาณการสั่งซื้อล่วงหน้าในวันแรกของซีรีส์ iPhone 16 ของปีที่แล้วตามรายงานของ e-co</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:00:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">973a1d494df2a117c3592fabf8fd6ddd7fe3db46</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/534c549c-7145-4c80-af42-3e2e11e6c1c0_1659899f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความหวาดกลัวในทะเลลึก: ตำนานทะเลสาบฟิลิปปินส์ถูกเขียนขึ้นใหม่ในกระดูก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3325365/philippines-hidden-horrors-emerge-lake-taals-murky-depths?utm_source=rss_feed</link>
      <description>น้ำในทะเลสาบทาลนั้นดึงดูดใจผู้มาเยือนมาอย่างยาวนานด้วยทิวทัศน์อันเงียบสงบและตำนานที่เก็บไว้แต่ภาพอันงดงามของทะเลสาบที่ใหญ่เป็นอันดับสามของฟิลิปปินส์ได้ถูกทำให้มืดลงด้วยการค้นพบที่หนาวเหน็บตั้งแต่เดือนกรกฎาคมนักดำน้ำได้ค้นพบชิ้นส่วนโครงกระดูกหลายร้อยชิ้นจากส่วนลึกของมัน – และกับพวกเขาเรื่องราวที่ไม่ธรรมดาของการหลอกลวงการพนันที่ถูกกล่าวหาว่าจ่ายเงินให้ตำรวจและผู้ชายที่ไม่เคยกลับบ้าน Inve</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:00:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">70b6040ca8d9e64c02a6eed1f20d655bb298551f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/b160ff89-3232-43a2-b283-b2a86d7ab2ac_2f9c0914.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศของเยอรมนีกล่าวว่าบาวาเรียของเยอรมนียินดีต้อนรับการลงทุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3325351/germanys-bavaria-open-chinese-investment-despite-eu-tensions-state-minister-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ห้าสิบปีที่แล้วสหภาพสังคมคริสเตียนในประธานฟรานซ์โจเซฟสเตราส์แห่งบาวาเรียได้มาเยือนปักกิ่งซึ่งกลายเป็นนักการเมืองเยอรมันตะวันตกคนแรกที่ได้พบกับเหมาเจ๋อตงผู้นำจีนตามรายงานของสื่อเยอรมันนักการเมืองอนุรักษ์นิยมผู้ล่วงลับได้ส่งโปสการ์ดถึง Helmut Schmidt นายกรัฐมนตรีของเยอรมนีในเวลานั้นและหัวหน้าพรรคสังคมนิยมประชาธิปไตยคู่แข่งโดยกล่าวว่า "ปักกิ่งคุ้มค่ากับการเดินทาง" Schmidt b</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5d2af9da13f431fa3eaf77cb3507cd0b2ac0884</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/d8849f84-0b01-4969-8f69-b8ec2a0bfbae_29ae9b76.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘พี่ชายที่ไร้คำพูด’ เริ่มต้นการเดินทางในประเทศจีนได้รับความสนใจอย่างมาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3325319/speechless-brother-boasting-162-million-fans-starts-china-journey-gains-massive-attention?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Khaby Lame ผู้ทรงอิทธิพลชาวเซเนกัล - อิตาลีซึ่งเป็นบุคคลที่ได้รับการติดตามมากที่สุดในแพลตฟอร์มวิดีโอสั้นเริ่มต้นการเดินทางในประเทศจีนเมื่อวันที่ 9 กันยายนและได้รับความสนใจอย่างมากในประเทศ LAME มีผู้ติดตาม 162 ล้านคนบน TikTok ซึ่งเขาได้รับการเฉลิมฉลองจากวิดีโอเงียบๆที่วิจารณ์การแฮ็กชีวิตที่ซับซ้อนเกินไป Forbes กล่าวว่ามูลค่าสุทธิของเขาอยู่ที่ประมาณ 20 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 20 milli)</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2109914b696c199ee93d7bb5d4cd87f3b45da081</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/adc1df2e-e5da-4d23-8eeb-099fa688f05f_c1bd944e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แฟนๆเรียกการตายของชาร์ลีเคิร์กว่า ‘น่ากลัว’ แต่ไม่มีอารมณ์ที่จะยอมแพ้ปืน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325423/fans-call-charlie-kirks-death-terrifying-no-mood-give-guns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Boeden Seitzinger ได้รับความกระทบกระเทือนจากการเป็นพยานอย่างใกล้ชิดในช่วงเวลาที่นักเคลื่อนไหวฝ่ายขวาและพันธมิตรของ Donald Trump Charlie Kirk ถูกยิงที่คออย่างรุนแรง “ข้าเห็นเลือดพ่นออกมาจากหลอดเลือดแดงใหญ่ของเขาเห็นได้ชัดว่าเขาไม่รอด” ช่างไฟฟ้าสวมหมวกหาเสียงทรัมป์สีแดงกล่าว “มันน่ากลัวมาก” การสังหารเคิร์กเมื่อวันพุธขณะพูดที่ยูทาห์วา</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 05:26:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76d46ecbf8988014b9c30a17412b2a40b3e54057</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/a684748b-e2b5-4714-b575-59c58e5bd495_31203a5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
