<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ยูเครนกระตุ้นให้จีนมีบทบาท ‘สำคัญ’ เพื่อสันติภาพเมื่อสงครามเข้าสู่ปีที่ห้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344498/ukraine-urges-china-play-critical-role-peace-war-enters-fifth-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทูตชั้นนำของ Kyiv ไปยังกรุงปักกิ่งได้เรียกร้องให้จีนมีบทบาท "สำคัญ" และ "สำคัญ" เพื่อช่วยยุติสงครามในยูเครนซึ่งกำลังขยายไปสู่ปีที่ห้า “เรากำลังทำงานร่วมกับพันธมิตรระหว่างประเทศทั้งหมดเพื่อนำมาซึ่งสันติภาพที่ยั่งยืนและยั่งยืนและเราเชื่อว่าประเทศเจ้าภาพของเราคือจีนมีจุดยืนที่ไม่เหมือนใครในการมีบทบาทสำคัญและในหลายๆด้านที่สำคัญในกระบวนการนี้” Olexa</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9bd59eb211a0bbdc24a3405b3ff45569c5a8302d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/c193e1f9-2c45-4483-a022-b7ebcf50067a_08cf501f.jpg?itok=QpuVSHZe&amp;v=1771937121" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุทธศาสตร์พลังงานใหม่ของจีนมีจุดมุ่งหมายเพื่อปกป้องเศรษฐกิจจากแรงกระแทกและบรรลุเป้าหมายด้านสภาพภูมิอากาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3344485/chinas-new-energy-strategy-aims-shield-economy-shocks-and-meet-climate-targets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ให้คำมั่นว่าจะปรับกลยุทธ์ด้านพลังงานและยกระดับโครงการวิศวกรรมที่สำคัญในช่วงห้าปีข้างหน้าโดยให้ความสำคัญกับความมั่นคงด้านพลังงานเป็นหัวใจของพิมพ์เขียวการพัฒนาใหม่สำนักงานบริหารพลังงานแห่งชาติประกาศเมื่อวันจันทร์ว่าจะนำเสนอกรอบการพัฒนาใหม่ในปีนี้พร้อมกับชุดแผนเฉพาะภาคส่วนเนื่องจากรัฐบาลจีนเข้าสู่ระยะเวลาแผนห้าปีล่าสุด</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ac8ad3932be65e4a2b552ecc7bb8c38a1d04741</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/0cb958e7-3ee9-4e57-b94b-6e92caf45155_ff824265.jpg?itok=Rs4UyH5h&amp;v=1771932020" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่การแพทย์ฮ่องกงระงับข้อหาทำร้ายร่างกายเพื่อนร่วมงานอย่างไม่เหมาะสม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3344500/hong-kong-medical-officer-suspended-over-indecent-assault-charge-against-colleague?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่อาวุโสของหน่วยบริการทางการแพทย์เสริมของฮ่องกงถูกระงับหลังจากถูกจับกุมและถูกตั้งข้อหาทำร้ายร่างกายที่ไม่เหมาะสมต่อเพื่อนร่วมงานหญิงประธานเจ้าหน้าที่ฝ่ายเสนาธิการ Alex Wong Ying ‑ keung ถูกควบคุมตัวในเดือนนี้หนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์ได้เรียนรู้มีรายงานว่าผู้ตายเป็นเพื่อนร่วมงานหญิงอาวุโสหว่องถูกตั้งข้อหาทำร้ายร่างกายโดยไม่เหมาะสมเพียงครั้งเดียวคดีนี้</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 13:31:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">105469fb1e84e139b98c83491d00c2ced2c36fbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/3725ec43-c3a2-4a13-aec4-19f149528c03_49d4a016.jpg?itok=pb6Z-u9S&amp;v=1771939904" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นิคอดัมส์ตกจากตำแหน่งผู้ได้รับการเสนอชื่อเป็นเอกอัครราชทูตมาเลเซียของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3344496/nick-adams-dropped-trumps-malaysia-ambassador-nominee?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีรายงานว่าอินฟลูเอนเซอร์ฝ่ายขวาและนิคอดัมส์ "ชายอัลฟ่า" ที่ได้รับการอธิบายด้วยตนเองได้ถูกปลดออกจากตำแหน่งในฐานะทูตประจำมาเลเซียของสหรัฐอเมริกาอดัมส์ยืนยันว่าเขาจะไม่ได้เป็นเอกอัครราชทูตสหรัฐประจำมาเลเซียทางอีเมลถึง The Sydney Morning Herald และกล่าวว่าบทบาทใหม่ของเขาจะถูกเปิดเผยในไม่ช้า “งานนักสืบที่ยอดเยี่ยมมิค! ฉันได้รับการเลื่อนตำแหน่งจากบทบาทแอมบาสเดอร์!” อดัมส์กล่าวในอีมา</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 13:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">980db3089a42db9df2bc7e6fce25768dc50d458f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/d5ca6219-4dad-4cf9-93b5-3143963ba90e_69239aa8.jpg?itok=k_pznr2-&amp;v=1771936343" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนให้น้ำหนักการตอบสนองขณะที่ทรัมป์กำหนดอัตราภาษีใหม่ทั่วโลกหลังการตัดสินของศาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3344491/china-weighs-response-trump-imposes-new-global-tariff-after-court-ruling?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังทบทวนมาตรการตอบโต้ทางการค้ากับสหรัฐฯเนื่องจากอัตราภาษีโลกใหม่ของวอชิงตันมีผลบังคับใช้ตามคำวินิจฉัยของศาลฎีกาที่กระทบต่อการเรียกเก็บภาษีการกวาดล้างของรัฐบาลทรัมป์เมื่อปีที่แล้วกระทรวงพาณิชย์เมื่อวันอังคารยังยืนยันด้วยว่ารัฐบาลจีนจะมีการเจรจาการค้าระดับสูงรอบใหม่กับวอชิงตันในเร็วๆนี้ซึ่งคาดว่าจะปูทางไปสู่ราคาของสหรัฐฯ</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 13:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e8be3898d813aeea392963815986b2f4537b361</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/e773c91f-e953-4255-8b2d-5dc476de3bd6_d833b859.jpg?itok=cbu1KIKb&amp;v=1771934188" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
