<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนจะเพิ่มกิจกรรมทางทหารใกล้ญี่ปุ่นมากกว่าความคิดเห็นของทาคาอิจิหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3333287/will-china-ramp-military-activity-near-japan-over-takaichis-comments?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่ารัฐบาลจีนอาจยกระดับกิจกรรมทางทหารและยามชายฝั่งใกล้ญี่ปุ่นหากความตึงเครียดทวีความรุนแรงมากขึ้นหลังจากคำพูดยั่วยุของนายกรัฐมนตรีซานาเอะทาคาอิจิต่อไต้หวัน “ไม่สามารถตัดออกได้ว่าจะมีกิจกรรมทางทหารใหม่ใกล้กับหมู่เกาะดิโอยู” ที่ปรึกษาของรัฐบาลกล่าวโดยอ้างถึงกลุ่มเกาะที่เป็นข้อพิพาทที่รู้จักกันในชื่อ Senkakus ในญี่ปุ่น</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e51b170f868d583f3748739afadeb0888a483fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/fdd31789-a7fa-430a-9944-9ac03cae52a5_e5c8886b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Baidu ของจีนมีรายได้จาก AI เพิ่มขึ้น 50% แม้ว่าจะมีการชะลอตัวในไตรมาสที่สาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3333305/chinas-baidu-posts-50-rise-ai-revenue-despite-third-quarter-slump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Baidu ยักษ์ใหญ่ด้านการค้นหาทางอินเทอร์เน็ตของจีนรายงานเมื่อวันอังคารว่ารายได้จากปัญญาประดิษฐ์เพิ่มขึ้นร้อยละ 50 ในช่วงสามเดือนสิ้นสุดเดือนกันยายนจากปีที่ผ่านมาซึ่งเป็นจุดสว่างของไตรมาสการเงินที่ขาดแคลนรายได้ไตรมาสที่สามของบริษัทในปักกิ่งลดลงร้อยละ 7 ต่อปีเป็น 31.2 พันล้านหยวน (4.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) เนื่องจากอุปสงค์ที่ซบเซาใน</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 13:43:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2a828b01161906a0d9e7c38be3548a02d9d4727</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/7f0cb631-0ce3-429b-94c8-c63119e3d3d0_493dd6da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวฮ่องกงถูกจำคุกเป็นเวลา 7 ปีในข้อหาฆ่าเด็กอายุ 3 เดือนภรรยายังถูกทารุณกรรมทารก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3333304/hong-kong-man-jailed-7-years-killing-3-month-old-boy-wife-also-abused-baby?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวฮ่องกงคนหนึ่งถูกจำคุกเป็นเวลาเจ็ดปีในข้อหาฆ่าเด็กชายอายุสามเดือนภายใต้การดูแลของเขาหลังจากที่ศาลได้ยินว่าจำเลยได้แทงก้านสำลีเข้าไปในลำคอของทารกและเผาเขาด้วยลมร้อนจากเครื่องเป่าผม Jerry Ip Chun-yin อายุ 38 ปีในวันอังคารยอมรับว่าฆ่าคนตายโดยความประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรงเนื่องจากการทารุณกรรมทารกที่เขาสัญญาว่าจะดูแลเพื่อนของภรรยาในเดือนสิงหาคม 2022</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 13:43:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb734261860d1766cae6ac4daa4bc25d197e8e58</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/5b0df48b-c53b-43b0-8073-cee380c2e7e8_a38595fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Chinachem ยึดที่ดินใน Tsuen Wan ของฮ่องกงเป็นมูลค่า 318 ล้านเหรียญสหรัฐฯ ($ 318 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3333300/chinachem-secures-plot-hong-kongs-tsuen-wan-us318-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Chinachem Group ได้รักษาพื้นที่ 70,127 ตารางฟุตใน Tsuen Wan ใน New Territories เป็นมูลค่ากว่า 2.47 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (318 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) โดยเอาชนะผู้เสนอราคารายอื่นอีกแปดรายตามข้อมูลของกรมที่ดินผู้เสนอราคารายอื่นๆได้แก่ Sun Hung Kai Properties, CK Asset Holdings, Henderson Land Development, Great Eagle Holdings, China Overseas Land &amp; Investment, K. Wah International Holdings, Wheelock Properties an</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 13:33:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">52e66c01c106fb6d9ffbefe2e6a2b41b43fc891d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/dcfa88a3-3412-4c48-8ee1-05fe20698873_2c7391eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>MI5 เตือนฝ่ายนิติบัญญัติของสหราชอาณาจักรเกี่ยวกับสายลับจีนใน LinkedIn</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333301/mi5-warns-chinese-spies-are-targeting-uk-lawmakers-linkedin?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานข่าวกรองภายในประเทศของสหราชอาณาจักรเมื่อวันอังคารเตือนผู้ออกกฎหมายว่าสายลับจีนกำลังติดต่อพวกเขาอย่าง "แข็งขัน" ผ่านทางหัวหน้าฝ่ายสรรหาแรงงานเขียนถึงฝ่ายนิติบัญญัตินายลินด์เซย์ฮอยล์วิทยากรสภาผู้แทนราษฎรกล่าวว่า MI5 ใหม่ "การแจ้งเตือนการจารกรรม" เตือนว่าชาวจีน "ใช้โปรไฟล์ LinkedIn เพื่อดำเนินการเข้าถึงอย่างกว้างขวาง" ในนามของกระทรวงความมั่นคงแห่งรัฐของจีน "จุดมุ่งหมายของพวกเขา</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 13:25:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9fcaa739b0c9d905efd216e781b6f6f08f10de2d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/ceb95f30-3e48-4065-a10e-bc6c7a9e7968_77d69043.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
