<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ธนาคารเงาที่มีความเสี่ยงของจีนกลับมาให้ความสนใจอีกครั้งหลังจากการปราบปรามหนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3335311/chinas-risky-shadow-banks-back-spotlight-after-beijings-debt-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปราบปรามการกู้ยืมเงินโดยรัฐบาลท้องถิ่นของจีนกำลังบังคับให้หน่วยงานของรัฐในแม้แต่บางจังหวัดที่ร่ำรวยที่สุดแตะเครดิตที่มีค่าใช้จ่ายสูงจากผู้ให้กู้ที่ไม่ใช่ธนาคารซึ่งเป็นช่องโหว่ที่เพิ่มความเสี่ยงในมุมที่ทึบแสงของระบบการเงินการกู้ยืมถือเป็นการกลับมาของตลาดธนาคารเงาของจีนซึ่งอยู่ภายใต้การควบคุมอย่างหลวมๆมากกว่าผู้ให้กู้แบบดั้งเดิมและได้รับการปรับในช่วง pa</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 06:57:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a177e6fc5f27d27bb8323e1e89145bf43ceb5948</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/e13518b1-7dd0-49df-807a-653757248141_ebbf17ae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ความภาคภูมิใจที่แท้จริง ': คุณแม่ชาวอเมริกันเชื้อสายเกาหลีอิจฉาความสำเร็จในการสอบของทายาทซัมซุง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3335305/samsung-scion-aces-seouls-tough-csat-sparking-envy-among-korean-american-mums?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องราวเกี่ยวกับลูกชายของลีบูจินซีอีโอของ Hotel Shilla ที่เกือบจะสอบเข้ามหาวิทยาลัยแห่งชาติของเกาหลีใต้ได้กลายเป็นข่าวพาดหัวในประเทศไปแล้วแต่ความฮือฮาก็ไม่ได้หยุดอยู่เพียงแค่นั้นข่าวนี้กระโจนข้ามมหาสมุทรแปซิฟิกอย่างรวดเร็วและเริ่มเผยแพร่ในหมู่แม่ชาวเกาหลีในสหรัฐอเมริกาซึ่งผู้ปกครองมีปฏิกิริยาตอบสนองต่อความอิจฉาและความหลงใหลที่เท่าเทียมกันผู้ปกครองในต่างประเทศกล่าวว่าพวกเขารู้สึกประทับใจกับวิธีการ</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 06:32:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c20d53abd9f99d34ea299c50055bf91e640eb4a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/a8edaa2f-bfaa-47b0-9fe9-53285b6f7176_8ef52273.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมปักกิ่งถึงคิดว่าคำพูดของทาคาอิจิในไต้หวันท้าทายคำสั่งหลังสงคราม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335302/why-beijing-thinks-takaichis-taiwan-remarks-challenge-post-war-order?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ประณามคำพูดของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi เกี่ยวกับไต้หวันไม่เพียงแต่เป็นการละเมิดหลักการจีนเดียวแต่ยังเป็นความท้าทายต่อคำสั่งระหว่างประเทศหลังสงครามทาคาอิจิเสนอเมื่อวันที่ 7 พฤศจิกายนว่าโตเกียวสามารถตอบสนองทางทหารต่อการโจมตีที่อาจเกิดขึ้นบนเกาะทำให้เธอเป็นผู้นำญี่ปุ่นคนแรกนับตั้งแต่สงครามโลกครั้งที่สองที่เชื่อมโยงผู้บริหารไต้หวันเข้าด้วยกันอย่างเปิดเผย</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 06:18:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2437ff98799332b2c249b2eb8963f64963492ec9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/c433c35c-8111-4bb1-9453-c4692117a4bf_b28ad334.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โค้ชฟิตเนสชาวรัสเซียเสียชีวิตเมื่ออายุ 30 หลังจากเพิ่มน้ำหนัก 25 กก. ในการดื่มสุราอาหารขยะเพื่อส่งเสริมการขาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3335202/russian-fitness-coach-gains-25kg-junk-food-marathon-sell-weight-loss-courses-dies-30?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โค้ชฟิตเนสชาวรัสเซียที่เสียชีวิตจากความท้าทายในการกินดื่มขณะโปรโมทคอร์สลดน้ำหนักทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการแสดงผาดโผนสุดขีดดมิทรีนูยานซิน (Dmitry Nuyanzin) ผู้มีอิทธิพลอายุ 30 ปีในโซเชียลมีเดียของรัสเซียเสียชีวิตขณะนอนหลับที่เมืองโอเรนเบิร์กในเดือนพฤศจิกายนมีรายงานว่า Nuyanzin กินอาหารขยะเพื่อเพิ่มน้ำหนักอย่างน้อย 25 กก. ก่อนที่จะแสดงให้เห็นว่าเขาสามารถลดน้ำหนักได้เร็วแค่ไหนเขาทำเช่นนั้นใน</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b31377ce68c1a18aa4f99f7a99d24c19954fff32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/a3583e03-1fdd-4c31-92da-2d38b26c1a85_d037c98f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสืบสวนเผยให้เห็นการต่อสู้ที่เน้นย้ำถึงปัจจัยสำคัญในการเกิดเหตุร้ายของกองทัพเรือสหรัฐฯที่มีค่าใช้จ่ายสูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335299/combat-stress-key-factor-costly-us-navy-mishaps-investigations-reveal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายงานการสืบสวนใหม่ๆเกี่ยวกับเหตุร้ายของกองทัพเรือสหรัฐที่มีประวัติสูงและมีค่าใช้จ่ายสูงในระหว่างการรณรงค์ที่นำโดยสหรัฐต่อกบฏฮูตีของเยเมนเปิดเผยว่าการสู้รบทางทะเลที่รุนแรงที่สุดที่ทหารต้องเผชิญนับตั้งแต่สงครามโลกครั้งที่สองได้ส่งผลกระทบต่อเรือและบุคลากรรายงานทั้งสี่ฉบับที่เผยแพร่ในวันพฤหัสบดีครอบคลุมเหตุการณ์ "มิตรไฟ" ในเดือนธันวาคม 2024 ที่เห็นเรือลาดตระเวน USS Gettysburg</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:57:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e48cc3e5b0c5107d463e3951f210ff5223b8f910</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/cb8df46e-801b-4303-b3dd-d9fa1db7fbb5_af46831b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
