<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อะไรหลอกหลอนนักลงทุนของจีน? การสำรวจพบว่าการเมืองทางภูมิศาสตร์ของสหรัฐอเมริกาและความรักที่ถือกำเนิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3341567/what-haunts-chinas-investors-us-geopolitics-and-birth-dearth-survey-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักลงทุนจีนจัดอันดับความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนและอุปสงค์ในประเทศเป็นความกังวลสองอันดับแรกในอีก 12 เดือนข้างหน้าในขณะที่เน้นตลาดอสังหาริมทรัพย์ที่อ่อนแอและอัตราการเกิดที่ลดลงเป็นความเสี่ยงหลักตามผลการสำรวจรายไตรมาสในขณะที่แนวโน้มได้ปลูกฝังความระมัดระวังอย่างต่อเนื่องหลังจากปีที่มีความผันผวนและการรีบาวด์ตามนโยบายความเชื่อมั่นของนักลงทุนโดยรวมยังคงยืดหยุ่น</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f40fd34a8219e657347ef9b61883dc2899857d69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/449238a4-3a08-4551-b39e-32c9d94308ce_a27cee20.jpg?itok=k6NZMAms&amp;v=1769597726" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Amazon ลดงาน 16,000 ตำแหน่งท่ามกลางการเปลี่ยนแปลง AI การปรับโครงสร้างหลังการระบาดใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341581/amazon-cuts-16000-jobs-amid-ai-shift-post-pandemic-restructuring?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Amazon กำลังลดงานขององค์กรประมาณ 16,000 ตำแหน่งในรอบที่สองของการปลดพนักงานจำนวนมากสำหรับบริษัทอีคอมเมิร์ซในสามเดือนยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีได้กล่าวว่ามีแผนที่จะใช้ปัญญาประดิษฐ์ที่สร้างขึ้นเพื่อแทนที่พนักงานขององค์กรนอกจากนี้ยังลดแรงงานที่เพิ่มขึ้นในช่วงการระบาดใหญ่ Beth Galetti รองประธานอาวุโสของ Amazon กล่าวในบล็อกโพสต์เมื่อวันพุธว่าบริษัท</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:24:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be018a175a537cdd3335ed88b9b347103c676e06</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/40f3a32b-250a-4d1c-a12c-0d74070fecdd_8118601e.jpg?itok=xEfyc898&amp;v=1769606498" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเปิดตัวใหม่ล่าสุดของ Moonshot ทำให้ช่องว่างการพัฒนาโมเดล AI ของสหรัฐฯ - จีนแคบลง: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3341580/moonshots-newest-release-narrows-us-china-ai-model-development-gap-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Kimi K2.5 รุ่นใหม่ล่าสุดของ Moonshot AI ได้ลดช่องว่างระหว่างสหรัฐอเมริกาและจีนให้ใกล้เคียงที่สุดเท่าที่เคยมีมาในการพัฒนาแบบจำลองปัญญาประดิษฐ์ตามการประเมินของบุคคลที่สามความสำเร็จดังกล่าวโดยบริษัทสตาร์ทอัพในปักกิ่งซึ่งก่อตั้งขึ้นในเดือนมีนาคม 2023 ได้ตั้งคำถามเกี่ยวกับประสิทธิภาพของนโยบายของสหรัฐอเมริกา – ที่โดดเด่นที่สุดคือการควบคุมการส่งออกเซมิคอนดักเตอร์ขั้นสูง – เพื่อจำกัด</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83f7ea9d1a02c29d4f683018cce01b53661a20f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/4fe05e5c-87cf-4b3a-aeaf-79d3b7030eed_5be1dfbb.jpg?itok=agsy3Yvt&amp;v=1769605208" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Sarah Mullally ได้รับการยืนยันในฐานะอาร์ชบิชอปแห่งแคนเทอร์บูรี่ผู้หญิงคนแรกที่เป็นผู้นำศาสนจักรแห่งอังกฤษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341578/sarah-mullally-confirmed-archbishop-canterbury-first-woman-lead-church-england?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sarah Mullally ได้รับการยืนยันว่าเป็นอาร์ชบิชอปแห่งแคนเทอร์บูรี่ในวันพุธซึ่งกลายเป็นผู้หญิงคนแรกที่เป็นผู้นำศาสนจักรของอังกฤษนิกายแองกลิกันทั่วโลกซึ่งรวมถึงคริสตจักรมหาเถรสมาคมในสหรัฐอเมริกาไม่มีประมุขอย่างเป็นทางการแต่ตามธรรมเนียมของอัครมหาเสนาบดีถูกมองว่าเป็นผู้นำทางจิตวิญญาณ Mullally, 63, พยาบาลโรคมะเร็งกลายเป็นเสมียน, อย่างเป็นทางการใช้เวลาถึงความรับผิดชอบของงานใหม่ของเธอ</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:42:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6a57279235263e82f671c95eb1ebc2ede863ee9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/8e6b1ed4-b18c-4576-badc-3585fdfa6844_0924e494.jpg?itok=X3XSx1zk&amp;v=1769603996" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ด้วยการไปเยือนจีนสตาร์เมอร์แสดงให้เห็นอย่างชัดเจนว่าเขาให้ความสำคัญกับสหราชอาณาจักรเป็นอันดับแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3341443/china-visit-starmer-makes-clear-hes-putting-britain-first?utm_source=rss_feed</link>
      <description>“ฉันมักจะได้รับเชิญให้เลือกระหว่างประเทศผมไม่ได้ทำอย่างนั้น” Keir Starmer นายกรัฐมนตรีสหราชอาณาจักรกล่าวในวันจันทร์ก่อนการเดินทางไปจีนการเยือนครั้งนี้ – หลังจากการเดินทางไปปักกิ่งของนายกรัฐมนตรีแคนาดามาร์คคาร์นีย์ได้สร้างภัยคุกคามด้านภาษีของสหรัฐอเมริกา – เป็นความพยายามที่จะลากนโยบายต่างประเทศของอังกฤษให้สอดคล้องกับความเป็นจริงในศตวรรษที่ 21: โลกแห่งการแข่งขันเชิงกลยุทธ์แต่การพึ่งพาซึ่งกันและกันทางเศรษฐกิจอย่างลึกซึ้ง Starmer's</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ffeef7e420e512b3c454e78c29362b10770a324</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/fed08599-37aa-4279-bf61-f5d93b564861_fe31cc33.jpg?itok=Mo3pyWuS&amp;v=1769594192" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
