<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘อาร์กติกเอ็กซ์เพรส‘ ของจีนแสดงให้เห็นถึงความทะเยอทะยานในอันดับต้นๆของโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3324046/chinas-arctic-express-shows-its-ambitions-top-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เส้นทางการเดินเรือเดียวสามารถเปลี่ยนทั้งกระแสการค้าและอิทธิพลทางการเมืองทางภูมิศาสตร์ได้หรือไม่? "อาร์กติกเอ็กซ์เพรส" ใหม่ของจีนสู่ยุโรปใช้ประโยชน์จากการละลายน้ำแข็งเพื่อหลีกเลี่ยงจุดแวะพักและท้าทายการครอบงำของตะวันตกในขั้นตอนสำคัญสำหรับการขนส่งเชิงพาณิชย์ในอาร์กติกบริษัทขนส่ง Haijie ของจีนจะเปิดตัวบริการตู้คอนเทนเนอร์แบบปกติครั้งแรกที่เชื่อมโยงเอเชียและยุโรปเหนือผ่านเส้นทางทะเลเหนือในวันที่</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ffff35b0629d50038ffe1e16cd11be114f214e7c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/8be93daa-dc03-4d07-a3ff-f49e279199d5_8903b97c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะของปักกิ่งถ่ายทอดสดในไต้หวันกวนปฏิกิริยาผสม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3324181/beijings-victory-day-parade-streamed-live-taiwan-stirring-mixed-reactions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขบวนพาเหรดทางทหารของปักกิ่งซึ่งเป็นวันครบรอบ 80 ปีของการสิ้นสุดสงครามโลกครั้งที่สองได้รับการรายงานอย่างเด่นชัดในไต้หวันเหตุการณ์นี้ก่อให้เกิดปฏิกิริยาทางการเมืองผสมบนเกาะและมีข้อพิพาทที่ยาวนานเกี่ยวกับประวัติศาสตร์ตัวตนและความมั่นคงข้ามช่องแคบงานนี้ได้รับการถ่ายทอดสดโดยสื่อท้องถิ่นรายใหญ่ทั้งหมดรวมถึงเครือข่ายพรรคประชาธิปไตยก้าวหน้า (DPP) กับผู้ชม</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:22:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e6a8a15d2b5a06adca76205959e2ba65cd20cc5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/b8d870e9-5aed-4bd9-9d46-498cfe89d43b_49465cd3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำเตือนการเดินทางจุดประกายไฟผาดโผนในสุสานญี่ปุ่นของนักท่องเที่ยวชาวออสเตรเลียความโกรธเกรี้ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3324180/australia-tells-travellers-respect-japan-laws-after-outrage-over-mans-cemetery-stunt?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถานทูตออสเตรเลียในญี่ปุ่นออกคำเตือนให้นักเดินทางประพฤติตนหลังจากที่อินสตาแกรมเมอร์ดื่มเครื่องบูชาจากสถานที่ฝังศพของญี่ปุ่นซึ่งกระตุ้นให้เกิดความโกรธอย่างกว้างขวางบนโลกออนไลน์ในตัวอย่างล่าสุดของการแสวงหาชื่อเสียงของชาวต่างชาติที่ปลุกระดมคนในท้องถิ่น Lochie Jones ซึ่งมีรายงานว่าเป็นนักท่องเที่ยวชาวออสเตรเลียได้โพสต์คลิปของตัวเองที่กำลังหมุนจากกระป๋องที่วางไว้บนศิลาจารึกเป็นเครื่องบูชา Moments earl</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:13:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff32a33d92ba2b51936cd96864ffba85d5a90124</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/293e2f61-7325-4540-96ea-e1cedc6f9f5b_85093c56.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สแกมคอลเซ็นเตอร์ล่อให้วัยรุ่นอังกฤษหายไปมาเลเซียหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3324167/did-uk-teen-missing-malaysia-fall-victim-scam-call-centre-ring?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วัยรุ่นชาวอังกฤษที่หายตัวไปในมาเลเซียในเดือนมิถุนายนอาจกลายเป็นเหยื่อของการดำเนินการคอลเซ็นเตอร์หลอกลวงกลุ่มต่อต้านการฉ้อโกงได้เตือนเมื่อความกังวลเพิ่มขึ้นทั่วประเทศกลายเป็นศูนย์กลางใหม่สำหรับอุตสาหกรรมอาชญากรรมเดวิดบาลิซองอายุ 17 ปีได้รับรายงานว่าหายตัวไปหลังจากที่เขาแอบนั่งเครื่องบินจากสหราชอาณาจักรไปมาเลเซียเมื่อวันที่ 6 มิถุนายนโดยไม่มีอะไรติดตัวนอกจากกระเป๋าเป้สะพายหลังตำรวจมาเลเซียกล่าวว่าเขาเป็น</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94cbd251cc729d67f0efdbb3129eb70d9ca60ecf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/d0fcde1d-82a1-46b2-9e28-f26eaa15d77c_dd61c7a2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Prabowo ของอินโดนีเซียเข้าร่วมขบวนพาเหรดทางทหารของจีนในขณะที่การประท้วงโกรธแค้นที่บ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3324169/indonesias-prabowo-attends-chinas-military-parade-protests-rage-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้จะมีการประท้วงต่อต้านรัฐบาลที่ร้ายแรงทั่วประเทศของเขาแต่ประธานาธิบดี Prabowo Subianto ของอินโดนีเซียก็ยืนมองเห็นจัตุรัสเทียนอันเหมินของปักกิ่งเฝ้าดูขบวนพาเหรดทางทหารที่ยิ่งใหญ่ของจีนกับกลุ่มผู้นำโลกการเดินทางหนึ่งวันของเขาได้รับการชื่นชมจากรัฐบาลจีนโดยกระทรวงการต่างประเทศจีนกล่าวว่า "ยินดีต้อนรับ" การมาเยือนครั้งนี้เมื่อต้นสัปดาห์ที่ผ่านมาเมื่อ Prabowo ตัดสินใจที่จะข้าม Shanghai Coopera</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 07:38:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16ccf82ba3a1a8289de2ddbdcd4da8ab7174e864</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/08926ab2-cafa-41c3-ae31-1870ebd1cee8_0bc09298.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
