<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษารัฐบาลกลางสหรัฐยกเลิกการฟ้องคดีทรัมป์ในคดีเนรเทศแมรี่แลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323247/us-judge-dismisses-trump-lawsuit-against-maryland-court-over-immigration-order?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางในวันอังคารได้โยนการฟ้องร้องของรัฐบาลทรัมป์ต่อบัลลังก์ของรัฐบาลกลางทั้งหมดของแมรี่แลนด์ตามคำสั่งของหัวหน้าผู้พิพากษาที่หยุดการเนรเทศแรงงานข้ามชาติทันทีที่ท้าทายการย้ายออกของพวกเขาโธมัสคัลเลนผู้พิพากษาเขตของสหรัฐอเมริกาได้รับคำขอจากผู้พิพากษาให้โยนคดี Cullen ได้รับการเสนอชื่อเข้าชิงรางวัลม้านั่งของรัฐบาลกลางโดย Trump ในปี 2020 เขาทำงานในเขตเวสเทิร์น</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 15:18:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a419aba3e7c1cbe3eb706f2d4f1c004d6cc5150</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/697bf67e-b52e-41f0-a898-66e8371892db_8902ae62.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลักนิติธรรมมีความสำคัญต่อการต่อต้านการติดสินบนของฮ่องกง: รัฐมนตรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3323246/rule-law-vital-hong-kongs-ingrained-resistance-bribery-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรียุติธรรมของฮ่องกงได้เน้นย้ำถึงความสำคัญของหลักนิติธรรมในการสร้างความมั่นใจว่าเมืองจะต่อต้านการติดสินบนในขณะที่ผู้พิพากษาระดับสูงได้เรียกร้องความพยายามที่จะลงโทษสมาชิกของตุลาการว่าเป็น "รูปแบบของการทุจริตย้อนกลับ" รัฐมนตรีว่าการกระทรวงยุติธรรม Paul Lam Ting-kwok และ Andrew Colin Macrae รองประธานศาลอุทธรณ์ของเมืองกล่าวในวันอังคารที่ผู้เข้าร่วมฟอรั่ม</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 14:48:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66b8e3f4bdba964e1eb060645dbed4b4b414dade</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/5a2d198d-0651-44ae-8fde-5cbd2cdda642_658e70b2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลักฐานการคุกคามภาษีแผ่นดินที่หายาก 200% ของทรัมป์เกี่ยวกับอำนาจต่อรองของจีน: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3323223/trumps-200-rare-earth-tariff-threat-proof-chinas-leverage-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าภัยคุกคามที่ได้รับการฟื้นฟูจากการเพิ่มขึ้นของภาษีจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเกี่ยวกับอุปทานของธาตุดินที่หายากของจีนได้เน้นย้ำถึงความสำคัญของแร่ธาตุในการผลิตทั่วโลกและแสดงให้เห็นว่าปักกิ่งยังคงมีอำนาจเหนือจีนในด้านนี้ยังคงเป็นแหล่งอำนาจที่มีศักยภาพในการต่อรองทางการค้าจีนจะต้องเผชิญกับ "ภาษีร้อยละ 200 หรือบางสิ่งบางอย่าง" เว้นแต่จะยังคงรับประกันการจัดส่ง Magne ถาวร</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a01ee7f2162d7a39578fe23bf65c8848ee4f749</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/55a3fcdc-9b99-4bc7-9898-765cd9066c7a_17e489f5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแสดงของฮ่องกงเกี่ยวกับความพยายามในสงครามจีน ‘ไฮไลท์’ ของกิจกรรมครบรอบ 80 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323242/hong-kong-show-chinese-war-effort-highlight-80th-anniversary-events?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นิทรรศการที่มีสิ่งประดิษฐ์มากกว่า 180 ชิ้นที่แสดงให้เห็นถึงความพยายามในการทำสงครามของจีนกับญี่ปุ่นในช่วงทศวรรษที่ 1930 และ 1940 จะเปิดในฮ่องกงในวันพุธโดยมีกระบี่ทหารที่ใช้ในการสู้รบมีสิ่งของที่ยืมมาจากพิพิธภัณฑ์แห่งชาติจีนในกรุงปักกิ่ง “ซีรีส์ Hong Kong Jockey Club: United in Arms, Standing for Peace – ครบรอบ 80 ปีแห่งชัยชนะของจีนในปีพ.</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 13:52:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ff306356314b62f446380d5d7aba98c8c589a32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/ab2b780e-3dbb-4062-a881-9ce83946201d_085af4ee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศิษย์เก่านักการเมืองรวมตัวกันเพื่อเฝ้าระวังฮ่องกงของ ‘Father of Shue Yan’ Henry Hu</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323241/alumni-politicians-gather-hong-kong-vigil-father-shue-yan-henry-hu?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักศึกษาและผู้มีน้ำหนักมากทางการเมืองได้รวมตัวกันเพื่อแสดงความเคารพต่อ Henry Hu Hung-lick นักการศึกษาทหารผ่านศึกชาวฮ่องกงโดยมีศิษย์เก่าที่ระลึกถึงความทรงจำที่ชื่นชอบและบทเรียนที่ได้รับจากผู้ร่วมก่อตั้งมหาวิทยาลัย Shue Yan ที่เสียชีวิตเมื่อเดือนที่แล้วตอนอายุ 105 ปีการเฝ้าระวังในเย็นวันอังคารจัดขึ้นโดยมหาวิทยาลัยซึ่งเป็นสถาบันระดับอุดมศึกษาที่ก่อตั้งขึ้นในปี 1971 โดย Hu และภรรยาผู้ล่วงลับของเขา Chung Chi-yung Funera</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 13:32:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a60ab293fce4331237c0f8e9511c3149ca0dafe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/f775bbe2-74f0-4fe8-a211-ae9d37bc1e9c_458b36b3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
