<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การระดมทุนแสดงให้เห็นว่า RNC แซงหน้าพรรคเดโมแครตอย่างมากก่อนการเลือกตั้งกลางเทอม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342028/fundraising-hauls-show-rnc-vastly-outpacing-democrats-ahead-midterm-elections?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมการแห่งชาติของพรรครีพับลิกันได้ก้าวล้ำกว่าพรรคเดโมแครตอย่างมากในการแย่งชิงเงินสดก่อนการเลือกตั้งกลางเทอมโดยมีข้อได้เปรียบเกือบ 100 ล้านดอลลาร์สหรัฐในช่วงปลายปี 2025 ตามการยื่นเอกสารสิ้นปีต่อคณะกรรมการการเลือกตั้งแห่งชาติ (FEC) เนื่องจากพรรคเดโมแครตประสบปัญหาในยุคทรัมป์ RNC จึงเพิ่มขึ้น 172 ล้านดอลลาร์ในปี 2025 โดยมีเงินสด 95 ล้านดอลลาร์อยู่ในมือเมื่อสิ้นปีในทางตรงกันข้าม</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 23:12:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68341edc6f12e14b29e8e7bf76b17431267f7a00</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/bf980c18-cb46-4927-8d9e-956539d4693e_e4d57752.jpg?itok=AqLAIPLy&amp;v=1769987471" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>K-POP Demon Hunters song Golden ได้รับรางวัล K-POP Grammy เป็นครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3342027/k-pop-demon-hunters-song-golden-earns-first-k-pop-grammy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>งานมอบรางวัลแกรมมี่ประจำปีครั้งที่ 68 จะจัดขึ้นในวันอาทิตย์ที่ Crypto.com Arena ในลอสแอนเจลิสและจิตวิญญาณก็พุ่งสูงขึ้นจากการกระโดดหลังจากช่วงเวลาที่สร้างประวัติศาสตร์ย้อนกลับไปไม่กี่ครั้ง “Golden” จาก K-Pop Demon Hunters ได้รับรางวัลเพลงยอดเยี่ยมที่แต่งขึ้นสำหรับสื่อภาพซึ่งนับเป็นครั้งแรกที่ K-Pop ได้รับรางวัลแกรมมี่นักแต่งเพลงกล่าวคำรับทั้งภาษาอังกฤษและภาษาเกาหลีโดยเน้น</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 22:18:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96238d981a612d3b458d74b4a876dbbf7a5df8da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/c610e678-108b-4ef5-a362-99ba8a87b312_92b4f9c5.jpg?itok=8yE3YdQQ&amp;v=1769984166" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลอว์เรนซ์เลาว่าทำไมจีนต้อง ‘ทำงานอย่างชาญฉลาด’ และจะคิดค้นตั้งแต่เริ่มต้นได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341984/lawrence-lau-why-china-must-work-smarter-and-how-it-can-invent-scratch?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Lawrence J. Lau เป็นนักเศรษฐศาสตร์ชาวฮ่องกงที่เชี่ยวชาญด้านการพัฒนาเศรษฐกิจและเศรษฐกิจเอเชียตะวันออกเขาเป็นศาสตราจารย์ด้านเศรษฐศาสตร์ที่มหาวิทยาลัยสแตนฟอร์ดก่อนที่จะดำรงตำแหน่งรองอธิการบดีและประธานมหาวิทยาลัยจีนแห่งฮ่องกงจนถึงปี 2010 Lau ดำรงตำแหน่งศาสตราจารย์ด้านเศรษฐศาสตร์ของ Ralph และ Claire Landau ที่มหาวิทยาลัยตั้งแต่ปี 2007 การสัมภาษณ์นี้ปรากฏครั้งแรกใน SCMP Plus</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 22:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a386a34eef71125cb320f7a08ac9e92364caaace</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/adf662ed-3fe0-4cd0-8cb1-9fede6d906bc_45ea83f0.jpg?itok=2FzzH3Wx&amp;v=1769929788" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแข่งขันระหว่างสหรัฐฯกับจีน: มหาอำนาจที่ไม่สร้างสิ่งต่างๆจะไม่ยิ่งใหญ่ไปอีกนาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3341850/us-china-rivalry-great-powers-dont-make-things-wont-be-great-long?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่เศษส่วนการค้าและภาษีทั่วโลกกลับมาอำนาจทางเศรษฐกิจถูกกำหนดมากขึ้นไม่ได้ขึ้นอยู่กับขนาดทางการเงินเพียงอย่างเดียวแต่ขึ้นอยู่กับความแข็งแกร่งในการผลิตในฟอรั่มเศรษฐกิจโลกในดาวอสเมื่อเดือนที่แล้วผู้นำพูดอย่างเปิดเผยเกี่ยวกับระเบียบโลกที่รุนแรงขึ้นเหอลี่เฟิงรองนายกรัฐมนตรีจีนเตือนว่าสงครามการค้าไม่มีผู้ชนะ Ursula von der Leyen ประธานคณะกรรมาธิการยุโรปเรียกร้องให้มีสถาปนิกด้านความปลอดภัยคนใหม่</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3fbecbb1a806307608386d4d6320f1543491f45</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/0a2d81da-e3d8-4b6f-b9b5-bce907a3f782_d8064595.jpg?itok=KNB8O_Xl&amp;v=1769766868" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สภาพอากาศในฤดูหนาวของสหรัฐอเมริกานำไปสู่หิมะตกหนักเที่ยวบินที่ถูกยกเลิกและอิกัวนาที่ตกลงมาในฟลอริดา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342026/us-winter-weather-leads-heavy-snow-cancelled-flights-and-florida-falling-iguanas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาจำนวนมากจากชายฝั่งอ่าวไทยเข้าสู่นิวอิงแลนด์ถูกปล่อยออกมาในอุณหภูมิที่หนาวเย็นเป็นพิเศษในวันอาทิตย์หลังจากพายุไซโคลนนำหิมะตกหนักและการยกเลิกเที่ยวบินหลายร้อยเที่ยวไปยังนอร์ทแคโรไลนาฟลัวรีและอิกัวนาที่ตกลงมาในฟลอริดาและความทุกข์ยากมากขึ้นสำหรับคนนับพันที่ยังคงไร้พลังงานจากพายุน้ำแข็งในช่วงสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาทางตอนใต้ประมาณ 150 ล้านคนอยู่ภายใต้ความหนาวเย็น w</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 20:48:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5efd14ff63549dd9f50192dd1d1c11a383afb7b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/18123fb5-4884-4137-a4a0-7685bf305fc7_128b9946.jpg?itok=DIuXwbz-&amp;v=1769978799" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
