<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สมาชิกของกลุ่มแร็พไอริช Kneecap ปรากฏตัวที่ศาลสหราชอาณาจักรในข้อหาก่อการร้าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3322574/member-irish-rap-group-kneecap-appears-uk-court-terrorism-charge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แฟนๆหลายร้อยคนหันมาสนับสนุนสมาชิกของกลุ่มแร็พไอริช Kneecap ในวันพุธที่ศาลลอนดอนในขณะที่เขาพยายามที่จะโยนข้อหาก่อการร้ายที่ถูกกล่าวหาว่าแสดงธงเพื่อสนับสนุนฮิซบอลเลาะห์กองทัพเลบานอนที่ได้รับการสนับสนุนจากอิหร่าน Liam Og O hAnnaidh ซึ่งตอนแรกถูกตั้งข้อหาภายใต้ชื่อ Liam O'Hanna ที่เป็นแองลิซิสและมีชื่อขั้นตอนว่า Mo Chara ถูกกล่าวหาว่าโบกธงสีเหลือง</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 17:27:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d1c06a698dbfa1b7c495584df2f492df1567e7c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/957575f1-9696-47d9-ba9d-0d8d60450212_2ec64820.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงบันทึกผู้ป่วยโรคไข้สมองอักเสบญี่ปุ่นรายแรกในรอบ 6 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3322572/hong-kong-records-first-case-japanese-encephalitis-6-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้บันทึกผู้ป่วยรายแรกของโรคไข้สมองอักเสบญี่ปุ่นในหกปีหลังจากที่หญิงอายุ 49 ปีได้รับการวินิจฉัยว่าเป็นโรคที่มียุงเป็นพาหะร้ายแรงเมื่อกลับจากฟิลิปปินส์ศูนย์คุ้มครองสุขภาพกล่าวเมื่อวันพุธว่าคดีที่นำเข้ามาเกี่ยวข้องกับหญิงชาวต่างชาติที่อยู่ในสภาพคงที่เธอได้เดินทางไปฟิลิปปินส์ระหว่างวันที่ 21 กรกฎาคมถึง 4 สิงหาคม</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 16:55:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3aa31cf64f373b3faf46f8e101f5c425910a69f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/7c7abf8a-c22f-48d5-887f-089baaed3866_fb623696.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โปแลนด์เรียกโดรนชนการยั่วยุของรัสเซียท่ามกลางการเจรจาสันติภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3322573/poland-calls-drone-crash-countrys-east-russian-provocation-amid-peace-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมของโปแลนด์กล่าวว่าวัตถุบินที่ตกและระเบิดในไร่ข้าวโพดทางตะวันออกของโปแลนด์เมื่อต้นวันพุธได้รับการระบุว่าเป็นโดรนของรัสเซียซึ่งเรียกว่าเป็นการยั่วยุโดยรัสเซียในการแถลงข่าวที่กรุงวอร์ซอรองนายกรัฐมนตรี Władysław Kosiniak-Kamysz ซึ่งทำหน้าที่เป็นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมได้กล่าวหารัสเซียว่ากระตุ้นนาโต้ในช่วงเวลาสำคัญขณะที่การเจรจาสันติภาพเกี่ยวกับสงคราม</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 16:45:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9083cbc2ef6aab513fc21d1066b204986f6e71f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/00c6d789-cac5-47e7-9545-5bf0350001c6_a489044a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์ได้รับการเหลือบหายากในช่วงเวลาที่กำลังจะตายของดาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322567/exploding-star-reveals-its-stripped-down-layers-first-time-shocking-scientists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นครั้งแรกที่นักวิทยาศาสตร์ได้เห็นภายในของดาวฤกษ์ที่กำลังจะตายขณะที่มันระเบิดซึ่งนำเสนอการมองที่หาได้ยากในวิวัฒนาการของดวงดาวดวงดาวสามารถมีชีวิตอยู่ได้นับล้านถึงล้านล้านปีจนกว่าจะหมดเชื้อเพลิงตัวที่ใหญ่ที่สุดออกไปพร้อมกับการระเบิดที่เรียกว่าซูเปอร์โนวาการใช้กล้องโทรทรรศน์ที่มองลึกเข้าไปในอวกาศนักวิจัยได้สังเกตเห็นการระเบิดดังกล่าวมากมายการระเบิดของจักรวาล</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 16:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17650675be38cc9de3378f4df910aeee673a05d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/708c3e0b-c066-46f7-a668-dbe7956b2257_c4b80e81.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม่ม่ายช่างซ่อมชาวฮ่องกงที่เสียชีวิตหลังเลิกงาน 59 ชั่วโมงวางแผนดำเนินการทางกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322569/widow-hong-kong-repairman-who-died-after-working-59-hours-plans-legal-action?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงม่ายของช่างซ่อมลิฟท์ที่เสียชีวิตเมื่อปีที่แล้วหลังจากทำงานเป็นเวลา 59 ชั่วโมงติดต่อกันกำลังวางแผนที่จะดำเนินการทางกฎหมายกับนายจ้างของสามีที่ล่วงลับไปแล้วเนื่องจากกลุ่มผู้สนับสนุนทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการขาดกฎหมายของเมืองที่ปกป้องจากการทำงานหนักเกินไปหญิงม่ายที่ต้องการระบุว่าเป็นนางชานเท่านั้นกล่าวเมื่อวันพุธว่าสามีผู้ล่วงลับของเธอชานคายีได้ทำงานให้กับลิฟต์ซิกมามากกว่า</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 15:47:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ca5eae4d7e4a7502a9de34bb926c39be1e1d12c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/5931f8ec-53ce-4c30-97c4-045bbf9c0987_310eb4dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
