<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คนงานชาวฮ่องกงพร้อมที่จะเสียสละวันหยุดเทศกาลตรุษจีนเนื่องจากกฎนั่งร้านสุทธิกัด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343838/hong-kong-workers-hit-halt-facade-repairs-after-deadly-tai-po-fire-overhaul?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Anson Hui Po-lung ช่างประปาชาวฮ่องกงพร้อมที่จะทำงานผ่านวันหยุดปีใหม่ทางจันทรคติของเขาเพื่อให้ได้พบกันหลังจากดิ้นรนตั้งแต่การกำจัดมุ้งนั่งร้านทั่วเมืองเริ่มขึ้นในช่วงต้นเดือนธันวาคมเพื่อตอบสนองต่อเปลวไฟที่ร้ายแรงที่ศาลหวังฟุกของ Tai Po โครงการที่อยู่อาศัยของรัฐ 20 โครงการและอาคารเอกชน 230 แห่งที่ได้รับการบำรุงรักษาครั้งใหญ่ต้องระงับการทำงานของอาคารหลังการถอดมุ้ง</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d06cdc0dde22ab3197282e8ccda7a6b7cc1bd576</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/76af74b6-4f9a-44ad-9108-cc87b0e97336_94c420d9.jpg?itok=BY2aVjIX&amp;v=1771330697" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐเสนอรายละเอียดเพิ่มเติมเกี่ยวกับการอ้างสิทธิ์ที่จีนดำเนินการทดสอบอาวุธนิวเคลียร์ลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3343858/us-offers-more-details-claim-china-conducted-secret-nuclear-weapons-test?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่อาวุโสของกระทรวงการต่างประเทศกล่าวว่าสหรัฐจะกลับมาทำการทดสอบนิวเคลียร์อีกครั้งเพื่อให้ตรงกับกิจกรรมของจีนที่ "ทึบแสง" โดยตั้งค่าสถานะรายละเอียดใหม่เกี่ยวกับการทดสอบในปี 2020 เมื่อเร็วๆนี้สหรัฐกล่าวหาว่าจีนแอบดำเนินการเนื่องจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐพยายามหาข้อตกลงการควบคุมนิวเคลียร์ไตรภาคีใหม่กับจีนและรัสเซีย “ตามที่ประธานาธิบดีได้กล่าวไว้สหรัฐอเมริกาจะกลับไปทดสอบบน ‘พื้นฐานที่เท่าเทียมกัน '” Assis</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:16:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63ba017125b5f3d81b1d9a25f262a7e642dfc287</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/481c3e65-94c5-4ca2-aa8b-6be594a03226_ee85f357.jpg?itok=TssH5vI-&amp;v=1771373795" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูนของเกาหลีใต้รอคำตัดสินในฐานะผู้ตัดสินการก่อความไม่สงบ: ‘เกมจบแล้ว’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343837/south-koreas-yoon-awaits-verdict-insurrection-rulings-mount-game-over?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความผิดล่าสุดสองข้อที่เชื่อมโยงกับพระราชกฤษฎีกากฎอัยการศึกปี 2024 ของยุนซุกยอลได้ปิดผนึกชะตากรรมของเขาอย่างมีประสิทธิภาพผู้สังเกตการณ์ทางกฎหมายบางคนกล่าวว่าในขณะที่ผู้พิพากษาเตรียมที่จะตัดสินข้อหาก่อความไม่สงบต่ออดีตประธานาธิบดีเกาหลีใต้ในวันพฤหัสบดีคณะผู้พิพากษา 3 คนที่แผนกคดีอาญา 25 ของศาลแขวงกลางกรุงโซลมีกำหนดการส่งมอบคำพิพากษาและคำพิพากษาของนายชั่งน้ำหนักอายุ 65 ปี</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f7e86f8d1acf5668f989c346ab2a81a8883c05f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/91eae843-5512-4a9c-8a56-b6478866c692_179d9c9f.jpg?itok=lurFbewt&amp;v=1771328783" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โคลเบิร์ตนักวิจารณ์ทรัมป์กล่าวว่าซีบีเอสปิดกั้นการสัมภาษณ์ผู้สมัครจากพรรคเดโมแครต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343857/trump-critic-colbert-says-cbs-blocked-interview-democratic-candidate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สตีเฟนโคลเบิร์ตเจ้าของที่พักช่วงดึกของซีบีเอสซึ่งเป็นนักวิจารณ์ของรัฐบาลทรัมป์กล่าวว่าเขาถูกห้ามไม่ให้ออกอากาศการสัมภาษณ์กับพรรคเดโมแครตที่กำลังมองหาที่นั่งวุฒิสภาสหรัฐในเท็กซัสโดยทนายความเครือข่ายกังวลว่าการปรากฏตัวจะละเมิดกฎความเป็นธรรมของรัฐบาลกลางในรายการ The Late Show กับ Stephen Colbert เมื่อคืนวันจันทร์ Colbert กล่าวว่าทนายความแจ้งให้ทีมงานของเขาทราบว่าส.ส. James Talarico coul</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 23:59:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d720cbbdd955c5fcf4996156a985c7deb886cdb4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/5fd45b14-6de7-4925-ade8-659a832e9bfb_8a1fd604.jpg?itok=DyaijTW1&amp;v=1771372771" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>11 เสียชีวิตจากการโจมตีของสหรัฐฯในเรือยาเสพติดที่ถูกกล่าวหาอีก 3 ลำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3343855/11-killed-us-strikes-3-more-alleged-drug-boats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพสหรัฐกล่าวเมื่อวันอังคารว่าได้ทำการนัดหยุดงานกับเรือสามลำที่ถูกกล่าวหาว่าลักลอบขนยาเสพติดในน่านน้ำละตินอเมริกาซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิต 11 คนในวันที่ร้ายแรงที่สุดวันหนึ่งของการรณรงค์ต่อต้านนักค้ามนุษย์ที่ถูกกล่าวหาเป็นเวลาหลายเดือนของรัฐบาลทรัมป์ชุดการนัดหยุดงานที่ดำเนินการในวันจันทร์ทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 145 คนเนื่องจากฝ่ายบริหารเริ่มพุ่งเป้าไปที่ผู้ที่เรียกว่า "ยาเสพติด</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 23:32:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ff7960fcd3e0a95d1c04d7227014a2489e954d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/64589a2e-e483-4fb7-8649-b13f6dc9ed2c_2772b4a5.jpg?itok=8cAc-orP&amp;v=1771371170" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
