<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ซอสคาร์โบนารา’ ที่รัฐสภาสหภาพยุโรปทำให้เกิดความปั่นป่วนกับอิตาลี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333763/carbonara-sauce-eu-parliament-causes-stir-italy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>“ซอสคาโบนาร่า” หนึ่งขวดสำหรับขายที่รัฐสภายุโรปในกรุงบรัสเซลส์ได้เพิ่มอารมณ์ความรู้สึกของชาวอิตาเลียนหลังจากถูกวิพากษ์วิจารณ์ว่าไม่มีส่วนผสมที่เหมาะสม Francesco Lollobrigida รัฐมนตรีว่าการกระทรวงเกษตรของอิตาลีได้เปิดตัวไอเร่ของเขาเมื่อต้นสัปดาห์ที่ผ่านมาหลังจากโพสต์ภาพหม้อที่สร้างความขุ่นเคืองบนโซเชียลมีเดียรัฐมนตรีว่าการกระทรวงถอดรหัสซอสสำหรับบรรจุแพนเซ็ตต้าซึ่งเป็นผลิตภัณฑ์เนื้อหมูที่คล้ายกัน</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:41:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">213b9b60ba06a9b4252818f625eedb71c43f7cc4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/bdf4137e-58da-4c19-9c30-1db1fb4cc294_e6d3c998.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กำหนดเส้นตายให้ยูเครนในวันพฤหัสบดีเพื่อยอมรับข้อตกลงสันติภาพกับรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3333762/trump-wants-ukraine-accept-peace-deal-russia-thursday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Volodymyr Zelensky กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่ายูเครนต้องเผชิญกับการสูญเสียศักดิ์ศรีและเสรีภาพหรือการสนับสนุนของวอชิงตันเกี่ยวกับแผนสันติภาพของสหรัฐอเมริกาที่รับรองข้อเรียกร้องของรัสเซียที่สำคัญและโดนัลด์ทรัมป์กล่าวว่า Kyiv ควรตกลงภายในวันพฤหัสบดีประธานาธิบดีสหรัฐบอกกับสถานีวิทยุฟ็อกซ์นิวส์ว่าเขาเชื่อว่าวันพฤหัสบดีหน้าเป็นกำหนดเวลาที่เหมาะสมสำหรับเคียฟที่จะยอมรับแผนนี้ในคำปราศรัยที่เคร่งครัดต่อประเทศที่เขา</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:53:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa93ffab87af0bf8d4a0762706ef74f1feef8ad0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/dbd86a72-700c-4e5b-be8b-7aec95e5ca9e_f2171b2e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พิธีปิดเกมถือเป็นจุดเริ่มต้นที่มากกว่าจุดสิ้นสุดของ Greater Bay Area</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3333759/national-games-closing-ceremony-marks-more-beginning-end-greater-bay-area?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ม่านลงมาในการแข่งขันกีฬาแห่งชาติในวันศุกร์ปิดฉากการเฉลิมฉลองกีฬาสองสัปดาห์ด้วยพิธีปิดที่ให้ความรู้สึกเหมือนจุดเริ่มต้นมากกว่าจุดสิ้นสุดของโอกาสที่เต็มไปด้วยความสำเร็จทางประวัติศาสตร์หลังจากการสร้างเชื้อเพลิงทองคำเงินและทองแดงนี่คืองานปาร์ตี้ที่กำลังจะมาถึงของ Greater Bay Area ในฐานะภูมิภาคที่พร้อมจะจัดการแข่งขันกีฬาที่ยิ่งใหญ่ที่สุดและใน Happy T ใหม่</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 16:12:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">916c4acf6efbf26aacd3d4f70837802c5f1dd7d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/39e36e7d-2019-4365-bb81-5ea39c1e4883_08f98fb3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเปิดตัวการซักถามหลังจากที่รายละเอียดส่วนบุคคลของผู้มีสิทธิเลือกตั้งโพสต์บนโซเชียลมีเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3333758/hong-kong-launches-probe-after-voters-personal-details-posted-social-media?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้เริ่มการสอบสวนหลังจากที่รายละเอียดส่วนบุคคลของ "ผู้มีสิทธิเลือกตั้งบางคนถูกอัปโหลดไปยังแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดีย" ก่อนการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติในเดือนหน้าโดยรัฐบาลได้ประณามการกระทำนี้อย่างรุนแรงรัฐบาลกล่าวว่าหลังจากการค้นพบเมื่อวันศุกร์สำนักงานทะเบียนและการเลือกตั้งได้ส่งเรื่องไปยังหน่วยงานบังคับใช้กฎหมายซึ่งเป็น</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 15:52:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">21ba787117977c16e3c3b7a797ed32cabd3623c2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/a55e270b-799d-4332-811e-336a59828fac_9a913c75.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจสวิสล่าชาย 2 คนหลังจากปล้นทองคำที่พิพิธภัณฑ์ในเสียงสะท้อนของการปล้นลูฟวร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333757/swiss-police-hunt-2-men-after-gold-heist-museum-echoes-louvre-robbery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการสวิสกำลังค้นหาในวันศุกร์สำหรับโจรสองคนที่เอาชนะเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยที่พิพิธภัณฑ์โบราณในกรุงโรมในโลซานทุบกล่องแสดงสินค้าและทำด้วยเหรียญทองหลายสิบเหรียญที่แสดงอยู่ภายในตำรวจเมืองกล่าวว่าผู้ต้องสงสัยได้ซื้อตั๋วและรอจนกว่าผู้มาเยือนคนอื่นๆจะออกไปไม่นานก่อนเวลาปิดในวันพฤหัสบดี “บุคคลทั้งสองถูกทำร้ายและรังไข่</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 15:39:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31cc096dad7377c5aa8d930874f3d91411431c0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/129d8c67-4c5a-4e70-855e-3667cd0c5b96_38d232c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
