<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>DeepSeek เป็นตัวอย่างให้บริษัท AI ได้รับการตรวจสอบจากเพื่อนร่วมงานผู้เชี่ยวชาญกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3326415/deepseek-sets-example-ai-firms-have-work-peer-reviewed-major-journals-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญด้าน AI กล่าวว่าบทความที่ได้รับการตรวจสอบโดยเพื่อนร่วมงานของ DeepSeek ที่ปรากฏในวารสาร Nature ของอังกฤษอาจกระตุ้นให้บริษัทปัญญาประดิษฐ์ของจีนรายอื่นๆส่งผลงานของตนไปยังสิ่งพิมพ์ทางวิทยาศาสตร์ที่สำคัญ DeepSeek ที่ตั้งอยู่ในหางโจวเป็น "ตัวอย่างที่ดีมาก" สำหรับการเปิดตัวโมเดล AI ในอนาคตจากทั้งบริษัทจีนและสหรัฐอเมริกาตามที่ Huan Sun รองศาสตราจารย์ด้านคอมพิวเตอร์</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 23:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b98ff21c2a6602f0bb1d1ee8bdbd1db32b1ce7c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/b092ae63-98d5-4f31-9fe6-ec3e1075b936_01853412.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ลงนามในคำสั่งกำหนดให้แอนตี้ฟาเป็น ‘องค์กรก่อการร้ายในประเทศ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326452/trump-signs-order-designating-antifa-movement-domestic-terrorist-organisation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐลงนามในคำสั่งฝ่ายบริหารเมื่อวันจันทร์โดยกำหนดให้ขบวนการต่อต้านฟาฝ่ายซ้ายเป็น "องค์กรก่อการร้ายในประเทศ" ทำเนียบขาวกล่าวเมื่อวันจันทร์หลังจากการดำเนินการที่มีแนวโน้มซึ่งมุ่งเป้าไปที่กลุ่มฝ่ายซ้ายหลังจากการลอบสังหารของชาร์ลีเคิร์กคำสั่งของทรัมป์กล่าวว่าเนื่องจาก “รูปแบบของความรุนแรงทางการเมืองที่ออกแบบมาเพื่อปราบปรามกิจกรรมทางการเมืองที่ถูกต้องตามกฎหมายและขัดขวางกฎ</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 22:54:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1000e34f2a20c359b749fd12654797a26960ca7d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/5bc61b17-e43f-4bec-b03f-0cec165a002a_2febd121.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ผูกสัมพันธ์กับความเสี่ยงออทิสติกกับไทลินอลขณะที่นักวิทยาศาสตร์กระตุ้นให้ระมัดระวัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326451/trump-ties-autism-risk-tylenol-scientists-urge-caution?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในวันจันทร์กระตุ้นให้หญิงตั้งครรภ์ไม่ใช้ไทลินอลผ่านการเชื่อมโยงที่ไม่ได้รับการพิสูจน์กับออทิสติกและกระตุ้นให้เกิดการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญในวัคซีนมาตรฐานที่ให้กับทารกการประกาศดังกล่าวเกิดขึ้นเนื่องจากทำเนียบขาวได้ให้คำมั่นว่าจะปฏิวัติสุขภาพในสหรัฐอเมริกาเนื่องจากผู้เชี่ยวชาญด้านการแพทย์และวิทยาศาสตร์แสดงความกังวลอย่างกว้างขวางเกี่ยวกับความคิดริเริ่มของฝ่ายบริหารผู้เชี่ยวชาญทางการแพทย์มี</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 22:28:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">54496f70c2e1bb43b319cfc8cacbbc7410f1bee4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/6ccde2b3-3863-4c1c-9de4-ac5c259a09b6_463612b7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผน 5 ปีของจีนจะขับเคลื่อนเศรษฐกิจผ่านช่วงเวลาที่ปั่นป่วนได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326401/why-chinas-five-year-plan-matters-and-how-it-could-steer-economy-turbulent-times?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนร่างแผนห้าปีฉบับที่ 15 ซึ่งเป็นรายการถัดไปในแนวพิมพ์เขียวที่กว้างขวางซึ่งได้กำหนดทิศทางการพัฒนาประเทศมานานกว่าเจ็ดทศวรรษเราจะตรวจสอบว่าเอกสารเหล่านี้แจ้งและสะท้อนให้เห็นถึงลำดับความสำคัญของนโยบายระดับสูงอย่างไรสิ่งที่คาดหวังในการทำซ้ำที่กำลังจะมาถึงและทำไมปักกิ่งจึงยังคงดำเนินต่อไปตามประเพณีนี้หลังจากการเปลี่ยนแปลงทางเศรษฐกิจของแผ่นดินไหวในยุคปฏิรูป “แผน</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3abcfcdd260c6cd06e14e924b9e8e2fa4df7eeea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/760de3b4-3adb-4e3c-a9a9-e659b4284b7a_68d6e44b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Lula ซีอีโอ TikTok หารือเกี่ยวกับศูนย์ข้อมูลบราซิล $ 10,000 ล้านท่ามกลางความตึงเครียดด้านกฎระเบียบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3326450/lula-meets-tiktok-chief-push-10-billion-brazil-data-centre-amid-regulatory-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีลุยซ์อินาซิโอลุลาดาซิลวาของบราซิลเปิดสัปดาห์ของเขาที่สหประชาชาติเมื่อวันจันทร์โดยการประชุมกับโชวซื่อเฉียวประธานเจ้าหน้าที่บริหารของ TikTok เพื่อหารือเกี่ยวกับแผนการลงทุนในศูนย์ข้อมูลมูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์ในบราซิลแม้ในขณะที่ข้อถกเถียงทางการเมืองยังคงมีอยู่เหนือกฎระเบียบของแพลตฟอร์มที่จีนเป็นเจ้าของการประชุมซึ่งจัดขึ้นในภารกิจของบราซิลต่อสหประชาชาติเป็นการมีส่วนร่วมครั้งแรกของ Lula ใน Ne</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 21:43:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b795e13b884be0946454aa9ed377f044b920c617</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/d2fc0613-8695-4772-9cf7-8e1c1b77aa2d_f42314da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
