<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฝูงชนในวันคริสต์มาสอีฟรวบรวมตัวกันในฮ่องกงแต่บรรยากาศรื่นเริง ‘ลดลงมากขึ้น’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337661/christmas-eve-crowds-gather-hong-kong-festive-atmosphere-more-subdued?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงออกไปสัมผัสบรรยากาศรื่นเริงในวันคริสต์มาสอีฟในขณะที่ผู้อยู่อาศัยกว่า 330,000 คนออกจากเมืองในช่วงวันหยุดในตอนเย็นวันพุธฝูงชนที่เพิ่มขึ้นได้มารวมตัวกันที่พลาซ่ากลางแจ้งที่ศูนย์การค้าฮาร์เบอร์ซิตี้ในจิมซาจุ่ยเพื่อชื่นชมการติดตั้งเทศกาลในธีมดิสนีย์พิเศษพนักงานออฟฟิศเซซิลีถังอายุ 38 ปีอยู่ที่นั่นกับแม่สามีและ</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:03:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d813c5fd86f8d442d7e4528b07f2f3ea7711729</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/67fe1e35-7874-4b9c-8cd7-10e413313341_4e106577.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>IFlytek แชมป์ AI ของจีนตั้งค่าเอนทิตีใหม่เพื่อขยายไปสู่การออกแบบเซมิคอนดักเตอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3337659/chinese-ai-champion-iflytek-sets-new-entity-expand-semiconductor-design?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัท iFlytek ที่อยู่ในบัญชีดำของสหรัฐอเมริกาได้จัดตั้งองค์กรใหม่เพื่อขยายไปสู่เซมิคอนดักเตอร์และสาขาอื่นๆที่เกี่ยวข้องกับปัญญาประดิษฐ์ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามในการสนับสนุนโครงการเศรษฐกิจพอเพียงด้านเทคโนโลยีที่กว้างขึ้นของจีนหน่วยงานใหม่คือ Shandong Yixun Information Technology ก่อตั้งขึ้นเมื่อสัปดาห์ที่แล้วด้วยทุนจดทะเบียน 50 ล้านหยวน (7.1 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ตามข้อมูลล่าสุด</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">504b702f664a6a68189d1f480b9d990a75099198</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/b439846b-9902-422a-b83b-38c7f4925e1f_793708dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิธีเขียน: ผู้จงรักภักดีการ์ดคริสต์มาสของฮ่องกงรักษาคลื่นดิจิทัลไว้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337660/write-way-hong-kongs-christmas-card-loyalists-keep-digital-wave-bay?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แอมเบอร์แลมเขียนและทำการ์ดคริสต์มาสของเธอเองมาตั้งแต่เด็กและสนุกกับการมอบให้เพื่อนๆเป็นการส่วนตัวในแต่ละช่วงเทศกาลเสมียนวัย 25 ปีที่ส่งการ์ดประมาณ 20 ใบต่อปีเริ่มต้นประเพณีเมื่อเธออยู่ในโรงเรียนประถมศึกษาเธอบอกว่าข้อความที่เขียนด้วยลายมือช่วยสร้างความผูกพันส่วนตัวกับคนที่คุณรัก “ฉันชอบให้บัตรที่เขียนด้วยลายมือมาโดยตลอดแต่โดยปกติแล้วจะไม่มี</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 13:29:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c725da11308c2de4302cab71f69f34140f764643</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/e8b80c45-d1e1-4a42-836b-28d2d321c0dd_b9f21cde.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนรัสเซียปะทะกับสหรัฐที่สหประชาชาตินักวิทยาศาสตร์เกี่ยวกับ ‘ประโยชน์ของน้ำมันหมู ': SCMP DAILY HIGHLIGHTS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3337629/china-russia-clash-us-un-scientists-benefits-lard-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนรัสเซียปะทะกับสหรัฐที่สหประชาชาติเกี่ยวกับการยึดน้ำมันของเวเนซุเอลาและความกดดันของกองทัพเรือจีนกล่าวหาว่าสหรัฐที่สหประชาชาติละเมิดกฎหมายระหว่างประเทศและทำให้ภูมิภาคแคริบเบียนไม่มั่นคงเนื่องจากวอชิงตันปกป้องการยึดน้ำมันของเวเนซุเอลา</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ce8e64ab7ffdc913129c9687ca819fad0ca9d7f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/cf68bad1-388a-4a5c-9432-f44096d57749_3670d6aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสาบานว่าจะตอบโต้ภาษีเซมิคอนดักเตอร์ของสหรัฐฯที่ ‘ไร้เหตุผล’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337653/china-vows-retaliate-against-unreasonable-us-semiconductor-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกล่าวเมื่อวันพุธว่าจะตอบโต้มาตรการภาษีล่าสุดของสหรัฐฯที่มุ่งเป้าไปที่ภาคเซมิคอนดักเตอร์เมื่อวันอังคารสำนักงานผู้แทนการค้าของสหรัฐอเมริกากล่าวว่าจะเพิ่มอัตราภาษีในวันที่ 23 มิถุนายน 2027 โดยจะประกาศล่วงหน้าอย่างน้อย 30 วันตามมาด้วยการเปิดเผยการค้นพบของการซักถามที่ยาวนานหนึ่งปีในภาคชิปของจีนซึ่งเปิดตัวในเดือนสุดท้ายของปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 13:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55338b7c98d4af68256b907fc83fd9bd16efe4ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/67e1edd0-1e6a-449a-ad3f-728cfd9fba34_2eecae28.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
