<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวชาวจีนแผ่นดินใหญ่ในฮ่องกงมุ่งหน้าไปที่ Cheung Chau เพื่อหลีกเลี่ยงฝูงชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327620/mainland-chinese-tourists-hong-kong-head-outlying-cheung-chau-avoid-crowds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาะ Cheung Chau รอบนอกของฮ่องกงกลายเป็นสวรรค์ที่เงียบสงบสำหรับนักท่องเที่ยวชาวจีนแผ่นดินใหญ่ที่ต้องการหลีกเลี่ยงย่านเมืองที่แออัดของเมืองในช่วงวันหยุดวันชาตินักท่องเที่ยวแผ่นดินใหญ่หลายร้อยคนมุ่งหน้าไปที่ Cheung Chau ในเช้าวันพฤหัสบดีซึ่งเป็นวันที่สองของการหยุดพัก "สัปดาห์ทอง" พวกเขาเป็นหนึ่งใน 1.5 ล้านผู้เข้าชมจากข้ามพรมแดนที่คาดว่าจะอยู่ในเมือง durin</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">902cca24fb5648a932d3750d0229d035d47ca1d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/a6755b14-2471-4e4e-8022-6b6d912f3e97_af53f692.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ออก stablecoin ในสิงคโปร์เสนอเคล็ดลับสำหรับคู่ค้าในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3327611/singapore-stablecoin-issuer-offers-tips-hong-kong-counterparts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ออก XSGD ซึ่งเป็น Stablecoin ที่ได้รับการสนับสนุนจากดอลลาร์สิงคโปร์เพียงแห่งเดียวและเป็นหนึ่งใน Stablecoin ที่ไม่ใช่ดอลลาร์สหรัฐที่สำคัญของโลกกล่าวว่าความมุ่งมั่นในการปฏิบัติตามกฎระเบียบที่เข้มงวดและการเน้นการชำระเงินข้ามพรมแดนอาจเป็นแบบอย่างสำหรับผู้ออก Stablecoin ในฮ่องกงในการสัมภาษณ์กับเซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์เมื่อวันพฤหัสบดีที่สิงคโปร์ประธานเจ้าหน้าที่บริหารหลิวเทียนเหว่ยกล่าวว่า StraitsX กำลังทำงานร่วมกับ REGUL</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd069b9363c914d7d82f7be31f061b214fbc82c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/36c52ea1-b7c2-4f5e-a51c-630c1fdddb9d_a3985de7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมโรงแรมในเมืองเล็กๆของอินเดียแห่งนี้จึงให้บริการซูชิและราเม็ง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3327615/japanese-auto-engineers-drive-hotel-boom-tiny-indian-industrial-town?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในรัฐคุชราตของอินเดียการกินเนื้อสัตว์หรืออาหารทะเลถูกขมวดคิ้วแต่ในเมืองอุตสาหกรรมที่เต็มไปด้วยฝุ่นของรัฐวิธาลาปุระโรงแรมที่มีชื่ออย่างพระราชวังโอซาก้ากำลังปั่นราเม็งและเทมปุระ – ทั้งหมดนี้เพื่อเอาใจวิศวกรและผู้จัดการรถยนต์ชาวญี่ปุ่นที่อาศัยอยู่ในนั้นการเปลี่ยนแปลงของพื้นที่เพาะปลูกของ Vithalapur ซึ่งอยู่ห่างจากเมืองหลวงของรัฐ Gandhinagar ไปทางตะวันออก 75 กม. (46 ไมล์) เป็นหนี้เพิ่มขึ้นอย่างมาก</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 07:45:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7bdd62a177d0edbf023fe6e006a3f6e2cc2e3261</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/1f02f616-f414-49fc-82be-7587e0a3b098_d677e1f8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จากภาพยนตร์ของสตีเฟนเชาเชาสู่เพลงฮิต Beyond: ลูกเรือ PLA แบ่งปันความสัมพันธ์แบบฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3327612/stephen-chow-films-beyond-hits-pla-sailors-share-hong-kong-affinity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเดินเรือของกองทัพเรือจีนจากเรือของกองทัพปลดปล่อยประชาชนสองลำได้แสดงให้เห็นถึงความนุ่มนวลของพวกเขาโดยการแบ่งปันประสบการณ์การท่องเที่ยวฮ่องกงในวันชาติและเปิดเผยว่าวัฒนธรรมป๊อปของเมืองมีอิทธิพลต่อพวกเขาอย่างไรผู้อยู่อาศัยหลายพันคนในวันพฤหัสบดียังใช้ประโยชน์จากโอกาสสุดท้ายในการขึ้นเรือทหารสองลำที่จอดอยู่ในเมืองซึ่งห่อหุ้ม open house สองวันในฐานะ traini</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 07:34:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">49e3f5242fa70864d8b736a5ca4d28a000c24191</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/fffbd8df-7be6-41ce-b237-d57a3ca91736_525f1b45.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>VTubers ’ชื่อเสียงฮ่องกงเทรนด์ใหม่‘ กินปริมาณมาก ': 7 ไฮไลท์ไลฟ์สไตล์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3327580/maria-corderos-cantopop-journey-vtubers-find-fame-hong-kong-7-lifestyle-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเรื่องราวไลฟ์สไตล์เจ็ดเรื่องจากเจ็ดวันที่ผ่านมาซึ่งสอดคล้องกับผู้อ่านของเราหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. มาเรียคอร์เดโร ‘แฟตมาม่า’ แห่งฮ่องกงเปลี่ยนจาก Cantopop ไปสู่การโต้เถียงได้อย่างไรเธอคือเฟยหม่าหรือ “แฟตมาม่า” นักร้องนักแสดงและเชฟโทรทัศน์ที่รักเสียงที่ดังกระหึ่มและสูตรอาหารแสนอร่อย</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 07:15:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0e4b0ff67ac82419c4d4fcee093819c4d777ca00</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/3b407d15-522f-40e6-8ab8-282c7abbc6f0_54b66056.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
