<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเกอร์ได้รับโทษจำคุก 7 ปีหลังจากความผิดฐานฆ่าคนตายลดลงเหลือเพียงการฆ่าคนตายโดยไม่เจตนา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3331414/ex-hong-kong-professor-gets-7-years-after-murder-conviction-reduced-manslaughter?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตอาจารย์มหาวิทยาลัยที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดฐานฆ่าภรรยาของเขาถูกคว่ำโทษจำคุกเป็นเวลาเจ็ดปีสี่เดือนเนื่องจากความผิดฐานฆ่าคนตายน้อยกว่าหลังจากที่ศาลฮ่องกงยอมรับว่าภาวะซึมเศร้าของเขารุนแรงมากจนลดความผิดทางอาญาของเขา Cheung Kie-chung สารภาพผิดที่ศาลสูงเมื่อวันอังคารหลังจากที่อัยการยอมรับว่าจิตใจของเขา</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 03:14:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">578a6065bb836a12fb650c2715cbd730022ee182</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/fefb53aa-9051-4d2e-a059-4ef87db8a0dd_6d3b70e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนสนับสนุนฮ่องกงในฐานะศูนย์กลางระดับโลกด้วยมาตรการทางการเงินใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3331413/beijing-backs-hong-kong-global-hub-new-financial-measures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนจะเสริมสร้างสถานะของฮ่องกงในฐานะศูนย์กลางทางการเงินระดับโลกโดยการเพิ่มการเปิดกว้างและความร่วมมือในภาคส่วนที่สำคัญตามที่เจ้าหน้าที่อาวุโสจากหน่วยงานกำกับดูแลของจีนกล่าว “เราจะยังคงกระชับความร่วมมือทางการเงินระหว่างแผ่นดินใหญ่และฮ่องกงส่งเสริมการบูรณาการอย่างเต็มรูปแบบของฮ่องกงในการพัฒนาโดยรวมของประเทศใช้ประโยชน์จากจุดแข็งของตนและรวมต่อไปและ</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 03:10:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc6dc0c4a52dc69dc898e9d88d16c51b9d0069a9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/f8e231b3-0edf-41fb-bcaa-0bb238f61bcc_2e3184c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zhipu AI มองว่าการเพิ่มขึ้นของผู้ใช้ชาวต่างชาติเป็นสิบเท่าเนื่องจาก AI ของจีนได้รับความสนใจมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3331324/zhipu-ai-sees-tenfold-surge-overseas-users-chinese-ai-gains-traction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Zhipu AI สตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์ของจีนซึ่งทำตลาดในระดับสากลในชื่อ Z.ai ได้เห็นจำนวนผู้ใช้ที่ชำระเงินในต่างประเทศเพิ่มขึ้นสิบเท่าในช่วงสองเดือนที่ผ่านมาหัวหน้าฝ่ายปฏิบัติการทั่วโลกกล่าวว่าเป็นสัญญาณของความน่าสนใจที่เพิ่มขึ้นของบริการ AI ของจีนในหมู่ผู้ใช้ทั่วโลกขณะนี้บริษัทในปักกิ่งมีผู้ใช้ API หรืออินเทอร์เฟซการเขียนโปรแกรมแอปพลิเคชันประมาณ 100,000 รายต่อเดือนเนื่องจากเรา</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a53ae3c0c87336d24b75f394d91454b0761a4a1b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/029a6c96-51cb-4899-a414-9603efa5382e_170faa22.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครอบครัวชาวมาเลเซียรอคำตอบ 1 เดือนหลังจากพบศพเด็กชายในห้องน้ำโรงเรียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3331411/malaysian-family-awaits-answers-1-month-after-boy-found-dead-school-toilet?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครอบครัวชาวมาเลเซียของนักเรียนชั้นประถมศึกษาปีที่ 4 ที่ถูกพบเสียชีวิตในห้องน้ำโรงเรียนของเขาในเซนาวังรัฐเนเกอรีเซมบิลันกำลังขอข้อมูลล่าสุดจากเจ้าหน้าที่ในคดีนี้ทนายความ Muhammad Yazid Mohamad Salim กล่าวว่าเหตุการณ์นี้เกิดขึ้นมานานกว่าหนึ่งเดือนแล้ว “ครอบครัวได้รับข้อมูลจากพยาธิแพทย์ที่ทำการชันสูตรพลิกศพเท่านั้น [การตรวจสอบ] ไม่มีการปิด</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 02:46:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9ad85113008a642c99bd369f98803fa6b7e5403</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/34eab5e1-6091-4279-b127-72f9319329d6_aafb703e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทะเลจีนใต้: หน่วยเฉพาะกิจสหรัฐฯ - ฟิลิปปินส์ชุดใหม่เป็นจุดเปลี่ยนของความสัมพันธ์หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3331404/south-china-sea-does-new-us-philippine-task-force-mark-turning-point-allies-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาและฟิลิปปินส์ได้เปิดตัวคณะทำงานเฉพาะกิจทางทหารชุดใหม่ที่ออกแบบมาเพื่อขยายการวางแผนปฏิบัติการและการประสานงานร่วมกัน – นักวิเคราะห์ด้านการเคลื่อนไหวกล่าวว่าเน้นย้ำถึงความมุ่งมั่นของทั้งสองประเทศในการเสริมสร้างการยับยั้งการยืนยันที่เพิ่มขึ้นของรัฐบาลจีนในทะเลจีนใต้ในขณะที่ความคิดริเริ่มทำให้หลายปีของการขยายความสัมพันธ์ในการป้องกันประเทศเป็นทางการผู้สังเกตการณ์มองว่าเป็นจุดเปลี่ยนในชม.</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 02:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee7e4b39d21c799a04522df466b49a64b19738a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/76408855-a15c-4faf-b37c-0a7798f96279_d9cd7187.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
