<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>4 ในคดีฟอกเงินมูลค่า 2.6 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงซึ่งเป็นคดีที่ใหญ่ที่สุดของฮ่องกงในปีนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3325694/4-held-hk26-billion-money-laundering-case-hong-kongs-largest-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศุลกากรฮ่องกงได้ค้นพบคดีฟอกเงินที่ใหญ่ที่สุดในปีนี้โดยจับกุมบุคคลสี่คนที่เกี่ยวข้องกับธุรกรรมที่น่าสงสัยรวม 2.6 พันล้านเหรียญฮ่องกง (334 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในบัญชีธนาคารมากกว่า 50 บัญชีที่เชื่อมโยงกับบริษัทเชลล์สามแห่งชายอายุ 25 ปีและหญิงอายุ 52 ปีทั้งคู่ได้รับการว่าจ้างจากผู้ประกอบการให้บริการทางการเงินที่แตกต่างกันพร้อมกับผู้อำนวยการชายสองคนของเพื่อนร่วมลงทุน</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 06:11:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd1981c9c39ad015c3e09df16b0fa34d6d2cf23e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/0ba99bef-4bcb-49f7-aa25-07afd0d9f78b_4513953f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เส้นทางตลาดพันธบัตรจีนมีแนวโน้มที่จะดำเนินต่อไปเนื่องจากนักลงทุนแสวงหาผลตอบแทนที่ดีขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3325693/china-bond-market-rout-likely-continue-investors-seek-riskier-assets-better-returns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เส้นทางในตลาดพันธบัตรของจีนคาดว่าจะลากยาวเนื่องจากนักลงทุนมีความเสี่ยงมากขึ้นและหมุนออกจากผลิตภัณฑ์ตราสารหนี้เพื่อค้นหาทางเลือกที่ดีกว่าท่ามกลางอัตราดอกเบี้ยต่ำการเปลี่ยนไปใช้หุ้นจากพันธบัตรมีความโดดเด่นมากยิ่งขึ้นเนื่องจากข้อมูลเศรษฐกิจที่ซบเซาของจีนและแนวโน้มภาวะเงินฝืดอย่างต่อเนื่องเนื่องจากนักลงทุนแสวงหาผลตอบแทนที่มากขึ้นตามโบรกเกอร์รวมถึงบริษัทหลักทรัพย์ Zhongtai</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 06:10:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2aa20f6a6024679825b19c27914b27c3f603a23d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/549cdf2d-f9da-4da6-83bb-36a70c865834_1a24ba93.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกล่าวว่าเรือฟิลิปปินส์จงใจชนเรือยามชายฝั่งใกล้กับโชลที่มีข้อพิพาท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325684/china-says-philippine-ship-deliberately-hit-coastguard-vessel-near-scarborough-shoal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังรักษาชายฝั่งของจีนกล่าวว่าเรือฟิลิปปินส์จงใจชนกับเรือลำหนึ่งในการเผชิญหน้าใกล้กับ Scarborough Shoal ที่เป็นข้อพิพาทเมื่อวันอังคารขณะที่ความตึงเครียดทวีความรุนแรงขึ้นในทะเลจีนใต้กองกำลังรักษาชายฝั่งใช้ปืนใหญ่น้ำและ "มาตรการควบคุม" อื่นๆกับเรือฟิลิปปินส์ที่กล่าวว่ากำลังดำเนินการ "กิจกรรมที่ผิดกฎหมาย" ในพื้นที่มันเป็นพลุล่าสุดระหว่าง clai คู่แข่ง</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e5a1263991caa6db06966dda465c5e4e3ef4fee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/38bddf3b-1959-4b76-be0f-be6010235c24_b05a8298.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหาวิทยาลัยกระแทก ‘Little Pinks’ ของจีนสำหรับจุดสีแดงบนเก้าอี้สีขาวเช่นธงญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3324849/china-little-pinks-slam-university-decorating-white-chairs-red-dots-japan-flag?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยที่มีชื่อเสียงในประเทศจีนได้รับการกระแทกหลังจากตกแต่งเก้าอี้ในงานที่มีลักษณะคล้ายกับธงชาติญี่ปุ่นภาพถ่ายจากมหาวิทยาลัยอู่ฮั่นในมณฑลหูเป่ย์ภาคกลางของจีนแสดงให้เห็นว่าแถวที่นั่งสีขาวประดับด้วยสติกเกอร์วงกลมสีแดงเป็นที่แพร่หลายในโซเชียลมีเดียของจีนการตีกลับที่เกิดขึ้นกระตุ้นให้สถาบันที่มีชื่อเสียงออกคำขอโทษต่อสาธารณชนเหตุการณ์เกิดขึ้น</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb62d0aad5dcae2de447b900e8f284a271dc665e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/45cd2df6-0783-46fe-b0dd-3b9ef0b4792d_385b25ec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘จักรวรรดินิยมเปลือยกาย ': ความต้องการ 350,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐของทรัมป์จะทำให้เกาหลีใต้ล้มละลายหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3325666/south-korea-trumps-us350-billion-demand-threatens-financial-meltdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในกรุงโซลเสียงสัญญาณเตือนภัยดังขึ้นวอชิงตันกำลังเรียกร้องเงินลงทุนโดยตรง 350,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐซึ่งเป็นจำนวนมหาศาลที่นักเศรษฐศาสตร์เตือนว่าอาจทำให้เกาหลีใต้ตกอยู่ในวิกฤตการณ์ในประวัติศาสตร์สมัยใหม่ฮาวเวิร์ดลัตนิครัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์สหรัฐยืนยันอย่างตรงไปตรงมาเมื่อสัปดาห์ที่แล้วว่าเกาหลีใต้ต้องยอมรับข้อตกลงหรือเผชิญกับอัตราภาษีที่สูงขึ้น – ชี้ให้เห็นว่าญี่ปุ่นได้ตกลงที่จะทำข้อตกลงที่คล้ายกันแล้ว</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 05:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc02a2492459b7bf83904cbab1659b271abc1244</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/bd0b6f59-d246-4f34-aba4-31b15fecd897_621e047a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
