<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯเพิกถอนวีซ่าประธานาธิบดีโคลอมเบียหลังจากที่เขาเรียกทหารมา ‘ฝ่าฝืนทรัมป์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327076/us-revokes-colombian-presidents-visa-after-he-calls-soldiers-disobey-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงการต่างประเทศสหรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าจะเพิกถอนวีซ่าของประธานาธิบดีกุสตาโวเปโตรฝ่ายซ้ายของโคลอมเบียสำหรับการ "ก่อความไม่สงบ" ของเขาในระหว่างการประท้วงบนท้องถนนของชาวปาเลสไตน์ในนิวยอร์ก “ก่อนหน้านี้ประธานาธิบดีโคลัมเบีย @ petrogustavo ยืนอยู่บนถนนนิวยอร์กและกระตุ้นให้ทหารสหรัฐขัดคำสั่งและปลุกระดมความรุนแรง” กระทรวงการต่างประเทศกล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดีย “เราจะเพิกถอนของ Petro</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 05:01:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5bb4cc6effc561f2856bac51f9588239189dec2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/fe4b1709-1de5-4283-a6f3-214aef6f40e5_7fd97b01.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักการทูตอันดับต้นๆของปักกิ่งในฮ่องกงเรียกร้องให้กงสุลใหญ่สหรัฐฯ ‘สร้างสรรค์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3327075/beijings-top-diplomat-hong-kong-urges-us-consul-general-play-constructive-role?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักการทูตอันดับต้นๆของปักกิ่งในฮ่องกงได้วางขอบเขตการมีส่วนร่วมสำหรับกงสุลใหญ่สหรัฐคนใหม่ในเมืองเพื่อกระตุ้นให้เธอไม่เข้าไปยุ่งเกี่ยวกับเรื่องท้องถิ่นและกิจการภายในของประเทศในขณะที่มีบทบาทเชิงสร้างสรรค์ในการพัฒนาความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับสหรัฐอเมริกา Cui Jianchun ผู้บัญชาการกระทรวงการต่างประเทศในฮ่องกงยังบอกกับกงสุลใหญ่สหรัฐอเมริกาที่ได้รับการแต่งตั้งใหม่ Ju</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 04:55:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">613889b084a05b9e8396646675f09184be47add3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/17ab38c5-26cf-436f-8b26-574725d0de76_0901ddea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มณฑลกานซูของจีนได้รับผลกระทบจากแผ่นดินไหวขนาด 5.6 ทำให้มีผู้ได้รับบาดเจ็บอย่างน้อย 7 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3327072/gansu-province-hit-56-magnitude-earthquake-injuring-least-6-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้ได้รับบาดเจ็บอย่างน้อยเจ็ดคนและที่อยู่อาศัยกว่า 110 แห่งได้รับความเสียหายหลังจากเกิดแผ่นดินไหวขนาด 5.6 ริกเตอร์ทำให้มณฑลกานซูทางตะวันตกเฉียงเหนือของจีนสั่นสะเทือนในเช้าวันเสาร์ไม่มีการระบุผู้เสียชีวิตในการตรวจสอบรอบแรกโดยทีมกู้ภัยในท้องถิ่นซึ่งกล่าวว่าบ้านแปดหลังพังทลายลงตามที่กล้องวงจรปิดของผู้ประกาศข่าวของรัฐกล่าวเสริมว่าผู้ได้รับบาดเจ็บทั้งหมดได้รับการรักษาในโรงพยาบาล</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 04:08:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">155e4d3716336f47d3a0ba2c41f9589bc7172190</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/3b0f97c4-db98-45e4-97fc-41ff9ff8e685_43646b90.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทนายความกล่าวว่าห้ามใช้ผ้าห่มในการไล่ล่าพายุในฮ่องกงโดยไม่จำเป็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3327067/blanket-ban-storm-chasing-hong-kong-unnecessary-lawyers-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญด้านกฎหมายกล่าวว่าฮ่องกงไม่ควรกำหนดข้อห้ามในการไล่ล่าพายุในขณะที่นักกฎหมายคนหนึ่งแนะนำให้นำใบปลิวออกจากหนังสือของมาเก๊าเพื่อกำหนดให้เขตที่มีความเสี่ยงสูงเป็นเขตห้ามสำหรับคนและยานพาหนะในช่วงที่มีพายุไต้ฝุ่นทนายความและนักกฎหมายในวันศุกร์ที่ผ่านมาได้ให้คำแนะนำของเลขาธิการด้านความมั่นคง Chris Tang Ping-keung ในการเสนอกฎหมายเพื่อยับยั้งการไล่ล่าของพายุหลังจากหลายสิบ r</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 04:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6600eae62c5330068b7e37ec235616da35eb68ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/660e3a1e-f4c9-4dc2-ba07-1f33a00b0d94_43d7c65d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดาวคณิตศาสตร์หยวนหยวนกลับมาที่ประเทศจีนหลังจากใช้เวลามากกว่า 20 ปีในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3326815/celebrated-mathematician-yuan-yuan-returns-china-after-more-20-years-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากกว่าสองทศวรรษในสหรัฐอเมริกาหยวนหยวนนักคณิตศาสตร์ที่ได้รับการยอมรับในระดับสากลได้กลับไปที่ประเทศจีนในฐานะศาสตราจารย์เต็มเวลาที่มหาวิทยาลัยเวสต์เลคในหางโจวเขาเข้าร่วมกับ Westlake's Institute for Theoretical Sciences ในเดือนพฤษภาคมเพียงไม่กี่เดือนหลังจากได้รับการเลื่อนตำแหน่งเป็นศาสตราจารย์เต็มรูปแบบที่มหาวิทยาลัยซีราคิวส์ในนิวยอร์กตามเว็บไซต์ของมหาวิทยาลัยหยวนเป็นหนึ่งในสี่คณิตศาสตร์</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 04:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96fb3500e598fad3f2fd0f5a384450828074a1a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/286b9a71-fe60-4dc1-80cd-9b91c011e8c7_728253ae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
