<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บ็อกซ์ออฟฟิศตรุษจีนของจีนต่ำสุดในรอบ 6 ปีขณะที่การเปิดตัวลดลงอย่างราบเรียบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3344458/chinas-lunar-new-year-box-office-hits-6-year-low-releases-fall-flat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บ็อกซ์ออฟฟิศตรุษจีนของจีนเลื่อนลงมาอยู่ในระดับที่อ่อนแอที่สุดนับตั้งแต่ปี 2020 โดยมีการชั่งน้ำหนักจากการไม่มีภาพยนตร์เรื่องสำคัญแม้ว่าจะเป็นประเทศชั้นนำระดับโลกที่ครองตลาดเดียวในปีนี้โรงภาพยนตร์สร้างรายได้ 5.75 พันล้านหยวน (831 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในช่วงวันหยุดเก้าวันที่สิ้นสุดในวันจันทร์ตามข้อมูลของ Dengta ตัวติดตามบ็อกซ์ออฟฟิศ – ลดลงเกือบร้อยละ 40 จากสถิติของปีที่แล้ว</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 09:30:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69ab2e0bd149c27e9e0ee0639f60a134847855cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/332ff3e4-6a46-4963-b04d-bfbbb3917334_c51f54ca.jpg?itok=p_Z_-5Fo&amp;v=1771925448" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทางการฮ่องกงสอบสวนการเสียชีวิตของคนงานนั่งร้านที่ตกจากโรงงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344460/hong-kong-authorities-probe-death-scaffolding-worker-who-fell-factory?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่แรงงานฮ่องกงกำลังตรวจสอบสาเหตุของอุบัติเหตุอุตสาหกรรมร้ายแรงที่เกี่ยวข้องกับคนงานที่ตกลงมาเสียชีวิตจากชั้นสามของโรงงานอาหารในขณะที่ตั้งนั่งร้านกองกำลังได้รับรายงานเมื่อวันอังคารเวลาประมาณ 13.30 น. ว่าคนงานอายุ 57 ปีตกจากวงเล็บรองรับบริเวณหน้าโรงงานอาหารที่เลขที่ 14 ถนนไดฟูเหยื่อที่ล้มลงโดยไม่รู้ตัว</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 09:09:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4898c03c88a5dc2a6d6fd61732906e97a69296e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/7d59e9d5-a1b2-4bab-9eed-e06199bc7c63_086249d5.jpg?itok=UXkaSJU1&amp;v=1771924183" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝรั่งเศสเรียกร้องคำตอบจากทูตสหรัฐฯในการเพิกเฉยต่อหมายเรียกเมื่อความบาดหมางทางการทูตรุนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344459/france-demands-answers-us-envoy-ignoring-summons-diplomatic-feud-deepens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความบาดหมางของฝรั่งเศสกับเอกอัครราชทูตสหรัฐประจำปารีสเกิดขึ้นอีกครั้งในวันอังคารโดยรัฐมนตรีต่างประเทศฝรั่งเศสกล่าวว่านักการทูตสหรัฐชั้นนำในฝรั่งเศสต้องอธิบายตัวเองหลังจากเพิกเฉยต่อหมายเรียกของฝรั่งเศสรัฐมนตรีแนะนำว่าเอกอัครราชทูตชาร์ลคุชเนอร์จะไม่สามารถเข้าถึงเจ้าหน้าที่รัฐบาลฝรั่งเศสได้จนกว่าเขาจะปฏิบัติตามทางการฝรั่งเศสได้เรียกตัวคุชเนอร์บิดาของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 09:08:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5621278e8ea2aaf9e8a5f8bc8c840a92f178b988</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/f0fb36fa-0836-46ac-887c-d6fac7da836d_7d72dfac.jpg?itok=eFOIMk08&amp;v=1771924120" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียและบราซิลตั้งเป้าการค้า 3 หมื่นล้านดอลลาร์สหรัฐภายในปี 2030</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3344457/india-brazil-intensify-trade-diversification-amid-trumps-tariff-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าอินเดียและบราซิลจะกระตุ้นความร่วมมือทางการค้าระหว่างประเทศกำลังพัฒนาและกลุ่มประเทศในภูมิภาคเพื่อป้องกันความเสี่ยงจากการเพิ่มความไม่แน่นอนทางการค้าทั่วโลกหลังจากการลงนามในข้อตกลงตั้งแต่ระดับโลกที่หายากไปจนถึงโครงสร้างพื้นฐานดิจิทัลในนิวเดลีข้อตกลงได้รับการลงนามในระหว่างการเยือนอินเดีย 5 วันของประธานาธิบดีลูอิซอินาซิโอลุลาดาซิลวาแห่งบราซิลซึ่งสิ้นสุดลงในวันอาทิตย์ในฐานะประธาน</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 09:06:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dcdc1d96418f75d50e1242ad8a8fdbf275b6e422</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/577fef30-ada8-4ce6-9d6d-3beb68525471_7033eb17.jpg?itok=9yzo0g-e&amp;v=1771923781" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อนาคตของ 'เทศกาลเปลือยกาย‘ ของญี่ปุ่นต้องสงสัยหลังจากที่ชาย 3 คนหมดสติไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3344455/future-japans-naked-festival-doubt-after-three-men-left-unconscious?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายสามคนยังคงหมดสติหลังจากตกหลุมรักในเทศกาลประเพณีที่รู้จักกันดีที่สุดแห่งหนึ่งของญี่ปุ่นสร้างเงาเหนือพิธีกรรมอายุ 500 ปีที่ดึงดูดผู้เข้าร่วมเกือบเปลือยกายหลายพันคนในแต่ละฤดูหนาวเหตุการณ์นี้เกิดขึ้นไม่นานหลังจาก 22.00 น. ในวันเสาร์ที่งาน “เทศกาลเปลือยกาย” ประจำปีที่วัด Saidaiji Kannon-in ในเมือง Okayama ซึ่งมีชายประมาณ 10,000 คนสวมเพียงผ้าใยบัวมาวาชิที่บรรจุ</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 09:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28981ae6b76e7044db482d9a32abe46dee1221e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/101d355d-bee2-4a57-a6b1-28555102e951_60d7e0a3.jpg?itok=q3MCOgP-&amp;v=1771923565" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
