<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ศิษย์เก่านักการเมืองรวมตัวกันเพื่อเฝ้าระวังฮ่องกงของ ‘Father of Shue Yan’ Henry Hu</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323241/alumni-politicians-gather-hong-kong-vigil-father-shue-yan-henry-hu?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักศึกษาและผู้มีน้ำหนักมากทางการเมืองได้รวมตัวกันเพื่อแสดงความเคารพต่อ Henry Hu Hung-lick นักการศึกษาทหารผ่านศึกชาวฮ่องกงโดยมีศิษย์เก่าที่ระลึกถึงความทรงจำที่ชื่นชอบและบทเรียนที่ได้รับจากผู้ร่วมก่อตั้งมหาวิทยาลัย Shue Yan การเฝ้าระวังในเย็นวันอังคารจัดขึ้นโดยมหาวิทยาลัย Shue Yan ซึ่งเป็นสถาบันระดับอุดมศึกษาที่ก่อตั้งขึ้นในปี 1971 โดย Hu และภรรยาผู้ล่วงลับของเขา Chung Chi-yung งานศพจะจัดขึ้นในวันพุธสำหรับ</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 13:32:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a60ab293fce4331237c0f8e9511c3149ca0dafe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/0bb4ac47-c69a-4b4a-8cc4-d39850d7bb11_6385bc94.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภัยคุกคามด้านภาษีใหม่ของทรัมป์เทคโนโลยีการล่องหนของจีน: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3323199/trumps-fresh-tariff-threat-chinas-invisibility-tech-breakthrough-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ทรัมป์กล่าวว่าจีนต้องตรวจสอบให้แน่ใจว่าแม่เหล็กโลกหายากหรือต้องเผชิญกับอัตราภาษี 200% ประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าจีนต้องตรวจสอบให้แน่ใจว่าสหรัฐฯจัดหาแม่เหล็กโลกหายากหรือต้องเผชิญกับอัตราภาษีร้อยละ 200 และเขาจะยังคงอนุญาตให้นักเรียนจีนเข้าสู่</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a436eef0c92a822f22fdf9d738e63e868d8a365</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/a9fda9fb-67c6-4fed-a637-2621c0abf637_589f10a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การจับกุมรัฐมนตรีอินโดนีเซียทดสอบคำมั่นสัญญาต่อต้านการทุจริตของปราโบโว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3323237/indonesian-ministers-arrest-tests-prabowos-anti-corruption-pledge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำมั่นสัญญาของ Prabowo Subianto ประธานาธิบดีอินโดนีเซียที่จะประทับตราการทุจริตกำลังเผชิญกับการทดสอบครั้งใหญ่ครั้งแรกหลังจากที่รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงถูกจับกุมเนื่องจากการเก็งกำไรเกิดขึ้นจากการสับเปลี่ยนคณะรัฐมนตรี "จัมโบ้" ที่มีสมาชิก 110 คนของเขา Immanuel Ebenezer ถูกไล่ออกอย่างรวดเร็วโดย Prabowo หลังจากที่เขาถูกจับกุมโดยคณะกรรมการขจัดการทุจริตเนื่องจากสงสัยว่าจะได้รับการโต้กลับและการขู่กรรโชกเขาเป็นคนแรก</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 13:05:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">570e9549c12c2e5f434a988dcf38008de2010132</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/b93ab32d-0958-4c2b-a0e9-3814362515e1_583e77e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>SFC ปรับเอชเอสบีซีสำหรับการละเมิดข้อกำหนดการเปิดเผยข้อมูลในช่วงระยะเวลา 8 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3323236/sfc-fines-banking-giant-hsbc-breaching-disclosure-requirements-over-8-year-period?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอชเอสบีซีโฮลดิ้งส์ถูกปรับ 4.2 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (538,423 ดอลลาร์สหรัฐ) เนื่องจากละเมิดข้อกำหนดการเปิดเผยข้อมูลที่เกี่ยวข้องกับบริษัทมหาชนและผู้ยื่นคำขอจดทะเบียนใหม่ตลอดระยะเวลา 8 ปีคณะกรรมการกำกับหลักทรัพย์และสัญญาซื้อขายล่วงหน้าของฮ่องกง (SFC) กล่าวเมื่อวันอังคารหน่วยงานกำกับดูแลกล่าวว่าธนาคารก็ถูกตำหนิเช่นกันเนื่องจากล้มเหลวในการเปิดเผยความสัมพันธ์ธนาคารเพื่อการลงทุนกับบริษัทที่ครอบคลุม</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 13:02:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">390faf87e64654fcd098624aca787bffe1b3dd71</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/75028d1d-d464-450b-bc71-af4e1d276bb5_2bdb293d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โมเดล V3.1 ของ DeepSeek กลายเป็น ‘เสาหลัก‘ สำหรับความพอเพียงของชิปของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3323235/tech-war-deepseeks-v31-model-emerges-key-pillar-chinas-chip-self-sufficiency?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าโมเดล V3.1 AI ที่เพิ่งเปิดตัวเมื่อเร็วๆนี้ของ DeepSeek ได้ปลดปล่อยการมองโลกในแง่ดีเกี่ยวกับแนวโน้มของจีนในการพัฒนาเซมิคอนดักเตอร์ปัญญาประดิษฐ์ขั้นสูงโมเดลที่ปรับปรุงใหม่ของบริษัทสตาร์ทอัพในหางโจวซึ่งสนับสนุนรูปแบบข้อมูลที่เป็นนวัตกรรมใหม่ที่เรียกว่า UE8M0 FP8 "นำไปสู่ห่วงโซ่พลังงานการคำนวณในประเทศที่เฟื่องฟู" นักวิเคราะห์หลักทรัพย์ Huatai กล่าวในบันทึกการวิจัย o</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 13:00:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">02bfe842a05033c46d9dd800fadb1e9f33360c53</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/c26f0d90-b23d-4967-92ff-b1d6feec1961_1881c36a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
