<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงตั้งเป้าที่จะได้รับคำตัดสินจากการไต่สวนที่รอคอยมานานในเหตุการณ์เรือข้ามฟากแลมมาล่มในปี 2012</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3340472/hong-kong-set-receive-long-awaited-inquest-verdict-2012-lamma-ferry-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลชันสูตรพลิกศพคาดว่าจะมีคำพิพากษาที่รอคอยมานานในวันพุธสำหรับการไต่สวนหนึ่งในภัยพิบัติทางทะเลที่ร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงซึ่งผู้อยู่อาศัย 39 คนเสียชีวิตหลังจากการปะทะกันระหว่างเรือข้ามฟากสองลำใกล้เกาะลัมมาในปี 2012 หลังจากที่รัฐบาลได้มอบหมายให้มีการไต่สวนสาเหตุของโศกนาฏกรรมในช่วงปลายปีนั้นครอบครัวของผู้เสียหายตัดสินใจที่จะไม่เข้าร่วมโดยอ้างถึงความยากลำบากใน SECU</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:31:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5034a83d905c30e7a21467d267734a7e02a9c82</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/31f3f075-eaaa-434b-8b1e-c63697b36a56_f7de36ff.jpg?itok=nbluC_4A&amp;v=1768839601" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บันทึกหิมะในบล็อกตะวันออกไกลของรัสเซียทางเข้าอาคารฝังรถ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3340488/record-snow-russias-far-east-blocks-building-entrances-buries-cars?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หิมะตกหนักที่สุดในรอบ 60 ปีบนคาบสมุทรคัมชัตกาตะวันออกไกลของรัสเซียทำให้เกิดการลอยตัวขนาดใหญ่ที่มีความสูงหลายเมตรซึ่งขวางทางเข้าอาคารและรถฝังศพตามภาพของรอยเตอร์และการตรวจสอบสภาพอากาศสถานีในบางพื้นที่มีหิมะตกมากกว่า 2 เมตร (6.5 ฟุต) ในช่วงครึ่งแรกของเดือนมกราคมหลังจาก 3.7 เมตรในเดือนธันวาคมตามสถานีตรวจสอบสภาพอากาศ Heav</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:18:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5e7fd81c46a9ba107ad3aef91f187ab6ee73527</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/103c92fa-71e5-4004-a7b2-d7ecf3df384a_b9d0ff9a.jpg?itok=RjpIztXO&amp;v=1768875528" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปฏิบัติการซานตาคลอส: องค์กรการกุศลในฮ่องกงเพื่อช่วยเหลือเยาวชนส่วนน้อยให้เป็นโค้ชกีฬา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340401/operation-santa-claus-hong-kong-charity-help-minority-youth-become-sports-coaches?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์กรการกุศลที่ก่อตั้งขึ้นในปี 1979 เพื่อสนับสนุนเด็กผู้ลี้ภัยสงครามเวียดนามในฮ่องกงในปีนี้จะเปิดตัวโครงการฝึกอบรมเยาวชนชนกลุ่มน้อยในฐานะโค้ชกีฬาสำหรับเยาวชนกระแสหลักโครงการ “EM-SPARK” ของ TREATS จะฝึกเยาวชนชนกลุ่มน้อย 30 คนที่อายุ 15 ถึง 18 ปีเพื่อฝึกสอนนักเรียนโรงเรียนประถมศึกษากระแสหลัก 3,504 คนและสมาชิกในชุมชนในเกม KIN-BALL ซึ่งเป็นเกมทีมที่ผู้เล่นทำงานร่วมกัน</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">23ccb10642ccf248e1fc8580d17b436dbc050d08</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/875d2d62-ab87-4709-9cd7-ad7c4ffd45ec_5a9e7a62.jpg?itok=G_0f8zI-&amp;v=1768807083" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อมูลความเป็นเจ้าของธุรกิจค้าปลีกของสิงคโปร์จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับอิทธิพลของเครือข่ายต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3340470/singapores-retail-ownership-data-sparks-debate-about-foreign-chains-influence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการค้าของสิงคโปร์ Gan Kim Yong เปิดเผยว่าคนในท้องถิ่นเป็นเจ้าของเกือบร้อยละ 90 ของธุรกิจค้าปลีกที่จดทะเบียนในรัฐเมืองในขณะที่ชาวจีนเข้ามาเป็นอันดับสองที่ห่างไกลร้อยละ 3 ตัวเลขดังกล่าวดึงปฏิกิริยาผสมจากประชาชนและนักวิเคราะห์วาทกรรมออนไลน์ให้ความสำคัญกับสิ่งที่สถิติโดยนัย – นักวิจารณ์รู้สึกว่าแม้ว่าสัดส่วนของหน่วยงานที่เป็นเจ้าของชาวต่างชาติ esp</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c46e41ce4f4f6195ebef6a49c73eaf3cea0b6d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/aefea4c7-a747-4baf-a53c-a00594addf33_04b1680e.jpg?itok=-VoJNoi5&amp;v=1768834848" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวจีน 2 คนในมาเลเซียต้องเสียภาษี 392,000 $ หลังจากนายจ้างฉ้อโกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3340486/2-chinese-nationals-malaysia-face-us392000-tax-bills-after-employer-fraud?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวจีนสองคนที่ทำงานในมาเลเซียกำลังเผชิญกับค่าภาษีเงินได้จำนวน 748,073.84 ริงกิต (US $ 184,595) และ 842,118.84 ริงกิตตามลำดับหลังจากที่นายจ้างถูกกล่าวหาว่าใช้ตัวตนของพวกเขาเพื่อส่งข้อมูลเงินเดือนเท็จไปยังคณะกรรมการสรรพากร (LHDN) Li Juan อายุ 42 ปีค้นพบปัญหาเมื่อเธอพยายามขยายใบอนุญาตทำงานของเธอในขณะที่เหยื่ออีกคน Chen Bi Ling อายุ 40 ปี</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 01:44:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b592cf1b02c1fe47657d4d5847a109c833e167d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/a3a2b2c1-4f35-450b-a270-41d079daa70e_5c602078.jpg?itok=YznC_IZp&amp;v=1768873451" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
