<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่น, สหรัฐฯสาบานว่าจะเป็นพันธมิตรด้านการป้องกันที่ ’ไม่สั่นคลอน' แม้ว่าทรัมป์จะหันเหความสนใจจากเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3340096/japan-us-vow-unshaken-defence-alliance-despite-trumps-pivot-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายป้องกันของญี่ปุ่นและสหรัฐอเมริกาในวันพฤหัสบดีเห็นพ้องกันว่าพันธมิตรทวิภาคี "ไม่สั่นคลอน" และให้คำมั่นว่าจะเสริมสร้างขีดความสามารถในการยับยั้งท่ามกลางความกังวลในเอเชียว่าวอชิงตันกำลังเปลี่ยนความสนใจจากภูมิภาคนี้หลังจากการพบปะกับนายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐฯที่เพนตากอนใกล้กรุงวอชิงตันนายชินจิโรโคอิซูมิรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมญี่ปุ่นกล่าวว่าเขารู้สึกอุ่นใจ</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 03:47:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">145bbba881216dfc7587aa2bf1c34bb2a31de59f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/c35dccce-f1d6-40e0-b913-0436d333e5b6_e6436a31.jpg?itok=K05CTXNF&amp;v=1768535256" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อุณหภูมิของฮ่องกงจะลดลงเหลือ 12 องศาในสัปดาห์หน้าเมื่อมรสุมฤดูหนาวมาถึง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3340094/hong-kong-temperatures-fall-12-degrees-next-week-winter-monsoon-arrives?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราคาดว่าอุณหภูมิในฮ่องกงจะลดลงอย่างรวดเร็วเหลือต่ำสุด 12 องศาเซลเซียส (53.6 ฟาเรนไฮต์) ในวันพุธสัปดาห์หน้าในขณะที่อากาศหนาวเย็นเคลื่อนตัวผ่านเมืองในช่วงกลางสัปดาห์ The Hong Kong O</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 03:29:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7037e5d870ef3bc26ccd38735b74ba24639c90f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/e6d1b770-ab19-4b1f-a8a8-3f8c4d95b3a2_78a4e803.jpg?itok=2Q2qhwsh&amp;v=1768534177" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้อยู่อาศัยในเซบูของฟิลิปปินส์ร้องไห้ฟูมฟายกับการทิ้งขยะเสี่ยงต่อสุขภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3340044/philippines-cebu-residents-cry-foul-over-mounting-garbage-health-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หิมะถล่มขยะร้ายแรงในภาคกลางของฟิลิปปินส์เมื่อสัปดาห์ที่แล้วซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิต 19 รายและมีผู้สูญหายมากกว่า 20 รายได้กระตุ้นให้เกิดความโกรธแค้นจากกลุ่มพลเมืองและกลุ่มสีเขียวเกี่ยวกับการบังคับใช้กฎหมายด้านสิ่งแวดล้อมที่ไม่ดีสำหรับการมีส่วนร่วมในภัยพิบัติเมื่อวันที่ 8 มกราคมภูเขาเศษซากพังทลายลงที่หลุมฝังกลบขนาด 15 เฮกตาร์ในหมู่บ้าน Binaliw เมืองเซบูซึ่งมีพนักงานสุขาภิบาลกว่า 100 คนอยู่ในสถานที่สำนักงาน</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 03:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83a7d95ebbf6683483e3c2b3b67763caa3263c8d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/2ea06ead-a7cf-4cdb-88f4-0e4174e0bbce_437f708b.jpg?itok=1XO6MBUI&amp;v=1768479940" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอกอัครราชทูตสหรัฐประจำประเทศจีน David Perdue เดินทางไปเยือนฮ่องกงเมื่อปลายเดือนมกราคมแหล่งข่าวกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3340087/us-ambassador-china-david-perdue-visit-hong-kong-end-january-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เดวิดเพอร์ดูเอกอัครราชทูตอเมริกาประจำประเทศจีนจะไปเยือนฮ่องกงในช่วงปลายเดือนมกราคมเพื่อพูดคุยในการประชุมทางธุรกิจตามข้อมูลจากแหล่งข่าว Perdue จะกล่าวถึงการประชุม Goldman Sachs Global Macro Conference Asia-Pacific 2026 ในวันที่ 27 มกราคมซึ่งมีหลายคนที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้บอกกับ South China Morning Post พวกเขากล่าวว่าทูตคาดว่าจะใช้เวลา "หลายวัน" ในเมืองกงสุลสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 02:31:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">feca3e2b81e3007cb6f4f7954ce61e9a2b2f2821</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/b85044a8-b108-47ea-a7bd-a7775d21a402_7c50b490.jpg?itok=hpqppzxq&amp;v=1768530658" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วาระ ‘อเมริกาแรก‘ ของทรัมป์ที่ผลักดันให้ประเทศต่างๆเข้าใกล้จีนมากขึ้น: แบบสำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340086/trumps-america-first-agenda-driving-countries-closer-china-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วาระ "อเมริกาแรก" ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกากำลังช่วยให้จีนกลับมายิ่งใหญ่อีกครั้งและนำไปสู่ "โลกที่มีหลายขั้วอย่างแท้จริง" ตามการสำรวจของคณะมนตรียุโรปว่าด้วยความสัมพันธ์ต่างประเทศ “หนึ่งปีนับจากการกลับมาของทรัมป์ในประเทศต่างๆทั่วโลกหลายคนเชื่อว่าจีนกำลังจะมีอำนาจมากยิ่งขึ้น” คลังความคิดกล่าวหลังจากสำรวจผู้คน 25,949 คน</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 02:28:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a436f21991de94f38bfe059141548700657def68</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/a107fde8-5b8b-4378-8f6d-7404c293cc74_1010d4ff.jpg?itok=KtGnOPV-&amp;v=1768530453" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
