<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผลเสียของทีม PLA ในการทดสอบภาคสนามที่หายากเมื่อความตึงเครียดนิวเคลียร์ร้อนขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331857/pla-team-simulates-dirty-bomb-fallout-rare-field-test-nuclear-tension-heats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ทางทหารของจีนได้เปิดเผยผลการทดสอบภาคสนามของการโจมตี "ระเบิดสกปรก" จำลองที่หายากซึ่งแสดงให้เห็นถึงศักยภาพของวิธีการป้องกันใหม่ที่สามารถหยุดการสลายตัวของนิวเคลียร์ก่อนที่มันจะแพร่กระจายการวิจัยดำเนินการโดย Joint Logistic Support Force University of Engineering และ Rocket Force Research Institute สำรวจว่าระบบอากาศขั้นสูงคล้ายกับการปรับสภาพอากาศอย่างไร</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 14:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">75c546ed136431527200e2f86b104032de023dba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/b008a9db-5b10-4b93-8881-86d55fc6785e_231f1a79.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนนับถอยหลังสู่การทดสอบเที่ยวบินระยะยาว 10 มีนาคมในการแข่งขันกลับสู่ดวงจันทร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3332110/china-counts-down-long-march-10-test-flights-race-back-moon?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักพัฒนากล่าวว่าจีนจะเริ่มการทดสอบการบินของ Long March -10 เร็วๆนี้ซึ่งเป็นจรวดที่ออกแบบมาเพื่อนำนักบินอวกาศลงจอดบนดวงจันทร์ภายในปี 2030 Rong Yi ผู้เชี่ยวชาญด้านจรวดของ China Academy of Launch Vehicle Technology (CALT) กล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดียเมื่อวันศุกร์ว่าการพัฒนาจรวดปล่อยลูกเรือรุ่นใหม่กำลังเร่งตัวขึ้น “มีความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีที่สำคัญ</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 13:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c55aa7d4946450c6581ce07393f24314288835c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/e577017d-2773-4987-a87f-69de5984d707_4cf296b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สภาการแพทย์ของฮ่องกงถูกไฟไหม้สำหรับการปิดคดีที่สองที่ถูกกล่าวหาว่ามีความผิดพลาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3332112/hong-kongs-medical-council-under-fire-closing-second-alleged-blunder-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภาการแพทย์ของฮ่องกงอยู่ภายใต้แรงกดดันในการพิจารณาขั้นตอนทางวินัยหลังจากเกิดข้อกังวลเกี่ยวกับการจัดการข้อผิดพลาดที่สองที่ถูกกล่าวหาในครั้งนี้ซึ่งเกี่ยวข้องกับการส่องกล้องที่ทำให้ผู้ป่วยอยู่ในสภาพที่เหมาะสมสภาอยู่ภายใต้การยิงจากเจ้าหน้าที่และผู้ตรวจการของเมืองสำหรับการจัดการการสอบสวนเกี่ยวกับข้อผิดพลาดที่ถูกกล่าวหาอื่นที่ปล่อยให้ชิ</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 12:39:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae0000f6ffd93fddabda33a7ddd67dea55b9ce4b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/02fb38e3-68a7-4b8c-ab28-4ba299956428_24dde539.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความท้าทายที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของมะนิลาในฐานะเก้าอี้อาเซียนตัวต่อไป? ทำตัวเป็นกลาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3331935/can-asean-maintain-its-neutrality-manila-takes-chair?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยฟิลิปปินส์ตั้งเป้าที่จะสืบทอดตำแหน่งประธานอาเซียนของมาเลเซียในปีหน้าสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ต้องเผชิญกับความท้าทายทั้งภายในและภายนอกภูมิภาคมันจะต้องเป็นหนึ่งเดียวและยังคงต่อต้านการเข้าข้างในการแข่งขันที่ยิ่งใหญ่การประชุมสุดยอดอาเซียนครั้งที่ 47 ในกัวลาลัมเปอร์เป็นช่วงสุดท้ายที่เหมาะสมกับปีที่ยอดเยี่ยมเนื่องจากโปรไฟล์ของกลุ่มยังคงเพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่องสิ่งที่เพิ่มเข้ามาคือ</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 12:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a90a76a0101b35c2d658ab96ecdfb807712ff81f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/10bbf04e-a3f7-47b1-b890-fb39f25b5c70_1303604f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือขนส่งฝูเจี้ยนของจีนกำลังดำเนินการเพื่อความพร้อมในการสู้รบอย่างรวดเร็วจะมีอีกไหม?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3332111/chinas-fujian-carrier-track-rapid-combat-readiness-will-there-be-more?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกเครื่องบินลำที่สามของจีนคือฝูเจี้ยนคาดว่าจะบรรลุความพร้อมในการต่อสู้เร็วกว่าสองลำแรกและประเทศมีศักยภาพในการผลิตเรือบรรทุกมากขึ้นสำหรับการใช้งานปกติในทะเลหลวงตามข้อมูลจากสื่อของรัฐรายงานยังกล่าวด้วยว่าจีนมีเทคโนโลยีในการสร้างผู้ให้บริการพลังงานนิวเคลียร์ฝูเจี้ยนซึ่งเป็นผู้ให้บริการที่ทันสมัยที่สุดของประเทศและเป็นรายแรกที่มีแม่เหล็กไฟฟ้า</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 12:18:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e37e97c6cc16bd1c3061256c2ea0de22f9c11407</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/7b98d278-b42e-44d7-8846-ef1858e75524_9af2ead5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
