<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไป่ตู้ออกพันธบัตรติ่มซำท่ามกลางการแข่งขันที่ยากลำบาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3324866/baidu-us618-million-dim-sum-bond-will-bolster-ai-ambitions-amid-weak-results?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Baidu ยักษ์ใหญ่ด้านเครื่องมือค้นหาของจีนจะออกพันธบัตรติ่มซำมูลค่า 4.4 พันล้านหยวน (618 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) โดยมีวัตถุประสงค์เพื่อรักษาต้นทุนทางการเงินที่ต่ำลงและความยืดหยุ่นในการดำเนินงานท่ามกลางการขยายตัวของปัญญาประดิษฐ์ที่ก้าวร้าวพันธบัตรมีคูปองรายปีร้อยละ 1.9 และจะครบกำหนดในปี 2029 Baidu กำหนดราคาพันธบัตรในวันอังคารโดยคาดว่าจะปิดการเสนอขายในวันที่หรือประมาณวันที่ 15 กันยายน 2029 เป็นเวลา t</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 07:23:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ce6661a3c720bc1c015f07192a2169020d679f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/fa3c4c75-faa8-424d-b0e0-25723d804f64_ee520c61.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Dior ถูกปรับในประเทศจีนเนื่องจากส่งข้อมูลไปต่างประเทศโดยไม่มีการคัดกรองความปลอดภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3324865/dior-fined-china-sending-data-overseas-without-security-screening?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจจีนได้ปรับบริษัทในเครือเซี่ยงไฮ้ยักษ์ใหญ่ด้านแฟชั่นของดิออร์หลังจากพบว่าบริษัทมีความผิดในการส่งข้อมูลไปต่างประเทศโดยไม่มีการตรวจสอบความปลอดภัยตามข้อมูลจากสื่อของรัฐสำนักข่าวซินหัวรายงานจากศูนย์การแจ้งเตือนความปลอดภัยทางไซเบอร์แห่งชาติเมื่อวันอังคารว่าการตรวจสอบติดตามรายงานของสื่อเกี่ยวกับการละเมิดข้อมูลที่แบรนด์แฟชั่นของฝรั่งเศสในขณะที่ผู้ใช้ในแผ่นดินใหญ่</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 07:16:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e3d4c6f2485ce29ad401f51601b55860e232f8d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/a4baf5f9-4947-4bf7-8f90-6f0b5d2e7ffa_0456984b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาครงของฝรั่งเศสเผชิญกับภาวะกลืนไม่เข้าคายไม่ออกที่สำคัญหลังจาก PM ครั้งที่สองในหนึ่งปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324860/frances-macron-facing-critical-dilemma-after-second-pm-ousted-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความท้าทายที่ประธานาธิบดีเอ็มมานูเอลมาครงของฝรั่งเศสต้องเผชิญในการเลือกนายกรัฐมนตรีคนที่ห้าของเขาในเวลาไม่ถึงสองปีทำให้เกิดวิกฤตทางการเมืองในหลายๆด้านเป็นฝีมือของเขาเองและเป็นคนที่ไม่มีทางออกที่ชัดเจน Francois Bayrou ถูกกำหนดให้ยื่นใบลาออกจากตำแหน่งนายกรัฐมนตรีในวันอังคารหนึ่งวันหลังจากที่รัฐสภาลงมติให้โค่นล้มรัฐบาลเกี่ยวกับแผนการที่จะทำให้รัฐบาลเชื่อง</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:49:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b674c13fefdf17b22d8065af5edff5417a240096</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/8934b218-50ba-4f4a-b3bc-316d27a529d8_affd841e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ความเจริญรุ่งเรืองมาหลายชั่วอายุคน ': มาเลเซียเรียกร้องให้ฮ่องกงแตะ Asean‘ เป็นกลุ่ม ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3324855/malaysia-urges-hong-kong-tap-aseans-trade-potential-bloc?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำธุรกิจและรัฐบาลควรคิดว่าอาเซียนเป็นกลุ่มที่มีประชากรเกือบ 700 ล้านคนและเป็นชนชั้นกลางที่เกิดขึ้นใหม่แทนที่จะเป็นแต่ละประเทศเมื่อพิจารณาถึงศักยภาพทางการค้าที่กว้างขวางของภูมิภาคนายแอนโทนีโลครัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมมาเลเซียกล่าวเมื่อวันอังคารในขณะที่ฮ่องกงมีความสำคัญต่อสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ในฐานะศูนย์กลางทางการเงินระหว่างประเทศที่ส่งเสริม TEC</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:32:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d6b44180dd48f841e64e1f1d34c113969652f73</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/abc23fc4-b65e-4bdd-ae7e-d38c77424ced_c0f892a4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียกระชับความปลอดภัยที่ศูนย์กลาง ’Bintulu LNG' ของปิโตรนาสเพื่อตรวจสอบ ‘ภัยคุกคาม’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3324853/malaysia-tightens-security-petronas-bintulu-lng-hub-investigate-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะมนตรีความมั่นคงแห่งชาติของมาเลเซียได้สั่งการให้กระชับการรักษาความปลอดภัยชั่วคราวที่โรงงานก๊าซขนาดใหญ่ของปิโตรนาสในเกาะบอร์เนียวและเริ่มการสอบสวนทันทีเกี่ยวกับสิ่งที่อธิบายว่าเป็น "ภัยคุกคาม" ต่อโครงสร้างพื้นฐานด้านพลังงานที่สำคัญ NSC เมื่อวันจันทร์กล่าวว่ากำลังใช้ "มาตรการเชิงรุก" เพื่อตอบสนองต่อภัยคุกคามด้านความปลอดภัยที่มุ่งเป้าไปที่โรงงานผลิตก๊าซธรรมชาติเหลว (LNG) ทั่วประเทศโดยมี</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:28:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5249356e3e972f2f28b4ee7e9c492432bee4d3f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/8cb632d6-9caa-4fd2-98e0-b668f3d2ebfb_7cd708e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
