<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์จีนสร้างแบตเตอรี่ใหม่ที่มีอิเล็กโทรไลต์ปลอดภัยเหมือนน้ำเกลือเต้าหู้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3344099/chinese-scientists-create-new-battery-electrolyte-safe-tofu-brine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนได้ทำแบตเตอรี่ที่ใช้งานได้ยาวนานและเป็นมิตรกับสิ่งแวดล้อมโดยใช้อิเล็กโทรดอินทรีย์และอิเล็กโทรไลต์ที่ปลอดภัยพอที่จะใช้เป็นน้ำเกลือเต้าหู้แบตเตอรี่ชนิดน้ำของทีมไม่เป็นพิษและสามารถทิ้งได้โดยไม่ก่อให้เกิดความเสี่ยงต่อระบบนิเวศน์ซึ่งแตกต่างจากแบตเตอรี่ลิเธียมไอออนทั่วไปที่ต้องมีการแปรรูปของเสียที่เป็นอันตรายแบตเตอรี่ที่ใช้น้ำกำจัดความเสี่ยงต่อการติดไฟของอนุสัญญา</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 22:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">658c689659fbc086eaca5e533e5053c839c13bd7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/e008f3fb-bf67-40e1-ab9b-aa00e110f4f3_cc1c8eeb.jpg?itok=x1CfTWCi&amp;v=1771568565" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อเมริกาที่ไม่มีสถาบันอิสระไม่สามารถอยู่ต่อได้หมายเลข 1</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3344011/america-without-independent-institutions-cannot-stay-no-1?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อคุณซื้อหุ้นคุณกำลังจ่ายสำหรับผลกำไรในอนาคตไม่ใช่รายได้ปัจจุบันดูเหมือนว่าหลักการที่คล้ายกันนี้จะนำไปใช้กับประเทศต่างๆความจริงที่ว่าบริษัทหรือประเทศอยู่ในอันดับต้นๆตอนนี้ไม่มีความหมายอะไรถ้าตัวบ่งชี้หลักเป็นสีแดงผมนึกถึงคำกล่าวเกี่ยวกับการลงทุนนี้โดยบทความใหม่ในฝ่ายกิจการต่างประเทศชื่อ “The Multipolar Delusion and the Unilateral Temptation” มันแย้งที่นั่น</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0271efb4010cc79302ebe01018460d352e0d7e87</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/4dc0072d-9a42-4226-9c48-3188eaca0eb5_61c5afaf.jpg?itok=saTH2jVJ&amp;v=1771498605" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ความล่มสลาย‘ ของแอนดรูว์: ภาพถ่ายไวรัสของอดีตเจ้าชายผู้น่าอับอายนี้ถูกจับได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344186/andrews-downfall-how-viral-photo-disgraced-ex-prince-was-captured?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อทรุดตัวลงที่เบาะหลังของรถเรนจ์โรเวอร์ของเขาชายที่สั่นสะเทือนอย่างเห็นได้ชัดครั้งหนึ่งเคยเรียกว่า "เจ้าชายเพลย์บอย" จ้องมองไปข้างหน้าเขาขณะที่รถออกจากสถานีตำรวจ Aylsham ในนอร์ฟอล์กประเทศอังกฤษภาพถ่ายที่ถ่ายโดยช่างภาพรอยเตอร์ฟิลโนเบิลกลายเป็นไวรัลเมื่อเผยแพร่เมื่อปลายวันพฤหัสบดีที่ผ่านมามันแสดงให้เห็นว่า Andrew Mountbatten-Windsor น้องชายของกษัตริย์ชาร์ลส์หลังจากที่เขาได้รับการปล่อยตัวจากโพล</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:16:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e15bc2e17c46c8f1a0c4b7ee927e6ddc8b05aaa8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/2d0fb231-fab5-4ad3-975d-cdd0bd4e962d_94e9e39a.jpg?itok=54Ka5TrP&amp;v=1771622174" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหราชอาณาจักรพิจารณาถอดถอนอดีตเจ้าชายแอนดรูว์ออกจากสายการสืบราชสันตติวงศ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344185/uk-consider-removing-ex-prince-andrew-royal-line-succession?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลของสหราชอาณาจักรจะพิจารณากฎหมายใหม่เพื่อถอดถอนอดีตเจ้าชายแอนดรูว์ออกจากสายการสืบทอดราชบัลลังก์เมื่อการสืบสวนของตำรวจเกี่ยวกับความสัมพันธ์ของเขากับเอปสไตน์จบลงแล้วเจ้าหน้าที่ของสหราชอาณาจักรกล่าวเมื่อวันศุกร์การเปลี่ยนแปลงใดๆในสายการสืบทอด – Andrew Mountbatten-Windsor อยู่ในลำดับที่แปดในแนวเดียวกันกับบัลลังก์ – จะต้องมีการปรึกษาหารือและข้อตกลงกับประเทศอื่นๆที่กษัตริย์ชาร์ลส์</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:27:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">461deae17e5b5756e8921b9774b142ed79d08b4e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/ad21a526-3b55-4770-a19d-ce278b150d97_403fc1ca.jpg?itok=qluv1DfI&amp;v=1771615612" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Nasa มีเป้าหมายที่จะส่งนักบินอวกาศไปรอบๆดวงจันทร์ในเดือนมีนาคมหลังจากประสบความสำเร็จในการทดสอบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344184/nasa-aims-send-astronauts-moon-march-after-successful-test?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nasa มีเป้าหมายที่จะส่งนักบินอวกาศไปยังดวงจันทร์ในเดือนมีนาคมหลังจากการทดสอบการเติมเชื้อเพลิงจรวดครั้งล่าสุดผู้บริหาร Jared Isaacman กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าทีมเปิดตัวได้ "คืบหน้าครั้งใหญ่" ระหว่างการซ้อมนับถอยหลังครั้งแรกซึ่งถูกรบกวนโดยการรั่วไหลของไฮโดรเจนเมื่อต้นเดือนนี้และการทดสอบครั้งที่สองซึ่งเสร็จสมบูรณ์โดยไม่มีการซึมอย่างมีนัยสำคัญในคืนวันพฤหัสบดีการทดสอบคือ “ก้าวที่ยิ่งใหญ่ไปสู่อาเมอร์</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 18:24:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e0abe766cce1d151ad94fc9bea1f76e87941be3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/93aed650-eb21-426c-9f70-33868efada81_430524ba.jpg?itok=N-7lcKly&amp;v=1771611843" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
