<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชายชาวสหรัฐฯในคดีขว้างแซนด์วิชไวรัลถูกตัดสินว่าไม่มีความผิดฐานทำร้ายร่างกาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331844/us-man-viral-sandwich-throwing-case-found-not-guilty-assault?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตพนักงานกระทรวงยุติธรรมที่ขว้างแซนด์วิชใส่เจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางในช่วงที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกามีการบังคับใช้กฎหมายในวอชิงตันพบว่าไม่มีความผิดในการทำร้ายร่างกายในวันพฤหัสบดีในการตอบโต้ทางกฎหมายล่าสุดของการแทรกแซงของรัฐบาลกลางวิดีโอไวรัลของการโยนแซนด์วิชทำให้ฌอนชาร์ลส์ดันน์เป็นสัญลักษณ์ของการต่อต้านการส่งเจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางของทรัมป์ไปต่อสู้กับอาชญากรรมในนาติโอ</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 20:33:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb367076ad9e94562a64a9632cfb4110b5e057cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/b1829336-9b8e-4f09-b62b-22cc851975bb_c8a78687.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลุลาของบราซิลเปิด Cop30 เรียกร้องความกล้าหาญ – และเงินสด – เพื่อปกป้องโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3331840/brazils-lula-opens-cop30-demanding-courage-and-cash-save-planet?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Luiz Inacio Lula da Silva ประธานาธิบดีบราซิลเริ่มต้นการประชุมสุดยอดด้านสภาพภูมิอากาศ Cop30 ในวันพฤหัสบดีกระตุ้นให้ผู้นำเปลี่ยนคำสัญญาไปสู่การปฏิบัติในขณะที่เน้นการทำงานของประเทศของเขาภายในกลุ่ม Brics เพื่อยืนยันถึงความสำคัญของการเงินด้านสภาพภูมิอากาศการสร้างขีดความสามารถและการถ่ายทอดเทคโนโลยีในความร่วมมือระดับโลกการประชุมเกิดขึ้นท่ามกลางการขาดหายไปที่โดดเด่นของสหรัฐอเมริกาประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:17:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e26f68b8bf3852414da374df6e307c1758d2574b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/9bf5b8ec-b857-491e-acb7-0a9a0e6f655d_838b0e7b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครูสหรัฐถูกยิงโดยนักเรียนอายุ 6 ขวบชนะคดี 10 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 10 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331839/us-teacher-shot-pupil-6-gets-us10-million-lawsuit-against-assistant-principal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะลูกขุนในเวอร์จิเนียเมื่อวันพฤหัสบดีได้มอบเงิน 10 ล้านดอลลาร์สหรัฐให้กับอดีตครูที่ถูกยิงโดยนักเรียนอายุ 6 ขวบและต่อมากล่าวหาว่าอดีตผู้บริหารในคดีที่เพิกเฉยต่อคำเตือนซ้ำๆว่าเด็กมีปืนคณะลูกขุนคืนคำตัดสินให้กับ Ebony Parker อดีตผู้ช่วยครูใหญ่ที่โรงเรียนประถม Richneck ใน Newport News Abby Zwerner ถูกยิงในเดือนมกราคม 2023 ขณะที่เธอนั่งอยู่ที่</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:13:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b64019d6e1689ed472a2bc38bd7c1b0a5a61263</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/764ff032-e1e8-4189-90e1-957c7d540a2a_f0ee4ec3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูเครนจำคุกทหารรัสเซียตลอดชีวิตสำหรับการฆ่า POW ในคำวินิจฉัยดังกล่าวเป็นครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3331837/ukraine-jails-russian-soldier-life-killing-pow-first-such-ruling?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลยูเครนตัดสินจำคุกทหารรัสเซียเมื่อวันพฤหัสบดีหลังจากพบว่าเขามีความผิดฐานฆ่าเชลยศึกยูเครนซึ่งเป็นครั้งแรกที่ยูเครนจำคุกผู้ต้องสงสัยในข้อหาดังกล่าวศาลในเมือง Zaporizhzhia ทางตะวันออกเฉียงใต้พบว่า Dmitry Kurashov อายุ 27 ปีมีความผิดในการยิง Vitalii Hodniuk ทหารยูเครนที่เสียชีวิตซึ่งได้ยอมจำนนในเดือนมกราคม 2024 เมื่อ dugout ของเขาเป็นหมวก</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 17:44:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b61aeb5c2fb1e4c5717bf54a5ec60b7cc882bb2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/1817e0e4-5e52-4c69-bcca-746e1444a53e_64e6095f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ได้โอกาสอีกครั้งในการลบความเชื่อมั่นเรื่องเงินของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331835/trump-gets-another-shot-erasing-his-hush-money-conviction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลอุทธรณ์ของรัฐบาลกลางสหรัฐในวันพฤหัสบดีกล่าวว่าโดนัลด์ทรัมป์สมควรได้รับโอกาสอีกครั้งในการแสดงให้เห็นว่าคดีอาญาเงินด่วนในรัฐนิวยอร์กของเขาเป็นของศาลรัฐบาลกลางซึ่งเป็นโอกาสใหม่สำหรับประธานาธิบดีสหรัฐที่จะพยายามลบความเชื่อมั่นของเขาทรัมป์แย้งว่าประธานาธิบดีมีภูมิคุ้มกันจากการดำเนินคดีต่อการกระทำอย่างเป็นทางการของพวกเขาศาลอุทธรณ์สหรัฐวงจรที่ 2 ในแมนฮัตตันกล่าวว่าศาลแขวงของรัฐบาลกลาง</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 16:43:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0b6b26dea6d7169732f0f38a8f74fa2c95d95b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/b9da575e-c7a4-48d4-8c7a-526008960899_cb116dd9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
