<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บริษัทในสหภาพยุโรปจำเป็นต้องละทิ้งการพึ่งพาจีนและสหรัฐอเมริกามากเกินไปหอการค้ารายงานเตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3335829/european-firms-need-abandon-overreliance-china-us-chamber-report-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายงานฉบับใหม่แนะนำให้บริษัทในยุโรปกระจายความเสี่ยงจากการพึ่งพาจีนและสหรัฐฯมากเกินไปเนื่องจากบริษัทต่างๆพบว่าตัวเองถูกบีบระหว่างนโยบายพิเศษของปักกิ่งสำหรับบริษัทท้องถิ่นและความผันผวนทางการค้าของวอชิงตันหอการค้าสหภาพยุโรปในจีนแนะนำให้บริษัทต่างๆ "ขจัดการพึ่งพาแหล่งเดียวทั้งในจีนและสหรัฐอเมริกาหากเป็นไปได้" ในรายงาน</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 02:39:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c357636a78bdcc4b539975bd657833a7e47f61e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/30c1ee94-7b1d-4428-b609-42ce48f8585b_555f4e06.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดสัมปทานของเกาหลีใต้จึงล้มเหลวในการฟื้นฟูการเจรจานิวเคลียร์ระหว่างนายทรัมป์ - คิม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3335789/why-south-koreas-concessions-are-failing-revive-trump-kim-nuclear-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเคลื่อนไหวล่าสุดของเกาหลีใต้เพื่อลดความตึงเครียดกับเปียงยางตั้งแต่การลบลำโพงโฆษณาชวนเชื่อไปจนถึงการลดสถิติด้านสิทธิมนุษยชนของเกาหลีเหนืออาจช่วยลดแรงเสียดทานในคาบสมุทรแต่นักวิเคราะห์กล่าวว่าพวกเขาไม่น่าจะช่วยเริ่มต้นการเจรจา denuclearisation ที่หยุดชะงักระหว่างเกาหลีเหนือและสหรัฐอเมริกาได้คิมจอง - อึนผู้นำเกาหลีเหนือยังคงผลักดันการมีส่วนร่วมกับนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯอย่างต่อเนื่อง</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab961a35973280936771cb14a2fbaa96681006ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/41fadf7e-9531-4ecc-8e04-b921cc92254c_19ca1ea8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงชาวมาเลเซียสวมกระโปรงถูกบังคับให้ซื้อกางเกงเพื่อเข้าสถานีตำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3335825/malaysian-woman-barred-police-station-over-skirt-length-forced-buy-trousers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งที่ต้องการยื่นรายงานหลังจากเกิดอุบัติเหตุทางจราจรถูกห้ามไม่ให้เข้าไปในสำนักงานตำรวจ Jasin ในรัฐมะละกาของมาเลเซียเนื่องจากการละเมิดกฎการแต่งกายตามที่ตำรวจระบุ Dzulkhairi Mukhtar รองผู้บัญชาการตำรวจมะละกากล่าวว่ามีการไต่สวนภายในหลังจากที่เรื่องนี้ได้รับการเปิดเผย “เรายืนยันว่าเหตุการณ์ที่เกี่ยวข้องกับผู้หญิงคนหนึ่งไม่ได้รับอนุญาตให้เข้าสู่</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 02:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b65b66c1b09e3281d029e78b28f2f6db5bb57da3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/883af6d4-6227-4a8c-9d17-63d847a8252f_80e05b6f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาลีบาบาสร้างหน่วยงานใหม่เพื่อผลักดันการใช้โมเดล Qwen AI ของผู้บริโภค</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3335793/alibaba-creates-new-unit-push-consumer-use-its-qwen-ai-models?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Alibaba Group Holding กล่าวเมื่อวันอังคารว่าจะจัดตั้งแผนกใหม่เพื่อผลักดันการใช้แอปพลิเคชันปัญญาประดิษฐ์ของผู้บริโภคตามรูปแบบภาษาขนาดใหญ่ในตระกูล Qwen หน่วยธุรกิจใหม่ Qwen Consumer Business Group นำโดย Wu Jia รองประธาน Alibaba จะดูแลแอพแชทบอท Qwen ผู้ช่วย Quark AI และคลาวด์ไดรฟ์ผลิตภัณฑ์ฮาร์ดแวร์ AI เบราว์เซอร์ UC และ</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 02:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ebb1c107eecd08edf6b84d9c4f247ffb041c3cd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/28696dc3-d903-4a49-b231-c79060985968_83cf9d8c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชื่อเสียงระดับโลกที่เพิ่มขึ้นของ Unisa: ความเป็นเลิศที่ได้รับการตรวจสอบโดยอิสระ</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/unisa-climbs-global-ranks/article/3334849/unisas-rising-global-reputation-independently-verified-excellence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] มหาวิทยาลัยแห่งแอฟริกาใต้ (ยูนิซา) ยังคงยึดมั่นในการเป็นกำลังสำคัญในด้านการวิจัยก่อนหน้านี้ในการรักษามหาวิทยาลัยที่อยู่อาศัยไว้แต่เพียงผู้เดียวมหาวิทยาลัยแห่งแอฟริกาใต้ (ยูนิซา) ยังคงยึดมั่นในการอ้างสิทธิ์ของตนในหมู่มหาวิทยาลัยที่ดีที่สุดในโลกเมื่อไม่กี่เดือนที่ผ่านมายูนิซ่าได้รวบรวมและปรับปรุงตำแหน่งโลกตามที่ได้รับการยืนยันจากอินเตอร์นาติชั้นนำ</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9880aee5e9e1170c6e13564c28ca401980f49c07</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/12/02/2013---hero-image.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
