<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นโยบายไต้หวันของจีนแผ่นดินใหญ่ได้เข้าสู่ช่วงใหม่หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337342/has-mainland-chinas-taiwan-policy-entered-new-phase?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทุกสายตาจับตาดูว่า "ความฝันของจีน" ในที่สุดการรวมประเทศไต้หวันของปักกิ่งจะเกิดขึ้นอย่างไรในช่วงเวลาที่ผู้นำของสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นผู้สนับสนุนระดับนานาชาติอันดับต้นๆของไทเปมีแนวโน้มน้อยที่จะเข้าแทรกแซงในกรณีที่เกิดความขัดแย้งข้ามช่องแคบในชุดแรกของชุดสามส่วนแอมเบอร์หวังมองว่าการเคลื่อนไหวล่าสุดส่งสัญญาณการปรับเทียบนโยบายไต้หวันของปักกิ่งใหม่อย่างไรโดยระบุถึงการปกครองหลังชุมชน</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 22:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa5720a275046790c2923b4b67f21ffbefc91043</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/d7532279-02e7-4b5b-9491-4a92a837deaf_86fd38bd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บาร์สหรัฐอนุมัติรุ่นใหม่ของ DJI ของจีนโดรนต่างประเทศอื่นๆทั้งหมด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3337398/us-bars-approvals-new-models-chinas-dji-all-other-foreign-drones?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมาธิการการสื่อสารของรัฐบาลกลางกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าจะเพิ่มโดรน DJI, Autel และโดรนที่ผลิตจากต่างประเทศทั้งหมดของจีนลงในรายชื่อบริษัทที่มุ่งมั่นที่จะก่อให้เกิดความเสี่ยงที่ยอมรับไม่ได้ต่อความมั่นคงแห่งชาติของสหรัฐอเมริกาและจะระงับการอนุมัติโดรนประเภทใหม่สำหรับการนำเข้าหรือจำหน่ายในสหรัฐอเมริกานอกเหนือจาก "รายการที่ได้รับการคุ้มครอง" ของ FCC หมายความว่านับจากนี้ DJI, AUTEL และ DRO ต่างประเทศอื่นๆ</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 21:56:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db63cb0c405602be38357194bc5e7bbdc37afff8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/ffaa1b5b-9f9e-4a59-9aa5-d496d2bf3d97_3cabf2e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนใบอนุญาตส่งออกเหล็กของจีนแสดงให้เห็นว่าจะลดข้อจำกัดทางการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3336824/chinas-steel-export-licensing-plan-shows-will-curb-trade-frictions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเร็วๆนี้จีนประกาศว่าจะกำหนดระบอบการออกใบอนุญาตส่งออกสำหรับผลิตภัณฑ์เหล็กประมาณ 300 รายการตั้งแต่วันที่ 1 มกราคมเป็นต้นไปการเคลื่อนไหวในขณะที่ดูเหมือนจะเป็นเรื่องทางเทคนิคส่งสัญญาณที่ชัดเจนว่ารัฐบาลจีนกำลังพยายามที่จะแก้ไขแหล่งที่มาของแรงเสียดทานทางการค้าที่สำคัญกับคู่ค้าในตลาดเกิดใหม่เพื่อให้เข้าใจถึงเจตนารมณ์ของนโยบายจะต้องวางไว้ในบริบทที่กว้างขึ้นของตำแหน่งทางการค้าของจีนในปีนี้ในฐานะที่เป็นทั่วโลก</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d8c5dbd23201a24550ad31cfce6484274337bbe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/2ec1753a-99c9-41ee-81a3-abb8a23dd92f_731dec9b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘หายไป’ หยวนซินวัย 6 ขวบและพ่อกลับมารวมตัวกันแล้วถูกเนรเทศไปยังประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3337397/missing-6-year-old-yuanxin-and-father-reunited-then-deported-together-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายสัปดาห์หลังจากเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองของสหรัฐอเมริกาจับกุมและแยกหยวนซินวัย 6 ขวบออกจากเฟยเจิ้งบิดาของเขาในระหว่างการตรวจคนเข้าเมืองตามปกติในนิวยอร์กกระทรวงความมั่นคงแห่งมาตุภูมิยืนยันว่าทั้งคู่ถูกเนรเทศไปยังประเทศจีน “เรายินดีที่จะรายงานว่าเราสามารถย้ายครอบครัวกลับไปยังประเทศบ้านเกิดได้ในวันที่ 17 ธันวาคม 2025” Tricia McLaughlin ผู้ช่วยเลขานุการ DHS กล่าว</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 20:49:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">acea2f93108e10ac6a6ab2b1e3c6996d58808fb4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/df41cf8f-8eb7-46f3-958d-dc1ee165aa00_908f4d93.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนทันยาฮูเพื่อหารือเกี่ยวกับกิจกรรมนิวเคลียร์ของอิหร่านแผนกาซาระยะต่อไปกับทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3337396/netanyahu-discuss-irans-nuclear-activities-next-phase-gaza-plan-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายเบนจามินเนทันยาฮูนายกรัฐมนตรีอิสราเอลกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเขาจะหารือเกี่ยวกับกิจกรรมนิวเคลียร์ของอิหร่านในระหว่างการเยือนของเขากับนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯในสัปดาห์หน้าเนทันยาฮูกล่าวในการแถลงข่าวร่วมกับนายกรัฐมนตรีกรีซ Kyriakos Mitsotakis และประธานาธิบดีไซปรัส Nikos Christodoulides ในกรุงเยรูซาเล็มว่าอิสราเอลรู้ดีว่าอิหร่านได้ดำเนินการ "ออกกำลังกาย" เมื่อเร็วๆนี้โดยไม่มีการแจกแจง</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 20:33:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">54c8d94c2bebd64276c861c018cd270536358e22</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/eb3b8546-b8c7-4182-b91e-2a53d60147fe_638ed991.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
