<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แฟนๆ BTS ในมาเลเซียมีความสุขกับคอนเสิร์ตคัมแบ็คแต่กลัวนักเทรด Scalpers</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339944/bts-fans-malaysia-ecstatic-over-comeback-concerts-fear-scalpers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประกาศว่าบีทีเอสจะกลับไปมาเลเซียหลังจากกว่าทศวรรษที่ผ่านมาได้ส่งแฟนๆเคป๊อปเข้าสู่ความบ้าคลั่งโดยหลายคนเรียกมันว่าเป็นช่วงเวลาครั้งหนึ่งในชีวิตซูเปอร์กรุ๊ปของเกาหลีใต้จะจัดคอนเสิร์ตสองครั้งในกัวลาลัมเปอร์ในวันที่ 12 และ 13 ธันวาคมซึ่งนับเป็นการปรากฏตัวครั้งแรกในประเทศตั้งแต่ปี 2015 เมื่อทำการแสดง Red Bullet Tour ที่ Mega Star Arena นี่จะเป็นครั้งแรกของ BTS ด้วย</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 02:17:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2ce784c73854ff4fc3f4a9ecf5af484a7077e41</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/205ab76b-71c8-41de-bec0-73dda74b7781_604c448a.jpg?itok=t5tn1js4&amp;v=1768443424" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเซินเจิ้น ‘กระชับความสัมพันธ์ด้านการเงินและ AI เพื่อสร้างศูนย์กลางฟินเทคระดับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3339943/hong-kong-and-shenzhen-forge-close-ties-finance-and-ai-build-world-class-fintech-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงและเซินเจิ้นสามารถทำงานอย่างใกล้ชิดเพื่อเพิ่มขีดความสามารถทางการเงินด้วยปัญญาประดิษฐ์ผู้แทนกล่าวในวันพฤหัสบดีที่การประชุมจีน: Greater Bay Area ซึ่งเป็นกิจกรรมที่จัดโดย South China Morning Post Joseph Chan Ho-lim ปลัดกระทรวงบริการทางการเงินและการคลังในรัฐบาลฮ่องกงกล่าวว่าฮ่องกงและเซินเจิ้นกำลังแสวงหาความร่วมมือที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นระหว่างการเงินและเทคโนโล</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 02:13:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f64fe01562d4d2e1f242dfed823929724832b776</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/f7899fc5-27c5-4375-893f-6f926562a88c_62ce39b4.jpg?itok=gWfBJX4c&amp;v=1768444499" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Grok ของ Musk ถูกกีดกันไม่ให้ถอดเสื้อผ้าภาพ AI หลังจากฟันเฟืองทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3339942/musks-grok-barred-undressing-ai-images-after-global-backlash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แพลตฟอร์ม X ของ Elon Musk เมื่อวันพุธที่ผ่านมาได้ประกาศมาตรการเพื่อป้องกันไม่ให้แชทบอท AI Grok ถอดเสื้อผ้าภาพของคนจริงๆตามติดการตีกลับทั่วโลกเกี่ยวกับการสร้างภาพถ่ายทางเพศของผู้หญิงและเด็กการประกาศนี้เกิดขึ้นหลังจากที่อัยการสูงสุดของรัฐแคลิฟอร์เนียได้เปิดการสอบสวน xAI ของ Musk ซึ่งเป็นผู้พัฒนา Grok เกี่ยวกับเนื้อหาที่โจ่งแจ้งทางเพศและหลายประเทศ</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 02:13:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">036b7e3bcabe08a91ed439a9e7ea61f37797ba80</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/52774e8f-4a51-46d9-9f1e-10c4f296d9c1_6b4dee2a.jpg?itok=znaCaLSQ&amp;v=1768443216" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การผลักดันภาษี 500% ของทรัมป์ทำให้เกิดความเสี่ยงต่อการระงับการค้าในอินเดีย - สหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3339920/trumps-500-tariff-push-raises-risk-india-us-trade-freeze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การสนับสนุนร่างกฎหมายของวุฒิสภาของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯที่อนุญาตให้มีการเก็บภาษีสินค้าจากประเทศที่ซื้อน้ำมันของรัสเซียสูงถึงร้อยละ 500 ทำให้แนวโน้มการค้าระหว่างอินเดียและตลาดส่งออกที่ใหญ่ที่สุดใกล้หยุดนิ่งเนื่องจากนิวเดลียังคงดูดซับภาษีที่สูงชันของสหรัฐฯเมื่อปีที่แล้วทรัมป์เมื่อสัปดาห์ที่แล้วให้ไฟเขียวกับข้อเสนอซึ่งมุ่งเป้าไปที่ประเทศใดๆที่ดำเนินการต่อ</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 02:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f58a48d67d81e075774a14e3a028455f5b810879</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/8797b24f-5c45-464f-af9b-cbaaea163893_e239653f.jpg?itok=Lq8dHxri&amp;v=1768401902" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ถึงเวลายุติการประมูลในฮ่องกงด้วยการกำหนดความผิดทางอาญาและการบังคับใช้ที่เข้มงวดยิ่งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3339927/time-end-bid-rigging-hong-kong-criminalisation-and-tougher-enforcement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เหตุการณ์ล่าสุดในฮ่องกงโดยเฉพาะอย่างยิ่งเปลวไฟที่น่าเศร้าที่ศาลหวังฟุกใน Tai Po เมื่อเดือนพฤศจิกายนที่ผ่านมาได้ให้ความสำคัญกับสังคมในการปฏิรูประบบกฎหมายโดยเฉพาะอย่างยิ่งที่เกี่ยวข้องกับการจัดการอาคารและการบำรุงรักษาการทุจริตและการปฏิบัติที่ไม่เหมาะสมในกระบวนการประกวดราคาสำหรับการปรับปรุงหรือบำรุงรักษาอาคารขนาดใหญ่ก็กลายเป็นปัญหาปุ่มร้อนเช่นกันในการตอบสนองผู้รักษาประตู</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 01:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">86f6d92de9bce750b80984d58d3f860e6a15ab6a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/c76322c1-dbf1-4a5a-8d10-cd2e4fd9b6a2_4acfe3db.jpg?itok=NLN1HehI&amp;v=1768408461" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
