<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Ant Digital เตือนถึงโทเค็นปลอมเนื่องจากการหลอกลวงคริปโตยังคงมีอยู่ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3330890/ant-digital-warns-fake-jovay-tokens-scams-persist-amid-hong-kongs-crypto-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ant Digital Technologies ซึ่งเป็นบริษัทในเครือของ Ant Group ยักษ์ใหญ่ด้านฟินเทคของจีนได้ออกคำเตือนให้กับนักลงทุนเกี่ยวกับโทเค็นหลอกลวงที่ออกภายใต้ชื่อ Jovay blockchain ที่เพิ่งเปิดตัวใหม่เนื่องจากฮ่องกงผลักดันการพัฒนาอุตสาหกรรมสินทรัพย์ดิจิทัลของตนโครงการที่ไม่ได้รับอนุญาตได้ออกโทเค็นหลอกลวงโดยใช้ชื่อ Jovay บนบล็อคเชนรายใหญ่รวมถึง Ethereum, BNB C</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 09:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05521fb6ed88388188adec5229a178398dab5325</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/55af5a23-1ab9-4f9e-8d2f-b5e0d297dd64_c5f8a31d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครอบครัวที่อุดมสมบูรณ์เป็นพิเศษมุ่งเน้นไปที่ผลกระทบ ‘ข้ามรุ่น’ ในการวางแผนแบบดั้งเดิม</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/money/wealth/article/3330897/ultra-rich-families-focus-driving-impact-across-generations-legacy-planning?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครอบครัวที่มีเครือข่ายสูงเป็นพิเศษ (UHNW) กำลังให้ความสำคัญกับการวางแผนมรดกเพื่อสร้างผลกระทบที่ยั่งยืนสำหรับคนรุ่นต่อไปท่ามกลางความไม่แน่นอนที่เพิ่มขึ้นและโชคลาภมากมายที่เปลี่ยนไปยังทายาทที่อายุน้อยกว่าตามที่ผู้เข้าร่วมในงานสแตนดาร์ดชาร์เตอร์ดในดูไบมุ่งเน้นไปที่สำนักงานของครอบครัวการให้ความสำคัญในหมู่ครอบครัวดังกล่าวเปลี่ยนจากการรักษาความมั่งคั่งไปสู่การปรับตำแหน่งเชิงกลยุทธ์</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:58:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48440f389080c02945d82ee5cfb7f23dc5b312ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/08ad72dd-2236-4c6f-8346-73273a1c6100_28294e4a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อันวาร์กล่าวว่ามาเลเซียไม่มี ‘หุ่นเชิด’ ของอเมริกาดังที่นักวิจารณ์สแลมเทรดดีล</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3330896/malaysias-anwar-slams-claims-surrendering-sovereignty-us-trade-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิม (Anwar Ibrahim) กล่าวว่ามาเลเซียไม่ได้ละทิ้งอำนาจอธิปไตยในข้อตกลงทางการค้ากับสหรัฐอเมริกาท่ามกลางความกลัวว่าวอชิงตันผ่านข้อตกลงนายหน้าเมื่อเร็วๆนี้จะสามารถกำหนดวิธีการที่กัวลาลัมเปอร์ควรปฏิบัติทั้งสองประเทศได้ลงนามในข้อตกลงการค้าเมื่อวันอาทิตย์ระหว่างการเยือนกรุงกัวลาลัมเปอร์ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯในช่วงหนึ่งวันโดยมีการเจรจากันหลายเดือน</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:56:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">35aa76a03a5142274c0eb01a7a0fac49e4cca694</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/d2d15a81-e053-4998-8bea-121bb8588cb7_9d1fed40.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดวงตา Meituan ของจีนมีมูลค่า 3 พันล้านดอลลาร์สหรัฐจากปัญหาพันธบัตรเนื่องจากการแข่งขันร้อนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3330895/chinese-delivery-giant-meituan-eyes-us3-billion-bond-issue-amid-intense-competition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Meituan คาดว่าจะระดมทุน 3 พันล้านดอลลาร์สหรัฐจากการเสนอขายพันธบัตรสกุลเงินคู่เนื่องจากยักษ์ใหญ่ในการจัดส่งสินค้าตามความต้องการของจีนมองไปที่การเสริมสร้างหีบสงครามเพื่อขจัดความท้าทายจากคู่แข่งที่นำโดย Alibaba Group Holding และ JD.com บริษัทในปักกิ่งจะเสนอขายพันธบัตรกรีนแบ็คจำนวน 1.99 พันล้านดอลลาร์สหรัฐและธนบัตร 7.08 พันล้านหยวน (1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในสกุลเงินท้องถิ่นตามสถานะของบริษัท</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:56:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">681239ab8ef3b815b1ce6e7cbaf60b959997329b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/1424077d-e64f-4b16-bc83-67766812588a_b127c687.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงอนุมัติยานพาหนะไร้คนขับบนสะพานใหญ่ไคทักในเดือนพฤศจิกายน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3330889/hong-kong-approves-driverless-vehicles-mega-bridge-kai-tak-november?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยานพาหนะไร้คนขับจะให้บริการบนสะพานฮ่องกง - จูไห่ - มาเก๊าและไคตั๊กในเดือนพฤศจิกายนหลังจากที่เจ้าหน้าที่ขนส่งออกใบอนุญาตนำร่องอีกสองใบกรมการขนส่งกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่า Baidu Apollo International และการท่าอากาศยานเป็นบริษัทล่าสุดที่ได้รับอนุญาตให้นำร่องยานพาหนะอัตโนมัติในเส้นทางที่กำหนดตั้งแต่วันที่ 7 พฤศจิกายนภายใต้กฎจราจรทางถนนเหา</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:43:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7a4ca90e65b5468baa8378ed9fc7f69f5289cd6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/88ecc40e-e656-4f30-904c-fa3c97926a2e_5342439b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
