<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ใครได้กำไรมากที่สุดจากการปฏิรูปกองทุนเพื่อการเกษียณอายุของทรัมป์?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3321836/who-gains-most-trumps-retirement-fund-reforms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาทำเนียบขาวประกาศว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้ลงนามในคำสั่งผู้บริหาร “เพื่อให้นักลงทุน 401 (k) สามารถเข้าถึงสินทรัพย์ทางเลือกเพื่อผลตอบแทนและการกระจายการลงทุนที่ดีขึ้น” นอกเหนือจากผู้ประกอบการอสังหาริมทรัพย์และ Tech Barons แล้วมีเพียงไม่กี่คนที่มีเหตุผลที่จะปรบมือให้กับความเคลื่อนไหวนี้ซึ่งช่วยให้นักลงทุนกองทุนเพื่อการเกษียณอายุสามารถเข้าถึงสินทรัพย์ทางการเงินที่มีความเสี่ยงเช่นสกุลเงินดิจิทัลและสกุลเงินจริง</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b11cd7230fb0c8d1b13de91404f91122cd2befaa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/6c7a9e99-fc34-48e4-9e66-c05469baefd4_bf5f1918.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Apollo Go ของ Baidu จับตาดู 'การขับรถอย่างปลอดภัย‘ 20,000 กม. ในการทดลองในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3322088/baidus-apollo-go-robotaxi-service-achieves-20000km-safe-driving-hong-kong-trials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าบริการหุ่นยนต์ Apollo Go ของ Baidu ได้เพิ่ม "การขับขี่ที่ปลอดภัย" เป็นระยะทาง 20,000 กิโลเมตรในการทดสอบบนท้องถนนของฮ่องกงเนื่องจากเมืองนี้ขยายพื้นที่ทดลองใช้ยานพาหนะไร้คนขับเพื่อพัฒนาภาคอุตสาหกรรมการสะสมไมล์เสร็จสมบูรณ์ในระหว่างการทดลองใช้ในพื้นที่ลันเตาตอนเหนือและตุงชุงของฮ่องกงนับตั้งแต่ได้รับใบอนุญาตนำร่องยานพาหนะอัตโนมัติครั้งแรกของเมืองเมื่อเดือนพฤศจิกายนที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 08:07:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f305c7478ff3ba61e6aec9add9e37b0d3afcb599</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/16/e831d719-e11c-48ab-b9bc-fec133a75cb9_787b2264.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักลงทุนจีนเปลี่ยนแปลงเอเธนส์อย่างเงียบๆอย่างไร – ทีละวีซ่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3321996/how-chinese-investors-quietly-transformed-athens-one-visa-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปลี่ยนเมืองหลวงของกรีกในรูปแบบที่มองเห็นได้และเห็นได้น้อยลงในอีกด้านหนึ่งร้านอาหารจีนแท้ๆตั้งแต่หม้อไฟรสเผ็ดไปจนถึงกวางตุ้งฉ่านเถิงได้ผุดขึ้นในตอนกลางของกรุงเอเธนส์ซึ่งมีผู้สนับสนุนจำนวนมากพูดภาษาจีนตะวันออกเฉียงเหนือและทำงานให้กับ China Ocean Shipping Company ซึ่งเป็นบริษัทยักษ์ใหญ่ในอุตสาหกรรมที่จัดการท่าเรือที่ใหญ่เป็นอันดับห้าของยุโรปในด้านที่แยบยลมากขึ้นจีนบู</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 08:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c30aa608abe310670c0a039cf6b81e02253b6ad4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/653f52ce-943f-402b-b58a-9e2ff32c6f9c_4921e0af.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวญี่ปุ่นยอมรับเทรนด์ ‘การแต่งงานรับปริญญา’ อาศัยบะหมี่กึ่งสำเร็จรูปทุกวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3321646/japan-man-embraces-marriage-graduation-trend-lives-alone-relies-instant-noodles-daily?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในญี่ปุ่นเลือกที่จะ "จบการศึกษาจากการแต่งงาน" ใช้ชีวิตโสดด้วยเงินบำนาญ 50 ล้านเยน (340,000 ดอลลาร์สหรัฐ) แต่ลงเอยด้วยการกินบะหมี่กึ่งสำเร็จรูปทุกวันการจบการศึกษาจากการแต่งงานหรือ "sotsukon" ในภาษาญี่ปุ่นคือการที่คู่รักยังคงแต่งงานกันแต่เลือกที่จะใช้ชีวิตแยกกันเพื่อแสวงหาความเป็นอิสระและอิสรภาพเปิดตัวครั้งแรกโดยนักเขียนหญิงชาวญี่ปุ่นในปี 2004 มีรายงานว่ามีมากขึ้น</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">308cde51397f76bc327fb1aac843f48d572101a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/bbc1661c-de91-4976-a007-b5f1eaaf2376_7f17cee5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ยังค่อนข้างใหญ่ ': การสู้รบอัตราการเกิดของเกาหลีใต้กัดกร่อนกำลังทางทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3322045/south-koreas-birth-rate-battles-erode-its-military-might?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จำนวนทหารของเกาหลีใต้ลดลงสู่ระดับที่มองไม่เห็นในรอบหลายทศวรรษความกลัวก็เพิ่มขึ้นเรื่อยๆว่าความสามารถของประเทศในการยับยั้งเปียงยางและรักษาชายแดนที่มีป้อมปราการแน่นหนากับภาคเหนือที่มีอาวุธนิวเคลียร์อาจลื่นไถลในช่วงเวลาของความไม่แน่นอนในภูมิภาคที่เพิ่มขึ้นตามรายงานของกระทรวงกลาโหมที่เผยแพร่เมื่อวันอาทิตย์ที่ผ่านมากองทัพเกาหลีใต้หดตัวลงร้อยละ 20 ในช่วงหกปีที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 07:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f509f5a7a6ea7ff5ad549383807b8ea0f19ad516</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/ca16c232-626a-4d0d-b678-0a298df0f0c0_8a375881.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
