<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การปิดระบบของรัฐบาลสหรัฐเป็นอุปสรรคต่อข้อมูลเชิงลึกที่สำคัญผลกระทบจากภาษีของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3331545/us-government-shutdown-stops-flow-key-economic-data-latest-impact-trumps-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปิดทำการของรัฐบาลกลางสหรัฐเป็นเวลานานส่งผลกระทบต่อการเปิดเผยข้อมูลสำคัญที่ผู้กำหนดนโยบายจำเป็นต้องประเมินผลกระทบของสงครามการค้าและวัดราคาและแนวโน้มตลาดแรงงานซึ่งทำให้เกิดข้อพิพาทในการตัดสินใจอัตราแลกเปลี่ยนระหว่างประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์และธนาคารกลางสหรัฐอย่างต่อเนื่อง Lisa Cook ผู้ว่าการธนาคารกลางสหรัฐอเมริกากล่าวที่สถาบัน Brookings เมื่อวันจันทร์ว่า</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 19:26:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71275d1183cff7dab64a5fcb25ef9a92892475d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/7d62226a-6a5a-4d1a-9fc8-de012774b61d_d016e23d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลสหรัฐกล่าวว่าฟลอริดาสามารถห้ามพลเมืองจีนซื้ออสังหาริมทรัพย์ได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3331544/us-court-says-florida-can-ban-chinese-citizens-buying-property?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลอุทธรณ์ของสหรัฐเมื่อวันอังคารได้เปิดทางให้ฟลอริดาบังคับใช้กฎหมายที่จำกัดการซื้ออสังหาริมทรัพย์และที่ดินโดยพลเมืองจีนโดยปฏิเสธที่จะอ้างว่ากฎหมายดังกล่าวละเมิดกฎหมายของรัฐบาลกลางและเลือกปฏิบัติต่อชาวเอเชียคำวินิจฉัย 2 -1 โดยศาลอุทธรณ์สหรัฐวงจรที่ 11 แห่งแอตแลนตาอาจสนับสนุนให้รัฐอื่นๆใช้กฎหมายที่ดินของคนต่างด้าวซึ่งครั้งหนึ่งเคยเป็นเรื่องธรรมดาแต่ไม่เอื้ออำนวย</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 19:23:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d4df67867a141c18d75b865d946385d34959ac76</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/7331b1b7-b2ea-4a9a-b52a-f516ed9c86ab_81b66da6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ความโกลาหลครั้งใหญ่ ': การปิดระบบอาจบังคับให้เราปิดน่านฟ้าบางส่วน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331543/shutdown-may-force-us-close-some-airspace-mass-chaos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมสหรัฐฯฌอนดัฟฟี่เตือนเมื่อวันอังคารว่าหากการปิดระบบของรัฐบาลกลางยังคงดำเนินต่อไปอีกหนึ่งสัปดาห์อาจนำไปสู่ "ความโกลาหลครั้งใหญ่" และอาจบังคับให้เขาปิดน่านฟ้าแห่งชาติบางส่วนเพื่อการจราจรทางอากาศซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่รุนแรงที่อาจส่งผลต่อการบินอเมริกัน “ถ้าคุณพาเรามาถึงหนึ่งสัปดาห์นับจากวันนี้พรรคเดโมแครตคุณจะเห็นความโกลาหลจำนวนมากคุณจะเห็นความล่าช้าของเที่ยวบินจำนวนมากคุณจะเห็นมวล</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:49:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de6044aacd2a3fbdca61ee565b58dad10f7191a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/f688b482-8e09-40ae-a428-ec441514ba46_adec9e78.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคเดโมแครตชั้นนำกดดันหัวหน้างบประมาณของสหรัฐอเมริกาในการอ้างอิงพื้นที่ทางวิทยาศาสตร์ไปยังกรุงปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3331542/top-democrat-challenges-us-budget-chief-over-science-cuts-beijing-boosts-research?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดทอนการวิจัยของรัฐบาลกลางจะทำให้ความได้เปรียบทางวิทยาศาสตร์ของอเมริกาอ่อนลงเมื่อเทียบกับปักกิ่งราชากฤษณมูรติซึ่งเป็นนักประชาธิปไตยอันดับต้นๆของคณะกรรมการสภาผู้แทนราษฎรสหรัฐได้กล่าวเตือนโดยมุ่งเน้นไปที่ประเทศจีนซึ่งกำลังกดดันหัวหน้าฝ่ายงบประมาณ Russ Vought เกี่ยวกับว่าสำนักงานของเขาได้ประเมินผลกระทบของพวกเขาหรือไม่ “ในขณะที่สหรัฐอเมริกากำลังรื้อถอนรากฐานที่ยั่งยืนของความเป็นผู้นำด้าน STEM และนวัตกรรมของเรามาหลายชั่วอายุคนปักกิ่ง</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:47:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c94b365a336819fce112d43f0d01c514c0c38a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/31bc2ab6-c83e-4fb3-af7a-c91ca96002cc_e779140e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ขู่ว่าจะระงับความช่วยเหลือด้านอาหารของ Snap จนกว่าการปิดระบบของสหรัฐฯจะสิ้นสุดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331541/trump-threatens-withhold-snap-food-aid-until-us-shutdown-ends?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้เสริมชะตากรรมของโครงการความช่วยเหลือด้านโภชนาการเพิ่มเติมด้วยการโพสต์บนโซเชียลมีเดียในวันอังคารซึ่งชี้ให้เห็นว่าเขาจะไม่ให้ผลประโยชน์จนกว่ารัฐบาลจะเปิดให้บริการอีกครั้งความช่วยเหลือซึ่งมีชาวอเมริกันถึง 42 ล้านคน "จะได้รับก็ต่อเมื่อพรรคเดโมแครตฝ่ายซ้ายหัวรุนแรงเปิดรัฐบาลซึ่งพวกเขาสามารถทำได้อย่างง่ายดายและไม่เคยมีมาก่อน" ทรัมป์โพสต์สำหรับ</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:30:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c07f1564686a80ac38c9c018563d231b56d01aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/14d662c3-8231-4aff-9ef5-e401cc3a902d_89bc33e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
