<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงสั่งให้นำตาข่ายนั่งร้านออกที่ 200 แห่งเมื่อเกิดนรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335110/hong-kong-orders-scaffold-netting-be-removed-200-sites-wake-inferno?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ได้สั่งให้นำตาข่ายนั่งร้านออกจากสถานที่ประมาณ 200 แห่งทั่วฮ่องกงภายในวันเสาร์หลังจากพบใบรับรองความปลอดภัยที่น่าสงสัยว่าเป็นเท็จในสถานที่ก่อสร้างสองแห่งหลังจากเกิดเพลิงไหม้ Tai Po ซึ่งมีผู้เสียชีวิต 159 รายหนึ่งสัปดาห์หลังจากนรกที่เลวร้ายที่สุดของฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษตำรวจในวันพุธได้จับกุมชายหกคนจากบริษัทที่รับผิดชอบระบบสัญญาณเตือนไฟไหม้ที่ศาลวังฟุก h</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 16:51:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">185f10d278d12649eb5b8b98e6cfc5bae66bd25f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/e13368e5-c3ea-44a1-8a0a-2484625551a8_8c79bbe4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทที่พัก ISS ยืนยันว่ามี ‘บทบาทผู้ดูแลระบบ’ แต่หน่วยเฝ้าระวังของฮ่องกงไม่เห็นด้วย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335109/property-manager-hong-kong-fire-case-defends-admin-role-watchdog-disagrees?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สุนัขเฝ้าระวังการจัดการทรัพย์สินของฮ่องกงได้สาบานว่าจะติดตามอย่างเข้มงวดเกี่ยวกับการละเมิดที่ต้องสงสัยเกี่ยวกับไฟไหม้ศาลวังฟุกที่มีการเรียกร้อง 159 ชีวิตแม้ในขณะที่ผู้จัดการมรดกอธิบายบทบาทของตนว่าจำกัดอยู่ที่การให้การสนับสนุนด้านการบริหารและการจัดการบริการรักษาความปลอดภัยในแต่ละวันในการตอบกลับคำถามของโพสต์หน่วยงานบริการจัดการที่พักกล่าวเมื่อวันพุธว่าภายใต้ i</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 16:22:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11a4687c98c10f289a18066fed8a7ce17e909db2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/4a0b4170-366d-49ea-b9f0-7c470f9e772c_e86e8a65.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การขุดคุ้ยสถานที่ประสบภัยของฮ่องกงทำให้พวกเขาอยากร้องไห้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3335108/digging-through-hong-kongs-disaster-site-left-them-wanting-cry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อากาศที่ขุ่นมัวมีกลิ่นฉุนห้องมืดที่เต็มไปด้วยเศษซากร่างกายที่ต้องสกัดด้วยมืออย่างระมัดระวังการค้นพบเด็กที่ตายแล้วหัวหน้าทีมตำรวจที่รับผิดชอบในการค้นหาที่อยู่อาศัยของฮ่องกงที่ถูกทำลายในนรกได้ให้ข้อมูลเมื่อวันพุธเกี่ยวกับสภาพที่เลวร้ายที่พวกเขาต้องเผชิญภายในหอคอยทั้งเจ็ดเมื่อการทำงานสิ้นสุดลงภารกิจของหมากฮอส</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 16:15:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ae99ff1a7e32a22a8216133b2a267b708484fe0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/79cf127d-a895-4be5-b06b-2f05d570928a_0b288ce1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำที่สองของทรัมป์ ‘เป็นอันตราย’ สำหรับประเทศทั้งสี่โพลล์พบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3335102/trumps-second-term-harmful-quad-nations-australia-japan-india-poll-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวออสเตรเลียญี่ปุ่นและอินเดียส่วนใหญ่เชื่อว่าวาระที่สองของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯไม่ดีต่อประเทศของตนและชาวออสเตรเลียจำนวนมากเห็นว่าสหรัฐฯเป็นอันตรายมากกว่าที่เป็นประโยชน์ในเอเชียการสำรวจผู้คนในสี่ประเทศรายงานเมื่อวันพฤหัสบดีศูนย์การศึกษาสหรัฐอเมริกาที่มหาวิทยาลัยซิดนีย์ได้ทำการสำรวจความคิดเห็นของประชาชน 1,000 คนในสี่ประเทศได้แก่ออสเตรเลียญี่ปุ่นอินเดีย</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 16:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd0dc5ad94bfd6fed3aeee5677f045bcce92b203</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/fba358ae-3a8b-4ae1-bf5d-8cdd3b38780b_4fa98bc3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งกระแทก ‘กองกำลังศัตรูภายนอก’ เพื่อใช้ประโยชน์จากไฟมฤตยูในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3335107/beijing-slams-external-hostile-forces-exploiting-deadly-fire-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังความมั่นคงแห่งชาติของปักกิ่งในฮ่องกงเมื่อวันพุธประณาม "กองกำลังศัตรูภายนอก" ที่ใช้ประโยชน์จากไฟไต้โปที่ทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 159 คนเนื่องจากตำรวจจับกุมชายคนหนึ่งหลังจากที่เขาถูกกล่าวหาว่าแสดงความคิดเห็นที่ดูหมิ่นทางออนไลน์เกี่ยวกับเหยื่อในโพสต์ที่มีถ้อยคำรุนแรงโฆษกของสำนักงานเพื่อปกป้องความมั่นคงแห่งชาติประณาม "กลุ่มเล็กๆของกองกำลังที่เป็นศัตรูภายนอก</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 15:40:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e77b40368a3ae6983898480aca8bc5aaebe22c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/424b7fb6-dae2-44b1-a510-78deaa358259_61b89ccf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
