<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สิงคโปร์เพื่อกระชับความสัมพันธ์ในการป้องกันประเทศกับ ‘อำนาจถิ่นที่อยู่’ ของเอเชียออสเตรเลีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3328205/singapore-deepen-defence-ties-asias-resident-power-australia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีลอว์เรนซ์หว่องกล่าวเมื่อวันพุธว่าออสเตรเลียและสิงคโปร์กำลังอยู่ในระหว่างการหารือเพื่อเพิ่มความสัมพันธ์ในการป้องกันทวิภาคีรวมถึงการเข้าถึงฐานทัพเรือและฐานทัพอากาศซึ่งกันและกันภายใต้ข้อตกลงนี้ออสเตรเลียจะสามารถปรับใช้กองกำลังในเอเชียได้มากขึ้นและ "จะหมายถึงการอำนวยความสะดวกที่แข็งแกร่งยิ่งขึ้นสำหรับออสเตรเลียในการเข้าร่วมในเอเชีย" นายหว่องกล่าวระหว่างการแถลงข่าวร่วมในแคนเบอร์ราเพิ่ม</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 06:00:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4657cb42c5766a2a1a4192b8a69d3dc0d366972d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/d3c89760-c3d3-4352-90f3-945ad8f22314_5ad46df8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โกรธเคืองนักท่องเที่ยวจีนที่หยาบคายในญี่ปุ่นที่เย้ยหยันอาหารตัวอย่างใช้เครื่องเป่ามือในทางที่ผิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3326843/public-outrage-over-rude-china-tourist-japan-who-scoffs-sample-food-misuses-hand-dryer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักศึกษามหาวิทยาลัยชาวจีนได้จุดประกายความโกรธบนโซเชียลมีเดียในประเทศจีนและญี่ปุ่นหลังจากบันทึกการแสวงหาผลประโยชน์จาก "การเดินทางเพื่อความยากจน" ที่ไม่สุภาพของเขาในโอซาก้าการกระทำที่ก่อให้เกิดความโกรธเกรี้ยวของเขารวมถึงการใช้ตัวอย่างอาหารฟรีในทางที่ผิดและการเป่าผมด้วยเครื่องเป่ามือสาธารณะอินฟลูเอนเซอร์การเดินทางที่รู้จักกันในชื่อ Yikeshu ซึ่งมีผู้ติดตามเกือบ 200,000 คนบนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียที่สำคัญของแผ่นดินใหญ่อ้างว่าเป็น</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 06:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85ee64880e84785d6474ebb2dd2bc77c9019f780</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/0fa317c5-f9b6-49c0-9fe0-6fcca30b0f5e_56a3e1a2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>น้ำในห้องน้ำฮิญาบที่ถูกแย่งไป: นักเคลื่อนไหวชาวมาเลเซียเล่าเรื่องการกักตัวชาวอิสราเอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3328204/toilet-water-snatched-hijabs-malaysian-gaza-activists-recount-israeli-detention?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวมาเลเซียที่เข้าร่วม flotilla ข้ามชาติที่ต้องการทำลายการปิดล้อมทางทะเลของอิสราเอลของกาซาได้กลับบ้านด้วยข้อกล่าวหาที่น่ารำคาญเกี่ยวกับการปฏิบัติที่ไม่ถูกต้องในการควบคุมตัวของอิสราเอลรวมถึงการยึดฮิญาบและถูกบังคับให้ดื่มน้ำในห้องน้ำกลุ่มชาวมาเลเซีย 34 คนตั้งแต่นักดนตรีและนักแสดงไปจนถึงแร็ปเปอร์และอินฟลูเอนเซอร์ได้เข้าร่วมกับนักกิจกรรมนานาชาติหลายร้อยคนใน Gl</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:38:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">794cd431adfa5d80faf731afbc5b5aa7e0ac6474</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/c02a6a79-f487-42b6-8809-4222fee3f54a_607b8838.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ว่าการรัฐกล่าวว่าทรัมป์ส่งทหารไปชิคาโกเนื่องจาก ‘ภาวะสมองเสื่อม’ การตรึง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328203/governor-says-trump-deploying-troops-chicago-due-dementia-obsessive-fixations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการวิจารณ์อย่างรุนแรงของนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯนายเจบีพริตซ์เกอร์ผู้ว่าการรัฐอิลลินอยส์เมื่อวันอังคารกล่าวหาว่าประธานาธิบดีพรรครีพับลิกันส่งกองกำลังรักษาความสงบเรียบร้อยแห่งชาติไปยังเมืองชิคาโกและพอร์ตแลนด์ของพรรคเดโมแครตตามการแก้ไขที่เกิดจากความบกพร่องทางจิตของเขา “นี่คือชายที่ป่วยเป็นโรคสมองเสื่อม” พริตซ์เกอร์ให้สัมภาษณ์ทางโทรศัพท์กับ Chicago Tribune “นี่คือ</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:37:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0549421bd088411048431fa3ff24140079d5922a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/58b99f76-a3e3-47d1-a6c8-a3543435c1c7_cd738380.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเดินป่าและผู้ช่วยอีก 800 คนได้รับการช่วยเหลือหลังจากถูกพายุหิมะเอเวอเรสต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3328202/800-more-trekkers-guides-and-porters-rescued-after-being-stranded-everest-blizzard?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเดินป่าหลายร้อยคนที่ติดอยู่บนเนินเขาทางตะวันออกของภูเขาเอเวอเรสต์หลังจากที่หิมะตกหนักได้ถูกอพยพออกจากสถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐจีนในคืนวันอังคารกล้องวงจรปิดกล่าวว่านักเดินป่า 580 คนและไกด์ท้องถิ่นกว่า 300 คนและคนเฝ้าประตูแย็กได้ "ไปถึง" จุดย้ายถิ่นฐานใน Qudang ในเขตปกครองตนเองทิเบตอย่างปลอดภัยและกำลังถูกจัดให้กลับบ้านกล้องวงจรปิดยังกล่าวอีกว่า</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:31:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60a14e4cc244850e1ba566611a990c1cc8358a06</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/9e39787d-272d-494e-96f9-c8fb507c7b27_acf96b4c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
