<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Elysee Palace Silver Steward ถูกจับในข้อหาขโมยเครื่องเงินมูลค่าสูงถึง US $ 47,000</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337249/elysee-palace-silver-steward-arrested-stealing-silverware-worth-us47000?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายสามคนจะถูกพิจารณาคดีในปีหน้าหลังจากที่พนักงานเสิร์ฟเงินที่ได้รับการว่าจ้างที่บ้านพักอย่างเป็นทางการของประธานาธิบดีฝรั่งเศสถูกจับกุมในสัปดาห์นี้ในข้อหาขโมยสิ่งของเครื่องเงินและบริการบนโต๊ะมูลค่าหลายพันยูโรสำนักงานอัยการปารีสกล่าวหัวหน้าผู้ดูแลของ Elysee Palace รายงานการหายตัวไปโดยมีการสูญเสียโดยประมาณอยู่ระหว่าง € 15,000 และ € 40,000 (US $ 17,500-US $ 47,000</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 18:05:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7177d3e2f5e12b7f56ba77cf18f7b2861a2071e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/66a17c5b-5717-443e-ab09-2c426ac677c8_9060a565.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯกำลังไล่ตามเรือบรรทุกน้ำมันลำที่สามใกล้เวเนซุเอลาเจ้าหน้าที่กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3337248/us-pursuing-third-oil-tanker-near-venezuela-officials-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังรักษาชายฝั่งสหรัฐกำลังไล่ล่าเรือบรรทุกน้ำมันในน่านน้ำสากลใกล้เวเนซุเอลาเจ้าหน้าที่กล่าวกับรอยเตอร์เมื่อวันอาทิตย์ว่าปฏิบัติการดังกล่าวจะเป็นครั้งที่สองในสุดสัปดาห์นี้และเป็นครั้งที่สามในเวลาน้อยกว่าหนึ่งสัปดาห์เจ้าหน้าที่คนหนึ่งบอกว่าเรือบรรทุกน้ำมันอยู่ภายใต้การคว่ำบาตรเจ้าหน้าที่ที่พูดโดยไม่เปิดเผยตัวตนไม่ได้ระบุสถานที่เฉพาะสำหรับการปฏิบัติงานทำเนียบขาวง.</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 16:37:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f925e84338fa5004a314cedd96b4d7783a1dbac6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/f95b4396-7c43-407c-8cfe-50c49719b007_098a8778.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์ชั้นนำสร้างแรงบันดาลใจให้คนรุ่นใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/building-pipeline-stem/article/3336859/top-scientists-inspire-next-generation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] กว่าสองสัปดาห์ในเดือนกันยายนนักวิทยาศาสตร์ชั้นนำระดับประเทศเจ็ดคนได้แบ่งปันเทคโนโลยีที่ทันสมัยและค้นพบกับนักเรียน 3,800 คนจาก 16 โรงเรียนและสถาบันอุดมศึกษารวมถึงผ่านเวทีพิเศษที่พิพิธภัณฑ์พระราชวังฮ่องกง AI, ยานอวกาศ, โบราณคดี, พลังงานใหม่และวิทยาศาสตร์คาร์บอนในมหาสมุทรเป็นเพียงส่วนหนึ่งของ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 16:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e49b7e2f016a64a807a28aaead6f4327c7913bae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/12/18/1_key-group-photo_cropped.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงครามซูดานลากต่อไปขณะที่การโจมตีด้วยโดรนฆ่า 10 คนในตลาดดาร์ฟูร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3337246/sudan-war-drags-drone-attack-kills-10-darfur-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีด้วยโดรนในตลาดที่วุ่นวายในรัฐนอร์ธดาร์ฟูร์ของซูดานทำให้มีผู้เสียชีวิต 10 คนในช่วงสุดสัปดาห์ผู้ปฏิบัติงานรายแรกกล่าวโดยไม่บอกว่าใครเป็นผู้รับผิดชอบการโจมตีเกิดขึ้นเมื่อการต่อสู้รุนแรงขึ้นที่อื่นๆในประเทศทำให้เจ้าหน้าที่ช่วยเหลือได้รับการอพยพในวันอาทิตย์จาก Kadugli ซึ่งเป็นเมืองที่ถูกปิดล้อมและได้รับความอดอยากทางตอนใต้ตั้งแต่เดือนเมษายน 2023 กองทัพของซูดานและกองกำลังสนับสนุนอย่างรวดเร็วทางทหารฮ่า</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 15:26:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b771427aa6035008373f414782503bd61846392f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/16475f84-5b77-4521-a340-f76ad3453332_a7a87b60.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การตกแต่งเทศกาลทำให้นักเซลฟี่ที่บ้าบิ่นตะลึงพรึงเพริดที่โรงแรมเพนนินซูล่าของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337245/festive-decorations-dazzle-reckless-selfie-takers-hong-kongs-peninsula-hotel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จิตวิญญาณของเทศกาลกลายเป็นพฤติกรรมที่ประมาทในวันอาทิตย์เนื่องจากนักท่องเที่ยวจำนวนมากข้ามอุปสรรคด้านความปลอดภัยและหลีกเลี่ยงการจราจรเพื่อถ่ายรูปโรงแรม Peninsula ที่มีชื่อเสียงของฮ่องกงซึ่งตกแต่งด้วยของตกแต่งคริสต์มาสโรงแรมแลนด์มาร์คที่ได้รับการตกแต่งอย่างประณีตเป็นเวลาหลายสัปดาห์ก่อนวันคริสต์มาสกลายเป็นอีกครั้งที่ดึงดูดผู้เข้าชมที่ล้นทางเท้าของ S</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 15:09:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36c876cb4c0137597b84ef5ab88709e0839737c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/38019108-b4a1-42d1-a2fe-05a8ca7379a4_8884e113.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
