<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาย 2 คนที่ถูกกล่าวหาว่าทุบตีคนนอนข้างถนนก่อเหตุวางเพลิงที่ตำรวจฮ่องกงต้องการตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3338904/2-men-who-allegedly-beat-street-sleeper-commit-arson-wanted-hong-kong-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังค้นหาผู้ต้องสงสัยสองคนที่ถูกกล่าวหาว่าทำร้ายร่างกายชายจรจัดด้วยป้ายพื้นยืนและจุดไฟเผาวัตถุที่บันไดสาธารณะในตอนเช้าตรู่ของวันอังคารเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยแจ้งตำรวจเกี่ยวกับไฟไหม้บันไดใต้สะพานใน Tsz Wan Shan เมื่อเวลา 3.49 น. เจ้าหน้าที่ที่เดินทางมาถึงพบชายอายุ 74 ปีที่ได้รับบาดเจ็บในที่เกิดเหตุแหล่งข่าวที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้บอกกับ</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:11:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8dd2eeb72ec4af9cb4804df3b8aff45c7e7879bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/8c1d0f9e-798c-4a0c-a4d7-ac4be527db54_417212e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เบื้องหลังวิกฤตเวเนซุเอลาการแย่งชิงแร่ธาตุสำคัญของสหรัฐฯ - จีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3338894/behind-venezuela-crisis-us-china-tussle-over-critical-minerals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การลักพาตัวนิโคลัสมาดูโรผู้นำเวเนซุเอลาของวอชิงตันเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเป็นลักษณะที่หลายคน – รวมถึงประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกา - เป็นความพยายามที่จะควบคุมอุตสาหกรรมน้ำมันของประเทศในอเมริกาใต้แต่นักวิเคราะห์กล่าวว่าวิกฤตนี้ยังเกี่ยวกับความต้องการของวอชิงตันในการรักษาความปลอดภัยในการเข้าถึงแร่ธาตุที่สำคัญ – และประเทศอื่นๆที่อุดมไปด้วยทรัพยากรควรระวังนอกเหนือจากความกว้างใหญ่ไพศาล</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:00:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f499c5511113d689478e4336879c197eb23d9493</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/8b28e7a5-23a2-4bfc-bafd-a44f8c70ede2_0349eb02.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีมทรัมป์ยกย่องสื่อสหรัฐฯที่เก็บแผนการบุกเวเนซุเอลาเป็นความลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338899/trump-team-praises-us-media-keeping-its-venezuela-raid-plan-secret?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาของการดำเนินการทางทหารของสหรัฐในเวเนซุเอลาสื่อข่าวของสหรัฐได้รับบางสิ่งบางอย่างที่แทบจะไม่เคยได้ยินจากรัฐบาลทรัมป์: "ขอบคุณ" รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศมาร์โครูบิโอให้เครดิตองค์กรข่าวที่ได้เรียนรู้ล่วงหน้าเกี่ยวกับการนัดหยุดงานเมื่อวันเสาร์ที่ผ่านมาซึ่งนำไปสู่การจับกุมนิโคลัสมาดูโรประธานาธิบดีเวเนซุเอลาโดยไม่ทำให้ภารกิจนี้เป็นอันตรายโดยผู้รายงานต่อสาธารณะ</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:38:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">835cd839ca0f9df2f3f7c79828e788001f96911d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/2b383daf-671b-4891-8363-c9f07fb689dc_120d961c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมาชิกสภาฮ่องกงกระตุ้นให้มีตัวเลือกในการสร้างและสร้างที่อยู่อาศัยใหม่อย่างรวดเร็วหลังจากไฟไหม้ Tai Po</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338898/hong-kong-councillors-urge-swift-rebuilding-and-rehousing-options-after-tai-po-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกสภาเขตไทโปได้เรียกร้องให้รัฐบาลเร่งแผนการสร้างใหม่และเสนอทางเลือกในการฟื้นฟูที่อยู่อาศัยของชาววังฟุกหลังจากไฟไหม้ครั้งร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษเนื่องจากเจ้าหน้าที่ให้คำมั่นว่าจะชั่งน้ำหนักข้อดีและข้อเสียของแต่ละข้อเสนอในการประชุมครั้งแรกของสภาตำบลไทโปนับตั้งแต่เกิดเพลิงไหม้เมื่อวันที่ 26 พฤศจิกายนสมาชิกทั้งหมด 22 คนได้เข้าร่วมรวมถึง Peggy Wong Pik-kiu ซึ่งมี</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:30:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67688f16fe6d17508614f30ad55f7b1f074d2e3d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/b6c27328-0e4a-49f9-a49b-1c4667436c42_c990bd0a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักพัฒนาของจีนลดลงอีกท่ามกลางการชะลอตัวของทรัพย์สินที่ไม่มีที่สิ้นสุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3338893/chinas-developers-diminish-further-amid-unending-property-downturn?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักพัฒนาอสังหาริมทรัพย์ชั้นนำของจีนยังคงหดตัวลงตามข้อมูลอุตสาหกรรมบริษัทวิจัย China Real Estate Information Corporation (CRIC) กล่าวในรายงานเมื่อวันอาทิตย์ว่าจำนวนนักพัฒนาอสังหาริมทรัพย์ในแผ่นดินใหญ่ที่มียอดขายตามสัญญาอย่างน้อยปีละ 1 แสนล้านหยวน (14,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ลดลงเหลือเพียง 10 ในปี 2025 จากจุดสูงสุดที่ 43 ในปี 2020 ในบรรดานักพัฒนา 10 อันดับแรกมีนักพัฒนาเพียงคนเดียวคือ China Jinma</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e22ea0df252fae17139a5c51c1fe6803b05c3e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/73888190-06b6-4bbe-a122-812b3027e6a6_506a3d0d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
