<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 38 รายในกาซาเนื่องจากอิสราเอลไม่สนใจข้อเรียกร้องในการหยุดยิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327100/air-strikes-gunfire-kill-least-38-gaza-israel-ignores-ceasefire-demands?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การนัดหยุดงานและการยิงกันของอิสราเอลทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 38 คนทั่วกาซาเจ้าหน้าที่สาธารณสุขกล่าวว่าในขณะที่แรงกดดันจากนานาชาติเพิ่มขึ้นสำหรับการหยุดยิงแต่ผู้นำของอิสราเอลก็ยังคงต่อต้านการทำสงครามต่อไปการโจมตีในกาซาตอนกลางและตอนเหนือทำให้ผู้คนเสียชีวิตในบ้านของพวกเขาในตอนเช้าตรู่ของเช้าวันเสาร์รวมถึงเก้าคนจากครอบครัวเดียวกันในบ้านในค่ายผู้ลี้ภัย Nuseirat accordi</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 10:30:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">01e14ede880da587ac35995f00fcceddbadc1fab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/1278ae81-7840-4b4e-a9e5-4eae1ee71382_b20d0d9f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายคนหนึ่งคว้าออกจากถนนฮ่องกงมัดไว้ในรถที่พบ 4½ ชั่วโมงต่อมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3327099/man-grabbed-hong-kong-street-bundled-car-found-4-1/2-hours-later?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงพบผู้ต้องสงสัยถูกลักพาตัวใกล้ชายแดนกับจีนแผ่นดินใหญ่ประมาณ 4½ ชั่วโมงหลังจากที่เขาถูกลักพาตัวในเกาลูนชายแผ่นดินใหญ่อายุ 37 ปีถูกจับตัวออกจากถนนในฮุงฮอมเมื่อเวลา 22.38 น. ของคืนวันศุกร์ตามรายงานของตำรวจเพื่อนของชายคนหนึ่งได้รายงานคดีนี้ต่อตำรวจชายสามคนสวมเสื้อผ้าสีดำและหน้ากากผ่าตัดมัดเขาไว้ในรถซึ่งจากนั้นก็เร่งความเร็ว</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 10:22:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac98d886458e18fa4631322b1b5abfe7bea8625a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/4d020d73-6c82-4645-8ad5-84a928caca5e_7f603778.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวญี่ปุ่นประหยัดเงินได้ 440,000 ดอลลาร์สหรัฐโดยไม่ใช้เครื่องปรับอากาศรับประทานอาหารนอกบ้านเสียใจในวัยเกษียณ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3326194/japan-man-saves-us440000-avoiding-air-conditioner-use-dining-out-regrets-retirement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวญี่ปุ่นวัย 67 ปีที่ให้ความสำคัญกับการประหยัดเงินมานานหลายทศวรรษรวมถึงการไม่ใช้เครื่องปรับอากาศและอาหารในร้านอาหารเขาบอกว่าเขาเสียใจที่ทำเช่นนั้นหลังจากภรรยาของเขาเสียชีวิตเป็นที่รู้จักกันในนามแฝงของซูซูกิชายคนนี้มีแนวโน้มบนโซเชียลมีเดียหลังจากที่ได้รับรายงานจากร้านค้าข่าวการจัดการสินทรัพย์ทองคำออนไลน์ซูซูกิเกิดในครอบครัวที่ยากจนและเริ่มมีรายได้ในสำนักงานก.ล.ต.</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa749dce20f16a466acf19ea1652833f816e7796</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/a07acdd3-c651-42c3-bb51-d3d80af5ef92_37840542.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิตยาเสพติดของสิงคโปร์อาจได้รับการปกป้องจากภาษีของสหรัฐอเมริกา: รองนายกรัฐมนตรี GAN</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3327095/singapores-drug-makers-may-be-shielded-us-pharmaceutical-tariffs-deputy-pm-gan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รองนายกรัฐมนตรีกานกิมย้งกล่าวว่าการเรียกเก็บภาษียาในสหรัฐอเมริกาใหม่อาจไม่มี "ผลกระทบทันที" ต่อผู้ผลิตยาของสิงคโปร์การเพิ่มรัฐเมืองอาจดำเนินการตามเพดานอัตราภาษีที่คล้ายกับข้อตกลงที่วอชิงตันมีกับประเทศอื่นๆ Gan ซึ่งเป็นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการค้าและอุตสาหกรรมกล่าวกับผู้สื่อข่าวเมื่อวันเสาร์ว่าบริษัทยาส่วนใหญ่ในสิงคโปร์ได้สร้าง capaci</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 09:50:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff2d9c7d3c99fb3feb57345fc421b78a0dd5193d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/b54701de-e94b-4ab2-b026-36ba0ccc9057_0f993905.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงดีดตั๋วเข้าชมเรือของกองทัพเรือ PLA ในช่วงวันหยุดแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3327094/hongkongers-snap-tickets-visit-pla-naval-ships-during-national-day-stop?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตั๋วฟรีเพื่อเข้าชมเรือของกองทัพเรือ PLA สองลำในระหว่างการหยุดพักในฮ่องกงในสัปดาห์หน้าได้รับการปรับขึ้นอย่างรวดเร็วเนื่องจากผู้ที่ชื่นชอบการต้อนรับการเรียกเข้าท่าเรือครั้งที่สองโดยเรือรบจีนในสามเดือนเรือฝึกประเภท 680 Qi Jiguang และเรือยกพลขึ้นบกสะเทินน้ำสะเทินบกประเภท 071 Yimeng Shan จะเปิดให้ประชาชนทั่วไปเข้าชมที่ฐานทัพเรือ Ngong Shuen Chau ในวันพุธและวันพฤหัสบดีซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการแข่งขันระดับชาติในวันที่ 1 ตุลาคม</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 09:45:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca07716502063c1bc02d150e46aa52ab0460c3f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/587630dd-b9d8-40fc-9e61-981a982eccb1_f92fe821.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
