<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นายเกรียร์หัวหน้าฝ่ายการค้าของทรัมป์เรียกภาษีจีน 55% ว่า ‘สถานะปัจจุบันที่ดี’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327448/trump-trade-chief-greer-calls-55-china-tariffs-good-status-quo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัตราภาษีของสหรัฐต่อการนำเข้าของจีนประมาณร้อยละ 55 เป็น "สถานะที่ดี" แต่รัฐบาลทรัมป์ต้องการหาพื้นที่ที่การค้าทวิภาคีสามารถเพิ่มขึ้นได้อย่างอิสระมากขึ้นนายเจมีสันเกียร์ผู้แทนการค้าสหรัฐกล่าวเมื่อวันอังคารความคิดเห็นของเกรียร์ที่สโมสรเศรษฐกิจแห่งนิวยอร์กระบุว่าไม่มีการเคลื่อนไหวในทันทีต่อการลดอัตราภาษีของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯต่อสินค้าจีนล่วงหน้า</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 20:55:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd076a289703e465d240c4730530a0eb540f0852</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/c1823ffb-e898-42be-a254-d1ff334a1122_4e9b799e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Nicole Kidman ยื่นฟ้องหย่าจาก Keith Urban หลังจากแต่งงานมา 19 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327447/nicole-kidman-files-divorce-keith-urban-after-19-years-marriage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nicole Kidman ได้ยื่นฟ้องหย่ากับ Keith Urban หลังจากแต่งงานมา 19 ปีนักแสดงหญิงเจ้าของรางวัลออสการ์วัย 58 ปีได้ยื่นคำร้องเมื่อวันอังคารเพื่อยุติการแต่งงานกับนักร้องคันทรีเจ้าของรางวัลแกรมมี่วัย 57 ปีในสนามแนชวิลล์เอกสารระบุว่าทั้งคู่ได้รับ "ความยากลำบากในการสมรสและความแตกต่างที่ไม่สามารถตกลงกันได้" การยื่นรวมถึงการยุติการสมรสและการส่งแผนการดูแลเด็ก</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 20:32:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1180ab5da740598fb99a41cf0d0e6e9e3265e192</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/a2f0dc5a-a1ce-4336-aa6e-9dc7db1cd862_bd907d1a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่ารัฐบาลสหรัฐฯจะ ‘อาจ‘ ปิดตัวลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327445/trump-says-us-government-will-probably-shut-down?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันอังคารว่ารัฐบาลสหรัฐอาจจะเห็นการปิดตัวครั้งแรกในรอบกว่าหกปีโดยเงินทุนจะหมดอายุในเวลาเที่ยงคืนและไม่มีความก้าวหน้าในสายตาของการเจรจาที่หยุดชะงักระหว่างพรรคเดโมแครตและพรรครีพับลิกัน “เราอาจจะมีการปิดตัวลง” ทรัมป์กล่าวกับผู้สื่อข่าวในสำนักงานรูปไข่เพียงไม่กี่ชั่วโมงก่อนกำหนดเส้นตายสำหรับข้อตกลง “ไม่มีอะไรที่หลีกเลี่ยงไม่ได้</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 19:03:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5783bda809538cf36c0a321ef78c665a5912dbb2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/d9546850-674d-4243-998d-6ac124089ea1_cc0303d3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เปโตรของโคลอมเบียยิงทีมสถานทูตปักกิ่งของตัวเองเพื่อ ‘ก่อวินาศกรรม’ จีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3327444/colombias-petro-fires-own-beijing-embassy-team-sabotaging-china-outreach?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีกุสตาโวเปโตรของโคลอมเบียได้สั่งให้ถอดนักการทูตออกจากสถานทูตของประเทศของเขาในกรุงปักกิ่งโดยกล่าวหาว่าพวกเขาทำลายความสัมพันธ์กับจีนเนื่องจากโบโกตาได้หันเหออกจากกรุงวอชิงตันอย่างรวดเร็ว “มีกระทรวงการต่างประเทศ [ที่นี่] ที่รู้สึกละอายใจที่มีส่วนร่วมกับจีนและก่อวินาศกรรมความสัมพันธ์ทุกคนต้องไป” เปโตรกล่าวกับรัฐมนตรีเมื่อวันอังคารเขากล่าวว่านักการทูตในกรุงปักกิ่ง</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 19:02:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f93fdea09aaa18fd2a17e799f9798a26beba5c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/f506643f-7575-4390-a685-449ee3848d13_685a2801.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอกอัครราชทูตแอฟริกาใต้ประจำฝรั่งเศสเสียชีวิตหลังจากตกที่โรงแรมในปารีส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3327442/south-africas-ambassador-france-dies-after-fall-paris-hotel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงตำรวจแอฟริกาใต้ Nathi Mthethwa ถูกพบเป็นศพที่โรงแรมในปารีสซึ่งเขาทำหน้าที่เป็นทูตของพริทอเรีย Mthethwa ซึ่งดำรงตำแหน่งอดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงตำรวจของประธานาธิบดี Jacob Zuma ตั้งแต่ปี 2009 ถึง 2014 ถูกพบว่าเสียชีวิตที่เชิงโรงแรม Hyatt หลังจากการล่มสลายเจ้าหน้าที่ในสำนักงานอัยการปารีสกล่าวเขาอายุ 58 ปีพนักงานอัยการบอกว่าเอ็มเธวาจองห้องพัก</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 17:16:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e821949c8af344f25ef8b12bf4d59ab07340de7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/215180e0-fb52-42b4-918e-31eeb7243c32_29b6d6c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
