<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โดรนรบกวนสนามบินโคเปนเฮเกนในการโจมตีโครงสร้างพื้นฐานที่เลวร้ายที่สุดของเดนมาร์ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3326565/mystery-drones-over-copenhagen-airport-spark-sabotage-fears-massive-delays?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โดรนขนาดใหญ่ที่บินเหนือสนามบินโคเปนเฮเกนเป็นเวลาหลายชั่วโมงและทำให้มันปิดตัวลงเป็น "การโจมตีที่ร้ายแรงที่สุดต่อโครงสร้างพื้นฐานที่สำคัญของเดนมาร์ก" จนถึงปัจจุบันนายกรัฐมนตรี Mette Frederiksen กล่าวเมื่อวันอังคารสนามบินในโคเปนเฮเกนและออสโลเปิดให้บริการอีกครั้งในช่วงเช้าตรู่ของวันอังคารหลังจากโดรนที่ไม่สามารถระบุตัวตนได้ในน่านฟ้าเป็นเวลาหลายชั่วโมงทำให้เที่ยวบินหลายสิบเที่ยวถูกเปลี่ยนเส้นทางหรือถูกยกเลิกส่งผลกระทบต่อยานพาหนะหลายพันลำ</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 10:06:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">096b1c0d9b66a132050a8849631f30564e5b8979</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/15289cfe-4165-40e1-b01d-be43cec643dd_34664dc7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่สหรัฐประกาศว่าเครื่องบินขับไล่รุ่นที่หก F -47 อยู่ในระหว่างการผลิตสำหรับการบินขึ้นในปี 2028</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3326558/us-official-declares-f-47-sixth-gen-fighter-production-and-set-2028-take?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาได้เริ่มผลิตเครื่องบินขับไล่ F -47 รุ่นที่หกและวางแผนที่จะบินในปี 2028 เจ้าหน้าที่อาวุโสของกองทัพอากาศสหรัฐประกาศเมื่อวันจันทร์สามสัปดาห์หลังจากที่จีนแสดงเครื่องบินขับไล่ใหม่ในระหว่างขบวนพาเหรดของกองทัพวันแห่งชัยชนะระหว่างการกล่าวสุนทรพจน์ในการประชุมทางอากาศอวกาศและไซเบอร์ปี 2025 โดยสมาคมกองกำลังทางอากาศและอวกาศผู้บัญชาการกองทัพอากาศสหรัฐฯ</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 10:03:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c39c66516df8bf701543f86ae305ce59f252f135</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/69e84a4c-6e22-4931-bfb1-07f304291450_720b338d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ฟางเส้นสุดท้าย ': แรงงานจีนในสหรัฐฯสำรวจการหลบหนีไปยังยุโรปหลังจากความโกลาหล H -1B</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3326557/chinese-workers-us-explore-fleeing-europe-after-h-1b-chaos-im-so-tired?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่ออลันสัญชาติจีนทำงานที่บริษัทชิปแห่งหนึ่งในเขตอ่าวซานฟรานซิสโกเห็นว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกำลังเสนอการชำระเงิน 100,000 $ สหรัฐสำหรับวีซ่าทำงาน H -1B ในวันศุกร์เขาก็ติดต่อเพื่อนของเขาในปารีสทันที “ฉันทนไม่ไหวแล้ว” อลันซึ่งให้เพียงชื่อภาษาอังกฤษของเขาเนื่องจากความอ่อนไหวของหัวข้อเขียนด้วยข้อความโต้ตอบแบบทันที “ผมอยากจะถามคุณเกี่ยวกับ</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 10:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a44785e371465a2a8fa13d32400d87de3ddff85e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/4e264d75-e77d-447a-934d-9ca913ab5d00_79f1a75a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงชาวจีนตกใจเมื่อชายสูงอายุที่เธอช่วยข้ามถนนที่วุ่นวายตบหน้าเธอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3325735/china-woman-shocked-when-elderly-man-she-helps-carry-bags-across-busy-road-slaps-her-face?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวสะมาเรียที่ดีในประเทศจีนที่ลงจากรถของเธอเพื่อช่วยชายชราคนหนึ่งที่กำลังข้ามถนนที่วุ่นวายตกใจเมื่อการกระทำที่ดีของเธอได้รับการต้อนรับด้วยการตบหน้าอย่างแท้จริงเหตุการณ์ที่บันทึกไว้ในวิดีโอไวรัลได้รับความนิยมในสื่อสังคมออนไลน์บนแผ่นดินใหญ่หลังจากคลิปที่ถ่ายทำโดยคนขับรถที่อยู่ในรถที่อยู่ด้านหลังผู้หญิงคนนั้นได้รับการเผยแพร่ในโลกออนไลน์อย่างกว้างขวางสำนักข่าวช้างรายงานชายชราผู้ซึ่งเป็น ab</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4bfeb5e9d6caa836ddee28aada79511cbe73a5ea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/3fe08474-e8fd-4221-823b-64ee9af4d8bb_fa65c9f8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นจะทำให้คณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติสั่นคลอนได้หรือไม่? อิชิบะเพื่อสร้างความน่าสนใจในสนามสุดท้าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3326559/can-japan-shake-un-security-council-ishiba-make-last-ditch-appeal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายชิเกรุอิชิบะนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นมีกำหนดจะเข้าร่วมการประชุมสมัชชาสหประชาชาติสมัยที่ 80 ที่นิวยอร์กซึ่งคาดว่าเขาจะกระตุ้นให้มีการปฏิรูปคณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติซึ่งโตเกียวได้วิพากษ์วิจารณ์มานานแล้วว่า "ผิดปกติ" และไม่เหมาะสมกับระเบียบโลกในปัจจุบันอิชิบะออกเดินทางไปนิวยอร์กเมื่อเช้าวันอังคารโดยบอกกับผู้สื่อข่าวก่อนออกเดินทางว่า “หลังจากทบทวน 8</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 09:43:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">725f59a4ef11ee5beae4e5f3190d607b4ebada8e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/0bf62055-c5f4-460c-9f1b-050e0fcb8b14_d4ecb122.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
