<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แอนดรูว์อดีตเจ้าบ่าวของสหราชอาณาจักรกลับมาอีกครั้งโดยเรื่องอื้อฉาวของเอปสไตน์ในฐานะภาพถ่ายพื้นผิวใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341967/uks-ex-prince-andrew-dogged-again-epstein-scandal-new-photos-surface?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตเจ้าชายแอนดรูว์แห่งสหราชอาณาจักรถูกกลืนกินอีกครั้งจากเรื่องอื้อฉาวของเอปสไตน์เมื่อวันเสาร์หลังจากไฟล์ที่เพิ่งเปิดตัวใหม่รวมถึงรูปถ่ายของเขาที่คุกเข่าทั้งสี่ด้านเหนือผู้หญิงที่นอนอยู่บนพื้นภาพดังกล่าวเป็นหนึ่งในเอกสารใหม่หลายล้านฉบับที่กระทรวงยุติธรรมสหรัฐเปิดเผยเมื่อวันศุกร์จากไฟล์ Jeffrey Epstein ซึ่งแสดงให้เห็นถึงผู้กระทำความผิดทางเพศในช่วงปลายปี 2010 ที่ได้เสนอว่า</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 16:56:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">069e7bbf9d15c0649cf5fad41835f40571a08701</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/46ada735-e9b8-4d47-a858-18a5258a4240_54b2ef6c.jpg?itok=O9umltPc&amp;v=1769878593" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความล้มเหลวใน 2 ด้านหน้าทำให้เข็มขัดนิรภัยของฮ่องกงกลับรถผู้เชี่ยวชาญกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3341962/failures-2-fronts-led-hong-kongs-seat-belt-u-turn-experts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การกลับรถอย่างรวดเร็วของทางการฮ่องกงเกี่ยวกับกฎหมายที่กำหนดให้ผู้โดยสารรถบัสต้องคาดเข็มขัดนิรภัยเกิดขึ้นเนื่องจากไม่มีการให้คำปรึกษาสาธารณะในระหว่างการกำหนดนโยบายและกระบวนการประดิษฐ์ที่น้อยกว่าอย่างละเอียดสำหรับการพิมพ์ที่ละเอียดตามกฎระเบียบผู้สังเกตการณ์ทางการเมืองกล่าวความล้มเหลวในทั้งสองด้านควรเป็นการปลุกให้เจ้าหน้าที่และผู้ออกกฎหมายทำสิ่งที่ดีกว่ามากและนำตัวเองไปสู่สาธารณชน</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 14:21:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc19afd172e8c93777521d45165294cb33176b83</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/2c62c310-8688-4b17-86bc-cca294e7d83b_90a0c460.jpg?itok=aGgxUocM&amp;v=1769867456" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงควรจัดฟันสำหรับวันอาทิตย์ที่อากาศหนาวเย็นเนื่องจากอุณหภูมิจะลดลงเหลือ 13 องศา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3341964/hongkongers-should-brace-chilly-sunday-temperatures-dip-13-degrees?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกชาวฮ่องกงควรจัดฟันสำหรับสภาพอากาศที่เย็นกว่าในวันอาทิตย์เนื่องจากคาดว่าอุณหภูมิจะลดลงต่ำถึง 13 องศาเซลเซียส (55.4 ฟาเรนไฮต์) หอดูดาวฮ่องกงกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าปรอทจะลดลงเหลือประมาณ 13 องศาในเขตเมืองดาหน้า</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be91de330e948aa375589d8430c7448d7815b627</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/14fcc81b-4e60-4b69-b6c0-e403f22c488c_7c6ca379.jpg?itok=0DJhzlsw&amp;v=1769868006" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อนาคตของ AI ในวงการดนตรี? สหรัฐอเมริกาและจีนตีคอร์ดที่แตกต่างกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3341893/future-ai-music-us-and-china-strike-different-chords?utm_source=rss_feed</link>
      <description>The Velvet Sundown แต่งตัวเหมือนวงร็อคสตาร์ยุค 1970 ที่ปลุกเร้าวงดนตรีอย่าง Creedence Clearwater Revival ให้ดูเป็นส่วนหนึ่งของวงดนตรีที่แท้จริงโดยมีความแตกต่างที่สำคัญอย่างหนึ่งคือแม้จะมีผู้ฟังหลายล้านคนแต่พวกเขาก็ไม่มีตัวตนอยู่จริงกลุ่มนี้สร้างขึ้นโดยปัญญาประดิษฐ์เพลงที่สร้างโดย AI กำลังระเบิดขึ้นด้วยการขยายตัวอย่างรวดเร็วของแพลตฟอร์มเช่น Suno และ Udio ของสหรัฐอเมริการวมถึง Mureka ของจีนจาก CRE</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1dd21555b6c0b713aa19f2977c4aca457a323c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/c76fa99c-e6ae-4740-b12c-c04011ea0afe_a05415fb.jpg?itok=FRg98c6n&amp;v=1769786297" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สื่อของรัฐอิหร่านรายงานการระเบิดร้ายแรงในเมืองท่าชายฝั่งอ่าวอ่าวบันดาร์อับบาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3341963/iran-state-media-reports-explosion-gulf-coast-city-bandar-abbas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีรายงานการระเบิดหลายครั้งทั่วอิหร่านในวันเสาร์ท่ามกลางความกลัวสงครามที่เพิ่มมากขึ้นสำนักข่าว Tasnim กล่าวว่าในเมือง Bandar Abbas ของอ่าวเปอร์เซียมีผู้เสียชีวิต 1 คนและบาดเจ็บอีก 14 คนจากการระเบิดซึ่งอยู่ใกล้กับกองกำลังพิทักษ์การปฏิวัติอิสลาม (IRGC) พยานยังรายงานการระเบิดอย่างน้อยหนึ่งครั้งใกล้เมืองหลวงเตหะรานในภาคตะวันตกเฉียงใต้ของอิหร่านระบบออนไลน์</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 13:57:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18efe4e9d07f35482c00442a6aaea77f915ce726</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/ec6c266e-98ef-47b5-b559-3ae43abc8688_3c4497a8.jpg?itok=2bYJ4Vnd&amp;v=1769867855" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
