<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทางรถไฟข้างหน้า: ในขณะที่สายความเร็วสูงทำให้จีนอิ่มตัวทั่วโลกของพวกเขาจะขยายไปได้ไกลแค่ไหน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3344149/rail-ahead-high-speed-lines-saturate-china-how-far-can-their-global-reach-extend?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าบริษัทรถไฟยักษ์ใหญ่ของจีนตั้งเป้าที่จะสอดแนมยูเรเซียในช่วงหลายปีข้างหน้าเพื่อสร้างเส้นทางรถไฟความเร็วสูงเมื่อตลาดในประเทศเติบโตขึ้นและบางประเทศมีความพร้อมมากกว่าประเทศอื่นๆสำหรับการลงทุนที่ใช้เงินทุนสูงแต่มีการเปลี่ยนแปลงได้รับแรงบันดาลใจจากโครงการที่จีนลงทุนเช่นสายความเร็วสูงจาการ์ตา - บันดุง 142 กม. (88 ไมล์) ในอินโดนีเซียและเสร็จสิ้นบางส่วน 350 กม. (217 ไมล์) บูดา</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 08:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bac881bd5c2926ad01fd8b34b3f0d0fd0be0fca7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/82cdb908-72a7-439e-acf4-a93cb87480c8_f2560277.jpg?itok=RAvZm-Oy&amp;v=1771581686" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เหลือเชื่อ ': แท็กซี่จีนขับอินฟลูเอนเซอร์ชาวต่างชาติในทริประยะทาง 4,000 กม. ชมหิมะเป็นครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3343354/incredible-china-cabby-drives-foreign-influencers-4000-km-trip-sees-snow-first-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินฟลูเอนเซอร์ชาวต่างชาติสองคนของจีนที่จ้างคนขับแท็กซี่เพื่อพาพวกเขาเดินทางจากทางใต้ไปทางเหนือของประเทศเป็นระยะทาง 4,000 กิโลเมตรให้สิ่งที่เขาอธิบายว่าเป็นประสบการณ์ที่ "เหลือเชื่อ" หนึ่งคนดังทางอินเทอร์เน็ตชาวอิสราเอลชื่อ Raz Gal-Or มีชื่อเสียงในประเทศจีนซึ่งเขามีผู้ติดตาม 9.5 ล้านคนและเป็นที่รู้จักในชื่อ Gao Yousi อีกคนหนึ่งเป็นผู้นำความคิดเห็นหลักของฝรั่งเศส (KOL</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 08:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de438fcab7969c469dbf608799d4fb4cd16f8f31</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/00a1b7f0-1bb8-42fe-b418-0ab8c89899ad_356a7ba2.jpg?itok=iACBv8Nv&amp;v=1770897019" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงทุ่ม 6.8 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงซื้อแฟลตไทโปที่ถูกไฟไหม้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3344204/hong-kong-spend-hk68-billion-buying-back-fire-ravaged-tai-po-flats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงจะใช้เงินประมาณ 6.8 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (870 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อซื้อบ้านที่ได้รับความเสียหายจากไฟไหม้ Tai Po ที่ร้ายแรงจากเจ้าของแฟลตโดยเสนอ 8,000 ดอลลาร์ฮ่องกงถึง 10,500 ดอลลาร์ฮ่องกงต่อตารางฟุตซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของแผนตั้งถิ่นฐานระยะยาวที่เกี่ยวข้องกับเงินทุนสาธารณะ 4 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงรองเลขาธิการฝ่ายการเงิน Michael Wong Wai-lun เปิดเผยแผนเมื่อวันเสาร์ที่ผ่านมาโดยตัดสินการพัฒนาใหม่ในสถานที่ของศาลวังฟุก</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 07:46:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fca2939470259ff33d1ed10caebc40e74f0827eb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/199a011d-55cc-49ab-a661-115083eeebb6_2b5f331f.jpg?itok=y5f5A5uZ&amp;v=1771659970" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วัดที่ไม่มีดินในเนปาลให้แสงใหม่กับชีวิตช่วงต้นของพระพุทธเจ้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3344160/unearthed-temple-nepal-sheds-new-light-buddhas-early-life?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลุมพินีของเนปาลได้ยึดแผนที่การจาริกแสวงบุญของชาวพุทธเป็นสถานที่ประสูติของพระพุทธเจ้ามาอย่างยาวนานอย่างไรก็ตามบริเวณใกล้เคียงมีซากปรักหักพังที่มีป้อมปราการของ Tilaurakot ซึ่งเชื่อกันว่าเป็นเมืองหลวงโบราณที่ Siddhartha Gautam ใช้เวลาหลายปีเป็นสถานที่ที่มีน้ำหนักทางประวัติศาสตร์ที่ลึกซึ้งซึ่งดึงผู้เข้าชมเพียงเศษเสี้ยวเท่านั้นวิหารที่ขุดขึ้นใหม่อาจเปลี่ยนแปลงสิ่งนั้นได้นักโบราณคดีกล่าวว่านำเสนอสิ่งที่สดใหม่</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 07:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">35b3dfe673ff982e49754fbc9cbdcd1e674592fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/6da7e61f-15db-48bc-b91d-799b0426e659_b9a29933.jpg?itok=li6T9xgS&amp;v=1771585587" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บ้านในวัยเด็กของฮิตเลอร์กลายเป็นสถานีตำรวจในการปรับปรุงใหม่ 24 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 24 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344202/hitlers-childhood-home-becomes-police-station-us24-million-redevelopment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเปลี่ยนบ้านที่อดอล์ฟฮิตเลอร์เกิดในสถานีตำรวจทำให้เกิดอารมณ์ที่หลากหลายในบ้านเกิดของเขาในออสเตรีย “มันเป็นดาบสองคม” Sibylle Treiblmaier นอกบ้านในเมือง Braunau am Inn ชายแดนเยอรมนีกล่าวแม้ว่ามันอาจกีดกันพวกหัวรุนแรงขวาจัดจากการรวมตัวกันที่ไซต์งานแต่ก็อาจ “ถูกใช้ให้ดีขึ้นหรือแตกต่างออกไป” สำนักงานอายุ 53 ปีในฐานะ</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 06:35:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac2b69308cfe92485ec2ef9827f33bb5f56bab1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/4e85d217-06dd-409b-be8e-bb53b8ce1b81_1b72e8d3.jpg?itok=l-gqAfH0&amp;v=1771655758" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
