<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ตำหนิมือช้ำบนแอสไพรินปฏิเสธว่าหลับในที่ประชุม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338437/trump-blames-bruised-hand-aspirin-denies-falling-asleep-meetings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาตำหนิแอสไพรินว่ามีรอยฟกช้ำขนาดใหญ่บนมือของเขาและปฏิเสธที่จะหลับในขณะที่เข้าร่วมการประชุมสาธารณะในการให้สัมภาษณ์กับ The Wall Street Journal ที่ตีพิมพ์เมื่อวันพฤหัสบดีในการสัมภาษณ์ปกป้องสุขภาพของเขาทรัมป์ยังเปลี่ยนคำแถลงก่อนหน้านี้ของเขาเกี่ยวกับการได้รับการสแกน MRI ในเดือนตุลาคมโดยกล่าวว่าเป็นการสแกน CAT ที่เร็วกว่าทรัมป์ที่อายุ 79 ปีเป็นคนที่อายุมากที่สุด</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:53:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afbe35b209e31210fcf837c629e7daef0f6b2356</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/c585eccd-3c16-4376-8976-ebd86b99119e_161a172a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สาวฮ่องกงอายุ 13 ปีถูกจับข้อหาทะเลาะวิวาทกับวัยรุ่นที่ ‘หลานไควฟงแห่ง Gen Z’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338436/hong-kong-girl-13-arrested-over-fight-teen-lan-kwai-fong-gen-z?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมเด็กหญิงอายุ 13 ปีที่ถูกกล่าวหาว่าทำร้ายร่างกายและทำร้ายนักเรียนอายุ 15 ปีในระหว่างการเฉลิมฉลองนับถอยหลังที่ทางเดินเล่นที่ได้รับการขนานนามว่า "หลานไควฟงแห่ง Gen Z" ตำรวจกล่าวว่าเหตุการณ์ที่เกี่ยวข้องกับเด็กหญิงสองคน – ที่รู้จักกัน – เกิดขึ้นในเวลาประมาณ 01.00 น. ของวันปีใหม่ที่ Kwun Tong Promenade “เหยื่อได้เผยแพร่ข่าวลือเท็จหลายครั้งเกี่ยวกับ</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:22:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2271db995c786bad5c4b2c1f8e2df4ea7856110</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/1a8abce5-95c3-4ae4-b003-f6700c72c0e9_7e0d792b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>3 คนเสียชีวิตในอิหร่านขณะที่การประท้วงค่าครองชีพกลายเป็นความรุนแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3338433/3-killed-iran-cost-living-protests-turn-violent?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประท้วงและกองกำลังความมั่นคงปะทะกันในอิหร่านตะวันตกเมื่อวันพฤหัสบดีโดยมีรายงานผู้เสียชีวิต 3 คนซึ่งเป็นการเสียชีวิตครั้งแรกนับตั้งแต่การประท้วงค่าครองชีพเกิดขึ้นการประท้วงเริ่มขึ้นในวันอาทิตย์ที่กรุงเตหะรานซึ่งเจ้าของร้านค้าได้นัดหยุดงานเนื่องจากราคาที่สูงและความซบเซาทางเศรษฐกิจและได้แพร่กระจายไปยังส่วนอื่นๆของประเทศเมื่อวันพฤหัสบดีสำนักข่าวฟาร์สรายงานว่าพลเรือนสองคน</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f0809c4259be5b675e610dfcce9fc4e4eb1fd5f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/4fbc0db4-42d2-4e53-9ffb-612a6703ffa9_53e92d47.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาวุธไต้หวันเด็กชายชาวจีนที่หายไปคำอุทธรณ์ของ Trump's Jimmy Lai: 7 ความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯและจีนอ่านต่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338223/taiwan-arms-missing-chinese-boy-trumps-jimmy-lai-appeal-7-us-china-relations-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกข่าวที่น่าสนใจและสำคัญที่สุดเจ็ดข่าวที่ครอบคลุมความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐอเมริกากับจีนในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ในขณะที่ทรัมป์ปรับนโยบายต่างประเทศของสหรัฐอเมริกานักวิเคราะห์เห็นว่าการเปิดกว้างใหม่สำหรับทรัมป์ของจีนคาดว่าจะยังคงใช้ลูกบอลที่พังทลายกับสถาปัตยกรรมความมั่นคงแห่งชาติที่ยาวนานของสหรัฐอเมริกาซึ่งคุกคาม</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 15:00:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eabb3846d08b6a4e0b134f1f704f7b8003af88f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/c3c31a87-47ed-47c4-ae93-4aafbf82bb53_fbeafe3b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนภาษีเวเนซุเอลาของปักกิ่งเม็กซิโก - จีน: 7 ความสัมพันธ์ในละตินอเมริกาอ่านต่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338221/beijings-venezuela-plans-mexico-china-tariffs-7-latin-america-relations-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกข่าวที่น่าสนใจและสำคัญที่สุดเจ็ดข่าวที่ครอบคลุมความสัมพันธ์ทั่วโลกในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. เม็กซิโกยืนตามการตัดสินใจสำหรับภาษี 50% สำหรับ Marcelo Ebrard เลขาธิการเศรษฐกิจสินค้าจีนในเดือนธันวาคมปกป้องการตัดสินใจของเม็กซิโกในการกำหนดอัตราภาษีใหม่สำหรับการนำเข้าจากจีนและเอเชียอื่นๆ</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 15:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e1b524684d9643ce4e1316821def9fa51afcaba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/8aac73af-2d1e-413c-8e96-8d942f60cc67_a01daf3f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
