<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การควบคุมการส่งออกโลกที่หายากของจีนเพิ่มความแปลกใหม่ในสงครามชิปของสหรัฐอเมริกาผู้สังเกตการณ์กล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3328484/chinas-latest-rare-earth-export-controls-add-new-twist-us-chip-war-observer-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การควบคุมการส่งออกโลกที่หายากล่าสุดของจีนอาจเปิดแนวรบใหม่ที่ไม่คาดคิดในสงครามชิปกับสหรัฐอเมริกาผู้สังเกตการณ์อุตสาหกรรมที่มีชื่อเสียงของจีนกล่าวทหารผ่านศึกในอุตสาหกรรมโทรคมนาคม Xiang Ligang กล่าวว่าเขา “ประหลาดใจมาก” ที่เห็นว่ากฎการควบคุมการส่งออกใหม่ที่ประกาศโดยกระทรวงพาณิชย์เมื่อวันพฤหัสบดีรวมถึงข้อที่ต้องมีการตรวจสอบรายกรณีของการส่งออกโลกที่หายากที่มีไว้สำหรับการใช้งาน</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ef21fbc7e96e1c897af3ec92e64333ce996dac8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/275158e8-048f-4db5-8e29-c009f31027e8_ce3a885d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนยกย่องให้เป็นแบบอย่างด้านสิทธิสตรีเมื่อการประชุมสุดยอดระดับโลกใกล้เข้ามา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3328573/state-media-frames-china-womens-rights-role-model-countdown-global-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ก่อนการประชุมสุดยอดระดับโลกเกี่ยวกับผู้หญิงในสัปดาห์หน้าสื่อของรัฐของจีนกำลังฉายภาพประเทศเป็นแบบอย่างสำหรับความคืบหน้าในการส่งเสริมสิทธิสตรีมาหลายปีโดยสังเกตว่าประเทศอื่นๆอาจได้รับประโยชน์จากประสบการณ์ของตนการประชุมผู้นำระดับโลกว่าด้วยสตรีซึ่งมีจีนและสหประชาชาติเป็นเจ้าภาพร่วมจะจัดขึ้นในวันจันทร์และวันอังคารที่กรุงปักกิ่งโดยมีประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนเข้าร่วมการเปิดงาน</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 11:51:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1fd4082e98f2bc19735b1dbe77835cd9c30a9f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/e340047f-4f8b-4e99-98a0-0c73007b2cbd_faa358e9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนโจมตีสหรัฐวางแผนที่จะห้ามผู้ให้บริการเรือจีนออกจากน่านฟ้ารัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328585/china-hits-out-us-proposal-ban-chinese-carriers-russian-airspace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนเมื่อวันศุกร์วิพากษ์วิจารณ์ข้อเสนอของรัฐบาลทรัมป์ในการห้ามสายการบินจีนใช้น่านฟ้ารัสเซียในเส้นทางสหรัฐฯโดยเตือนว่านโยบายของวอชิงตันอาจทำร้ายธุรกิจอเมริกันหน่วยงานกำกับดูแลการขนส่งของสหรัฐเสนอให้มีการห้ามในวันพฤหัสบดีเพื่อขจัดสิ่งที่พวกเขาอธิบายว่าเป็นข้อได้เปรียบที่ไม่เป็นธรรมที่ผู้ให้บริการจีนใช้ในการบินเส้นทางที่สั้นกว่าและถูกกว่าผ่านทางรัสเซียจีน</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 11:45:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">669a1b3df7ff7d31b4b3a9077e09e4ac855d699f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/416b4623-14f1-4588-895c-083a280fa5fc_4b847dce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนต้องการคำกล่าวที่ใหญ่กว่าในกฎการทำเหมืองในทะเลลึก: เจ้าหน้าที่ทรัพยากร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328560/china-needs-bigger-say-deep-sea-mining-rules-resources-official?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนจำเป็นต้องมีเทคโนโลยีที่ดีขึ้นและพูดมากขึ้นในการสั่งซื้อทางทะเลระหว่างประเทศถ้ามันคือการชนะการแข่งขันการทำเหมืองแร่ในทะเลลึกทั่วโลกสำหรับแร่ธาตุที่สำคัญตามที่เจ้าหน้าที่อาวุโสจากกระทรวงทรัพยากรธรรมชาติในบทความที่ตีพิมพ์เมื่อวันศุกร์ใน Study Times – หนังสือพิมพ์ที่ดำเนินการโดยโรงเรียนพรรคกลางของพรรคคอมมิวนิสต์ – Wu Changbin ผู้อำนวยการ China Deep O ของกระทรวง</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 11:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5a4f5c9cfd4ff254d8542465154faaa11f6fb15</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/9ab585eb-5414-4a65-a680-4493745368bc_804edeb2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กฎอัตราส่วนแปลงฮ่องกงเพื่อผ่อนคลายเพื่อส่งเสริมการฟื้นฟูเมืองส่วนตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3328579/hong-kong-relax-plot-ratio-rules-encourage-private-urban-renewal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงวางแผนที่จะส่งเสริมการฟื้นฟูเมืองเอกชนโดยการผ่อนคลายข้อจำกัดด้านอัตราส่วนที่ดินซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของข้อเสนอเพื่อเพิ่มศักยภาพการพัฒนาในเขตเก่าและเมืองใหม่โดยจะมีมาตรการที่จะเริ่มใช้ในช่วงครึ่งแรกของปีหน้าสำนักงานพัฒนาเมื่อวันศุกร์ได้เปิดเผยรายละเอียดของมาตรการที่ประกาศเมื่อเดือนที่แล้วในที่อยู่ของนโยบายโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อให้มีแรงจูงใจมากขึ้นสำหรับ PRI</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 11:22:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba8842069cd57a1a11d95ec93e850f8f39e2b8f0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/54a9cd35-c8ff-421b-a364-8e727b0031a7_b0c44c75.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
