<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเลือกธนาคารชุดที่สองบริษัทเทคโนโลยีเพื่อทดสอบ AI ในด้านการเงิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3329156/hong-kong-monetary-authority-picks-second-batch-banks-tech-firms-test-ai-finance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์การการเงินฮ่องกง (HKMA) ได้เลือกกรณีการใช้งานชุดที่สองสำหรับการทดสอบปัญญาประดิษฐ์เชิงกำเนิด (GenAI) เนื่องจากดูเหมือนว่าจะส่งเสริมนวัตกรรมทางเทคโนโลยีที่มีความรับผิดชอบในภาคบริการทางการเงินต่อไปธนาคารทั้งหมด 20 แห่งและพันธมิตรด้านเทคโนโลยี 14 แห่งจะเข้าร่วมในโครงการ GENAI SANDBOX ซึ่งเป็นโครงการที่ดำเนินการร่วมกันโดย HKMA และ Hong Kong Cyberp</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 14:01:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">86df4ab602032c29a79b49fa023ff5d2a242b4e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/0d5f453c-9725-4330-912c-9a520d041f6b_f1c6528b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำขู่ห้ามใช้น้ำมันปรุงอาหารของทรัมป์การจับกุม ‘ถุงของขวัญสีแดง ': SCMP DAILY HIGHLIGHT</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3329154/trump-threatens-china-over-soybean-snub-us-security-expert-held-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ทรัมป์ขู่จีนห้ามนำเข้าน้ำมันปรุงอาหารเหนือโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯเมื่อวันอังคารว่าจีน “ไม่เป็นมิตรทางเศรษฐกิจ” เนื่องจากไม่ซื้อถั่วเหลืองอเมริกันและขู่ว่าจะหยุดการนำเข้าน้ำมันปรุงอาหารและผลิตภัณฑ์อื่นๆจากประเทศใน RET</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 14:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f565c75d558ffea137b2e4fc1520f52f143ae55</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/5fd82325-a345-4d6c-8524-6fab383ea34a_067cbba6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปากีสถานและอัฟกานิสถานตกลงที่จะหยุดยิงท่ามกลางความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3329155/pakistan-and-afghanistan-agree-48-hour-ceasefire-after-deadly-border-clashes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปากีสถานกล่าวเมื่อวันพุธว่าตกลงที่จะหยุดยิงเป็นเวลา 48 ชั่วโมงกับอัฟกานิสถานหลังจากวันที่เกิดความรุนแรงซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิตหลายสิบคนทั้งสองด้านของชายแดนกระทรวงการต่างประเทศปากีสถานกล่าวว่าการหยุดยิงเป็นไปตามคำขอของอัฟกานิสถานช่วงเวลาต่อมา Zabihullah Mujahid หัวหน้าโฆษกรัฐบาลตอลิบานกล่าวว่าการสงบศึกอยู่ที่ "การยืนกราน" ของฝ่ายปากีสถานโซเชียลมีเดียของเขา</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 14:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5910a1eff651f757b119e596659fcebfff9e3c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/895489cb-1d39-4800-86a2-4736df609ffa_5a624b53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแข่งขันของสหรัฐฯที่ผลักดันให้จีนใช้กฎหมายภายในประเทศในต่างประเทศผู้เชี่ยวชาญด้านกฎหมายกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3329145/us-rivalry-pushing-china-apply-domestic-law-abroad-legal-experts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังใช้กฎหมายภายในประเทศมากขึ้นนอกเหนือจากพรมแดนเพื่อตอบสนองต่อแรงกดดันของสหรัฐฯนักวิเคราะห์ทางกฎหมายได้เสนอแนะแนวคิด “หลักนิติธรรมที่เกี่ยวข้องกับต่างประเทศ” ได้รับการเปิดเผยครั้งแรกในปี 2019 และในไม่ช้าก็มีความโดดเด่นนักวิเคราะห์กฎหมายและที่ปรึกษาด้านนโยบายชั้นนำของจีนบางคนกล่าวว่าสหรัฐฯเป็นผู้รับผิดชอบเรื่องนี้กฎหมายว่าด้วยความสัมพันธ์ต่างประเทศปี 2023 เป็นหัวใจสำคัญของการขับเคลื่อนนี้</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbbefa49148e205ab921f295905d27b48317ffe9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/26d01de2-c6d4-4b8a-8285-31b9166a95b2_7d244600.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนลงโทษเจ้าหน้าที่เกี่ยวกับการแสดงผาดโผนเพื่อประชาสัมพันธ์ดอกไม้ไฟในที่ราบสูงทิเบต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3329149/heads-roll-china-over-fireworks-publicity-stunt-ecologically-fragile-tibet-plateau?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่หลายคนในเขตปกครองตนเองทิเบตของจีนถูกลงโทษหลังจากรับผิดชอบการแสดงดอกไม้ไฟที่เป็นที่ถกเถียงกันที่เชิงเขาหิมาลัยซึ่งเป็นเขตที่เปราะบางทางนิเวศวิทยาแบรนด์เครื่องแต่งกายกลางแจ้ง Arc'teryx ทำงานร่วมกับศิลปินชาวจีน Cai Guo-qiang เพื่อจุดพลุซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการแสดงผาดโผนในการประชาสัมพันธ์เมื่อเดือนที่แล้วการแสดงที่เป็นที่ถกเถียงกันทำให้เกิดการถกเถียงกันอย่างกว้างขวางเกี่ยวกับสภาพแวดล้อม</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 13:00:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb3f774ec2e54c0385c35d4b052c26ebce495325</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/f8124b18-9393-4139-90c9-bb1ce97eb3ad_e03b6bc8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
