<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯจัดฟันเพื่อประท้วง ‘ไม่มีกษัตริย์’ ทั่วประเทศต่อต้านทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329539/us-braced-nationwide-no-kings-protests-against-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประท้วงต่อต้านทิศทางของประเทศภายใต้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ผู้คนจะมารวมตัวกันในวันเสาร์ในเมืองหลวงของประเทศและชุมชนทั่วสหรัฐอเมริกาเพื่อประท้วง "ไม่มีกษัตริย์" ซึ่งเป็นสิ่งที่พรรครีพับลิกันของประธานาธิบดีเรียกว่าการชุมนุม "เกลียดอเมริกา" นี่เป็นการระดมมวลชนครั้งที่สามนับตั้งแต่ทรัมป์กลับมาที่ทำเนียบขาวและคาดว่าจะใหญ่ที่สุดมันมา</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 15:30:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72b8d7d9584d0122aadac156896baeca20759026</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/d340a07a-7893-4618-bf00-fabfef7302f2_6d1cd041.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความล่าช้าของเที่ยวบินการเบี่ยงเบนความสนใจหลังเกิดเพลิงไหม้ที่อาคารขนส่งสินค้าสนามบินบังคลาเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3329537/fire-bangladeshs-main-airport-cargo-terminal-forces-flight-delays-diversions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่กล่าวว่าเที่ยวบินออกจากสนามบินหลักของบังกลาเทศล่าช้าหรือเปลี่ยนเส้นทางในวันเสาร์หลังจากเกิดไฟไหม้ครั้งใหญ่ในอาคารขนส่งสินค้าหน่วยดับเพลิง 36 หน่วยกำลังควบคุมเปลวไฟนายทัลฮาบินซาซิมเจ้าหน้าที่หน่วยดับเพลิงและเซลล์สื่อป้องกันพลเรือนกล่าวการดำเนินงานที่สนามบินนานาชาติฮัซรัตชาห์จาลาลในธากาถูกระงับเจ้าหน้าที่สนามบินมาซูดุลฮะซัน</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 14:55:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9dc7bda89b72f7e74f25856f56be835528161d58</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/69ca72e5-4c1d-4b4d-9a94-c337017aa47e_01de9bf7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปากีสถานอัฟกานิสถานจัดการเจรจาสันติภาพในกาตาร์หลังจากการปะทะกันครั้งล่าสุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3329536/pakistan-afghanistan-hold-peace-talks-qatar-after-latest-clashes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ปากีสถานและอัฟกานิสถานกำลังจัดการเจรจาสันติภาพในกาตาร์ในวันเสาร์หนึ่งวันหลังจากที่อิสลามาบัดโจมตีทางอากาศซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 10 คนในอัฟกานิสถานและหยุดยิงซึ่งนำความสงบมาสู่ชายแดนเป็นเวลาสองวันการนัดหยุดงานมุ่งเป้าไปที่แหล่งข่าวด้านความมั่นคงของปากีสถานกล่าวว่าเป็นกลุ่มติดอาวุธที่เชื่อมโยงกับตาลีบันปากีสถานในพื้นที่ชายแดนอัฟกานิสถานหลังจากการโจมตีว่า</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 14:10:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fec676bccb0ab4199bf25c9326816ca9855fc82f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/885edd33-7dde-4f24-95b5-b9fd87ae469c_c4f16c38.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายที่ถูกกล่าวหาว่าบริหารอาณาจักรฟาร์มหลอกลวงของกัมพูชามีการเชื่อมโยงทางธุรกิจของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3329535/man-accused-running-cambodian-scam-farm-empire-has-hong-kong-business-links?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักธุรกิจชาวจีนที่เกิดในสหรัฐอเมริกาและสหราชอาณาจักรถูกคว่ำบาตรเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าค้ามนุษย์ผ่านอาณาจักรอาชญากรรมไซเบอร์และฟาร์มหลอกลวงที่ตั้งอยู่ในกัมพูชามีการดำเนินงานในฮ่องกงและมีบริษัทที่เกี่ยวข้องเป็นเจ้าของอาคารสำนักงานในเมืองการค้นพบตามประกาศของสำนักงานควบคุมทรัพย์สินต่างประเทศของสหรัฐอเมริกาซึ่งเมื่อวันอังคารได้คว่ำบาตรหน่วยงานธุรกิจมากกว่า 100 แห่ง</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 14:09:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b8e9822f6eb16a6407d0dbbcedfcd76a7ed94c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/c6204411-3435-454c-9405-d26d1f1c4719_63057983.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในเท็กซัสการเดินทางไปประเทศจีนของนักศึกษากลายเป็นการกระทำทางการเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3329509/texas-student-trip-china-becomes-political-act?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับ Krislyn Massey ทุกอย่างเริ่มต้นด้วยการดูอนิเมะญี่ปุ่นตอนดึกในวัยเด็กนั่นทำให้เกิดการค้นพบนวนิยายจีนและความสนใจอย่างมากในการศึกษาเอเชียซึ่งเป็นเส้นทางที่ไม่น่าเป็นไปได้สำหรับคนที่เติบโตมาในครอบครัวอนุรักษ์นิยมในฮูสตันเท็กซัสเธอเริ่มเรียนภาษาญี่ปุ่นและมีส่วนร่วมในการแลกเปลี่ยนทางการศึกษาที่ดำเนินการโดยนักเรียนหนึ่งในนั้น Bridge Culture Exchange Academy นำเธอไปที่</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 14:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">149d2f3c252c2815d039c4b546d0defd2ac8efcb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/5000c27f-5883-491a-b69a-a497600939a9_70b39299.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
