<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โดนัลด์ทรัมป์ปกป้องนโยบายท่ามกลางการผลักดันนักศึกษาจีนวีซ่า H -1B</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332522/donald-trump-defends-policies-amid-pushback-over-chinese-students-h-1b-visas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การลดการลงทะเบียนนักศึกษาต่างชาติลงครึ่งหนึ่งจะทำลายระบบมหาวิทยาลัยของอเมริกาและจำเป็นต้องมีวีซ่า H -1B สำหรับแรงงานที่มีทักษะประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์กล่าวในขณะที่ปกป้องนโยบายที่กระตุ้นให้เกิดการผลักดันทั้งในและต่างประเทศในการให้สัมภาษณ์กับ Laura Ingraham ผู้ประกาศข่าวของ Fox News ที่ออกอากาศเมื่อวันจันทร์และวันอังคารทรัมป์กล่าวว่าสหรัฐฯมี "ผู้คนจำนวนมากที่เข้ามาจากจีน" และ</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:00:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d850f4792041d8823236b68a49881286a42ea4d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/843d3ceb-1a22-4aa0-818d-dfbd9553edb5_54c7d213.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทบิ๊กเทคเดิมพันครั้งใหญ่กับแว่นตา AI เนื่องจาก Ant มีการตรวจสอบความถูกต้องของม่านตา</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3332516/big-tech-firms-double-down-ai-glasses-ant-offers-iris-authentication-payments?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทเทคโนโลยีของจีนกำลังก้าวขึ้นสู่ตลาดแว่นตาอัจฉริยะด้วยนวัตกรรมซอฟต์แวร์และฮาร์ดแวร์ใหม่ๆทำให้การแข่งขันรุนแรงขึ้นเพื่อเป็นผู้นำในอุปกรณ์ที่ขับเคลื่อนด้วยปัญญาประดิษฐ์รุ่นต่อไป Ant International ซึ่งเป็นแขนในต่างประเทศของ Ant Group ยักษ์ใหญ่ด้านฟินเทคของจีนเมื่อวันพุธได้เปิดเผยสิ่งที่อธิบายว่าเป็นเทคโนโลยีการรับรองความถูกต้องด้วยม่านตาครั้งแรกของโลกสำหรับการจ่ายเงิน</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85c688b94602df44ff1e3f1a54aabbf286628f1a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/72b1c802-a9dc-49b3-96dd-06a5ddf3b51a_b5c8fba8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปฏิรูปภาษีในแผน 5 ปีของจีนมีวัตถุประสงค์เพื่อปกป้องงบประมาณโดยไม่บดขยี้บริษัท</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3332512/chinas-fiscal-pivot-tax-reform-5-year-plan-protect-budgets-without-crushing-firms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่รัฐบาลจีนให้คำมั่นว่าจะมีบทบาททางการคลังที่แข็งแกร่งขึ้นเพื่อผลักดันเศรษฐกิจที่เผชิญกับความเสี่ยงที่เพิ่มขึ้นผู้กำหนดนโยบายต้องเผชิญกับภาวะที่กลืนไม่เข้าคายไม่ออกหลักในการเพิ่มประสิทธิภาพพิมพ์เขียวการพัฒนาประเทศของจีนในอีกครึ่งทศวรรษข้างหน้า: วิธีการเพิ่มรายได้ภาษีที่เพียงพอโดยไม่กำหนดภาระที่มากเกินไปให้กับธุรกิจคู่มืออธิบายรายละเอียดเกี่ยวกับข้อเสนอแผนห้าปีที่ 15 ของจีนสำหรับปี 2026 ถึง 2030 กล่าวว่าช่วงเวลาดังกล่าวนำเสนอ "</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a15ef3b29d76eebe7d7b104695e6f3cf5de33285</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/2d4c059d-fd00-48d1-a59c-cdcafcb02802_812b2b8b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ว่าราชการจังหวัดที่ได้รับผลกระทบจากพายุไต้ฝุ่นของฟิลิปปินส์ปกป้องการเดินทางของเยอรมนี</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3332520/philippine-governor-typhoon-hit-province-defends-germany-trip-despite-travel-ban?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ว่าราชการจังหวัดของฟิลิปปินส์ยังคงไม่ได้รับผลกระทบจากพายุไต้ฝุ่นสองลูกได้ปกป้องการตัดสินใจของเขาที่จะบินออกจากประเทศแม้ว่ารัฐบาลจะห้ามเจ้าหน้าที่จากการเดินทางต่างประเทศเพื่อให้พวกเขาสามารถนำไปสู่การตอบสนองภัยพิบัติ Isabela ผู้ว่าการ Rodolfo Albano III ยังเพิ่มขึ้นเป็นสองเท่าโดยกล่าวว่าเขาจะอยู่จนกว่าจะสิ้นสุดงานเกษตรแฟร์ในเยอรมนีเพราะมัน "สำคัญมาก"</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 11:56:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bebace73e950f0141eb93c2eb890eb87bfe7fdb4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/bc5e6bc8-c15c-4eec-ac64-064e331b7a22_9d3f9227.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เรียกร้องให้ประธานาธิบดีอิสราเอลยกโทษให้เนทันยาฮูในการพิจารณาคดีทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3332519/trump-urges-israeli-president-herzog-pardon-netanyahu-corruption-trial?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีอิสราเอล Isaac Herzog ได้รับจดหมายจากประธานาธิบดีสหรัฐฯ Donald Trump เรียกร้องให้เขาพิจารณาอภัยโทษให้กับนายกรัฐมนตรี Benjamin Netanyahu สำนักงานของ Herzog กล่าวเมื่อวันพุธเนทันยาฮูกำลังเผชิญกับการพิจารณาคดีการทุจริตที่ดำเนินมาอย่างยาวนานและทรัมป์ได้ขอการอภัยโทษสำหรับพันธมิตรที่ใกล้ชิดของเขาหลายครั้งเนทันยาฮูปฏิเสธข้อกล่าวหาและไม่ยอมรับความผิด “ในขณะที่ผมกำลัง</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 11:49:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">951364e2aa28cd427e6daf0ae9be4fdb9e60ec9f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/8bc685b6-494a-48a3-b495-839d6eeac3f4_590d4525.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
