<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อดีตเจ้านายสื่อจิมมี่ไลถูกจำคุกเป็นเวลา 20 ปีภายใต้กฎหมายความมั่นคงแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3342970/ex-media-boss-jimmy-lai-jailed-20-years-under-national-security-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลสูงของฮ่องกงตัดสินจำคุกอดีตเจ้านายสื่อ Jimmy Lai Chee-ying เป็นเวลา 20 ปีในวันจันทร์สำหรับอาชญากรรมความมั่นคงแห่งชาติในสิ่งที่ทางการจีนแผ่นดินใหญ่อธิบายว่าเป็น "คำประกาศที่ทรงพลัง" ซึ่งการลงโทษอย่างรุนแรงรอผู้ที่กล้าท้าทายกฎหมายในการลงโทษที่ยากที่สุดจนถึงปัจจุบันภายใต้กฎหมายความมั่นคงแห่งชาติของเมือง Lai ถูกกำหนดให้ใช้ชีวิตที่เหลืออยู่หลังลูกกรงหลังจาก</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 15:36:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0dd4e48d7875b5488a26f0386215fb9731ae4cea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/94f47ff9-1b4a-44e6-8507-e17216ecff76_e98858e4.jpg?itok=blU54vzH&amp;v=1770651390" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคการเมืองของบังกลาเทศรณรงค์เรื่องมรดกการปฏิวัติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3342969/bangladeshs-political-parties-campaign-over-revolutions-legacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การหาเสียงเลือกตั้งของบังกลาเทศเข้าสู่วันสุดท้ายในวันจันทร์ก่อนการลงคะแนนเสียงในสัปดาห์นี้โดยพรรคคู่แข่งเรียกร้องให้มีการจลาจลในปี 2024 ซึ่งยุติการปกครองโดยระบอบอัตตาธิปไตยของ Sheikh Hasina ผู้สนับสนุนการโบกธงนับหมื่นเข้าร่วมการชุมนุมของคู่แข่งทั่วเมืองหลวงที่แผ่ขยายของกรุงธากาเนื่องจากฝ่ายต่างๆพยายามที่จะใช้ประโยชน์จากมรดกของการจลาจลครั้งใหญ่และวิสัยทัศน์ของการเปลี่ยนแปลงที่แข่งขันกัน</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 15:32:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc7adc608ae29c18720695ca89291e945e2efd35</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/46e8cfa9-a10e-48b7-9c8a-63c18412d1df_a217d976.jpg?itok=VHMKYhS6&amp;v=1770651166" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สำนักงานทนายความของตำรวจฮ่องกงในการซักถามเกี่ยวกับการหลอกลวงแบบ ‘crash-for-cash’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3342968/hong-kong-police-raid-lawyers-office-probe-crash-cash-scams?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้บุกสำนักงานของทนายความซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการซักถามเกี่ยวกับการหลอกลวง "ชนเพื่อเงินสด" ที่เพิ่มขึ้นซึ่งผู้เสียหายต้องเผชิญกับการเรียกร้องค่าสินไหมทดแทนที่สูงผิดปกติและล่าช้าสำหรับอุบัติเหตุจราจรเล็กน้อยหรือแม้กระทั่งที่ไม่มีอยู่จริงการเคลื่อนไหวดังกล่าวเกิดขึ้นหลายวันหลังจากการจับกุมแพทย์สองคนและคู่สมรสเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าบงการการหลอกลวงดังกล่าวมากกว่า 20 ครั้งโดยเจ้าหน้าที่สืบสวนมากกว่า</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 15:18:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c636ed4a9ed2de0be5f6c71a1982bf919ba9b0fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/c9ccaaeb-b996-451e-aa63-8755142718cd_58f74a65.jpg?itok=OzBUCs4_&amp;v=1770650300" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลแคลิฟอร์เนียเริ่มการพิจารณาคดีทางโซเชียลมีเดียท่ามกลางความกังวลด้านสุขภาพจิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342967/california-court-begins-social-media-trial-amid-mental-health-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คดีในศาลของรัฐแคลิฟอร์เนียว่าอินสตาแกรมและยูทูบเป็นอันตรายต่อสุขภาพจิตของผู้หญิงหรือไม่ผ่านการออกแบบแอปที่เสพติดเริ่มต้นในวันจันทร์ด้วยคำแถลงเปิดในการทดสอบว่าแพลตฟอร์มบิ๊กเทคสามารถรับผิดชอบต่อการทำร้ายเด็กได้หรือไม่หญิงอายุ 20 ปีที่ระบุว่าเป็น K.G.M ยื่นฟ้องบริษัทแม่ Meta Platforms ของ Facebook และ Instagram และ Google ของ Alphabet ซึ่ง</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:35:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f42c6dee9f54ff452e0121e12df492c2323b260</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/7df2de63-1cec-43a6-984f-ff6dad55c06e_51016f8b.jpg?itok=e88SxEFL&amp;v=1770647743" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหราชอาณาจักรขยายโครงการ BN (O) ไปยังฮ่องกงมากขึ้นหลังจากการตัดสินจำคุกของจิมมี่ไล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3342966/uk-expands-bno-scheme-more-hongkongers-following-jimmy-lai-sentencing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงที่เป็นผู้เยาว์ในช่วงเวลาของการส่งมอบให้กับจีนในปี 1997 จะมีสิทธิ์สมัครเข้าร่วมเส้นทางสัญชาติอังกฤษ (ต่างประเทศ) เพื่อเป็นพลเมืองสหราชอาณาจักรโดยอิสระจากพ่อแม่ของพวกเขาโดยคาดว่าจะมีผู้มาถึง 26,000 คนภายใต้โครงการขยายในอีกห้าปีข้างหน้าการเคลื่อนไหวดังกล่าวเป็นการตอบโต้โทษจำคุก 20 ปีที่มอบให้กับอดีตเจ้านายสื่อฮ่องกง Jimmy Lai Chee-ying สำหรับความผิด o</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:26:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1473789cc1440c33dd3a41f3c1358a4123495296</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/4619b265-3e9a-4b5c-b6d8-78909aa2b23d_962bceed.jpg?itok=_FgJFWn-&amp;v=1770646882" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
