<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชายชาวจีนแพ้ในหมากรุกจากนั้นวิเคราะห์เกมเป็นเวลา 4 ชั่วโมงท่ามกลางสายฝน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3323630/chinese-man-loses-chess-then-analyses-game-4-hours-rain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งแพ้หมากรุกจีนจากนั้นดำเนินการทบทวนเกมเป็นเวลาประมาณสี่ชั่วโมงท่ามกลางฝนตกหนักในมณฑลเหอเป่ย์ทางตอนเหนือของจีน</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">806bb4c09c6975d8202f8caf109fd605d283178c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/834106fe-4a19-4357-9cef-94e759b79750_13fdcd88.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ส่งผลกระทบต่ออำนาจคริปโตของจีนในการประชุมสุดยอด bitcoin ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3323660/eric-trump-hails-chinas-hell-power-cryptocurrency-hong-kongs-bitcoin-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Eric Trump ซึ่งเป็นหนึ่งในการกระทำครั้งสุดท้ายในการรวมตัวที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของผู้ที่ชื่นชอบสกุลเงินดิจิทัลในฮ่องกงได้กล่าวชื่นชมเมืองและประเทศจีนในระหว่างการสนทนาข้างกองไฟกับผู้จัดงาน Bitcoin Asia “ไม่มีคำถามใดที่คุณได้ทำเครื่องหมายอย่างไม่น่าเชื่อในสกุลเงินดิจิทัล” ลูกชายคนที่สองของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์กล่าวในการแชทกับเดวิดเบลีย์ซีอีโอของ Bitcoin Asia “ไม่มี</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:28:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36abf9d4f5f9f2502cdcf9ee87652f912c72abb1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/06f0c5d9-16ab-4551-8da0-d151d7ec794c_4d682a0b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โอซาก้าของญี่ปุ่นยกเลิกแผนถกเถียงเพื่อเก็บภาษีนักท่องเที่ยวต่างชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3323653/japans-osaka-drops-controversial-plan-charge-foreign-tourists-special-tax?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จังหวัดโอซาก้าของญี่ปุ่นได้ยกเลิกแผนการที่ถกเถียงกันในการเรียกเก็บภาษีพิเศษจากนักท่องเที่ยวต่างชาติหลังจากที่คณะผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าข้อเสนอนี้ถูกต้องตามกฎหมายและไม่สามารถใช้การได้ในทางปฏิบัตินายฮิโรฟูมิโยชิมูระผู้ว่าการจังหวัดโอซาก้าได้เสนอภาษีเมื่อเดือนมีนาคมปีที่แล้วเพื่อกำหนดให้นักเดินทางต้องแชร์ค่าใช้จ่ายในการลดการท่องเที่ยวแบบเร่งด่วนในจังหวัดอย่างไรก็ตามหลังจากศึกษาความเป็นไปได้ของแผนแล้ว</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:14:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0768c456fa89eb6d5d48c872b9f16b2a981f388b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/68d042f6-e5a6-4348-bd38-f60d7e1e4223_6ce2d69a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กำไร FWD เพิ่มขึ้น 15 เท่าจากยอดขายที่พุ่งขึ้นและต้นทุนที่ลดลงหลังจากการเสนอขายหุ้นในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3323649/fwd-profit-jumps-15-times-life-policies-spike-costs-drop-following-hong-kong-ipo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอฟดับบลิวดีกรุ๊ปซึ่งเป็นบริษัทประกันภัยระดับภูมิภาคที่ก่อตั้งโดยริชาร์ดลีซาร์ไคมหาเศรษฐีชาวฮ่องกงกล่าวว่ากำไรสุทธิครึ่งแรกของบริษัทเพิ่มขึ้น 15 เท่าจากการเติบโตของยอดขายที่แข็งแกร่งและการลดต้นทุนเพียงครั้งเดียวในผลการดำเนินงานครั้งแรกนับตั้งแต่การเสนอขายหุ้นต่อประชาชนครั้งแรก (IPO) มูลค่า 3.61 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (466 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ของ FWD ในเดือนกรกฎาคมกำไรสุทธิพุ่งขึ้นไปที่ 47 ล้านดอลลาร์สหรัฐจาก 3 ล้านดอลลาร์สหรัฐในปีก่อนหน้าบริษัทกล่าวเมื่อวันศุกร์ผู้รับประกันภัย sai</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:08:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3e7a65dbe9ea12435a21b75001c6e9a05087e03</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/1368b388-286c-4b78-b2f7-67555568837b_169ec55c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหราชอาณาจักรกีดกันรัฐบาลอิสราเอลจากงานแสดงอาวุธในลอนดอนเหนือสงครามกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3323648/uk-bars-israeli-government-london-arms-fair-over-gaza-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวแทนรัฐบาลอิสราเอลจะไม่ได้รับเชิญให้เข้าร่วมงานแสดงอาวุธที่ลอนดอนโฆษกรัฐบาลสหราชอาณาจักรกล่าวในวันศุกร์ท่ามกลางความสัมพันธ์ทางการทูตที่เลวร้ายยิ่งระหว่างอังกฤษและอิสราเอลเหนือกาซา “เราสามารถยืนยันได้ว่าจะไม่มีการเชิญผู้แทนรัฐบาลอิสราเอลเข้าร่วม DSEI UK 2025” ในเดือนกันยายนแถลงการณ์ของกระทรวงกลาโหมกล่าวโดยอ้างถึงอุปกรณ์ป้องกันและรักษาความปลอดภัย</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:05:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78e32b7f24bc5b183130d7e269908c0fc7a5db11</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/d0161097-adf2-4250-9ca9-79d9dbd8f2d9_d8fd58ee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
