<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฟาร์มกังหันลมบินได้จะเป็นอนาคตของการผลิตพลังงานในประเทศจีนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3340267/could-flying-wind-farms-be-future-energy-generation-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือเหาะขนาดยักษ์ที่เปิดตัวในพื้นที่ที่มีประชากรหนาแน่นทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาได้จุดไฟเผาสื่อสังคมออนไลน์ฟุตเทจของ S2000 ฟาร์มกังหันลมที่ทรงพลังที่สุดในโลกบนท้องฟ้าเหนือเมืองอี้บินมณฑลเสฉวนกระตุ้นให้เกิดการเปรียบเทียบกับยานอวกาศของมนุษย์ต่างดาวหรือเรืออากาศที่ปรากฏในภาพยนตร์แอนิเมชั่น Big Hero 6 เรือเหาะสีขาว – วัด 60 เมตร (200 ฟุต) ในเล็ง</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc39077b0f28b2228010cc9050ffad91da363132</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/19bd04d3-d327-4aa9-8dfa-83af273be206_3aae56df.jpg?itok=QqsO87TR&amp;v=1768651259" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ความภาคภูมิใจที่ผิด ': บทบาทด้านสิทธิของสหประชาชาติของอินโดนีเซียปะทะกับสถิติภายในประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3340202/false-pride-indonesias-un-rights-role-clashes-its-domestic-record?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียเริ่มต้นการดำรงตำแหน่งประธานคณะมนตรีสิทธิมนุษยชนแห่งสหประชาชาติ (UNHRC) ในเดือนนี้ภายใต้เมฆแห่งความขัดแย้งโดยเจ้าหน้าที่ยกย่องศักดิ์ศรีของบทบาทในพิธีส่วนใหญ่แม้ในขณะที่นักเคลื่อนไหวตั้งคำถามที่ไม่สบายใจเกี่ยวกับบันทึกสิทธิของประเทศเององค์กรสมาชิก 47 คนซึ่งเป็นบริษัทย่อยของสมัชชาใหญ่แห่งสหประชาชาติมีอำนาจหน้าที่ในการส่งเสริมและคุ้มครองสิทธิมนุษยชนทั่วโลกในปีพ.</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">488c4dd7f09059a03aacb4195a03b93703f716c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/bc67d508-6f20-4bda-9de9-635a84f38c81_27a6a507.jpg?itok=XD0icIsg&amp;v=1768564058" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นาเดียเคซูมานักแสดงหญิงชาวมาเลเซียที่หายตัวไปเสียชีวิตจากอาการหัวใจวายในซาอุดิอาระเบีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3340292/missing-malaysian-actress-nadia-kesuma-dies-heart-attack-saudi-arabia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาเดียเคซูมานักแสดงหญิงชาวมาเลเซียที่หายตัวไปเมื่อมาถึงสนามบินนานาชาติคิงอับดุลอาซิซในเจดดาห์ได้รับการยืนยันว่าเสียชีวิตด้วยอาการหัวใจวายข่าวนี้ได้รับการประกาศโดยลูกสาวของเธอผ่านทางโซเชียลมีเดียตามที่ Astro Awani กล่าว “อัสสลามูอาลัยกุมทุกคนข้าพเจ้าขอแจ้งให้ท่านทราบว่านาดีอาห์กาสุมาวตีอับดุลการิมมารดาของข้าพเจ้าได้กลับไปยังเราะห์มาตุลลอฮ์ในวันที่ 15 มกราคมเวลาประมาณ 8.05 น.</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 03:38:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b59751d6c3a3ed92f1cef764941161cb9b5c58f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/82c0a378-90e6-49e9-b647-3688a9ef28cf_370fcf40.jpg?itok=9tV4eklL&amp;v=1768707521" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯเป่าเกินกำหนดเวลาอื่นในการยิงขีปนาวุธไฮเปอร์โซนิกลูกแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340291/us-blows-past-another-deadline-field-its-first-hypersonic-missile?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพได้พลาดกำหนดเวลาของตัวเองอีกครั้งในการลงสนามอาวุธไฮเปอร์โซนิกตัวแรกของสหรัฐอเมริกาในสัญญาณว่าหนึ่งในความสำคัญสูงสุดของกระทรวงกลาโหมยังคงช้าอยู่ยูนิตที่รับผิดชอบในการใช้อาวุธขั้นสูงได้รับการฝึกฝนและพร้อมใช้งานแต่ขีปนาวุธซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของโปรแกรมไฮเปอร์โซนิกมูลค่า 10,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ (US $ 10.4 billion hypersonic programme) ยังไม่พร้อมใช้งานและในขณะที่กองทัพเมื่อเร็วๆนี้เช่นเดียวกับเดือนที่แล้วกล่าวว่ามันวางแผนที่จะ</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 03:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">113bbfc2e87687c955ea900d69c74bd21720a6ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/3eab582b-b2fc-4cf0-a216-26313bd226cd_3c6a7e4b.jpg?itok=-VKJujDu&amp;v=1768704162" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแปลงโรงแรมได้รับความสนใจในตลาดสำนักงานของจีนท่ามกลางตำแหน่งงานว่างที่สูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3340179/hotel-conversions-gain-traction-chinas-office-market-amid-high-vacancies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการด้านเศรษฐกิจและโรงแรมระดับกลางในประเทศจีนให้เช่าอาคารสำนักงานเพื่อเปลี่ยนเป็นที่พักสำหรับผู้เข้าพักมากขึ้นและคาดว่าแนวทางการใช้งานแบบผสมผสานที่ยืดหยุ่นดังกล่าวจะเพิ่มขึ้นท่ามกลางตลาดสำนักงานที่อ่อนแอลงอย่างต่อเนื่องในบางเมืองของจีนการปฏิบัติของแบรนด์โรงแรมหลายแห่งที่ให้เช่าร่วมกันแยกชั้นภายในอาคารเดียวกลายเป็นที่แพร่หลายมากขึ้นโดยได้รับความสนใจจาก</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 03:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f9857654ab6ccf3e5289832db0a198c55778047</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/009908dd-491e-46f4-ae32-a3563cb04716_3a0b0b3a.jpg?itok=6HmwxCwo&amp;v=1768558036" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
