<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เที่ยวบินแรกของผู้ให้บริการโดรนยักษ์ของจีน Jiu Tian ส่งสัญญาณเพิ่มความจุฝูงปลา PLA</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3336098/first-flight-chinas-giant-drone-carrier-jiu-tian-signals-pla-swarm-capacity-boost?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกโดรนขนาดใหญ่ทางอากาศของจีนจิ่วเทียนได้เสร็จสิ้นการบินเที่ยวแรกแล้วซึ่งจะช่วยเพิ่มศักยภาพของกองทัพปลดปล่อยประชาชน (PLA) สำนักข่าวซินหัวของรัฐกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าจิ่วเทียนซึ่งเป็นโดรนขนาดใหญ่ได้ขึ้นไปบนอากาศเป็นครั้งแรกในมณฑลฉ่านซีทางตะวันตกเฉียงเหนือรายงานนี้ไม่ได้ระบุว่าเกิดขึ้นเมื่อใดออกแบบโดยคนแรก</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:20:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f94398b506faff026365869003d41bf0efc498f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/eb00f0b9-ac67-43a7-8e98-33365e8a7ffd_e34f27af.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯส่งสัญญาณรีเซ็ตจีนการกลับชาติมาเกิดที่ปักกิ่งในทิเบต: SCMP DAILY HIGHLIGHTS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3336101/us-signals-china-reset-beijing-endorsed-reincarnation-tibet-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. สหรัฐฯพยายามรีเซ็ต ‘อย่างสร้างสรรค์’ กับจีนเพื่อบรรเทาความตึงเครียดทางการค้า: นายเจมีสันเกียร์ผู้แทนการค้าสหรัฐกล่าวว่าสหรัฐฯกำลังมุ่งมั่นเพื่อความสัมพันธ์ที่ "สร้างสรรค์" กับจีนมากขึ้นหลังจากสงครามการค้าในปีนี้แม้จะเป็นข้อพิพาทเกี่ยวกับแร่ธาตุและ</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ef29806637d2728787756a40c47a252026f3524</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/145ab6f9-bf8a-47e7-b94d-afbd5cb10330_c82e8a8e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การฆ่าสุนัขอย่างโหดเหี้ยมในฟิลิปปินส์จุดประกายความโกรธแค้นเรียกร้องให้เสริมสร้างกฎหมายสวัสดิภาพสัตว์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3336109/brutal-dog-killing-philippines-sparks-outrage-calls-strengthen-animal-welfare-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การฆ่าสุนัขที่เลี้ยงไว้ในภาคเหนือของฟิลิปปินส์ได้ก่อให้เกิดความโกรธแค้นอย่างกว้างขวางและเปิดการถกเถียงกันอีกครั้งเกี่ยวกับการคุ้มครองสวัสดิภาพสัตว์ที่อ่อนแอของประเทศหลังจากที่มีการเผยแพร่คลิปเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นไปทั่วโลกออนไลน์วิดีโอแสดงให้เห็นว่า American Bully ชื่อ Axle ถูกตีด้วยแผ่นไม้ในเมือง Sadanga ที่ห่างไกลในจังหวัด Mountain กระตุ้นให้เกิดความเศร้าโศกจากคนรักสัตว์และ</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:12:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d08dc842749794396320a4ed3c8a101e41aab3da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/cc683e56-d584-4a00-9fc5-b87b9e2bae30_31694d44.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนอาจแตะ H200 ของ Nvidia เพื่อรับกำไร AI แต่กลยุทธ์ชิปในประเทศอยู่ที่นี่: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336100/china-may-tap-nvidias-h200-ai-gains-domestic-chip-strategy-here-stay-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การผลักดันของรัฐบาลจีนเพื่อความก้าวหน้าของอุตสาหกรรมชิปในประเทศจะยังคงไม่เปลี่ยนแปลงไม่ว่าจะอนุญาตให้บริษัทจีนซื้อ H200 ของ Nvidia หรือไม่ก็ตามนักวิเคราะห์กล่าวหลายวันหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาประกาศวอชิงตันจะอนุญาตให้ Nvidia จัดส่งชิปให้กับลูกค้าชาวจีนที่ได้รับการอนุมัติโดยมีเงื่อนไขว่าร้อยละ 25 จะต้อง "จ่าย" ให้กับสหรัฐอเมริกา – รัฐบาลจีนยังไม่ได้ระบุต่อสาธารณชนว่า i</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3a96a93541a763a278f1cc0133bdcd5201cbd8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/14f66548-b0ef-4fcd-a2c1-9bcb5c8e35a4_65789567.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทฮ่องกงมีแนวโน้มที่ดีขึ้นในมุมมองทางเศรษฐกิจมากขึ้นเนื่องจากอัตราภาษีทรัมป์กังวลเรื่องความสะดวก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3336108/more-hong-kong-firms-upbeat-economic-outlook-trump-tariff-worries-ease?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทในฮ่องกงมองโลกในแง่ดีมากขึ้นเกี่ยวกับแนวโน้มเศรษฐกิจในปีหน้าซึ่งการสำรวจโดยหนึ่งในห้องธุรกิจที่ใหญ่ที่สุดของเมืองพบว่าแม้ว่าองค์กรเองคาดว่าการเติบโตจะชะลอตัวลงในปี 2026 หอการค้าทั่วไปฮ่องกงเปิดเผยผลการสำรวจประจำปีในวันพฤหัสบดีซึ่งแสดงให้เห็นว่าร้อยละ 48.3 ของผู้ตอบแบบสอบถามมีแนวโน้มที่ดีขึ้นในภาพรวมธุรกิจ</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e587bad8e308f4fd5e2b9859c39a14fa8a7d820d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/fb4f2a29-a738-4d55-a908-cc57a86c9d2e_35c0cf9e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
