<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ลีของเกาหลีใต้กล่าวว่า ‘งงงัน‘ การบุกโจมตีของฮุนไดอาจกระทบการลงทุนของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325113/south-koreas-lee-calls-us-raid-bewildering-says-saga-could-hit-investment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายลีแจมุงประธานาธิบดีเกาหลีใต้กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าการบุกตรวจคนเข้าเมืองครั้งใหญ่ของสหรัฐในโรงงานผลิตแบตเตอรี่ฮุนได - แอลจีอาจมี "ผลกระทบอย่างมีนัยสำคัญ" ต่อการลงทุนโดยตรงในอนาคตการจู่โจมที่เห็นคนงานชาวเกาหลีใต้หลายร้อยคนถูกล่ามโซ่และถูกใส่กุญแจมือนั้น "ทำให้สับสน" เขากล่าวเสริมว่า "อาจมีผลกระทบอย่างมีนัยสำคัญต่อการตัดสินใจลงทุนในอนาคตโดยเฉพาะอย่างยิ่งเมื่อประเมิน</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 02:26:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6caf62289eb7cffda732502242f47c1b471de55c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/a44321d0-a9d9-4bd6-9b0d-3deb11f2c0a4_68333de9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวเกาหลีใต้ออกจากสหรัฐฯโดยไม่ใส่กุญแจมือหลังถูกจับกุมทำให้เกิด ‘ความเจ็บปวดอย่างมาก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3325110/south-korean-workers-leave-us-without-handcuffs-after-arrest-causes-great-pain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แรงงานชาวเกาหลีใต้หลายร้อยคนที่ถูกคุมขังในการจู่โจมที่น่าประหลาดใจในจอร์เจียเมื่อสัปดาห์ที่แล้วจะได้รับอนุญาตให้บินกลับบ้านในวันพฤหัสบดีหลังจากที่นักการทูตระดับสูงของทั้งสองประเทศพบกันในวอชิงตันและตกลงที่จะแก้ไขข้อพิพาทที่มีความสัมพันธ์ทวิภาคีประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์เห็นด้วยกับข้อเรียกร้องของเกาหลีใต้ที่จะไม่ให้คนงานถูกใส่กุญแจมือและสหรัฐจะพิจารณาสร้างประเภทวีซ่าใหม่เพื่อป้องกันไม่ให้เกิด</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 02:02:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d37176f017cf7693320fe6c6d6b71623f207fdc0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/0563a798-7754-47a4-9f9c-b32c4c5afebc_c63929b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แยกบิล – หรือแยกขนตามกฎหมาย – ในวันดินเนอร์ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3325079/split-bill-or-split-legal-hairs-over-dinner-date-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชีวิตไม่ซับซ้อนเมื่อคุณไปคนเดียว – คุณเลือกสถานที่กินเลือกสิ่งที่คุณชอบในเมนูอาหารค่ำและในรายการไวน์เพลิดเพลินกับพวกเขาในบริษัทของคนที่คุณรู้จักไว้วางใจและรักมาตลอดชีวิตของคุณและจ่ายค่าใช้จ่ายกลายเป็นว่ากฎหมายยังไม่ซับซ้อน – มีเพียงสัญญาโดยนัยระหว่างคุณและร้านอาหารที่เกิดขึ้นกับสัญญาของคุณที่จะจ่ายสำหรับสิ่งที่โย่</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 02:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b0f9f97cd3303acada445d5a81901c3beb1a009</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/804d80fc-6b71-4273-b5bc-b753f542409c_a6b93a90.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเปิดตัวสะพานข้ามแม่น้ำแยงซีที่มีสายเคเบิลยาวเป็นประวัติการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325066/china-launches-record-smashing-cable-stayed-mega-bridge-over-yangtze-river?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สะพานเคเบิลที่ยาวที่สุดในโลกเปิดให้บริการการจราจรในมณฑลเจียงซูทางตะวันออกของจีนเมื่อวันอังคารเชื่อมต่อเมืองฉางโจวและไถโจวและลดระยะเวลาการเดินทางจากมากกว่าหนึ่งชั่วโมงเหลือเพียง 20 นาทีสะพานข้ามแม่น้ำแยงซีฉางไถมีความยาว 10.3 กม. (6.4 ไมล์) โดยมีช่วงกว้างหลัก 1,208 เมตร (3,960 ฟุต) มันเป็นทางข้ามแรกของแม่น้ำที่มีทางด่วนถนนปกติ</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 02:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c833ab6dd1733190d8e612fad486f5302eaf85f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/37d439a1-c214-4c61-b04b-83075b9c8a53_d015c602.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>3 ปีของโครงการความสามารถพิเศษของฮ่องกง: ถึงเวลาปรับแต่งแล้วหรือยัง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325100/3-years-hong-kongs-talent-scheme-it-time-fine-tune-how?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยจอห์นลีผู้นำฮ่องกงกำหนดที่จะส่งมอบนโยบายประจำปีของเขาในวันที่ 17 กันยายนโพสต์ตรวจสอบหัวข้อสำคัญที่ผู้บริหารสูงสุดคาดว่าจะมุ่งเน้นรวมถึงโครงการโครงสร้างพื้นฐานขนาดใหญ่ใกล้ชายแดนตัวขับเคลื่อนทางเศรษฐกิจใหม่และปัญหาการครองชีพในชุดที่ห้าของชุดเจ็ดส่วนนาตาลีหว่องมองไปที่ผลกระทบของโครงการความสามารถสูงสุดของเมืองที่มีต่ออสังหาริมทรัพย์ให้เช่าและการจ้างงาน</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 01:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a51c14b3815cde190745e0109d02fd765c9a602f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/c9f719d1-c376-4f54-8fd6-cb6a3eddd777_6621144a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
