<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ท่าเรือ Chancay ของเปรูจะเป็น 'ช่วงเวลาปานามา‘ ต่อไปสำหรับจีนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328845/will-perus-chancay-port-be-next-panama-moment-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สังเกตการณ์มองโลกในแง่ดีว่าจีนและเปรูจะสามารถหลีกเลี่ยง "ช่วงเวลาปานามา" เหนือโครงการท่าเรือ Chancay ร่วมกันแม้จะมีความวุ่นวายทางการเมืองเพิ่มเติมในประเทศละตินอเมริกาการดำรงตำแหน่งประธานาธิบดีของ Dina Boluarte สิ้นสุดลงหลังจากผ่านไปไม่ถึงสามปีเมื่อสัปดาห์ที่แล้วด้วยการลงคะแนนเสียงในสภานิติบัญญัติอย่างถล่มทลาย 122 -0 ตามความไม่พอใจของสาธารณชนเกี่ยวกับการจัดการความมั่นคงและการทุจริต</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 14:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac0c4c95d24701271a6fec1030fb242d6d4c646e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/e6e300c9-51bb-41b9-bf7d-ff93fc240f2c_8c49ea90.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การส่งออกของจีนฟื้นตัวคำปฏิญาณ PLA ของทหาร: ไฮไลท์ประจำวัน SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3328851/chinas-exports-defy-expectations-military-mouthpieces-pla-vow-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. การส่งออกของจีนท้าทายความคาดหวังในเดือนกันยายนภายใต้ความไม่แน่นอนของสงครามการค้าการส่งออกของจีนฟื้นตัวขึ้นในเดือนกันยายนหลังจากแตะระดับต่ำสุดในรอบหกเดือนในเดือนสิงหาคมซึ่งได้รับการสนับสนุนโดยการฟื้นตัวของอุปสงค์ในต่างประเทศและการโหลดด้านหน้าก่อน "สัปดาห์ทองสุดๆ"</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b50365fbe6d5aa5db7c6fa3864cd29c221f3cffb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/e477df60-c3da-437a-9308-11d1dd4229ef_81caa8ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐอินเดียยกเลิกใบอนุญาตผู้ผลิตยาแก้ไอที่เชื่อมโยงกับการเสียชีวิตของเด็ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3328856/indian-state-cancels-licence-cough-syrup-maker-linked-child-deaths?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐทมิฬนาฑูทางตอนใต้ของอินเดียได้ยกเลิกใบอนุญาตของผู้ผลิตยาแก้ไอที่เชื่อมโยงกับการเสียชีวิตของเด็กหลายคนในช่วงเดือนที่ผ่านมาโดยระบุเมื่อวันจันทร์ขณะที่เจ้าหน้าที่ค้นหาเว็บไซต์ของบริษัทบางแห่งด้วยความสงสัยว่ามีการฟอกเงินเด็กอย่างน้อย 19 คนเสียชีวิตในรัฐมัธยประเทศตอนกลางหลังจากรับประทานน้ำเชื่อมซึ่งถูกห้ามหลังจากการทดสอบในเดือนนี้แสดงให้เห็นว่ามี n</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:13:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d5218918ee3aa3ca438daab98ccad1f29fbf8b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/32088bd0-076e-45d4-8233-0abcb5f6e482_224af70c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การระบาดของไข้หวัดใหญ่บังคับให้โรงเรียนในมาเลเซียปิดก่อนการสอบที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328854/malaysia-battles-influenza-outbreak-schools-close-crucial-exams?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเรียนชาวมาเลเซียหลายพันคนจะอยู่ที่บ้านนานถึงหนึ่งสัปดาห์เนื่องจากโรงเรียนถูกสั่งปิดหลังจากมีรายงานการติดเชื้อไข้หวัดใหญ่เกือบ 100 กลุ่มทั่วประเทศการเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วของการติดเชื้อไข้หวัดใหญ่ชนิด A และ B เกิดขึ้นเพียงไม่กี่สัปดาห์ก่อนที่นักเรียน 400,000 คนจะเข้ารับการสอบ Sijil Pelajaran Malaysia (SPM) ซึ่งเป็นการทดสอบที่สำคัญสำหรับตำแหน่งในมหาวิทยาลัย</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:56:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e3965a2f277fb4bd05d2cdb1c00ab101236ec35</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/fc65ea35-b55a-4060-afed-2cbab753626e_506f7adc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเคลื่อนไหวทางการค้าล่าสุดของปักกิ่งอาจเป็น ‘บวก‘ ต่อความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328846/how-beijings-latest-trade-measures-could-be-very-positive-us-china-relations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>"มาตรการตอบโต้" ทางการค้าใหม่ของจีนที่เกิดขึ้นกับสหรัฐฯอาจเป็นขั้นตอน "เชิงบวกมาก" ต่อการรักษาเสถียรภาพความสัมพันธ์ทวิภาคีซึ่งทำให้รัฐบาลทรัมป์ต้องใช้แนวทางที่มีรากฐานมากขึ้นต่อปักกิ่งซึ่งเป็นนักวิชาการที่มีชื่อเสียงได้เสนอแนะการประเมินดังกล่าวเกิดขึ้นในขณะที่ทำเนียบขาวยกเลิกสำนวนเกี่ยวกับความตึงเครียดทางการค้าที่สดใหม่ระหว่างสองประเทศในวันอาทิตย์</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:48:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12af1eee304d9d84f65753dbb22abb56c15dd716</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/821144a4-fa80-43de-b9c8-592055922fda_ecde4e40.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
