<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไต้ฝุ่นโพดูล: ฮ่องกงยกเลิกคลาสหลังคำเตือนพายุฝนแดง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3321784/typhoon-podul-hong-kong-cancels-classes-after-red-rainstorm-warning-t1-still-force?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกผู้ใช้ใหม่ที่ดาวน์โหลดแอปที่อัปเดตของเราจะได้ทดลองใช้ฟรี 7 วันหน่วยงานด้านการศึกษาของฮ่องกงได้ยกเลิกชั้นเรียนในโรงเรียนตอนเช้าและทั้งวันในวันพฤหัสบดีหลังจากที่หอดูดาวออกคำเตือนพายุฝนสีแดงนักพยากรณ์อากาศได้ออกคำเตือนเมื่อ</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 23:28:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2beb912aca718dcee701065dbbaac7167b71fb2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/a930fe7a-8b26-4e77-b14b-13aae1649066_c8cebeaa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ต้องใช้เวลา ': ขอบการขนส่งของจีนน่าจะปลอดภัยจากการลงทุนของเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3321734/trumps-curbs-chinas-shipbuilding-edge-spur-south-korean-investments-asean?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่สหรัฐพยายามที่จะยับยั้งการครอบงำการต่อเรือของจีนเกาหลีใต้กำลังมองหาการใช้ประโยชน์จากการขยายพื้นที่ในต่างประเทศผ่านการลงทุนด้านอู่ต่อเรือในฟิลิปปินส์และเวียดนามนักวิเคราะห์กล่าวว่านักต่อเรือชาวเกาหลีใต้อาจมองว่าการเคลื่อนไหวดังกล่าวเป็นวิธีแก้ไขข้อจำกัดที่ทำให้ขีดความสามารถในการแข่งขันกับจีนลดลงเช่นขีดความสามารถที่จำกัดการขาดแคลนแรงงานและความตึงเครียด</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 23:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28385b2c89e0b9c4a9e2095fa168160fd3dd0bc8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/f9fa0f2b-cb42-4610-98bb-603392a7f5ca_26dd39c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กานเฟิงของจีนเพื่อพัฒนาโครงการลิเทียมที่สำคัญในอาร์เจนตินากับพันธมิตรชาวสวิส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/money-wealth/article/3321780/chinas-ganfeng-develop-major-lithium-project-argentina-swiss-partner?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทเหมืองแร่ยักษ์ใหญ่ของจีนและผู้ผลิตลิเธียมในสวิสตกลงกันเมื่อวันอังคารที่จะพัฒนาหนึ่งในโครงการที่ใหญ่ที่สุดของอเมริกาใต้เพื่อสกัดลิเธียมจากน้ำเกลือทำให้การแข่งขันของโลหะมีความสำคัญต่อยานพาหนะไฟฟ้าและการจัดเก็บพลังงานทดแทนรุนแรงขึ้น Ganfeng Lithium ของจีนจะร่วมมือกับ Lithium Argentina ซึ่งตั้งอยู่ในเมือง Zug ประเทศสวิตเซอร์แลนด์เพื่อรวมคลังน้ำเกลือที่อยู่ใกล้เคียงสามแห่งใน Sa ของอาร์เจนตินา</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 19:08:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">261ca6ae9467e09d2e5052dc77658a1cd5f8ffaf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/02314690-918c-41b0-a07c-09a4495c3e23_fb927878.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จากเพื่อนสู่ศัตรู: สิ่งที่อยู่เบื้องหลังความพิโรธของทรัมป์ในบราซิล - อินเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3321759/friends-foes-whats-behind-trumps-brazil-india-wrath?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่วุฒิสมาชิกบราซิลทั้งแปดคนนั่งลงบนที่นั่งในเที่ยวบินไปวอชิงตันในช่วงเย็นของฤดูหนาวที่แห้งแล้งเมื่อเดือนที่แล้วคำถามเดียวที่ครอบคลุมความแตกต่างทางการเมืองลึกๆที่แยกบางส่วนออกจากกัน: พวกเขาสามารถหยุดชาวอเมริกันจากการกำหนดอัตราภาษีที่ขู่ว่าจะทำให้ประเทศของพวกเขามีรายได้จากการส่งออกที่สำคัญได้หรือไม่? พวกเขาเริ่มรู้สึกถึงความเร่งด่วนก่อนหน้านี้หลายสัปดาห์บังคับให้พวกเขาใส่</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 17:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f965feafc7d78e365adbb5650f2d6acfba2a2009</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/93c15e43-fd6b-418d-9964-c0ccbdce12f7_f687a1ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงกระแทก ‘แคมเปญการโจมตี’ ขณะที่จิมมี่ไหลกลับไปที่ศาลเพื่อพิจารณาคดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3321764/hong-kong-slams-smear-campaigns-jimmy-lai-returns-court-trial?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงได้ประณาม "การรณรงค์การโจมตี" อย่างรุนแรงโดยกองกำลังต่างชาติและบริษัทสื่อต่อต้านจีนเกี่ยวกับการพิจารณาคดีกฎหมายความมั่นคงแห่งชาติของอดีตเจ้านายหนังสือพิมพ์ Jimmy Lai Chee-ying ซึ่งกลับมาที่ศาลในวันพฤหัสบดีอัยการและทนายความจำเลยจะโต้แย้งด้วยวาจาครั้งสุดท้ายในการพิจารณาคดีที่มีชื่อเสียงของเขาขั้นตอนการปิดการส่งจะเป็นรูปแบบ Apple Daily</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 15:50:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbfd8c3fe900b6eb5752061b5b4b82567a9547e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/d6bdf1e7-1b3a-4a2b-a293-6caea0cb1586_29c8b3c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
