<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชิป AI เรือธงของ Moore Threads เข้ากันได้กับโมเดลของ Alibaba ในการผลักดันการพึ่งพาตนเองด้านเทคโนโลยี</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3344877/moore-threads-flagship-ai-chip-compatible-alibaba-models-tech-self-reliance-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Moore Threads Technology นักออกแบบเซมิคอนดักเตอร์ประสบความสำเร็จในการทำงานร่วมกันอย่างเต็มรูปแบบระหว่างหน่วยประมวลผลกราฟิก MTT S5000 (GPU) เรือธงและแบบจำลองปัญญาประดิษฐ์ Qwen3.5-series ของ Alibaba Cloud เนื่องจากความพยายามในการพึ่งพาตนเองด้านเทคโนโลยีของจีนรวมตัวกัน Moore Threads ซึ่งตั้งอยู่ในปักกิ่งซึ่งก่อตั้งโดย James Zhang Jianzhong อดีตผู้บริหารของ Nvidia เมื่อวันพฤหัสบดีกล่าวว่าชิป AI เรือธงของบริษัท</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:26:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb756b1aea303bdbe49af367811bec800c59db51</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/4e8eaf60-dcd0-484f-9e2b-a33553c0bc0a_43cfadf5.jpg?itok=kTa9gVxE&amp;v=1772184363" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯจะต้องสามารถ ‘หันหลังกลับและชกต่อย’ ในอวกาศได้เมื่อจีนเพิ่มดาวเทียม: ทั่วไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3344873/us-must-be-able-turn-around-and-punch-space-china-boosts-satellites-general?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขยายตัวของดาวเทียมสอดแนมอย่างรวดเร็วของจีนหมายความว่ามาตรการป้องกันในอวกาศไม่เพียงพอสำหรับสหรัฐอเมริกาซึ่งต้องการความสามารถในการ "พลิกกลับและชกต่อย" นายพลของกองทัพอวกาศสหรัฐกล่าวตามรายงานของเว็บไซต์ข่าวกองทัพสหรัฐ The War Zone พลโท Gregory Gagnon กล่าวว่าจีนได้สร้าง "สถาปัตยกรรมการตรวจจับระยะไกลที่ดีที่สุดเป็นอันดับสองของโลกจาก</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:15:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d314d60a8f1cc990ee7ed1f6c918fd5b03cb564a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/9821406e-e8e8-4b44-99b7-a261fac3cf8d_11abf670.jpg?itok=_bIaoD6z&amp;v=1772183697" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘สองเซสชั่น’ ภาษีทรัมป์รายได้จาก JD.com</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/china/politics/article/3344851/two-sessions-trump-tariffs-jdcom-earnings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกสภานิติบัญญัติของจีนรวมตัวกันในสัปดาห์หน้าสำหรับการประชุมสภานิติบัญญัติ "สองวาระ" ประจำปีซึ่งพวกเขาจะอนุมัติแผนห้าปีที่ 15 และมีแนวโน้มที่จะเห็นการเปลี่ยนแปลงไปสู่การให้ความสำคัญกับการเติบโตทางเศรษฐกิจน้อยลงนายกรัฐมนตรีหลี่เจียงจะสรุปแผนห้าปีฉบับใหม่และประกาศเป้าหมาย GDP ปี 2026 ในวันที่ 5 มีนาคมซึ่งเป็นวันแรกของการประชุมสภาประชาชนแห่งชาติสภานิติบัญญัติของประเทศฝ่ายนิติบัญญัติ</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26b3b983fbd5835570e3d88d98ffcf2fe3621cd5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/b5d5ebfb-a95f-408d-a283-5a93799120cf_03815daf.jpg?itok=5R26jWR6&amp;v=1772176947" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวมาเลเซียขอให้ช่วยตามหาลูก 4 คนของ Daim ขณะที่การซักถามเรื่องการทุจริตขยายวงกว้างขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3344865/malaysians-asked-help-find-daims-4-children-corruption-probe-widens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาหน่วยงานต่อต้านการทุจริตของมาเลเซียได้ขอความช่วยเหลือจากสาธารณชนในการค้นหาบุตรทั้งสี่คนของผู้แทนผู้ล่วงลับและอดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลัง Daim Zainuddin เนื่องจากเป็นการขยายการสอบสวนความมั่งคั่งของครอบครัวคณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตของมาเลเซียกล่าวว่ากำลังหาข้อมูลเกี่ยวกับที่อยู่ของนางอัสนีดาอับดุลดาอิมอายุ 63 ปี, พ.อ. วิระดานีอับดุลดาอิมอายุ 46 ปี, นายมูฮัมเหม็ดอามีร์ไซนุดดินดาอิมอายุ 29 ปี</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 08:52:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca9162d6d0e16d3b504e4eb1847a0fc362e571a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/a0e13bb8-dd19-47a0-8b2d-79d0f2aec873_69ccbe91.jpg?itok=IHhAoVDt&amp;v=1772182076" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเปิดตัว Merodi ในฮ่องกงแสดงให้เห็นถึงการต่อสู้ของ Pop Mart นอกเหนือจาก Labubu ที่เป็นที่รักของ IP</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3344856/merodi-debut-hong-kong-shows-pop-marts-struggle-beyond-ip-darling-labubu?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ร้านป็อปมาร์ทในย่านช้อปปิ้งคอสเวย์เบย์ที่คึกคักของฮ่องกงมีการจัดแสดงตัวละคร Merodi ที่เพิ่งเปิดตัวใหม่ของช่างทำคางคกซึ่งดึงดูดความสนใจเล็กน้อยในเช้าวันศุกร์ “มีคนซื้ออยู่สองสามคน” พนักงานขายคนหนึ่งกล่าว “ยังไม่เป็นที่รู้จักมากนัก” ซีรีส์เรื่องใหม่ Merodi After School มีเด็กหญิงตัวน้อยซุกซนที่มีความสามารถวิเศษในการพูดคุยกับสัตว์มันถูกสร้างขึ้นโดยไทวะ</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 08:45:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">571f1b132055dea2b17738a1f908b6230533f119</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/6f160f83-e32e-4955-9e23-364f8b112e7d_fa5f070c.jpg?itok=wXqhjArY&amp;v=1772178960" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
