<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การขายอสังหาริมทรัพย์ที่มีรายละเอียดสูงช่วยเพิ่มแรงผลักดันทางการตลาดของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3328109/henry-tangs-son-buys-2-flats-wheelocks-kadoorie-hill-boost-property-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกชายของอดีตเลขานุการทางการเงิน Henry Tang Ying-yen ได้ซื้ออสังหาริมทรัพย์ในเกาลูนเข้าร่วมกับผู้ซื้อที่ร่ำรวยเพิ่มขึ้นเรื่อยๆในฮ่องกงท่ามกลางความเชื่อมั่นที่เพิ่มขึ้นในตลาดที่อยู่อาศัยโครงการหรู Kadoorie Hill ของวีลล็อคพร็อพเพอร์ตี้ 2 ยูนิตถูกขายในราคายูนิตละ 36.4 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (4.7 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) และส่งมอบเมื่อวันที่ 3 ตุลาคมตามรายงานของ Land Regis</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:06:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b0d52a1d22852f03334b75ab992d2ddcb47bf73</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/67b456a4-a4d7-4db9-bd87-87598517a5ae_7d78115b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในครั้งแรกจีนเปิดตัวศูนย์ข้อมูลใต้น้ำเชิงพาณิชย์เพื่อขับเคลื่อนข้อมูลในอนาคต</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3328063/china-launches-worlds-first-commercial-underwater-data-centre-hainan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศูนย์ข้อมูลใต้น้ำเชิงพาณิชย์แห่งแรกของโลกเปิดให้บริการแล้วในมณฑลไห่หนานของจีนเนื่องจากจังหวัดบนเกาะผลักดันให้ดึงดูดการลงทุนจากต่างประเทศโดยการขยายเศรษฐกิจสีน้ำเงินในเขตการค้าเสรีนำร่องที่ใหญ่ที่สุดของประเทศเซิร์ฟเวอร์จะจัดการบริการดิจิทัลตั้งแต่การแนะนำร้านอาหารไปจนถึงการแฮ็กการเดินทางและจะติดตั้งในห้องเก็บข้อมูลใต้น้ำขนาด 1,300 ตันซึ่งเทียบเท่ากับน้ำหนัก</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4650c08f2b1a94efc62c64460e3e68e1e63722fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/60d9304c-39a5-4fe3-b177-e971935b725d_4fc5cfca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงชาวเวียดนามถูกจำคุกตลอดชีวิตหลังสังหารแฟนหนุ่มในสิงคโปร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3328107/vietnamese-woman-jailed-life-over-murder-boyfriend-outside-singapore-flat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวเวียดนามคนหนึ่งถูกตัดสินจำคุกตลอดชีวิตเมื่อวันอังคารในข้อหาฆ่าแฟนของเธอตามทางเดินของอาคารที่อยู่อาศัยสาธารณะในอังโมเกียวของสิงคโปร์เมื่อสี่ปีที่แล้ว Nguyen Ngoc Giau อายุ 43 ปีถูกตัดสินว่ามีความผิดในข้อหานี้เมื่อวันอังคารโดย Justice Dedar Singh Gill กล่าวว่าเขาพอใจที่องค์ประกอบของข้อหาได้รับการจัดตั้งขึ้นโดยไม่มีข้อสงสัยที่สมเหตุสมผล “ผมยังพบว่า</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:22:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb8014f018295b0cc307e6b7ef2c81308d76e25b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/cbe997b8-6006-4daf-9598-c29089c3e515_a1d74c8d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเทศไทยยึดราชสีห์สัตว์เลี้ยงของอินฟลูเอนเซอร์หลังจากจับได้ 2 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3328106/thailand-seizes-influencers-pet-lion-after-it-mauls-2-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศไทยได้ยึดสิงโตที่หลบหนีออกจากบ้านของผู้มีอิทธิพลในโซเชียลมีเดียและทำร้ายคนสองคนเนื่องจากเจ้าหน้าที่เตือนเจ้าของสัตว์เลี้ยงแปลกใหม่ให้ปฏิบัติตามกฎหมายอย่างเคร่งครัดโดยการรักษาความปลอดภัยและติดป้ายเตือนแมวโตตัวเมียที่เลี้ยงโดยปริญญาอุทยานภูมิถูกย้ายไปอยู่ที่ศูนย์ดูแลสัตว์ป่าในจังหวัดสุพรรณบุรีเมื่อวันอาทิตย์หลังจากที่มันตัดคอเด็กชายและชาย</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:17:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb5b57074608eae090b52daa29a13b50fb0b1381</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/43c87689-ed97-43e9-8bb9-949ebd6953bd_264881bc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิ่งอำนวยความสะดวกชายฝั่งกุญแจสำคัญในการปลดล็อกศักยภาพการท่องเที่ยวบนเรือยอชท์ฮ่องกง: อุตสาหกรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3328105/shore-facilities-key-unlocking-hong-kong-yacht-tourism-potential-industry-leaders?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความสำเร็จของการท่องเที่ยวด้วยเรือยอชท์ในฮ่องกงส่วนหนึ่งขึ้นอยู่กับความพร้อมของสิ่งอำนวยความสะดวกริมฝั่งคนวงในอุตสาหกรรมกล่าวว่าเนื่องจากปัจจุบันพวกเขาเรียกว่าการขาดจุดลงจอดที่สะดวกสำหรับผู้โดยสารเป็นอุปสรรคสำคัญในการเพิ่มการใช้จ่ายสูงสุด Lawrence Chow ประธานสมาคมอุตสาหกรรมเรือฮ่องกงกล่าวกับรายการวิทยุเมื่อวันอังคารว่าแผนของรัฐบาลในการอนุญาตให้เยี่ยมชมเรือยอชท์</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:02:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f135e3ffc8354092c71bb1b553f3907ddeebe94</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/c9623373-d2dd-4d98-b8c5-9216cd31fe8a_a1258c8b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
