<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อาลีบาบายืนยันความมุ่งมั่นด้าน AI แบบโอเพ่นซอร์สอีกครั้งเมื่อยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีเรียกร้องความสำเร็จของ Qwen</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3339765/alibaba-reaffirms-open-source-ai-commitment-tech-giant-hails-qwen-achievements?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลยุทธ์ปัญญาประดิษฐ์ของอาลีบาบากรุ๊ปโฮลดิ้งถูกกำหนดโดยความมุ่งมั่นในรูปแบบโอเพ่นซอร์สบริษัทกล่าวเมื่อวันอังคารหลังจากหนึ่งปีของการใช้บริการ AI ที่ทะยานสูงขึ้นคำแถลงดังกล่าวเกิดขึ้นเนื่องจากหุ้นของอาลีบาบาในนิวยอร์กเพิ่มขึ้นมากกว่าร้อยละ 10 ในวันจันทร์หลังจากมีข่าวว่าโมเดล AI ตระกูล Qwen ซึ่งเป็นเรือธงของอาลีบาบามียอดดาวน์โหลดสูงกว่า 700 ล้านครั้งบนแพลตฟอร์มนักพัฒนาซอฟต์แวร์</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">99fa32af063c5c49aa84775e563bcc7493f36fa4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/8cca433e-1c2c-4d8d-9573-8b33d9729dc5_116190b6.jpg?itok=hbjzAsub&amp;v=1768304355" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัยการเกาหลีใต้เรียกร้องให้ลงโทษประหารชีวิตอดีตประธานาธิบดียุนซุกยอลต่อกฎอัยการศึก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3339781/south-korean-prosecutors-demand-death-penalty-yoon-suk-yeol-over-martial-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลในกรุงโซลกล่าวว่าทนายความอิสระได้เรียกร้องให้มีการตัดสินประหารชีวิตอดีตประธานาธิบดียุนซุกยอลแห่งเกาหลีใต้ในข้อหากบฏที่เกี่ยวข้องกับการบังคับใช้กฎอัยการศึกในเดือนธันวาคม 2024 ศาลแขวงกลางกรุงโซลกล่าวว่าทีมที่ปรึกษาอิสระของโชอึนซุกได้ร้องขอในการพิจารณาคดีเมื่อวันอังคารเมื่อเดือนเมษายนที่ผ่านมายุนถูกปลดออกจากตำแหน่งยูนต้องเผชิญกับการพิจารณาคดีอาญาในช่วงเวลาสั้นๆของเขา</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:18:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afc4473b134701cd5d446a6a9550d7f6823e2f7d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/533056be-3460-46be-a74d-1510ea5a98ed_0e37f5f6.jpg?itok=0z4uHAVH&amp;v=1768310194" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักกิจกรรมชาวฮ่องกงแพ้การต่อสู้ทางกฎหมายเรื่องการห้ามผู้ต้องขังหญิงเข้าเรือนจำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3339778/hong-kong-activist-loses-legal-fight-over-prison-shorts-ban-female-inmates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกิจกรรมที่ถูกจำคุกได้สูญเสียการพิจารณาคดีต่อกฎของกรมราชทัณฑ์ฮ่องกงที่ห้ามผู้ต้องขังหญิงสวมกางเกงขาสั้นในช่วงฤดูร้อนโดยศาลมีคำวินิจฉัยว่าเครื่องแบบนักโทษมาตรฐานของผู้หญิงได้รับการออกแบบอย่างรอบคอบและไม่ถือเป็นการเลือกปฏิบัติรัสเซลล์โคลแมนผู้พิพากษาศาลสูงกล่าวเมื่อวันอังคารว่า "มีบุญน้อย" ในข้อโต้แย้งของเฉาหางตุง</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:07:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e057d596064b44332a9ca9989c07cf309a9fc2b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/bbe2cda7-99be-4f86-aaf9-a74966230607_85eed038.jpg?itok=Rt6nOQ5i&amp;v=1768309636" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไต้หวันและสหรัฐเปิดตัวการผลิตร่วมกันของกระสุนปืนใหญ่ 155 มม. ท่ามกลางความกลัวการปิดล้อม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3339770/taiwan-and-us-launch-joint-production-155mm-artillery-shells-amid-blockade-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันได้เริ่มผลิตกระสุนปืนใหญ่ขนาด 155 มม. (6.1 นิ้ว) ร่วมกับสหรัฐฯในขณะที่เกาะนี้กำลังเคลื่อนไหวเพื่อเสริมสร้างความยืดหยุ่นของกระสุนสงครามท่ามกลางแรงกดดันทางทหารที่ทวีความรุนแรงขึ้นของปักกิ่งและความกังวลเกี่ยวกับการหยุดชะงักของอุปทานในความขัดแย้งที่มีความรุนแรงสูงกระทรวงป้องกันของไต้หวันเมื่อวันจันทร์กล่าวว่าไทเปและวอชิงตันได้เปิดตัวการผลิตร่วมกันในระยะแรกของกระสุนปืนครกขนาด 155 มม. ชนิดใหม่</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2991b1966ac1cb4f9391642d036043f22e11d34</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/cb4159a6-1e38-4ba8-87ee-01dea5829b77_5edec344.jpg?itok=iPg8EZ4J&amp;v=1768306442" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เดวิดเวบบ์นักเคลื่อนไหวด้านการกำกับดูแลกิจการชาวฮ่องกงเสียชีวิตเมื่ออายุ 60 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3339776/hong-kong-corporate-governance-activist-david-webb-dies-60?utm_source=rss_feed</link>
      <description>David Webb นักเคลื่อนไหวด้านการกำกับดูแลกิจการที่มีชื่อเสียงด้านฐานข้อมูลสาธารณะฟรีและการเปิดโปง "Enigma Network" ที่ทำให้ตลาดหุ้นฮ่องกงสั่นคลอนเสียชีวิตด้วยโรคมะเร็งต่อมลูกหมากในระยะลุกลามอายุ 60 ปีประกาศที่โพสต์บนหนึ่งในบัญชีโซเชียลมีเดียของเขายืนยันการเสียชีวิตของเขาในวันอังคารภรรยาและลูกสองคนของเขารอดชีวิตมาได้ “ด้วยความเศร้าอย่างยิ่งที่เราแบ่งปันกันว่าเดวิดเอ็ม. ดับเบิลยู.</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:56:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b93d98bf4c0a1e83fdad1f47fd1dda9d31f20c2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/92bace97-604d-4056-9765-041806066b26_b8401b90.jpg?itok=kmJ-19nb&amp;v=1768308964" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
