<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อุณหภูมิในฮ่องกงลดลงเหลือ 11.4 องศาเซลเซียสซึ่งต่ำที่สุดในฤดูหนาวนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3338590/temperature-hong-kong-falls-114-degrees-celsius-lowest-winter?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราอุณหภูมิในฮ่องกงลดลงเหลือ 11.4 องศาเซลเซียส (52.5 ฟาเรนไฮต์) ในเช้าวันเสาร์ซึ่งต่ำที่สุดในฤดูหนาวนี้ตามรายงานของนักพยากรณ์อากาศของเมือง The Hong Kong Obse</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 02:42:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e0f243675dedb95f0866cc9fc20b3338de4d8c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/8618c6fd-4bdd-4fd8-acc4-8ad13868a1e6_28a29179.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนให้คำมั่นว่าจะเพิ่มกำลังการผลิตจากตะวันตกสู่ตะวันออกเนื่องจาก AI ความต้องการเชื้อเพลิงในการผลิตระดับไฮเทค</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3338522/china-vows-ramp-west-east-power-output-ai-hi-tech-manufacturing-fuel-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนมีเป้าหมายที่จะขยายเครือข่ายการส่งพลังงานจากตะวันตกไปตะวันออกมากกว่า 420 กิกะวัตต์ (GW) ภายในปี 2573 โดยเพิ่มสัดส่วนของพลังงานหมุนเวียนเป็นประมาณร้อยละ 30 ของกำลังการผลิตไฟฟ้าทั้งหมดในขณะที่ดำเนินการเปลี่ยนเป็นมิตรกับสิ่งแวดล้อมและแหล่งจ่ายไฟที่เชื่อถือได้มากขึ้นเป้าหมายได้รับการระบุไว้ในแนวทางที่ออกโดยคณะกรรมการพัฒนาและปฏิรูปแห่งชาติซึ่งเป็นนักวางแผนเศรษฐกิจอันดับต้นๆของประเทศ</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 02:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a8186d640b0f3ac1b6adcec8edd7f8bab536581</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/7351e506-1ce4-4861-90f9-465a5e055bf4_4832bfc1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลอว์เรนซ์หว่องขอบคุณทรัมป์สำหรับคำเชิญ G20 สิงคโปร์ - สหรัฐฯสร้างความสำเร็จครั้งที่ 60</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338588/lawrence-wong-thanks-trump-g20-invitation-singapore-us-mark-60th-milestone?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิงคโปร์และสหรัฐอเมริกาได้เริ่มต้นปีใหม่ด้วยการยืนยันความร่วมมืออีกครั้งโดยในปี 2026 ถือเป็นปีครบรอบ 60 ปีของความสัมพันธ์ทางการทูตระหว่างประเทศนายกรัฐมนตรีลอว์เรนซ์หว่องโทรศัพท์คุยกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาเมื่อวันศุกร์กระทรวงการต่างประเทศสิงคโปร์ (MFA) กล่าว “นายกรัฐมนตรีหว่องและประธานาธิบดีทรัมป์ตั้งข้อสังเกตว่าปี 2026 เป็นปีครบรอบ 60 ปีของนักการทูต</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 01:44:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14dbee4bf77782b0e259198b48a5eceb5f0c5999</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/f3082d42-bc03-4355-bead-35979d54c046_7f2331f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดการพูดถึงตัวเลือกนิวเคลียร์ของญี่ปุ่นจึงเกิดขึ้นอีกครั้ง – และเหตุใดจึงส่งสัญญาณเตือนนักวิจารณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3338570/why-talk-japanese-nuclear-option-resurfacing-and-why-it-alarms-critics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บทบรรณาธิการใน Sankei Shimbun ได้เปิดการอภิปรายระยะยาวในญี่ปุ่นว่าประเทศควรหารือเกี่ยวกับการได้มาซึ่งอาวุธนิวเคลียร์หรือไม่หลังจากคำพูดนอกบันทึกโดยเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยอาวุโสที่โต้แย้งว่าประเทศควรได้รับการจุดประกายให้เกิดการโจมตีกลับภายในประเทศและระดับภูมิภาครายวันอนุรักษ์นิยมแย้งว่าภัยคุกคามที่เพิ่มขึ้นจากประเทศเพื่อนบ้านของญี่ปุ่นไม่มีทางเลือกในการปกป้องประชาชน</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 01:30:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d5fdd09e116faf90680127fa1b6ba4263b217f0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/3fca4969-532c-4ec0-a3d4-1f88c94546a4_486b26ac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตอนนี้เราสามารถดูยีนของเราเองเต้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3338412/we-can-now-watch-our-own-genes-dance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงต้นทศวรรษ 2000 สื่อข่าวเต็มไปด้วยเรื่องราวเกี่ยวกับโครงการจีโนมของมนุษย์ที่ใกล้จะเสร็จสมบูรณ์ซึ่งสัญญาว่าสิ่งมหัศจรรย์ทางวิทยาศาสตร์และการแพทย์จะมาถึงย้อนกลับไปตอนนั้นผมยังเขียนเรื่องหนึ่งหรือสองเรื่องเกี่ยวกับการมีส่วนร่วมของจีนแผ่นดินใหญ่ในโครงการระหว่างประเทศที่ก้าวล้ำความทรงจำย้อนกลับมาหาผมเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเมื่อมีข่าวประชาสัมพันธ์เข้ามาในกล่องจดหมายของผมประกาศถึงมนุษย์</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 01:30:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cfdbd87da99369b150d4d0d2c19c9ff855f2ee3b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/b0e60544-b395-421c-970f-7eaec79b5a98_e670a6c9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
