<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักข่าวจีนที่กล่าวหาเจ้าหน้าที่พรรคคอมมิวนิสต์ว่ามีการทุจริตที่ได้รับการปล่อยตัวเมื่อได้รับการประกันตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3343751/chinese-journalists-who-accused-communist-party-official-corruption-released-bail?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักข่าวสืบสวนชาวจีนสองคนถูกคุมขังในมณฑลเสฉวนเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาหลังจากกล่าวหาว่าเจ้าหน้าที่พรรคคอมมิวนิสต์ท้องถิ่นทุจริตได้รับการปล่อยตัวในระหว่างการประกันตัวเพื่อรอการพิจารณาคดี Liu Hu อายุ 50 ปีผู้สื่อข่าวสืบสวนชาวจีนที่มีประสบการณ์และเพื่อนร่วมงานของเขา Wu Yingjiao อายุ 34 ปีถูกควบคุมตัวในข้อหา "กล่าวหาเท็จ" และดำเนินการ "ดำเนินธุรกิจที่ผิดกฎหมาย" ตำรวจ</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3f33d0e6d849da23cee730a034eed3873995afc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/2f9e5da6-5583-486b-9519-0ba3d46215df_d8cd95f7.jpg?itok=CRoWlzrC&amp;v=1771237807" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายคนแรกของจีนในอวกาศหยางหลี่เว่ยลาออกจากหน้าที่อย่างเป็นทางการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3343746/chinas-first-man-space-yang-liwei-officially-retires-active-duty?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนแรกของจีนในอวกาศหยางหลี่เว่ยเกษียณจากหน้าที่อย่างเป็นทางการแต่เขายังไม่หยุดฝึกและยังคงพร้อมที่จะสวมชุดอวกาศอีกครั้งหากจำเป็นเขากล่าวในการสัมภาษณ์กล้องวงจรปิดเมื่อวันเสาร์ว่านักบินอวกาศกลุ่มแรกของประเทศได้รับการกักบริเวณในเดือนตุลาคมตามกฎระเบียบแต่ “ถ้าแผ่นดินแม่ของเราต้องการเราเราสามารถกลับมาเที่ยวบินได้” หยางตอนนี้เป็นรองหัวหน้านักออกแบบ</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:00:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5c6d357da2cf00c01cfcde9b8dc7dd9957b19f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/8c38bccb-7b29-45fa-ab1d-91f36723726e_7fcda22b.jpg?itok=3RzrCdax&amp;v=1771236055" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บังคลาเทศเข้าถึงอินเดีย ‘จุดเริ่มต้นที่ดี’ เพื่อผ่อนคลายความสัมพันธ์ที่ตึงเครียด</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343731/bangladeshs-outreach-india-good-beginning-easing-strained-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บังกลาเทศได้เชิญนายกรัฐมนตรีอินเดีย Narendra Modi เข้าร่วมการสาบานของ Tarique Rahman ในฐานะผู้นำคนต่อไปของประเทศนักวิเคราะห์ท่าทางกล่าวว่าอาจช่วยให้ความสัมพันธ์ที่มั่นคงหลังจากหลายเดือนของความตึงเครียดระหว่างเพื่อนบ้านพรรคชาตินิยมบังกลาเทศ (BNP) ของ Rahman ได้รับชัยชนะในการสำรวจความคิดเห็นระดับชาติเมื่อสัปดาห์ที่แล้วซึ่งเป็นการปูทางให้ผู้นำฝ่ายค้านมาเป็นเวลานานเข้ารับตำแหน่งหลังจากผ่านไปหลายปี</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">037be0bffe373d9b058b5095ebe4345f99a5f36e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/7a9c1117-da79-4db1-97f6-665a607404d0_ebf34a25.jpg?itok=RaXz8xtz&amp;v=1771229924" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สตาร์เมอร์เรียกร้องให้ยุโรปพึ่งพาอาศัยกันอย่างลึกซึ้งท่ามกลางการคุกคามของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343742/starmer-urges-europe-deepen-interdependence-amid-trump-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากหนึ่งปีของการปฏิเสธที่จะเลือกระหว่างวอชิงตันและบรัสเซลส์ Keir Starmer ได้เปลี่ยนโทนเสียงในมิวนิกโดยการขยายสหราชอาณาจักรเข้าใกล้สหภาพยุโรปมากขึ้นและเรียกร้องให้ยุติการพึ่งพาการสนับสนุนทางทหารของอเมริกามากเกินไปในการกล่าวสุนทรพจน์ต่อที่ประชุมความมั่นคงมิวนิคเมื่อวันเสาร์นายกรัฐมนตรีสหราชอาณาจักรเรียกร้องให้ยุโรปเพิ่มการพึ่งพาซึ่งกันและกันและการยับยั้งอธิปไตยในแง่ของการสนับสนุนน้อยลงจาก</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 09:42:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">319b5fd81ba7b8cc6b61c704dde170b6732a781a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/61bee2e5-cc44-4943-bf24-42ced23d56f2_b59be2cc.jpg?itok=oUwX_g31&amp;v=1771234965" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำด้านพลังงานสีเขียวของจีนมองโกเลียในเริ่มทำงานเกี่ยวกับโรงไฟฟ้าใหม่ที่ ‘ยืดหยุ่น’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3343739/chinas-green-energy-leader-inner-mongolia-starts-work-new-flexible-power-plants?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภูมิภาคมองโกเลียในของจีนคาดว่าจะเริ่มทำงานในปีนี้เกี่ยวกับโรงไฟฟ้า "ยืดหยุ่น" ใหม่สองแห่งที่ผสมถ่านหินและพลังงานสีเขียวโรงงานซึ่งจะให้พลังงานแก่ศูนย์กลางทางเศรษฐกิจตะวันออกของมณฑลเซี่ยงไฮ้และมณฑลเจียงซูเป็นการเปลี่ยนแปลงเชิงกลยุทธ์ที่สำคัญในการใช้ถ่านหินเพราะตอนนี้จะใช้เพื่ออุดช่องว่างในพลังงานที่เกิดจากลมและพลังงานแสงอาทิตย์แทนที่จะเป็นหลัก</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 09:31:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c37504626956453cb7a652a9723c44b19c98e040</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/1682be3c-2a81-4b6e-8208-7e41cc6ff27f_d867f896.jpg?itok=wgX9CFdY&amp;v=1771234304" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
