<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ในขณะที่จีนและสหรัฐอเมริกาเรียกเก็บค่าธรรมเนียมท่าเรือคู่แข่งการจัดส่งทั่วโลกสำหรับการหยุดชะงัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3328979/china-and-us-impose-rival-port-fees-global-shipping-industry-braces-disruption?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนและสหรัฐอเมริกาเริ่มเรียกเก็บค่าธรรมเนียมท่าเรือเพิ่มเติมในวันอังคารนักวิเคราะห์เตือนว่าอุตสาหกรรมการขนส่งทั่วโลกเผชิญกับความไม่แน่นอนและความวุ่นวายที่เพิ่มขึ้นแม้ว่ารัฐบาลจีนจะได้รับการยกเว้นเรือที่สร้างขึ้นภายในประเทศซึ่งคาดว่าจะจำกัดผลกระทบจีนประกาศค่าธรรมเนียมท่าเรือตอบโต้เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาและเปิดเผยรายละเอียดการดำเนินการในชั่วโมงแรกของวันอังคารซึ่งเป็นวันเดียวกับที่จีนและสหรัฐฯ</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">267bc2a05b2ec652e941342f48463c3927794cc9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/48cbed1a-6090-45df-8dc2-af9dde51d1da_85138466.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์ลดความอดทนต่อการเมืองเรื่องอัตลักษณ์เป็นสองเท่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3329017/singapore-doubles-down-zero-tolerance-identity-politics-foreign-interference?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสิงคโปร์ได้เสริมสร้างบรรทัดฐานของการไม่ยอมรับการเมืองด้านเชื้อชาติและศาสนาตลอดจนการแทรกแซงจากต่างประเทศโดยอ้างว่าองค์ประกอบดังกล่าวควรถูกปฏิเสธอย่างรวดเร็วในรัฐสภาเมื่อวันอังคารนายปรีชาธรรมสิงห์หัวหน้าพรรคแรงงาน (WP) และรัฐมนตรีประสานงานเพื่อความมั่นคงแห่งชาติ K Shanmugam ไม่เห็นด้วยกับ "จังหวะเวลา" และ "สาระสำคัญ" ของ WP ในการปฏิเสธการเลือกตั้งเอนโด</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:51:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7aec3c0e6c68606ca8dfc6096af2f3399bc77d8b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/fcccc79d-2b65-41ae-909d-1983210b5904_697f6834.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เชี่ยวชาญด้านยารักษามะเร็งเตรียมจัดตั้งสายการผลิตมูลค่า 600 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 600 ล้านบาท) ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3329015/cancer-drug-specialist-set-hk600-million-production-line-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทฮ่องกงที่เชี่ยวชาญในการผลิตยาเพื่อการรักษาโรคมะเร็งได้รับการสนับสนุนทางการเงินจากรัฐบาลในการจัดตั้งสายการผลิตในอุทยานวิทยาศาสตร์ของเมืองภายใต้โครงการเร่งรัดอุตสาหกรรมใหม่ Advanced Isotopes Technology Asia ประกาศเมื่อวันอังคารว่าจะลงทุน 600 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (77.12 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อจัดตั้งสายการผลิตสามแห่งที่ Tai Po InnoPark, u</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:41:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8788124408f44e4cbcc5517fe4c969cd75398f5a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/da4dc3e5-c865-4320-b922-af784cc4cd17_1c1abd7d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อพิพาทในการจัดส่งของจีน - สหรัฐฯลึกซึ้งยิ่งขึ้น ‘ลูกน้ำมนุษย์’ ของ PLA: ไฮไลท์ประจำวัน SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3329010/china-us-shipping-dispute-deepens-pentagon-defence-report-awaited-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนจะมีความสำคัญในการป้องกันประเทศของสหรัฐฯลดลงหรือไม่? รายงานยุทธศาสตร์ฉบับใหม่จะบอกได้ในไม่ช้าว่ารายงานยุทธศาสตร์การป้องกันประเทศที่กำลังจะมาถึงของกระทรวงกลาโหมจะมีการเปลี่ยนแปลงครั้งใหญ่ในแผนการของสหรัฐฯที่จะตอบโต้ความแข็งแกร่งทางทหารและเศรษฐกิจของจีนตามรายงานของนักวิจัยด้านการป้องกันประเทศของจีน</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6447542295fcd4e7b69207a14cc6bdfb4495022</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/22a29616-7007-42d9-bf91-494bbc3833cd_c122a250.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ขับในกวางตุ้งจะได้พักในฮ่องกง 3 วันภายใต้โครงการข้ามพรมแดนใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3329011/guangdong-drivers-get-3-day-stay-hong-kong-under-new-cross-border-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ขับขี่รถของมณฑลกวางตุ้งที่ได้รับการอนุมัติให้ขับรถในฮ่องกงจะได้รับอนุญาตให้อยู่ในเมืองเป็นเวลาไม่เกินสามวันต่อครั้งภายใต้โครงการข้ามพรมแดนใหม่เอกสารของรัฐบาลได้เปิดเผยโดยเจ้าหน้าที่จะเริ่มดำเนินการตามแผนในเดือนหน้ารายงานที่ส่งไปยังสภานิติบัญญัติโดยสำนักการขนส่งและโลจิสติกส์เมื่อวันอังคารระบุรายละเอียดของ "การเดินทางไปทางใต้สำหรับยานพาหนะกวางตุ้ง"</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:12:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14001599d6d782eb8695dbfbfdc0a896425c19b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/df526c2e-6e6c-4b09-824d-c52b4882d53f_98a918f3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
