<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สิงคโปร์เปิดตัวหนังสือเกี่ยวกับการแยกประเทศมาเลเซียด้วยไฟล์ที่ถอดรหัสแล้ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3335477/singapore-launches-book-malaysia-separation-declassified-files-lee-kuan-yew-quotes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในบทกวีของซามูเอลเทย์เลอร์โคลริดจ์ The Rime of the Ancient Mariner กะลาสีที่ยิงนกอัลบาทรอสถูกบังคับให้คล้องคอเพื่อเป็นการสำนึกผิดโดยที่นกกลายเป็นภาระที่หนักหน่วงและเตือนความจำเกี่ยวกับความผิดของเขาคำอุปมานี้ถูกเรียกโดย Goh Keng Swee ซึ่งได้รับการยกย่องอย่างกว้างขวางว่าเป็น "สถาปนิกทางเศรษฐกิจ" ของสิงคโปร์สมัยใหม่ในฐานะชื่อรหัสของเขาสำหรับมาเลเซียในแฟ้มบันทึกส่วนตัวของเขาเกี่ยวกับสิงคโปร์</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 05:01:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db21d36a29209cb9ad97de8ea95e3c64c5658478</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/64d56a83-484a-4027-b4c4-11e115c7b549_81ddf445.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ค่าปรับ 140 ล้านดอลลาร์สหรัฐของสหภาพยุโรปสำหรับ X riles ผู้ช่วยผู้ว่าการ Rubio ทำให้เกิดความตึงเครียด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335494/eus-us140-million-fine-musks-x-riles-rubios-deputy-stoking-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ค่าปรับ 140 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียของ Elon Musk เน้นย้ำว่าชาวยุโรปทำลายนโยบายของสหรัฐอเมริกาแม้ในขณะที่เรียกร้องให้สหรัฐอเมริกาให้ความคุ้มครองทางทหารซึ่งเป็นหนึ่งในนักการทูตอเมริกันชั้นนำที่เขียนเมื่อวันเสาร์รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐฯคริสโตเฟอร์ลันดาวเข้าร่วมกับรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศมาร์โกรูบิโอและเจ้าหน้าที่อเมริกันคนอื่นๆในการวิพากษ์วิจารณ์การปรับเงินของสหภาพยุโรป</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 04:50:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d01d711c02db3189a7b4f8af20af1aceca85be2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/88d88764-8d38-497c-a293-13674458c528_27dc6b64.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โตเกียวกล่าวหาว่าเครื่องบินขับไล่ของจีนล็อคไอพ่นญี่ปุ่นทางตะวันออกเฉียงเหนือของไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3335493/tokyo-accuses-chinese-fighters-locking-japanese-jets-northeast-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเผชิญหน้าทางทหารที่หายากเกิดขึ้นในน่านน้ำทางตะวันออกเฉียงเหนือของไต้หวันใกล้กับช่องแคบมิยาโกะในวันเสาร์เมื่อญี่ปุ่นอ้างว่าเครื่องบินรบของกองทัพเรือจีนได้ทำการส่องสว่างเรดาร์ควบคุมการยิงเป็นระยะๆซึ่งเป็นสารตั้งต้นทางยุทธวิธีในการโจมตีด้วยขีปนาวุธ – บนเครื่องบินขับไล่ F -15J กระทรวงกลาโหมญี่ปุ่นกล่าวว่าเครื่องบินรบ J -15 ที่ปล่อยจากเรือบรรทุกเครื่องบินเหลียวหนิงของจีนมีประสิทธิภาพ</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 04:16:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6fed40b695676c669c9236d5487a66c9bb4c6f9c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/6b6a486b-2449-4a1f-b58a-25fefeaf5e8f_d6cf7c04.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวมาเลเซียเปลี่ยนโรงแรมเป็นรถบ้านเพื่อลดค่าใช้จ่ายในวันหยุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3335442/malaysians-swap-hotels-rvs-drive-down-holiday-costs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครั้งหนึ่งเคยเป็นสัญลักษณ์ของการเดินทางบนท้องถนนแบบอเมริกันทั้งหมดยานพาหนะเพื่อการสันทนาการ (RV) กำลังได้รับความนิยมอย่างมากในมาเลเซียในขณะที่ครอบครัวกำลังมองหาวันหยุดที่ถูกกว่าและผจญภัยมากขึ้นและในขณะที่รัฐบาลกำลังพัฒนาที่จอดรถ RV ที่ทุ่มเทมากขึ้นและปรับปรุงกฎระเบียบที่เกี่ยวข้องแนวโน้มนี้สะท้อนให้เห็นถึงการเปลี่ยนแปลงที่กว้างขึ้นทั่วทั้งเอเชียแปซิฟิกซึ่งชนชั้นกลางที่กำลังเติบโตในจีนออสเตรเลียและญี่ปุ่นกำลังเติมเต็ม</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 04:00:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e930d02a944cc9f4234d36c234cb1e897dee0e50</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/bb5fb4d8-8098-4ebf-892a-350fe789948a_9a7731d5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เซินเจิ้นที่หิวโหยจากผืนดินของจีนกำลังเคลื่อนย้ายหลุมฝังกลบขนาดใหญ่เพื่อเพิ่มพื้นที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3335367/shenzhen-chinas-land-starved-tech-hub-making-space-moving-massive-landfill?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมืองเซินเจิ้นทางตอนใต้ของจีนซึ่งเป็นสัญลักษณ์ของการขยายตัวของเมืองและการพัฒนาอย่างรวดเร็วของประเทศได้ใช้เวลาหลายทศวรรษในการเปลี่ยนหมู่บ้านในเมืองและอาคารเช่าให้เป็นนิคมอุตสาหกรรมที่อยู่อาศัยหนาแน่นและสวนอุตสาหกรรมและสำนักงานขนาดใหญ่ตอนนี้ในการเคลื่อนไหวที่พูดถึงปริมาณการขาดแคลนที่ดินศูนย์กลางเทคโนโลยีกำลังย้ายที่ฝังกลบขนาดมหึมาจากใจกลางเมืองการกระทำที่อาจ</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 04:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b23b965b9ccd543f63dbcb88f82e0b59b1f18a71</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/3120f0a6-bc4c-4fd6-89cc-73979a88c418_0998a722.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
