<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พายุฝนสีดำ 5 ลูกในฮ่องกงแสดงช่องว่างการป้องกันสภาพภูมิอากาศที่สำคัญ: ผู้เชี่ยวชาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3321974/slew-black-rainstorms-hong-kong-reveals-major-climate-defence-gaps-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พายุฝนสีดำห้าครั้งที่ไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อนในฮ่องกงในปีนี้ได้เปิดเผยจุดอ่อนที่สำคัญในกลยุทธ์การป้องกันสภาพภูมิอากาศของเมืองโดยเจ้าหน้าที่ประเมินความเสี่ยงต่ำเกินไปและทำลายความเชื่อมั่นของประชาชนนักวิทยาศาสตร์ด้านสภาพภูมิอากาศชั้นนำได้เตือนขณะที่เขาเรียกร้องให้ทบทวนแนวทางในสถานที่ทำงานเพื่อปกป้องแรงงานในสภาพอากาศที่รุนแรงคำเตือนเมื่อวันศุกร์โดยศาสตราจารย์เบนจามินฮอร์ตันคณบดีเมือง</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 07:10:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d08e46a377ffbaa541b3942a6547ac2c3e310d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/38b1b4ee-9f07-46bb-95c3-6df0bc41b5b4_653a82ec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แหล่งข่าวชั้นนำของเอเชียตะวันออกเฉียงใต้จะเดินทางไปยังประเทศจีนเพื่อร่วมขบวนพาเหรดทางทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3321933/top-southeast-asian-leaders-will-travel-china-military-parade-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ชั้นนำคาดว่าจะเข้าร่วมขบวนพาเหรดทางทหารของจีนในเดือนหน้าเพื่อระลึกถึงการสิ้นสุดสงครามโลกครั้งที่สองซึ่งจะเป็นการแสดงให้เห็นถึงอิทธิพลที่เพิ่มขึ้นของปักกิ่งในภูมิภาคนี้กล่าวกันว่าหลายประเทศกำลังส่งคณะผู้แทนอาวุโสมากขึ้นกว่าทศวรรษที่ผ่านมาเมื่อมีการจัดขบวนพาเหรดดังกล่าวเป็นครั้งแรกตามแหล่งข้อมูลหลายแห่งที่มีความรู้เกี่ยวกับเรื่องนี้ประธานาธิบดีอินโดนีเซีย</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 07:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d38ed02b838658fc1e8cd9a4918de918221bb2e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/3fe2e081-711f-499d-92bc-d129a3ce180d_f9db8721.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรื่องอื้อฉาวของขวัญ Iswaran ของสิงคโปร์: Ong Beng Seng หลีกเลี่ยงคุกปรับ US $ 23,400</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3321966/singapores-iswaran-gifts-scandal-ong-beng-seng-avoids-jail-fined-us23400?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ong Beng Seng นักธุรกิจโรงแรมมหาเศรษฐีชาวสิงคโปร์และสถาปนิกของฟอร์มูล่าวันกรังด์ปรีซ์ของรัฐถูกปรับเป็นเงิน 30,000 ดอลลาร์สิงคโปร์ (23,400 ดอลลาร์สหรัฐ) ในวันศุกร์ในข้อหาต่อต้านอดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคม S. Iswaran ในเรื่องอื้อฉาวของขวัญ Ong สัญชาติมาเลเซียอายุ 79 ปีเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาได้ยอมรับว่ามีความผิดในข้อหาต่อต้านอิสวารันในการขัดขวางความยุติธรรมโดยยอมรับว่ามีการถ่ายทอดความอ่อนไหว i</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 06:48:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f64c7645b4f875601cb39514554dfe41f0839af6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/24287aa1-bc15-4312-9316-26310174c2e7_2a50d24d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงมาถึงเพิ่มขึ้น 12% นำโดยผู้เข้าชมจากสหรัฐอเมริกายุโรปออสเตรเลีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3321958/hong-kong-arrivals-rise-12-led-long-haul-visitors-us-europe-and-australia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนผู้เข้าชมฮ่องกงเพิ่มขึ้นร้อยละ 12 เมื่อเทียบกับปีที่ผ่านมาในเดือนกรกฎาคมโดยจำนวนผู้เข้าชมระยะยาวจากประเทศต่างๆเช่นอังกฤษสหรัฐอเมริกาและฝรั่งเศสเพิ่มขึ้นมากที่สุดที่ร้อยละ 21 ตามข้อมูลอย่างเป็นทางการคณะกรรมการการท่องเที่ยวฮ่องกงกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าเมืองได้ต้อนรับนักท่องเที่ยว 4.39 ล้านคนในเดือนกรกฎาคมซึ่งผลักดันยอดรวมสะสมในช่วงเจ็ดเดือนแรกของปี</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 06:08:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60c509a74b37ace87de98af42e2a1e6575bac8d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/f35ac011-527c-490d-9f11-2097f285affd_9f4065c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนแต่งกายโลกด้วยผ้ากิกะตันใน 2 ชั่วอายุคนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3321891/how-china-clothed-world-gigatonne-fabric-2-generations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงเวลากว่าสี่ทศวรรษที่ผ่านมาจีนได้ผลิตเส้นใยสิ่งทอมากกว่าหนึ่งกิกะตันเทียบเท่ากับ 1 พันล้านตันหรือประมาณสองเท่าของมวลมนุษย์ทั้งหมดบนโลกตามการศึกษาครั้งแรกของมหาวิทยาลัยชิงหัวงานวิจัยที่ตีพิมพ์เมื่อปลายเดือนที่แล้วในวารสารที่ได้รับการตรวจสอบโดยเพื่อนทรัพยากรการอนุรักษ์และการรีไซเคิลการไหลของเส้นใยสิ่งทอที่ทำแผนที่และหุ้นในประเทศจีนตั้งแต่ปี 1978</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 06:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2f2f036cfe4e036053e0bfeab576d4e0a11c620</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/255b1adc-1b85-49fd-be7c-262462ceae96_5201bb8b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
