<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ได้รับรางวัลโนเบลของสหรัฐอเมริกายกย่องฮ่องกงโทษวอชิงตันว่าเป็นประเทศที่ไร้วิทยาศาสตร์ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3330117/us-nobel-laureate-praises-hong-kong-blames-washington-china-science-impasse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ได้รับรางวัลโนเบลชาวอเมริกันได้กล่าวหาว่ารัฐบาลสหรัฐฯขัดขวางการทำงานร่วมกันทางวิทยาศาสตร์กับจีนในขณะที่ยกย่องฮ่องกงและแผ่นดินใหญ่สำหรับ "ความเคารพอย่างยิ่ง" ต่อวิทยาศาสตร์และวิชาการ Randy Schekman ผู้ได้รับรางวัลโนเบลสาขาสรีรวิทยาหรือการแพทย์ในปี 2013 ยังยกย่องการเปิดกว้างและ "จิตวิญญาณอิสระ" ของฮ่องกงเมื่อเทียบกับแผ่นดินใหญ่ในขณะที่กระตุ้นให้ทั้งสองภูมิภาคส่งเสริมมากขึ้น</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 00:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12029fabf8ccdc45089e25834da7d01cf005a556</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/9e2e53e6-2976-4d6e-95f9-c640de4ddcb5_7f51fb4d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>PapaHome เตรียมเปิดร้านสาขาที่สองในฮ่องกงเนื่องจากกลยุทธ์แบบออนไลน์ต่อออฟไลน์ให้ผลตอบแทนที่คุ้มค่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3330116/papahome-open-second-hong-kong-store-online-offline-strategy-pays?utm_source=rss_feed</link>
      <description>PapaHome ซึ่งเป็นความร่วมมือระหว่างแพลตฟอร์มอีคอมเมิร์ซจีน Taobao และแพลตฟอร์มซ่อมแซมบ้านในท้องถิ่น Papabo จะเปิดร้านเฟอร์นิเจอร์และไลฟ์สไตล์ขนาด 40,000 ตารางฟุตใน Causeway Bay ในไตรมาสที่สองของปีหน้าร้านค้าใน Fashion Walk จะเป็นแห่งที่สองของบริษัทในฮ่องกงหลังจากเปิดร้านอิฐและปูนแห่งแรกในจิมซาจุ่ยในเดือนกุมภาพันธ์ตามสถิติ</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 00:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">436be8282deaf45fbc3c5a2e3cab92bea21ec365</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/86f0185b-ea5d-4914-a577-0c5c57628109_66f1f3a4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>BeOne Medicines เพื่อขยายข้อเสนอด้านมะเร็ง - ยาในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3330043/beone-medicines-bring-more-cancer-drugs-hong-kong-thanks-easier-approval-regime?utm_source=rss_feed</link>
      <description>BeOne Medicines ซึ่งเป็นบริษัทยาระดับโลกที่มีต้นกำเนิดในจีนแผ่นดินใหญ่วางแผนที่จะเปิดตัวยารักษาโรคมะเร็งมากขึ้นในฮ่องกงและขยายการผลิตในกวางโจวเพื่อเพิ่มโอกาสทางการตลาดที่เกิดขึ้นจากการปฏิรูปการอนุมัติยาในท้องถิ่นเมื่อสองปีก่อนบริษัทได้นำยารักษาโรคมะเร็งสามประเภทมาที่ฮ่องกงจนถึงขณะนี้และตั้งใจที่จะขออนุมัติจากหน่วยงานสาธารณสุขในท้องถิ่นเพื่อให้ครอบคลุม additi</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 23:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c14df543e024ad9e1788922f50de171ae51204b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/0540cf0e-02e2-4299-b84a-1a86747bf411_98d04beb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความร่วมมือด้านคริปโตระหว่างฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่เพื่อประโยชน์ต่อภาคธุรกิจ: ผู้เชี่ยวชาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3330106/crypto-collaboration-between-hong-kong-and-mainland-china-benefit-sector-experts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การทำงานร่วมกันระหว่างฮ่องกงและจีนแผ่นดินใหญ่ที่เพิ่มขึ้นอาจนำไปสู่ความก้าวหน้าในภาคสกุลเงินดิจิทัลมากขึ้นตามที่ผู้เชี่ยวชาญในอุตสาหกรรมที่เข้าร่วมในการประชุมสุดยอดบล็อกเชนทั่วโลกครั้งที่ 11 ที่เซี่ยงไฮ้ในวันพฤหัสบดีการประเมินดังกล่าวเกิดขึ้นท่ามกลางการห้ามทำกิจกรรมที่เกี่ยวข้องกับคริปโตในแผ่นดินใหญ่เป็นเวลาหลายปีของรัฐบาลกลางรวมถึงการเสนอเหรียญเริ่มต้นคริปโต</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 23:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0c581914d4fadac40a2d6a478b55b84b2dc449e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/1f52a664-15e6-4565-9d43-7e82131ee18b_ba8dfb63.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์จะพบกับสีในเกาหลีใต้ในวันพฤหัสบดีหน้าซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการเดินทางครั้งสำคัญในเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3330131/donald-trump-meet-chinas-xi-jinping-next-thursday-south-korea-crunch-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯจะพบกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนในวันที่ 30 ตุลาคมที่เกาหลีใต้ทำเนียบขาวยืนยัน “ในเช้าวันพฤหัสบดีตามเวลาท้องถิ่นประธานาธิบดีทรัมป์จะเข้าร่วมการประชุมทวิภาคีกับประธานาธิบดีสีแห่งสาธารณรัฐประชาชนจีน” นายคาโรไลน์เลอวิตต์เลขาธิการสื่อมวลชนประจำทำเนียบขาวกล่าวในการบรรยายสรุปในวันพฤหัสบดีการประชุมระหว่างผู้นำทั้งสองจะมีขึ้นที่</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 22:57:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa2f337be7726c3d5fe94ce6de4cb05b8710cf4e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/976bd3ae-5ea9-46cb-a76f-aaa45d847e5b_54f4dabd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
