<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ดวงตาของฮ่องกงลดมาตรฐานอายุสำหรับการตรวจสุขภาพผู้ขับขี่เชิงพาณิชย์เป็น 65</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3341585/hong-kong-eyes-lowering-age-bar-health-checks-commercial-drivers-65?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงวางแผนที่จะลดเกณฑ์อายุสำหรับการรับรองทางการแพทย์ที่จำเป็นสำหรับผู้ขับขี่ยานพาหนะเพื่อการพาณิชย์จาก 70 เป็น 65 ภายใต้ข้อเสนอทางกฎหมายที่จะส่งในไตรมาสแรกของปีนี้โดยมีกฎระเบียบใหม่ที่สนับสนุนโดยหน่วยงานที่ปรึกษาด้านการขนส่งรัฐบาลในวันพุธได้บรรยายสรุปคณะกรรมการที่ปรึกษาด้านการขนส่งเกี่ยวกับข้อเสนอในการกระชับความต้องการด้านการออกกำลังกายทางการแพทย์สำหรับ commerci</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 14:14:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d129db93b10b4e081fab5a6468264516e3b33392</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/fcc050e2-678f-476d-817d-e607c944052d_d5a6ea40.jpg?itok=pL6M6MS6&amp;v=1769609621" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชิปของ Hygon ‘ปลอดภัย‘ จากข้อบกพร่องด้านความปลอดภัยของ AMD ท่ามกลางไดรฟ์การพึ่งพาตนเองด้านเทคโนโลยีของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3341570/hygons-chips-safe-amd-security-flaw-amid-chinas-tech-self-reliance-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าชิปจาก Hygon Information Technology นักออกแบบเซมิคอนดักเตอร์ของจีนไม่ได้รับผลกระทบจากช่องโหว่ที่เพิ่งเปิดเผยในผลิตภัณฑ์ที่พัฒนาโดยผู้ออกใบอนุญาตด้านเทคโนโลยีของสหรัฐอเมริกาและอดีตหุ้นส่วนร่วมทุน Advanced Micro Devices (AMD) ซึ่งแสดงให้เห็นถึงความคืบหน้าในการขับเคลื่อนการพึ่งพาตนเองของจีนหน่วยประมวลผลกลาง (CPU) ของ Hygon ซึ่งได้รับการพัฒนาภายใต้ใบอนุญาตสำหรับเรา</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 14:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38c5a64ea3a7fc71cbc3b9a58aa0b23879ca3069</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/c2b7de78-d1f9-450b-8d03-a32821e57327_cc0a6030.jpg?itok=aE2A0UmD&amp;v=1769599275" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายการผลิตของจีนหรือสหรัฐฯจะมีความเสี่ยงมากขึ้นในความขัดแย้งในมหาสมุทรแปซิฟิกหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3341565/would-chinese-or-us-supply-lines-be-more-vulnerable-pacific-conflict?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯเผชิญกับ "ความเสี่ยงด้านความยั่งยืน" ที่สำคัญซึ่งอาจนำไปสู่ความพ่ายแพ้อย่างรวดเร็วในความขัดแย้งกับจีนตามรายงานของมูลนิธิมรดกซึ่งยังพบว่าแม้สถานการณ์ดังกล่าวอาจเริ่มต้นในช่องแคบไต้หวันแต่ก็จะไม่ถูกบรรจุไว้ที่นั่นจากการค้นพบของการศึกษาโดยใช้ AI ที่เรียกว่า Tidalwave – หลังจากการดำเนินการในชื่อเดียวกันในปี 1943 – Think Tank ฝ่ายขวากระตุ้นวอชิงตัน</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afdcf6936adc10ce4b7a19762758eb0028a078ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/943bcab6-eb68-482c-a2fc-0171b92241d3_efc161ae.jpg?itok=P17nYeYL&amp;v=1769597176" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายขนส่งตอบสนองต่อกฎหมายย้อนกลับเกี่ยวกับเข็มขัดนิรภัยของรถโดยสารสาธารณะในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3341583/transport-chief-responds-backlash-over-hong-kong-law-public-bus-seat-belts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมของฮ่องกงได้สัญญาว่าจะปรับแต่งนโยบายที่กำหนดให้คาดเข็มขัดนิรภัยบนรถโดยสารโดยตรวจสอบให้แน่ใจว่าอุปกรณ์ใช้งานง่ายขึ้นในขณะที่ยอมรับว่าฝ่ายนิติบัญญัติเรียกร้องให้ทบทวนกฎหมายฉบับล่าสุดรัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมและโลจิสติกส์ Mable Chan ให้คำมั่นสัญญาในวันพุธน้อยกว่าหนึ่งสัปดาห์หลังจากที่กฎใหม่มีผลบังคับใช้ซึ่งกำหนดให้ผู้โดยสารทุกคนที่เดินทางในที่สาธารณะ</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:54:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">075438ee66330d3aef770173ccc267eb8002b110</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/f37c78cd-ae3e-417c-8a66-24b7cf2d7641_3739928c.jpg?itok=zO8MbOa4&amp;v=1769609575" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อะไรหลอกหลอนนักลงทุนของจีน? การสำรวจพบว่าการเมืองทางภูมิศาสตร์ของสหรัฐอเมริกาและความรักที่ถือกำเนิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3341567/what-haunts-chinas-investors-us-geopolitics-and-birth-dearth-survey-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักลงทุนจีนจัดอันดับความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนและอุปสงค์ในประเทศเป็นความกังวลสองอันดับแรกในอีก 12 เดือนข้างหน้าในขณะที่เน้นตลาดอสังหาริมทรัพย์ที่อ่อนแอและอัตราการเกิดที่ลดลงเป็นความเสี่ยงหลักตามผลการสำรวจรายไตรมาสในขณะที่แนวโน้มได้ปลูกฝังความระมัดระวังอย่างต่อเนื่องหลังจากปีที่มีความผันผวนและการรีบาวด์ตามนโยบายความเชื่อมั่นของนักลงทุนโดยรวมยังคงยืดหยุ่น</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f40fd34a8219e657347ef9b61883dc2899857d69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/449238a4-3a08-4551-b39e-32c9d94308ce_a27cee20.jpg?itok=k6NZMAms&amp;v=1769597726" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
