<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ปาเลสไตน์กล่าวว่าการโจมตีทางอากาศของอิสราเอลฆ่าคน 11 คนในกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3343640/israeli-air-strikes-kill-11-gaza-say-palestinian-officials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลยิงการโจมตีทางอากาศข้ามฉนวนกาซาเมื่อวันอาทิตย์ทำให้มีชาวปาเลสไตน์เสียชีวิตอย่างน้อย 11 คนเจ้าหน้าที่ปาเลสไตน์กล่าวในสิ่งที่กองทัพเรียกว่าการตอบโต้ต่อการละเมิดหยุดยิงโดยกลุ่มติดอาวุธฮามาสของปาเลสไตน์แพทย์กาซากล่าวว่าการโจมตีทางอากาศของอิสราเอลบนเต็นท์ที่อยู่อาศัยของครอบครัวพลัดถิ่นทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อยสี่คนขณะที่เจ้าหน้าที่สาธารณสุขกล่าวว่าการโจมตีอีกครั้งทำให้มีผู้เสียชีวิตห้าคนในข่าน</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 13:21:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b6d0249a17c64b4523907c4a803af301974f5299</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/5e53c2f8-bd69-4ee2-af92-5c01b3761e73_70116da0.jpg?itok=V_8kYRFf&amp;v=1771161694" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขณะที่การหย่าร้างข้ามมหาสมุทรแอตแลนติกในมิวนิกประเทศจีนสนุกกับความเงียบสงบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343639/transatlantic-divorce-plays-out-munich-china-enjoys-silence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในงานเลี้ยงรับรองเครื่องดื่มของการประชุมด้านความมั่นคงมิวนิกเมื่อสัปดาห์ที่แล้วตัวแทนชาวจีนผู้ชำนาญการที่เดินทางมาบาวาเรียมานกว่าทศวรรษกล่าวว่าจีนรู้สึกเหมือนเป็นผู้สังเกตการณ์ในพื้นที่รอบนอกมานานแล้วพวกเขากล่าวว่าจีนส่วนใหญ่ถูกกล่าวโทษแต่สิ่งต่างๆก็พลิกผันเมื่อปีที่แล้วเมื่อแทนที่จะพาปักกิ่งไปทำงานรองประธานาธิบดีเจ .ดี. แวนซ์ของสหรัฐอเมริกามุ่งเป้าไปที่ยุโรปต่อมาในวันหยุดสุดสัปดาห์</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 13:11:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d1c670ddf6c7a055c8121073b6b0c8c290458fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/5b52cae8-708d-41a4-94ba-aa458cce2864_d1fb25c8.jpg?itok=9jXVKwIz&amp;v=1771161040" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Kallas หัวหน้าฝ่ายนโยบายต่างประเทศของ BLOC กล่าวว่าสหภาพยุโรป ‘ยังไม่พร้อม’ ที่จะให้วันที่ยูเครนสำหรับการเป็นสมาชิก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343638/eu-not-ready-give-ukraine-date-membership-says-blocs-foreign-policy-chief-kallas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Kaja Kallas หัวหน้าฝ่ายนโยบายต่างประเทศของสหภาพยุโรปกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าเธอรู้สึกว่ารัฐบาลสหภาพยุโรปยังไม่พร้อมที่จะให้วันที่ยูเครนเป็นสมาชิกแม้จะมีข้อเรียกร้องให้ทำเช่นนั้นจากประธานาธิบดี Volodymyr Zelensky Zelensky ย้ำในวันเสาร์ว่าเขาต้องการวันที่เป็นส่วนหนึ่งของการรับประกันความปลอดภัยสำหรับแพคเกจสันติภาพครั้งสุดท้ายกับรัสเซีย “ความรู้สึกของฉันคือประเทศสมาชิกยังไม่พร้อมที่จะให้ความเป็นรูปธรรม</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 12:49:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b1ef8dd27058e071fa50c17fe7bdea97d4c8f1e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/877bddfc-d9e6-4b4a-8ac8-077e4e4fd148_c72860c9.jpg?itok=7Jy-IRu6&amp;v=1771159763" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสำเร็จของฮ่องกงลบล้างไบนารีความปลอดภัยจอมปลอมเทียบกับอิสรภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3343500/hong-kongs-success-debunks-false-binary-security-vs-freedom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในฐานะผู้สังเกตการณ์กิจการฮ่องกงมาเป็นเวลานาน – และคนที่ใส่ใจอย่างลึกซึ้งเกี่ยวกับเมือง – ฉันมักจะรู้สึกว่าการถกเถียงภายนอกเกี่ยวกับฮ่องกงนั้นดังกว่าการประเมินอย่างรอบคอบว่าเมืองมีการพัฒนาอย่างไรนับตั้งแต่การดำเนินการตามกฎหมายความมั่นคงแห่งชาติการอภิปรายของฮ่องกงมักจะกลายเป็นขั้วให้ความสนใจกับผลลัพธ์และการเปลี่ยนแปลงที่สังเกตได้น้อยลง</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">369e0bda46f1063c4347ee8ef9069c4c80f55fcb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/e5ae2cfb-7485-4dc7-a8c4-57914b7e487b_97cf5b95.jpg?itok=lzO3jUvl&amp;v=1771132780" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียเปิดเผยพันล้านสำหรับเรือดำน้ำนิวเคลียร์ใหม่ภายใต้ข้อตกลงความมั่นคงของ Aukus</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3343637/australia-unveils-billions-new-nuclear-submarines-under-aukus-security-pact?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ออสเตรเลียเปิดเผยการใช้จ่าย 3.9 พันล้านดอลลาร์ออสเตรเลีย (2.8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในวันอาทิตย์เพื่อเป็น "เงินดาวน์" สำหรับสิ่งอำนวยความสะดวกใหม่ในการสร้างเรือดำน้ำนิวเคลียร์ภายใต้ข้อตกลงความมั่นคงไตรภาคี Aukus กับอังกฤษและสหรัฐอเมริกาข้อตกลง Aukus มีวัตถุประสงค์เพื่อติดอาวุธให้ออสเตรเลียด้วยกองเรือดำน้ำที่ทันสมัยจากสหรัฐอเมริกาและจะให้ความร่วมมือในการพัฒนาเทคโนโลยีการทำสงครามที่หลากหลาย</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 12:12:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d4a631a2742542c50ebbe77f89555771d151ee20</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/75c8f064-e21d-422b-8f92-72bd69e6f458_69dfb851.jpg?itok=oc45Sh5U&amp;v=1771157541" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
