<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความหวังในการเลือกตั้งของเลโก้ย้อนกลับไปหาเสียงในผลพวงจากไฟไหม้ที่ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3335413/legco-election-hopefuls-scale-back-campaigning-hong-kong-fire-aftermath?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สมัครเริ่มหาเสียงอีกครั้งในสัปดาห์นี้สำหรับการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติของฮ่องกงที่กำลังจะมาถึงแต่เลือกใช้วิธีการที่อ่อนน้อมมากขึ้นรวมถึงซุ้มข้างถนนและอาสาสมัครน้อยลงในช่วงหลังการเกิดเพลิงไหม้ครั้งร้ายแรงใน Tai Po เมื่อสัปดาห์ที่แล้วนอกจากนี้ Legco hopefuls บางคนยังได้เปิดตัวแพลตฟอร์มนโยบายใหม่ในการสำรวจความคิดเห็นในวันอาทิตย์เช่นการเรียกร้องให้มีการตรวจสอบอย่างละเอียดเกี่ยวกับเหตุเพลิงไหม้และการปรับปรุงข</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 14:12:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c0d46201c715fa175d791125c6c5ff4d482610c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/3dc6bc38-b9a3-4fa4-9fef-43cd6486228e_de859425.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>PLA จัดการฝึกซ้อมสงครามในเมืองเนื่องจากไทเปมีแนวโน้มที่จะเพิ่ม ‘ความสามารถที่ไม่สมมาตร’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3335376/pla-holds-urban-warfare-drill-taipei-looks-boost-asymmetric-capabilities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพปลดปล่อยประชาชนได้ดำเนินการฝึกซ้อมสงครามในเมืองตามที่สื่อของรัฐในสิ่งที่ดูเหมือนจะเป็นการตอบสนองต่อการเสนอราคาของไทเปเพื่อสนับสนุน "ความสามารถที่ไม่สมมาตร" ที่ได้รับการปรับปรุงในรายงานเมื่อวันพุธสถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐได้ออกอากาศภาพกองกำลังที่ดำเนินการเพื่อยึดพื้นที่ที่สร้างขึ้นในเมืองที่เต็มไปด้วยสงครามการฝึกซ้อม – ที่เกี่ยวข้องกับการลาดตระเวนการกวาดล้างและการยึดครอง – คือ</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8fb2117e1c5b408dffeeed22b7315a73cec17b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/47e17d8a-8761-4e77-af46-71be9b3cee17_34abe2ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักแสดงสาวชาวฮ่องกง Cecilia Cheung กล่าวหาว่าอดีตตัวแทนของ HK $ 8.8 ล้านฉ้อโกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3335411/hong-kong-actress-cecilia-cheung-accuses-former-agent-hk88-million-fraud?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักแสดงสาวชาวฮ่องกง Cecilia Cheung Pak-chi ได้กล่าวหาว่าอดีตตัวแทนของเธอกดดันเธออย่างไม่เหมาะสมและฉ้อโกงเธอจาก 8 ล้านหยวน (1.13 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) โดยการแสดงความเท็จ Cheung อายุ 45 ปีได้นำกล่องพยานที่ศาลสูงเมื่อวันศุกร์เพื่อโต้แย้งข้อกล่าวหาที่ว่าเธอกลับมาทำตามสัญญากับประธาน Asia Entertainment Group (AEG) Samuel Yu Yuk-hing ที่จะปรากฏตัวในภาพยนตร์โปร 4 เรื่อง</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:59:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b7a24551964dca2913794cf083fc99c68a8ef3e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/e02ca94a-2766-485a-b197-b8ca9725f2c9_decaf40f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายการบินหลักของจีนขยายเวลาคืนเงินเต็มจำนวนสำหรับเที่ยวบินญี่ปุ่นเป็นเวลา 3 เดือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335410/major-chinese-airlines-extend-full-refund-offers-japan-bound-flights-3-months?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สายการบินหลักของจีนได้ขยายข้อเสนอการคืนเงินเต็มจำนวนสำหรับเที่ยวบินไปญี่ปุ่นเป็นเวลาอีก 3 เดือนเนื่องจากแถวทางการทูตที่ร้อนระอุระหว่างปักกิ่งและโตเกียวไม่มีสัญญาณของการผ่อนคลายเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาสายการบินแอร์ไชน่าสายการบินไชน่าอีสเทิร์นแอร์ไลน์และสายการบินไชน่าเซาเทิร์นแอร์ไลน์ซึ่งเป็นสายการบินของรัฐที่ใหญ่ที่สุดในประเทศรวมถึงสายการบินอื่นๆอีกมากมายรวมถึงไห่หนานแอร์ไลน์, ซานตงแอร์ไลน์, สปริงแอร์ไลน์</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:50:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9466d538ad675a924641a775b7d27c5cdddb884</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/169e92af-00b1-4f5b-a5c8-954fb1a9601a_8d71b836.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงวอร์เนอร์บราเธอร์ส 72 พันล้านดอลลาร์สหรัฐของ Netflix เพื่อปรับภูมิทัศน์การสตรีม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335407/netflix-buys-warner-bros-us72-billion-gaining-harry-potter-game-thrones?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Netflix ได้ตกลงที่จะซื้อทีวีสตูดิโอภาพยนตร์และแผนกสตรีมมิ่งของ Warner Bros Discovery ด้วยมูลค่า 72 พันล้านดอลลาร์สหรัฐซึ่งเป็นข้อตกลงที่จะควบคุมหนึ่งในสินทรัพย์ที่มีค่าที่สุดและเก่าแก่ที่สุดของฮอลลีวู้ดให้กับผู้บุกเบิกสตรีมมิ่งข้อตกลงที่ประกาศเมื่อวันศุกร์หลังจากสงครามการเสนอราคาเป็นเวลาหลายสัปดาห์ซึ่ง Netflix เสนอราคาเกือบ 28 ดอลลาร์สหรัฐต่อหุ้นซึ่งทำให้ Paramount Skydance ใกล้เคียงกับการเสนอราคา 24 ดอลลาร์สหรัฐสำหรับทั้งหมด</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:31:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da787a99b5ad7eb6ce4598753d46ed2eff21fc64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/c3f1d8ce-4310-43e5-80ba-007db3c6901a_01ca4c48.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
