<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เพลงประกอบไทเปในการควบคุมชิปของแอฟริกาใต้ในแถวสำนักงานตัวแทน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3327044/taipei-backtracks-south-africa-chip-controls-tussle-over-representative-office?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันได้ยกเลิกการควบคุมการส่งออกเซมิคอนดักเตอร์ในแอฟริกาใต้เพียงสองวันหลังจากประกาศประท้วงการผลักดันของพริทอเรียในการย้ายสำนักงานตัวแทนของไทเปกระทรวงเศรษฐกิจของไต้หวันประกาศเมื่อวันพฤหัสบดีว่าหลังจากการหารือกับกระทรวงต่างประเทศได้ตัดสินใจระงับการยับยั้งชิปฝ่ายเดียวครั้งแรกของรัฐบาลต่างประเทศการควบคุมการส่งออก</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:00:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3de9dff243fe48ad57b64ea1def374b326c04658</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/d67f10a3-a344-45c1-886f-20dfbc2e5098_7265224f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>TikTok: วิธีที่แอพไวรัสใช้เวลาปั่นป่วนเพื่อรักษาที่พักในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3327039/tiktoks-tumultuous-journey-global-sensation-geopolitical-bargaining-chip?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ByteDance จากปักกิ่งเปิดตัวแอปวิดีโอสั้นเวอร์ชันสากลในปี 2017 ในไม่ช้า TikTok ก็กลายเป็นที่นิยมทั่วโลกด้วยอัลกอริทึมขั้นสูงอย่างไรก็ตามความสำเร็จนี้ได้รับความสนใจจากรัฐบาลสหรัฐอเมริกาและประเทศอื่นๆซึ่งทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวของข้อมูลและความมั่นคงของชาติหลังจากไม่กี่ปีที่ผ่านมา TikTok ดูเหมือนจะพร้อมที่จะรักษาฐานที่มั่นถาวรในตลาดสหรัฐอเมริกาผ่านข้อตกลง</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7678b7b2c68d645558bea1d34539bfdd2044a1c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/1406c824-8c0e-45d2-9dc5-83483e15d75d_633a1336.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การซักถามเกี่ยวกับการค้าของจีนในเม็กซิโกถูกมองว่าเป็น ‘คำเตือนที่ชัดเจน’ ที่จะไม่ยอมรับแรงกดดันของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3327011/chinas-trade-probes-mexico-send-clear-warning-not-bow-us-pressure-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนและสหรัฐอเมริกาเข้าใกล้การเจรจาการค้าในระยะต่อไปรัฐบาลจีนได้เปิดตัวการต่อต้านการทุ่มตลาดและการกีดกันทางการค้าในเม็กซิโกหลังจากที่ประเทศในละตินอเมริกาเสนออัตราภาษีสินค้าจีนที่สูงขึ้นนักวิเคราะห์กล่าวว่าการเคลื่อนไหวดังกล่าวส่งสัญญาณเตือนจากกรุงปักกิ่งเนื่องจากหน้าที่ตามแผนของเม็กซิโก – ส่งผลกระทบต่อประเทศต่างๆแต่การประหยัดสหรัฐและแคนาดา – ถูกมองว่าเป็นความพยายามอย่างกว้างขวาง</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a18cbebd3d52eb8fdc585d912d5c610572cfa1e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/9d81adf9-5f8c-4988-b97f-d6674aec8ede_1dc47a24.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงยกระดับผู้ชนะโครงการขนส่งเพื่อรับสิทธิในการพัฒนาอสังหาริมทรัพย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3327036/hong-kong-elevated-transit-project-winners-get-property-development-rights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เสนอราคาที่ประสบความสำเร็จสำหรับโครงการขนส่งมวลชนยกระดับ 4 โครงการในฮ่องกงรวมถึงโครงสร้างพื้นฐานที่เสนอใน Kai Tak จะได้รับสิทธิในการพัฒนาอสังหาริมทรัพย์ในพื้นที่โดยรอบเพื่อช่วยให้การสนับสนุนเงินทุนในระยะยาวเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาคณะกรรมการบริหารซึ่งเป็นหน่วยงานตัดสินใจที่สำคัญของเมืองได้อนุมัติการให้สิทธิในการพัฒนาอสังหาริมทรัพย์ในอัตราเบี้ยประกันภัยขั้นต่ำสำหรับสถานที่ตั้ง 3 แห่งในเมืองไก่ตาก</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:32:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">81aa186a0a569bef0f609551bad9ac87138b0525</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/19f37a3e-b1c1-4870-8661-75df2101e279_8cbf7278.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โจรกรรม Choco Pie แบ่งเกาหลีใต้จุดประกายการต่อสู้ทางกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3327033/choco-pie-theft-divides-south-korea-sparks-heated-debate-over-workplace-trust-and-security?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Choco Pie เป็นศูนย์กลางของข้อพิพาทการโจรกรรมในที่ทำงานสิ่งที่เรียกว่า "คดีโจรกรรม Choco Pie" ได้กลายเป็นข้อถกเถียงทางกฎหมายและสาธารณะที่ร้อนแรงโดยมีผู้จัดการบริษัทโลจิสติกส์และเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยปะทะกันว่าขนมที่นำมาจากตู้เย็นสำนักงานเป็นการโจรกรรมหรือการปฏิบัติในที่ทำงานที่ยาวนานเหตุการณ์เกิดขึ้นหลังเวลา 04.00 น. ของวันที่ 18 มกราคมปีที่แล้วในสำนักงานของโลจิ</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:19:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3401958eac2737f591066ff8be3745247b56ef6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/90ba0652-ce79-4922-9ddb-de2b184cb29d_03710ab9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
