<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การทูตซาอุดิอาระเบียขัดขวางความต้องการทำสงครามกับอิหร่านของทรัมป์อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3344333/how-saudi-diplomacy-thwarting-trumps-desire-war-iran?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปีใหม่ไม่ใช่การเริ่มต้นที่ดีในเดือนมกราคมประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้สั่งให้มีการลักพาตัวประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรของเวเนซุเอลาและตอนนี้มีการสร้างกองทัพสหรัฐขนาดใหญ่ในตะวันออกกลางซึ่งเห็นได้ชัดว่ามุ่งเป้าไปที่อิหร่านกลุ่มโจมตีเรือบรรทุกเครื่องบินกลุ่มหนึ่งเดินทางมาถึงภูมิภาคนี้แล้วและอีกกลุ่มกำลังเดินทางมาอย่างไรก็ตามดูเหมือนว่าจะมีซับในสีเงินให้กับสแตนด์ออฟซึ่งแตกต่างจาก la</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">adf930d800b72d7754448ad074ccf85a09b3dded</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/d061b948-87d8-4172-9aa7-4856465f33ec_958236da.jpg?itok=kEDP6f0R&amp;v=1771989542" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงพยายามที่จะก้าวไปข้างหน้าในฐานะศูนย์กลางหยวนนอกชายฝั่งนักวิ่งด้านหน้าสินทรัพย์ดิจิทัล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3344634/hong-kong-seeks-hone-edge-offshore-yuan-hub-digital-asset-front-runner?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงมีเป้าหมายที่จะเพิ่มความได้เปรียบในการแข่งขันในฐานะศูนย์กลางสกุลเงินหยวนนอกชายฝั่งฐานการจัดการสินทรัพย์และความมั่งคั่งและนักวิ่งด้านหน้าสินทรัพย์ดิจิทัลภายใต้งบประมาณของเลขาธิการทางการเงิน Paul Chan Mo-po ที่เผยแพร่เมื่อวันพุธผู้เข้าร่วมตลาดส่วนใหญ่ยินดีรับการผลักดันใหม่ของฮ่องกงเพื่อเสริมสร้างสถานะในฐานะศูนย์กลางทางการเงินระหว่างประเทศหลังจากที่ Chan เน้นบทบาทที่เป็นเอกลักษณ์ของเมืองใน DRI</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:23:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09937107d11b9c98a861a852988c045172c3e038</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/e3ba9927-8ceb-49f2-af91-61266f22cefe_cd5aedd9.jpg?itok=DTwsNOCl&amp;v=1772022114" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประเมินมูลค่า ByteDance กล่าวว่าจะทำลายสถิติ 550 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในการเสนอขายหุ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3344631/bytedance-valuation-said-hit-record-us550-billion-proposed-equity-sale?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทหลักทรัพย์เอกชนของสหรัฐอเมริกา General Atlantic กำลังขายหุ้นใน ByteDance เจ้าของ TikTok ในข้อตกลงที่เพิ่มมูลค่าของบริษัทเอกชนจีนเป็น 550 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำนักข่าวรอยเตอร์รายงานเมื่อวันพุธโดยอ้างถึงแหล่งข้อมูลที่ไม่มีชื่อสองแห่งข้อตกลงยังคงรอดำเนินการยืนยันรายงานก่อนหน้านี้โดย South China Morning Post ในเดือนธันวาคมว่ามูลค่าของ ByteDance เพิ่มขึ้นเป็น 5 แสนล้านดอลลาร์สหรัฐใน PRI</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">140f192e2a9f6da940f82a182e972e33947fc2b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/c095cc9f-f7db-4233-b55a-d13b3966e33f_53317dfa.jpg?itok=Nim5WLPK&amp;v=1772019634" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภัยคุกคามทางออก USMCA ของทรัมป์มองว่าการผลักดันแคนาดาเข้าสู่อ้อมแขนของจีน ‘ในฐานะการป้องกันความเสี่ยง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3344595/trumps-usmca-exit-threat-seen-pushing-canada-chinas-arms-hedge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำขู่ที่รายงานโดยประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ที่จะถอนตัวจากข้อตกลงการค้าในอเมริกาเหนืออาจผลักดันให้แคนาดาเข้าใกล้จีนมากขึ้นนักวิเคราะห์กล่าวว่าแม้อัตราภาษีใหม่ทั่วโลกร้อยละ 15 ของเขาจะมีผลกระทบเพียงเล็กน้อยในทันทีเนื่องจากข้อตกลงการค้าที่มีอยู่วอชิงตันออตตาวาและเม็กซิโกซิตีเตรียมที่จะเจรจาเงื่อนไขของข้อตกลง US-Mexico-Canada (USMCA) อีกครั้งก่อนที่จะมีการขยายเวลาที่เป็นไปได้ในวันที่ 1 กรกฎาคมก่อนหน้านี้</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">023b69469bae0ddf0168f6c79cf46413f6f3a2c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/988d1a64-7dde-4546-b889-b02b0ecf6134_85c49d95.jpg?itok=XHxfadau&amp;v=1772010955" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>งบประมาณใหม่ของพอลชานตั้งไว้ 30,000 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงเพื่อเริ่มต้นมหานครทางตอนเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344632/paul-chans-new-budget-sets-aside-hk30-billion-kick-start-northern-metropolis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการเงินของฮ่องกงได้จัดสรรเงินจำนวน 30,000 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (3.8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อเริ่มต้นมหานครทางตอนเหนือในงบประมาณล่าสุดของเขาโดยมีเป้าหมายที่จะเร่งโครงการเมกะโปรเจกต์ผ่านความร่วมมือของรัฐบาลกับนักพัฒนาซอฟต์แวร์และองค์กรด้านเทคโนโลยีเลขาธิการด้านการเงิน Paul Chan Mo-po ประกาศเมื่อวันพุธว่าสามบริษัทที่ดูแล Hetao Hong Kong Park, San Tin Technopole และ Hung Shui</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:45:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe0195a6ebf7ca00c2381e72311d7f1dd2d0d959</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/12b70505-a2b3-431e-bfaf-98dcfa429d2b_57c93c84.jpg?itok=F0RrYy5s&amp;v=1772019956" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
