<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พายุโซนร้อนรุนแรงเฟิงเซินค่อยๆเคลื่อนตัวออกไปหลังจากผ่านฮ่องกงไปแล้ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3329732/severe-tropical-storm-fengshen-gradually-moves-away-after-skirting-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกนักพยากรณ์อากาศกล่าวว่าพายุโซนร้อนเฟิงเซินได้พัดผ่านฮ่องกงและจะค่อยๆเคลื่อนตัวออกจากเมืองในวันอังคารหอดูดาวฮ่องกงกล่าวด้วยว่าสัญญาณไต้ฝุ่นหมายเลข 3 ที่มีผลบังคับใช้ในปัจจุบันจะยังคงมีผลบังคับใช้อย่างน้อย</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 02:18:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc499a770c868f55ce887e0e32fb63788919bcd9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/2e0d5730-13f4-40a2-819d-19cc2d30256c_cc875745.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยลาดตระเวนชายฝั่งจีนควบคุมโดยเวียดนามในทะเลจีนใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3329731/chinese-coastguard-patrols-disputed-reefs-controlled-vietnam-south-china-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังรักษาชายฝั่งจีนลาดตระเวนรอบๆสถานที่พิพาทที่ควบคุมโดยเวียดนามในทะเลจีนใต้เมื่อสัปดาห์ที่แล้วข้อมูลการติดตามเรือแสดงให้เห็นเรือลาดตระเวนสามลำออกจากฐานทัพจีนบน Mischief Reef ในหมู่เกาะสแปรตลีในวันพฤหัสบดีและวนรอบลักษณะที่ดิน – บางส่วนที่เวียดนามได้สร้างสิ่งอำนวยความสะดวก – ก่อนที่จะกลับไปที่แนวปะการังในวันเสาร์ตามรายงานของ Automatic Ide</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 02:17:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6f8aa228ea42f987d95227c408da944fc46c28c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/1b51f820-596b-476a-9e23-2038d44257ef_61296700.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม่ชาวจีนเสียชีวิตขณะช่วยทารกจากไฟไหม้เกาหลีใต้ที่เกิดจากการล่าสัตว์ของผู้หญิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3329728/mother-dies-saving-baby-south-korea-fire-caused-neighbours-pest-control?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงวัย 30 ปีเสียชีวิตหลังจากช่วยลูกน้อยวัย 2 เดือนจากไฟไหม้โดยไม่ได้ตั้งใจโดยเพื่อนบ้านพยายามฆ่าแมลงสาบโดยใช้ไฟแช็กและสเปรย์ในเมืองโอซานจังหวัดคยองกีของเกาหลีใต้ตำรวจกล่าวเมื่อวันจันทร์ตามรายงานของสถานีตำรวจโอซานเหตุเพลิงไหม้เกิดขึ้นเมื่อเวลาประมาณ 5.35 น. ของวันจันทร์ในอาคารแบบมิกซ์ยูสที่ผู้หญิงอายุประมาณ 20 ปีซึ่งระบุเพียงนามสกุล A อาศัยอยู่</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 01:36:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a43fd57adb8296123db31bcd4ef2bd8cf240570e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/5df06705-5201-4bf0-8eb7-bdcc9d795a9b_417fac53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นทำให้การท่องเที่ยวมีราคาแพงขึ้นเพื่อยับยั้งผู้มาเยือนที่ไม่ชอบด้วยกฎหมายหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3329697/japan-making-tourism-more-expensive-deter-unruly-visitors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นเสนอให้เพิ่มค่าธรรมเนียมวีซ่าและภาษีขาออกเป็นความพยายามที่จะรักษาสมดุลระหว่างการจัดการกับการท่องเที่ยวที่มากเกินไปและการยับยั้งผู้เข้าชมที่ประพฤติผิดที่ "ด้านล่างของพีระมิด" ตามที่ผู้สังเกตการณ์ในอุตสาหกรรมรัฐบาลเชื่อว่าค่าธรรมเนียมปัจจุบันสำหรับวีซ่าและภาษีขาออกอยู่ในระดับต่ำเมื่อเทียบกับมาตรฐานสากลโดยหนังสือพิมพ์ Asahi รายงานว่าเงินเพิ่มเติม w</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7f693d249a48071206fcf8da142e2801bcf2d13</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/54d2b8ca-b637-4671-af26-eea5b07c3833_2741648b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความโกรธแค้นในประเทศจีนเป็นรายงานพื้นผิวของฟันมนุษย์ที่พบในไส้กรอก, ติ่มซำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3329677/outrage-china-alarming-reports-surface-human-teeth-found-sausages-dim-sum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายกรณีของนักทานอาหารที่ค้นพบฟันของมนุษย์ในอาหารได้ครองความกังวลด้านความปลอดภัยของอาหารในประเทศจีนเมื่อวันที่ 13 ตุลาคมผู้หญิงคนหนึ่งรายงานว่าพบฟันเทียมสามซี่ในไส้กรอกที่เธอซื้อให้ลูกของเธอในมณฑลจี๋หลินทางตะวันออกเฉียงเหนือของจีนเธอซื้อไส้กรอกย่างจากแผงขายของกลางแจ้งในขั้นต้นผู้ขายปฏิเสธว่ามีฟันอยู่เมื่อมีการขายไส้กรอก</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 01:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">01548fdd03cbc618f0f43c26747f9f1a8d38c954</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/7fc759be-4a98-4516-8ee5-0868d71434b0_7f8f1b5f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
