<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความขัดแย้งที่ Sanxingdui โบราณของจีนนำไปสู่การอพยพทำลาย: นักวิชาการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3327152/internal-conflict-chinas-ancient-sanxingdui-led-exodus-destruction-scholar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การวิจัยทางโบราณคดีล่าสุดเกี่ยวกับซากปรักหักพังของ Sanxingdui ทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนแสดงให้เห็นว่าความขัดแย้งภายในกระตุ้นการอพยพของประชากรและการทำลายบางส่วนของเมืองโบราณตั้งอยู่ในเมืองเต๋อหยางมณฑลเสฉวนสถานที่แห่งนี้ครอบคลุมสามขั้นตอนทางวัฒนธรรมที่สำคัญโดยแต่ละขั้นตอนมีความแตกต่างที่แตกต่างกัน Sun Hua ศาสตราจารย์จากโรงเรียนโบราณคดีและพิพิธภัณฑ์วิทยาของมหาวิทยาลัยปักกิ่งกล่าว</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">befef99c1798d8f28465504e448147e96e7b3761</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/48f755bb-6037-4e97-920e-03bf3ae6dfd1_77102038.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์อ้างถึง ‘ผลประโยชน์ของชาติ’ ในการปฏิเสธการเข้าสู่กฎหมายนาธานของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3327223/singapore-cites-national-interests-denying-entry-hong-kong-fugitive-nathan-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสิงคโปร์ได้อ้างถึง "ผลประโยชน์ของชาติ" ในการปฏิเสธการเข้าประเทศของนาธานลอว์ควุน - ชุงผู้หลบหนีคดีชาวฮ่องกงในช่วงสุดสัปดาห์โฆษกกระทรวงมหาดไทยของสิงคโปร์กล่าวกับหนังสือพิมพ์โพสต์ว่ากฎหมายถูกปฏิเสธการเข้าเมืองเมื่อเขามาถึงสนามบินชางงีจากซานฟรานซิสโกในวันเสาร์และถูกส่งกลับไปยังเมืองของสหรัฐอเมริกาในวันรุ่งขึ้น “การเข้าทำงานและประธานของกฎหมาย</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:35:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac08feb115f33ac00153980c782b745b3b9915b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/213fbb0a-6f58-4449-b2dc-44961d11752c_6e8b4ffb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียเรียกคืนสิทธิ์การเข้าถึงของผู้สื่อข่าว CNN ถูกเพิกถอนหลังจากคำถามเกี่ยวกับอาหารฟรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3327220/indonesia-restores-cnn-reporters-access-revoked-after-she-asks-prabowo-about-free-meals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานของประธานาธิบดี Prabowo Subianto ของอินโดนีเซียเมื่อวันจันทร์ได้ฟื้นฟูการเข้าถึงสำหรับนักข่าวซีเอ็นเอ็นอินโดนีเซียไดอาน่าวาเลนเซียก่อนหน้านี้ได้เพิกถอนใบอนุญาตของวาเลนเซียหลังจากที่เธอได้ถามผู้นำเกี่ยวกับโปรแกรมอาหารฟรีที่มีปัญหาซึ่งก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับเสรีภาพในการสื่อมวลชน Titin Rosmasari บรรณาธิการซีเอ็นเอ็นอินโดนีเซียได้พบกับพระราชวังอินโดนีเซียและยืนยันว่าการเข้าถึงของวาเลนเซียได้รับการฟื้นฟูซีเอ็นเอ็น</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:27:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">54fc92a79602380fcb2c7d0ca18fcee76162d16a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/ab285787-21df-48fd-a67e-b8ed6ef70641_e20bb116.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟีฟ่าสั่งห้ามผู้เล่นมาเลเซียเป็นเชื้อเพลิงในการกล่าวอ้างการแทรกแซงของคู่แข่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3327218/fifas-ban-malaysian-players-over-documents-ignites-outrage-and-conspiracy-rumours?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟีฟ่าองค์กรปกครองฟุตบอลโลกได้ก่อให้เกิดความโกรธแค้นต่อสาธารณชนในมาเลเซียหลังจากกำหนดค่าปรับ 350,000 ฟรังก์สวิส (US $ 440,000) และห้ามนักฟุตบอลเจ็ดคนเป็นเวลาหนึ่งปีสำหรับการกล่าวหาว่ามีการปลอมแปลงเอกสารสัญชาติโดยพันทิปช่วยเพิ่มการคาดเดาถึงการมีส่วนร่วมของคู่แข่งในระดับภูมิภาคในการร้องเรียนการคว่ำบาตรถูกเรียกเก็บจากสมาคมฟุตบอลแห่งมาเลเซีย</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:02:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c972c140a3093eedf01d029fc1a4457386e3e53b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/cab1ffb3-26b1-4fb3-bc22-076ada43a1dc_4a3956a8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักการเมืองชาวปารีสมีเป้าหมายที่จะเปลี่ยนมุมมองของหนูในฝรั่งเศสจากศัตรูพืชเป็นสัตว์เลี้ยง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327217/pro-rat-parisian-politician-aims-change-french-citys-view-rodent-residents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มันมีตาปุ่มสีดำและหนวดยาวบางที่สั่นเมื่อมองไปรอบๆอย่างอยากรู้อยากเห็นซึ่งแตกต่างจากหนูส่วนใหญ่ตัวนี้มีชื่อว่าพลูมและได้รับสิทธิพิเศษที่หาได้ยากในการเดินเตร่ไปรอบๆปารีสบนไหล่ของเจ้าของซึ่งเป็นนักการเมืองท้องถิ่น Gregory Moreau รองนายกเทศมนตรีเขตปารีสกำลังปฏิบัติภารกิจในการประนีประนอมผู้อยู่อาศัยกับประชากรหนูของเมืองหลวงซึ่งกล่าวกันว่า</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:57:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">696e16d780f32421310189e57caa1977c938403e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/e2ad6b8a-d66f-44fa-a3d9-575dc646831d_0ac53521.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
