<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘Cassette King‘ ของฮ่องกงเสนอขายอสังหาริมทรัพย์สุดหรูเพื่อปลดหนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3324155/hong-kongs-cassette-king-puts-another-luxury-property-sale-pay-debt?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในนักลงทุนอสังหาริมทรัพย์ที่รู้จักกันดีที่สุดของฮ่องกงได้วางบ้านหรูอีกหลังหนึ่งเพื่อขายในราคาที่ลดลงเนื่องจากอสังหาริมทรัพย์ของเมืองและอัตราดอกเบี้ยที่สูงขึ้นจะให้น้ำหนักกับผู้ประกอบการที่มีเลเวอเรจสูง David Chan Ping-chi ได้รับการขนานนามว่าเป็น "Cassette King" สำหรับโชคชะตาที่เกิดจากการผลิตเทปภาพและเสียงและแผ่นดิสก์ขนาดกะทัดรัดวางแผนที่จะขายคฤหาสน์สามชั้นที่ 51 Mount Davis Road บนถนน Hong Ko</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:36:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f58b736ec12f12bd9db61519899239f9fb4ccb8b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/1a9f5c06-3fd9-40be-8991-09ff5907575a_10d794b6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของร้านพิซซ่าแทงคน 3 คนในเกาหลีใต้เสียชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3324154/pizza-restaurant-owner-stabs-3-people-death-south-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งแทงคนสามคนจนเสียชีวิตในกรุงโซลเมื่อวันพุธที่ร้านพิซซ่าตำรวจกล่าวว่าเป็นการโจมตีที่หายากในเมืองหลวงของเกาหลีใต้ที่ปลอดภัยตามปกติการโจมตีในเขต Gwanak ของกรุงโซลนั้นดำเนินการโดยเจ้าของร้านอาหารซึ่งกลายเป็นข้อพิพาทกับผู้รับเหมาก่อนที่จะแทงคนสามคนแล้วพยายามทำร้ายตัวเองตำรวจกล่าวตำรวจกล่าวในแถลงการณ์ว่าพวกเขาได้</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:21:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">90d62206130bd1f0f02585cc611379e61aabef4c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/b9c494ce-c127-401b-9f19-c34cd9237fa9_9be2df0f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ให้เราได้มีส่วนร่วมในฮ่องกงมากยิ่งขึ้น ': จอห์นลีในขบวนพาเหรดที่ปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3324153/let-us-make-even-greater-hong-kong-contribution-john-lee-beijing-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บริหารสูงสุด John Lee Ka-chiu ได้นำตัวแทน 360 คนจากฮ่องกงซึ่งเป็นคณะผู้แทนที่ใหญ่ที่สุดของเมืองเข้าร่วมขบวนพาเหรดทางทหารในกรุงปักกิ่งเพื่อแสดงให้เห็นถึงชัยชนะของจีนต่อญี่ปุ่นในสงครามโลกครั้งที่สองในขณะที่เจ้าหน้าที่อาวุโสนักเรียนและผู้อยู่อาศัยคนอื่นๆได้สังเกตเห็นกิจกรรมที่ระลึกที่จัดขึ้นในท้องถิ่นขบวนพาเหรดยังเห็นอดีตผู้นำเมือง Leung Chun-ying นั่งอยู่ที่แท่นหลักของ Tiananmen Squ</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:17:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c84eb728ad063e9675729b870bd3c5b335f9a85</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/7dcad04d-dbfe-4ff2-9676-7b3f089ec4b2_777c57dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หิวโหยความยุติธรรม: เอเชียตะวันออกเฉียงใต้ส่งอาหารความเป็นน้ำหนึ่งใจเดียวกันของผู้ประท้วงของอินโดนีเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3324146/grab-movement-southeast-asia-sends-indonesias-protesters-food-solidarity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เริ่มจากชาวมาเลเซียสองสามคนซื้ออาหารบนแกร็บให้คนแปลกหน้าข้ามทะเลชวาภายในไม่กี่วันมีผู้เข้าร่วมหลายพันคนจากมะนิลาไปยังกรุงเทพฯส่งอาหารให้กับผู้จัดส่งชาวอินโดนีเซียที่ตกอยู่ในความวุ่นวายของการประท้วงจำนวนมากผู้โดยสารที่มีปัญหาในการจัดส่งอาหารซึ่งเป็นสัญลักษณ์ของชนชั้นต่ำในเมืองของอินโดนีเซียได้กลายเป็นจุดสนใจของความเห็นอกเห็นใจความเป็นน้ำหนึ่งใจเดียวกันและการสนับสนุนจากทั่วเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ Sta</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94189e877146f9d3de9ee87018480cc7f77489e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/b87e7139-311a-4401-a72e-cb8b61c626c4_a2da1b85.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘อุปสรรคของมนุษย์ ': เด็กชายกู้ภัยชายชาวจีนติดอยู่ระหว่างก้อนหินขนาดใหญ่ในแม่น้ำอย่างรวดเร็ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3323333/human-barrier-chinese-men-rescue-boy-trapped-between-huge-rocks-rapid-river?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มชาวสะมาเรียที่ดีในประเทศจีนใช้ร่างกายของพวกเขาเพื่อปิดกั้นน้ำในแม่น้ำที่ไหลอย่างรวดเร็วและช่วยเด็กผู้ชายคนหนึ่งที่ติดอยู่ระหว่างหินยักษ์ได้รับการยกย่องอย่างกว้างขวางทางออนไลน์เด็กชายอายุ 12 ปีกำลังเล่นอยู่ในลำห้วยในชนบททางตะวันตกเฉียงใต้ของมณฑลกุ้ยโจวของจีนเมื่อวันที่ 24 สิงหาคมเมื่อจู่ๆเขาก็ถูกน้ำที่ไหลอยู่ชะล้างออกไปและติดอยู่ระหว่างหินสองก้อนมีเพียงศีรษะของเขาเท่านั้นที่อยู่เหนือศีรษะ</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d78ffd42e6ffc971e0feb878e98fa1d910bbd581</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/dfddba20-7c87-43e5-88f1-6add1d2813af_83326738.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
