<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แว่นตา AI มองเห็นยอดขายที่รวดเร็วในช่วงเทศกาลฤดูใบไม้ผลิของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3344338/ai-eyewear-sees-brisk-sales-during-chinas-spring-festival?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แว่นตาปัญญาประดิษฐ์ของจีนมียอดขายที่เพิ่มขึ้นในช่วงเทศกาลฤดูใบไม้ผลิซึ่งเต็มไปด้วยความต้องการของผู้บริโภคที่ถูกคุมขังและเงินอุดหนุนใหม่ระดับประเทศ Huaqiangbei ตำบลในเซินเจิ้นซึ่งเป็นที่ตั้งของตลาดขายส่งอุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์ที่ใหญ่ที่สุดในโลกมีรายได้รวมเพิ่มขึ้นร้อยละ 35 เมื่อเทียบกับปีที่ผ่านมาในช่วงเทศกาลฤดูใบไม้ผลิซึ่งนำโดยความต้องการแว่นตา AI ที่แข็งแกร่งตามรายงานของปี 21</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac037da68c32a198f0ba11e73b740592c2f32f85</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/0bb2220a-a8cd-41d1-89d0-431b9569d070_275db1be.jpg?itok=LW6E3_h8&amp;v=1771837208" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิจารณ์ชาวฮ่องกงอาจต้องติดคุกนานถึง 7 ปีเนื่องจากเนื้อหาออนไลน์ที่เย้ายวน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3344342/hong-kong-commentator-could-face-7-years-jail-over-seditious-online-content?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจารณ์ข่าวชาวฮ่องกงอาจต้องติดคุกนานถึงเจ็ดปีหากถูกตัดสินว่าโพสต์เนื้อหาที่ยั่วยวนทางออนไลน์เกี่ยวกับไฟไหม้ Tai Po ที่ร้ายแรงหลังจากที่อัยการย้ายคดีของเขาไปยังศาลแขวงที่สูงขึ้นเมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมานายวิคเตอร์โซไว - แท็คผู้พิพากษาหัวหน้าศาลได้อนุญาตให้พนักงานอัยการขอย้ายคดีปลุกระดมของวองคอก - งอนจากศาลเกาลูนตะวันตกไปยังศาลที่สูงขึ้นซึ่งมีโทษจำคุก</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:15:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c6d1c74a59cc50f0f05be3ff66dbbb15fb9d5da0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/4f42349c-fb90-4569-b1fe-51df6154c29b_daa21d41.jpg?itok=1xAIkyc2&amp;v=1771838141" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแสดงความสามารถในการขายนางเงือก Bikini-clad ในมาเลเซียกระตุ้นการซักถามทางศาสนา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3344341/bikini-clad-mermaid-sales-stunt-malaysia-triggers-religious-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลไกการขายในธีมนางเงือกได้นำผู้ค้าเครื่องดื่มสองรายลงจอดในน้ำร้อนในรัฐกลันตันชายฝั่งตะวันออกที่อนุรักษ์นิยมของมาเลเซียหลังจากที่ทางการศาสนาได้เปิดตัวการสืบสวนวิดีโอไวรัสที่ทำให้เกิดความโกรธแค้นในช่วงเดือนถือศีลอดอันศักดิ์สิทธิ์ของเดือนรอมฎอนคลิปความยาว 25 วินาทีซึ่งแสดงให้เห็นว่าเทรดเดอร์คนหนึ่งทำท่าประชดประชันอยู่หน้าแผงขายเครื่องดื่มของพวกเขาในชุดนางเงือกสีรุ้ง</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:14:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a32e2a738f78c755739a69250f2fd479d61e70b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/a187ce64-fe45-4e6d-ab8c-2baf0fd0675a_8ee69172.jpg?itok=vLo-C93P&amp;v=1771838095" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสูญเสียภาษีทรัมป์เป็นชัยชนะสำหรับผู้ส่งออกจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/us/economy-trade-business/article/3344330/trump-tariff-loss-win-chinese-exporters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนเรียกร้องให้สหรัฐฯหักภาษีหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์กำหนดให้มีการเรียกเก็บภาษีใหม่เพื่อแทนที่การเรียกเก็บภาษีจากศาลฎีกาสหรัฐฯกระทรวงพาณิชย์กล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันจันทร์ว่า "จีนเรียกร้องให้สหรัฐฯยกเลิกมาตรการภาษีเพียงฝ่ายเดียวต่อคู่ค้า" “ไม่มีผู้ชนะในสงครามการค้าและการปกป้องนั้นนำไปสู่ที่ไหนเลย” ใหม่การเรียกเก็บเงินร้อยละ 15 ของสหรัฐอเมริกาเป็น d</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:05:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e81a542a993b05a4879be672255213f36687e445</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/49745f37-ff0d-42d6-9d11-5e134c68a41b_96b8c9a7.jpg?itok=DwmndvjO&amp;v=1771835064" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศิลปะเป็นการสนับสนุน: การประกวดจิตรกรรมฝาผนังฟิลิปปินส์เพิ่มการผลักดันการส่งข้อความในทะเลจีนใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3344326/art-advocacy-philippine-mural-contest-adds-south-china-sea-messaging-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประกวดจิตรกรรมฝาผนังทั่วประเทศที่ได้รับการสนับสนุนจากหน่วยงานรัฐบาลฟิลิปปินส์ได้เปิดตัวในกรุงมะนิลาซึ่งเป็นโครงการริเริ่มทางวัฒนธรรมล่าสุดที่มุ่งสร้างเรื่องราวสาธารณะเกี่ยวกับข้อพิพาทในทะเลจีนใต้จัดขึ้นโดยศูนย์ความคิดทางทะเลที่ตั้งอยู่ในกรุงมะนิลาและได้รับการสนับสนุนจากสถาบันของรัฐรวมถึงสำนักงานคณะกรรมการวัฒนธรรมแห่งชาติและศิลปะการแข่งขันเชิญศิลปินนักเรียนนักศึกษา</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3645a4d759f92dd1dd452ecd7e59ad55c1753f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/c6e083f0-9428-4a51-89cd-14eff294266e_af59b214.jpg?itok=DN6XKcFg&amp;v=1771833900" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
