<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>7 นาทีในเอเชีย: การต่อสู้เพื่อความเกี่ยวข้องของยุโรปในยุค ‘G2‘ ของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331878/7-minutes-asia-europes-struggle-relevance-age-china-and-trumps-g2?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการประชุมที่กรุงบรัสเซลส์เมื่อเดือนที่แล้วรัฐมนตรีต่างประเทศจากประเทศสมาชิกสหภาพยุโรป 27 ประเทศนั่งลงเพื่อหารือเกี่ยวกับแผนการของกลุ่มประเทศในภูมิภาคอินโดแปซิฟิกตามการสนทนาของหลายๆคนที่คุ้นเคยใช้เวลาเพียงเจ็ดนาทีบางทีอาจไม่น่าแปลกใจที่เจ้าหน้าที่นักการทูตและผู้เชี่ยวชาญกำลังคร่ำครวญเกี่ยวกับการขาดความสอดคล้องและการมองการณ์ไกลใน CHI ของสหภาพแรงงาน</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3675ba9320e7583deb26a1c06679a9740a2bbce6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/b4063e23-2ce1-4f0e-a926-2aea52fbe2c9_daa2df2e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีเหนือเตรียมพร้อมสำหรับสงครามหลังจากภารกิจโดรนของเกาหลีใต้ไปยังกรุงเปียงยาง: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3331899/north-korea-prepared-war-after-souths-drone-mission-during-yoons-last-months-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเดือนธันวาคมที่ผ่านมาเกาหลีใต้บินโดรนทางทหารเหนือกรุงเปียงยางเพียงไม่กี่สัปดาห์ก่อนที่ประธานาธิบดียุนซุกยอล (Yoon Suk-yeol) จะประกาศใช้กฎอัยการศึกซึ่งเป็นการยั่วยุให้เกาหลีเหนือเตรียมพร้อมสำหรับสงครามตามรายงานของหน่วยข่าวกรองด้านการป้องกันประเทศของกรุงโซลการเปิดเผยที่เปิดเผยในการบรรยายสรุปของรัฐสภาแบบปิดประตูเมื่อวันพุธเพิ่มการตรวจสอบข้อเท็จจริงเกี่ยวกับเดือนสุดท้ายของยุนในตำแหน่งโดยมีฝ่ายค้าน</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:43:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fcb8c672258b985bff31a19af15ead156c5c436d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/7c3e33f2-7409-405c-90fa-fcd559e6a57a_7362d185.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ชายถูกจำคุกเพราะใช้มีดฟันไรอันเลียนนักแสดงชาวสิงคโปร์ระหว่างการทะเลาะวิวาท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3331892/man-jailed-slashing-singapore-actor-ryan-lian-knife-during-brawl?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งที่ฟันนักแสดง Ryan Lian จากเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นนอกศูนย์การค้า NEX ของสิงคโปร์ถูกตัดสินจำคุกเป็นเวลาเก้าเดือนในวันศุกร์อารอนซามูเอลยูคอนชาวสิงคโปร์วัย 22 ปียอมรับความผิดเพียงครั้งเดียวที่ก่อให้เกิดความเจ็บปวดอย่างแสนสาหัสมีการพิจารณาข้อหาที่สองในการครอบครองมีดคารัมบิต (ใบมีดโค้ง) ศาลได้ยินว่าผู้เสียหายเหลียนหย่งยี่หรือที่รู้จักกันดีในชื่อ</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:06:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd8af477415abfb78a4337aaeb9c33ac6200f18d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/8855b8db-ea0c-4d24-bab5-53f544dda47a_cfc746d7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทเทคโนโลยีแห่งประเทศจีนมอบคีย์แคปทองคำให้พนักงานเป็นโบนัสที่หนักที่สุดมูลค่า 45,000 ดอลลาร์สหรัฐฯ ($)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3331440/chinese-tech-firm-gifts-staff-gold-keycaps-bonus-heaviest-one-worth-us45000?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทเทคโนโลยีของจีนได้ให้รางวัลพนักงานด้วยคีย์แคปทองคำเป็นโบนัสเป็นเวลาสี่ปีติดต่อกันซึ่งได้รับความชื่นชมในการ "ช่วยพวกเขาจัดการความมั่งคั่ง" ”บริษัท Insta360 ซึ่งตั้งอยู่ในเซินเจิ้นทางตอนใต้ของมณฑลกวางตุ้งเพิ่งให้เกียรติพนักงานที่โดดเด่นหลายคนด้วยการมอบคีย์แคปทองคำ 21 อันเพื่อเฉลิมฉลองวันโปรแกรมเมอร์ในประเทศจีนเมื่อวันที่ 24 ตุลาคมคีย์แคปที่หนักที่สุด</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">86e0aae5673e9ac424d3b15947d9c02603ab64d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/029a741a-0065-48de-9925-9e0c409cf00c_53974d87.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาดานีหรือมัมดานี? การผสมชื่อนายกเทศมนตรีนิวยอร์กแพร่หลายในมาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3331889/malaysia-madani-mamdani-mix-goes-viral-after-new-york-mayors-win?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อนิวยอร์กได้รับเลือกให้เป็นนายกเทศมนตรีมุสลิมคนแรกคือนายโซห์รานมัมดานีเมื่อวันอังคารชาวมาเลเซียสังเกตเห็นได้อย่างรวดเร็วว่ามีคนอเมริกันจำนวนมากที่ออกเสียงผิดในการออกเสียงนามสกุลของเขาว่า “มาดานิ” สโลแกนที่นายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมใช้เวลาสามปีในการพยายามตีตราว่าเป็นหัวใจของรัฐบาลของเขาไวรัสก๊าฟเริ่มขึ้นเมื่อนักพอดแคสต์ขวาของสหรัฐอเมริกาที่ตั้งใจจะอ้างถึงนายกเทศมนตรีที่ได้รับการเลือกตั้งใหม่อ้างว่าเมื่อวันพุธที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 05:55:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c484a18cfe3cf4852cd7471f191a74527bc833f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/331125b4-0c16-45ee-8be6-4f219d2631ad_c3ec0645.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
