<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘มันเป็นทวีปของพวกเขา ': แวนซ์บอกให้ยุโรปเป็นผู้นำด้านความมั่นคงของยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3322593/vance-tells-europe-take-lead-ukraines-security-its-their-continent?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รองประธานาธิบดีเจดีแวนซ์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธว่าประเทศในยุโรปจะต้องรับ "ส่วนแบ่งของสิงโต" จากภาระการค้ำประกันความมั่นคงของยูเครนในขณะที่วอชิงตันพยายามที่จะทำข้อตกลงสันติภาพระหว่างเคียฟและรัสเซีย “ข้าไม่คิดว่าเราควรแบกรับภาระที่นี่ฉันคิดว่าเราควรเป็นประโยชน์หากจำเป็นต้องหยุดสงครามและหยุดการฆ่าแต่ผมคิดว่าเราควรคาดหวัง</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 03:13:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ecabc632b350477c9f3c0a93f88708a8dd79344</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/874a1585-d646-4386-a818-dfdda42c36a2_ae86ca26.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราการว่างงานในฮ่องกง ‘อาจยังคงเป็นเศรษฐกิจที่ไม่แน่นอน AI ปรับเปลี่ยนตลาด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3322571/hong-kong-jobless-rate-could-persist-uncertain-economy-ai-reshape-market-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Simon Leung ผู้ประสานงานกิจกรรมที่มีประสบการณ์ในภาคสังคมสงเคราะห์ว่างงานมาเกือบ 18 เดือนแล้วและกล่าวว่าเขาจะทำงานเป็นพนักงานรักษาความปลอดภัยหรือผู้ช่วยฝ่ายผลิตขนมไหว้พระจันทร์ในฮ่องกงผู้หางานซึ่งสำเร็จการศึกษาระดับปริญญาวิศวกรรมโยธาจากมหาวิทยาลัยควีนส์ในแคนาดายังมีชีวิตอยู่ในฐานะคนงานกิ๊กหลังจากทำงานให้กับองค์กรที่ไม่ใช่ภาครัฐ “ในฐานะที่เป็น g</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 03:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41e73384ff541c68d9d116d94ebdda4b53ac9d92</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/f01ea1ad-7557-4e0b-94e9-da2e60a22905_00ea540c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Z.ai ยูนิคอร์นจีน Alibaba Cloud ร่วมมือกันปรับใช้ตัวแทน AI ใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3322557/chinese-unicorn-zai-alibaba-cloud-team-deploy-new-ai-agent-smartphone-users?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Z.ai ยูนิคอร์นปัญญาประดิษฐ์ของจีนเดิมชื่อ Zhipu ได้ร่วมมือกับหน่วยประมวลผลคลาวด์ของ Alibaba Group Holding เพื่อผลักดันตัวแทน AI อเนกประสงค์ใหม่สำหรับสมาร์ทโฟนแท็บเล็ตและคอมพิวเตอร์เดสก์ท็อปที่จัดการงานประจำวันเช่นการสั่งอาหารและการจองออนไลน์ Z.ai จากปักกิ่งซึ่งเป็นผู้สร้างตัวแทน AI กล่าวว่าฟรีและพร้อมใช้งานบน Android</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 03:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32cf1f83dbddae472d9a6164327a4ed4c6e9bedb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/dfddb97f-9104-43c3-99bf-967c1927f106_a8b8020e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การส่งออกแม่เหล็กถาวรของจีนซึ่งเป็นผู้ซื้อรายใหญ่ที่สุดในสหภาพยุโรปที่มีเส้นทาง ‘fast-track’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3322588/magnetic-attraction-chinas-exports-permanent-magnets-surge-again?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งออกแม่เหล็กถาวรของจีนเพิ่มขึ้นสูงสุดในรอบ 6 เดือนในเดือนกรกฎาคมซึ่งเป็นเดือนที่สองของการเติบโตหลังจากที่รัฐบาลให้คำมั่นว่าจะเร่งการอนุมัติใบอนุญาตส่งออกสำหรับอนุพันธ์ของโลกที่หายากตามข้อมูลศุลกากรจีนส่งออกแม่เหล็กถาวร 5,577 ตันเมื่อเดือนที่แล้วเพิ่มขึ้นร้อยละ 75 ต่อเดือนแม่เหล็กถาวรที่หายากของโลกเป็นส่วนประกอบสำคัญในผลิตภัณฑ์รวมถึง e</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 02:05:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d737433bf5a48a0b726e72df543db776c6d015f3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/40c2b002-2a2b-426d-94fc-b881062d7965_96273a04.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แบรนด์น้ำดื่มบรรจุขวดยึดเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการจัดซื้อในฮ่องกงเพื่อโปรโมตผลิตภัณฑ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3322585/bottled-water-brands-seize-hong-kong-procurement-scandal-promote-products?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แบรนด์น้ำดื่มบรรจุขวดบางแห่งในฮ่องกงกำลังใช้ประโยชน์จากเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการจัดซื้อของรัฐบาลที่กำลังเติบโตเพื่อโปรโมตผลิตภัณฑ์ของตน Watsons Water โพสต์บนโซเชียลมีเดียเมื่อวันพุธว่าผลิตภัณฑ์ของบริษัท "มั่นใจในความปลอดภัยและคุณภาพ" โดยเน้นกระบวนการผลิตที่ควบคุมอย่างเข้มงวดซึ่งรวมถึงการกรองหลายครั้งและการกลั่นที่อุณหภูมิสูงโพสต์ได้รับปฏิกิริยาเกือบ 380 ครั้ง</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 01:48:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0f0c7aa07d15dc188e2d97076afc3bc05a02997</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/022a9574-b14d-464a-ada8-dbcaad08452a_712610f3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
