<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>วิศวกรชาวเยอรมันกลายเป็นผู้ใช้รถเข็นคนแรกที่ระเบิดในอวกาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337201/german-engineer-becomes-first-wheelchair-user-blast-space?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิศวกรอัมพาตจากเยอรมนีระเบิดขณะนั่งจรวดในฝันกับผู้โดยสารอีก 5 คนในวันเสาร์ทิ้งเก้าอี้รถเข็นของเธอให้ลอยอยู่ในอวกาศในขณะที่มองโลกจากที่สูงได้รับบาดเจ็บสาหัสจากอุบัติเหตุจักรยานเสือภูเขาเมื่อเจ็ดปีที่แล้ว Michaela Benthaus กลายเป็นผู้ใช้รถเข็นคนแรกในอวกาศโดยเปิดตัวจากเวสต์เท็กซัสกับบริษัท Blue Origin ของ Jeff Bezos เธอเป็น</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 16:57:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e35b32084c922008da9bfdfea650a897a6e86e5a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/dce4c717-ffb4-4508-9f05-3c31087eadc0_57e2db47.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้โดยสารพุ่งออกจากรถขณะที่ 3 คนถูกจับกุมหลังจากการไล่ล่าด้วยความเร็วสูงในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3337199/passenger-flung-car-3-arrested-after-high-speed-chase-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจได้จับกุมชายสามคนในภาคเหนือของฮ่องกงหลังจากการไล่ล่าด้วยรถยนต์ความเร็วสูงโดยภาพจากกล้องติดรถยนต์ถูกโพสต์ออนไลน์แสดงให้เห็นว่ามีผู้ต้องสงสัยหนึ่งคนตกจากรถในระหว่างการไล่ล่าคนขับรถและผู้โดยสารสองคนของเขาถูกจับในเมืองฉงสุ่ยในดินแดนใหม่ในข้อหาความผิดที่ถูกกล่าวหาจำนวนมากรวมถึงคดีที่เกี่ยวข้องกับยาเสพติดแหล่งข่าวกล่าวเมื่อวันเสาร์การไล่ล่าเริ่มขึ้นในไม่ช้า</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 16:33:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2081a038778d9e318459719eba630ba94cd3fdb7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/af6217f8-abe3-437a-a14a-ac2b006828cd_be24e057.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคเดโมแครตเดิมพันใน ’การทรยศ’ ในดินแดนชนบทในฐานะที่เป็นมนต์ ‘อเมริกาแรก’ ของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3337193/democrats-bet-betrayal-rural-heartland-trumps-america-first-mantra-falls-short?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปีนี้เป็นปีที่เต็มไปด้วยความวุ่นวายสำหรับความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนในตอนที่ห้าของซีรีส์เมื่อย้อนกลับไปดูเหตุการณ์ในปี 2025 เราจะตรวจสอบว่าความสัมพันธ์ที่ตึงเครียดของทรัมป์กับเกษตรกรในดินแดนชนบทของอเมริกาอาจส่งผลกระทบต่อการเลือกตั้งกลางเทอมปี 2026 อย่างไรในขณะที่รอยฟกช้ำ 2025 ใกล้เข้ามาแล้วสำหรับพรรคเดโมแครตของอเมริกาคอคัสกำลังจับตาความท้าทายในการเผชิญหน้ากับเกษตรกรใน</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 16:01:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">265984d9e271bbf4281737c7cffe61e7bd3543fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/ea0a3fad-9a51-4bc6-976b-ad91d5636b7e_0fa019ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้อยู่อาศัยที่กังวลต้องการหยุดแผนปรับปรุงหลังจากไฟไหม้ฮ่องกงอย่างรุนแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337198/worried-residents-demand-halt-renovation-plan-after-deadly-hong-kong-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อยู่อาศัยที่กังวลในบ้านจัดสรรในฮ่องกงกำลังเรียกร้องให้หยุดโครงการปรับปรุงที่วางแผนไว้หลังจากเกิดไฟไหม้ร้ายแรงเมื่อเดือนที่แล้วที่ศาลหวังฟุกใกล้เคียงในไทโปหลังจากที่ชายคนหนึ่งที่ถูกจับกุมก่อนหน้านี้เชื่อมโยงกับที่ปรึกษาของโครงการศาลวังฟุกกำลังอยู่ระหว่างการปรับปรุงเมื่อนรกได้พัดผ่านอาคารที่อยู่อาศัยที่หุ้มด้วยนั่งร้านเจ็ดแห่งจากแปดแห่งทำให้มีผู้เสียชีวิต 161 รายและเป็นผู้นำ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 15:11:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">375719565fb7c2ee03fbe4e8c7a1db6edf3bf364</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/3b467004-f851-41e9-85f8-dae94a8f3e72_579581ae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>31 ชาวมาเลเซียที่ได้รับการช่วยเหลือจากศูนย์หลอกลวงงานเมียนมาร์กลับบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337196/31-malaysians-rescued-myanmar-job-scam-centre-return-home-thai-border?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มชาวมาเลเซีย 31 คนซึ่งตกเป็นเหยื่อของกลุ่มหลอกลวงงานในเมียวดีเมียนมาร์ได้รับการส่งตัวกลับประเทศเรียบร้อยแล้วหลังจากการดำเนินการทางการทูตระดับสูงซินาร์ฮาเรียนประจำวันของภาษามลายูรายงานพวกเขามาถึงศูนย์ตรวจคนเข้าเมืองบูกิตคายูฮิตัมใกล้ชายแดนไทย - มาเลเซียในเวลา 18.50 น. ของวันเสาร์เมื่อมาถึงพวกเขาถูกส่งมอบให้กับสำนักงานตำรวจแห่งชาติมาเลเซียทันทีเพื่อ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 14:52:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">deac94943fd89c6a78abc65c597b00806ed00ec6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/467e02d8-729b-4964-96ed-56c4ae5514ab_b54df6a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
