<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กลุ่มชาติพันธุ์จีนเจเลาทำพิธี ‘ให้อาหารต้นไม้’ เพื่ออธิษฐานขอให้เก็บเกี่ยวผลผลิตที่ดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3330655/china-gelao-ethnic-group-performs-tree-feeding-ritual-give-thanks-pray-good-harvest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มชาติพันธุ์ Gelao ของจีนปฏิบัติพิธีกรรมโบราณที่เรียกว่า "การให้อาหารต้นไม้" ซึ่งเป็นประเพณีที่แปลกประหลาดแต่ไม่เหมือนใครซึ่งเชื่อกันว่าจะช่วยให้มั่นใจได้ถึงการเก็บเกี่ยวที่อุดมสมบูรณ์ชาวเกลาเป็นกลุ่มชาติพันธุ์ในประเทศจีนและเวียดนามโดยมีประชากรประมาณกว่า 677,000 คนในประเทศจีนณปี 2021 พวกเขาอาศัยอยู่ในเขตปกครองตนเองเกเลาในภาคตะวันตกของกุ้ยโจวทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนตามธรรมเนียมแล้วพวกเขา</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">870bec4b86e28e079639d5ed0c3c6271537dcff7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/194283ec-42d3-4976-a350-0e0569a13ae7_5464df3c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐอเมริกาไม่แสวงหาความขัดแย้ง Hegseth กล่าวในการประชุมกับรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3331077/us-does-not-seek-conflict-hegseth-says-meeting-chinese-defence-minister-dong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐได้พบกับนายตงจุนรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมจีนด้วยตนเองเป็นครั้งแรกในวันศุกร์โดยทั้งสองฝ่ายกล่าวว่าพวกเขากำลังผลักดันสันติภาพหนึ่งวันหลังจากการประชุมสุดยอดระหว่างประธานาธิบดีของพวกเขาทำให้ความตึงเครียดลดลงการอภิปรายเกี่ยวกับข้างเคียงของการประชุมรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมอาเซียนในมาเลเซียเป็นการประชุมแบบตัวต่อตัวครั้งแรกระหว่างรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมของจีนและ</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 09:39:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d670eab5c3ed6f4dda32e8d7514247e83f9ad7b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/b42b14e7-8dd1-42ea-b314-16063c9201db_ab48a882.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ส่วนของผู้ถือหุ้นในไตรมาสที่ 3 ของฮ่องกงหดตัวลง 17% ข้อมูลของ HKMA แสดงให้เห็นว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3331076/hong-kongs-third-quarter-negative-equity-cases-shrink-17-banks-staff-shift-loans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตลาดอสังหาริมทรัพย์ที่อยู่อาศัยของฮ่องกงกำลังแสดงสัญญาณของการปรับปรุงในไตรมาสที่สามเนื่องจากบารอมิเตอร์ที่สำคัญของสินเชื่ออสังหาริมทรัพย์แสดงให้เห็นว่ามีส่วนของผู้ถือหุ้นติดลบน้อยลงจำนวนผู้ถือหุ้นติดลบลดลงร้อยละ 17 เป็น 31,449 รายณสิ้นเดือนกันยายนจาก 37,806 รายณสิ้นเดือนมิถุนายนหน่วยงานด้านการเงินของฮ่องกง (HKMA) กล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันศุกร์มูลค่ารวมของเรซิเดนเชีย</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 09:25:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be6e2d762b868cf875e00c58f15244c5fa05901c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/dc4b8fab-ce3d-418c-80e3-b150114c3d8d_45b36fa8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ติดดิน: ฟิลิปปินส์ห้ามกองยาน 13 ลำของนักการเมืองนำไปขายต่อท่ามกลางเรื่องอื้อฉาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3331070/philippines-blocks-resale-ex-lawmakers-aircraft-after-jets-traced-singapore-malaysia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตนักกฎหมายชาวฟิลิปปินส์ที่ถูกกล่าวหาว่าบงการแผนการทุจริตงานสาธารณะขนาดใหญ่ที่ถูกกล่าวหาว่าพยายามย้ายทรัพย์สินส่วนหนึ่งของเขาออกจากการเข้าถึงของเจ้าหน้าที่สืบสวนโดยการขับเครื่องบินส่วนตัวของเขาไปต่างประเทศเครื่องบินไอพ่นกัลฟ์สตรีมและเฮลิคอปเตอร์สองลำที่เชื่อมโยงกับสมาชิกสภาที่น่าอับอาย Elizaldy “Zaldy” Co ถูกส่งไปยังสิงคโปร์และมาเลเซียในช่วงไม่กี่เดือนที่ผ่านมาเช่นเดียวกับที่เจ้าหน้าที่กำลังเตรียมที่จะแช่แข็งพันล้าน</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 09:11:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2c43d54c99d44d8cf30ccbd485854249300173d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/3a53bf0d-99bf-44c9-b21b-c77922a283fb_14ac128d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่อินเดียช่วยชีวิตวานรตัวจิ๋วชาวอินโดนีเซียที่ถูกพบยัดอยู่ในถุงใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3331066/indian-officials-rescue-tiny-indonesian-ape-found-stuffed-inside-checked-bag?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ศุลกากรอินเดียได้จับกุมผู้โดยสารเครื่องบินหลังจากค้นพบชะนีใกล้สูญพันธุ์สองตัวที่ยัดอยู่ในกระเป๋าที่ตรวจสอบแล้วซึ่งเป็นสัตว์ตัวล่าสุดที่ยึดได้จากผู้ลักลอบขนที่สนามบินของมุมไบลิงตัวเล็กๆตัวหนึ่งจากอินโดนีเซียตายไปแล้วในขณะที่อีกตัวหนึ่งในวิดีโอที่ใช้ร่วมกันโดยศุลกากรอินเดียถูกเห็นวางอยู่ในอ้อมแขนของเจ้าหน้าที่เดินเท้าเบาๆก่อนที่จะปิดหน้าด้วยแขนของมันศุลกากรกล่าว</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:44:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d31b823a505b39397bc0959fd66fe7b960887dad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/7ac4180a-26c8-4327-a4df-597c2277caf4_5c39e057.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
