<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แนวปะการังที่เสียหายในฮ่องกงอาจใช้เวลาหลายปีในการฟื้นตัวกลุ่มสีเขียวเตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3328608/damaged-coral-reefs-hong-kong-may-take-years-recover-green-groups-warn?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แนวปะการังที่เสียหายในอุทยานธรณีที่อยู่ในรายการ Unesco ในฮ่องกงอาจใช้เวลาหลายปีในการฟื้นตัวนักสิ่งแวดล้อมได้เตือนหลังจากการตรวจสอบของรัฐบาลพบว่าพื้นที่ประมาณสี่ตารางเมตรได้รับผลกระทบพบว่านักท่องเที่ยวหลายพันคนแห่กันมาที่เกาะชาร์ปในไซกุงในช่วงวันหยุด “สัปดาห์ทอง” วันชาติจีนแผ่นดินใหญ่ในเดือนนี้โดยมีการเหยียบย่ำปะการังในขณะที่</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 02:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28f1f5b35e6a9cba6ca21493b94cbc6666db9539</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/83cc25d1-d53c-4523-82e4-a325440348b0_769b803a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีเกาหลีใต้สร้างความปั่นป่วนด้วยรายการทำอาหารคามิโอท่ามกลางวิกฤตไฟไหม้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328572/south-koreas-president-causes-stir-cooking-show-cameo-amid-fire-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทศกาลเก็บเกี่ยวชูซอกของเกาหลีใต้ซึ่งโดยปกติแล้วเป็นช่วงเวลาแห่งการเฉลิมฉลองระดับชาติถูกบดบังด้วยโคลนการเมืองหลังจากการปรากฏตัวของประธานาธิบดีลีแจมยองในรายการทำอาหารทางโทรทัศน์ช่วงไพรม์ไทม์ที่เกิดขึ้นพร้อมกับภัยพิบัติทางดิจิทัลที่ทำให้บริการออนไลน์ของรัฐบาลพิการพรรคประชาธิปไตยเกาหลี (DPK) และพรรคพลังประชาชน (PPP) ซึ่งเป็นฝ่ายค้านได้กล่าวหาว่า</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d5678f16e0c14c84af47bf86a450ccdbde778ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/bcd3ea01-194f-4681-a6e7-880add034805_b74a7fe4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การรีเซ็ตปักกิ่งที่รอคอยมานานของเกาหลีใต้กระทบต่อความปั่นป่วนในการต่อต้านจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328415/are-anti-china-protests-putting-south-koreas-fragile-reset-beijing-risk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วันหยุด "สัปดาห์ทอง" ของจีนเป็นช่วงเวลาที่วุ่นวายเป็นพิเศษสำหรับเมืองหลวงของเกาหลีใต้โดยมีนักท่องเที่ยวชาวจีนหลั่งไหลเข้ามาในย่านช็อปปิ้งของเมืองภายใต้โครงการปลอดวีซ่าใหม่ในเวลาเดียวกันเครื่องจักรทางการทูตของประเทศกำลังตั้งเวทีสำหรับการประชุมสุดยอด APEC ซึ่งเป็นเหตุการณ์ที่กำลังจะเกิดขึ้นในปลายเดือนนี้และคาดว่าจะได้เห็นการเยือนครั้งแรกของประธานาธิบดีจีนในการประชุมค.</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c55ec1db535ea1b298380190811bf2e00385b628</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/e699bd12-7c1a-42a2-82ab-a3c322ad4403_c8070b8c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงเรียนบังเกอร์ในเมียนมาร์ให้ที่พักพิงอันตรายแก่นักเรียนท่ามกลางการโจมตีทางอากาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3328618/myanmar-students-bunker-schools-learn-lesson-fear-air-strikes-intensify?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ก่อนที่นักเรียนชาวเมียนมาร์จะลงไปในห้องเรียนที่ถูกฝังอยู่ในบังเกอร์คอนกรีตเธออธิษฐานขอความเมตตาและความปลอดภัยจากชุมชนของเธอเมื่อรู้ว่าคำอุทธรณ์ของเธอจะไม่มีคำตอบ “ขอให้เครื่องบินรบไม่มาขอให้นักบินแสดงความเมตตาต่อเราขอให้ระเบิดไม่ระเบิด” Phyo Phyo วัย 18 ปีกล่าวพร้อมกับนึกถึงความปรารถนาที่ไม่ได้พูดออกมาเธอลงทะเบียนเรียนในชั้นเรียนประมาณหนึ่งโหลที่สถาบันการศึกษาใต้ดิน</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 01:31:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b23a8f0e35bc4b751ea680e9f765f0fc764f0808</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/8b9e8e2d-cafd-4b21-9dc0-7cd65b888660_03bab840.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมญี่ปุ่นถึงลงทุนในคลังอาวุธหุ่นยนต์เป่าลม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328546/inspired-ukraine-japan-eyes-inflatable-military-decoys-boost-deception-tactics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แรงบันดาลใจจากความสำเร็จที่ยูเครนมีในการหลอกกองกำลังรัสเซียในสนามรบมีรายงานว่าญี่ปุ่นกำลังซื้อระบบอาวุธหุ่นจำลองที่ทำให้พองได้มากขึ้นผู้สังเกตการณ์การเคลื่อนไหวกล่าวว่ายังฝังอยู่ในประวัติศาสตร์การต่อสู้ของโตเกียวสำนักข่าวยานพาหนะรายงานเมื่อวันศุกร์ว่าสำนักงานจัดหาเทคโนโลยีและโลจิสติกส์กลาโหมของญี่ปุ่นประกาศเมื่อเดือนที่แล้วการประกวดราคาสาธารณะสำหรับ "ตัวล่อลูกโป่ง" ที่จะต้องข</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 01:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">555ced6e9c8028b0db755c68103e43ec1c8a5c7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/5ea7f470-6352-4192-8fa6-c84f0ed3f01b_bbe75ccb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
