<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮูทิสของเยเมนกล่าวว่าพวกเขามุ่งเป้าไปที่เรือบรรทุกน้ำมันในทะเลแดงด้วยขีปนาวุธ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3323888/yemens-houthis-say-they-targeted-ship-red-sea-missile?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กบฏฮูตีของเยเมนเมื่อวันจันทร์กล่าวว่าพวกเขายิงขีปนาวุธใส่เรือบรรทุกน้ำมันในทะเลแดงหลายวันหลังจากนายกรัฐมนตรีของพวกเขาถูกสังหารในการโจมตีของอิสราเอลกลุ่มกบฏที่ได้รับการสนับสนุนจากอิหร่านซึ่งจมเรือบรรทุกน้ำมันสองลำในเดือนกรกฎาคมกล่าวว่าพวกเขามุ่งเป้าไปที่ Scarlet Ray ที่มีธงชาติไลบีเรียโดยอ้างว่าได้รับผลกระทบโดยตรงฝ่ายปฏิบัติการการค้าทางทะเลของสหราชอาณาจักร (UKMTO) กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าการโจมตีพลาดเป้าหมายเรือลำนี้เป็นของอิสราเอล</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:47:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa84755ee83bb8f391246124cd4ce2c6223c529e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/571107ba-8808-43ef-9f92-b7fab4cb4228_cf421025.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เงื่อนไขที่เป็นไปไม่ได้ ': กลุ่มชาวอินโดนีเซียเรียกร้องให้มีการประท้วงเมื่อมีการยกระดับความปลอดภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3323886/indonesian-groups-call-protests-over-impossible-conditions-after-security-tightened?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักศึกษาอินโดนีเซียและกลุ่มภาคประชาสังคมเรียกร้องให้มีการประท้วงในกรุงจาการ์ตาเมื่อวันจันทร์โดยอ้างถึงความกลัวของมาตรการรักษาความปลอดภัยที่เพิ่มขึ้นหลังจากการจลาจลร้ายแรงทั่วประเทศในช่วงสุดสัปดาห์การประท้วงเริ่มขึ้นเมื่อสัปดาห์ที่แล้วท่ามกลางความโกรธแค้นที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับการจ่ายเงินของฝ่ายนิติบัญญัติและแพร่กระจายไปทั่วประเทศเพิ่มขนาดและความรุนแรงขึ้นหลังจากรถตำรวจชนและฆ่าคนขับรถจักรยานยนต์แท็กซี่ในวันพฤหัสบดีที่ใกล้</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:41:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0cb8f26e1ad69eccebd758e9ee5815f030acc675</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/3558d041-1ac2-4fa5-bfdd-8f35e381bbec_a7738467.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงวางแผนคณะผู้แทน 360 คนสำหรับขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะในปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3323884/hong-kong-plans-360-strong-delegation-victory-day-parade-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงพร้อมที่จะนำหน้าคณะผู้แทนที่ระลึกที่ใหญ่ที่สุดของเมืองไปยังกรุงปักกิ่งในสัปดาห์นี้เพื่อเข้าร่วมขบวนพาเหรดทางทหารและกิจกรรมอื่นๆซึ่งเป็นวันครบรอบ 80 ปีของชัยชนะในสงครามโลกครั้งที่สองของจีนเหนือญี่ปุ่นรัฐบาลประกาศเมื่อวันจันทร์ว่าคณะผู้แทนซึ่งนำโดยประธานบริหาร John Lee Ka-chiu จะประกอบด้วยสมาชิกประมาณ 360 คนและรวมถึงรัฐบาลหลัก</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:33:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38de809f1046f1932603e299f8901fdfa3e57be4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/4596436a-170c-4505-b827-af75a1a43fdf_4f8eae9b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tesla China ตัดราคาของโมเดล 3 ใหม่ในขณะที่ความจริงใกล้เข้ามา</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3323875/tesla-cuts-price-new-model-3-china-moment-truth-nears-variant-strategy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tesla ลดราคารถยนต์รุ่นใหม่ที่มีระยะทางยาวกว่ารุ่น 3 ลงเกือบร้อยละ 4 ก่อนที่การส่งมอบจะเริ่มต้นขึ้นซึ่งเป็นการยกระดับการแข่งขันในกลุ่มรถยนต์ไฟฟ้าระดับพรีเมียมของจีนแผ่นดินใหญ่ (EV) ผู้ผลิตรถยนต์สหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าจะกำหนดราคารถยนต์ที่ผลิตในเซี่ยงไฮ้ซึ่งมีระยะการขับขี่ 830 กม. ที่ 259,500 หยวน (36,391 ดอลลาร์สหรัฐ) ต่ำกว่าราคาที่ขาย 10,000 หยวน</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a22f911294a64a1c0ee6f2684326cc77a15029c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/85282b03-96a4-4091-8dca-a579e6aef7b1_c31f0939.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภรรยาชาวจีน ‘หดหู่’ หลังจากพนักงานทำความสะอาดหน้าต่างเห็นเธอนอนเปลือยกายเรียกร้องให้ตัดค่าเช่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3323174/china-wife-suffers-depression-after-window-cleaners-see-her-sleeping-naked-demands-rent-cut?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งในประเทศจีนมีอาการซึมเศร้าหลังจากที่พนักงานทำความสะอาดหน้าต่างชายสองคนเห็นเธอนอนเปลือยกายอยู่ในบ้านของเธอผู้หญิงและสามีของเธออาศัยอยู่ในพอร์ตอพาร์ทเมนท์ซึ่งเป็นที่อยู่อาศัยระดับไฮเอนด์ในเฉิงตูทางตะวันตกเฉียงใต้ของมณฑลเสฉวนพวกเขาจ่ายค่าเช่า 10,000 หยวน (1,400 ดอลลาร์สหรัฐ) ต่อเดือนชะตากรรมของเธอดึงดูดสื่อสังคมออนไลน์บนแผ่นดินใหญ่หลังจากที่สามีของเธอที่มีชื่อว่าเฉิงเปิดโปงสถานการณ์ออนไลน์ในช่วงกลาง</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71db4a254e19802abc9e13002f3d4c48c4c3c912</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/884896d7-9d3f-45e9-905c-1f2b985bb1f5_e430f2b3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
