<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ลดภาษีเนื้อวัวกาแฟและอาหารอื่นๆในภาวะเงินเฟ้อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332898/trump-cuts-tariffs-beef-coffee-and-other-foods-inflation-concerns-mount?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาลงนามในคำสั่งฝ่ายบริหารเพื่อยกเว้นการนำเข้าอาหารที่หลากหลายรวมถึงเนื้อวัวมะเขือเทศกาแฟและกล้วยจากการกวาดภาษีเมื่อต้นปีที่ผ่านมาในเกือบทุกประเทศทำเนียบขาวกล่าวคำสั่งซื้อนี้เป็นส่วนหนึ่งของการผลักดันครั้งสำคัญของทรัมป์และเจ้าหน้าที่ระดับสูงของเขาในการแก้ไขปัญหาความกังวลที่เพิ่มขึ้นของชาวอเมริกันเกี่ยวกับราคาสินค้าอุปโภคบริโภคที่สูงขึ้นอย่างต่อเนื่องตัวอย่างใหม่</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 22:32:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e836ac539097bd3c56a830965efa98209be33f51</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/de7cb1b2-cc58-49b2-b2d5-efa0f0839a3b_d69e5d40.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านอาหารไทยที่เต็มไปด้วยน้ำท่วมช่วยให้ลูกค้าสามารถรับประทานอาหารกับปลาตัวเป็นๆได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332872/flooded-thai-restaurant-becomes-viral-hit-customers-dine-water-live-fish?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านอาหารแห่งหนึ่งในภาคกลางของประเทศไทยเต็มไปด้วยลูกค้าที่เดินทางมาเพื่อสัมผัสประสบการณ์การรับประทานอาหารที่ไม่เหมือนใคร: เพลิดเพลินกับมื้ออาหารขณะนั่งอยู่ในน้ำท่วมล้อมรอบด้วยปลาตัวเป็นๆที่พวกเขานำเข้ามาในสถานประกอบการเนื่องจากแม่น้ำที่อยู่ติดกันไหลผ่านฝั่งเมื่อ 11 วันก่อนร้านอาหารริมแม่น้ำที่ถูกน้ำท่วมจึงกลายเป็นความรู้สึกทางอินเทอร์เน็ตดึงดูดลูกค้าให้กระตือรือร้นที่จะโพสท่าในน้ำสีน้ำตาลหรือ</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 22:00:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7490476167b2fb0c0dfbada3b400e2ff48bc9f90</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/9f5cc6e6-e536-4a7c-859e-a3742aee5c05_da924e4e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมนักวิชาการด้านการศึกษาของจีนในตะวันตกจึงถูกทิ้งไว้ในโหมด ‘วิกฤต’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332865/why-china-studies-scholars-west-have-been-left-crisis-mode?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่ออิทธิพลทั่วโลกของจีนเติบโตขึ้นภูมิทัศน์ของการศึกษาในประเทศจีนกำลังอยู่ระหว่างการเปลี่ยนแปลงอย่างลึกซึ้งนักวิชาการทั้งในประเทศจีนและต่างประเทศกำลังเผชิญกับความท้าทายใหม่ๆตั้งแต่ความตึงเครียดทางภูมิรัฐศาสตร์ที่ทวีความรุนแรงขึ้นและความไม่ไว้วางใจซึ่งกันและกันโดยเฉพาะระหว่างกรุงวอชิงตันและกรุงปักกิ่งไปจนถึงการเข้าถึงที่จำกัดมากขึ้นทำให้การวิจัยและการทำงานร่วมกันทางวิชาการยากขึ้นกว่าเดิมบางคนมี</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 22:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f43fdef954b35c5659e5391c27a70578deafe6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/c0bdf2c9-d6d7-4f80-85fc-4e3f26ddd31f_0b9b0b1a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>งานศพแบบจีนและทุกสิ่งที่ครอบครัวของฉันไม่ได้พูด</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3332745/very-chinese-funeral-and-all-things-my-family-didnt-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฉันไม่เคยคิดว่าฉันจะเขียนเกี่ยวกับงานศพของคุณปู่ของฉัน – คุณปู่ของพ่อของฉันให้ถูกต้องความแตกต่างมีความสำคัญตลอดหลายปีที่ผ่านมาที่ใช้เวลาจดจำวิธีการจัดการกับทุกคนในครอบครัวอย่างถูกต้องซึ่งแตกต่างจากในภาษาอังกฤษที่ "ยาย" และ "ปู่" พอเพียงชาวจีนมีคำที่แตกต่างกันโดยสิ้นเชิงสำหรับปู่ย่าตายายของมารดาและบิดาคำเหล่านี้ยังแตกต่างกันไปในแต่ละภูมิภาค I ca</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4cb6eacae8728cd68ea26f80dd5fbece52ef5d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/53a665c1-3c67-4d7a-bf66-d05cda74182f_f6ea78d6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์โทรหาไทยและกัมพูชาหลังจากการปะทะครั้งใหม่ยกระดับข้อตกลงหยุดยิงของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332897/trump-calls-thailand-and-cambodia-after-new-clashes-upend-his-ceasefire-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเรียกประเทศไทยและกัมพูชาในวันศุกร์เพื่อเสริมสร้างข้อตกลงสันติภาพที่เขาเป็นนายหน้าหลังจากการปะทะกันครั้งใหม่เกิดขึ้นระหว่างประเทศเพื่อนบ้านในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ทำเนียบขาวกล่าวทรัมป์ร่วมลงนามสงบศึกระหว่างสองประเทศในวันที่ 26 ตุลาคมระหว่างทัวร์เอเชียโดยกล่าวว่าเป็นหนึ่งในหลายข้อตกลงสันติภาพทั่วโลกที่เขาเชื่อว่าควรได้รับรางวัลโนเบลแต่ประเทศไทย</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 20:50:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6dff54fc7197a095904b3280c5401c4ab870bf5a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/58581c14-b25d-4990-b655-fd9e7fcc1bde_c4785e2b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
