<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้สนับสนุนสัตว์ป่าผู้เชี่ยวชาญด้านไพรเมต Jane Goodall เสียชีวิตเมื่ออายุ 91 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327560/wildlife-advocate-primate-expert-jane-goodall-dies-91?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์และนักกิจกรรมระดับโลก Jane Goodall ผู้เปลี่ยนความรักในวัยเด็กของเธอเกี่ยวกับสัตว์เลี้ยงลูกด้วยนมให้กลายเป็นการแสวงหาตลอดชีวิตเพื่อปกป้องสิ่งแวดล้อมเสียชีวิตในวันพุธที่อายุ 91 ปีสถาบันที่เธอก่อตั้งขึ้นกล่าว Goodall เสียชีวิตจากสาเหตุทางธรรมชาติ Jane Goodall Institute กล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดีย “การค้นพบของ Dr Goodall ในฐานะนักจริยธรรมวิทยาได้ปฏิวัติวิทยาศาสตร์และเธอเป็นผู้สนับสนุนที่ไม่รู้จักเหน็ดเหนื่อยสำหรับ</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 18:48:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56c7f9cb58f99603d678b0d458f14cebaa483e30</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/7366e859-eb95-435b-8127-4ca989a9bf62_11d0c36d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำสหภาพยุโรปหารือเกี่ยวกับ ‘กำแพงโดรน’ เพื่อขับไล่รัสเซียหลังจากการละเมิดน่านฟ้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327558/eu-leaders-discuss-drone-wall-repel-russia-after-airspace-violations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำสหภาพยุโรปได้หารือเกี่ยวกับแผนการในวันพุธที่จะเสริมสร้างการป้องกันทางตะวันออกของกลุ่มกับโดรนของรัสเซียแต่บางคนกล่าวว่าการมุ่งเน้นควรจะกว้างขึ้นเนื่องจากพวกเขาได้พบกันในโคเปนเฮเกนหลายวันหลังจากการบุกรุกน่านฟ้าโดยเครื่องบินไร้คนขับได้โจมตีเดนมาร์กทางการยุโรปกล่าวหารัสเซียว่าละเมิดน่านฟ้าของภูมิภาครวมถึงการบุกรุกครั้งล่าสุดโดยโดรนเหนือโปแลนด์และ</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 18:34:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9927f9e7f201559669823bf455cb3619da45888a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/54848a74-feee-4f39-aab0-96e61a912df3_1ca9597a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi-Trump โทรศัพท์ขบวนพาเหรดทางทหารของปักกิ่ง: 7 ความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯและจีนอ่านต่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3327446/xi-trump-phone-call-reaction-beijings-military-parade-7-us-china-relations-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกข่าวที่น่าสนใจและสำคัญที่สุดเจ็ดข่าวที่ครอบคลุมความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐอเมริกากับจีนในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. การแตกหักของคำสั่งซื้อทั่วโลกสถานะปัจจุบันไม่น่าจะกลับมาสหภาพยุโรปเตือนในรายงานใหม่หลังจากหลายเดือนของการถูกผลักดันด้วยอัตราภาษีการค้าและภัยคุกคามด้านความปลอดภัยจากสหรัฐอเมริกาและปีของพุชอิน</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 18:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a966431811a56a8e8df6d5c54b5fccf03ead480c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/a0662623-0f99-4ccb-8e36-e11ad52c2bbd_3d720be4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ปฏิญาณว่าจะปกป้องกาตาร์ในกรณีที่มีการโจมตีในกรณีที่อิสราเอลโจมตีโดฮา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327557/trump-vows-defend-qatar-event-attack-wake-israels-doha-strike?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐให้คำมั่นว่าจะถือว่าการโจมตีด้วยอาวุธใดๆต่อกาตาร์เป็นภัยคุกคามต่อความมั่นคงของสหรัฐเองตามเอกสารที่เผยแพร่เมื่อวันพุธที่ระบุว่ากองกำลังสหรัฐสามารถก้าวเข้ามาเพื่อปกป้องประเทศตะวันออกกลางได้เมื่อวันพุธกาตาร์ให้การต้อนรับคำสั่งของทรัมป์โดยอธิบายว่าเป็นก้าวสำคัญในการเสริมสร้างความสัมพันธ์ด้านการป้องกันประเทศและความร่วมมือทวิภาคีกระทรวงการต่างประเทศกล่าว</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 18:15:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31bd42d51031334be78652041c17d8db34d253f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/a55129a1-b3f0-4a70-8a1f-78186ed9f30c_7763e473.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกระแทกเราเหนือเม็กซิโกกล่าวเมื่อข้อพิพาททางการค้าทวีความรุนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3327556/china-slams-trumps-envoy-mexico-over-push-cut-dependence-chinese-chips?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถานทูตจีนในเม็กซิโกออกแถลงการณ์ตอบโต้อย่างรุนแรงหลังจากนักการทูตสหรัฐเรียกร้องให้ประเทศช่วยวอชิงตันลดการพึ่งพาเซมิคอนดักเตอร์ที่ผลิตจากจีนโดยเรียกคำพูดดังกล่าวว่าบีบบังคับและกล่าวหาว่าสหรัฐฯปฏิบัติ "การกลั่นแกล้งทางเศรษฐกิจ" ในแถลงการณ์ที่โพสต์เมื่อวันพุธเกี่ยวกับ X สถานทูตกล่าวว่าความคิดเห็นล่าสุดโดยมาร์คจอห์นสันซึ่งเป็นพนักงานของสถานทูตสหรัฐในเม็กซิโก "เปิดเผย</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 17:54:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18e7b3f99aea8a841ddec741a185559970a7cc93</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/c57644f2-a914-4185-af5c-61edefdc3f22_410506ec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
