<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บอนนี่ชานซีอีโอของ HKEX กล่าวว่าภูมิรัฐศาสตร์ความไม่แน่นอนทางเศรษฐกิจอาจทำให้แนวโน้ม IPO ลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3330107/hkex-ceo-bonnie-chan-says-geopolitics-and-economic-uncertainty-may-dim-ipo-outlook?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Bonnie Chan Yiting ซีอีโอของ Hong Kong Exchanges and Clearing (HKEX) เตือนว่าการระดมทุนโบนันซ่าในเมืองซึ่งเป็นผู้นำการจัดอันดับการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไปครั้งแรก (IPO) ทั่วโลกในปีนี้อาจชะลอตัวลงท่ามกลางความเสี่ยงทางภูมิศาสตร์การเมืองและเศรษฐกิจ “ฉันจะบอกว่าเราต้องมีสติมากว่าโลกยังคงอยู่ภายใต้ความเครียดทางภูมิศาสตร์การเมืองและเศรษฐกิจมหภาค” เธอกล่าวในงานประชุม Bund Summi</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:22:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae4220f6099408765bba94da1705fb6edc9a6a84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/4586f12b-501c-4806-bb13-05de4b837751_0fd032db.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเจรจาจีน - สหรัฐฯในมาเลเซียการสำรวจน้ำของภารกิจบนดวงจันทร์: ไฮไลท์ประจำวัน SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3330098/chinese-mission-first-humanity-china-us-talks-malaysia-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. He Lifeng รองนายกรัฐมนตรีจีนเพื่อพูดคุยกับเจ้าหน้าที่สหรัฐในมาเลเซีย He Lifeng รองนายกรัฐมนตรีจีนจะมีการเจรจาการค้ากับเจ้าหน้าที่สหรัฐในระหว่างการเยือนมาเลเซียตั้งแต่วันศุกร์ถึงวันจันทร์กระทรวงพาณิชย์ของกรุงปักกิ่งกล่าวในวันพฤหัสบดี 2. หลีกเลี่ยง 'dis ของเวสต์</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a7005a4194b4bceddcb8b132a4582380eeb1dad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/af5d16e6-55c5-4f0d-bff7-1e6493767972_9d5277ee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักลงทุนจีนย่างบริษัทจดทะเบียนที่มีหน่วยยุโรปหลังจากดัตช์ย้าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3330059/nexperia-seizure-chinese-investors-grill-companies-european-units-after-dutch-move?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักลงทุนชาวจีนกำลังย่างบริษัทจดทะเบียนที่มีการเปิดเผยในยุโรปหลังจากที่รัฐบาลดัตช์ยึดการควบคุมการจัดการของ Nexperia จากเจ้าของ Wingtech Technology ของจีนในสัญญาณว่าความไว้วางใจของประชาชนในความสัมพันธ์ทางธุรกิจของยุโรปกำลังถูกบ่อนทำลายอย่างน้อยเจ็ดบริษัทที่จดทะเบียนในเซี่ยงไฮ้และเซินเจิ้นได้รับการถามต่อสาธารณะจากนักลงทุนเกี่ยวกับความเสี่ยงที่เกิดจากการลงทุนและการลงทุน</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">86810c7903dc63472821271ac26fbe11a7072420</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/dea49257-c039-4f5f-a190-50345b7b03c8_396a1eef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การส่งออกแบตเตอรี่ลิเธียมของจีนช่วยชะลอการอัปเกรดเป็นถัง Abrams ของสหรัฐอเมริกาหรือไม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329914/power-play-china-leads-next-gen-tank-race-lithium-curbs-stall-us-abrams-upgrades?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายสัปดาห์หลังจากที่จีนเปิดตัวรถถังต่อสู้หลัก Type 100 ที่มีน้ำหนักเบาแต่ทรงพลังซึ่งมีการขับเคลื่อนด้วยไฟฟ้าดีเซลการแสวงหาการออกแบบที่คล้ายกันของกองทัพสหรัฐสำหรับรถถังไฮบริดไฟฟ้ารุ่นต่อไปของ Abrams เผชิญกับอุปสรรคเชิงกลยุทธ์ใหม่รัฐบาลจีนได้กำหนดให้มีการควบคุมการส่งออกแบตเตอรี่ลิเธียมขั้นสูงที่สำคัญสำหรับการจ่ายพลังงานให้กับระบบทหารรุ่นต่อไปดังกล่าวทำให้เกิด</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79556c01b9c998dea8b41f737defab0f4bb06bca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/e07618df-a24b-44e8-86e9-74ee22bfd2e9_d80a5943.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หากสหรัฐต้องการสันติภาพในเกาหลีไม่มีการเจรจาใดดีไปกว่าการเจรจาเร่งด่วน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3329968/if-us-wants-peace-korea-no-talks-are-better-rushed-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ก่อนที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐจะมาเยือนเกาหลีใต้การเก็งกำไรกำลังเพิ่มขึ้นเกี่ยวกับการประชุมที่เป็นไปได้กับคิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือซีเอ็นเอ็นรายงานว่าเจ้าหน้าที่ฝ่ายบริหารของทรัมป์ได้หารือกันเป็นการส่วนตัวเกี่ยวกับการจัดการการเผชิญหน้าดังกล่าวในขณะเดียวกันการระงับการเดินทางไปยังปันมุนจอมในสัปดาห์หน้าได้ทำให้เกิดข่าวลือว่าจะมีการประชุมสุดยอดปี 2019 ซ้ำอีกครั้งย้อนกลับไป</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d70ac018fc43cc50b2dae30ae685bae6cde6835c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/9d676323-762d-49fc-8f8a-0b201423a2bc_ff122689.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
