<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจที่เพิ่มขึ้นในซิดนีย์สำหรับวันส่งท้ายปีเก่าหลังจากการโจมตีของผู้ก่อการร้ายบอนได</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3338222/increased-police-presence-sydney-new-years-eve-following-bondi-terror-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการออสเตรเลียเมื่อวันอังคารกล่าวว่าจะมีตำรวจเพิ่มขึ้นในซิดนีย์ในวันส่งท้ายปีเก่าน้อยกว่าสามสัปดาห์หลังจากมีผู้เสียชีวิต 15 คนจากการโจมตีของผู้ก่อการร้ายบอนไดเจ้าหน้าที่กว่า 2,500 คนจะออกลาดตระเวนในซิดนีย์ในวันพุธตำรวจนิวเซาท์เวลส์ (รัฐนิวเซาท์เวลส์) กล่าวในแถลงการณ์คริสมินส์พรีเมียร์ NSW กล่าวเมื่อวันพุธว่าจะเห็น "การใช้งานที่ใหญ่ที่สุดของ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 23:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6fc65385313d3ff58985c5f7d20aae1bfdf55ae8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/cf0ec5ac-dd08-4c6a-8b61-5c8e0f2a437d_0f90e417.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tripo AI ที่ก่อตั้งในประเทศจีนอัปเดตแพลตฟอร์มการสร้างเนื้อหา 3 มิติเนื่องจากผู้ใช้มากกว่าสองเท่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3338202/china-founded-tripo-ai-updates-3d-content-creation-platform-users-more-double?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tripo AI สตาร์ทอัพที่ก่อตั้งในประเทศจีนเมื่อวันอังคารได้เปิดตัวการอัปเดตครั้งใหญ่ของแพลตฟอร์มเรือธงซึ่งเปลี่ยนชื่อเป็น Tripo Studio 1.0 ซึ่งช่วยเพิ่มความเร็วในการสร้างเนื้อหา 3D ที่ขับเคลื่อนด้วยปัญญาประดิษฐ์ได้สูงถึง 200 เปอร์เซ็นต์เมื่อเทียบกับเวอร์ชันก่อนหน้าเนื่องจากชุมชนผู้ใช้ระหว่างประเทศของบริษัทยังคงขยายตัวอย่างต่อเนื่องผู้บุกเบิกโมเดล 3 มิติขนาดใหญ่และใช้งานทั่วไปฐานผู้ใช้ Tripo AI มีมากกว่า</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 23:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96c924ff91d86d135539311794d104a72e70e9e8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/e8828d37-138e-4ab9-af40-abafed9cbdaa_95bbf01d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักศึกษาอิหร่านเข้าร่วมการประท้วงในเตหะรานมากกว่าค่าครองชีพที่พุ่งสูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3338220/iranian-students-join-protests-tehran-over-soaring-cost-living?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักศึกษาชาวอิหร่านได้ทำการประท้วงบนท้องถนนในกรุงเตหะรานเมื่อวันอังคารหนึ่งวันหลังจากที่เจ้าของร้านค้าของเมืองหลวงแสดงให้เห็นถึงการต่อต้านความยากลำบากทางเศรษฐกิจและได้รับข้อความแสดงความเข้าใจจากประธานาธิบดี ILNA ซึ่งเป็นสำนักข่าวที่เกี่ยวข้องกับขบวนการแรงงานของอิหร่านกล่าวว่าการประท้วงเกิดขึ้นที่มหาวิทยาลัย 10 แห่งทั่วประเทศรวมถึง 7 แห่งในเตหะรานซึ่งเป็นหนึ่งในประเทศที่มีชื่อเสียงที่สุด Prot</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 22:24:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44a074e3ffff3cd23c11c5ea60182603a45d5f48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/f6d11ae2-83b8-46d1-98d3-78678e707729_3677f026.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ไม่มีอัตลักษณ์ทางวัฒนธรรมที่ตายตัว ': นักเขียนชาวจีน - อเมริกันหน้าใหม่กำลังเล่าเรื่องของตัวเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3338127/no-fixed-cultural-identity-new-chinese-american-writers-are-telling-their-own-stories?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเขียนนวนิยายชาวอเมริกัน Ken Liu และ Rebecca F. Kuang เป็นดาวเด่นที่ไม่มีข้อโต้แย้งของเทศกาลนักเขียนสิงคโปร์ประจำปีเมื่อเดือนที่แล้วเซสชั่นของพวกเขาเต็มไปด้วยความจุโดยผู้ชมกระตือรือร้นที่จะได้ยินความคิดของพวกเขาเกี่ยวกับปัญญาประดิษฐ์การศึกษาและแม้แต่อาหารสิงคโปร์หลายวันก่อนเทศกาล 10 วันซึ่งเริ่มขึ้นในวันที่ 7 พฤศจิกายนผู้นำของจีนและสหรัฐอเมริกาได้จัดการพูดคุยครั้งสำคัญ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d8522eee818664100314ead0938d392dfd63b51</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/c514c9ec-fa95-48cd-a52d-43312906c264_69bde0f4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทูตสหรัฐฯหนุนหลัง 'เปิดกว้าง‘ อินโดแปซิฟิกในการประชุมควอดที่ปักกิ่งท่ามกลางการฝึกซ้อมของ PLA ไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3338218/us-envoy-backs-free-open-indo-pacific-quad-meeting-beijing-amid-pla-taiwan-drills?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการแสดงความสามัคคีทางการทูตเอกอัครราชทูตของประเทศที่มีการเจรจาความมั่นคงสี่ฝ่าย (Quadrilateral Security Dialogue – Quad) ได้แก่สหรัฐอเมริกาออสเตรเลียอินเดียและญี่ปุ่นได้ประชุมกันที่กรุงปักกิ่งเมื่อวันอังคารเช่นเดียวกับที่กองทัพปลดปล่อยประชาชน (People's Liberation Army – PLA) ได้ทำการฝึกยิงปืนจริงในระหว่างการฝึกซ้อมทางทหารขนาดใหญ่ทั่วไต้หวัน “The Quad เป็นพลังแห่งความดีทำงานเพื่อรักษาอินโด - แปซิฟิกที่เปิดกว้างและเสรี</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 21:31:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4452392113af90b64e8891c76db9d2005cc00758</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/edd11cbe-5075-4027-9beb-805b1b5763f1_09b5b6c1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
