<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กระเทียมในสินสอดทองหมั้นของเจ้าสาวในประเทศจีนส่งเสริมความประหยัดและการจัดการครัวเรือนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3343505/how-garlic-brides-dowries-china-promotes-frugality-and-household-management?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระเทียมครองตำแหน่งที่ไม่เหมือนใครในประเพณีแต่งงานของจีนและความเชื่อทางวัฒนธรรมที่กว้างขึ้นในบางส่วนของมณฑลกวางตุ้งเจ้าสาวมักจะใส่กระเทียมไว้ในสินสอดเนื่องจากเชื่อกันว่าจะช่วยปัดเป่าวิญญาณชั่วร้ายขจัดพลังงานด้านลบและเสริมฮวงจุ้ยในภาคใต้ของจีนจีนเป็นผู้ผลิตและผู้บริโภคกระเทียมรายใหญ่ที่สุดทั่วโลกซึ่งทำหน้าที่เป็นกลิ่นหอมพื้นฐาน</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:21:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83515d8cc7cb81f2ba09286d91a9e0d985fe7553</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/46a36b0c-38a4-486c-9c8c-c8d8c7c9d125_776a74e8.jpg?itok=2U8dGM6n&amp;v=1770978109" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคผู้ชนะของไทยพีเอ็มเพื่อสร้างแนวร่วมกับเพียวไทยที่ได้รับการสนับสนุนจากทักษิณ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3343502/thai-pms-winning-party-form-coalition-thaksin-backed-pheu-thai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคอนุรักษนิยมของนายกรัฐมนตรีอนุทินชาญวีรกูลซึ่งได้รับชัยชนะในการเลือกตั้งที่น่าทึ่งในช่วงสุดสัปดาห์ตกลงที่จะจัดตั้งแนวร่วมกับอดีตนายกรัฐมนตรีทักษิณชินวัตรซึ่งได้รับการประกาศเมื่อวันศุกร์พรรคสนับสนุนการทหารและพรรครัฐบาลของอนุทินมีผลการเลือกตั้งที่ดีที่สุดเท่าที่เคยมีมาในการเลือกตั้งที่เกิดขึ้นหลังจากการปะทะกันของชายแดนร้ายแรงสองรอบกับกัมพูชาครั้งสุดท้าย</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:09:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8f2f7c4f7b7c8b72b6049251b4abc9d4b8e4abd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/21348a3d-b84b-4e6e-a530-2fc3e9b1ef98_5741a7c3.jpg?itok=WkIB7_gN&amp;v=1770977367" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกระชับกฎการซื้อขายทองคำในเซินเจิ้นหลังจากแพลตฟอร์มล่มสลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3343471/china-tightens-gold-trading-rules-shenzhen-after-platforms-collapse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ในเมืองเซินเจิ้นทางตอนใต้ของจีนได้เตือนผู้ประกอบการในตลาดทองคำไม่ให้ใช้คำขวัญที่เกินจริงเช่น "ร่ำรวยจากการซื้อทองคำ" กีดกันพวกเขาจากการทำสัญญาที่สูงเกินจริงกับนักลงทุนรายย่อยหลังจากที่แพลตฟอร์มการซื้อขายสองแพลตฟอร์มล้มเหลวท่ามกลางการแกว่งตัวของราคาอย่างรวดเร็วในตลาดโลกสิบส่วนราชการ – รวมถึงสำนักงานกำกับดูแลทางการเงินในท้องถิ่นและสาขาเซินเจิ้นของ th</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:05:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46c509f35d2386de86d27de1c0b2d708661558c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/96e9cf86-98dc-4999-bb82-c2d5ff6e576c_6e21f499.jpg?itok=6cpzbCWv&amp;v=1770971359" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนยกเครื่องตะกร้าราคาผู้บริโภคด้วยการเปิดเผยองค์ประกอบที่ไม่เคยมีมาก่อน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3343465/china-overhauls-consumer-price-basket-never-seen-unveiling-its-composition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้เปิดเผยองค์ประกอบที่ซับซ้อนของตะกร้าดัชนีราคาผู้บริโภค (CPI) ของจีนเป็นครั้งแรกและการปรับเทียบใหม่เห็นว่าจะเปลี่ยนน้ำหนักไปสู่บริการและสินค้าอุปโภคบริโภคประเภทใหม่ๆมากขึ้นการปรับตัวของตะกร้าซึ่งดำเนินการทุกห้าปีมาจากการที่ผู้นำจีนพยายามที่จะผลักดันเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกออกจากแรงกดดันจากภาวะเงินฝืดในขณะที่หลีกเลี่ยง</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4aba34ece905c5755bc7ac230e3defe67a36de08</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/228c4cd9-1e70-4500-b837-d10e2c41f0af_658e1b54.jpg?itok=KYGBhhwz&amp;v=1770970608" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมาชิกสภาฮ่องกงเตือนเรื่องการกระทำความผิดเกี่ยวกับที่จอดรถเนื่องจากการตรวจสอบการประพฤติมิชอบขยายวงกว้างขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343492/hong-kong-councillor-warned-over-parking-offence-misconduct-scrutiny-widens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกสภาเขตฮ่องกงที่จอดรถผิดกฎหมายและปิดกั้นการเข้าถึงช่องทางหนีไฟได้รับการ "เตือนอย่างเข้มงวด" ให้เฝ้าดูการกระทำของเขารัฐมนตรีว่าการกระทรวงได้กล่าวว่าหลังจากความผิดที่คล้ายกันโดยเพื่อนร่วมงานภายในหนึ่งสัปดาห์เลขาธิการฝ่ายกิจการบ้านและเยาวชน Alice Mak Mei-kuen เปิดเผยเมื่อวันศุกร์ว่าเจ้าหน้าที่เขต Kwai Tsing ได้ “เตือนอย่างเข้มงวด” Poon Chi-shing เป็นลายลักษณ์อักษรถึง</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:24:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cecff679c9285e8f6d1e9745f074dffad8a82174</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/46041feb-ee0e-4449-9eb4-fe699b16a602_af55f6be.jpg?itok=Tz9C47yR&amp;v=1770974646" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
