<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เวเนซุเอลาย้ายไปยกเลิกข้อตกลงด้านพลังงานของตรินิแดดในฐานะเจ้าของเกาะเรือรบสหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3330538/venezuela-moves-cancel-trinidad-energy-agreements-after-us-warship-docks-island?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รองประธานาธิบดีเดลซี่โรดริเกซของเวเนซุเอลากล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าข้อตกลงด้านพลังงานกับตรินิแดดและโตเบโกควรถูกยกเลิกเนื่องจากสิ่งที่เธออธิบายว่าเป็นการกระทำที่ "ไม่เป็นมิตร" โดยประเทศบนเกาะขณะนี้ตรินิแดดกำลังให้บริการเรือรบลำหนึ่งของสหรัฐอเมริกาที่เกี่ยวข้องกับการรณรงค์ที่ถกเถียงกันเพื่อทำลายเรือเร็วของเวเนซุเอลาที่ถูกกล่าวหาว่าบรรทุกยาเสพติดไปยังสหรัฐอเมริกาในวันอาทิตย์ที่ USS Gravely เรือพิฆาตพอดี</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 20:56:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb515d9c86e9632ea854e3e67921e750c73916f0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/abe176b4-8ed3-4b5b-8f59-66b39663d16c_d9bd21e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘หุ้นส่วนไม่ใช่แรงกดดัน ': เกษตรกรผู้ปลูกถั่วเหลืองในสหรัฐฯกระตุ้นทรัมป์ก่อนที่ Xi จะพูดคุย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3330537/us-soybean-farmers-urge-trump-choose-partnership-not-pressure-ahead-xi-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกษตรกรสหรัฐที่สิ้นหวังมากขึ้นรวมถึงหลายคนที่ลงคะแนนให้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกำลังกระตุ้นให้เขาใช้วิธีการประนีประนอมมากกว่าการเผชิญหน้าหากสามารถบรรลุข้อตกลงด้านถั่วเหลืองที่ยั่งยืนได้เมื่อเขาพบกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนในสัปดาห์นี้ในขณะที่ฤดูเก็บเกี่ยวดำเนินไปโดยไม่มีคำสั่งซื้อจากประเทศจีนและต้นทุนการผลิตที่เพิ่มขึ้น – จากอุปกรณ์ไปจนถึงปุ๋ย – เกษตรกรกล่าวว่าความร่วมมือ</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 19:50:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67ac052a63765413af6f184a21c0fb5052cc67e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/d835590a-ce0d-4baf-add1-78b1047be40f_4b367b6c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักปั่นจักรยานชาวฝรั่งเศสที่ได้รับอิสรภาพจากรัสเซียกล่าวว่าการกักตัวเป็น ‘ประสบการณ์แปลกๆ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3330536/french-cyclist-freed-russia-says-detention-was-strange-experience?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักปั่นจักรยานชาวฝรั่งเศสได้รับการปล่อยตัวหลังจากอยู่ในคุกรัสเซียเป็นเวลาหลายสัปดาห์เนื่องจากการข้ามพรมแดนอย่างผิดกฎหมายในวันจันทร์กล่าวถึงช่วงเวลาที่เขาอยู่ในประเทศว่าเป็น "ประสบการณ์ที่ค่อนข้างแปลก" แต่กล่าวว่าชาวรัสเซียที่เขาพบนั้น "เป็นมิตร" Sofiane Sehili อายุ 44 ปีถูกจับที่ชายแดนรัสเซียจีนเมื่อต้นเดือนกันยายนในขณะที่พยายามทำลายสถิติวงจรความอดทนที่เร็วที่สุดจากลิสบอนถึงวลาดิวอสต็อก Sehili ผู้ซึ่ง</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 19:03:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9a6152a3e6bd10170e398cef4d00c2db3b84896</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/282a5de9-7e60-4fba-8be0-938b20071b57_a27bb143.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ยืนยัน MRI ล่าสุดแต่ปฏิเสธที่จะอธิบายว่าทำไมเขาถึงได้ทำการสแกน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330535/trump-confirms-recent-mri-declines-explain-why-he-had-scan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกากล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเขาได้รับการสแกน MRI (การถ่ายภาพด้วยคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้า) ในระหว่างการเยี่ยมชมศูนย์การแพทย์ทหารแห่งชาติวอลเตอร์รีดครั้งล่าสุดแต่เขาปฏิเสธที่จะให้รายละเอียดเกี่ยวกับเหตุผลในการสแกนความคิดเห็นดังกล่าวนับเป็นครั้งแรกที่ทรัมป์อายุ 79 ปีได้เสนอคำอธิบายสำหรับการตรวจสุขภาพครั้งที่สองของเขาในปีนี้การเยือนในวันที่ 10 ตุลาคมตามคำอธิบายของคนผิวขาว</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:33:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf2740b6a6af74270822e84b004265b812505311</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/73ac748f-e976-4fa9-befd-d4eda54ba162_aa0fc9bd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิจารณ์การเมืองชาวสหราชอาณาจักร Sami Hamdi ถูกกักขังโดยน้ำแข็งที่สนามบินแคลิฟอร์เนีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330534/uk-political-commentator-sami-hamdi-detained-ice-officers-california-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sami Hamdi นักวิจารณ์การเมืองชาวอังกฤษกำลังถูกจัดขึ้นในวันจันทร์โดยสำนักงานตรวจคนเข้าเมืองและการบังคับใช้กฎหมายศุลกากรของสหรัฐอเมริกาหลังจากที่เขาถูกควบคุมตัวโดยเจ้าหน้าที่ ICE ที่สนามบินนานาชาติซานฟรานซิสโกตามที่เจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางกล่าวเจ้าหน้าที่อาวุโสคนหนึ่งของสหรัฐกล่าวว่าการควบคุมตัวเกี่ยวข้องกับความคิดเห็นที่เขาได้ให้ไว้เกี่ยวกับตะวันออกกลางฮัมดีซึ่งนับถือศาสนาอิสลามอยู่ในทัวร์พูดในสหรัฐอเมริกาและในวันเสาร์มีโฆษณา</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:07:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c22b328724536279a66653161d214f4d451632ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/1455cf13-04c9-4bb9-9335-fcf7433ed29c_c9e78c5d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
