<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>FMT ขออภัยสำหรับคำถามทางเชื้อชาติที่เชื่อมโยง 'ปัญหาจีน‘ และปาเลสไตน์ของมาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3340043/fmt-apologises-racial-question-linking-malaysias-chinese-problem-and-palestine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟรีมาเลเซียทูเดย์ (FMT) ได้ออกแถลงการณ์ขอโทษหลังจากผู้สื่อข่าวคนหนึ่งตั้งคำถามในระหว่างการบรรยายสาธารณะซึ่งเชื่อว่ามีการใช้เสียงเชื้อชาติมากเกินไปในแถลงการณ์เมื่อวันพุธ FMT กล่าวว่าเหตุการณ์นี้เกิดขึ้นระหว่างการบรรยายสาธารณะโดยนักการเมืองชาวสหราชอาณาจักร George Galloway ในหัวข้อ “Gaza Exposes the Complicity of International Actors” ที่จัดขึ้นเมื่อวันที่ 12 มกราคม “FMT wishe</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:12:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40c76abcb2cf1cf7f784e9d71e91d4e075fe3ec2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/e01b5a5a-c42a-463e-9f0c-57d99ff693a0_acf28f8b.jpg?itok=tKmvWCRk&amp;v=1768478961" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>งานที่หยุดชะงักเพื่อดำเนินการต่อเนื่องจากฮ่องกงแจกจ่ายมุ้งนั่งร้านทดสอบไฟ 3,000 อัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340040/stalled-work-resume-hong-kong-distributes-3000-fire-tested-scaffold-nets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานอุตสาหกรรมการก่อสร้างของฮ่องกงได้เริ่มแจกจ่ายมุ้งนั่งร้านที่ผ่านการทดสอบอย่างเข้มงวด 3,000 ตัวจากการจัดส่ง 12,000 หน่วยไปยังผู้รับเหมา 11 รายที่ดูแลสถานที่ปรับปรุง 19 แห่งหลังจากการระงับโครงการหลายร้อยโครงการหลังจากนรก Tai Po ที่ร้ายแรงสภาอุตสาหกรรมก่อสร้าง (CIC) กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าได้รับมุ้งจากส่วนกลาง 12,000 มุ้งจากมณฑลกวางตุ้งปัญญา</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:00:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d5e22edba0fd93ba74a78907e6740c7bd341387</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/a1d45be8-40ec-4db7-b9af-f0b71d441093_58706f5f.jpg?itok=admMyaRO&amp;v=1768478036" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนมุ่งเป้าไปที่ผู้มีอิทธิพลที่ร่ำรวยด้วยการตรวจสอบค่าปรับเมื่อแรงกดดันทางการคลังเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3340007/china-targets-wealthy-influencers-audits-fines-fiscal-pressures-rise?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เพิ่มการตรวจสอบที่เกี่ยวข้องกับผู้มีอิทธิพลทางออนไลน์และผู้มีรายได้ค่าจ้างสูงซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามในวงกว้างในการขยายรายได้จากภาษีและปรับแต่งระบบการจัดเก็บภาษีสำนักงานจัดเก็บภาษีของรัฐในวันพุธได้ให้ความสำคัญกับกรณีใหม่สองกรณีที่เกี่ยวข้องกับผู้มีอิทธิพลในเมืองฉงชิ่งและในมณฑลกานซูในฉงชิ่งทางการได้สั่งให้อินฟลูเอนเซอร์ชื่อเผิงซึ่งมี</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50bb6fef77ba34f2115e1040416e1f295eba40aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/c71c89ec-e442-4bed-bb45-2d0048cebdd9_2365dbdb.jpg?itok=Aj56BzY1&amp;v=1768465504" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนี่ยเหว่ยผิงปรมาจารย์ชาวจีนโกที่ขึ้นชื่อเรื่องชัยชนะอย่างมากเหนือคู่แข่งชาวญี่ปุ่นเสียชีวิตด้วยวัย 73 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3340042/nie-weiping-chinese-go-master-known-dramatic-victory-over-japanese-rival-dies-73?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nie Weiping ปรมาจารย์ Go ในตำนานในประเทศจีนเสียชีวิตในกรุงปักกิ่งเมื่ออายุ 73 ปีเมื่อวันพุธนีเป็นที่จดจำได้ดีที่สุดสำหรับชัยชนะอันน่าทึ่งของเขาในการแข่งขันซูเปอร์โกญี่ปุ่น - จีนครั้งแรกในปี 1985 มีเพียงไม่กี่คนที่หวังว่าจีนจะชนะเพราะผู้เล่นล้าหลังคู่แข่งญี่ปุ่นมานานในเกมกระดานกลยุทธ์ถึงเวลาที่นีจะได้เล่นในโตเกียวแล้วโคบายาชิโคอิจินักเตะยอดเยี่ยมของญี่ปุ่นก็มี</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:57:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3256d643e37624726ef99730017106648cd673e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/212a0b1a-3b46-4e3a-a173-93ad6f5efc6d_14280794.jpg?itok=x3cFa5eD&amp;v=1768478225" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มือปราบคอร์รัปชันของจีนกำลังติดตามการจ่ายสินบนในสกุลเงินดิจิทัลอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3340038/how-chinese-corruption-busters-are-tracking-down-bribes-paid-cryptocurrency?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้เปิดเผยวิธีการตรวจสอบการรับสินบนที่จ่ายในสกุลเงินดิจิทัลที่ยากต่อการติดตามโดยการติดตามวิธีการที่เจ้าหน้าที่ทุจริตใช้จ่ายเงินสารคดีที่ฉายในสถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐเมื่อวันพุธได้เน้นถึงกรณีของเหยาเฉียนอดีตผู้อำนวยการสถาบันสกุลเงินดิจิทัลของธนาคารประชาชนจีนผู้ตรวจสอบเริ่มสงสัยว่า WH</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:51:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f15506cbd1273378b3d5f434606c6ccf598151d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/c868ef6b-caac-4c21-9ccb-b2a78060c8b6_e5f55f58.jpg?itok=CMYWbOy8&amp;v=1768477888" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
