<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>8 ถูกจับกุมเนื่องจากพยายามฉ้อโกงเงินจำนวน 8.24 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 8.24 ล้านบาท) จากโครงการเงินอุดหนุนในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3339380/8-arrested-over-attempting-defraud-hk824-million-hong-kong-subsidy-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมคนแปดคนที่ถูกกล่าวหาว่าพยายามฉ้อโกง 8.24 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (1.06 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) จากโครงการเงินอุดหนุนที่มีวัตถุประสงค์เพื่อช่วยให้บริษัทต่างๆเพิ่มทักษะด้านเทคโนโลยีของพนักงานโดยมีครอบครัวที่ต้องสงสัยว่าทำงานให้กับนักต้มตุ๋น Chen Chi-cheong ผู้ช่วยผู้บัญชาการเขต (อาชญากรรม) ของเขตตำรวจ Sham Shui Po กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าเจ้าหน้าที่ได้จับกุมกลุ่มผู้ต้องสงสัยว่ามีการฉ้อโกง</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:12:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">efa0cd906bd137e40d9448aa122fc1dbb97349d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/c2cb7f19-4dbf-4c10-8dee-4751d706ac72_e9602d77.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงตั้งคณะกรรมการผู้เชี่ยวชาญ 13 คนเพื่อช่วยให้บริษัทแผ่นดินใหญ่ขยายตัวในต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3339377/hong-kong-sets-13-member-expert-panel-help-mainland-firms-expand-overseas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงยุติธรรมของฮ่องกงได้จัดตั้งคณะกรรมการผู้เชี่ยวชาญ 13 คนเพื่อให้คำแนะนำเกี่ยวกับกลยุทธ์ในการส่งเสริมภาคบริการด้านกฎหมายและวิชาชีพของเมืองให้กับธุรกิจจีนแผ่นดินใหญ่ที่ต้องการขยายธุรกิจไปยังต่างประเทศเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมากล่าวว่าคณะกรรมการผู้เชี่ยวชาญด้านบริการวิชาชีพสำหรับการก้าวสู่ระดับโลกชุดใหม่ซึ่งมีรองเลขาธิการกระทรวงยุติธรรม Horace Cheung Kwok-kwan เป็นประธานจะสร้าง</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:07:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0b63bd028ed1e9852a3004603ed94794037d6b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/9a324dd6-d11b-4cb2-b2fc-9abf38db31b6_4f289d47.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคคอมมิวนิสต์และเอ็มเอ็มทีฟื้นฟูช่องทางการเมืองข้ามพรมแดนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3339374/are-communist-party-and-kmt-reviving-cross-strait-political-channel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคคอมมิวนิสต์และ Kuomintang (KMT) ของไต้หวันดูเหมือนจะอยู่ในขั้นตอนสุดท้ายของการเจรจาเพื่อฟื้นฟูเวทีระหว่างพรรคที่ถูกระงับเมื่อเก้าปีที่แล้วการประชุมสามวันที่ออกแบบมาเพื่ออำนวยความสะดวกในการสื่อสารระหว่างพรรคและส่งเสริมการแลกเปลี่ยนข้ามช่องแคบมีกำหนดจะเริ่มขึ้นในกรุงปักกิ่งในวันที่ 27 มกราคมหนังสือพิมพ์ไชน่าไทม์ของไต้หวันรายงานเมื่อวันศุกร์ถ้ามันเกิดขึ้นมันจะเป็นครั้งแรก ti</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:01:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c75d029fea40e700b42780eba6a556ad7f402eaa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/7149f9af-b3d0-4010-91e9-dc38b6375b19_3769ace1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทจีนก้าวข้ามคู่แข่งของสหรัฐฯในการจัดส่งหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ในปี 2025 เนื่องจาก AgiBot เป็นผู้นำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3339346/chinese-firms-outpace-us-rivals-2025-humanoid-robot-shipments-agibot-takes-lead?utm_source=rss_feed</link>
      <description>AgiBot จากเซี่ยงไฮ้มียอดจัดส่งหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ทั่วโลกสูงสุดในปี 2025 โดยมีส่วนแบ่งเกือบร้อยละ 38 เนื่องจากบริษัทหุ่นยนต์ของจีนครองตลาดทำให้ผู้เล่นรายใหญ่ในสหรัฐอเมริกาอย่าง Tesla ของ Elon Musk ตกอยู่ในฝุ่นตามข้อมูลที่เผยแพร่โดย Omdia เมื่อวันพฤหัสบดี AgiBot ได้จัดส่งหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ 5,168 ตัวในปีที่แล้วเพื่อเป็นผู้นำบริษัทจีนอีกห้าแห่งในรายชื่อ 10 อันดับแรกของบริษัทวิจัย Unitree Robotics, h</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">77f76ebb1edba544e6fe3a2dd1499cd2a51a3372</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/47c3617a-e6fe-4bf6-86a6-53d01f610650_6365f34f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพิ่งมีวันที่แห้งแล้งที่สุดในเดือนมกราคมแต่มันส่งผลกระทบต่อสุขภาพของคุณอย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3339373/hong-kong-just-had-its-driest-january-day-how-does-impact-your-health?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงประสบกับวันที่แห้งแล้งที่สุดในเดือนมกราคมเมื่อต้นสัปดาห์ที่ผ่านมาโดยมีชื่อเสียงด้านอุณหภูมิและความชื้นสูงความชื้นสัมพัทธ์ในเมืองลดลงเหลือร้อยละ 17 ในวันพฤหัสบดีซึ่งต่ำที่สุดสำหรับเดือนนี้นับตั้งแต่เริ่มบันทึกในปี 1984 เพื่อช่วยให้ชาวฮ่องกงปรับตัวได้โพสต์พูดคุยกับผู้เชี่ยวชาญเกี่ยวกับวิธีการจัดการกับสภาพอากาศหนาวเย็นและแห้ง 1. ผลกระทบต่อระบบทางเดินหายใจคืออะไร</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:50:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ecaa4ad20d02e8b73c61d95895e72b84754eda19</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/1673a254-f60c-4746-8ab1-ddf4f0835268_2e2eebf9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
