<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ยอดขายของผู้ผลิต EV ชาวจีน BYD พุ่งขึ้นในยุโรปทำให้ช่องว่างของ Tesla แคบลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3330873/chinese-ev-maker-byds-sales-surge-europe-narrowing-gap-market-leader-tesla?utm_source=rss_feed</link>
      <description>BYD ผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้า (EV) ของจีนทำสถิติยอดขายพุ่งขึ้นในยุโรปเมื่อเดือนที่แล้วหลังจากเปิดตัวรถรุ่นต่างๆมากขึ้นและขยายเครือข่ายการขายทำให้ช่องว่างของบริษัทกับ Tesla ผู้นำตลาดแคบลงผู้ผลิตรถยนต์ในเซินเจิ้นขึ้นทะเบียนรถยนต์ใหม่ 24,963 คันในยุโรปในเดือนกันยายนเกือบห้าเท่าของการส่งมอบ 5,013 คันต่อปีที่ผ่านมาตามข้อมูลจากผู้ผลิตรถยนต์ในยุโรป</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 07:02:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ab1f27c2fca007eff862a3df0afb197520c088d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/d34cbc70-2588-4670-b65e-727c2b620691_076258b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ราชวงศ์ซ่งของจีนต้นกำเนิดของหมวกแม่มด: 5 ไฮไลท์ไลฟ์สไตล์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3330800/chinas-song-dynasty-origin-witch-hats-5-lifestyle-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกห้าเรื่องที่กำลังเป็นที่นิยมในประเทศจีนจากเจ็ดวันที่ผ่านมาซึ่งสอดคล้องกับผู้อ่านของเราหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ราชวงศ์ซ่งเป็นช่วงเวลาที่ดีสำหรับจีนแต่สิ่งที่น่ากลัวสำหรับผู้หญิงจำนวนมากในขณะที่ราชวงศ์ซ่งเห็นความก้าวหน้าอย่างมากในวัฒนธรรมการค้าและเทคโนโลยีมันยังก่อให้เกิดการปฏิบัติที่น่ากลัวของฟุตไบ</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 07:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">220533742b403ed1a82015ee8e5db21a9143876f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/fb3550b3-adbb-4f54-bb9e-1cc6f03f7ad0_1280c3c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ใช้ LinkedIn ในฮ่องกงขอให้ตรวจสอบการตั้งค่าความเป็นส่วนตัวเป็นการฝึกอบรม AI เพื่อดำเนินการต่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3330868/hong-kong-linkedin-users-urged-check-privacy-settings-ai-training-resume?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สุนัขเฝ้าระวังความเป็นส่วนตัวของฮ่องกงได้กระตุ้นให้ผู้ใช้ LinkedIn ตรวจสอบการตั้งค่าของพวกเขาบนแพลตฟอร์มเนื่องจากยักษ์ใหญ่ด้านเครือข่ายมืออาชีพได้รับการตั้งค่าให้กลับมาใช้ข้อมูลส่วนบุคคลของพวกเขาเพื่อฝึกแบบจำลองปัญญาประดิษฐ์ (AI) เริ่มตั้งแต่วันจันทร์หน้าสำนักงานคณะกรรมการความเป็นส่วนตัวสำหรับข้อมูลส่วนบุคคลได้ออกการแจ้งเตือนเมื่อวันพฤหัสบดีโดยกล่าวว่า LinkedIn ได้ยืนยันว่าจะเริ่มใช้</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 06:31:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">658bb3346a2323c586f3e4ddeaf0f2832cb2de60</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/451a11a2-e3f0-4b44-9eb1-194387abad99_826eafde.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กำไรของสแตนดาร์ดชาร์เตอร์ดเพิ่มขึ้นจากสินเชื่อเพื่อการค้าการบริหารความมั่งคั่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3330866/standard-chartereds-q3-profit-rises-beats-estimates-trade-loans-wealth-management?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กำไรสุทธิไตรมาสที่สามของสแตนดาร์ดชาร์เตอร์ดเพิ่มขึ้นร้อยละ 10 เนื่องจากการเติบโตที่แข็งแกร่งของสินเชื่อการค้าข้ามพรมแดนและการบริหารความมั่งคั่งทำให้หนึ่งในสามธนาคารที่ออกตั๋วเงินของฮ่องกงได้รับผลกระทบจากการชะลอตัวของอสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์ของเมืองและช่วยให้สามารถเอาชนะการประมาณการของนักวิเคราะห์ได้กำไรสุทธิเพิ่มขึ้นเป็น 1.03 พันล้านดอลลาร์สหรัฐหรือ 44.5 เซนต์สหรัฐต่อหุ้นในไตรมาสที่สิ้นสุดในเดือนกันยายนธนาคารที่ตั้งอยู่ในกรุงลอนดอน</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 06:21:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bfb5a7618ee5dbd9c226e23310a34492c591ecf8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/4494097c-b5a2-4c26-a90b-e0cd32ef4529_2fe6564f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลเกาหลีใต้พิพากษาจำคุกชายที่ปิดผนึกแฟนสาวในปูนซีเมนต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3330864/south-korea-court-upholds-14-year-sentence-man-who-cemented-girlfriends-body-rooftop?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายวัย 50 ปีที่ฆ่าแฟนสาวของเขาและซ่อนร่างของเธอไว้ในซีเมนต์ในแฟลตบนดาดฟ้าในเกาหลีใต้ถูกตัดสินจำคุก 14 ปีหลังจากก่อเหตุ 16 ปีตามแหล่งข่าวทางกฎหมายเมื่อวันพุธศาลฎีกาได้ยกคำตัดสินของศาลล่างที่ตัดสินจำคุกชายวัย 59 ปีชื่อคิมเป็นเวลา 14 ปีในข้อหาฆาตกรรมและเพิ่มอีก 2 ปี 6 เดือนในข้อหาละเมิด</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 06:19:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca48d16fd9501cd74d70689da7aa6dd3f8ce77ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/4070b16d-ee33-4091-9947-7f9ed0686c2d_c85e2de3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
