<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เวชภัณฑ์เจ้าหน้าที่ขาดแคลนในจาเมกาคิวบาเมื่อเกิดพายุเป็นประวัติการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3331157/medical-supplies-staff-short-supply-jamaica-cuba-after-melissa-kills-50?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงสาธารณสุขคริสโตเฟอร์ทัฟตันกล่าวว่าจาเมกาวางแผนที่จะจัดตั้งโรงพยาบาลภาคสนามในเขตปกครองทางตะวันตก 5 แห่งหลังจากพายุเฮอริเคนเมลิสสาสร้างความเสียหายอย่างกว้างขวางต่อสถานบริการสุขภาพรายงานจากสื่อท้องถิ่นเมื่อวันศุกร์ระบุว่า Tufton ต้องการการสนับสนุนเพิ่มเติมสำหรับแพทย์และพยาบาลซึ่งหลายคนได้รับการขยายไปจนถึงขีดจำกัดแล้วบริการด้านพลังงานและน้ำยังคงหยุดชะงักในหลายๆอาร์</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 04:57:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf1998e69b8782b9a417d1e70eb8eba908371b42</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/e8ec3e40-605a-41fd-b3ee-3263d8ead50c_85f28037.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักธุรกิจและนักกีฬารวมตัวกันเพื่อถ่ายทอดคบเพลิงการแข่งขันกีฬาแห่งชาติฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331156/businessmen-athletes-and-ethnic-minorities-unite-hong-kong-national-games-torch-relay?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำองค์กรชั้นนำนักกีฬาและสมาชิกของกลุ่มชนกลุ่มน้อยจะเป็นหนึ่งใน 65 คนที่คาดว่าจะถือคบเพลิงในส่วนฮ่องกงของการถ่ายทอดกีฬาแห่งชาติโพสต์ได้เรียนรู้จากทายาทผู้ประกอบการเช่นดาริลนิงวินคงประธานซิโนแลนด์ประธานการพัฒนาที่ดินเฮนเดอร์สันมาร์ตินลีคาชิงกรรมการบริหารของ Sun Hung Kai Properties Adam Kwok Kai-fai และรองชา</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 04:56:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">275e5198eeeee3bfcdb6925dad4aaab80faef456</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/93ce0a83-fa3d-4795-aa16-bdba42c591c9_32e68322.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนพิจารณายกเว้นการห้ามส่งออกสำหรับคำสั่งซื้อ Nexperia บางรายการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3331155/china-eyes-export-ban-exemption-some-nexperia-orders-amid-chip-supply-chain-turmoil?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงพาณิชย์ของจีนเมื่อวันเสาร์กล่าวว่าจีนกำลังมองหาการยกเว้นคำสั่งซื้อ Nexperia บางส่วนจากการห้ามส่งออกที่กำหนดไว้หลังจากที่เนเธอร์แลนด์ยึดการควบคุมของผู้ผลิตชิปชาวดัตช์ที่เป็นเจ้าของชาวจีน “เราจะพิจารณาสถานการณ์ที่แท้จริงของธุรกิจอย่างครอบคลุมและให้ข้อยกเว้นแก่การส่งออกที่เป็นไปตามเกณฑ์” ตัวแทนกระทรวงกล่าวในแถลงการณ์ตามที่กระทรวง</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 04:31:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ddc8ab6a973a17a83689362cce1ea01657e8e3ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/6506a9bd-2e80-49d9-8b76-b5e4c9c48fa4_1f89e284.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Oh my gat! ไอดอลเกาหลีใต้ G-Dragon, Cha Eun-woo ขโมยโชว์ที่ Apec gala</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3331153/oh-my-gat-south-korean-idols-g-dragon-cha-eun-woo-steal-spotlight-apec-gala?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไอคอนโชว์บิซของเกาหลีใต้ G-Dragon และ Cha Eun-woo ขโมยสปอตไลท์ในงานกาล่าการประชุมผู้นำความร่วมมือทางเศรษฐกิจในเอเชียแปซิฟิกที่เมืองคยองจูในวันศุกร์โดยผสมผสานการทูตวัฒนธรรมและพลังแห่งดวงดาวในแบบที่ทำให้ทั้งแฟนเคป็อปและผู้มีเกียรติต่างชาติฮือฮา G-Dragon เป็นศิลปิน K-POP เพียงคนเดียวที่ได้รับเชิญให้แสดงในงานเลี้ยงอาหารค่ำที่มีชื่อเสียงซึ่งมีผู้บริหารระดับสูงของรัฐและระดับโลกเข้าร่วมที่</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 04:03:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09672ce49afd456aebdc55cbf0a1f428956ba6ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/497d6401-d08e-4a65-9cdf-09b35b04ac4c_6b665f59.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รายละเอียดของการฝึกดำน้ำร่วมรัสเซียจีนครั้งแรกเกิดขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3331124/details-russian-chinese-joint-submarine-exercise-sent-message-us-released?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายละเอียดของการฝึกร่วมเรือดำน้ำรัสเซียจีนครั้งแรกได้รับการตีพิมพ์ในนิตยสารทางทหารซึ่งกล่าวว่าทั้งสองประเทศได้แบ่งปันข้อมูลโซนาร์และดำเนินการฝึกกู้ภัยการฝึกในช่วงต้นเดือนสิงหาคมเกี่ยวข้องกับเรือดำน้ำโจมตีด้วยไฟฟ้าดีเซลระดับกิโลคลาสสองลำคือโวลคอฟของรัสเซียและกำแพงเมืองจีน 210 โดยมีเรือผิวน้ำของรัสเซียสองลำให้การสนับสนุนตลอดการฝึก</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 04:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac8685c6379e111f00b51a0cdb7d1cb7f8ef4d4b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/45138c7b-5890-4e6d-a778-0a0f8b02a8fa_faa4c1ca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
