<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เลโก้เดิมพันในตลาดของเล่นที่กำลังเฟื่องฟูของเอเชียตั้งแต่อินเดียไปจนถึงเวียดนาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3323374/lego-bets-asia-after-record-sales-looks-india-and-vietnam-sustain-momentum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากโพสต์ตัวเลขยอดขายครึ่งปีที่ผ่านมาในวันพุธเลโก้กล่าวว่ามันจะรักษาโมเมนตัมของมันโดยการลดลงเป็นสองเท่าในตลาดในเอเชียผู้ผลิตขนมปังชาวเดนมาร์กประกาศรายได้ 34.6 พันล้านโครเนอร์ (5.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในช่วงครึ่งแรกของปี 2025 ซึ่งสูงกว่าคู่แข่ง Mattel และ Hasbro และเพิ่มขึ้นจาก 4.8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในช่วงครึ่งแรกของปีที่แล้วยอดขายของผู้บริโภคก็เพิ่มขึ้นร้อยละ 13 W</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 11:19:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6cf15323e0bfd3fd1f0212b44b0cdb7e6a43381b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/4ecddb83-b13d-4d72-9132-9dda22063534_2d4cce82.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บาตัมจะได้รับการส่งเสริมการท่องเที่ยวจากการปราบปรามไอน้ำของสิงคโปร์หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3323380/will-singapores-vaping-crackdown-give-indonesias-batam-tourism-boost?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินใจของสิงคโปร์ในการปราบปรามไอน้ำและถือว่าเป็น "ปัญหายาเสพติด" มีแนวโน้มที่จะเป็นประโยชน์ต่อเกาะบาตัมของอินโดนีเซียหัวหน้าฝ่ายการท่องเที่ยวของสิงคโปร์กล่าวเกาะนี้ตั้งอยู่ห่างออกไปไม่ถึงหนึ่งชั่วโมงโดยนั่งเรือข้ามฟากเป็นจุดหมายปลายทางที่เป็นไปได้สำหรับชาวสิงคโปร์ที่ต้องการดื่มด่ำกับกิจกรรมที่ต้องห้ามในตอนนี้ Ardiwinata หัวหน้าสำนักงานการท่องเที่ยวบาตัมบอกกับ Teras Batam ซึ่งเป็นพอร์ทัลข่าวภาษาอินโดนีเซีย</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 11:17:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c8fd5dfbbc643b8c9f01e5d42502cdac3be9eb6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/03afb4cf-2c94-438f-9278-fc3fb2afb310_2365a154.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยอดขาย Meituan อ่อนตัวลงกำไรลดลงท่ามกลางสงครามราคาส่งมอบที่ ‘ไร้เหตุผล’</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3323379/meituan-sales-weaken-profit-plummets-amid-irrational-instant-delivery-price-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Meituan ยักษ์ใหญ่ด้านบริการท้องถิ่นตามความต้องการของจีนเห็นว่ารายได้ในไตรมาสที่สองลดลงเนื่องจากต้องเผชิญหน้ากับ Alibaba Group Holding และ JD.com ในสงครามราคาส่งมอบทันทีที่มีค่าใช้จ่ายสูง Meituan ที่ตั้งอยู่ในกรุงปักกิ่งเมื่อวันพุธรายงานรายได้ที่อ่อนแอกว่าที่คาดการณ์ไว้ที่ 91.8 พันล้านหยวน (12.8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในไตรมาสสิ้นสุดวันที่ 30 มิถุนายนซึ่งเพิ่มขึ้นร้อยละ 11.7 จาก 82.2 พันล้านดอลลาร์ต่อปีก่อนหน้านี้แต่ลดลง</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 11:12:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2abb6bd7991ba775a8c0df9dd4b57322d8faed0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/829831ac-3689-4211-98a6-3c1c3c5d4954_2c006889.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนปฏิเสธข้อเสนอทรัมป์ในการเข้าร่วมการเจรจาปลดอาวุธนิวเคลียร์สหรัฐ - รัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323375/china-rejects-trump-proposal-join-us-russia-nuclear-disarmament-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงการต่างประเทศของจีนกล่าวเมื่อวันพุธว่า "ไม่สมเหตุสมผลหรือเป็นจริง" ที่รัฐบาลจีนจะเข้าร่วมการเจรจาปลดอาวุธนิวเคลียร์ไตรภาคีซึ่งมีรายงานการหารือระหว่างประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาและประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียในอลาสก้าทรัมป์บอกกับผู้สื่อข่าวเมื่อวันจันทร์ว่าวอชิงตันและมอสโกกำลังหารือเกี่ยวกับวิธีลดคลังแสงนิวเคลียร์โดยเขาหวังว่าจีนจะเข้าร่วมด้วย</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 11:04:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">891c2a713e0ac2c4ed058498f4f8b23188e5b469</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/87459b4a-edaf-4654-bfe6-46446e677b93_680cb5e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิตเซ็นเซอร์ Lidar Hesai Group ได้รับการอนุมัติด้านกฎระเบียบสำหรับการเสนอขายหุ้นไอพีโอในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3323373/lidar-sensor-maker-hesai-group-gets-regulatory-approval-hong-kong-ipo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hesai Group ซึ่งเป็นหนึ่งในผู้ผลิตเซ็นเซอร์ Lidar ยานยนต์รายใหญ่ที่สุดในโลกได้รับไฟเขียวจากหน่วยงานกำกับดูแลหลักทรัพย์ของจีนให้ขายหุ้นใหม่ในฮ่องกงบริษัทในเซี่ยงไฮ้วางแผนที่จะออกหุ้นจำนวนมากถึง 51.24 ล้านหุ้นในตลาดหลักทรัพย์ฮ่องกงตามการยื่นเรื่องต่อคณะกรรมการกำกับหลักทรัพย์ของจีน (CSRC) ในวันอังคารการยื่นเอกสารยืนยันว่าการตรวจสอบ CSRC</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 11:00:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88cfa8b3587dc9a0ba2a3a7381c81ab29a895315</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/99497276-2fc0-4bd9-9bcf-0fe5fb5497d2_3fb13d54.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
