<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชายชาวญี่ปุ่นประหยัดเงินได้ 440,000 ดอลลาร์สหรัฐโดยไม่ใช้เครื่องปรับอากาศรับประทานอาหารนอกบ้านเสียใจในวัยเกษียณ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3326194/japan-man-saves-us440000-avoiding-air-conditioner-use-dining-out-regrets-retirement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวญี่ปุ่นวัย 67 ปีที่ให้ความสำคัญกับการประหยัดเงินมานานหลายทศวรรษรวมถึงการไม่ใช้เครื่องปรับอากาศและอาหารในร้านอาหารเขาบอกว่าเขาเสียใจที่ทำเช่นนั้นหลังจากภรรยาของเขาเสียชีวิตเป็นที่รู้จักกันในนามแฝงของซูซูกิชายคนนี้มีแนวโน้มบนโซเชียลมีเดียหลังจากที่ได้รับรายงานจากร้านค้าข่าวการจัดการสินทรัพย์ทองคำออนไลน์ซูซูกิเกิดในครอบครัวที่ยากจนและเริ่มมีรายได้ในสำนักงานก.ล.ต.</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa749dce20f16a466acf19ea1652833f816e7796</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/a07acdd3-c651-42c3-bb51-d3d80af5ef92_37840542.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิตยาเสพติดของสิงคโปร์อาจได้รับการปกป้องจากภาษีของสหรัฐอเมริกา: รองนายกรัฐมนตรี GAN</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3327095/singapores-drug-makers-may-be-shielded-us-pharmaceutical-tariffs-deputy-pm-gan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาษียาของสหรัฐอเมริกาอาจไม่มี "ผลกระทบทันที" ต่อผู้ค้ายาเสพติดของสิงคโปร์รองนายกรัฐมนตรีกานกิมย้งกล่าวและเสริมว่ารัฐบาลอยู่ในการเจรจากับวอชิงตันเพื่อรับข้อมูลเพิ่มเติมเกี่ยวกับการเรียกเก็บเงินล่าสุด Gan ซึ่งเป็นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการค้าและอุตสาหกรรมกล่าวกับผู้สื่อข่าวเมื่อวันเสาร์ว่าบริษัทยาส่วนใหญ่ในสิงคโปร์ได้สร้างขีดความสามารถในสหรัฐฯหรือมีแผน</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 09:50:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff2d9c7d3c99fb3feb57345fc421b78a0dd5193d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/b54701de-e94b-4ab2-b026-36ba0ccc9057_0f993905.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงดีดตั๋วเข้าชมเรือของกองทัพเรือ PLA ในช่วงวันหยุดแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3327094/hongkongers-snap-tickets-visit-pla-naval-ships-during-national-day-stop?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตั๋วฟรีเพื่อเข้าชมเรือของกองทัพเรือ PLA สองลำในระหว่างการหยุดพักในฮ่องกงในสัปดาห์หน้าได้รับการปรับขึ้นอย่างรวดเร็วเนื่องจากผู้ที่ชื่นชอบการต้อนรับการเรียกเข้าท่าเรือครั้งที่สองโดยเรือรบจีนในสามเดือนเรือฝึกประเภท 680 Qi Jiguang และเรือยกพลขึ้นบกสะเทินน้ำสะเทินบกประเภท 071 Yimeng Shan จะเปิดให้ประชาชนทั่วไปเข้าชมที่ฐานทัพเรือ Ngong Shuen Chau ในวันพุธและวันพฤหัสบดีซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการแข่งขันระดับชาติในวันที่ 1 ตุลาคม</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 09:45:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca07716502063c1bc02d150e46aa52ab0460c3f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/587630dd-b9d8-40fc-9e61-981a982eccb1_f92fe821.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไต้ฝุ่นบัวลอยนำสภาพอากาศที่มีลมแรงและบวมไปยังฮ่องกงแต่ภัยคุกคามจำกัด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3327093/typhoon-bualoi-brings-windy-weather-and-swells-hong-kong-threat-limited?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกผู้ใช้ใหม่ที่ดาวน์โหลดแอปที่อัปเดตของเราจะได้ทดลองใช้ฟรี 7 วันหอดูดาวของฮ่องกงได้เตือนถึงสภาพอากาศที่มีลมแรงและบวมตลอดช่วงสุดสัปดาห์ภายใต้ผลกระทบของพายุไต้ฝุ่นในทะเลจีนใต้แต่เน้นย้ำว่าจะเป็นภัยคุกคามที่จำกัดต่อ</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 09:05:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">732d711f2611c653f1c02845d5cfc4ec328f7791</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/8fceacfa-4eaf-4903-9c4d-76564a2e8938_2222e9a2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเลือก 3 แผนกเพื่อทดสอบว่า AI สามารถเพิ่มประสิทธิภาพของรัฐบาลได้หรือไม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327092/hong-kong-picks-3-departments-trial-use-ai-raise-government-efficiency?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงได้เลือกหน่วยงานสำคัญสามแห่งเพื่อทดลองใช้ปัญญาประดิษฐ์เพื่อปรับปรุงประสิทธิภาพโดยไม่ต้องเสียค่าใช้จ่ายเพิ่มเติมหัวหน้าฝ่ายนวัตกรรมได้กล่าวว่ากระตุ้นให้ประชาชนไม่ให้เทียบเคียงกับการใช้เทคโนโลยีกับการตัดงานรัฐมนตรีว่าการกระทรวงนวัตกรรมเทคโนโลยีและอุตสาหกรรมซุนดงได้แถลงเมื่อวันเสาร์ขณะที่เขาเปิดเผยว่าสำนักทะเบียนบริษัท</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 08:33:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1dae2ea9f06790d23cc680b12b9f315de433028</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/47119f81-f297-43bb-a327-2fde972d76e9_ff290673.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
