<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แผนที่ถนนชิป AI ของหัวเว่ยช่วยส่งเสริมความพยายามในการพึ่งพาตนเองด้านเทคโนโลยีของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3326210/tech-war-huaweis-ai-chip-road-map-bolsters-chinas-tech-self-sufficiency-efforts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าการเปิดตัวแผนที่ถนนสามปีสำหรับหน่วยประมวลผลปัญญาประดิษฐ์ Ascend เมื่อเร็วๆนี้ของ Huawei Technologies ได้ให้แรงผลักดันที่สดใหม่สำหรับความพยายามในการพึ่งพาตนเองด้านเทคโนโลยีของจีนการเปิดเผยของหัวเว่ยในสหรัฐอเมริกา “กำลังให้ความรู้แก่ตลาดเกี่ยวกับสิ่งที่อยู่ข้างหน้า” พร้อมกับส่งสัญญาณว่าบริษัทในเซินเจิ้น “สามารถจับคู่กับแผนที่ถนนหลายปีของ Nvidia ได้” เควินสวีผู้ก่อตั้งกล่าว</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 03:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3713d6038ef42f6efae722f21a22166c52f440ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/14c08c10-cb4f-425e-a729-e2698b7fd75c_c9a4877f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อดีของอัตราภาษีของสหรัฐฯในญี่ปุ่น: ผลกำไรของสายการบินทะยานขึ้นตามอุปสงค์ระยะยาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3326231/upside-trumps-tariffs-japan-airlines-profits-soar-business-travel-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เนื่องจากอัตราภาษีมีการเปลี่ยนแปลงรูปแบบการค้าและห่วงโซ่อุปทานทั่วโลกบริษัทญี่ปุ่นจึงจัดการกับวิธีที่ดีที่สุดที่จะรู้ได้: โดยการให้ผู้บริหารขึ้นไปในอากาศสายการบินหลัก Japan Airlines และ ANA กำลังเก็บเกี่ยวผลประโยชน์สูงสุดเนื่องจากความต้องการพรีเมียมที่เพิ่มขึ้นสำหรับเที่ยวบินระยะไกลกำลังเพิ่มยอดขายการเดินทางเพื่อธุรกิจขาออกได้รับการยอมรับตั้งแต่ประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ตั้งเป้าหมายที่จะปรับโฉมใหม่ทั่วโลก</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 02:30:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f0975da9cb16ce055485ee8c1d953f7b283a5cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/f3c55614-b0a2-4e77-8dfa-0b195a40e800_73e9713d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อเคลียร์ระเบิดสงครามโลกครั้งที่สองที่ ‘อันตราย’ ใน Quarry Bay ภายในเวลา 14.00 น. ของวันเสาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326230/hong-kong-authorities-clear-highly-dangerous-wartime-bomb-2pm-saturday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าจะมีการระเบิดสงคราม "อันตรายสูง" ที่ค้นพบใน Quarry Bay ในวันศุกร์ภายในเวลา 14.00 น. ของวันเสาร์ไปรษณีย์ได้เรียนรู้แหล่งข่าวที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้บอกกับเดอะโพสต์ว่าเจ้าหน้าที่จากสำนักงานกำจัดอาวุธระเบิดกล่าวว่ากระบวนการปลดอาวุธยังคงดำเนินต่อไปในเวลา 8.42 น. ของวันเสาร์ “เปลือกของระเบิดถูกตัดออกแล้วโดยเจ้าหน้าที่จะเผาระเบิด</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 02:28:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">449c4feeaff4b1183ad63cc372dbcf0b0fe91bd1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/b1c366e3-f7aa-4bc6-80d9-7bcf666b4b4f_3f11e952.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้เคลื่อนไหวเพื่อระงับการประท้วงต่อต้านจีนท่ามกลางความพยายามที่จะรีเซ็ตความสัมพันธ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3326216/south-korea-vows-strong-action-against-anti-china-protests-amid-efforts-reset-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีของเกาหลีใต้ได้สั่งให้มีการปิดล้อมการประท้วงต่อต้านจีนนอกสถานทูตจีนท่ามกลางคำเตือนว่าการประท้วงดังกล่าวอาจทำให้ความพยายามของโซลในการรีเซ็ตความสัมพันธ์กับปักกิ่งตกต่ำนายกรัฐมนตรีคิมมินซอกในวันศุกร์ได้สั่งการให้หน่วยงานบังคับใช้กฎหมาย "ดำเนินการอย่างเข้มงวด" กับการชุมนุมที่ก่อให้เกิดความวุ่นวายมากขึ้นเรื่อยๆซึ่งนำไปสู่พ่อค้าและผู้อยู่อาศัยที่ร้องเรียนเรื่องเสียงดัง</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 02:00:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4539d1c7c71c3b37145ab9f76edda001a37d8911</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/b30a2a47-2a75-4e15-af34-3ef3d4547fb1_9ca57118.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมญี่ปุ่นจึงกังวลเกี่ยวกับความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับอินเดียที่ลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3326202/why-japan-worried-about-decline-us-ties-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความสนใจที่ลดลงของสหรัฐในความสัมพันธ์ในระดับภูมิภาคและความสัมพันธ์ที่อ่อนแอกับอินเดียกำลังทำลายพันธมิตรที่นำโดยชาวอเมริกันในเอเชียซึ่งเป็นการเปิดโอกาสให้กับจีนซึ่งเป็นนักวิจัยด้านการป้องกันประเทศที่มีชื่อเสียงของญี่ปุ่นได้เตือน Masayuki Masuda หัวหน้าแผนกประเทศจีนที่สถาบันแห่งชาติเพื่อการศึกษาการป้องกันประเทศของญี่ปุ่นซึ่งเป็นหน่วยงานวิจัยภายใต้กระทรวงกลาโหมกล่าวว่าการเปลี่ยนแปลงดังกล่าวส่งผลกระทบต่อการจัดกลุ่มที่สำคัญ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 02:00:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ffbec2f975966ee7d42af1df493036a85269d09</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/b784d6e8-183d-45d0-bd9d-a106d16fba3c_bd8704ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
