<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การใช้ National Guard ของทรัมป์ในลอสแอนเจลิสถือว่าผิดกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324097/trump-broke-law-when-he-deployed-national-guard-los-angeles-judge-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางเมื่อวันอังคารปิดกั้นรัฐบาลทรัมป์ไม่ให้ใช้กองกำลังรักษาความสงบเรียบร้อยแห่งชาติในแคลิฟอร์เนียเพื่อต่อสู้กับอาชญากรรมชาร์ลส์เบรเยอร์ผู้พิพากษาเขตปกครองของสหรัฐอเมริกาในซานฟรานซิสโกได้ออกคำสั่งให้ศาลแขวงสหรัฐอเมริกาเขตทางตอนเหนือของรัฐแคลิฟอร์เนียตามการยื่นฟ้องของศาลเขาระงับคำตัดสินไว้จนถึงวันที่ 12 กันยายนรัฐบาลทรัมป์มีแนวโน้มที่จะอุทธรณ์ทรัมป์สั่งนาติโอ 4,000 ตัว</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 14:04:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b4489d01d9170b847b0be5dfdc56cfcd8731d94</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/3e23a05a-ef7b-4dc4-b8dd-25de49470ca1_cb1d5f39.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิทยาศาสตร์อันน่าทึ่งที่อยู่เบื้องหลัง YJ -19 ขีปนาวุธล่องเรือความเร็วสูงลำแรกของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3324050/breathtaking-science-behind-yj-19-chinas-first-hypersonic-cruise-missile?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพที่รั่วไหลออกมาในช่วงสุดสัปดาห์จากการซ้อมสำหรับขบวนพาเหรดของทหารในวันพุธแสดงให้เห็นถึงระบบขีปนาวุธที่น่าประทับใจของจีนรวมถึงสิ่งที่อาจเป็นขีปนาวุธไฮเปอร์โซนิกที่สามารถหายใจทางอากาศได้เป็นครั้งแรกของโลกที่จะปรากฏตัวอย่างเป็นทางการการปรากฏตัวพร้อมกันของขีปนาวุธต่อต้านเรือ YJ -15, YJ -17, YJ -19 และ YJ -20 แสดงให้เห็นถึงความสามารถที่เพิ่มขึ้นของจีนในการดำเนินงานอย่างเป็นระบบแบบบูรณาการ</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 14:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">666f8d1e6dd88693919d4f27f11a2cf7f2f78f88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/41b41c3a-ff99-4c92-9fa9-22bde942be8c_c196a9b6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวจีนยอมรับ ‘ลัทธิพิเศษ’ ของพวกเขาแต่ยังคงระวังสหรัฐอเมริกาโพลใหม่แสดงให้เห็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3323842/chinas-nationalism-strong-country-remains-wary-us-new-survey-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวจีนส่วนใหญ่ต้องการให้ประเทศของตนมีบทบาทอย่างแข็งขันในกิจการระดับโลกและมองว่าประเทศของตนมีความแข็งแกร่งปานกลางในโลกแต่พวกเขายังคงแบ่งแยกว่าสหรัฐหรือจีนเป็นมหาอำนาจที่ยิ่งใหญ่กว่าตามการสำรวจที่เผยแพร่เมื่อวันอังคารโดยสภากิจการระดับโลกแห่งชิคาโกและคาร์เตอร์เซ็นเตอร์เปรียบเทียบกับความเป็นนักรบของสหรัฐที่เพิ่มขึ้นต่อการมีส่วนร่วมของต่างประเทศที่เน้นโดย</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e495f1b350bb00b1732b5c6a24bb1452e7a4ab1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/a183e8df-8b2e-4043-957d-ccf3635b21b3_0fc0cf03.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหาวิทยาลัยของฮ่องกงจะไม่ถูกขอให้คืนเงินอีก: รัฐมนตรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3324096/hong-kongs-universities-will-not-be-asked-return-funds-again-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยรัฐของฮ่องกงจะไม่ถูกขอให้คืนเงินทุนสำรองอีกครั้งรัฐมนตรีว่าการกระทรวงศึกษาธิการของเมืองกล่าวว่าหลายเดือนหลังจากที่เจ้าหน้าที่ประกาศว่ามีเงินทุนสำรองสูงสุดเป็นประวัติการณ์ถึง 4 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (513 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) จากแปดสถาบันรัฐมนตรีว่าการกระทรวงศึกษาธิการคริสตินชอยยุกลินกล่าวด้วยว่า “ข้อตกลงความรับผิดชอบ” ที่ลงนามโดยคณะกรรมการทุนมหาวิทยาลัย (UGC) และ</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 13:53:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16ab9fd9637af56d5d048acc9b2406b59c05f755</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/05af7910-5d67-43aa-805e-f88cac7425dd_71ce1dd8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>96 จับกุม 479 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงในยาเสพติดที่ยึดได้ในตำรวจฮ่องกงความพยายามทางศุลกากร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3324095/96-arrested-hk479-million-drugs-seized-hong-kong-police-customs-effort?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจและศุลกากรฮ่องกงได้จับกุมผู้คน 96 คนและยึดยาเสพติดมูลค่ากว่า 479 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (61 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในความพยายามร่วมกันเป็นเวลาหลายเดือนโดยเจ้าหน้าที่เตือนว่าจำนวนผู้โดยสารทางอากาศชาวจีนแผ่นดินใหญ่และชาวต่างชาติที่เพิ่มขึ้นกำลังถูกล่อลวงให้ลักลอบขนยาเสพติดเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันอังคารว่าการสรรหานักเดินทางทางอากาศที่ไม่ใช่ท้องถิ่นเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามที่จะสร้างความสับสน</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 13:52:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d01c6cb74f9d9e510c0d0d13cab6dccbdb5874df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/14b19815-d4ba-461c-90bd-8fb70c1ffdce_ce2c40bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
