<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กษัตริย์ของมาเลเซียสาบานว่าจะ ‘ตามล่าผู้ทุจริต’ ในวงกว้างเมื่อเรื่องอื้อฉาวทางทหารครอบคลุมถึงอันดับสูงสุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3340423/malaysias-king-vows-wider-hunt-corrupt-military-scandal-engulfs-top-ranks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กษัตริย์ของมาเลเซียได้ออกคำเตือนอย่างตรงไปตรงมาต่อเจ้าหน้าที่โดยกล่าวว่า "การตามล่าผู้ทุจริต" ของเขาจะไปถึงทุกระดับขณะที่ประเทศกำลังลุกลามจากเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการทุจริตภายในกองกำลังติดอาวุธที่เกี่ยวข้องกับระดับอาวุโสอดีตผู้บัญชาการทหารบกและเจ้าหน้าที่และพลเรือนอีกหลายสิบคนถูกจับกุมในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาเนื่องจากคณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งมาเลเซีย (MACC) ยึดทรัพย์ 52 ล้านริงกิต (US $ 12</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f430ed69832beff34513fd38c7d13269a1793f77</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/e5815c2a-d398-4f69-b1af-97f0d5eee8cd_bbb922bc.jpg?itok=HPnKtzt1&amp;v=1768812126" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความท้าทายที่ยิ่งใหญ่ต่อไปของการเปลี่ยนผ่านพลังงานคือการบูรณาการระบบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3340218/energy-transitions-next-big-challenge-systems-integration?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงทศวรรษที่ผ่านมาการถกเถียงเรื่องการเปลี่ยนผ่านพลังงานส่วนใหญ่มีคำถามเดียวคือเทคโนโลยีสะอาดสามารถทำงานได้ในระดับเดียวกันหรือไม่? นั่นเป็นคำตอบที่เพิ่มขึ้นเรื่อยๆแผงโซลาร์เซลล์กังหันลมแบตเตอรี่และยานพาหนะไฟฟ้า (EV) ได้เข้าสู่กระแสหลักเนื่องจากเทคโนโลยีที่สำคัญมีประสิทธิภาพและคุ้มค่ามากขึ้นในการปรับใช้ในตลาดหลายแห่งแหล่งพลังงานเหล่านี้ไม่มี</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d3e6d54616dce51c0eb0dccaac14cae4020cd6c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/5f064b3c-5d6f-4efa-b9e4-344f357d844d_df3bcf4f.jpg?itok=ydQ6A159&amp;v=1768570160" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กัวเตมาลาประกาศภาวะฉุกเฉิน 30 วันหลังจากแก๊งฆ่าเจ้าหน้าที่ตำรวจ 8 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3340418/guatemala-declares-30-day-state-emergency-after-gangs-kill-8-police-officers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีกัวเตมาลาในวันอาทิตย์ประกาศภาวะฉุกเฉินทั่วประเทศเป็นเวลา 30 วันเพื่อต่อสู้กับแก๊งอาชญากรหลังจากเจ้าหน้าที่กล่าวหาว่ากลุ่มฆ่าเจ้าหน้าที่ตำรวจแปดคนและจับตัวประกันที่เรือนจำสามแห่งการสังหารเกิดขึ้นในเมืองหลวงของกัวเตมาลาและพื้นที่โดยรอบหนึ่งวันหลังจากที่ผู้ต้องขังในเครือแก๊งจับคน 46 คนเป็นตัวประกันในเรือนจำทั้งสามแห่งทั่วประเทศเพื่อเรียกร้องความไม่สงบ</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:24:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46109f191c32e1a583b8dcfa0ce4ed3279a1f51a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/f007edc2-ac1b-4790-b43b-c7208e743184_728f8067.jpg?itok=iIYnLamx&amp;v=1768810994" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซิลเวอร์ก้าวออกจากเงามืดของทองคำขณะที่นักลงทุนในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ไล่ตามราคาเป็นประวัติการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3340416/silver-steps-out-golds-shadow-southeast-asian-investors-chase-record-prices?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อราคาโลหะเงินพุ่งขึ้นผ่าน S $ 100 (US $ 78) ออนซ์ในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมา Faris Ghani ชาวสิงคโปร์เห็นการเดิมพันที่ยาวนานในที่สุดก็เริ่มจ่ายออกที่ปรึกษาการย้ายถิ่นฐานวัย 35 ปีได้สะสมโลหะอย่างเงียบๆตั้งแต่เขาอายุ 21 เดิมพันว่าเงิน – ยาวปกคลุมด้วยทองคำ – วันหนึ่งจะมีช่วงเวลาของมันช่วงเวลานั้นดูเหมือนจะมาถึงแล้วในวันจันทร์สปอตซิลเวอร์ซื้อขายใกล้ระดับสูงสุดเป็นประวัติการณ์</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:23:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9905601f21a596fa391fb21432c6e8a42b796714</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/94869e93-4d0c-4dfb-bf56-4cd680d32e27_af53ef77.jpg?itok=ukImL7TI&amp;v=1768810543" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือจู่โจมสะเทินน้ำสะเทินบกประเภท 075 ซึ่งเป็น ‘เรือบรรทุกเครื่องบินเบา‘ ของ PLA ที่เป็นกุญแจสำคัญของไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3340410/type-075-amphibious-assault-ship-plas-light-aircraft-carrier-key-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เดือนธันวาคมเป็นเดือนที่ทำลายสถิติและคึกคักกว่าที่เคยสำหรับไห่หนานซึ่งเป็นเรือจู่โจมสะเทินน้ำสะเทินบกประเภท 075 ลำแรกของจีนและเป็นหนึ่งในทรัพย์สินที่สำคัญที่สุดของปักกิ่งในกรณีที่มีการปฏิบัติการทางทหารที่อาจเกิดขึ้นกับไต้หวันเรือชั้น Yushen ซึ่งเป็นหนึ่งในเรือจู่โจมสะเทินน้ำสะเทินบกที่ใหญ่ที่สุดในโลกได้ปรากฏตัวในระหว่างการฝึกซ้อมทางทหารขนาดใหญ่ของกองทัพปลดปล่อยประชาชนรอบๆ</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:06:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89066bd2caf6378ebbb5a3391e3ae68865b623bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/33c94a70-a854-4091-8aaa-797fe7ee2986_7321a7a0.jpg?itok=uQ_fGKUn&amp;v=1768808948" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
