<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อัยการกล่าวว่าผู้ต้องสงสัยถูกแทงในปารีสเมโทรย้ายไปที่โรงพยาบาลจิตเวช</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337918/paris-metro-stabbings-suspect-moved-psychiatric-hospital-prosecutors-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ต้องสงสัยในการแทงผู้หญิงสามคนในรถไฟใต้ดินปารีสได้รับการปล่อยตัวจากการควบคุมตัวและย้ายไปที่โรงพยาบาลจิตเวชอัยการกล่าวเมื่อวันเสาร์ชายคนนี้ถูกจับกุมตัวในข้อหาแทงผู้หญิงสามคนในรถไฟใต้ดินปารีสเมื่อวันศุกร์เนื่องจากการเฉลิมฉลองสิ้นปีของเมืองหลวงกำลังดำเนินไปอย่างเต็มที่เหยื่อทั้งสามถูกโจมตีในสถานที่ที่แตกต่างกันสามแห่งตามเส้นทางรถไฟใต้ดินสาย 3</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 22:20:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f60fd7bd82cd5d1e1afbe00c7884cf026e1e92a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/cfdc3f36-ce86-47f4-af26-a4bfb863e600_5a4cdff2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พื้นผิวอัจฉริยะ 6G ของจีนสามารถทำให้เครื่องบินไอพ่นลักลอบเปลี่ยนเรดาร์เป็นแหล่งพลังงานได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337882/chinese-6g-smart-surface-could-allow-stealth-jets-turn-radar-power-source?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์จีนได้พัฒนาพื้นผิวอัจฉริยะที่สามารถเปลี่ยนคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้าให้เป็นกระแสไฟฟ้าที่ใช้งานได้นวัตกรรมที่เกิดจากการหลอมรวมของเทคโนโลยีการสื่อสารและวิศวกรรมแม่เหล็กไฟฟ้าขั้นสูงสามารถนำมาใช้ในการพัฒนาระบบซ่อนตัวอัจฉริยะและการสื่อสารไร้สาย 6G รุ่นใหม่ตามที่ทีมงานจากมหาวิทยาลัย Xidian พวกเขากล่าวว่าสิ่งนี้รวมอยู่ใน INVE</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 22:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66418d7ee1251fd9f558ff4e149b4a13c28c7f21</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/17e228ba-4ea8-43d6-9af7-b19f8839d169_19205e89.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลผนึกหมู่บ้านปาเลสไตน์ในเวสต์แบงก์หลังการโจมตีร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3337917/israel-seals-palestinian-village-west-bank-after-deadly-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังอิสราเอลได้สั่งปิดล้อมหมู่บ้านชาวปาเลสไตน์ในเขตเวสต์แบงค์ที่ถูกยึดครองเมื่อวันเสาร์ซึ่งเป็นวันที่สองของการปฏิบัติการที่นั่นหลังจากที่ชาวบ้านในท้องถิ่นเสียชีวิต 2 คนในอิสราเอล “IDF [กองทัพอิสราเอล] กำลังดำเนินการอย่างแข็งขันกับศูนย์กลางการก่อการร้ายในหมู่บ้าน Qabatiya… พร้อมกับการปิดล้อมและอาวุธครบมือรอบๆท้องถิ่น” รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมอิสราเอล Katz กล่าวใน stateme</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 21:55:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67a1366f396f370573029b03d3ac09acf3cd8298</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/86bcf814-099f-4c6a-a00c-17d6e0d830cb_86735460.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทในชิลีร่วมมือกันจัดตั้งบริษัทยักษ์ใหญ่เพื่อใช้ประโยชน์จากลิเธียม</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3337916/chilean-firms-partner-form-giant-company-exploit-lithium?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Codelco ซึ่งเป็นรัฐวิสาหกิจของชิลีซึ่งเป็นผู้ผลิตทองแดงชั้นนำของโลกและเหมืองแร่เอกชนขนาดตารางเมตรซึ่งมีเมืองหลวงของจีนประกาศเมื่อวันเสาร์เกี่ยวกับการสร้างบริษัทยักษ์ใหญ่เพื่อใช้ประโยชน์จากลิเธียมซึ่งเป็นโลหะน้ำหนักเบาที่ใช้ในแบตเตอรี่สำหรับยานพาหนะไฟฟ้าประเทศในอเมริกาใต้เป็นผู้ผลิตลิเธียมรายใหญ่อันดับสองของโลกซึ่งเป็นส่วนประกอบสำคัญของ EV (ยานพาหนะไฟฟ้า) และเทคโนโลยีสะอาดอื่นๆ</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 21:14:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4cdb57c1abbf394e8048328461e9568d0c25ee59</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/0af01d71-7640-4657-af4b-f43a28013e41_cf0da2dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 2 รายขณะที่สตอร์มโยฮันเนสปะทะกับประเทศในกลุ่มนอร์ดิกหลายพันคนถูกทิ้งไว้โดยไม่มีอำนาจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337915/2-dead-storm-johannes-batters-nordic-nations-thousands-left-without-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิต 2 คนเมื่อวันเสาร์ในสวีเดนเจ้าหน้าที่กล่าวว่าเนื่องจากพายุพัดถล่มนอร์เวย์สวีเดนและฟินแลนด์ทำให้หลายพันคนไม่มีอำนาจสถาบันอุตุนิยมวิทยาและอุทกวิทยาสวีเดนออกประกาศเตือนภัยคลื่นลมแรงในพื้นที่ส่วนใหญ่ทางตอนเหนือของประเทศขณะที่พายุโจฮันเนสพัดถล่มประเทศมีรายงานผู้เสียชีวิตชายอายุ 50 ปีคนหนึ่งอยู่ใกล้กับสกีรีสอร์ท Kungsberget ในใจกลาง Sw</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 20:41:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e05ade95c0395a5eea23f49bba047544920fe4a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/b8a8ef53-a9b4-4b27-8cfd-3adf876aa08e_e635e45d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
