<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘เครื่องมือแฟนซี ': วิธีที่จีนลดข้อบกพร่องของชิปได้ 99% สำหรับการถ่ายภาพหินที่สมบูรณ์แบบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3330869/how-chinas-fancy-tool-cut-chip-defects-99-near-perfect-lithography?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการก้าวกระโดดครั้งสำคัญสำหรับอุตสาหกรรมเซมิคอนดักเตอร์ทั่วโลกทีมวิจัยร่วมของจีนได้พัฒนาวิธีการที่สามารถเฉือนข้อบกพร่องในการถ่ายภาพหินซึ่งเป็นขั้นตอนสำคัญในการผลิตชิปได้ถึง 99 เปอร์เซ็นต์นักวิจัยประสบความสำเร็จในความชัดเจนอย่างที่ไม่เคยมีมาก่อนโดยการใช้ cryo-electron tomography (cryo-ET) เพื่อระบุแหล่งที่มาของข้อบกพร่องในการผลิตทั่วไปเป็นครั้งแรกผลการวิจัยที่ตีพิมพ์</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:10:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4322ca6573a5ec8a2466388b358a93d18a9911c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/8b2c8036-f759-4705-a170-30efbf51203b_b97898ef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียกดดันให้หยุดการนำเข้าน้ำมันของรัสเซียหลังจากสหรัฐฯคว่ำบาตรผู้ผลิต 2 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3330878/india-pressured-stop-russian-oil-imports-after-us-sanctions-2-more-producers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าอินเดียจะหยุดซื้อน้ำมันรัสเซียที่มีการลดราคาหลังจากการคว่ำบาตรของสหรัฐฯต่อผู้ผลิตชั้นนำสองรายคือ Rosneft และ Lukoil และแทนที่จะเพิ่มการซื้อสินค้าอื่นๆจากมอสโกซึ่งเป็นพันธมิตรกันมาเป็นเวลานานผู้กลั่นชาวอินเดียจำนวนมากหยุดรับคำสั่งซื้อน้ำมันรัสเซียใหม่ชั่วคราวนับตั้งแต่วอชิงตันคว่ำบาตรผู้ส่งออกน้ำมันดิบของรัสเซียทั้งสองรายเมื่อสัปดาห์ที่แล้วโดยผู้ซื้อหันไปหาตลาดสปอตเพื่อหาทางเลือก</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbe80cde5d45ec0b802e2fd81d11bcecdeb40f53</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/37fcb32a-65bf-4c02-825d-6b95d9dc863e_e94cdf3a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไทยไล่ล่าข้อตกลง ’ที่ดีกว่า’ กับทรัมป์หลังลงนามหยุดยิงกัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3330884/thailand-chases-better-trade-deal-trump-after-signing-cambodia-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศไทยได้ขอให้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ทำข้อตกลงการค้าที่ "ดีขึ้น" ในขณะที่ทั้งสองประเทศกดดันการเจรจาภาษีหลังจากข้อตกลงสันติภาพระหว่างสหรัฐฯกับพนมเปญนายอนุทินชาญวีรกูลนายกรัฐมนตรีไทยได้ยื่นข้อเรียกร้องโดยตรงต่อนายทรัมป์ในระหว่างการพูดคุยอย่างไม่เป็นทางการหลังจากรับประทานอาหารค่ำกับผู้นำคนอื่นๆในการประชุมสุดยอดความร่วมมือทางเศรษฐกิจเอเชียแปซิฟิกเมื่อปลายวันพุธที่ผ่านมาที่เกาหลีใต้</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 07:54:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">055fa02ba6574da70ca67d564ff5741260cfda48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/dcc3ac55-72f9-4940-9009-6bf5f2628306_9aa6222b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>5 ประเด็นสำคัญจากการประชุมสุดยอดซีทรัมพ์ในเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330879/5-takeaways-xi-trump-summit-south-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประชุมสุดยอดระหว่างประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนและโดนัลด์ทรัมป์คู่ค้าของสหรัฐฯจัดขึ้นที่ปูซานเกาหลีใต้ในวันพฤหัสบดีและใช้เวลา 100 นาทีนับเป็นการพบกันครั้งแรกนับตั้งแต่ทรัมป์กลับมายังทำเนียบขาวในวาระประธานาธิบดีสมัยที่สองซึ่งเป็นการพบกันครั้งสุดท้ายในปี 2019 1. ความอบอุ่นส่วนบุคคลบนจอแสดงผลทั้งสองแลกเปลี่ยนคำทักทายอย่างเป็นกันเองและยกย่องซึ่งกันและกัน Tru</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 07:27:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60db9ee88034a579f15e46df1060b75096683b4b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/4f9dbbd7-dfae-4df5-ad87-dddbaa826790_129c8e20.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิ่งที่ข้อตกลงโลจิสติกส์ของฟิลิปปินส์เปิดเผยเกี่ยวกับยุทธศาสตร์อาเซียนของญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3330876/what-japan-philippines-military-logistics-pact-reveals-about-tokyos-asean-strategy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟิลิปปินส์และญี่ปุ่นได้ตกลงกันในหลักการของข้อตกลงด้านโลจิสติกส์ทางทหารซึ่งเป็นสัญญาณของความมุ่งมั่นใหม่จากโตเกียวต่อวิสัยทัศน์ของชินโซอาเบะในช่วงปลายของ "อินโดแปซิฟิกที่เสรีและเปิดกว้าง" ซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีคนใหม่ของญี่ปุ่นและอดีตทายาทของอาเบะได้พบกับประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์กอส Jnr ของฟิลิปปินส์ที่ด้านข้างของการประชุมสุดยอดอาเซียนที่เพิ่งสรุปเมื่อเร็วๆนี้ในมาเลเซียเพื่อหารือกัน</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 07:12:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e6b77dd0e9b4e1fe73c88eb59243ebfe3ab7171</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/f0791768-831c-4613-84ee-7b28ea992c7c_e2eac30b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
