<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>BEAUTY MARKET AGLOW: หนุ่มสาวชาวจีนหันมาดูแลตัวเองบริษัทที่ได้รับการสนับสนุนจาก Fosun กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3334049/beauty-market-aglow-young-chinese-splurge-wellness-treatments-fosun-backed-firm-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซีอีโอของ Fosun Pharma กล่าวว่าผู้บริโภคชาวจีนวัยหนุ่มสาวรวมถึงผู้ชายจำนวนมากกำลังหลั่งไหลเข้ารับการรักษาทางการแพทย์ด้านความงามเพื่อสุขภาพร่างกายอารมณ์และสังคมซึ่งได้รับการสนับสนุนจาก Sisram Medical และบริษัทในเครือ Alma กล่าวว่าการเจาะตลาดที่ค่อนข้างต่ำของเอเชียมีศักยภาพในการเติบโตมากกว่าอเมริกาเหนือ “มันเป็นเทรนด์ระดับโลกที่คนรุ่นใหม่รวมถึง [ใน</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:08:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">daa3889f9d631d6ff45673de93903719b0ff82a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/dee719cf-f4bd-4117-bdb1-032ce5c3fb09_a6ef3959.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยต่อต้านยาเสพติดฟิลิปปินส์ถูกยุบหลังจากวัยรุ่นกล่าวหาว่าเจ้าหน้าที่ข่มขืนปล้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3334073/philippine-anti-drug-unit-disbanded-after-teen-accuses-police-officers-rape-robbery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมต่อต้านยาเสพติดของตำรวจฟิลิปปินส์ถูกยุบหลังจากที่วัยรุ่นกล่าวหาว่าเจ้าหน้าที่หลายคนข่มขืนและปล้นเธอในระหว่างที่เจ้าหน้าที่อธิบายต่อมาว่าเป็นปฏิบัติการยาเสพติดที่ล้มเหลวใน Cavite จังหวัดทางตอนใต้ของกรุงมะนิลาทำให้เกิดการจับกุมและการสืบสวนระดับสูงสำนักงานตำรวจแห่งชาติฟิลิปปินส์ (PNP) กล่าวว่าสมาชิกทั้ง 15 คนของกลุ่มผู้บังคับใช้ยาเสพติด – หน่วยปฏิบัติการพิเศษ</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:06:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2cdd6234cb8cc4bbf7a2d4b4e465e34978f20f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/2ea9fc35-6fcc-492c-9663-62eb4a21b648_1ae8b1dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเปลี่ยนโรงงานปูนซีเมนต์ให้กลายเป็นสวรรค์ของนักคณิตศาสตร์ได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3333734/maths-without-borders-how-china-turned-cement-factory-haven-mathematicians?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้ในขณะที่ระเบิดตกในยูเครนตามวิถีที่กำหนดโดยสมการนักคณิตศาสตร์ชาวยูเครนและรัสเซียรวมตัวกันในห้องที่มีแสงแดดส่องข้างทะเลสาบหยานฉีที่เงียบสงบในนิคมอุตสาหกรรมทางเหนือของเมืองหลวงของจีนที่นี่ที่สถาบันวิทยาศาสตร์และการประยุกต์ใช้คณิตศาสตร์ปักกิ่ง (Bimsa) พวกเขาถกเถียงกันเกี่ยวกับทฤษฎีสตริงเกี่ยวกับกาแฟผู้เขียนเอกสารร่วมเกี่ยวกับสาขาควอนตัม</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f23fd4bc19b997d24206a159976b9963cc6351e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/be3e8cb2-f495-4f02-85af-6a9eccf96a64_fb504841.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์สั่งให้ Apple, Google หยุดการหลอกลวงข้อความปลอมของรัฐบาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334064/singapore-orders-apple-google-stop-fake-government-message-scams?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจสิงคโปร์ได้สั่งให้ Apple และ Google ป้องกันการปลอมแปลงหน่วยงานของรัฐบนแพลตฟอร์มการส่งข้อความกระทรวงกิจการภายในประเทศกล่าวเมื่อวันอังคารคำสั่งภายใต้กฎหมายอันตรายทางอาญาออนไลน์ของประเทศเกิดขึ้นหลังจากที่ตำรวจสังเกตเห็นการหลอกลวงเกี่ยวกับ iMessage ของ Apple และข้อความ Google ที่อ้างว่ามาจากบริษัทต่างๆเช่นบริการไปรษณีย์ในท้องถิ่น SingPost ในเดือนกันยายน GOVER</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 07:30:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">737489f52b745113e55f3845a2ae9675a36c8d6b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/dc7c7829-eba5-42ef-990a-b336d8084725_94af4072.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เศรษฐกิจอยู่เหนือการเมือง? อินเดียและแคนาดาจะกลับมาเจรจาข้อตกลงการค้าอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3334063/economics-above-politics-india-and-canada-resume-trade-agreement-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียและแคนาดาได้ตกลงที่จะเริ่มการเจรจาใหม่เกี่ยวกับข้อตกลงการค้าเสรีที่ล่าช้ามานานในสัญญาณที่แข็งแกร่งที่สุดของการละลายในความสัมพันธ์ของพวกเขาหลังจากแถวทางการทูตสองปีที่เกิดขึ้นจากการฆ่าแบ่งแยกดินแดนของชาวซิกข์ในบริติชโคลัมเบียในปี 2023 การกลับมาเจรจาอีกครั้งตอกย้ำจุดมุ่งหมายของทั้งสองประเทศในการจัดลำดับความสำคัญของความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจเกี่ยวกับการแก้ไขปัญหาทางการเมืองที่ยังคงอยู่แม้ในขณะที่</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 07:28:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d43de9719ed56d1123c2dc29410419ef476ece92</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/1fbdafb3-efda-40b3-8c0c-3fad143cca11_c6bab6d6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
