<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหตุใดการแก่งแย่งอำนาจครั้งใหญ่จึงเป็น ‘ภัยคุกคามหลัก’ ต่อความมั่นคงทางทะเลของอาเซียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343748/why-big-power-rivalry-main-threat-asean-maritime-security?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หากมีภัยคุกคามใหญ่อย่างหนึ่งต่อความมั่นคงทางทะเลในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้มันคือความขัดแย้งที่เพิ่มขึ้นระหว่างผู้เล่นรายใหญ่ในภูมิภาคนั่นคือการประเมินจาก Kao Kim Hourn เลขาธิการสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ (Asean) ในการประชุมความมั่นคงมิวนิกที่เพิ่งสรุป “โดยรวมแล้วภัยคุกคามหลักคือความไม่ไว้วางใจเชิงกลยุทธ์ที่เพิ่มขึ้นระหว่างและในหมู่ผู้นำที่สำคัญ</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2184ccc47cd254f918b93cb969b29a02d6073ea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/3a27d643-eceb-46d2-8ccf-8ca6f0be5596_d4078c3e.jpg?itok=R9JU2rpH&amp;v=1771236551" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักร้องไต้หวันเยือนเมืองจีนแผ่นดินใหญ่กว่า 100 เมืองเพื่อช่วยเกษตรกรขายผลผลิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3343050/taiwan-singer-visits-200-china-cities-help-farmers-sell-produce-eateries-supermarkets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักร้องชาวไต้หวัน Kenji Wu ได้รับการยกย่องอย่างเป็นทางการสำหรับกิจกรรมการกุศลรากหญ้าของเขาในจีนแผ่นดินใหญ่ Wu หรือที่รู้จักกันดีในชื่อ Wu Kequn ในประเทศจีนมีชื่อเสียงมากกว่าสองทศวรรษที่ผ่านมาสำหรับเพลงโรแมนติกของเขาเขามีฐานแฟนคลับมากมายทั่วประเทศในช่วงสองปีที่ผ่านมาเขากลับมาเป็นที่สนใจอีกครั้งสำหรับวิดีโอสั้นๆที่แสดงให้เห็นว่าเขาเดินทางไปยังเมืองใหญ่มากกว่า 100 เมืองและบันทึก</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c95904c629da506cdf12b5d58a589b29960fc5c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/494cf48a-44bd-4296-aecf-08c2d8c24534_aadd6f01.jpg?itok=xDdtJhn0&amp;v=1770711849" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมกะพอร์ตใหม่ขนาดใหญ่ของอินเดียนอกภูมิภาคเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เป็นมิตรกับสิ่งแวดล้อม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3343811/indias-huge-new-megaport-southeast-asia-gets-green-go-ahead?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลสิ่งแวดล้อมของอินเดียได้ให้ความสำคัญกับโครงการโครงสร้างพื้นฐาน Great Nicobar ที่มีนัยสำคัญทางยุทธศาสตร์แม้จะมีความกังวลอย่างกว้างขวางเกี่ยวกับความเสียหายทางนิเวศวิทยาต่อเกาะในทะเลอันดามันศาลเขียวแห่งชาติเมื่อวันจันทร์ได้ยกคำร้องคัดค้านโครงการเมกะโปรเจกต์บนเกาะ Great Nicobar ที่มีความอ่อนไหวต่อระบบนิเวศ – ประมาณ 160 กม. (100 ไมล์) ทางตะวันตกเฉียงเหนือของอินโดนีเซีย</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 07:24:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0dca98252bcae797dd68e980fe3090c64b7ee7f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/dd38ac93-a576-4aee-aead-5b2be578894b_db7e1fc3.jpg?itok=IJvr2QJ5&amp;v=1771313374" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝูงชนชาวฮ่องกงแห่กันไปที่ต้นไม้ขอพรไทโปเพื่อขอพรวันตรุษจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343808/hong-kong-crowds-flock-tai-po-wishing-tree-lunar-new-year-blessings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวบ้านและนักท่องเที่ยวในท้องถิ่นแห่กันไปที่ต้นไม้ขอพรในไทโปในวันแรกของปีใหม่ทางจันทรคติเพื่ออธิษฐานขอให้ฮ่องกงมีสุขภาพดีมีความสุขและความเจริญรุ่งเรืองแม้จะมีฝนตกปรอยๆและอุณหภูมิประมาณ 18 องศาเซลเซียส (64 องศาฟาเรนไฮต์) ซึ่งเป็นวันแรกของเทศกาลตรุษจีนแต่ความกระตือรือร้นของผู้มาเยือนในการแขวนป้ายขอพรบนต้นไม้ก็ลดลงเล็กน้อยในฮอง</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 07:01:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a3296cc525af027fbc9d544c567b7a2b980994d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/0f9f902a-bfbb-4de8-8f1d-a9b9ebc9f2f5_9eb94bbf.jpg?itok=Er1_cQ6x&amp;v=1771311715" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงกำลังมุ่งหน้าไปสู่ความเจริญรุ่งเรืองด้วยการชมพลุดอกไม้ไฟในช่วงเทศกาลตรุษจีนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3343790/how-hong-kong-galloping-towards-prosperity-lunar-new-year-fireworks-spectacle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะต้อนรับปีม้าด้วยการแสดงดอกไม้ไฟตรุษจีน 23 นาทีในวันพุธซึ่งแสดงองค์ประกอบที่มีชีวิตชีวาซึ่งได้รับแรงบันดาลใจจากพลังงานและจิตวิญญาณของม้าในธีม “Prosperity Gallops Across Hong Kong” การแสดงดอกไม้ไฟได้รับการสนับสนุนโดย Hong Kong Jockey Club แต่เพียงผู้เดียวโดยมีค่าใช้จ่าย 19 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (2.4 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) หนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์เข้าไปดูรายละเอียดเกี่ยวกับ</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 06:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9efd13d5dde488e311a523cca5290cfa5ad51249</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/329ac1c2-2b64-4be0-937a-ad7d8a3ef66a_a66b2f83.jpg?itok=Q9Hmut_g&amp;v=1771300000" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
