<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทูตจีนสาบานว่าจะกระชับความสัมพันธ์ของบราซิลประณามกฎหมาย ‘ป่า’ ของสหรัฐฯในการลดอัตราภาษี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328867/china-envoy-vows-deeper-brazil-ties-denounces-us-jungle-law-tariff-showdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอกอัครราชทูตจีนประจำบราซิลได้กล่าวสุนทรพจน์ในเซาเปาโลเมื่อวันจันทร์เพื่อยืนยันการสนับสนุนการลงทุนและการรับรองการส่งออกของปักกิ่งอีกครั้งโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อช่วยให้สภาพอากาศทางเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในอเมริกาใต้ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริการุกล้ำภาษีเอกอัครราชทูต Zhu Qingqiao กล่าวในการเปิดการประชุมประจำปีของสภาธุรกิจบราซิล - จีนกล่าวกับผู้นำธุรกิจเจ้าหน้าที่ระดับสูงของบราซิล</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 15:23:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a97c2113fcec722336e6696b59f44f422d6a172</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/3e91daae-36b1-4685-8bfd-81c36a87f29b_cb76db8c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำสหรัฐฯและจีนจะหลีกเลี่ยง ‘การแข่งขันสู่จุดต่ำสุด ': Joe Tsai ของ Alibaba</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3328866/us-china-leaders-will-avoid-race-bottom-trade-alibabas-joe-tsai-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายโจไชประธานกลุ่มอาลีบาบาโฮลดิ้งได้แสดงความคิดในแง่ดีเกี่ยวกับความตึงเครียดทางการค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีนเขากล่าวในระหว่างการสัมภาษณ์กับ CNBC ลงวันที่ 10 ตุลาคมและเผยแพร่เมื่อวันจันทร์ว่า “จริงๆแล้วผมค่อนข้างมองโลกในแง่ดีว่าเราจะไม่เปลี่ยนไปสู่การแข่งขันที่อยู่ในระดับล่างสุด” “ผู้นำทั้งสองประเทศมีปัญญาที่จะมาถึงจุดที่พวกเขาตระหนักว่านี่เป็นความสัมพันธ์ทางชีวภาพอย่างมาก</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 15:19:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e42ba282680b79da7222b8ef95ce7a54b9cf3f47</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/82346091-1305-4c39-a66a-6dee3d406e12_570ffcdd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์สามารถเปลี่ยนความสำเร็จในการหยุดยิงกาซาไปสู่สันติภาพในยูเครนได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328865/trump-meet-zelensky-ukraine-hopes-peace-breakthrough-after-gaza-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯจะเข้าพบประธานาธิบดีโวโลดีเมียร์ซีเลนสกีแห่งยูเครนในวันศุกร์เพื่อรับประทานอาหารกลางวันเจ้าหน้าที่อาวุโสของทำเนียบขาวกล่าวในวันจันทร์ผู้นำทั้งสองพูดทั้งวันเสาร์และวันอาทิตย์ขณะที่ Zelensky กดดันให้เข้าถึงอาวุธที่ผลิตในสหรัฐฯมากขึ้นเพื่อต่อต้านการโจมตีของรัสเซียข่าวการรับประทานอาหารกลางวันเกิดขึ้นในขณะที่ Zelensky ในวันจันทร์ได้กล่าวถึงการหยุดยิงของ Gaza ที่ "ไม่ธรรมดา" เพื่อนำมาซึ่งความหวังว่า TRU</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 15:18:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8fca3b20825149843705566e346a1c800cd6a00</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/1edfc5c3-0d65-4a0c-bc26-701d7074e849_0e619fd3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีนทำให้เกิดความหวาดกลัวในระยะสั้นขณะที่ทั้งสองฝ่ายมองนอกเส้นทาง: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3328829/us-china-trade-flare-short-term-scare-both-sides-seek-ramp-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าคาดว่าจะมีการลดการขยายตัวร่วมกันในระยะสั้นระหว่างสหรัฐและจีนซึ่งเป็นการพัฒนาที่จะช่วยบรรเทาความทุกข์บางอย่างสำหรับตลาดโลกหลังจากการคว่ำบาตรทางเศรษฐกิจการควบคุมการส่งออกและการปฏิญาณว่าจะมีการขู่ว่าจะส่งเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดสองแห่งของโลกเข้าสู่วัฏจักรการเพิ่มระดับที่ร้ายแรงอีกครั้งในสัปดาห์ที่แล้วเมื่อวันอาทิตย์นายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐอเมริกาได้รับรอง</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 15:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bcd2174100a953695cec203784b9b6c46ecf41db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/8e252f07-467c-4939-a45e-27b0d79d9cf2_5b0df632.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tim Cook ซีอีโอของ Apple กล่าวว่า iPhone Air จะวางจำหน่ายในประเทศจีนในสัปดาห์หน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3328861/apple-ceo-tim-cook-says-iphone-air-release-china-next-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tim Cook ซีอีโอของ Apple เมื่อวันจันทร์กล่าวว่า iPhone Air จะเปิดตัวอย่างเป็นทางการในประเทศจีนในสัปดาห์หน้าโดยการสั่งซื้อล่วงหน้าจะเริ่มในวันศุกร์ตามโพสต์ของเขาใน Weibo การประกาศของ Cook เกิดขึ้นในวันเดียวกับที่ China Unicom กล่าวว่าได้รับการอนุมัติจากรัฐบาลให้ทำการทดลองเชิงพาณิชย์สำหรับฟังก์ชัน eSIM บนสมาร์ทโฟนกุ๊กเริ่มต้นการเยือนจีนครั้งที่สองในปีนี้พบกับผู้ชาย</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 14:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd0940ec970e5e4355ad3bdcaaa26a57d6227cc2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/39f7e649-73a1-4853-a372-49cf2163c092_66e6da88.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
