<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ฉันนอนหลับไม่สนิท ': ผู้ช่วยต่อสู้กับความบอบช้ำความไม่มั่นคงในงานหลังจากถูกไฟไหม้ที่ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337941/i-cannot-sleep-soundly-helper-battles-trauma-job-insecurity-after-hong-kong-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ช่วยในบ้าน Siti Zulaikho มีเพียงคำเดียวที่จะอธิบายชีวิตของเธอหลังจากไฟไหม้ที่เลวร้ายที่สุดของฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษที่ผ่านมาทำให้ทุกอย่างกลับตาลปัตร :“ วุ่นวาย ”ชาวอินโดนีเซียวัย 41 ปีเป็นหนึ่งในผู้ช่วยในบ้านมากกว่า 200 คนที่อาศัยอยู่ที่ศาลวังฟุกเมื่อเกิดเพลิงไหม้ 43 ชั่วโมงในวันที่ 26 พฤศจิกายนซึ่งเผาผลาญเจ็ดในแปดอาคารของที่อยู่อาศัยและมีผู้เสียชีวิต 161 คนในช่วงเดือนที่ผ่านมาเธอ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d15e6ac254dab4807e074a631fac6e673182ee91</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/58923c58-7788-4118-b4e1-b302d8e46708_25aa3274.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเดินเล่นบนเกาะฮ่องกงจะเสร็จสมบูรณ์หลังจาก 16 ปีเมื่อส่วนสุดท้ายเปิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337946/hong-kong-island-promenade-be-completed-after-16-years-final-section-opens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางเดินเล่นระยะทาง 13 กม. (8 ไมล์) ของเกาะฮ่องกงจะเชื่อมต่ออย่างสมบูรณ์หลังจากวางแผนและก่อสร้างมา 16 ปีโดยส่วนสุดท้ายของทางเดินใน North Point จะเปิดให้ประชาชนเข้าชมในวันจันทร์สำนักงานพัฒนากล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าส่วนตะวันออกของ East Coast Boardwalk ซึ่งทอดยาว 1.1 กม. จาก North Point Promenade ไปยังถนน Hoi Yu ใน Quarry Bay มีหอดูดาวแก้ว</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 11:53:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e919f88b28a2545e60cc9fcf66dd973ee6fdbbe5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/af14ae58-cf3b-4435-a299-1a049bebdc64_75ba2df3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ใครลงสมัคร Thai PM? การรณรงค์อย่างไม่เป็นทางการเริ่มต้นในฐานะผู้สมัครตั้งชื่อพรรค</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337947/who-running-thai-pm-unofficial-campaign-starts-parties-name-candidates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคการเมืองในประเทศไทยในวันอาทิตย์ที่ลงทะเบียนผู้สมัครรับเลือกตั้งเป็นนายกรัฐมนตรีคนต่อไปซึ่งเป็นจุดเริ่มต้นอย่างไม่เป็นทางการของการหาเสียงสำหรับการเลือกตั้งทั่วไป 8 กุมภาพันธ์ 2026 นายอนุทินชาญวีรกูลนายกรัฐมนตรีได้ยุบสภาเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาเพื่อเรียกร้องให้มีการสำรวจความคิดเห็นในช่วงต้นเดือนหลังจากที่พรรคฝ่ายค้านหลักเตรียมที่จะหาเสียงที่ไม่มีความมั่นใจเกี่ยวกับการเปลี่ยนแปลงรัฐธรรมนูญการเรียกร้องให้มีการเลือกตั้งใหม่</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 11:41:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5800ee7476592ff17c48d6381920e0ddbcac8df3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/cfc17860-a9ee-48a5-837f-45781c1bc20c_b00e5f10.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายการเงินของฮ่องกงมีแนวโน้มที่ดีขึ้นประมาณปี 2026 เมื่อเทียบกับการเติบโต 3.2%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3337940/hong-kong-finance-chief-upbeat-about-2026-outlook-back-32-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการเงินของฮ่องกงได้ปรับตัวสูงขึ้นเกี่ยวกับแนวโน้มเศรษฐกิจของเมืองในปี 2026 ในขณะที่คาดการณ์ว่าการเติบโตในปีนี้จะเร่งขึ้นเป็นร้อยละ 3.2 ซึ่งสูงกว่าการคาดการณ์ก่อนหน้านี้เลขาธิการฝ่ายการเงิน Paul Chan Mo-po กล่าวว่าแนวโน้มในแง่ดีส่วนใหญ่ได้รับการสนับสนุนจากการเติบโตที่คาดการณ์ไว้ในจีนแผ่นดินใหญ่และเอเชียพร้อมกับการลดอัตราดอกเบี้ยแต่การมองโลกในแง่ดีของเขาถูกตั้งคำถามโดย</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 10:21:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c958ba68f3e42eda7557a99b440ab71be65c7dfe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/ce0e0d82-5701-42dc-9cf6-256f8d26ed1d_a42293eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Brigitte Bardot ไอคอนฝรั่งเศสและนักเคลื่อนไหวด้านสิทธิสัตว์เสียชีวิตเมื่ออายุ 91 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337944/brigitte-bardot-french-film-legend-dead-91?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Brigitte Bardot นักแสดงหญิงชาวฝรั่งเศสผู้กำหนดมาตรฐานสำหรับสัญลักษณ์ทางเพศหญิงรุ่นใหม่ในทศวรรษที่ 1960 และอุทิศชีวิตของเธอในภายหลังเพื่อสิทธิสัตว์เสียชีวิตเธออายุ 91 ปี Agence France-Presse รายงานการเสียชีวิตของเธอเมื่อวันอาทิตย์โดยอ้างคำแถลงจากมูลนิธิของเธอที่ไม่ได้ให้รายละเอียดความงามแบบดั้งเดิมสำหรับผู้ชายหลายล้านคน Bardot ได้ก่อให้เกิดยุคแห่งการโค้งงอการมุทะลุและนักแสดงหญิงที่ไม่เพียงพอ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 10:19:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee1cd025af57a1cd313ca20fad43e1cc3006de36</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/c377fb54-de0d-41a6-a531-18a6b3e80b20_b3997567.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
