<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เอเชียกลางขอเชิญชวนนักท่องเที่ยวทางวัฒนธรรมของจีนย้อนรอยเส้นทางสายไหมโบราณ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3325479/central-asia-draws-chinese-tourists-chinas-belt-and-road-plan-revitalises-region?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อลิเลียนจูผู้บริหารของบริษัทปักกิ่งได้เห็นนิทรรศการสิ่งประดิษฐ์ของพิพิธภัณฑ์เทียนจินในคาซัคสถานเมื่อต้นปีที่ผ่านมาเธอรู้สึกหลงใหลในวัฒนธรรมที่มีชีวิตชีวาของเอเชียกลางและมุ่งมั่นที่จะค้นหาข้อมูลเพิ่มเติม “มันทำให้ฉันประทับใจเพียงเล็กน้อยที่ฉันรู้เกี่ยวกับประเทศเส้นทางสายไหมนอกประเทศจีนการผสมผสานระหว่างวิถีชีวิตเร่ร่อนและตั้งรกรากเป็นสิ่งที่น่าสนใจมาก” เธอกล่าวแรงบันดาลใจจากจอแสดงผลของเกือบ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 04:00:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7955e7c9998778b0915e9d8323d7acc5e9952555</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/952f280d-386e-4932-9c4e-cb268ad135e1_6dbe4321.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศัลยแพทย์ฮ่องกงที่มีภาวะสมองเสื่อมเห็นว่าไม่เหมาะสมที่จะขึ้นศาลในคดีโบท็อกซ์มรณะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3325540/hong-kong-surgeon-93-dementia-deemed-unfit-stand-trial-botox-death-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศัลยแพทย์พลาสติกชาวฮ่องกงวัย 93 ปีได้รับการพิจารณาว่าไม่เหมาะสมที่จะขึ้นศาลสำหรับการฆ่าคนตายที่เชื่อมโยงกับการฉีดโบท็อกซ์ในปี 2018 เนื่องจากภาวะสมองเสื่อมขั้นสูงศาลได้ตัดสินคณะลูกขุนศาลสูงสุดเจ็ดคนเมื่อวันจันทร์ได้ส่งคืนคำตัดสินที่เป็นเอกฉันท์เพื่อยกเว้นดร. แฟรงคลินหลี่หวังพงษ์จากการวิงวอนหลังจากที่ทีมป้องกันโต้แย้งว่าเขาจะไม่สามารถเข้าใจการดำเนินการหรือผลกระทบ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 03:59:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6719d276db0d793f068d5ca779931d84039b5667</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/ea4b7f3c-af9c-4dd6-9e86-2a1d35be4fd3_cfcc2197.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมาชิกสภาผู้แทนราษฎรมาเลเซียที่ตกเป็นเป้าของการแบล็กเมล์วิดีโอเซ็กส์ปลอมมูลค่า 100,000 $ สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3325539/malaysian-mps-targeted-deepfake-sex-video-blackmail-demanding-us100000-payments?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ในมาเลเซียกำลังตามล่าผู้ต้องสงสัยที่อยู่เบื้องหลังการพยายามแบล็กเมล์ผู้ออกกฎหมายอย่างน้อย 10 คนที่ได้รับอีเมลเรียกร้องให้ชำระเงิน 100,000 $ เพื่อหลีกเลี่ยงการเผยแพร่วิดีโอเซ็กซ์ปลอมโดยใช้ภาพเหมือนของพวกเขารัฐมนตรีว่าการกระทรวงการสื่อสาร Fahmi Fadzil กล่าวว่าสมาชิกรัฐสภาถูกส่งอีเมลที่คล้ายกันในช่วงสุดสัปดาห์เพื่อเรียกร้องให้พวกเขาจ่ายค่าไถ่ผ่านรหัส QR หรือคลิปจะเป็น r</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 03:53:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5aba819539ca03a3e060025b3831c25dca3e2234</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/5f19ae49-6c65-4bd2-9f6b-65c2380e84e1_890ccf8e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ปกครองครูให้เสียงสนับสนุน HKIS ท่ามกลางข้อพิพาททางกฎหมายกับคริสตจักรในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3325537/parents-teachers-voice-unwavering-support-hkis-amid-legal-dispute-us-church?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ปกครองและครูในโรงเรียนนานาชาติชั้นนำของฮ่องกงได้แสดงการสนับสนุนอย่าง "แน่วแน่" สำหรับผู้ประกอบการซึ่งกำลังถูกฟ้องร้องโดยคริสตจักรในสหรัฐอเมริกาซึ่งร่วมก่อตั้งสถาบันเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าให้บริการเฉพาะ "คนรวย" เท่านั้นองค์กรคณะผู้ปกครองของโรงเรียนนานาชาติฮ่องกง (HKIS) ยังกล่าวในคืนวันอาทิตย์ว่ามั่นใจในความสามารถของผู้ประกอบการในการตรวจสอบให้แน่ใจว่านักเรียน r</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 03:40:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60b6d474abcde69cedbb2d5ac556577f3c8d2789</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/7e70109a-3cd2-4e44-b7ad-268c56f08165_02de7e9b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อนุสรณ์สถานวอชิงตันนับพันสำหรับการสังหารชาร์ลีเคิร์กนักกิจกรรมชาวสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325531/thousands-throng-us-memorial-charlie-kirk-slain-right-wing-activist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีรายงานว่าการเฝ้าระวังที่จัดขึ้นในเมืองหลวงของสหรัฐอเมริกาในกรุงวอชิงตันเมื่อวันอาทิตย์สำหรับนักกิจกรรมอนุรักษ์นิยมที่ถูกสังหารชาร์ลีเคิร์กได้วาดภาพ "เต็มบ้าน" ของผู้ไว้ทุกข์รวมถึงเจ้าหน้าที่ชั้นนำของพรรครีพับลิกันเนื่องจากเจ้าหน้าที่กล่าวว่าชายที่ถูกจับกุมเกี่ยวกับการสังหารไม่ได้ให้ความร่วมมือในบรรดาผู้ที่อยู่ในคอนเสิร์ตฮอลล์ขนาด 2,460 ที่นั่งที่ Kennedy Centre ในวอชิงตันได้แก่ไมค์จอห์นสันผู้อำนวยการ Nationa</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 03:07:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1785b2e7ca4e068526c58637d94d68a268c7a419</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/64fda51a-7487-4b49-b659-75134b2c117d_5d2fc6f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
