<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อิสราเอลสั่งห้าม Medecins Sans Frontieres กลุ่มช่วยเหลือจากกาซาในปี 2026 เกี่ยวกับกฎการตรวจสอบใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3338204/israel-ban-medecins-sans-frontieres-aid-groups-gaza-2026-over-new-vetting-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลเมื่อวันอังคารกล่าวว่าจะระงับองค์กรด้านมนุษยธรรมกว่าสองโหลรวมถึง Medecins Sans Frontieres เนื่องจากไม่ปฏิบัติตามกฎใหม่ของตนในการตรวจสอบองค์กรระหว่างประเทศที่ทำงานในกาซากระทรวงกิจการพลัดถิ่นกล่าวว่าองค์กรที่จะถูกแบนในวันที่ 1 มกราคมไม่เป็นไปตามข้อกำหนดใหม่สำหรับการแบ่งปันเจ้าหน้าที่เงินทุนและข้อมูลการดำเนินงานมันกล่าวหาว่า Medecins Sa</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:48:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">663b8cb6bdb4ede17899e44f6e5c28ffff202baa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/5a017741-f590-4f55-b597-03e77aaae227_6760c0e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูโรสตาร์ระงับบริการหลายพันรายการระหว่างลอนดอนและปารีสในช่วงวันหยุดเร่งด่วน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338201/eurostar-suspends-services-stranding-thousands-between-london-and-paris-during-holiday-rush?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยูโรสตาร์ระงับบริการรถไฟในยุโรปในวันอังคารหลังจากเกิดปัญหาแหล่งจ่ายไฟในอุโมงค์แชนเนลทำให้เกิดความวุ่นวายในการเดินทางในช่วงฤดูการเดินทางที่วุ่นวายมากระหว่างช่วงคริสต์มาสและปีใหม่ผู้โดยสารถูกทิ้งไว้เพื่อหาทางเลือกอื่นหลังจากที่ผู้ให้บริการเลื่อนการให้บริการทั้งหมดระหว่างลอนดอนปารีสอัมสเตอร์ดัมและบรัสเซลส์ “มีปัญหาแหล่งจ่ายไฟในอุโมงค์ช่องติดตาม</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:13:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b7ec9ba67c6c02331bc42decfbf12be973e542ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/c78e8c1e-3d9e-47af-8eda-293d91b45439_afda9ab5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ธนาคารรายย่อยในฮ่องกงทุกแห่งให้บริการป้องกันการหลอกลวงล็อกเงินสดในบัญชี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338200/all-hong-kong-retail-banks-offer-anti-scam-service-locking-cash-accounts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารรายย่อยทั้ง 28 แห่งของฮ่องกงรวมถึงธนาคารเสมือนจริงจะเสนอบริการป้องกันการหลอกลวงตั้งแต่วันพุธซึ่งต้องได้รับการยืนยันเป็นพิเศษก่อนจึงจะสามารถถอนเงินได้โดยมี 3,200 คนที่ฝากเงิน 1.6 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (206 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในระหว่างการทดลองรองประธานเจ้าหน้าที่บริหารด้านการเงินของฮ่องกง Arthur Yuen Kwok-hang กล่าวเมื่อวันอังคารว่าประมาณร้อยละ 20 ของลูกค้า 3,200 รายที่ใช้ th</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:09:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e3f0d02f7a8ed969468a059f33c535300d37fad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/b40cee7b-3d37-45f8-aeff-122403cfb13d_0f6e618e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขีปนาวุธต่อต้านเรือบรรทุก ‘นักฆ่า’ ของจีน YJ -20 ในการทดสอบขั้นสุดท้าย: วิดีโอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3338185/chinas-carrier-killer-hypersonic-anti-ship-missile-yj-20-final-testing-video?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ส่งสัญญาณว่าขีปนาวุธความเร็วสูงจากเรือสู่เรือ YJ -20 พร้อมสำหรับการผลิตจำนวนมากด้วยการปล่อยวิดีโอที่แสดงให้เห็นถึงอาวุธขั้นสูงที่กำลังวางผ่าน "การทดสอบการสรุป" ฟุตเทจของ YJ -20 ถูกยิงออกจากระบบปล่อยแนวตั้ง (VLS) ของเรือพิฆาต Type 055 Wuxi ถูกโพสต์ลงในโซเชียลมีเดียเมื่อวันอาทิตย์โดย China Military Bugle กองทัพปลดปล่อยประชาชนอย่างเป็นทางการ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce0f6aece6fc9e9783bbf2698fdf3b7585076548</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/c6fea30e-729f-4106-a599-ef50a1ae8f49_80af01ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Medvedev ของรัสเซียอ้างว่า ‘Grim Reaper’ กำลังมาหา Zelensky ด้วยภัยคุกคามที่เลวร้ายต่อผู้นำยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3338199/russias-medvedev-claims-grim-reaper-coming-zelensky-vile-threat-ukraine-leader?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตประธานาธิบดีดมิทรีเมดเวเดฟของรัสเซียเมื่อวันอังคารขู่ประธานาธิบดีโวโลดีเมียร์ซีเลนสกีของยูเครนว่าจะเสียชีวิตในข้อความที่เต็มไปด้วยคำสบประมาทใน Telegram เมดเวเดฟซึ่งปัจจุบันเป็นรองหัวหน้าคณะมนตรีความมั่นคงรัสเซียและเป็นที่รู้จักในเรื่องการรุกรานยูเครนและพันธมิตรของยูเครนอ้างถึงที่อยู่คริสต์มาสของเซเลนสกีโดยกล่าวว่าเขาปรารถนาที่จะตายเมื่อ "บุคคล" – สันนิษฐานว่า Kr</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 13:40:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a307b63f97a5b36126d7cd074119726df3646676</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/c4431058-dcd5-4dfa-82b1-f8cb64c1dbde_506cf8f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
