<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Biomap สตาร์ทอัพด้านการค้นพบยาที่ได้รับการสนับสนุนจาก Baidu ท้าทาย AlphaFold ของ Google</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3327390/baidu-backed-drug-discovery-start-biomap-challenges-googles-alphafold?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Biomap บริษัทสตาร์ทอัพด้านเทคโนโลยีชีวภาพที่ก่อตั้งร่วมกันโดย Robin Li Yanhong ผู้ก่อตั้ง Baidu และได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลฮ่องกงกล่าวว่าบริษัทได้แซงหน้า AlphaFold ซึ่งเป็นบริษัทย่อยของ Alphabet ในการสร้างแบบจำลองรากฐานปัญญาประดิษฐ์เชิงพาณิชย์สำหรับการค้นพบยาเสพติดบริษัทยาข้ามชาติเห็นว่า "ย้อนกลับ" ในช่องว่างทางเทคโนโลยีระหว่าง Biomap และ AlphaFold, Wei Liu, ผู้ร่วมก่อตั้งและ CEO</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 23:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9ba6c83a119bc0e9c78f0d38300ffd76a10052a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/89b372d8-5db9-4a1d-b1c3-d8727d47ab76_b823869e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แข่งจนสุดทางเลยเหรอ? จีนขัดขวางขณะที่สหรัฐฯกำลังเดินหน้าทำเหมืองใต้ทะเลลึก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327260/why-china-struggles-us-plunges-deep-sea-mining-valuable-metals-and-rare-earths?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภายใต้พื้นที่กว้างใหญ่ของมหาสมุทรแปซิฟิกมีสมบัติขนาดเล็กสีดำมันฝรั่ง - ก้อนโพลีเมทัลลิกที่อุดมไปด้วยโลหะมีค่าและธาตุหายาก – รอการขุดค้นท้องทะเลในมหาสมุทรแปซิฟิกมหาสมุทรแอตแลนติกและมหาสมุทรอินเดียต่อมน้ำเหลืองที่ปรารถนาและสิ่งสะสมในมหาสมุทรรูปแบบอื่นๆกำลังได้รับความสนใจอย่างกว้างขวางแต่สำหรับศักยภาพที่กว้างใหญ่ทั้งหมดของพวกเขาการทำเหมืองแร่ใต้ทะเลลึก remai</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 22:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d56f6037a2321257c39fe8c2fc4fbd4ca1be5085</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/23f5d273-6340-4edd-9a00-01a7262c5220_7b1f5818.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การผลักดันหุ่นยนต์ของจีนกำลังเคลียร์เส้นทางสู่ความเป็นอิสระทางเทคโนโลยีอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3327142/how-chinas-robotics-push-clearing-path-tech-independence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงงานในประเทศจีนติดตั้งหุ่นยนต์ใหม่เกือบ 300,000 ตัวเมื่อปีที่แล้วซึ่งมากกว่าส่วนที่เหลือของโลกรวมกันตัวเลขนี้แสดงให้เห็นว่าจีนกำลังสร้างความเป็นผู้นำด้านหุ่นยนต์ไม่เพียงแต่เพื่อประสิทธิภาพในอุตสาหกรรมเท่านั้นแต่ยังเป็นเส้นทางโดยตรงในการบรรลุความเป็นอิสระในเทคโนโลยีปัญญาประดิษฐ์หลัก (AI) การจัดลำดับความสำคัญของข่าวกรองที่เป็นรูปเป็นร่างหรือหุ่นยนต์ที่ขับเคลื่อนด้วย AI ในเหตุการณ์ต่างๆเช่นล่าสุด</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51a7f53065da76ca0659c3aa7c1b6cc57f4778fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/5348edd8-4e35-4a07-9de9-7252ab7188b0_0e95e610.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกว่าฮาร์วาร์ดจะจ่าย 500 ล้านดอลลาร์สหรัฐในการจัดการกับฝ่ายบริหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327449/trump-says-harvard-pay-us500-million-deal-administration?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันอังคารว่าฝ่ายบริหารของเขาได้บรรลุข้อตกลงกับมหาวิทยาลัยฮาร์วาร์ดหลังจากการเจรจาหลายเดือนและโรงเรียนจะจ่ายเงิน 500 ล้านดอลลาร์สหรัฐ “ลินดากำลังทำรายละเอียดขั้นสุดท้ายให้เสร็จ” ทรัมป์กล่าวกับผู้สื่อข่าวในงานอีเวนท์ที่สำนักงานรูปไข่โดยกล่าวถึงรัฐมนตรีว่าการกระทรวงศึกษาธิการลินดาแมคมาฮอน “และพวกเขาจะจ่ายเงินประมาณ 500 ล้านดอลลาร์สหรัฐและพวกเขาจะดำเนินการซื้อขาย</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 21:08:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4065655c0bd02971dcffa2cccf6dd6d14c6b9355</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/22945bfb-b963-467b-991d-8f384f485bef_951c4e38.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายเกรียร์หัวหน้าฝ่ายการค้าของทรัมป์เรียกภาษีจีน 55% ว่า ‘สถานะปัจจุบันที่ดี’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327448/trump-trade-chief-greer-calls-55-china-tariffs-good-status-quo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัตราภาษีของสหรัฐต่อการนำเข้าของจีนประมาณร้อยละ 55 เป็น "สถานะที่ดี" แต่รัฐบาลทรัมป์ต้องการหาพื้นที่ที่การค้าทวิภาคีสามารถเพิ่มขึ้นได้อย่างอิสระมากขึ้นนายเจมีสันเกียร์ผู้แทนการค้าสหรัฐกล่าวเมื่อวันอังคารความคิดเห็นของเกรียร์ที่สโมสรเศรษฐกิจแห่งนิวยอร์กระบุว่าไม่มีการเคลื่อนไหวในทันทีต่อการลดอัตราภาษีของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯต่อสินค้าจีนล่วงหน้า</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 20:55:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd076a289703e465d240c4730530a0eb540f0852</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/c1823ffb-e898-42be-a254-d1ff334a1122_4e9b799e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
