<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Elon Musk เปิดตัว Grokipedia เพื่อแข่งขันกับวิกิพีเดีย ‘left-biased’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330689/elon-musk-launches-grokipedia-rival-left-biased-wikipedia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัท xAI ของ Elon Musk ได้เปิดตัวเว็บไซต์ที่เรียกว่า Grokipedia เพื่อแข่งขันกับวิกิพีเดียสารานุกรมออนไลน์ซึ่งเขาและคนอื่นๆทางปีกขวาของอเมริกาได้กล่าวหาว่ามีอคติทางอุดมการณ์เว็บไซต์ที่พากย์เสียงเป็นเวอร์ชัน 0.1 มีบทความมากกว่า 885,000 บทความภายในเย็นวันจันทร์หลังจากเปิดตัวเมื่อเทียบกับภาษาอังกฤษมากกว่า 7 ล้านบทความของวิกิพีเดียการเปิดตัวมาพร้อมกับคำมั่นสัญญาของรุ่นใหม่กว่า</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 18:54:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56a6bc4e975f1f79bc3abd169f12783b16d1c97a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/4959e5d3-30f7-4470-9764-e8037ca49f6d_1873c54f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พายุเฮอริเคนเมลิสซาทำให้แผ่นดินในจาเมกาเป็นพายุประเภท 5 ที่ร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3330688/hurricane-melissa-makes-landfall-jamaica-devastating-category-5-storm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พายุเฮอริเคนเมลิสซ่าทวีความรุนแรงขึ้นในวันอังคารก่อนที่จะพัดถล่มในจาเมกาซึ่งเจ้าหน้าที่และผู้อยู่อาศัยได้รับมือกับลมหายนะน้ำท่วมฉับพลันและดินถล่มจากพายุประเภท 5 ซึ่งเป็นหนึ่งในพายุเฮอริเคนแอตแลนติกที่แรงที่สุดในประวัติศาสตร์ถนนในเมืองหลวงคิงส์ตันยังคงว่างเปล่าเป็นส่วนใหญ่เมื่อเมลิสซ่าเข้าใกล้ด้วยลม 295 กม./ชม. (185 ไมล์ต่อชั่วโมง) เก็บไว้สำหรับสุนัขจรจัดที่โดดเดี่ยว</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 17:29:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">023ab7a282de8a087e02c87fadc7b3aea7ae6fdc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/d7c983a4-0c01-45be-be37-35c9960a34bd_a344bd39.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ได้ยินเสียงระเบิดในกาซาขณะที่นายกรัฐมนตรีเนทันยาฮูของอิสราเอลสั่งการนัดหยุดงานที่ ‘ทรงพลัง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3330687/israeli-pm-netanyahu-orders-immediate-powerful-strikes-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูของอิสราเอลกล่าวเมื่อวันอังคารว่าเขาได้สั่งให้กองทัพดำเนินการ "การโจมตีที่ทรงพลัง" ในกาซาทันทีซึ่งสร้างแรงกดดันใหม่ต่อการหยุดยิงที่รุนแรงของสหรัฐฯผู้สื่อข่าวและพยานของ Associated Press ได้ยินเสียงไฟไหม้รถถังและเห็นการระเบิดในส่วนต่างๆของกาซารวมถึงในกาซาซิตีและเดอีร์อัลบาลาห์คำสั่งซื้อจากเนทันยาฮูเกิดขึ้นหลังจากเจ้าหน้าที่ของอิสราเอล</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 16:28:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93d24aaba736e30e9187ddd8371460bc72eb533f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/e8250202-7818-403e-8115-ebf7c1498ad8_bd6eb6b1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องบินเคนยาตกทำให้นักบินเสียชีวิตนักท่องเที่ยว 10 คนจากฮังการีเยอรมนี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3330679/8-hungarian-2-german-tourists-die-kenyan-plane-crash-en-route-game-reserve?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกิดอุบัติเหตุเครื่องบินตกทำให้มีผู้เสียชีวิต 11 คนซึ่งส่วนใหญ่เป็นนักท่องเที่ยวชาวต่างชาติในเขตชายฝั่งทะเลของเคนยาของเมืองควอลเมื่อต้นวันอังคารขณะที่กำลังเดินทางไปยังเขตอนุรักษ์แห่งชาติมาไซมาราสายการบินมอมบาซาแอร์ซาฟารีกล่าวในแถลงการณ์ว่ามีผู้โดยสารชาวฮังการี 8 คนและชาวเยอรมัน 2 คนอยู่บนเครื่องและนักบินเคนยาก็เสียชีวิตเช่นกันเครื่องบินตกในพื้นที่ที่เป็นเนินเขาและเป็นป่าห่างจาก Diani ประมาณ 40 กม. (25 ไมล์)</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 15:39:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65249db588d99d3a4a518fad827c3af4de411d2e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/ea62d2c3-3f4c-469e-8f9a-9f864ba770bf_4eb8aa4e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แอนดรูว์ชิวนักกิจกรรมชาวฮ่องกงเป็นนักโทษคดีความมั่นคงแห่งชาติคนแรกที่ได้รับการปลดปล่อยแต่เนิ่นๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330678/hong-kong-activist-andrew-chiu-first-national-security-convict-be-freed-early?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แอนดรูว์ชิวคายินหนึ่งในพยานโจทก์ที่ถูกจำคุกในคดีล้มล้างสถานที่สำคัญที่เกี่ยวข้องกับนักเคลื่อนไหวชาวฮ่องกง 47 คนได้กลายเป็นผู้กระทำความผิดด้านความมั่นคงแห่งชาติคนแรกที่ได้รับการปล่อยตัวก่อนกำหนดโพสต์ได้เรียนรู้แหล่งข่าวยังยืนยันด้วยว่า Chiu ซึ่งมีกำหนดสิ้นสุดโทษจำคุกเจ็ดปีในช่วงต้นปี 2028 ได้ออกจากคุกในวันอังคารหลังจากได้รับการปล่อยตัวสำหรับพฤติกรรมที่ดีการปล่อยตัวของเขาสองครั้งใช่</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 15:34:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1891e2ab7d297f3eb657916e360f0e2d528aa53</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/f44eb130-0ee6-4d80-8460-890249306d97_4ee0e943.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
