<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักแบดมินตันมาเลเซียถูกคุกคามด้วยการใช้มีดโจมตีทางออนไลน์มากกว่าประสิทธิภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3340819/malaysian-badminton-player-threatened-knife-attack-online-over-performance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ong Yew Sin นักแบดมินตันชาวมาเลเซียได้รับการกระตุ้นให้ทำรายงานจากตำรวจหลังจากที่เขาและคู่หูของเขาถูกคุกคามด้วยอันตรายทางร่างกายเนื่องจากพวกเขาถูกมองว่ามีประสิทธิภาพต่ำกว่าในการแข่งขันในกรณีล่าสุดของการกลั่นแกล้งทางไซเบอร์ที่มุ่งไปที่ดารากีฬาของประเทศชัตเตอร์วัย 30 ปีโพสต์บนโซเชียลมีเดียว่าเขาได้รับข้อความออนไลน์ในทางที่ผิดและข่มขู่ทางกายภาพ</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:07:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c7e595bd141dbbd755c2ca72d4ab53a3365cd77</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/cf863ee8-eb87-4f56-9e7d-d9510bef64d0_908950be.jpg?itok=SygxSp-X&amp;v=1769069030" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาวะที่กลืนไม่เข้าคายไม่ออกของ GPU ของ China tech: จ่ายเงินเพิ่มสำหรับ H200 ในตลาดมืดหรือใช้ชิป AI ในพื้นที่ที่ช้ากว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3340810/china-techs-gpu-dilemma-pay-more-h200-black-market-or-accept-slower-local-ai-chips?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัท AI ของจีนที่ต้องการชิปปัญญาประดิษฐ์ประสิทธิภาพสูงจาก Nvidia กำลังเผชิญกับภาวะที่กลืนไม่เข้าคายไม่ออก: จัดหาจากตลาดมืดในราคาที่สูงขึ้นมากหรือยอมรับทางเลือกในประเทศที่มีประสิทธิภาพต่ำกว่าจาก Huawei Technologies นั่นเป็นเพราะเจ้าหน้าที่ศุลกากรของจีนกำลังถือชิป H200 ของ Nvidia อยู่ที่ชายแดนแม้ว่าวอชิงตันจะอนุมัติให้</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:30:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6101f47256f70a16be7d7ed2da8c10810f8ee1bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/c8b58163-081d-4a4e-afcf-35132dc01994_5a566e09.jpg?itok=464xtiYp&amp;v=1769066819" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาร์กอสของฟิลิปปินส์เผชิญกับการร้องเรียนการฟ้องร้องใหม่เกี่ยวกับเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการทุจริตน้ำท่วม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3340808/philippines-marcos-faces-new-impeachment-complaint-over-flood-corruption-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกของกลุ่มภาคประชาสังคมฟิลิปปินส์ยื่นเรื่องร้องเรียนต่อประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์กอสเจนเนอร์เมื่อวันพฤหัสบดีโดยกล่าวหาว่าเขาเป็นผู้เสียภาษีอย่างเป็นระบบจากหลายพันล้านดอลลาร์สำหรับโครงการควบคุมน้ำท่วมปลอมความโกรธแค้นที่เรียกว่าโครงการโครงสร้างพื้นฐานผีได้รับการสร้างขึ้นเป็นเวลาหลายเดือนในประเทศหมู่เกาะ 116 ล้านที่ทั้งเมืองถูกฝังอยู่ใน floodwat</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:14:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6b41295a6cc0825639aa75a9b9c29009c4a1ab9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/a0c4a711-416e-4377-b4e6-50567e8fa95d_1f4918d6.jpg?itok=zkrdUohP&amp;v=1769066041" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราการว่างงานของเยาวชนจีนลดลงเล็กน้อยในเดือนธันวาคมเนื่องจากรัฐบาลจีนให้คำมั่นว่าจะได้รับการสนับสนุนมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3340807/chinas-youth-unemployment-rate-falls-slightly-december-beijing-pledges-more-support?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัตราการว่างงานของเยาวชนจีนลดลงเล็กน้อยในเดือนธันวาคมเป็นเดือนที่สี่ติดต่อกันแม้ว่าการแข่งขันด้านงานจะยังคงรุนแรงเนื่องจากผู้กำหนดนโยบายเผชิญกับแรงกดดันจากภาวะเงินฝืดและตลาดแรงงานที่เกิดจากความไม่ลงรอยกันระหว่างทักษะและตำแหน่งงานว่างที่เพิ่มขึ้นอัตราการว่างงานสำหรับผู้ที่อายุ 16 ถึง 24 ปีไม่รวมนักเรียนลดลงเหลือร้อยละ 16.5 ในเดือนที่แล้วจากร้อยละ 16.9 ในเดือนพฤศจิกายนตาม</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:09:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5e8b097514681279f988d8271bcea514faf3ccf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/59a5e92c-f6df-44cb-b5e2-e13a4475b27f_23c47a68.jpg?itok=i5ousUsR&amp;v=1769065757" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การใช้งานจริงของปัญญาประดิษฐ์ไม่ใช่การแข่งกับ AGI คือสิ่งที่สำคัญเจฟฟรีย์ดิงกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/tech/tech-trends/article/3340790/artificial-intelligences-practical-uses-not-race-agi-what-counts-jeffrey-ding-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจฟฟรีย์ดิงเป็นผู้ช่วยศาสตราจารย์ด้านรัฐศาสตร์ที่มหาวิทยาลัยจอร์จวอชิงตันเขาเป็นผู้เขียนเทคโนโลยีและการเพิ่มขึ้นของมหาอำนาจซึ่งเป็นหนังสือที่ได้รับรางวัลในการสำรวจผลกระทบของเทคโนโลยีที่มีต่อการแข่งขันทางการเมืองและผู้ก่อตั้งจดหมายข่าว ChinAI ซึ่งติดตามการพัฒนาในอุตสาหกรรมปัญญาประดิษฐ์ (AI) ของจีนในการสัมภาษณ์ครั้งนี้ Ding อธิบายว่า</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c2555fb1841659a835064d0a3c28e61d21cb603</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/e1cf4a42-1777-4029-a0e3-e358657ebe3c_a195de4a.jpg?itok=G5KcRYxw&amp;v=1769059655" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
