<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สถิติเดือนสิงหาคมที่สามของฮ่องกงเนื่องจากมีพายุไต้ฝุ่นจำนวนมาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324071/hong-kongs-third-wettest-august-record-due-high-number-typhoons-observatory?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงมีสถิติในเดือนสิงหาคมที่มีปริมาณฝนตกมากที่สุดเป็นอันดับสามในปีนี้โดยมีปริมาณฝนตกมากกว่าปกติถึงสองเท่าซึ่งทางการระบุว่ามีพายุไต้ฝุ่นจำนวนมากผิดปกติที่พัดถล่มเมืองเมื่อเดือนที่แล้วโฆษกรัฐบาลกล่าวเมื่อวันอังคารว่าปริมาณน้ำฝน 939.2 มม. (37 นิ้ว) ที่บันทึกไว้เมื่อเดือนที่แล้วมากกว่า 453.2 มม. ที่บันทึกไว้สำหรับเดือนสิงหาคมทั่วไปเป็นสองเท่า</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 10:32:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">907d980b8af3b00431285fa6e2e62d0a7b45c943</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/01ba84f3-e304-4120-995b-4af655ec30b5_85033e14.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ของบาหลีกล่าวว่าเกาะนี้ปลอดภัยสำหรับนักท่องเที่ยวแม้จะมีความไม่สงบทั่วอินโดนีเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3324070/bali-still-safe-tourists-officials-say-yes-despite-unrest-across-indonesia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำการท่องเที่ยวและเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นในบาหลีได้เคลื่อนไหวเพื่อสร้างความมั่นใจให้กับนักท่องเที่ยวชาวต่างชาติว่าเกาะแห่งนี้ยังคงปลอดภัยและสงบสุขแม้จะมีการประท้วงอย่างรุนแรงทั่วอินโดนีเซียเนื่องจากความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบที่อาจเกิดขึ้นกับจุดหมายปลายทางวันหยุดที่มีชื่อเสียงที่สุดของประเทศในขณะที่ออสเตรเลียและรัฐบาลอื่นๆได้ออกคำเตือนให้กับนักเดินทางเจ้าหน้าที่อุตสาหกรรมและหน่วยงานที่เกี่ยวข้อง</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 10:32:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5bef9bd5a159d0ec1956c77a1f6f83675a7935c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/5402a98c-07c4-4cf4-bf13-04c6bf13f9df_99aec008.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความฝันในการพึ่งพาตนเองทางทหารของอินเดียเริ่มต้นขึ้นด้วยการส่งมอบเครื่องบินเจ็ท Tejas</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3324066/indias-military-self-reliance-dream-takes-flight-first-tejas-mark-1a-jet-deliveries?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในที่สุดอินเดียก็พร้อมที่จะเหนี่ยวนำเครื่องบินขับไล่ Tejas Mark -1A สองลำแรกในปลายเดือนนี้แทนที่กองเรือ MiG -21 ที่มีอายุมากขึ้นหลังจากหลายทศวรรษของความล่าช้าและนับเป็นก้าวสำคัญในการเสนอราคาสำหรับการพึ่งพาตนเองทางทหารแต่นักวิเคราะห์เตือนการพึ่งพาเครื่องยนต์ต่างประเทศมากเกินไปและปัญหาคอขวดในการผลิตยังคงเป็นความกังวลที่เร่งด่วนรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหม RK Singh ประกาศการส่งมอบที่จะมาถึงในวันเสาร์ในระหว่างการประชุมสุดยอด i</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 10:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb584e5a97ec73dcf9c5b6d4609825b8b1bdd403</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/bb535ac7-b5db-4797-aa17-dac91e19c6eb_86f2a13e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทหารกองหนุนหลายพันคนรายงานตัวเพื่อปฏิบัติหน้าที่ขณะที่อิสราเอลเริ่มการรุกรานกาซาครั้งใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3324069/gaza-war-thousands-reservists-report-duty-israel-begins-new-offensive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทหารกองหนุนหลายหมื่นคนเริ่มรายงานตัวเพื่อปฏิบัติหน้าที่ในวันอังคารก่อนการรุกรานใหม่ของอิสราเอลในเมืองกาซาซึ่งนายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูต้องการเร่งความเร็วแม้จะมีคำเตือนจากระดับอาวุโสสถานีวิทยุกองทัพอิสราเอลกล่าวว่ามี 40,000 คนที่จะมารายงานตัวเพื่อปฏิบัติหน้าที่ในวันอังคารสำหรับการรุกรานของกาซาซิตีในขณะที่กองทัพเตรียมความพร้อมด้านตรรกะสำหรับการบริโภคของพวกเขาคณะรัฐมนตรีความมั่นคงของอิสราเอลประเทศอิสราเอล</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 10:29:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">006e11dc16071ee287e1c7a70d7998fd4739fad2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/7cdb97b9-762a-4a50-a9f4-bd1f4715e6fe_ea56653e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวจีนปลอมตัวเป็นอดีตเจ้าหน้าที่ PLA นักวิชาการที่ได้เรียนรู้ที่ปรึกษาโครงการโรงพยาบาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3322682/chinese-man-poses-ex-pla-official-learned-scholar-consultant-key-hospital-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ต้องสงสัยเป็นนักต้มตุ๋นในประเทศจีนถูกคุมขังภายใต้การคุมขังทางอาญาเนื่องจากปลอมตัวเป็นเจ้าหน้าที่ของกองทัพปลดปล่อยประชาชน (PLA) ที่เกษียณแล้วและเป็นนักวิชาการชั้นนำของโรงเรียนต้มตุ๋นและโรงพยาบาลที่ไม่มีเงินตามแถลงการณ์ของสำนักงานความมั่นคงสาธารณะในเขตหนานซานของเซินเจิ้นทางตอนใต้ของจีนเมื่อวันที่ 19 สิงหาคมนาย Ruan Shaoping อายุ 63 ปีถูกควบคุมตัวในข้อหาแอบอ้างเป็นบุคคลอื่น</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e705b8182be114908bdf9c7b4195c0b9dd421348</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/0869d51f-cd61-4848-98f1-e4fea2dfb579_87fd02e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
