<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>3 ฮ่องกงจำคุกสูงสุด 18 ปีฐานสมคบคิดวางระเบิดปี 2019 -20</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330418/3-hongkongers-jailed-18-years-conspiracy-over-2019-20-bomb-plots?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงสามคนถูกจำคุกเป็นเวลาถึง 18 ปีสำหรับบทบาทของพวกเขาในการสมคบคิดเพื่อดำเนินการโจมตีด้วยระเบิดในระหว่างการประท้วงต่อต้านรัฐบาลปี 2019 จำเลยถูกนำตัวไปที่ศาลสูงในวันจันทร์เพื่อพิจารณาพิพากษาคดีสมคบคิดที่จะก่อให้เกิดการระเบิดที่มีแนวโน้มที่จะเป็นอันตรายต่อชีวิตหรือก่อให้เกิดการบาดเจ็บสาหัสต่อทรัพย์สินผู้ขายอุปกรณ์ตกปลา Lukas Ho Cheuk-wai อายุ 41 ปีได้รับของที่หนักที่สุด</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 03:36:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ddfc56ef0008993fdfa206830e5c0fffe745a8a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/0467b3f6-5f69-40af-af7e-6c2f9f49787a_b8aad689.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กำไรอุตสาหกรรมของจีนพุ่งขึ้นสูงสุดในรอบเกือบ 2 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3330417/chinas-industrial-profits-surge-september-logging-highest-growth-nearly-2-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทอุตสาหกรรมของจีนมีรายได้สูงสุดพุ่งขึ้นในเกือบสองปีเมื่อเดือนที่แล้วเนื่องจากการผลิตเพิ่มขึ้นในขณะที่การลดลงของราคาประตูโรงงานลดลงท่ามกลางการรณรงค์ของรัฐบาลที่จะคืนกำลังการผลิตส่วนเกินผลกำไรอุตสาหกรรมเพิ่มขึ้นเป็นเดือนที่สองติดต่อกันในเดือนกันยายนเพิ่มขึ้นร้อยละ 21.6 จากปีก่อนหน้านี้ซึ่งเป็นผลกำไรที่ใหญ่ที่สุดนับตั้งแต่เดือนพฤศจิกายน 2023 ที่ตามมาด้วยการกระโดดร้อยละ 20.4</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 03:29:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">941dfb3d6ea7861265602db955958220b56eb6b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/2b7e05d8-22c5-473b-90bd-7f0fbd49778a_e599565a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยังคงอยู่ในม้วนที่ 100 ตำนานซูชิของญี่ปุ่นนี้มีเป้าหมายที่จะมีชีวิตอยู่ถึง 114</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3330413/100-michelin-starred-japanese-sushi-legend-still-roll-aims-live-114?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jiro Ono ตำนานซูชิของญี่ปุ่นได้รับรางวัลมิชลิน 3 ดาวเป็นเวลากว่าทศวรรษซึ่งเป็นหัวหน้าพ่อครัวที่เก่าแก่ที่สุดในโลกที่ทำเช่นนั้นเขาได้รับใช้ผู้มีเกียรติระดับโลกและศิลปะการทำซูชิของเขาก็ปรากฏในภาพยนตร์ที่ได้รับรางวัลหลังจากความสำเร็จเหล่านี้และเมื่ออายุ 100 ปีเขายังไม่พร้อมที่จะเกษียณอย่างเต็มที่ “ฉันวางแผนที่จะทำต่อไปอีกประมาณห้าปี” โอโนะกล่าวเมื่อเดือนที่แล้วขณะที่เขาทำเครื่องหมาย "Respec" ของญี่ปุ่น</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 03:09:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab2a0d45f09b98de9ca3b686e3fe36f1d77a1333</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/f0b2030b-4ab7-4a3a-9228-fc73d58f7066_328a56ba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สัตว์เลี้ยงและการดูแลผู้สูงอายุวัสดุใหม่เกิดขึ้นเป็นจุดสว่างในตลาดงานของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330226/new-materials-caring-pets-and-elderly-emerge-bright-spots-chinas-job-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การผลิตขั้นสูงและการให้บริการและความบันเทิง – รวมถึงการดูแลสัตว์เลี้ยงและผู้สูงอายุและการผลิตละครสั้น – กำลังขับเคลื่อนการเติบโตในตลาดงานจีนที่ซบเซาตามข้อมูลจากแพลตฟอร์มการสรรหาบุคลากรออนไลน์รายงานเกี่ยวกับแนวโน้มการจ้างงานไตรมาสที่สามที่เผยแพร่ในสัปดาห์นี้โดยแพลตฟอร์ม Zhaopin กล่าวว่าภาควัสดุใหม่นำ</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 03:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18a12ef2aaee772f9d42e201bb8b12bcadee4120</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/e3f00714-6c7f-4297-8482-c9ee6f729915_e52de347.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟอรัมไบโอเทคของจีนเรียกเก็บเงินค่ายารักษามะเร็งแอนติบอดีเป็นการรักษารุ่นต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3330377/china-biotech-forum-bills-antibody-cancer-drugs-next-generation-treatment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คอนจูเกตแอนติบอดี - ยา (ADC), การบำบัดมะเร็งรุ่นถัดไปที่เติบโตอย่างรวดเร็ว, ได้กลายเป็นแหล่งรวมการลงทุนเนื่องจากศักยภาพของมันที่จะกลายเป็นกระแสหลักทั่วโลก, ตามข้อมูลภายในของอุตสาหกรรมชีวเภสัชภัณฑ์เพื่อให้บรรลุการเติบโตอย่างยั่งยืนและเพิ่มศักยภาพในการสร้างรายได้สูงสุดบริษัทควรดำเนินการพัฒนาผลิตภัณฑ์ที่แตกต่างและกลยุทธ์ทางคลินิกระดับโลกตาม Duality Biotherap</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 02:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">021b0a22add9e6dae9a26b74ec575dc9141ad87e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/8b0e8a7a-9a32-45b4-a4c1-d3d8a71d4e67_da7afe9d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
