<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Swatch กล่าวขอโทษสำหรับโฆษณา ‘ตาเอียง’ หลังจากการตีกลับโซเชียลมีเดียในประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3322130/swatch-says-sorry-slanted-eyes-ad-after-social-media-backlash-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Swatch ผู้ผลิตนาฬิกาชาวสวิสได้ออกมาขอโทษสำหรับภาพโปรโมต "ตาเอียง" ที่ก่อให้เกิดการวิพากษ์วิจารณ์อย่างรุนแรงบนโซเชียลมีเดียของจีนด้วยท่าทางที่ถือว่าไม่เหมาะสมต่อชาวเอเชียอย่างกว้างขวางในแถลงการณ์ที่โพสต์ลงใน Instagram และ Weibo ของจีนเมื่อวันเสาร์ Swatch Group พยายามที่จะ "ขอโทษอย่างจริงใจสำหรับความทุกข์หรือความเข้าใจผิดที่อาจเกิดขึ้น" บริษัทกล่าวว่าต้องใช้เวลา</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d9e1b8105c29b0aea69a1f78e0971a50e56f9ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/17/c136216c-0756-4fc4-ba4c-6083c493d8d7_b45d5ccf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ควรปฏิบัติตามกฎหมายอย่างเคร่งครัดเมื่อซักถามตัวเลขทางธุรกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3321882/authorities-should-strictly-follow-law-when-probing-business-figures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อพูดถึงผู้ประกอบการผู้ประกอบการเอกชนที่ประสบความสำเร็จของจีนควรได้รับการจัดอันดับให้เป็นผู้ที่มีความยืดหยุ่นมากที่สุดในโลกในการเติบโตในสภาพแวดล้อมที่พวกเขาได้รับการปฏิบัติในฐานะพลเมืองชั้นสองเมื่อเทียบกับรัฐวิสาหกิจพวกเขาต้องเผชิญกับความท้าทายที่สำคัญ: การเข้าถึงตลาดและเครดิตธนาคารที่จำกัดนโยบายของรัฐบาลที่คาดเดาไม่ได้การปราบปรามตามกฎระเบียบอย่างฉับพลันและรุนแรง BUR</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 12:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1425e00714cd407770f17de06b81109b31f4ee29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/17/7910ed53-2e90-48d0-b171-cd938ad719c7_dc0f4302.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Fan Zeng ศิลปินชาวจีนที่มีชื่อเสียง 87, ‘พราก’ โดยภรรยาใหม่ลูกสาวกล่าวหาว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/money-wealth/article/3322143/chinese-artist-fan-zeng-87-taken-away-new-wife-valuable-works-missing-daughter?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟานเซิงศิลปินชาวจีนที่มีชื่อเสียงได้ถูกภรรยาใหม่ของเขา “พราก” ไปและทรัพย์สินที่มีค่าส่วนใหญ่ของเขาก็ “หายไป” ลูกสาวของเขาถูกกล่าวหา “เมื่อไม่นานมานี้มีข่าวลือบนโลกออนไลน์ว่าฟานเซิงพ่อของฉันถูกบังคับให้ออกจากบ้านและหายตัวไป” ฟานเสี่ยวฮุ่ยกล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดียเมื่อวันเสาร์ “ในฐานะลูกสาวของเขาฉันอยากจะขอบคุณทุกคนก่อน</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 12:21:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a8a039b52569974ef74c1f949dcec3a8c00e3cc0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/17/1c6cd583-efeb-4acc-ac8c-ae12e3e5677a_b1529a24.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยากที่จะเปลี่ยน: ทำไมเกษตรกรสหรัฐถึงยอมรับโดรนของจีนแม้จะมีความกังวล</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3322013/hard-switch-why-us-farmers-are-embracing-chinese-drones-despite-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อ David Bruntz รองประธานสหพันธ์การส่งออกเนื้อสัตว์แห่งสหรัฐอเมริกาเพิ่งเริ่มมองหาโดรนเพื่อตรวจสอบวัวในฟาร์มของเขาในเนบราสก้าเขาพบว่ามีเพียงแบรนด์เดียวที่นำเสนอโซลูชัน "ราคาสมเหตุสมผล" นั่นคือ DJI ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของจีนบริษัทในเซินเจิ้นครองตลาดโดรนของสหรัฐอเมริกาอยู่แล้วและขณะนี้ผลิตภัณฑ์ของบริษัทกำลังได้รับการยอมรับอย่างรวดเร็วในภาคการเกษตรในฐานะบริษัท</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 12:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c18a2242a4d2cefc19b3169c3ca7502ab5c93d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/b37276d5-cb75-45ea-88e3-8ac0f6472631_68abcdd9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>1 ใน 3 ของผู้ป่วยผื่นคันในฮ่องกงต้องเผชิญกับความเกลียดชังในที่ทำงาน: โพลล์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322142/1-3-eczema-patients-hong-kong-face-workplace-hostility-poll?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในสามของผู้ป่วยโรคผื่นคันในฮ่องกงประสบกับความเกลียดชังในสถานที่ทำงานรวมถึงการกีดกันหรือการเยาะเย้ยโดยเพื่อนร่วมงานเนื่องจากสภาพของพวกเขาการสำรวจโดยสหพันธ์ความก้าวหน้าทางการแพทย์และสุขภาพได้พบการสำรวจที่เผยแพร่ในวันอาทิตย์มีวัตถุประสงค์เพื่อสร้างความตระหนักถึงความท้าทายทางร่างกายและจิตใจที่ผู้ป่วยโรคผิวหนังอักเสบต้องเผชิญซึ่งคิดเป็นร้อยละ 20 ของประชากรสหพันธ์ฯ</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 11:59:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92a59cc31968570878e8e1bfccd6590ef62ee393</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/17/fbb3a477-8375-43b8-b9b7-3e0bf6a14cc2_a6879825.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
