<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Hong Kong hoists คำเตือนเกี่ยวกับสภาพอากาศหนาวเย็นเป็นครั้งแรกเนื่องจากอุณหภูมิจะลดลงถึง 12 องศา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338410/hong-kong-hoists-first-cold-weather-warning-temperature-fall-12-degrees?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักพยากรณ์อากาศของฮ่องกงได้ประกาศเตือนสภาพอากาศหนาวเย็นเป็นครั้งแรกในฤดูหนาวนี้ในวันปีใหม่เนื่องจากคาดว่าอุณหภูมิจะลดลงต่ำสุดที่ 12 องศาเซลเซียส (53.6 ฟาเรนไฮต์) ในเขตเมืองในวันศุกร์หอดูดาวฮ่องกงออกคำเตือนเมื่อเวลา 16.20 น. ของวันพฤหัสบดีและกล่าวว่าแนวรบที่หนาวเย็นกำลังเคลื่อนตัวข้ามพื้นที่ชายฝั่งของกวางตุ้งจะนำอากาศหนาวเย็นมาสู่เมืองในอีกไม่กี่วันข้างหน้า</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 10:07:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3bcbe633f4bca79212f5e7d7e5e1567aaf864c4c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/fd058ec6-4aef-417a-8c4a-d972f7ce8551_ea5e2bbb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเตือนดาวเทียมจาก Starlink ของ Elon Musk ว่ามีความเสี่ยง ’ความปลอดภัย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3338409/china-warns-satellites-elon-musks-starlink-are-safety-and-security-risk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เตือนว่าการขยายตัวอย่างรวดเร็วของกลุ่มดาวดาวเทียมทางอินเทอร์เน็ตเช่น Starlink ของ SpaceX ได้นำเสนอ "ความท้าทายด้านความปลอดภัยและการรักษาความปลอดภัยที่เด่นชัด" กล่าวถึงเหตุการณ์ที่ไม่เป็นทางการของคณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติซึ่งริเริ่มโดยรัสเซียเมื่อวันจันทร์ตัวแทนของปักกิ่งอ้างถึงเหตุการณ์หลายอย่างรวมถึงการชนกันใกล้ๆระหว่างดาวเทียมสตาร์ลิงก์และสถานีอวกาศจีนในปี 2021 และ</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 10:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b8ff4d2bc955c81dc42ffa927cf2f8a8bef4bc4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/c8fa290e-5fa3-4944-8795-bb7d1a068167_7cad7624.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านค้าออนไลน์ของจีนใช้แผ่นรองเมาส์ถุงเท้าขวดพลาสติกเป็นแท็กเสื้อผ้าเพิ่มยอดขายเป็นสองเท่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3337505/china-online-shop-uses-mouse-pads-socks-plastic-bottles-clothing-tags-doubling-sales?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของร้านค้าออนไลน์ในภาคตะวันออกของจีนได้เริ่มใช้ของใช้ประจำวันที่มีประโยชน์เป็นแท็กเสื้อผ้าเพื่อยับยั้งการแสวงหาผลประโยชน์และเพิ่มยอดขายเจ้าของที่เฉลียวฉลาดชื่อหวางซึ่งอาศัยอยู่ในฉางโจวมณฑลเจียงซูได้รับการยกย่องจากลูกค้าและชาวเน็ตเช่นกันสำหรับความคิดสร้างสรรค์ของเขาหลังจากธุรกิจเปียโนของเขาล้มละลายวังก็ย้ายเข้ามาขายเสื้อผ้าบุรุษเขาแบ่งปันบางอย่างที่แปลกใหม่ของเขา</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">618f44df1fff2982ca43d20c9245b1c9750a3a3d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/3c0bc108-a40e-4494-ab6c-3cfabef0ece4_dfb1b2b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียกระชับพื้นที่บนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียที่สำคัญ – จะทำให้อินเทอร์เน็ตปลอดภัยขึ้นหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3338411/malaysia-tightens-grip-major-social-media-platforms-will-it-make-internet-safer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเลเซียในวันพฤหัสบดีได้ย้ายไปใช้แพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียและการส่งข้อความที่ใหญ่ที่สุดในโลกภายใต้ระบอบการออกใบอนุญาตซึ่งเป็นการปิดช่องว่างตลอดทั้งปีที่ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีหลายแห่งได้ดำเนินการโดยไม่ได้รับการอนุมัติอย่างเป็นทางการตั้งแต่วันที่ 1 มกราคมเป็นต้นไปแพลตฟอร์มที่มีผู้ใช้มากกว่าแปดล้านคนในมาเลเซียจะได้รับใบอนุญาตภายใต้กฎหมายท้องถิ่นโดยอัตโนมัติแม้ว่าจะไม่ได้สมัครก็ตามตามข้อมูลจากมาเลย์</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:50:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb460be127f4060e34e9cec3404b941f31a43083</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/01e67521-4bbb-4d21-a01b-57d4d1413c9a_77475659.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>85% ของผู้ประสบอัคคีภัยชาวฮ่องกงที่ได้รับบาดเจ็บถูกปลดประจำการคนอื่นๆอยู่ในสภาพคงที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3338406/85-injured-hong-kong-fire-victims-discharged-others-stable-condition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประมาณร้อยละ 85 ของผู้ที่ได้รับบาดเจ็บจากเหตุเพลิงไหม้ไทโปที่ร้ายแรงในฮ่องกงได้ถูกปล่อยออกมาในขณะที่ส่วนที่เหลืออยู่ในสภาพคงที่ตามการเปิดเผยของเจ้าหน้าที่สาธารณสุขสำนักงานสาธารณสุขยังกล่าวเมื่อวันพุธว่าผู้อยู่อาศัยที่ได้รับผลกระทบ 63 คนได้รับคำปรึกษาจากแพทย์ครอบครัวฟรี 18 คนได้รับการเปลี่ยนฟันปลอมฟรีในคลินิกทันตกรรมเอกชนและ 24 คนมีกำหนดจะได้รับยาจีน</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:22:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa48636f05382ab154186e71e8727773c231eb6b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/9b642625-9162-4c02-be62-8bcb752e27dc_b17c9f69.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
