<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รายงานการปิดระบบงานของสหรัฐอเมริกาที่ทำให้คนพิการจึงไม่มีอัตราการว่างงาน: ที่ปรึกษาทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332706/no-october-unemployment-rate-available-due-shutdown-hassett-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายงานการจ้างงานในเดือนตุลาคมจะได้รับการเผยแพร่โดยไม่ต้องอ่านอัตราการว่างงานที่ปรึกษาด้านเศรษฐกิจชั้นนำของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์กล่าวในวันพฤหัสบดี “การสำรวจครัวเรือนไม่ได้ดำเนินการในเดือนตุลาคมดังนั้นเราจะได้รับรายงานการจ้างงานครึ่งหนึ่ง” Kevin Hassett ผู้อำนวยการสภาเศรษฐกิจแห่งชาติกล่าวใน Fox News “เราจะได้รับส่วนของงานแต่เราจะไม่ได้รับอัตราการว่างงานและนั่นจะเป็นเพียง</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 16:15:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">225b071eb208f48039307fa01c44740e1f910e0f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/d79a93e1-4293-41fe-ab72-3060cb99a0aa_23b5fec4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เขาวงกตการปฏิบัติตามกฎระเบียบ ': การตรวจสอบข้อเท็จจริงของ HUAWEI, ZTE, SHEIN ในสหภาพยุโรปเพิ่มเดิมพันให้กับบริษัทในประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3332680/eu-scrutiny-huawei-zte-and-shein-raises-stakes-chinese-firms-compliance-maze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทจีนจะต้องระมัดระวังเป็นพิเศษในยุโรปเนื่องจากผู้กำหนดนโยบายที่นั่นมีมาตรการที่ยากขึ้นกับคู่ของซัพพลายเออร์ไฮเทคที่เป็นสัญลักษณ์ในขณะที่ฝรั่งเศสขู่ว่าจะระงับ Shein ผู้ค้าปลีกแฟชั่นอย่างรวดเร็วนักวิเคราะห์กล่าวว่าเนื่องจากการเคลื่อนไหวเกิดขึ้นหลังจากการยึดครองของ Nexperia ผู้ผลิตชิปของจีนแผนของคณะกรรมาธิการยุโรปที่รายงานว่าจะบังคับให้ประเทศสมาชิกยุติการทำงานของ Huawei Technologies และ ZTE</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9442652234f085dff0c6acf8737006028f8565e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/5108c0a0-c7f5-4e72-822f-c1e1de7d5285_30a3510d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยงานกำกับดูแลตลาดของจีนปรากฏในที่สาธารณะหลังจากรายงานการลาออก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3332701/chinas-market-regulator-wu-qing-appears-public-after-resignation-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สุนัขเฝ้าระวังหลักทรัพย์ชั้นนำของจีนปรากฏตัวในที่สาธารณะเพียงไม่กี่ชั่วโมงหลังจากที่เขาได้รับรายงานว่าได้เสนอการลาออกของเขาในสิ่งที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าอาจเป็นความพยายามของเจ้าหน้าที่เพื่อป้องกันความไม่มั่นคงของตลาดคณะกรรมการกำกับหลักทรัพย์ของจีน (CSRC) กล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันพฤหัสบดีว่าประธานอู๋ชิงจะเดินทางไปฝรั่งเศสและบราซิลตั้งแต่วันที่ 10 -13 พฤศจิกายนนอกจากนี้ยังแสดงรูปถ่ายด้วย</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 14:41:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83fcf2d00e6eb38a3e6de6e44990a906b697363d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/c7ee5de2-18db-43dd-9307-4fb1c9c8b1b7_74b2220c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปเพื่อยุติสิทธิพิเศษในการปลอดภาษีสำหรับ Temu และ Shein ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332700/eu-impose-small-parcel-duties-hit-chinas-shein-temu?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังของสหภาพยุโรปเมื่อวันพฤหัสบดีตกลงที่จะขูดรีดการยกเว้นภาษีทั่วทั้งกลุ่มสำหรับคำสั่งซื้อที่มีมูลค่าต่ำจากยักษ์ใหญ่ค้าปลีก Temu และ Shein เพื่อช่วยจัดการกับปัญหาน้ำท่วมของการนำเข้าจีนราคาถูกวันนี้ไม่มีการเรียกเก็บเงินจากแพคเกจที่มีมูลค่าน้อยกว่า € 150 (US $ 174) ที่นำเข้าโดยตรงไปยังผู้บริโภคในกลุ่มประเทศ 27 ในหลายๆกรณีผ่านแพลตฟอร์มที่ก่อตั้งโดยจีนประเทศสมาชิกได้แก่ฝรั่งเศสและสหภาพยุโรป e</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 14:32:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec3d81ae9866b6d6249b69a57671f9c1db60a031</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/9f845841-0531-4b81-a356-9a2f9de6614c_e9f80925.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้อำนวยการโรงเรียนในฮ่องกงถูกจับกุมโดยไม่ได้รับอนุญาตค่าธรรมเนียม 1.8 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง ($ 1.8 ล้าน)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3332696/hong-kong-school-principal-director-arrested-over-unauthorised-hk18-million-fees?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมครูใหญ่และผู้อำนวยการโรงเรียนเอกชนที่ถูกระงับในขณะนี้เนื่องจากถูกกล่าวหาว่าเก็บค่าธรรมเนียม 1.8 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (232,000 ดอลลาร์สหรัฐ) จากผู้ปกครองหลายคนโดยไม่ได้รับการอนุมัติเมื่อปีที่แล้วตำรวจกล่าวว่าก่อนหน้านี้พวกเขาได้รับรายงานหลายฉบับจากผู้ปกครองที่กล่าวหาว่าโรงเรียนมัธยมศึกษา Inno ในเกาลูนตงได้รวบรวมเงินทุนที่เรียกเก็บ – การชำระเงินโดยนักเรียนเพื่อให้ทุนระยะยาว</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 14:01:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ccd94c3e0ae5260e5deaa036f545460ef3b00fe5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/627fa8b9-e0a8-4ffb-b573-d90f9449da7f_1fed14e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
