<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การระงับวีซ่าบางส่วนของอินเดียส่งสัญญาณความไม่สบายใจเกี่ยวกับความไม่สงบเมื่อเร็วๆนี้ของบังคลาเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3337371/indias-partial-visa-suspension-signals-unease-over-bangladeshs-recent-unrest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินใจของอินเดียที่จะระงับบริการวีซ่าจากเมืองท่าจิตตะกองของบังกลาเทศหลังจากความรุนแรงทางการเมืองที่เพิ่งเกิดขึ้นใหม่ๆตอกย้ำว่าความสัมพันธ์ทวิภาคีจะกลับสู่ภาวะปกติได้ยากเพียงใดในเร็วๆนี้นักวิเคราะห์กล่าวการระงับการชุมนุมที่ประกาศเมื่อวันอาทิตย์ตามมาด้วยการประท้วงที่เกิดจากการเสียชีวิตของชารีฟออสมันฮาดีอายุ 32 ปีผู้นำเยาวชนที่เชื่อมโยงกับการจลาจลที่นำโดยนักเรียนเมื่อปีที่แล้ว</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:06:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">788e17ed64c4ff79a4b917ca327bb4771e3277ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/de9da7c6-e834-4b3a-8d10-5bc34ced186e_34ba72ad.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนตบอัตราภาษีชีสและครีมของสหภาพยุโรปท่ามกลางแถวการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3337356/china-slaps-tariffs-eu-cheese-and-cream-amid-trade-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ปรับค่าธรรมเนียมการอุดหนุนชั่วคราวสูงถึงร้อยละ 42.7 สำหรับผู้ผลิตผลิตภัณฑ์นมบางประเภทในยุโรปรวมถึงชีสและครีมประเภทต่างๆกระทรวงพาณิชย์ของกรุงปักกิ่งประกาศเมื่อวันจันทร์เจ้าหน้าที่สืบสวนของจีนได้ทำการ "พิจารณาเบื้องต้น" – หลังจากการสืบสวนเป็นเวลา 16 เดือน – ว่าสหภาพยุโรปได้ให้ "เงินอุดหนุนจำนวนมาก" แก่นมและผลิตภัณฑ์นม</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7abd284f9acbc3710951b14fb9c8f3df8aa3739</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/abc18a4e-d863-4271-818a-1f0b84802112_2fe743a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวเว่ยตัดราคา Pura X เป็นผ้าทอพับได้ของซัมซุงและแอปเปิ้ล</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3337349/huawei-cuts-pura-x-prices-samsung-and-apple-foldables-loom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Huawei Technologies ลดราคาโทรศัพท์มือถือ Pura X แบบหน้าจอกว้างในช่วงสุดสัปดาห์เนื่องจากตลาดสมาร์ทโฟนแบบพับได้รองรับการเปิดตัวคลื่นลูกใหม่ที่สร้างรายได้สูงจากคู่แข่งอย่าง Samsung และ Apple ยักษ์ใหญ่สมาร์ทโฟนจากเซินเจิ้นกล่าวว่ากำลังตัดแต่งมากถึง 800 หยวน (114 ดอลลาร์สหรัฐ) จาก PURA X ซึ่งเปิดตัวในเดือนมีนาคมรุ่นพับแนวตั้งตอนนี้เริ่มต้นที่ 6,899 หยวน The Pura X s</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0071099bd0f7877877b049d5db84cb03c47a570</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/0c811d2f-35d0-4834-8cb5-58ea150bc362_153e7fed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีนักวิจัยสหรัฐจำนวนมากเกินไปที่กำลังมองจีนผ่านเลนส์อเมริกันศาสตราจารย์เตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337370/too-many-us-researchers-are-looking-china-through-american-lens-professor-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐต้องการความเข้าใจที่แตกต่างมากขึ้นเกี่ยวกับจีนเพื่อหลีกเลี่ยงการก้าวพลาดทางนโยบายที่ขัดขวางความพยายามในการสร้างความไว้วางใจระหว่างสองประเทศศาสตราจารย์ด้านความสัมพันธ์ระหว่างประเทศชั้นนำได้เตือนนักวิชาการหลายคนมักจะตีความจีนเป็นหลักผ่านเลนส์อเมริกันโดยใช้กรอบการทำงานที่ออกแบบมาเพื่อให้เข้าใจถึงการเมืองและสังคมของสหรัฐอเมริกา Diao Daming จากมหาวิทยาลัย Renmin กล่าวถึงการสัมมนาเมื่อสัปดาห์ที่แล้ว</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:33:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3cedac19cd83b61c5f25585b747e672f04283948</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/3b8fe38d-c2ca-41bd-815e-2c91eb609413_28f2c54f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>GOLD เป็นเวทีกลางในฐานะที่ฮ่องกงเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมคณะกรรมการชุดแรกเพื่อสร้างระบบนิเวศสินค้าโภคภัณฑ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3337366/gold-takes-centre-stage-hong-kong-launches-committee-build-commodities-ecosystem?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงกำลังให้ทองคำเป็นศูนย์กลางของการผลักดันให้เป็นศูนย์กลางการซื้อขายสินค้าโภคภัณฑ์ระดับโลกโดยเจ้าหน้าที่ให้ความสำคัญกับแผนศูนย์กลางการซื้อขายทองคำระหว่างประเทศควบคู่ไปกับกลยุทธ์ที่กว้างขึ้นเพื่อขยายบทบาทของเมืองในด้านการค้าทางกายภาพอนุพันธ์และโลจิสติกส์คณะกรรมการยุทธศาสตร์สินค้าโภคภัณฑ์ที่จัดตั้งขึ้นใหม่ของรัฐบาลได้จัดการประชุมครั้งแรกเมื่อวันจันทร์ภายใต้เลขาธิการทางการเงิน Paul Chan</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:11:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab3f31457a707cfdc17e22b70738a5f3b4ba0c41</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/4c6b6181-3a51-47fe-bce2-46a80a0e1bf9_9c53d948.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
