<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Oh my gat! ไอดอลเกาหลีใต้ G-Dragon, Cha Eun-woo ขโมยโชว์ที่ Apec gala</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3331153/oh-my-gat-south-korean-idols-g-dragon-cha-eun-woo-steal-spotlight-apec-gala?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไอคอนโชว์บิซของเกาหลีใต้ G-Dragon และ Cha Eun-woo ขโมยสปอตไลท์ในงานกาล่าการประชุมผู้นำความร่วมมือทางเศรษฐกิจในเอเชียแปซิฟิกที่เมืองคยองจูในวันศุกร์โดยผสมผสานการทูตวัฒนธรรมและพลังแห่งดวงดาวในแบบที่ทำให้ทั้งแฟนเคป็อปและผู้มีเกียรติต่างชาติฮือฮา G-Dragon เป็นศิลปิน K-POP เพียงคนเดียวที่ได้รับเชิญให้แสดงในงานเลี้ยงอาหารค่ำที่มีชื่อเสียงซึ่งมีผู้บริหารระดับสูงของรัฐและระดับโลกเข้าร่วมที่</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 04:03:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09672ce49afd456aebdc55cbf0a1f428956ba6ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/497d6401-d08e-4a65-9cdf-09b35b04ac4c_6b665f59.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รายละเอียดของการฝึกดำน้ำร่วมรัสเซียจีนครั้งแรกเกิดขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3331124/details-russian-chinese-joint-submarine-exercise-sent-message-us-released?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายละเอียดของการฝึกร่วมเรือดำน้ำรัสเซียจีนครั้งแรกได้รับการตีพิมพ์ในนิตยสารทางทหารซึ่งกล่าวว่าทั้งสองประเทศได้แบ่งปันข้อมูลโซนาร์และดำเนินการฝึกกู้ภัยการฝึกในช่วงต้นเดือนสิงหาคมเกี่ยวข้องกับเรือดำน้ำโจมตีด้วยไฟฟ้าดีเซลระดับกิโลคลาสสองลำคือโวลคอฟของรัสเซียและกำแพงเมืองจีน 210 โดยมีเรือผิวน้ำของรัสเซียสองลำให้การสนับสนุนตลอดการฝึก</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 04:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac8685c6379e111f00b51a0cdb7d1cb7f8ef4d4b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/45138c7b-5890-4e6d-a778-0a0f8b02a8fa_faa4c1ca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความทะเยอทะยานของอะตอม: สิงคโปร์เล็งเห็นตัวเลือกนิวเคลียร์สำหรับอนาคตสุทธิเป็นศูนย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3331109/atomic-ambitions-singapore-eyes-nuclear-option-net-zero-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิงคโปร์ที่ขาดแคลนทางบกยังคงไม่มีข้อผูกมัดอย่างเป็นทางการเกี่ยวกับการสร้างเครื่องปฏิกรณ์นิวเคลียร์แต่ผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าสัญญาณทั้งหมดชี้ไปที่สถานะของเมืองที่หันไปใช้พลังงานปรมาณูเพื่อบรรลุเป้าหมายสุทธิเป็นศูนย์ภายในปี 2050 วาทกรรมเกี่ยวกับพลังงานนิวเคลียร์ของพลเรือนได้เพิ่มขึ้นในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาโดยสิงคโปร์ศึกษาการใช้งานพัฒนาความเชี่ยวชาญและร่วมมือกับบริษัทที่จัดตั้งขึ้นและประเทศนิวเคลียร์</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 04:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18c61b32e5a81d8a7d22c2f15d8b02a8a78d5cdc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/8817ac7f-37b4-4a2f-bd57-0f0284e0b560_858ad7e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โบราณวัตถุสมัยสงครามฮ่องกงเป็นศูนย์กลางในการทัวร์ประวัติศาสตร์แบบมีไกด์ใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3331151/hong-kong-wartime-relics-take-centre-stage-new-guided-history-tour?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทัวร์ประวัติศาสตร์แบบมีไกด์ใหม่ซึ่งจัดขึ้นโดยองค์กรทางวัฒนธรรมในท้องถิ่นจะพาผู้เข้าชมผ่านป้อมปราการและภูมิทัศน์ที่มีรอยขีดข่วนจากการสู้รบใกล้กับ Wong Nai Chung Gap โดยมุ่งเน้นไปที่การป้องกันฮ่องกงในช่วงสงครามโลกครั้งที่สองกับกองกำลังญี่ปุ่นเนื่องจากเมืองนี้ปรับโฉมข้อเสนอด้านการท่องเที่ยวทัวร์นี้สร้างขึ้นโดยวอล์คในฮ่องกงโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อใช้ประโยชน์จากประวัติศาสตร์สงครามเป็นรูปแบบของ "การท่องเที่ยวเชิงโบราณวัตถุสงคราม"</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 03:41:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a342ed4698722fd10eb8d661f9c776c28ceda6e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/00c808fe-abf6-4185-8a97-f188ca4bb0f0_9db4bd72.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเตรียมเป็นเจ้าภาพจัดการประชุม APEC ปี 2026 ที่เซินเจิ้น ‘อย่างจริงจัง‘ ผลักดันความร่วมมือด้าน AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331149/xi-jinping-announces-chinas-shenzhen-will-host-2026-apec-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนจะเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมความร่วมมือทางเศรษฐกิจเอเชียแปซิฟิก (APEC) ที่เมืองเซินเจิ้นทางตอนใต้ในเดือนพฤศจิกายนปีหน้าการประกาศดังกล่าวจัดขึ้นเมื่อวันเสาร์โดยประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนในฐานะผู้นำระดับโลกได้จัดการประชุม APEC ในปีนี้ซึ่งจัดขึ้นในเมืองคยองจูของเกาหลีใต้ Xi ซึ่งกำลังพูดในพิธีส่งมอบกล่าวว่าจีนจะใช้บทบาทของตนในฐานะเจ้าของที่พัก Apec ในปีหน้าเพื่อทำงาน</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 03:26:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a0c87e6a9924352f560d27a1fad110b89a6d469</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/1134c3f6-4603-4f40-b6ac-6fbb0de26131_776382a4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
