<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเปิดตัวการให้คำปรึกษาสำหรับงบประมาณปี 2026 โดยมุ่งเน้นไปที่การเติบโตทางเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3336703/hong-kong-launches-consultation-2026-budget-focusing-economic-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้เปิดตัวการปรึกษาหารือสาธารณะสำหรับงบประมาณปี 2026 -27 ซึ่งหัวหน้าฝ่ายการเงินกล่าวว่าจะมุ่งเน้นไปที่วิธีการที่เมืองสามารถขยายการพัฒนาทางเศรษฐกิจและรวมเข้ากับแผนห้าปีที่ 15 ของจีนได้ดียิ่งขึ้นเลขาธิการด้านการเงิน Paul Chan Mo-po เมื่อวันพุธได้เน้นย้ำประเด็นสำคัญหลายประการสำหรับงบประมาณที่กำลังจะมาถึงรวมถึงวิธีที่เมืองสามารถขยายและขยายเศรษฐกิจให้กว้างขึ้นเร่งการลงทุน</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 03:13:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aae511315a0f4a7b391eee5e116d2c210e7cefde</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/a65cf792-27a7-4fb3-a422-d26110d2a09b_5bd2d7fc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนปาลเปิดตัวระบบติดตามนักท่องเที่ยวเพื่อติดตามชาวต่างชาติหลังจากการประท้วงล่าช้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3336654/nepal-rolls-out-tourist-tracking-system-keep-tabs-foreigners-after-protest-delays?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อจำนวนนักท่องเที่ยวเพิ่มขึ้นกลับสู่ระดับสูงสุดเป็นประวัติการณ์เนปาลกำลังเปิดตัวระบบการลงทะเบียนดิจิทัลใหม่เพื่อติดตามผู้เข้าชมชาวต่างชาติทุกคนในการย้ายเจ้าหน้าที่กล่าวว่าจะช่วยเพิ่มความปลอดภัยและลดการใช้วีซ่าในทางที่ผิดตั้งแต่วันที่ 1 มกราคมเป็นต้นไปนักท่องเที่ยวชาวต่างชาติทุกคนจะต้องลงทะเบียนข้อมูลที่พักโดยละเอียดผ่านแพลตฟอร์มดิจิทัลใหม่ของรัฐบาลแทนที่ระบบก่อนหน้านี้ที่อนุญาต</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 03:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">330c5cf96fcbd39780c06db5d58467402a7d208f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/46994b34-8a96-4474-98c2-fec5e0ef8f6d_01c1bd58.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สโลแกน ‘การลงทุนในประชาชน’ ใหม่ของจีนประกาศแนวคิดใหม่ในกลยุทธ์ทางเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336651/chinas-new-invest-people-slogan-heralds-rethink-economic-strategy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความจำเป็นที่สดใหม่ของรัฐบาลจีนในการ "ลงทุนในประชาชน" – เพิ่มขึ้นครั้งแรกในข้อเสนอสำหรับแผนห้าปีที่ 15 และยืนยันอีกครั้งในการประชุมนโยบายการกำหนดวาระเมื่อสัปดาห์ที่แล้ว – สะท้อนให้เห็นถึงการคิดใหม่ในกลยุทธ์ทางเศรษฐกิจที่ออกแบบมาเพื่อกระตุ้นความต้องการภายในประเทศและปรับปรุงสวัสดิการสังคมนักวิเคราะห์กล่าวผู้นำจีนสาบานว่าจะ "แตะ" ศักยภาพของเศรษฐกิจภายในประเทศอย่างเต็มที่ในการทำงานทางเศรษฐกิจส่วนกลางประจำปี</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 03:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d56ec6189186ce8e468e53b4e6c1ffb4fffb4107</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/b495160d-938f-46e7-9ceb-86647d7bfbb7_0bac829c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ห่วงโซ่สุขภาพและความงาม Mannings ที่จะถอนตัวออกจากจีนแผ่นดินใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3336698/health-and-beauty-chain-mannings-withdraw-mainland-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Mannings ซึ่งเป็นหนึ่งในเครือข่ายด้านสุขภาพและความงามที่ใหญ่ที่สุดของฮ่องกงจะยุติการดำเนินการค้าปลีกทั้งหมดในจีนแผ่นดินใหญ่ทั้งออนไลน์และออฟไลน์เนื่องจากปรับกลยุทธ์ในตลาดที่มีการแข่งขันสูงในจดหมายถึงสมาชิก Mannings China กล่าวว่า "ร้านค้าทางกายภาพบนแผ่นดินใหญ่จะปิดอย่างถาวรหลังจากวันที่ 15 มกราคม 2026" ช่องทางการขายออนไลน์ของมันจะลดลงก่อนหน้านี้ Mannings ’o</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 02:29:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e7617341cd4fd1b7247321a83dd6de5f20e9b3f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/13c3b53b-da2f-4b6e-a87e-d1c5de3b3c0e_a1552916.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปฏิบัติการซานตาคลอสช่วยมูลนิธิชอว์ของฮ่องกงยกระดับองค์กรการกุศลขนาดเล็ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336676/operation-santa-claus-helps-hong-kongs-shaw-foundation-uplift-smaller-charities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในองค์กรการกุศลที่ใหญ่ที่สุดในเอเชียมูลนิธิชอว์ (Shaw Foundation) ได้ให้คำมั่นว่าจะให้การสนับสนุนองค์กรการกุศลขนาดเล็กในฮ่องกงต่อไปและกระตุ้นให้สาธารณชนทำเช่นเดียวกันหลังจากบริจาคเงินจำนวนมากให้กับผู้ที่ตกเป็นเหยื่อของไฟมหันตภัยในเดือนที่แล้วใน Tai Po มูลนิธิได้บริจาคเงินจำนวน 20 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (2.6 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อช่วยเหลือผู้ประสบอัคคีภัยที่ศาลวังฟุกซึ่งเกิดขึ้นเมื่อเดือนพฤศจิกายน</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 02:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a99d11aee96a6a628af074b3ab287bb541f92a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/04f80701-29d5-4a06-a5af-7d9ada4b1028_96e50344.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
