<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เด็กชายชาวฮ่องกงอายุ 16 ปียอมรับว่าเข้าร่วมกลุ่ม pro-ependence ที่ตั้งอยู่ในไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3331098/hong-kong-boy-16-admits-joining-pro-independence-group-based-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายอายุ 16 ปียอมรับว่าเข้าร่วมกลุ่มการเมืองไต้หวันเพื่อแสวงหาความเป็นอิสระของฮ่องกงในการละเมิดกฎหมายความมั่นคงแห่งชาตินักศึกษาแบบฟอร์มที่สามยอมรับความผิดในวันศุกร์ที่จะสมคบคิดที่จะกระทำการแยกตัวระหว่างเดือนพฤศจิกายน 2024 และกรกฎาคมปีนี้สำหรับบทบาทของเขาในฐานะเลขานุการของสหภาพอิสรภาพประชาธิปไตยฮ่องกงศาลแขวงรับฟังว่าสหภาพแรงงานซึ่งก่อตั้งโดยผู้หลบหนี</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 11:05:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0db557943f725ba10727f5acb3805a2c4e36eb5f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/f6a7b914-a0b1-4de1-a502-851ba7dbb77f_794e5e24.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บูกิตบินตังอัพเกรดเป็นคู่แข่ง ‘ถนนออร์ชาร์ดของสิงคโปร์’ ดึงมาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3331096/singapores-orchard-road-malaysias-plan-bukit-bintang-upgrade-draws-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลวางแผนที่จะใช้เงินเกือบ 1 ล้านดอลลาร์สหรัฐในการตกแต่งไฟและการอัพเกรดเครื่องสำอางอื่นๆในเขตบูกิตบินตังที่มีชื่อเสียงของกรุงกัวลาลัมเปอร์ได้สร้างความเสียหายอย่างรุนแรงโดยผู้อยู่อาศัยตั้งคำถามถึงลำดับความสำคัญของนักวางแผนเมืองเนื่องจากน้ำท่วมและโครงสร้างพื้นฐานที่มีอายุมากยังคงแพร่ระบาดไปทั่วเมืองหลวงของมาเลเซียกระทรวงการเคหะและการปกครองท้องถิ่นเมื่อวันพุธได้เปิดตัวโครงการ “I Lite U” –</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 11:02:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1f44f468ffeca99466a48d6087b7ec5faaf547b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/d9bba24c-cb2b-4a94-b5f5-b3d98469326f_691fbabb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อุตสาหกรรมของจีนเป็นเชื้อเพลิงในการทำสงครามการค้าที่ ‘ยาก’ อย่างไร – และทำไมอุปสงค์จึงยังคงมีความสำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331080/chinas-tough-trade-war-stance-rests-industry-demand-still-vital-morgan-stanley?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การยกระดับห่วงโซ่อุปทานของจีนได้เสริมสร้างความเข้มแข็งในการเจรจากับสหรัฐอเมริกาและคาดว่าจะเสริมสร้างความได้เปรียบในการแข่งขันในช่วงห้าปีข้างหน้าแม้ว่าประเทศจะต้องให้ความสำคัญกับความต้องการภายในประเทศเพื่อรักษานวัตกรรมและหลีกเลี่ยงภาวะเงินฝืดที่เลวร้ายลงตามที่นักเศรษฐศาสตร์ที่มีอิทธิพลกล่าว “จีนน่าจะเป็นประเทศเดียวที่กำลังเจรจาอย่างยากลำบากเกือบจะ</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80ab4937e226b41348c1586a20a2b367bfb623c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/2be7e4eb-9fcc-4a97-81d9-fac6e137387d_b3aa08cc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเป็นผู้นำถังความคิดตะวันตกกำลังแกะกล่องการฝ่าฟันยอดเขา Xi-Trump อย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331093/how-are-leading-western-think-tanks-unboxing-xi-trump-summit-breakthroughs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐยกย่องการประชุมระดับสูงของเขาในวันพฤหัสบดีกับผู้นำจีนสีจิ้นผิงว่าเป็น "ความสำเร็จที่ยิ่งใหญ่" ซึ่งแสดงให้เห็นถึงความคืบหน้าเกี่ยวกับปัญหาการค้าที่มีหนามทรัมป์ตกลงที่จะลดอัตราภาษีที่เกี่ยวข้องกับประเทศจีนของอเมริกาลงร้อยละ 10 และลดอัตราภาษีโดยรวมสำหรับการนำเข้าของจีนจากร้อยละ 57 เป็นร้อยละ 47 มีการตกลงกันว่าปักกิ่งจะกลับมาซื้อผลิตภัณฑ์ฟาร์มของสหรัฐอเมริกาอีกครั้ง i</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 10:40:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6c59e5dfeed76054b3dc08a9ea1d1f8098b5af7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/fdf0b75a-24b7-430a-a1b1-b29723f4fc96_046e38a4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงขยายโครงการเข้าประเทศระยะสั้นโดยไม่ต้องขอวีซ่าสำหรับผู้ประกอบอาชีพนอกท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3331092/hong-kong-extends-visa-free-short-term-entry-scheme-non-local-professionals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะขยายการเข้าทำงานระยะสั้นโดยไม่ต้องขอวีซ่าให้กับมืออาชีพในอีก 5 ภาคส่วนตั้งแต่วันที่ 1 พฤศจิกายนเป็นต้นไปซึ่งจะช่วยให้บุคลากรที่ไม่ใช่คนในท้องถิ่นสามารถทำงานได้ชั่วคราวมากขึ้นโดยไม่ต้องมีใบอนุญาตซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามในการเสริมสร้างบทบาทของเมืองในฐานะซูเปอร์คอนเนคเตอร์รัฐบาลกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าการขยาย "โครงการอำนวยความสะดวกในการเข้าเมือง" จะรวมถึงสิ่งแวดล้อมความปลอดภัยและอาชีวอนามัยการเดินเรือ</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 10:39:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc3528e8a7ba5be21683a67d78c998542c8c5adc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/edb6193f-3cb7-4957-a0e1-9a9558b6103c_0431e81f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
