<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ประเทศไทยปฏิเสธการเปลี่ยนแปลงอย่างรุนแรงด้วย 'การเลี้ยวขวา’ ของอนุทิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343006/thailand-rejects-radical-change-anutins-right-wing-turn?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาตินิยมเครือข่ายการอุปถัมภ์ในท้องถิ่นที่ลึกซึ้งและสัญญาว่าจะปกป้องเศรษฐกิจที่แปรปรวนของประเทศไทยทำให้อนุทินชาญวีรกูลกลับเข้ามาในสำนักนายกรัฐมนตรีด้วยการยอมรับของเขาเองชัยชนะนั้นเกินความคาดหมายพรรคภูมิใจไทยของเขาได้ 193 ที่นั่งจาก 500 ที่นั่งในรัฐสภาตามรายงานของผู้สูงวัยอย่างไม่เป็นทางการในช่วงดึกของวันจันทร์ – "ยิ่งกว่าที่ฉันขอ" อนุทินกล่าวกับผู้สื่อข่าว –</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 04:08:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7b927b817c98cca39fa50ec6cd7acf7ed9838fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/e5f8f5b5-dbbb-4285-a368-a0730cfbf404_1e0c7474.jpg?itok=mNfYLdQ7&amp;v=1770696401" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความร่วมมือด้านอาชญากรรมไซเบอร์ของสหราชอาณาจักรและสหรัฐอเมริกา ‘ยังคงดำเนินต่อไป’ หลังจากการส่งผู้ร้ายข้ามแดนเฉินจื่อไปยังประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342993/uk-us-cybercrime-cooperation-continues-after-chen-zhi-extradition-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กัมพูชายังคงทำงานร่วมกับจีนสหรัฐอเมริกาและอังกฤษในกรณีของเฉินจื่อนักธุรกิจมหาเศรษฐีที่ถูกกล่าวหาว่าบงการเครือข่ายขนาดใหญ่ที่หลอกลวงเหยื่อนับพันล้านรายทั่วโลกตามรายงานของรัฐมนตรีของรัฐบาลในพนมเปญ “เรากำลังร่วมมือกับสหรัฐอเมริกาจีนและสหราชอาณาจักร” Chhay Sinarith รัฐมนตรีอาวุโสซึ่งรับผิดชอบคณะกรรมการของประเทศกล่าว</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 04:02:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24c210c3a4f10221550a1cc67a163be1344d8b64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/4e9a8fdf-c2ed-4896-b89f-888b7f73bea1_dedf2ac0.jpg?itok=d6wzcY62&amp;v=1770692370" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเฉือนจีนรอเวลาสำหรับบริษัทเทคโนโลยีที่ขาดทุนที่กำลังมองหาการรีไฟแนนซ์การระดมทุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3343000/china-slashes-wait-times-loss-making-tech-firms-seeking-refinancing-fundraising?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตลาดหลักทรัพย์ในเซี่ยงไฮ้เซินเจิ้นและปักกิ่งซึ่งเป็นสามสาขาหลักในจีนแผ่นดินใหญ่ได้ประกาศมาตรการในวันจันทร์เพื่อการระดมทุนอย่างรวดเร็วสำหรับบริษัทที่ทันสมัยท่ามกลางการผลักดันการพึ่งพาตนเองของประเทศในด้านเทคโนโลยีผู้ประกอบการทั้งสามกล่าวว่าพวกเขาจะลดระยะเวลารอสำหรับบริษัทเทคโนโลยีจดทะเบียนที่ยื่นขอรีไฟแนนซ์หรือการระดมทุนหลังการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไป (IPO)</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 03:26:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">488740cd02f9690970a11527cb6d7efea0c27691</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/ca0bcc0c-07f7-4047-9a68-3c26f59a1a0d_c5887585.jpg?itok=G5NT6ZHm&amp;v=1770693683" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘สไปเดอร์แมน’ ขอทานกับหญิงสาวจุดประกายการแสวงหาประโยชน์จากเด็กมาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3342986/spider-man-beggar-girl-sparks-malaysia-child-exploitation-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการมาเลเซียกำลังตรวจสอบคดีที่เกี่ยวข้องกับชายที่แต่งตัวเป็นสไปเดอร์แมนซึ่งถูกกล่าวหาว่าพาเด็กหญิงอายุเจ็ดขวบจากรัฐเตเรงกานูมาเรียกร้องเงินจากนักท่องเที่ยวในมะละกาหัวหน้าคณะกรรมการพัฒนาสตรีครอบครัวและชุมชนของมะละกา Kalsom Noordin กล่าวว่าเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยวัย 50 ปีอ้างว่าเด็กเป็นหลานสาวของเขาเมื่อเขาถูกสกัดกั้นโดยเจ้าหน้าที่แผนกสวัสดิการของมะละกา</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 03:05:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24fdb29019cc218e97deee598d8675a00ad3d2ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/44f73d00-06b5-4d86-97f2-87716b781405_5573e014.jpg?itok=EFN8y8Be&amp;v=1770690805" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อุตสาหกรรมการล่องเรือของจีนผ่านจุดสำคัญเมื่อดวงตาของปักกิ่งเฟื่องฟู</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3342933/chinas-cruise-industry-passes-major-milestone-beijing-eyes-travel-boom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือสำราญขนาดใหญ่ลำแรกของจีนได้รองรับผู้โดยสาร 1 ล้านคนนับตั้งแต่เปิดตัวในเชิงพาณิชย์เมื่อสองปีก่อนซึ่งเป็นสัญญาณของความคืบหน้าในขณะที่ปักกิ่งมุ่งมั่นที่จะเพิ่มการใช้จ่ายในครัวเรือนในการให้บริการและปลูกฝังแรงผลักดันการเติบโตใหม่ๆผู้ดำเนินการ Adora Magic City ประกาศข่าวผ่านทางเว็บไซต์เมื่อวันอาทิตย์โดยกล่าวว่ามีวัตถุประสงค์เพื่อขับเคลื่อนการเติบโตของเศรษฐกิจการล่องเรือของจีนและสร้าง "Chi"</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 03:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">643390ce03b897d2d75a546d9f01128ad1caf989</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/1b6d2002-8569-4f27-b298-f21cb32f3264_98a9d803.jpg?itok=AiId97I4&amp;v=1770630722" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
