<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>'ฤดูหนาวชีววิทยา‘ ละลาย: เหตุผลที่นักลงทุนกำลังเข้าสู่การเสนอขายหุ้นไอพีโอเทคโนโลยีชีวภาพของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3338714/biology-winter-thaws-why-investors-are-piling-hong-kongs-biotech-ipos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าแรงผลักดันการระดมทุนด้านเทคโนโลยีชีวภาพของฮ่องกงจะขยายไปถึงปี 2026 เนื่องจากข้อเสนอการออกใบอนุญาตและการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไปหลังการเริ่มต้น (IPO) ที่แข็งแกร่งในปีที่แล้วได้ชักชวนนักลงทุนว่านักพัฒนายาเสพติดของจีนมีมูลค่าการสนับสนุนอีกครั้ง – แม้กระทั่งก่อนที่พวกเขาจะสร้างรายได้ “ยาเสพติดนวัตกรรมของจีนที่ขยายสู่ตลาดต่างประเทศได้กลายเป็นกระแสหลักของอุตสาหกรรมซึ่งบ่งชี้ว่านิกายนวัตกรรมในประเทศ</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 03:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1cab23c2bdd77dc6ba09013cc8df824bcdc0f4f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/c6edff28-151a-47ae-899c-36c37c7f8b40_d563c5bc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิตหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ของจีนบริษัทสตาร์ทอัพในฮ่องกงเตรียมสร้างความตื่นตะลึงให้กับงาน CES 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3338600/chinas-humanoid-robot-makers-hong-kong-start-ups-set-dazzle-ces-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์และผู้ผลิตฮาร์ดแวร์อัจฉริยะของจีนคาดว่าจะมีผลบังคับใช้ในสัปดาห์หน้าในงาน CES ซึ่งเป็นงานแสดงสินค้าอิเล็กทรอนิกส์สำหรับผู้บริโภคประจำปีในลาสเวกัสเพื่อแสดงนวัตกรรมล่าสุดของพวกเขาให้กับผู้ชมทั่วโลกท่ามกลางการแข่งขันทางเทคโนโลยีที่ทวีความรุนแรงขึ้นของสหรัฐฯและจีนผู้ผลิตหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ที่มีชื่อเสียงเกือบโหล – รวมถึงหุ่นยนต์ Unitree, AgiBot, Galbot, Engine AI, Noetix Robotics และ</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 03:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">70cff4cfdb46ce0aa122b18a6be326cf304926a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/28ce8935-e0dc-4336-a9c4-a29afd2c2864_f2ac3569.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อานซุงกิ ‘นักแสดงแห่งชาติของเกาหลีใต้เสียชีวิตเมื่ออายุได้ 74 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3338710/south-korean-nations-actor-ahn-sung-ki-dies-74?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อันซองกิหนึ่งในดาราที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของวงการภาพยนตร์เกาหลีใต้ที่มีผลงานยาวนานกว่า 60 ปีและภาพลักษณ์ที่ดีและอ่อนโยนทำให้เขาได้รับฉายาว่า "นักแสดงแห่งชาติ" เสียชีวิตเมื่อวันจันทร์เขาอายุ 74 ปีการเสียชีวิตของ Ahn ซึ่งต่อสู้กับโรคมะเร็งเลือดมาหลายปีได้รับการประกาศโดยหน่วยงานของเขาบริษัทศิลปินและโรงพยาบาลมหาวิทยาลัย Soonchunhyang ในกรุงโซล Ahn เคยอยู่ใน intensiv ของโรงพยาบาล</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 02:20:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1173243b1622732f2e2ac824166de753e21298f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/8d592253-5a3f-40d2-a99a-5d1452cc73b4_de19c141.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลีหรือโรนิคชานที่เต็มไปด้วยดวงดาว? ทางเลือกของนักกฎหมายจะเปิดเผยลำดับความสำคัญของพวกเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3338553/starry-lee-or-ronick-chan-lawmakers-choice-will-reveal-their-priorities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จอห์นลีคาชิวประธานบริหารฮ่องกงสาบานในสภานิติบัญญัติชุดใหม่เมื่อวันที่ 1 มกราคมโดยไม่มีปัญหาแม้ว่าจะมีฝ่ายนิติบัญญัติไม่กี่คนที่ต้องทำตามคำสาบานอีกครั้งและลำดับแรกของธุรกิจสำหรับพวกเขาคือการเลือกตั้งประธานสภาในการลงคะแนนที่คาดว่าจะในวันที่ 8 มกราคมไม่ว่าจะเป็นข้อความของ Lee ต่อสมาชิก Legco – เรียกร้องให้พวกเขาเป็น "ตัวแทนของสาธารณชน" และให้ความสำคัญกับผลประโยชน์ของ</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 01:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c99b843a4ff11007a7ae08109ce3f830b70c459</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/1e4c5a66-3c1b-4f43-86d8-3e7176f88a47_6f899e89.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียยึดที่ดินขนาดเท่าสวิตเซอร์แลนด์ในการปราบปรามทรัพยากร: ‘เพิ่งเริ่มต้น’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338708/indonesia-seizes-land-size-switzerland-crack-down-resources-just-beginning?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มันเริ่มต้นอย่างจริงจังในเดือนมีนาคมด้วยการสวอชของนิคมอุตสาหกรรมน้ำมันปาล์มที่ถูกยึดมาจากผู้ประกอบการติดอยู่ในข้อกล่าวหาการทุจริตเก้าเดือนต่อมาการขับเคลื่อนที่ดูแลโดยรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมของอินโดนีเซียได้นำพื้นที่ขนาดเท่าสวิตเซอร์แลนด์มาอยู่ภายใต้การควบคุมของรัฐการรณรงค์นี้เป็นการผลักดันให้เกิดการปรับปรุงการกำกับดูแลเป็นการแสดงพลังโดยประธานาธิบดี Prabowo Subianto อดีตนายพลที่ออกมาโวยวายเป็นประจำ</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 01:23:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a87b85a631539926415f9348765cd0293aa5256</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/5e7a64b9-5a22-4ed9-8830-fa4cd16e6a0f_dbe64dcf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
