<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ด้วย AI ที่ดูเหมือนความรับผิดมากขึ้นพายุกำลังจะมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3332662/ai-looking-increasingly-liability-storm-coming?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำหน้าหนึ่งของ Financial Times ที่พาดหัวข่าวว่า "หุ้น Tech ประสบปัญหาการขาย AI $ 1.2tn" ได้รับการติดตามในไม่กี่วันต่อมาโดยความคิดเห็นที่อื่นๆว่าหุ้น Tech เป็นเพียงกลุ่มเมฆเดียวเหนือ Wall Street ที่มีแดดจัดนักพยากรณ์อากาศคงละอายใจกับการยืนยันที่เรียบง่ายเช่นนี้ปัญญาประดิษฐ์และโดยทั่วไปแล้วหุ้นเทคโนโลยีได้กลายเป็นเทพผู้ยิ่งใหญ่ที่ครอง</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c2c256b12aa56041489c05fcb1d6990fbb9c205</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/47ee65d0-dcea-4c8e-84ed-96cfc60fa0d3_2225d3cf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเลือกตั้งบนเกาะฮ่องกงหวังสาบานว่าจะต่อสู้เพื่อชนกลุ่มน้อย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3332920/hong-kong-island-election-hopefuls-vow-fight-ethnic-minority-groups?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สมัครรับเลือกตั้งสมาชิกสภานิติบัญญัติที่เข้าชิงที่นั่งบนเกาะฮ่องกงได้สาบานว่าจะต่อสู้เพื่อโอกาสในการทำงานมากขึ้นสำหรับชุมชนชนกลุ่มน้อยและให้แน่ใจว่าเสียงของพวกเขาจะได้ยินผู้แข่งขันให้คำมั่นสัญญาในวันเสาร์ที่เวทีแรกของวันที่ดำเนินการโดยรัฐบาลสำหรับเขตเลือกตั้งเกาะฮ่องกงตะวันตกและตะวันออกซึ่งจัดขึ้นเป็นครั้งแรกที่จัตุรัสโอลิมปิกของฮ่องกงปาร์ค Bu</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:23:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f0893ebb6cff9ba8f7bdcef131b1b8c90dc69c5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/b77be4ac-6b93-4dd1-bda3-8606034d011d_44ac8ba6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความยุติธรรมหรือความโกลาหล? บังคลาเทศอยู่บนขอบขณะที่คำตัดสินของ Hasina ปรากฏขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3332886/justice-or-chaos-bangladesh-edge-hasina-verdict-looms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บังกลาเทศกำลังค้ำจุนตัวเองสำหรับคำตัดสินของศาลที่สำคัญในวันจันทร์ที่จะได้เห็นอดีตผู้นำ Sheikh Hasina ที่ถูกตัดสินประหารชีวิตในข้อหาอาชญากรรมต่อมนุษยชาติโดยคดีนี้อาจเติมเต็มบรรยากาศทางการเมืองที่ติดไฟได้ก่อนการเลือกตั้งระดับชาติผลลัพธ์อาจส่งมอบความยุติธรรมที่รอคอยมานานสำหรับนักเรียน 1,400 คนที่เสียชีวิตระหว่างการปราบปรามอย่างโหดร้ายเมื่อปีที่แล้ว</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b08242b8c1ca5d3cf3c5550ebfb6ce22726e469</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/145d752b-69e2-4584-bab0-f8ffb7db989b_5fff0bee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงเรียนจีนกระแทกเพื่อให้ศิษย์แสดงความคารวะครูที่เดินทางมาถึงด้วยรถยนต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3332330/china-school-slammed-making-pupils-salute-teachers-arriving-cars-cold-mornings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิดีโอไวรัสของนักเรียนชั้นประถมศึกษาในภาคตะวันออกของจีนที่แสดงความเคารพต่อครูในช่วงเช้าที่อากาศหนาวเย็นได้ก่อให้เกิดพายุแห่งความโกรธเกรี้ยวบนโลกออนไลน์เหตุการณ์นี้เกิดขึ้นที่โรงเรียนประถมศึกษาเจียนเฉียวในหางโจวมณฑลเจ้อเจียงซึ่งเป็นสถาบันเก่าแก่นับศตวรรษที่มีชื่อเสียงในฐานะโรงเรียนท้องถิ่นที่สำคัญและเป็นรูปแบบของความเป็นพลเมืองในคลิปมีนักเรียน 4 คนสวมสายรัดแขนลาดตระเวนยืนดูอยู่ที่ประตูโรงเรียนแต่ละชั้น</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4abafece25fe01f4690e3bd4f586f0b7634945f0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/7cd19aa3-3b16-407e-8731-04f64a665b25_b573134d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Bolsonaro ของบราซิลอาจถูกจำคุกภายในไม่กี่สัปดาห์หลังจากมีคำตัดสินวางแผนรัฐประหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3332918/brazils-bolsonaro-faces-imminent-arrest-judges-uphold-coup-plot-verdict?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jair Bolsonaro อดีตประธานาธิบดีขวาสุดของบราซิลกำลังจะหมดทางเลือกในการหลีกเลี่ยงการติดคุกหลังจากที่ผู้พิพากษาในวันศุกร์ปฏิเสธการอุทธรณ์ของเขาต่อโทษจำคุก 27 ปีสำหรับการประมูลรัฐประหาร Bolsonaro แพ้การเลือกตั้งในปี 2022 และถูกตัดสินลงโทษในเดือนกันยายนเนื่องจากความพยายามของเขาในการป้องกันไม่ให้ประธานาธิบดี Luiz Inacio Lula da Silva ยึดอำนาจหลังจากการลงคะแนนเสียงอัยการกล่าวว่าโครงการ – ซึ่งรวมถึงแผน</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:41:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf5e00f8af8563872aca78c7be5feb2a893bbe63</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/1583c0e8-5293-4199-8c1e-66af6c8b8031_d9a7032b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
