<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ละครสายลับจีนเกียรติยศเงียบเป็นแรงบันดาลใจในการยกย่องตัวแทนในชีวิตจริง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3329472/popular-chinese-spy-drama-silent-honour-inspires-outpouring-praise-real-life-agents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประชาชนชาวจีนได้ออกมาแสดงความเคารพต่อเจ้าหน้าที่นอกเครื่องแบบของพรรคคอมมิวนิสต์ที่เสียชีวิตในช่วงสงครามกลางเมืองปี 1940 โดยได้รับแรงบันดาลใจจากละครโทรทัศน์ที่ได้รับการติดตามอย่างหลงใหลและจุดประกายให้เกิดการยกย่อง The fervour centres on Silent Honour ซึ่งเป็นซีรีส์ทางโทรทัศน์เรื่องแรกของแผ่นดินใหญ่ที่จัดทำพงศาวดารกิจกรรมการจารกรรมของพรรคคอมมิวนิสต์ในไต้หวันในสงครามครั้งสุดท้าย</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 02:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb6df72e42577853e49dc81ac6a349410b4cf62e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/a301bac3-ec00-4d1e-a031-d918d0b7a239_69b2671d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์แสดงความสนใจโครงการอุโมงค์ใต้ทะเลสหรัฐ - รัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329489/trump-expresses-interest-us-russia-undersea-tunnel-project?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐแสดงความสนใจในอุโมงค์ใต้ทะเลที่เชื่อมต่อรัฐอะแลสกาของอเมริกากับรัสเซียซึ่งเป็นโครงการที่เจ้าหน้าที่อาวุโสของรัสเซียส่งต่อไปยังมหาเศรษฐีอีลอนมัสก์ก่อนหน้านี้ “อุโมงค์จากรัสเซียไปอลาสก้านั่น… น่าสนใจ” ทรัมป์กล่าวเมื่อวันศุกร์เมื่อถูกถามเกี่ยวกับไอเดียของผู้สื่อข่าวทำเนียบขาวระหว่างการพบปะกับโวโลดีไมร์ซีเลนสกีคู่หูชาวยูเครน</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 01:30:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbe385034da3e7eaa95718f68956e262da3999f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/6a8f0e1c-beb4-43aa-8f5e-e1a725a5f871_0e049366.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความหลงใหลในอาหารของฉันมีรากฐานมาจากภาษาจีนอย่างลึกซึ้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3326683/my-food-obsession-has-deep-chinese-roots?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฉันคิดถึงอาหารอย่างต่อเนื่องไม่ใช่ในทางที่เฉื่อยชาแต่หมกมุ่นฉันวางแผนมื้อต่อไปของฉันในขณะที่ยังเคี้ยวคำสุดท้ายของการตอบโต้ฉันมักจะพกขนมขบเคี้ยว: ผลไม้แห้งหรือถั่วคั่วเผื่อไว้เสมอเมื่อฉันเดินทางไปต่างประเทศฉันอยากลิ้มลองอาหารท้องถิ่นและเรียนทำอาหารทุกครั้งที่ทำได้ที่บ้านฉันสำรวจร้านอาหารใหม่ๆและมักจะจัดงานเลี้ยงอาหารค่ำที่มีเมนูทดลองของฉัน S</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f5af22421d45c027baace209d5a93d172214b5a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/d6adb04d-6460-4196-8e30-3fad33e10bfa_f95606c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนการให้ยืมและขายคืนใหม่ช่วยเร่งความท้าทายของหยวนต่อดอลลาร์สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3329388/how-hong-kong-building-ecosystem-solidify-its-role-offshore-yuan-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อนักธุรกิจชาวฮ่องกง Sunny Yip Yuk-chik ได้ยินเกี่ยวกับแผนการใหม่ที่จะทำให้การยืมเงินหยวนจีนง่ายขึ้นและถูกลงเขาก็โทรหาพนักงานของเขาบนแผ่นดินจีนทันทีพร้อมกับข่าวเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาทางการเงินฮ่องกง (HKMA) ได้เปิดตัวสิ่งอำนวยความสะดวกทางธุรกิจเหรินหมินปี้ (RBF) มูลค่า 1 แสนล้านหยวน (14,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งจะช่วยให้เจ้าของธุรกิจอย่าง YIP สามารถยืมเงินหยวนได้</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 01:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f05830f6daed9c24aacacf62eeb4c4a4546551d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/5034dcb2-6200-487b-b4a2-49cf7ffe1b6c_a0beaf55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมเด็กชายชาวจีนจึงกลิ้งไปมาบนเตียงของคู่บ่าวสาวในขณะที่สวดมนต์ในวันแต่งงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3328969/why-little-chinese-boy-rolls-across-newlyweds-bed-while-chanting-blessings-wedding-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในงานแต่งงานของชาวจีนเด็กชายตัวเล็กๆคนหนึ่งได้รับเชิญให้กลิ้งไปทั่วเตียงแต่งงานในขณะที่สวดมนต์ขอพรสวดอ้อนวอนให้คู่บ่าวสาวมีลูกและมีความสุขความเจริญหรือที่รู้จักกันในชื่อ gun chuang หรือ "roll the bed" ประเพณีที่มีอายุหลายร้อยปีนี้มีต้นกำเนิดมาจากทางตอนเหนือของจีนแต่ได้แพร่กระจายไปทั่วประเทศในประเทศจีนโบราณเมื่อประชากรมีขนาดเล็กและมีผลผลิตต่ำครอบครัวต่างก็หวังอย่างยิ่งว่า</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 01:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80dac771fc919234dce0280771916b3231ead42b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/5d915716-6a7d-4edd-9d23-fd3a1e309b74_56de38f2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
