<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้จัดงานเทศกาลบอลลูนถูกเรียกร้องให้ยกเลิกการเดินทาง: รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการท่องเที่ยวฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326893/balloon-festival-organiser-was-urged-cancel-rides-hong-kong-tourism-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงได้ "ระบุอย่างชัดเจน" ต่อผู้จัดงานเทศกาลบอลลูนอากาศร้อนที่ล้มเหลวว่าโอกาสในการอนุมัติให้ผู้โดยสารนั่งเครื่องบินนั้น "บางมาก" และได้แนะนำให้ยกเลิกสถานที่ท่องเที่ยวและคืนเงินล่วงหน้าหัวหน้าการท่องเที่ยวได้เปิดเผยเปิดเผยรายละเอียดต่อสาธารณะเป็นครั้งแรกเลขาธิการฝ่ายกีฬาวัฒนธรรมและการท่องเที่ยวกฎหมายโรแซนนา</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 15:17:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">691ff7aaef961dadb3bd4974c80363c73c091943</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/27c2abd9-460f-466c-83b2-fead167a67fd_d78d18f4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Abbas บอก UN: ไม่มีที่ว่างสำหรับ Hamas ในกาซาหลังสงครามเรียกสงครามอิสราเอลว่า ‘การฆ่าล้างเผ่าพันธุ์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3326890/palestine-president-un-no-room-hamas-post-war-gaza-calls-israeli-war-genocide?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำปาเลสไตน์กล่าวผ่านวิดีโอหลังจากสหรัฐอเมริกาเพิกถอนวีซ่าของเขาผู้นำปาเลสไตน์บอกกับผู้นำโลกเมื่อวันพฤหัสบดีว่าประชาชนของเขาปฏิเสธการโจมตีฮามาสต่ออิสราเอลในปี 2023 และให้คำมั่นว่ากลุ่มติดอาวุธจะไม่มีบทบาทในการปกครองฉนวนกาซาหลังจากสงครามสิ้นสุดลงและต้องส่งมอบอาวุธให้กับฝ่ายบริหารของเขามาห์มูดอับบาสกล่าวกับผู้คนของเขาว่า “รุ่งอรุณแห่งอิสรภาพจะปรากฏขึ้น” มาห์ม</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 14:33:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9ae12ed55896038bd30f92158346ba9ef1f3b48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/7de15421-3f46-45a1-8659-d7e46fea0702_6f0fc5ca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ยืมหนังสืออุตสาหกรรมของปักกิ่งในการแข่งขันระหว่างสหรัฐฯกับจีนตั้งแต่อินเทลไปจนถึงลิเธียม</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3326869/intel-lithium-trump-borrows-beijings-industrial-playbook-us-china-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตั้งแต่การระดมทุนจาก Intel ไปจนถึงการมองเห็นส่วนได้เสียที่อาจเกิดขึ้นในลิเธียมอเมริกาสหรัฐอเมริกากำลังใช้ "มือที่มองเห็นได้" ของรัฐบาลในตลาดเสรีที่เคยมีชื่อเสียงซึ่งเป็นกลยุทธ์ที่เกี่ยวข้องกับจีนมาอย่างยาวนานนักวิเคราะห์กล่าวว่านโยบายอุตสาหกรรมล่าสุดของวอชิงตัน – แม้ว่าจะจำกัดเฉพาะภาคยุทธศาสตร์บางอย่างเช่นเซมิคอนดักเตอร์และแร่ธาตุที่สำคัญ – สะท้อนให้เห็นถึงความกังวลที่เพิ่มขึ้น</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">54ce3e94264f457f13f71ab91ef86f73c4360e88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/59ab5233-8ebc-48ff-b1ac-52c0cb754b19_606cdc5c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียเพิ่มกำลังการผลิตอาวุธท้องถิ่นด้วยข้อตกลงเครื่องบินขับไล่ 7 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ (US $ 7 billion fighter jet deal)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3326889/india-ramps-local-arms-production-us7-billion-fighter-jet-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียเมื่อวันพฤหัสบดีได้ลงนามในคำสั่งซื้อ 7 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับไอพ่นเครื่องบินขับไล่ Tejas 97 ลำที่ออกแบบและสร้างในประเทศในขณะที่กองทัพอากาศปลดระวางไอพ่น MiG -21 ของรัสเซียออกหลังจากใช้งานมานานหลายทศวรรษเครื่องบินไอพ่น Tejas รุ่นแรก – หมายถึง "ความฉลาด" ในภาษาฮินดี – ได้รับมอบหมายให้เข้าสู่กองทัพอากาศในปี 2016 โดยมีค่าคอมมิชชั่นล่าสุดสำหรับเครื่องบินขับไล่รุ่นที่สี่ Mk -1A อินเดียหนึ่งในประเทศที่มีขนาดใหญ่ที่สุดในโลก</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:22:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4096a4ebfb22724ebce1b2dfb4eab51104949b45</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/2c3c2489-058a-4786-8f1a-227f401092ce_c3c1268d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนคว่ำบาตร 6 บริษัทในสหรัฐฯกู้คืน Ragasa ของกวางตุ้ง: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3326880/guangdong-tackles-ragasa-damage-china-sanctions-6-us-firms-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนตอนใต้ทำความสะอาดหลังจากฟาดฟันจากซูเปอร์ไต้ฝุ่น Ragasa Ragasa ทำให้เกิดแผ่นดินถล่มที่ Yangjiang ทางตะวันตกของมณฑลกวางตุ้งในเวลาประมาณ 17.00 น. ของวันพุธซึ่งนำมาซึ่งฝนตกหนักและลมแรงที่ทำให้เกิดน้ำท่วมและรบกวนการขนส่งในเมืองต่างๆทั่ว provin</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:15:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11091123d1419289f41a0e69ef3197b9f21f77b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/39c88742-caaa-47e6-b594-d0403746ca87_d19fa5a8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
