<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โรงแรมในฮ่องกงร้านอาหารในพื้นที่สำหรับนักท่องเที่ยวรายงานการค้าที่รวดเร็วในช่วงวันหยุดตรุษจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344021/hong-kong-hotels-tourist-area-eateries-report-brisk-trade-over-lunar-new-year-holiday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงแรมและร้านอาหารในพื้นที่ท่องเที่ยวของฮ่องกงรายงานธุรกิจที่แข็งแกร่งในช่วงวันหยุดตรุษจีนแม้ว่าผู้อยู่อาศัยจะเดินทางออกจากฮ่องกงมากขึ้นแต่ก็ตอกย้ำเศรษฐกิจเทศกาลที่ขับเคลื่อนโดยผู้มาเยือนมากขึ้นผู้นำอุตสาหกรรมกล่าวว่าเมืองนี้ยังมีนักท่องเที่ยวแผ่นดินใหญ่มากขึ้นส่วนหนึ่งเป็นเพราะความตึงเครียดทางการทูตอย่างต่อเนื่องระหว่างจีนและญี่ปุ่นชาวฮ่องกงสามารถเพลิดเพลินกับ n</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:07:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">034fdd329242b9939b127351ebf3f522f0f96225</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/4cd465e8-7fe5-436e-8f52-9a32572c9cf7_5a43f1c9.jpg?itok=UdIMbhV6&amp;v=1771499237" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โมเมนตัมรถยนต์ไฟฟ้าของจีนช้าลงเมื่อแบตเตอรี่ราคาแพงบังคับให้ผู้ขับเป็นไฮบริด</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3343905/chinas-ev-momentum-slows-pricier-batteries-steer-drivers-hybrids?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ค่าใช้จ่ายแบตเตอรี่ที่เพิ่มขึ้นและตลาดรถยนต์ระบายความร้อนมีแนวโน้มที่จะเอียงการแข่งขันรถยนต์ไฟฟ้าของจีนเพื่อสนับสนุนไฮบริดในปีนี้เนื่องจากผู้บริโภคที่ใส่ใจงบประมาณหันหลังให้กับรุ่นไฟฟ้าอย่างเต็มที่นักวิเคราะห์กล่าวอัตราเงินเฟ้อต้นทุนวัสดุคาดว่าจะชะลอโมเมนตัมสำหรับรถยนต์ไฟฟ้าที่ใช้แบตเตอรี่ (BEV) ช่วยให้ปลั๊กอินไฮบริดสามารถกลับมามีส่วนแบ่งการตลาดอีกครั้งหลังจากหลายปีของการใช้พลังงานไฟฟ้าอย่างรวดเร็วในโลก</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3602cfb7865bb497b3d9207e365c91dfa1f259a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/7cb3ec49-6ab0-4ff2-937a-968fbaa5838e_9e0f2557.jpg?itok=YxW2fZAR&amp;v=1771405032" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การติดตั้งขีปนาวุธสหรัฐในฟิลิปปินส์ส่งสัญญาณการเปลี่ยนแปลงเชิงกลยุทธ์ที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นในภูมิภาค</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3344020/us-missile-deployments-philippines-signal-deeper-strategic-shift-region?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าแผนการขยายการติดตั้งระบบขีปนาวุธขั้นสูงและแพลตฟอร์มไร้คนขับของสหรัฐอเมริกาในฟิลิปปินส์นั้นเกี่ยวกับฮาร์ดแวร์น้อยกว่าภูมิศาสตร์และสิ่งที่ส่งสัญญาณเกี่ยวกับกลยุทธ์ระยะยาวของวอชิงตันในภูมิภาคประกาศหลังจากการเจรจายุทธศาสตร์ทวิภาคีฟิลิปปินส์ - สหรัฐฯครั้งที่ 12 ในสัปดาห์นี้การเคลื่อนไหวดังกล่าวสะท้อนให้เห็นถึงความพยายามอย่างต่อเนื่องในการเสริมสร้างสิ่งที่เรียกว่า First Island Chai</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:58:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0876c988ede134e398869ce1ff60142bc793f3d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/2aaa7784-cc19-461f-9db2-1c01249895c4_dd1e5b60.jpg?itok=CtowUoXH&amp;v=1771498648" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Andrew Mountbatten-Windsor ถูกจับกุมในข้อหาประพฤติมิชอบในสำนักงานสาธารณะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344019/andrew-mountbatten-windsor-was-arrested-suspicion-misconduct-public-office?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังตำรวจของสหราชอาณาจักรกล่าวว่าได้จับกุม Andrew Mountbatten-Windsor เนื่องจากสงสัยว่ามีการประพฤติมิชอบในสำนักงานสาธารณะกองกำลังตำรวจไม่ได้ตั้งชื่อ Mountbatten-Windsor ตามปกติภายใต้กฎหมายของสหราชอาณาจักรแต่เมื่อถามว่าเขาถูกจับหรือไม่กองกำลังก็ชี้ไปที่คำแถลงที่บอกว่าพวกเขาจับกุมชายอายุหกสิบกว่าวันเกิดปีที่ 66 ของ Mountbatten-Windsor ตรงกับวันพฤหัสบดี “การปฏิบัติตามผู้ประเมินอย่างละเอียด</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:22:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00fece1cc58b7b348661d8f8080645ef6e91669e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/9879ef06-145d-4406-a7fc-52a2a1884d90_2a06bc8e.jpg?itok=-aY4r0UD&amp;v=1771496555" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์มีแผนจะควบคุมกล่องบอด 'ความเป็นพ่อ‘ หรือ ’การลดอันตราย‘ หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3344018/singapores-plan-regulate-blind-boxes-paternalistic-or-harm-reduction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Faye Jimeno เป็นผู้ซื้อกล่องคนตาบอด – ของเล่นหรือสินค้าที่ขายในบรรจุภัณฑ์ที่ปิดสนิทโดยผู้บริโภคไม่ทราบถึงการออกแบบของพวกเขาจนกว่าจะซื้อผู้บริหารด้านความคิดสร้างสรรค์วัย 33 ปีจากสิงคโปร์กล่าวว่าความหลงใหลในกล่องคนตาบอดของเธอเริ่มขึ้นในปี 2021 และความน่าดึงดูดใจและความลึกลับของพวกเขาทำให้เธอซื้อกล่องเหล่านี้ทุกสัปดาห์ส่วนใหญ่อยู่ในร้านค้าที่ตั้งอยู่ในแหล่งช็อปปิ้ง</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:10:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">337561b6bb382315b24efc30238c12b587102443</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/a1d68af8-f582-481b-8374-391f3ef2038d_174915e2.jpg?itok=u726u8My&amp;v=1771495841" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
