<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เพิ่มยอดขายความคิดถึงแต่ร้านขายร่มในฮ่องกง 183 ปีตั้งค่าให้พับเก็บได้ดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336324/bump-nostalgia-sales-183-year-hong-kong-umbrella-shop-set-fold-good?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Yau Yiu-wai ที่หน้าร้านขนาดเล็กและอัดแน่นใน Sham Shui Po ของฮ่องกงได้อธิบายวิธีที่ดีที่สุดในการเปิดและปิดร่มให้กับผู้ซื้อที่สนใจอย่างไม่มีที่สิ้นสุดแต่เจ้าของร้านวัย 73 ปีได้รับผลกระทบจากลูกค้าหลังจากประกาศเมื่อต้นสัปดาห์ว่าเขาจะปิดกิจการของครอบครัวอายุ 183 ปีซึ่งเป็นหนึ่งในร้านร่มที่เหลืออยู่แห่งสุดท้ายของเมืองที่มีการซ่อมแซม</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 08:55:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27c7993c06d3e68e367be2fde4112290a72a51eb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/83dfd98f-7091-4e8e-901d-418eb35875bf_1b62264c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จากการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศสู่สุขภาพปัญหาระดับโลกต้องการนักลงทุนเพื่อยกระดับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3336062/climate-change-health-global-problems-need-investors-step?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้คนชอบที่จะเกลียดรัฐบาลและพวกเขาเกลียดที่ต้องจ่ายภาษีอย่างไรก็ตามจากนี้ไปเราจะต้องยอมรับการแทรกแซงของรัฐมากขึ้นและความจำเป็นในการเสียภาษีที่สูงขึ้นหรือมิฉะนั้นจะออกกฎหมายระบบ dirigiste มากขึ้นในการกำกับการออมส่วนบุคคลในการลงทุนที่ไม่ได้ขึ้นอยู่กับตลาดซึ่งสามารถทำได้ทั้งแบบชั่วคราวหรือเพื่อตอบสนองต่อวิกฤตการณ์ทางการเงินครั้งต่อไปโดยไม่ต้องพูดว่า THA</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">23db77bea2b4ae6fec0c4d681ceddab9ba53d352</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/b31d25d6-6b20-4498-8940-f9081a6ca895_ce3af1b9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลฮ่องกง ‘มั่นใจ‘ ในการค้นหาไซต์ใหม่เพื่อเป็นที่พักพิงแก่ผู้ประสบอัคคีภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336321/hong-kong-government-confident-finding-new-site-rehouse-fire-victims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้แสดงความเชื่อมั่นในการระบุสถานที่ตั้งใน Tai Po อย่างรวดเร็วเพื่อสร้างแฟลตที่ได้รับเงินอุดหนุนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของตัวเลือกการตั้งถิ่นฐานใหม่ที่กำลังได้รับการตรวจสอบสำหรับผู้ที่ตกเป็นเหยื่อที่ถูกปล่อยให้ไร้ที่อยู่อาศัยโดยนรกที่อันตรายถึงชีวิตเมื่อเดือนที่แล้วรองเลขาธิการฝ่ายการเงิน Michael Wong Wai-lun ในวันเสาร์ได้ระบุหลายทางเลือกในการตั้งถิ่นฐานใหม่ของผู้พลัดถิ่นในศาลวังฟุกพร้อมกับเน้นย้ำถึงความสำคัญของ ga</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 08:27:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">689f054ce16abac376112a0dfa73be90a45bea37</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/3f199efa-4fed-4d3c-9dbf-00ff7e682839_700cc3f8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ฉันโตแล้ว ': คริสตินฟงสมาชิกสภานิติบัญญัติฮ่องกงไม่อนุญาตโหมดการเมืองที่ลุกเป็นไฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3336316/ive-grown-hong-kong-legislator-christine-fong-disavows-fiery-mode-politics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Christine Fong Kwok-shan สมาชิกสภาเขตในฮ่องกงที่มีชื่อเสียงด้านการปกป้องสิทธิของสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรด้วยการกระทำทางการเมืองที่ดุเดือดและบางครั้งก็เป็นที่ถกเถียงกันได้ให้คำมั่นว่าจะละทิ้งวิธีการประท้วงในอดีตของเธอตอนนี้เธอได้รับเลือกให้เป็นนักกฎหมายแล้ว “Queen of Votes” ใหม่ของเมืองในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติซึ่งก่อนหน้านี้วางตำแหน่งตัวเองเป็นอิสระในระดับปานกลาง</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 08:00:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ebd784d08afe580abbeacfee5fc92acc45b69ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/ec38c1d5-e339-46e0-a8ad-f9e3cb7fc216_9694899a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปีแห่งการเปลี่ยนแปลง ‘มหากาพย์’ ของซีเรียได้รับความคุ้มครองจากทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336269/syrias-year-epic-transformation-earns-it-trumps-protection?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งปีหลังจากม่านแห่งความหวาดกลัวในห้าทศวรรษของระบอบการปกครองอัสซาดซีเรียกำลังกลายเป็นสัญญาณของการต่ออายุที่หาได้ยากในภูมิภาคที่เต็มไปด้วยความขัดแย้งประธานาธิบดีอาเหม็ดอัล - ชาราอดีตจิฮาดีที่เต็มไปด้วยความกระตือรือร้นในการปฏิวัติเพื่อสร้างบ้านของเขาใหม่หลังจาก 14 ปีของสงครามกลางเมืองเขาประสบความสำเร็จในการรวมอำนาจและได้รับการยอมรับในระดับสากลในช่วง 12 เดือนที่ผ่านมาซีเรียได้ “เปลี่ยนแปลง</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 08:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4bb38e4c3ad0f2e528b178cafd85d4069824129b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/a5a8d1ac-89b5-4118-b8f7-3d412a6e3f05_faaad040.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
