<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สำหรับชาวยิวออสเตรเลียบางคนการยิงบอนไดรู้สึกว่าหลีกเลี่ยงไม่ได้หลังจากเกิดเหตุการณ์ต่อต้านชาวยิวหลายพันครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3336409/some-australian-jews-bondi-shooting-feels-inevitable-after-thousands-antisemitic-incidents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายวันหลังจากฮามาสโจมตีอิสราเอลในเดือนตุลาคม 2023 ทำให้มีผู้เสียชีวิต 1,200 คนและก่อให้เกิดสงครามร้ายแรงในกาซาสามเหลี่ยมสีแดงกลับด้านถูกพ่นสีบนด้านหน้าของร้านเบเกอรี่ชาวยิวในซิดนีย์มันเป็นครั้งแรกของเหตุการณ์ต่อต้านการแบ่งแยกสีผิวในออสเตรเลียเหตุการณ์การลอบวางเพลิงการวางเพลิงกราฟฟิตี้และการพูดแสดงความเกลียดชังในเวลาต่อมาซึ่งเป็นประมุขของประเทศ</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 15:40:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29a9077d721edd1f36b0f7a9c303ad9194b33998</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/619152d8-d92b-429d-93a3-e59b0168c79d_56203b5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zelensky eyes US, EU ของยูเครนรับประกันว่าจะป้องกันการรุกรานของรัสเซียได้มากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336408/ukraines-zelensky-eyes-us-eu-guarantees-prevent-more-russian-aggression?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Volodymyr Zelensky ได้ส่งสัญญาณว่ายูเครนสามารถยอมรับการค้ำประกันความปลอดภัยจากสหรัฐอเมริกาและยุโรปเพื่อป้องกันการรุกรานของรัสเซียในอนาคตและทดแทนเป้าหมายระยะยาวในการเข้าร่วมกับ Nato Kyiv ซึ่งเป็นเวลาหลายปีที่ได้เห็นการเป็นสมาชิกในพันธมิตรเป็นวิธีที่จะสร้างความมั่นคงในอนาคตได้เปลี่ยนแปลงวาทศิลป์ท่ามกลางความไม่เต็มใจอย่างต่อเนื่องของสหรัฐและพันธมิตรในยุโรปบางส่วน</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 14:42:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0372ddeae110f1ccd7cb092424d1b799589df393</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/74d6d24b-791a-43be-aa87-6f9dc07f2932_42fde11d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สตาร์ทอัพหุ่นยนต์ 150,000 $ ของจีนเอาชนะ Elon Musk เจ้านาย Tesla ได้อย่างไรใน 2 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336182/how-chinas-us150000-robotic-start-beat-tesla-boss-elon-musk-2-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัตราต่อรองดูเหมือนจะเป็นไปไม่ได้: บริษัทสตาร์ทอัพสัญชาติจีนที่ก่อตั้งขึ้นในปี 2023 ด้วยเงินเพียง 1 ล้านหยวน (142,000 ดอลลาร์สหรัฐ) ที่เข้าครอบครอง Elon Musk ซึ่งเป็นตำนานด้านเทคโนโลยีผู้ขัดขวางอวกาศและซีอีโอของ Tesla ซึ่งมีมูลค่าครึ่งล้านล้านดอลลาร์แต่ในเวลาไม่ถึงสองปี EngineAI Robotics นำโดย CEO Zhao Tongyang ได้สร้าง T800 ซึ่งเป็นหุ่นยนต์ที่ส่งลูกเตะทรงกลมสไตล์ Bruce Lee ด้วยแรงขนาดเล็ก</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">822d2c94534f80a0b158785ceb9fa9bc50ccef5e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/f4c33737-8ecf-4098-a4c2-b019393fa696_fac7902c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เราต้องการพักในฮ่องกงผู้ช่วยชาวฟิลิปปินส์ที่รอดชีวิตจากเปลวไฟที่ลุกโชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336403/we-want-stay-hong-kong-say-filipino-helpers-who-survived-deadly-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ช่วยแม่บ้านชาวฟิลิปปินส์ที่รอดชีวิตจากไฟไหม้ที่ร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษกล่าวว่าพวกเขาไม่มีความตั้งใจที่จะออกจากเมืองแม้ว่าพวกเขาจะได้รับความบอบช้ำจากโศกนาฏกรรมก็ตามผู้รอดชีวิต 35 คนที่เข้าร่วมงานเต็มวันที่มหาวิหารเซนต์จอห์นในเซ็นทรัลเมื่อวันอาทิตย์บอกกับโพสต์เกี่ยวกับการบวชของพวกเขาหลังจากสูญเสียทรัพย์สินส่วนตัวทั้งหมดในนรกเมื่อเดือนที่แล้วบางส่วนยังคงทำงานให้กับ</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 13:35:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec9b4924c3cbdbd8db3bb5a8914927f3dc9260e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/fc17d482-c1c8-444a-bdd6-796cb9866ed1_d171ee9f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงอายุ 26 ปีถูกจับกุมในฮ่องกงจากการซ้อมรบสไตล์ทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336401/woman-26-arrested-hong-kong-expands-crackdown-military-style-drills?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจความมั่นคงแห่งชาติของฮ่องกงได้จับกุมผู้หญิงคนหนึ่งเนื่องจากสงสัยว่ามีส่วนร่วมในการฝึกซ้อมที่ผิดกฎหมายในขณะที่เจ้าหน้าที่ยังคงปฏิบัติการต่อไปกับกลุ่มที่ถูกกล่าวหาว่าดำเนินการฝึกอบรมการต่อสู้แบบทหารโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อโค่นล้มรัฐบาลโฆษกตำรวจกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าหญิงชราอายุ 26 ปีถูกควบคุมตัวในคืนวันศุกร์เนื่องจากสงสัยว่ากระทำความผิดฐาน “เจาะโดยไม่ชอบด้วยกฎหมาย”</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 13:22:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d7107b79004ddb1ebdd7d4b11253e49e04d9f5e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/cb83a154-8d58-4ef8-ac52-00b9768f4e68_0312dc42.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
