<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โรงเรียนชั้นนำของสิงคโปร์จุดประกายการถกเถียง; ความกังวลสำหรับผู้ช่วยในบ้าน: 7 ไฮไลท์ของเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3338851/singapores-elite-schools-spark-debate-concern-domestic-helpers-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากรายงานข่าวของ SCMP เกี่ยวกับเอเชียในสัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งสะท้อนกับผู้อ่านของเราและเปิดเผยประเด็นเฉพาะเรื่องหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการท่องเที่ยวของมาเลเซียเรียกร้องให้มีการต้อนรับอย่างอบอุ่นหลังจากมีข้อร้องเรียน ‘น้อยกว่ามิตร’ 2. ผู้ขโมยของในญี่ปุ่นเกลียด ‘สวัสดี’ ง่ายๆมากกว่ากล้อง 3. อภิปรายเกี่ยวกับ Singapo</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 04:15:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f947736470b67c56ffdbc4995994eaccf4eb3765</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/5e3ccb52-d549-4a07-8e0a-45416731d963_6f0e9d89.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิง 1 คนวัยรุ่น 2 คนถูกจับกุมที่สนามบินฮ่องกงในข้อหาพกพาอาวุธต้องสงสัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3338854/1-woman-2-teens-arrested-hong-kong-airport-carrying-suspected-weapons?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงและวัยรุ่นสองคนถูกจับกุมที่สนามบินของฮ่องกงหลังจากที่สงสัยว่ามีถังสเปรย์พริกไทยและข้อต่อทองเหลืองถูกพบในกระเป๋าเดินทางไปยังสหรัฐอเมริกาและแคนาดาตำรวจกล่าวเมื่อวันอังคารว่าพวกเขาได้รับรายงานสามครั้งในวันก่อนหน้าหลังจากตรวจพบสิ่งของต้องห้ามที่ต้องสงสัยในสัมภาระโหลดใต้เครื่องหนึ่งชิ้นและกระเป๋าถือขึ้นเครื่องสองใบในระหว่างการตรวจสอบความปลอดภัยทั้งสามเป็นกลุ่มย่อย</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 04:02:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b09a2d9dce3a7706bf9f356e74a5d7ac65a3822</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/686e6a77-c96c-471a-8510-8155f2a250e2_9b1e650b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คู่รักจากสิงคโปร์เข้ามอบตัวกับตำรวจมาเลเซียในคดีเติมน้ำมัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338848/singaporean-couple-viral-petrol-refuelling-video-surrender-malaysian-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจมาเลเซียกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าชายคนที่ถูกกล่าวหาว่าเติมน้ำมันรถยนต์ที่จดทะเบียนในสิงคโปร์โดยได้รับการอุดหนุนน้ำมัน RON95 ที่สถานีบริการน้ำมันในรัฐยะโฮร์ได้ออกมาผู้ช่วยผู้บัญชาการ Kulai Tan Seng Lee กล่าวว่าชายวัย 63 ปีและภรรยาวัย 67 ปีของเขามาถึงสำนักงานตำรวจ Kulai เพื่อช่วยในการสอบสวน “เอกสารการสอบสวนยังอยู่ระหว่างการดำเนินการ</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 03:31:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">946d24459b29d523a6152206be9c7af155675cea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/24e15fd7-45f4-4fa3-b723-4b1731b5c45c_3fcc2460.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มรสุมฤดูหนาวที่จะผลักดันอุณหภูมิของฮ่องกงถึง 11 องศาในอีกไม่กี่วันข้างหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3338846/winter-monsoon-push-hong-kong-temperatures-11-degrees-coming-days?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราฮ่องกงจะมีอากาศเย็นลงในช่วงสองสามวันข้างหน้าโดยอุณหภูมิจะลดลงต่ำสุดที่ 11 องศาเซลเซียส (51.8 ฟาเรนไฮต์) ภายใต้อิทธิพลของมรสุมฤดูหนาว</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 03:06:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b942423e46ce134c01d82c835ad09e3c90d2b050</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/a3b93e28-109f-4b3e-aa75-941d0a543638_38da0ccc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยอดขายในประเทศจีนของ Tesla ทุบสถิติรายเดือนเนื่องจากผู้ซื้อ EV แข่งขันกันเพื่อเอาชนะการเพิ่มขึ้นของภาษี</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3338842/teslas-china-sales-hit-monthly-record-ev-buyers-race-beat-tax-increase?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การจัดส่งของ Tesla ในประเทศจีนเพิ่มขึ้นสูงสุดเป็นประวัติการณ์ในเดือนธันวาคมซึ่งเกิดจากแรงซื้อก่อนที่รัฐบาลจะถอนมาตรการทางภาษีบางส่วนแต่ผู้ผลิตรถยนต์ในสหรัฐอเมริกายังคงเผชิญกับการต่อสู้บนเนินเขาเพื่อทวงคืนความเป็นผู้นำที่เคยปลอดภัยในตลาดยานยนต์ไฟฟ้า (EV) ที่ใหญ่ที่สุดในโลกท่ามกลางความท้าทายที่เข้มงวดจากคู่แข่งในท้องถิ่นในเดือนธันวาคมโรงงาน Gigafactory ของ Tesla ในเซี่ยงไฮ้ส่งมอบโหมดประมาณ 94,000 โหมด</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 02:27:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">507336ffbe16297ef45c8b91fa283f4d5e6a3be1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/2b4dda6e-9a31-4b4d-855a-6a3e23f8dfab_436e200d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
