<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘เธอเอาแต่ร้องไห้ให้ฉันช่วยเธอ ': ครอบครัวของเหยื่อที่โศกเศร้าในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334641/she-kept-crying-me-rescue-her-victims-families-mourn-fallen-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หอคอยสีชานมแปดแห่งของศาลหวังฟุกเป็นเสาส่งสัญญาณพิเศษให้กับคนในท้องถิ่นจำนวนมากในเขตไทโปของฮ่องกงชาวบ้านบอกว่าเมื่อใดก็ตามที่พวกเขาเห็นช่วงตึกที่โผล่ออกมาเป็นมุมมองทางด้านซ้ายของทางหลวง Tolo ทางตอนเหนือในการเดินทางประจำวันหลังเลิกงานพวกเขารู้ว่าพวกเขากลับบ้านแล้วบ้านเป็นที่พักที่เงียบสงบของพวกเขามีเลนจักรยานที่คดเคี้ยวและคลองที่อยู่ห่างไกลจาก</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f0adea4c44b03d20a7152bbbc66d6e785532020</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/4098b1e0-bd0e-4644-bbfe-e52ccfed82a5_5df45629.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักปฏิรูปหัวรุนแรงของไทยต่อสู้กับราชวงศ์ ‘บ้านยาหยี’ เพื่อทำโพลสำรวจซ้ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334561/thailands-sidelined-reformists-battle-baan-yai-dynasties-repeat-election-win?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ปริศนาทางการเมืองของประเทศไทยเริ่มปรากฏขึ้นก่อนการเลือกตั้งที่จะมีขึ้นในช่วงต้นปีหน้าการก่อกำเนิดครั้งที่สามของพรรคปฏิรูปที่ได้รับคะแนนเสียงมากที่สุดในครั้งที่แล้วคือการแสวงหาผลการดำเนินงานซ้ำแต่พรรคประชาชนที่ก่อนหน้านี้ไม่เพียงแต่ปฏิเสธโอกาสที่จะปกครองแต่ท้ายที่สุดก็ถูกศาลรัฐธรรมนูญยุบเมื่อปีที่แล้วเนื่องจากพยายามอ้างอิง</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae2f2b2d22cf2cfe329f325493844e5c42ae5d75</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/912654f3-f4a2-4662-9261-3b27e72015bf_84915e88.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนของไต้หวันที่จะซื้อเทคโนโลยีโดรน ‘เทคโอเวอร์’ จุดประกายการถกเถียงด้านความปลอดภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3334496/taiwans-plan-acquire-drone-takeover-technology-sparks-security-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนการของไต้หวันที่จะได้มาซึ่งเทคโนโลยี "การยึดอำนาจ" ของอิสราเอลซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของเครือข่ายต่อต้านการโจมตีได้สร้างการถกเถียงเกี่ยวกับการใช้งานและกลยุทธ์ด้านความปลอดภัยของเกาะในขณะที่พยายามที่จะก้าวทันภัยคุกคามที่ไม่มีคนขับที่กำลังพัฒนาอย่างรวดเร็วในการบรรยายสรุปสำหรับซัพพลายเออร์เกี่ยวกับข้อกำหนดในการจัดซื้อเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาสำนักงานความมั่นคงแห่งมาตุภูมิของไต้หวันได้ระบุข้อกำหนดสำหรับระบบใหม่เพื่อปกป้องเกาะ</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 22:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45acee83069cbd7c3401f99b8d82e3285bfa4642</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/2365f8b2-3ea9-4f29-ae15-174cd2347f3f_4621f032.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ถ้าจีนสามารถลดมลพิษได้ทำไมอินเดียถึงทำไม่ได้?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3334107/if-china-can-cut-its-pollution-why-cant-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้จะมีการแทรกแซงนโยบายมานานหลายปีแต่มลพิษทางอากาศในอินเดียก็แย่ลงอย่างรวดเร็วในช่วงกลางเดือนนี้เมืองต่างๆรวมถึงเมืองหลวงนิวเดลีได้รับการตรวจวัดคุณภาพอากาศในระดับที่เป็นอันตรายรายงานของ IQ Air ปี 2024 พบว่าระดับอนุภาคของอินเดีย (PM2.5) มากกว่า 10 เท่าของขีดจำกัดความปลอดภัยขององค์การอนามัยโลกในภาคเหนือมลพิษส่วนใหญ่มาจากการจราจร</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7415d695d70a1940b487288cfd9bd4a2cc74de88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/28f1d08a-c78b-48fb-baa0-400dd3a13667_a93d0064.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องซักผ้าสำหรับมนุษย์เริ่มวางจำหน่ายในญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3334647/human-washing-machine-goes-sale-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากสร้างความตื่นตาตื่นใจให้กับผู้เข้าชมงาน World Expo ขณะนี้มีเครื่องซักผ้ามนุษย์วางจำหน่ายในญี่ปุ่นแล้วโฆษกหญิงของบริษัทกล่าวเมื่อวันศุกร์ผู้ใช้นอนลงในฝักปิดฝาและทำความสะอาดเหมือนเสื้อผ้าในเครื่องซักผ้า – แต่ไม่มีการหมุน – ในขณะที่เล่นเพลงต้นแบบของอุปกรณ์ที่เรียกว่าเครื่องซักผ้ามนุษย์แห่งอนาคตดึงดูดคิวยาวเหยียดในงานเอ็กซ์โปหกเดือนที่จัดขึ้นในโอซาก้าในอ็อกโตเบะ</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 18:42:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eacfbd2b7d19159afd38ac1fe3f2fb1038943f1f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/61abf32f-fd3c-4d85-b839-938bfbd14556_9f7eeab2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
