<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจสหราชอาณาจักรค้นหาผู้ขอลี้ภัยในลอนดอนหลังจากได้รับการปล่อยตัวอย่างผิดพลาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330324/uk-police-search-london-asylum-seeker-after-mistaken-release?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจอังกฤษกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าพวกเขากำลังสำรวจเทปโทรทัศน์วงจรปิดหลายชั่วโมงเพื่อหาผู้ขอลี้ภัยที่ถูกตัดสินลงโทษในข้อหาล่วงละเมิดทางเพศซึ่งได้รับการปล่อยตัวออกมาจากเรือนจำโดยไม่ได้ตั้งใจตำรวจเอสเซกซ์กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าเจ้าหน้าที่จากสามกองกำลังที่แยกจากกันกำลังทำงานร่วมกันในการสืบสวนเคบาตูตำรวจฮาดุชเกอร์เบอร์สลาซีเคบาตูอายุ 38 ปีสัญชาติเอธิโอเปียถูก “พบครั้งสุดท้ายในพื้นที่ลอนดอน”</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 12:58:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e511c25fa86c3a8d407d9140268e0590d4eb2a78</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/546c5180-2119-4534-b471-37c447f9d0a4_598d048b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งเล็งไปที่ ‘เอกราชไต้หวัน’ ในที่อยู่วันฟื้นฟู</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3330323/beijings-wang-huning-takes-aim-taiwan-independence-restoration-day-address?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนจะไม่มีที่ว่างสำหรับกิจกรรมการแบ่งแยกดินแดน "เอกราชไต้หวัน" ในรูปแบบใดๆซึ่งเป็นหนึ่งในผู้นำอาวุโสที่สุดของกรุงปักกิ่งกล่าวในวันเสาร์ซึ่งเป็นวันครบรอบ 80 ปีของการกลับมาจากการปกครองของญี่ปุ่น “เราควรทำงานร่วมกันเพื่อขับเคลื่อนสาเหตุของการรวมชาติและต้องไม่มีที่ว่างสำหรับกิจกรรมการแบ่งแยกดินแดน ‘เอกราชไต้หวัน’ ในรูปแบบใดๆ” Wang Huning, Beijing's No 4</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 12:48:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5fbdc6f312e1026c2d13f611b7bbc4968604bac1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/b076a311-5838-42a3-8cda-3c20bb74354e_ac6d5674.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Giant Labubu, Elmo, Grimace และ Doraemon ลอยอยู่ในท่าเรือฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3330322/giant-labubu-elmo-grimace-and-doraemon-floating-hong-kong-harbour?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แฟนๆของตัวละครยอดนิยม Labubu, Elmo, Grimace และ Doraemon แห่กันไปดู inflatables ยักษ์ของทั้งสี่ในอ่าววิกตอเรียของฮ่องกงในวันแรกของการแสดงที่ยาวนานหนึ่งสัปดาห์ในวันเสาร์แม้ว่าผู้เข้าชมบางคนจะบอกว่าพวกเขาไม่ค่อยสนใจที่จะจ่ายค่าเข้าชมดาดฟ้าชมวิวหรือซื้อของที่ระลึกผู้อยู่อาศัยและนักท่องเที่ยวไปที่ท่าเรือเซ็นทรัลฟรอนท์เพื่อถ่ายรูปพองลม</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 12:26:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5b2f6b2d53b930b049d9b4fd815ea116dc1b5a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/b6be7f21-083a-4c89-8eb7-7e27c3f45190_81d2d09d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทเหล็กของฟิลิปปินส์ปฏิเสธการเชื่อมโยงกับการขนส่งกัมมันตภาพรังสีที่ถูกกล่าวหา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3330321/philippine-steel-firm-denies-link-alleged-radioactive-shipment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>SteelAsia Manufacturing Corp. กล่าวว่าได้รับคำสั่งจากสถาบันวิจัยนิวเคลียร์ฟิลิปปินส์ให้ดูแลตู้คอนเทนเนอร์ขนส่งสินค้า 23 ตู้ที่ถูกกล่าวหาว่ามีฝุ่นสังกะสีกัมมันตรังสีและถูกปฏิเสธโดยอินโดนีเซียโดยไม่มีความเกี่ยวข้องกับการขนส่งบริษัทเหล็กของฟิลิปปินส์กล่าวว่าได้รับการติดแท็กว่าเป็นแหล่งที่มาของสารกัมมันตรังสีโดย PNRI และได้รับคำสั่งให้บรรจุภาชนะบรรจุไว้ใน CALA</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 12:05:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53af20da696a28aca3c62b23db42c39c48bc2099</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/ff473432-26f5-469b-be4f-10be9470c04c_0dc27c24.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรจิน่าอิปสตรีเหล็กสีสันสดใสของฮ่องกงกล่าวว่า ‘ภารกิจสำเร็จแล้ว’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3330320/regina-ip-hong-kongs-colourful-iron-lady-says-mission-accomplished?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการจากไปจากสไตล์การพูดคุยแบบตรงไปตรงมาของเธอเรจิน่า Ip Lau Suk-yee ของฮ่องกงทำให้ประชาชนแขวนอยู่นานกว่าหนึ่งสัปดาห์ก่อนที่จะประกาศในที่สุดในวันเสาร์ว่าเธอจะไม่ลงสมัครในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติในเดือนธันวาคมซึ่งจะสิ้นสุดการดำรงตำแหน่งในสภานิติบัญญัติเป็นเวลา 17 ปีผู้ก่อตั้งพรรคประชาชนใหม่วัย 75 ปีกล่าวอีกว่าถึงเวลาที่จะต้องผ่านกระบองแล้วหลังจากเสร็จสิ้น</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 11:35:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1cbd439c14800ed432e35b6c3dc3f22269e5554</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/be9009ce-c864-43c3-839b-010b1b5a31cc_f9d91312.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
