<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>16 คนเสียชีวิตขณะที่รถบัสอินโดนีเซียชนสิ่งกีดขวางกลิ้งอยู่ด้านข้างพยานบอกว่าคนขับกำลังขับรถเร็ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337297/16-dead-indonesian-bus-hits-barrier-rolls-side-witnesses-say-driver-was-speeding?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ระบุว่าเกิดอุบัติเหตุรถบัสโดยสารชนผู้คนอย่างน้อย 16 คนบนเกาะชวาหลักของอินโดนีเซียหลังเที่ยงคืนของวันจันทร์รถบัสบรรทุกคน 34 คนสูญเสียการควบคุมบนทางพิเศษและชนสิ่งกีดขวางคอนกรีตก่อนที่จะกลิ้งไปด้านข้าง Budiono หัวหน้าหน่วยค้นหาและกู้ภัยที่ใช้ชื่อเดียวเช่นเดียวกับชาวอินโดนีเซียหลายคนกล่าวรถบัสระหว่างรถกำลังเดินทางจากเมืองหลวง Jaka</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:10:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da9101730720c37e97fc7dd6f53c2826241776ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/cc95088c-6400-4cdd-a7de-1396b8b55f20_adc5ecbb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>DeepSeek กำลังมาแรงที่เปลี่ยนไปค่ายบูตหุ่นยนต์ของจีน: 7 ความก้าวหน้าของ AI 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china-future-tech/ai/article/3336705/deepseeks-game-changing-rise-chinas-robot-boot-camps-7-ai-2025-breakthroughs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของ SCMP เกี่ยวกับการพัฒนา AI ในประเทศจีนในปีนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. การพัฒนา AI ของ DeepSeek อาจเปลี่ยนแปลง 'ชะตากรรมแห่งชาติ‘ ของจีนใน DeepSeek สงครามเทคโนโลยีของสหรัฐอเมริกาซึ่งได้รับการยกย่องจากบางคนว่าเป็น "ม้ามืดที่ใหญ่ที่สุด" ในเวทีแบบจำลองภาษาขนาดใหญ่แบบโอเพนซอร์ส (LLM) ตอนนี้มีตาวัวอยู่ที่ด้านหลังเนื่องจากการเริ่มต้น</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50082d273e90377d9423f3e7f98c4834679028e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/7d79a55b-f8bb-494f-94a0-1dd782d7c08e_f12ef064.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จรวด H3 ของญี่ปุ่นไม่สามารถส่งดาวเทียมระบุตำแหน่งทางภูมิศาสตร์ขึ้นสู่วงโคจรหลังจากเครื่องยนต์ถูกตัดออก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3337292/japanese-h3-rocket-fails-launch-geolocation-satellite-orbit-after-engine-cuts-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จรวด H3 ของญี่ปุ่นที่บรรทุกดาวเทียมดวงที่หกในระบบระบุตำแหน่งทางภูมิศาสตร์เจ็ดโคจรล้มเหลวในการส่งมอบน้ำหนักบรรทุกขึ้นสู่วงโคจรหลังจากการยกขึ้นในวันจันทร์กระทรวงวิทยาศาสตร์ของประเทศกล่าวองค์การสำรวจอวกาศญี่ปุ่นกำลังประเมินสถานการณ์และตรวจสอบสาเหตุของการตัดการทำงานก่อนกำหนดของเครื่องยนต์ขั้นที่สองที่เกิดขึ้นไม่นานหลังจากการยกตัวออกจาก Tanegashima Space Cen</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 06:54:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df81b39c78045f08899a266704efa29ec2452b4f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/7e45452c-3a4d-4915-8931-ca140fb94f57_22f2d12b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวฮ่องกงที่หายตัวไปในชั่วข้ามคืนในการเดินป่ากับแม่ที่พบใน Yuen Long</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337286/hong-kong-man-who-went-missing-overnight-hike-mother-found-yuen-long?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวฮ่องกงที่หายตัวไปนานกว่า 12 ชั่วโมงระหว่างการเดินป่าใน Yuen Long ถูกพบโดยพนักงานของอุโมงค์ Tai Lam ในเช้าวันจันทร์กองกำลังได้รับรายงานจากหญิงสาววัย 57 ปีนามว่าหลี่เมื่อเวลา 5.22 น. ของวันอาทิตย์ว่าลูกชายวัย 28 ปีของเธอหายตัวไปหลังจากออกไปเพื่อบรรเทาตัวเองในขณะที่ทั้งคู่กำลังเดินป่าในไท่ตงชายที่ชื่อถังมีปัญญาชน</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 06:33:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8a17f992ffbeeee8e23c04a477beda41ff145ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/1ff16ef2-ac65-45e3-9eab-29634572dbcb_c7d64493.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กชายชาวจีนกล่าวถึงคนพาลในการประชุมชั้นเรียนได้รับคำชื่นชมขอโทษจากผู้ทรมาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3335724/china-boy-addresses-bullies-class-meeting-earns-admiration-apologies-tormentors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายอายุ 9 ขวบจากภาคตะวันตกเฉียงเหนือของจีนที่เผชิญหน้ากับคนพาลอย่างกล้าหาญในระหว่างการประชุมชั้นเรียนได้รับการยกย่องทางออนไลน์และขอโทษจากผู้ทรมานของเขาตามรายงานของสื่อแผ่นดินใหญ่ Shanshi News เด็กชาย Mao Shilin มาจาก Xian ในมณฑลส่านซีและเป็นผู้ดูแลชั้นเรียนระดับประถมศึกษามารดาของเขาชื่อจางอธิบายว่าเขาเป็นผู้นำที่กล้าหาญตรงไปตรงมาและมีความรับผิดชอบแม้ว่า</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2fec411b5cd8342536945b122fe55dc93a559e6e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/6cb29aaa-4be0-48c4-ab75-7ee41742f5e4_bae09ca2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
