<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จิตรกรรมฝาผนัง Banksy ของผู้พิพากษาที่ตีผู้ประท้วงที่จะถูกลบออกจากศาลนอกกรุงลอนดอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324802/new-banksy-mural-judge-beating-protester-be-removed-outside-london-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพจิตรกรรมฝาผนังใหม่โดย Banksy ศิลปินข้างถนนที่เข้าใจยากซึ่งแสดงให้เห็นว่าผู้พิพากษาที่ทุบตีผู้ประท้วงที่ไม่มีอาวุธด้วยค้อนจะถูกลบออกจากกำแพงด้านนอกศาลที่โดดเด่นที่สุดแห่งหนึ่งของกรุงลอนดอนเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันจันทร์ภาพจิตรกรรมฝาผนังปรากฏขึ้นเมื่อวันจันทร์และแสดงให้เห็นผู้ประท้วงที่นอนอยู่บนพื้นถือป้ายที่กระจัดกระจายไปด้วยเลือดในขณะที่ผู้พิพากษาในวิกผมแบบดั้งเดิมและชุดราตรีสีดำทุบตีเขาด้วยค้อน Banksy โพสต์ภาพ</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 18:10:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a8cf2c1b39c3c93b15005d5bcc833eaa0ba2a94</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/feb57b41-c1a8-4102-ad79-c189ccbba8f0_9df4bf17.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายเบย์รูนายกรัฐมนตรีฝรั่งเศสสูญเสียคะแนนเสียงด้านความเชื่อมั่นโค่นล้มรัฐบาลของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324801/french-pm-bayrou-loses-confidence-vote-toppling-his-government?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐสภาฝรั่งเศสลงมติเมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมาว่าจะโค่นล้มรัฐบาลเกี่ยวกับแผนการที่จะทำให้หนี้แห่งชาติที่เพิ่มสูงขึ้นทำให้วิกฤตทางการเมืองรุนแรงขึ้นและส่งมอบภารกิจให้ประธานาธิบดีเอ็มมานูเอลมาครงในการหานายกรัฐมนตรีคนที่ห้าในเวลาน้อยกว่าสองปีฟรองซัวส์เบย์รูอายุ 74 ปีเข้ารับตำแหน่งนายกรัฐมนตรีเมื่อ 9 เดือนก่อนเขาจะยื่นใบลาออกในวันอังคารที่สำนักงานของเขากล่าวว่าออกจาก Macron</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 17:44:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">555bf2977922cc4036e14005e2582bb3674f1d02</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/c9909a14-0f92-492a-9e0e-8eae5dd07b67_6b85cea0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์หมดสิทธิ์อุทธรณ์ต้องจ่ายเงินให้อี. ฌองแคร์โรลล์ 83.3 ล้านดอลลาร์สหรัฐในคดีหมิ่นประมาท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324800/appeal-court-upholds-e-jean-carrolls-us833-million-defamation-judgment-against-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลอุทธรณ์ของรัฐบาลกลางเมื่อวันจันทร์ตัดสินว่าคณะลูกขุนพลเรือนพบว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐต้องจ่ายเงิน 83.3 ล้านดอลลาร์สหรัฐให้กับอี. ฌองแคร์โรลล์สำหรับการโจมตีทางโซเชียลมีเดียซ้ำแล้วซ้ำเล่าของเขาต่อป้าที่ทุกข์ทรมานมานานหลังจากที่เธอกล่าวหาว่าเขาทำร้ายทางเพศคณะผู้พิพากษาศาลอุทธรณ์คณะที่ 3 ของศาลอุทธรณ์แห่งสหรัฐอเมริกาชุดที่ 2 ปฏิเสธคำอุทธรณ์ของทรัมป์ในการพิจารณาคำชี้ขาดการหมิ่นประมาทโดยพบว่า "คณะลูกขุนตัดสินความเสียหาย</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 16:46:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aca40afdd2831503ceb98eaf2d4048648825c8ea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/5791eac4-de14-459f-8379-cd474049be8e_e7bb1076.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทางหลวงซินเจียงขัดข้องอ้างว่าเป็นนักท่องเที่ยวฮ่องกงคนที่สอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324798/second-hong-kong-tourist-injured-xinjiang-highway-crash-dies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกกลุ่มทัวร์ฮ่องกงคนที่สองเสียชีวิตหลังจากเกิดอุบัติเหตุบนทางหลวงที่สวยงามในซินเจียงเมื่อสัปดาห์ที่แล้วซึ่งทำให้มีผู้ได้รับบาดเจ็บอีกสองคนหน่วยงานอุตสาหกรรมการท่องเที่ยวกล่าวว่าสมาชิกของทัวร์ที่จัดโดย Travel Circle International (TCI) เสียชีวิตเมื่อวันจันทร์ผู้เสียชีวิตคนแรกในคืนที่เกิดอุบัติเหตุในภูมิภาคตะวันตกไกลของจีนแผ่นดินใหญ่เมื่อวันพุธที่ผ่านมาผู้มีอำนาจแสดงออกอย่างลึกซึ้ง</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 16:07:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4daed349877de3535ab1c0cfaf4f1c0adf18d344</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/cd99bf10-fd71-4ec2-896c-279e4196bf63_03403ba0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเลือกตั้งในนอร์เวย์: ค่าครองชีพความวุ่นวายทั่วโลกท่ามกลางความกังวลของผู้มีสิทธิเลือกตั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324797/norway-votes-tight-election-dominated-cost-living-global-turmoil-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นอร์เวย์ลงคะแนนเสียงในวันจันทร์ในวันสุดท้ายของการเลือกตั้งรัฐสภาที่ถูกครอบงำด้วยความกังวลเกี่ยวกับค่าครองชีพและความวุ่นวายในการเมืองระหว่างประเทศโดยพรรคแรงงานที่ปกครองอยู่ได้รับการสนับสนุนอย่างแคบๆให้ดำรงตำแหน่งต่อไปกลุ่มแรงงานฝ่ายซ้ายและพรรคขนาดเล็กสี่พรรคได้รับ 88 ที่นั่งในรัฐสภามากกว่าขั้นต่ำที่จำเป็นในการรักษาเสียงข้างมากและลดลงจาก 100 ที่นั่งรวมกัน</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:42:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37b118a013c33318650ced240568882cfe3004c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/57380378-d8ff-4bbb-8735-d4ac393abc08_3c5de140.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
