<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อิสราเอลฆ่าโฆษกกองทหารคัสซัมติดอาวุธของฮามาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3323837/israel-kills-hamas-spokesman-security-cabinet-meets-discuss-expanding-gaza-offensive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพอิสราเอลแถลงเมื่อวันอาทิตย์ว่าได้สังหารโฆษกปีกติดอาวุธของฮามาสมาเป็นเวลานานในขณะที่คณะรัฐมนตรีด้านความมั่นคงของประเทศได้ประชุมกันเพื่อหารือเกี่ยวกับการรุกที่ขยายตัวในพื้นที่ที่มีประชากรมากที่สุดในกาซาไม่มีแผนที่จะหารือเกี่ยวกับการเจรจาเพื่อหยุดยิงในที่ประชุมตามคำกล่าวของเจ้าหน้าที่ที่พูดโดยไม่เปิดเผยตัวตนเพราะพวกเขาไม่ได้รับอนุญาตให้พูด w</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 17:39:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3aa5dfbdaf756c3f2a8ac0828f9238743a9598ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/464383de-aaf7-48a8-b019-92ec9c3b7a02_ef21eb2e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาปิดกั้นความพยายามของทรัมป์ในการขยายการเนรเทศแรงงานข้ามชาติอย่างรวดเร็ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323836/judge-issues-order-blocking-trump-effort-expand-speedy-deportations-migrants?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางได้ปิดกั้นชั่วคราวไม่ให้รัฐบาลทรัมป์ดำเนินการเนรเทศแรงงานข้ามชาติที่ไม่มีเอกสารอย่างรวดเร็วที่ถูกคุมขังในพื้นที่ภายในของสหรัฐอเมริกาการเคลื่อนไหวดังกล่าวเป็นความล้มเหลวสำหรับความพยายามของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในการขยายการใช้กฎหมายการถอดถอนแบบเร่งด่วนของรัฐบาลกลางเพื่อกำจัดผู้อพยพบางคนในประเทศอย่างรวดเร็วโดยไม่ผิดกฎหมายโดยไม่ต้องปรากฏตัวต่อหน้าผู้พิพากษาก่อน Trump p</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 16:42:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">20bcfa3135a0b9d608f3f790fb60a2fec28f2c75</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/2ee30b8a-c1e7-4117-8931-d3fd6b93c8da_c8068138.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สเตซี่ชานนักยิมนาสติกลีลาคว้ามงกุฎมิสฮ่องกง 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323834/rhythmic-gymnast-stacey-chan-crowned-miss-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักยิมนาสติกลีลา Stacey Chan ได้รับชัยชนะเหนือผู้เข้ารอบสุดท้ายอีก 13 คนเพื่อคว้าตำแหน่ง Miss Hong Kong 2025 ในพิธีที่ระยิบระยับที่ TVB City ใน Tseung Kwan O ในเย็นวันอาทิตย์ก่อนหน้านี้ราชินีนางงามที่เพิ่งขึ้นครองบัลลังก์วัย 26 ปีเคยชนะการแข่งขันยิมนาสติกลีลามาแล้วมากมายในฐานะสมาชิกทีมฮ่องกงเธอเป็นนักศึกษาปริญญาเอกที่มหาวิทยาลัยโคลัมเบียในนิวยอร์ก “ผมสะเทือนใจจริงๆ</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 16:02:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ab786dc8fd7c4867edd8d0fb4d9193a10e10c88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/07a3f407-b941-4647-b103-3727ade8a165_c19f2682.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Hong Kong Watch &amp; Clock Fair กลับมาอีกครั้งในฐานะเวทีสำหรับแบรนด์ดังระดับโลกและแบรนด์อิสระ</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/our-time-our-moments/article/3323348/hong-kong-watch-clock-fair-returns-stage-global-names-and-independent-brands?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] เมื่องาน Hong Kong Watch &amp; Clock Fair ครั้งที่ 44 และ Salon de TIME ครั้งที่ 13 เปิดประตูในเดือนกันยายนนี้ที่ศูนย์การประชุมและนิทรรศการฮ่องกงไม่เพียงแต่พวกเขาจะแสดงศิลปะของชื่อหรูหราระดับโลกแต่ยังรวมถึงความยืดหยุ่นและความคิดสร้างสรรค์ของผู้ผลิตนาฬิกาอิสระสำหรับครีเอเตอร์แบรนด์อิสระใน parti</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 16:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83ba4447f6f822db78b64e11610a436210d1dd3a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/08/27/2025-Watch--scmp.com-Hero-Image--1200x800.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บ่วงปราบปรามยาเสพติดของตำรวจฮ่องกง 418 กับเด็กชายอายุ 13 ปีอายุน้อยที่สุดที่ถูกจับกุม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323833/hong-kong-police-drugs-crackdown-snares-418-boy-13-youngest-arrested?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายอายุ 13 ปีเป็นหนึ่งในผู้คนมากกว่า 400 คนที่ถูกจับกุมในปฏิบัติการต่อต้านยาเสพติดทั่วเมืองในช่วงฤดูร้อนโดยตำรวจฮ่องกงกล่าวว่าเขาต้องสงสัยว่ามีการค้ายาแคปซูลสี่แคปซูลที่เชื่อว่ามีสารเอโทมิเดตซึ่งก่อนหน้านี้เรียกว่าน้ำมันอวกาศตำรวจกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าเจ้าหน้าที่ทุบคดียาเสพติด 303 คดีในระหว่างการปฏิบัติการเจ็ดสัปดาห์ซึ่งมีชื่อรหัสว่า “Tailbacker” โดยมีผู้ต้องสงสัยชาย 328 คนและหญิง 90 คน</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 15:39:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">265a8af0a54f8ef2a80cae114058ab640f6123cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/9616f3a4-6959-48ff-87b3-810c979cc293_4d5c3020.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
