<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หนังสือพิมพ์ทหารของจีน PLA Daily กล่าวหาว่าญี่ปุ่นแสดงความ ‘ไม่เคารพประวัติศาสตร์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337336/chinas-military-newspaper-pla-daily-accuses-japan-showing-no-respect-history?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนังสือพิมพ์ทางการทหารของจีนกล่าวหาว่าญี่ปุ่นบิดเบือนบันทึกการรุกรานในช่วงสงครามประณามการขาด "ความเคารพต่อประวัติศาสตร์" ของประเทศบนเกาะและเตือนว่าการกระทำดังกล่าวมีความเสี่ยงที่จะเกิดโศกนาฏกรรมในอดีตซ้ำอีกในบทวิจารณ์เมื่อวันจันทร์ PLA Daily กล่าวว่ากองกำลังฝ่ายขวาของญี่ปุ่นกำลังฟอกขาวความโหดร้ายในช่วงสงครามของประเทศอย่างเป็นระบบเนื่องจากประชาคมระหว่างประเทศ</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:01:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68affe155546d1e07214395a7fad323b4ba7b9f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/1d16b86a-fd04-4f5e-90b0-40d4eb159b6f_63611ab6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหาวิทยาลัยในเกาหลีใต้ต้องเผชิญกับ ‘การโกงอย่างกว้างขวาง’ หลังจากเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการสอบ AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3337333/south-korean-universities-face-widespread-cheating-after-ai-exam-scandals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโกงจำนวนมากในการสอบออนไลน์ได้เกิดขึ้นอีกครั้งในระหว่างรอบชิงชนะเลิศที่มหาวิทยาลัยในเกาหลีใต้เผยให้เห็นการเตรียมความพร้อมที่ไม่สมบูรณ์ของสถาบันและการดิ้นรนอย่างต่อเนื่องเพื่อสร้างการควบคุมการทดสอบออนไลน์ที่มีประสิทธิภาพและแนวทางสำหรับการใช้ปัญญาประดิษฐ์ (AI) ของนักเรียนตามที่มหาวิทยาลัยแห่งชาติโซลในวันอาทิตย์ผลการสอบปลายภาคสำหรับหลักสูตรการศึกษาทั่วไปที่นำเสนอโดยวิทยาลัย</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:54:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa177ad63302e6c043ee1555c61d2d09cd1325bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/7519c1f8-3d3b-4218-bd3d-770dd4e3b846_8b3acf71.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหาวิทยาลัยฮ่องกงอ้างถึง ‘ความไม่มั่นคง’ เนื่องจากปฏิเสธสถานที่ไว้ทุกข์หลังไฟไหม้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337334/university-hong-kong-denies-students-venue-mourning-after-tai-po-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยที่เก่าแก่ที่สุดของฮ่องกงปฏิเสธที่จะจัดสถานที่สำหรับนักศึกษาเพื่อไว้อาลัยให้กับผู้เสียชีวิตจากเหตุเพลิงไหม้ไทโปเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาโดยอ้างถึงข้อกังวลเรื่อง “ความไม่มั่นคงทางสังคม” และ “เหตุสุดวิสัย” ตามการตีพิมพ์ของวิทยาเขตในการตอบข้อซักถามของ The Post โฆษกมหาวิทยาลัยฮ่องกง (HKU) กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าสถาบันได้รักษาการสื่อสารกับตัวแทนนักศึกษามากกว่า</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:54:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">97c3123b0e9422cc295508f5878b89bae6e57e90</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/2d1404be-c2ff-4314-a937-fd245b0de3f9_8c5e34e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>CHINA EYES ยกเครื่องการดูแลเด็กด้วยกฎหมายเพื่อเพิ่มการเกิดแก้ไขวิกฤตประชากร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3337317/china-eyes-childcare-overhaul-law-boost-births-fix-demographic-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ดำเนินการตามขั้นตอนในการควบคุมอุตสาหกรรมการดูแลเด็กในระดับประเทศร่างกฎหมายเพื่อกำหนดมาตรฐานบริการและลดค่าใช้จ่ายเนื่องจากผู้กำหนดนโยบายต่อสู้เพื่อย้อนกลับการลดลงของประชากรที่อาจมีผลกระทบทางเศรษฐกิจในระยะยาวซินห์กล่าวว่าร่างกฎหมายบริการดูแลเด็กได้รับการยื่นเมื่อวันจันทร์ต่อคณะกรรมการประจำสภาประชาชนแห่งชาติเพื่อตรวจสอบ</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bfaa9ded8018840b0b585f52ad8399675dd9e92b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/3c703a39-30ae-4fd0-b0a6-5f5f03ad1335_e6d5b3e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักโบราณคดีจีนค้นพบส่วนที่ได้รับการอนุรักษ์ไว้อย่างดีของทางหลวง 4 เลนอายุ 2,200 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337302/chinese-archaeologists-discover-well-preserved-section-2200-year-old-4-lane-highway?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักโบราณคดีจีนได้ค้นพบถนนตรงฉินที่มีชื่อเสียงซึ่งเป็นหนึ่งในโครงการโครงสร้างพื้นฐานที่มีความทะเยอทะยานมากที่สุดในประวัติศาสตร์ของมนุษย์เปิดเผยเมื่อวันที่ 9 ธันวาคมหลังจากการสำรวจปี 2024 โดยสถาบันคุ้มครองมรดกทางวัฒนธรรมและสถาบันวิจัยแห่งยูลินมณฑลส่านซีการค้นพบระยะทาง 13 กม. (8 ไมล์) นำเสนอหลักฐานใหม่ของ "ทางหลวง" อายุ 2,200 ปีที่เคยทอดยาว</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cfa0f17028b1c8c4b0756c3a76965b54288bd57a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/be7a382e-0298-491c-aa23-b10a649f80ec_dba33732.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
