<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ในการประชุมสุดยอด SCO สีจิ้นผิงวางกรอบให้จีนเป็นแหล่งที่มาของความแน่นอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323803/sco-summit-chance-china-assert-itself-stable-world-power-peace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนต้อนรับเจ้าภาพของผู้นำโลกสำหรับการประชุมสุดยอดองค์การความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ (SCO) เขากำลังส่งข้อความหนึ่งที่ครอบคลุม – ว่าจีนเป็นพลังที่มั่นคงที่จะปกป้องสันติภาพและเป็นผู้นำประเทศกำลังพัฒนาซีเปิดตัวการทูตจีนอย่างล้นหลามในเมืองทางตอนเหนือของเทียนจินเมื่อวันเสาร์โดยการประชุมผู้นำรัฐห้าคนและเลขาธิการสหประชาชาติอันโตนิโอ</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 04:49:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ced3547a51067c3a5ac9926668f5851a9a85d5c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/74cdf4ce-8eac-47c8-9e30-82292c67b96a_05064c44.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประสบปัญหาในการลอยตัว: ชาวประมงฮ่องกงอยู่ท่ามกลางอุตสาหกรรมที่ลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3323802/struggling-stay-afloat-hong-kong-fishermen-reeling-amid-industry-decline?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ตลาดขายส่งปลาอเบอร์ดีนชาวประมงสำรวจสต็อกปลาในแต่ละวันของเขาวางแผนที่จะขายสินค้าคงคลังหลากสีของเขาให้กับร้านอาหารและแผงลอยมากมายทั่วฮ่องกงแต่ในขณะที่เขารอลูกค้าตามทางเดินหลักมีเพียงคู่แข่งของเขาเท่านั้นที่เข้ามาในพื้นที่ “ธุรกิจเป็นเรื่องยากมาก” ชาวประมงวัย 43 ปีชื่อฮัวกล่าว “[ตลาด] นี้ใหญ่ที่สุดอยู่แล้ว</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 04:40:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ace2362e5381880cd4cc50283b00710f372b329</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/64020095-8e06-438c-a161-2123959153a1_5b8298ac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คิมคาร์เดเชียนปะทะกับทำเนียบขาวในการบุกตรวจคนเข้าเมืองของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323798/kim-kardashian-clashes-white-house-over-trumps-immigration-raids?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทำเนียบขาวต้องการให้ Kim Kardashian ปิดปากของเธอเกี่ยวกับเรื่องต่างๆเช่นการเนรเทศจำนวนมากกระทรวงความมั่นคงแห่งมาตุภูมิได้ระเบิดคาร์เดเชียนจากความคิดเห็นล่าสุดที่เธอได้แสดงเกี่ยวกับการปราบปรามการเข้าเมืองของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาโดยเฉพาะอย่างยิ่งการโจมตีด้วยน้ำแข็งอย่างต่อเนื่องที่ผลักดันจำนวนการเนรเทศไปเกือบ 200,000 ครั้งนับตั้งแต่การยึดอำนาจของทรัมป์ในเดือนมกราคม “ในข่าวที่คุณได้ยิน ‘โอ้มัน</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 04:20:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3009f6d32aa757765826a887ca2928e672f752ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/4197526e-232a-42b3-924d-054364ddde3d_f7decfc0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Justin Sun จับตา ‘Swift‘ สำหรับภาคสินทรัพย์เสมือนจริงยกย่องการเคลื่อนไหวของคริปโตฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3323759/justin-sun-eyes-swift-system-virtual-asset-sector-praises-hong-kong-crypto-progress?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการสกุลเงินดิจิทัล Justin Sun กล่าวว่าเขากำลังพยายามสร้างบล็อกเชน TRON ซึ่งเขาก่อตั้งและเปิดตัวในปี 2018 ในฐานะที่เป็นคำตอบของอุตสาหกรรมสินทรัพย์เสมือนใน Swift ซึ่งเป็นเครือข่ายการส่งข้อความหลักที่ใช้โดยระบบธนาคารทั่วโลกในด้านหลังของการเพิ่มขึ้นของการทำธุรกรรม stablecoin ทั่วโลก “ฉันประเมินว่าการทำธุรกรรมที่อำนวยความสะดวกของเราจะเกิน Swift ในอีกห้าปีข้างหน้า</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5c81a5ef2149c6820ea875688ebdc3afccc505a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/6929d387-65a5-4bfc-8834-44c87efbceb5_bcebd14d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียประท้วงให้ปราโบโวยกเลิกทริปจีนคำเตือนด้านความมั่นคงปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323800/indonesia-protests-prabowo-cancels-china-trip-beijing-issues-security-warning?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถานทูตจีนในกรุงจาการ์ตาเตือนพลเมืองจีนในอินโดนีเซียให้หลีกเลี่ยงฝูงชนในช่วงสุดสัปดาห์เนื่องจากการแพร่ระบาดของการประท้วงทำให้ประธานาธิบดีอินโดนีเซียต้องยกเลิกการเดินทางไปยังประเทศจีน “[ ประชาชนและหน่วยงานต่างๆควร] ปรับปรุงมาตรการรักษาความปลอดภัยตรวจสอบการพัฒนาในท้องถิ่นอย่างใกล้ชิดลดการออกนอกบ้านที่ไม่จำเป็นหลีกเลี่ยงฝูงชนและพื้นที่ประท้วงและหลีกเลี่ยงการเยี่ยมชมสถานที่ที่มีคนพลุกพล่าน ”พ.</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 03:42:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b05ef477250d53c6757f9a1000bd4005dbba6b8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/2ba5eba7-9382-49ee-8ded-142ba4924a13_1ecc0662.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
