<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์จีนสร้างบล็อกที่มีเสถียรภาพสูงสุดสำหรับคอมพิวเตอร์ควอนตัม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334549/chinese-scientists-create-super-stable-building-block-quantum-computers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักฟิสิกส์ชาวจีนพานเจียนเหว่ยและทีมของเขาได้สร้าง "บล็อกควอนตัมเลโก้" ที่ไม่ยอมแยกออกจากกัน – แม้ในขณะที่ถูกเขย่าโดยใช้ตัวประมวลผลควอนตัมที่ตั้งโปรแกรมได้ชื่อ Zuchongzhi 2 ทีมของ Pan ได้จำลองสถานะใหม่ที่แปลกใหม่ของสสารที่เอฟเฟกต์ควอนตัมถูกล็อคเข้ากับมุมของวัสดุตามรายงานที่ตีพิมพ์ในวารสาร Science ที่ได้รับการตรวจสอบโดยเพื่อนเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:07:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0d5f8dcc2973edb71af9c19a7dd563e264edd04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/4546afd3-778a-47cc-a36f-db14a60dafbd_75524fdb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ได้ยินเสียงหัวเราะที่ศูนย์พักพิงในวัยเด็กนักเรียนเรียนรู้ที่จะรับมือกับไฟไหม้ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334548/bursts-laughter-heard-shelters-children-students-learn-cope-situation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ได้ยินเสียงหัวเราะของเด็กๆดังขึ้นเป็นครั้งคราวในเช้าวันศุกร์ที่ที่พักพิงแห่งหนึ่งที่ตั้งไว้สำหรับผู้อยู่อาศัยที่ถูกทิ้งไว้ให้ไร้ที่อยู่อาศัยโดยนรกที่ร้ายแรงที่บ้านจัดสรรของ Tai Po ในฮ่องกงเนื่องจากชั้นเรียนยังคงถูกระงับในโรงเรียนบางแห่งในภายหลังกระจัดกระจายไปตามมุมต่างๆที่ศาลาชุมชนถนนตุงชองในเมืองไทโปมีนักเรียนระดับประถมศึกษาและมัธยมศึกษาบางคน</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:05:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b502eca6c155845d959555bd9e9adbe86de7bf5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/687e5c0e-ccea-45c3-b873-effc8588e932_0cc091f5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลูกสาวของซูมาออกจากรัฐสภาแอฟริกาใต้ท่ามกลางเรื่องอื้อฉาวของทหารรับจ้างชาวรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3334546/zumas-daughter-quits-south-african-parliament-amid-ukraine-war-mercenary-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกสาวของนายจาค็อบซูมาอดีตประธานาธิบดีของแอฟริกาใต้ได้ลาออกจากรัฐสภาหลังจากที่อ้างว่าเธอมีส่วนร่วมในการรับสมัครชายเพื่อเข้าร่วมกับทหารรับจ้างชาวรัสเซียในสงครามยูเครนพรรคของเธอกล่าวเมื่อวันศุกร์ตำรวจเมื่อสัปดาห์ที่แล้วกล่าวว่าพวกเขากำลังสอบสวนข้อกล่าวหาที่ว่า Duduzile Zuma-Sambudla สมาชิกสภาผู้แทนราษฎรในพรรค Umkhonto we Sizwe (MK) ของพ่อของเธอได้ล่อชายชาวแอฟริกาใต้ 17 คนไปยังรัสเซีย “เพื่อต่อสู้ใน</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 11:54:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08c2ee85686bb27eed4b5f1807b675d983636e6b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/b707e28f-2d2f-42a5-9860-9f60262925a4_a31c753b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โครงการพลเมืองโลกใหม่ของอินโดนีเซียจะกระตุ้นให้เกิดการพลัดพรากกลับมาหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334537/will-indonesias-new-global-citizenship-scheme-spur-diaspora-return?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียได้เปิดตัวโครงการที่อยู่อาศัยถาวรที่รอคอยมานานซึ่งมีวัตถุประสงค์เพื่อเสริมสร้างความสัมพันธ์กับผู้ที่มีความสามารถระดับโลกแต่นักวิเคราะห์เตือนว่าข้อจำกัดที่ยังคงอยู่อาจยับยั้งผู้คนจาการ์ตาหวังที่จะนำกลับบ้านโครงการ Global Citizenship of Indonesia (GCI) ซึ่งประกาศเมื่อวันที่ 19 พฤศจิกายนได้รับการยอมรับอย่างกว้างขวางจากผู้สังเกตการณ์ว่าเป็นความพยายามของจาการ์ตาในการแก้ไขปัญหามานานหลายทศวรรษ</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 11:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4684f29c5404b22b8cabdb2e799089dba9f245df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/8ee66523-6b70-4376-8f42-48625c26a013_679c3ea6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เราสูญเสียทุกอย่าง’ ยอดผู้เสียชีวิตจากเหตุการณ์น้ำท่วมที่เกาะสุมาตราของอินโดนีเซียเพิ่มขึ้นเป็น 72 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3334542/deaths-indonesias-flood-hit-sumatra-rise-72-weve-lost-everything?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มรสุมฝนตกหนักได้พัดเกาะสุมาตราของอินโดนีเซียในช่วงสัปดาห์ที่ผ่านมาทำให้เกิดน้ำท่วมและดินถล่มอย่างกว้างขวางและทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 72 รายและสูญหายอีกหลายร้อยคนข้อมูลจากสำนักงานจัดการภัยพิบัติของอินโดนีเซียระบุว่าชาวบ้านและพื้นที่อยู่อาศัยถูกกวาดล้างหรือฝังกลบโดยโคลนถล่มซึ่งส่งผลกระทบต่อบ้านมากกว่า 2,000 หลังในสุมาตราเหนือบางคน 5,000 คนทั่วจังหวัดมี</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 10:52:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">82836587eecfd1770696e14489709a4b3ceb95a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/b95ea766-5519-43ec-8f47-bf198501f3f0_ce3b00e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
