<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ ‘ยืนยัน’ กับเนทันยาฮูว่าจะเจรจากับอิหร่านต่อไปเพื่อหาข้อตกลงนิวเคลียร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3343238/trump-insists-netanyahu-he-will-continue-talks-iran-seek-nuclear-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐจัดการเจรจากับเบนจามินเนทันยาฮูในวันพุธเพื่อหารือเกี่ยวกับการเจรจานิวเคลียร์ใหม่ของสหรัฐกับอิหร่านและกล่าวว่าเขาบอกนายกรัฐมนตรีอิสราเอลว่าการเจรจากับเตหะรานจะยังคงดูว่าจะสามารถบรรลุข้อตกลงได้หรือไม่เนทันยาฮูได้รับการคาดหมายว่าจะผลักดันให้ทรัมป์ขยายการเจรจากับอิหร่านออกไปนอกเหนือจากโครงการนิวเคลียร์เพื่อรวมขีดจำกัดในคลังแสงขีปนาวุธของเตหะรานและ othe</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:59:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a2af27f5daba23613fac18653147ea0998ab6e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/924b0fac-c14b-4e91-9962-2d82cc66e537_9f472037.jpg?itok=JrlS-xms&amp;v=1770839958" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติของสหรัฐอเมริกากล่าวหาบอนไดว่าซ่อนชื่อผู้ร่วมงานของเอปสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343237/us-lawmakers-accuse-bondi-hiding-names-epstein-associates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกฎหมายของพรรครีพับลิกันในวันพุธกล่าวหาว่านายแพมบอนดีอัยการสูงสุดปกปิดชื่อของผู้ร่วมงานที่มีอำนาจของนายทุนผู้ล่วงลับและตัดสินลงโทษผู้กระทำความผิดทางเพศเจฟฟรีย์เอปสไตน์ขณะที่เธอเผชิญกับคำถามเกี่ยวกับการจัดการแฟ้มสืบสวนของกระทรวงยุติธรรมในการพิจารณาคดีต่อหน้าคณะกรรมการสภาผู้แทนราษฎรส.ส. Thomas Massie พรรครีพับลิกันจากเคนตั๊กกี้ผู้ช่วย</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:42:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a159476e11e5dcc79db97c0690ea4ff8dafb8397</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/cc0df6fa-a9c3-4dd5-9cf3-a6786197f4c8_0a2d19ea.jpg?itok=1epPrgkW&amp;v=1770838942" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายคนหนึ่งตั้งคำถามเกี่ยวกับการหายตัวไปของแนนซี่กัทธรี่บอกว่าเขาได้รับการปล่อยตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343236/man-questioned-about-nancy-guthries-disappearance-says-he-was-released?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพจากกล้องวงจรปิดสดใหม่จากระเบียงของแนนซี่กัทธรี่ในคืนที่เธอหายตัวไปควบคู่ไปกับกิจกรรมของตำรวจที่เข้มข้นทั่วรัฐแอริโซนาและการกักขังชายคนหนึ่งทำให้เกิดความหวังว่าเจ้าหน้าที่ใกล้จะหยุดพักใหญ่ภายในวันพุธชายคนนั้นกล่าวว่าเขาได้รับการปล่อยตัวหลังจากสอบปากคำทำให้ไม่ชัดเจนว่าการสอบสวนเมื่อสัปดาห์ที่แล้วได้หายตัวไปในที่ใดของ Guthrie, the 84 - yea</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:49:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f85de36f9d08602f41b0c9b60c940f170db3733</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/04a7d0ef-2184-4eec-9af5-52ae015b252d_fa8bfc71.jpg?itok=jwmB6FVp&amp;v=1770832153" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นาโตเปิดตัวภารกิจ Arctic Sentry ในการเสนอราคาเพื่อบรรเทาความตึงเครียดของกรีนแลนด์กับทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343235/nato-launches-arctic-sentry-mission-bid-ease-greenland-tensions-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาโตกล่าวเมื่อวันพุธว่าได้เปิดตัวพันธกิจเพื่อเสริมสร้างการปรากฏตัวในอาร์กติกซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามที่จะขจัดความตึงเครียดอย่างรุนแรงภายในพันธมิตรที่ได้รับแรงกระตุ้นจากการผลักดันของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯให้สหรัฐฯเข้าซื้อกรีนแลนด์ภารกิจใหม่คือ Arctic Sentry จะประสานงานการปรากฏตัวทางทหารที่เพิ่มขึ้นของพันธมิตร Nato ในภูมิภาครวมถึงการฝึกเช่น Arctic Enduran ของเดนมาร์ก</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:44:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">883a5ba89c2c72f0143344aa86a02e32e4422010</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/f4c8b03d-9f9f-45a8-bdd5-7ea0379811e3_4e77ff1a.jpg?itok=yXF5lhgA&amp;v=1770828285" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาร์นีย์กล่าวว่าแคนาดา ‘ไว้อาลัย’ กับทัมเบลอร์ริดจ์หลังจากการยิงหมู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343234/carney-says-canada-mourns-tumbler-ridge-after-mass-shooting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวแคนาดาตกอยู่ในความตกตะลึงในวันพุธหลังจากการยิงหมู่ครั้งร้ายแรงที่สุดครั้งหนึ่งของประเทศขณะที่เจ้าหน้าที่กล่าวว่ามีผู้เสียชีวิตเจ็ดคนที่โรงเรียนทางตอนเหนือของรัฐบริติชโคลัมเบียที่ห่างไกลและอีกสองคนเสียชีวิตที่บ้านใกล้เคียงผู้หญิงที่ตำรวจเชื่อว่าเป็นมือปืนถูกพบว่าเสียชีวิตเห็นได้ชัดจากบาดแผลที่ทำร้ายตัวเอง Royal Canadian Mounted Police (RCMP) กล่าวว่ามีผู้บาดเจ็บมากกว่า 25 คน</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b56ccc27d9a91df3fbec4b84bf387d74df9addd2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/d578ec70-2ab9-40ab-83c1-8f11347e07f7_e7bc192f.jpg?itok=0EnT6XJW&amp;v=1770825018" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
