<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ภาพที่ปลอดภัยของญี่ปุ่นแตกเมื่อมีการโจรกรรมรถยนต์การบุกรุกบ้านเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3334660/japan-still-safe-rising-car-theft-burglary-figures-challenge-nations-orderly-image?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นมักจะภาคภูมิใจในสังคมที่มีระเบียบและมีอาชญากรรมต่ำแต่รอยแตกในภาพนั้นก็กว้างขึ้นท่ามกลางการโจรกรรมรถยนต์ที่เพิ่มขึ้นและการบุกรุกบ้านที่เกิดจากตลาดส่งออกและความพึงพอใจของประชาชนในการสัมมนาเมื่อเดือนพฤษภาคมเกี่ยวกับการโจรกรรมรถยนต์ที่จัดขึ้นโดยตำรวจจังหวัดไอจิในภาคกลางของญี่ปุ่นชายคนหนึ่งในวัยห้าสิบของเขาตั้งใจฟัง – เขาตกเป็นเป้าหมายสองครั้งในอดีตเมื่อเขาตื่นขึ้นมาในเช้าวันหนึ่งในปี 2011</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 06:46:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">54b5b3dbbfe99050e49b33d19bf96f288543bbe4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/4e5894dc-32b0-4373-a887-a325c000d9ef_8571d107.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สัญญากิจกรรมโรงงานของจีนในเดือนพฤศจิกายนเป็นเดือนที่ 8 ติดต่อกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3334657/chinas-factory-activity-contracts-november-8th-month-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กิจกรรมโรงงานของจีนหดตัวเป็นเดือนที่แปดติดต่อกันในเดือนพฤศจิกายนตามข้อมูลอย่างเป็นทางการเนื่องจากลมจากภายนอกและอุปสงค์ภายในประเทศที่อ่อนแอยังคงลากเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกดัชนีผู้จัดการฝ่ายจัดซื้อฝ่ายผลิต (PMI) อยู่ที่ 49.2 ในเดือนพฤศจิกายนเพิ่มขึ้นจาก 49 เดือนก่อนหน้านี้สำนักงานสถิติแห่งชาติกล่าวเมื่อวันอาทิตย์การอ่านสอดคล้องกับ</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 06:39:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd8f41d582e66b636640cd92988d9e4545e875b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/ce3eb56a-47c1-4687-8206-07f560f76cfb_d1b35b83.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กชายชาวจีนอายุ 14 ปีทำตัวเหมือนนักวิชาการโบราณเปลี่ยนห้องนอนให้เป็นพิพิธภัณฑ์สิ่งประดิษฐ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3334068/china-boy-14-acts-ancient-scholar-turns-bedroom-museum-historic-artefacts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายชาวจีนวัย 14 ปีที่เปลี่ยนห้องนอนของเขาให้เป็นพิพิธภัณฑ์ประวัติศาสตร์ขนาดเล็กและพูดเหมือนนักวิชาการโบราณได้ดึงดูดกองทัพผู้ติดตามทางออนไลน์นักเรียนชั้นมัธยมศึกษาจากมณฑลเหอหนานของจีนตอนกลางเซี่ยจ้าวหยูตงรักประวัติศาสตร์และวรรณกรรมจีนโบราณและได้เติมเต็มห้องนอนของเขาด้วยของสะสมโบราณวิดีโอล่าสุดของเซี่ยที่แนะนำคอลเล็กชันของเขาอย่างหลงใหล</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b07d9b165894c5315d3fadc2267892e6aed76ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/8125f524-2691-4012-8622-5bc94fa328ef_d9e2d662.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 4 รายบาดเจ็บ 10 รายจากการยิงปืนในงานเลี้ยงวันเกิดในสต็อคตันแคลิฟอร์เนีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334656/4-dead-10-injured-shooting-birthday-party-stockton-california?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิต 4 คนและบาดเจ็บ 10 คนในเหตุกราดยิงระหว่างการชุมนุมของครอบครัวที่ห้องจัดเลี้ยงในสต็อคตันเจ้าหน้าที่ของนายอำเภอกล่าวเมื่อเย็นวันเสาร์ Heather Brent โฆษกหญิงของสำนักงานนายอำเภอ San Joaquin County กล่าวว่าผู้เสียหายมีทั้งเด็กและผู้ใหญ่ข้อบ่งชี้ในช่วงต้น “ชี้ให้เห็นว่านี่อาจเป็นเหตุการณ์ที่เป็นเป้าหมาย” เบรนท์กล่าวในระหว่างการแถลงข่าวในที่เกิดเหตุ</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 05:24:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5157cf947b0c00534832cfb2251047e765d45f19</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/8aaf1919-f6fe-4179-9b18-2a9cd3f0c1d8_5c593d13.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจ 17,000 นายถูกนำไปใช้ในขณะที่การประท้วงปะทุขึ้นในฟิลิปปินส์เกี่ยวกับการหลอกลวงให้ควบคุมน้ำท่วม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334654/17000-police-deployed-filipinos-demand-justice-over-ghost-flood-control-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายพันคนในเมืองหลวงของฟิลิปปินส์ในกรุงมะนิลาเมื่อวันอาทิตย์เรียกร้องความรับผิดชอบต่อเรื่องอื้อฉาวด้านโครงสร้างพื้นฐานมูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์ซึ่งได้เห็นคะแนนของเจ้าหน้าที่ผู้ออกกฎหมายและเจ้าของบริษัทก่อสร้างที่ถูกกล่าวหาว่าทุจริตความโกรธแค้นที่เรียกว่าโครงการควบคุมน้ำท่วมผีได้รับการติดตั้งเป็นเวลาหลายเดือนในประเทศหมู่เกาะ 116 ล้านซึ่งทั้งเมืองถูกฝังอยู่ในน้ำท่วม</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 04:35:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b27e93a9c0eb8a6441dc4da9cae0d7f7b3bdecac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/ef8f2565-67a4-4273-8226-0058796aab80_166318a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
