<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อขยายการเข้าถึงสิ่งอำนวยความสะดวกมูลค่า 14 พันล้านดอลลาร์สหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3327022/hong-kong-expand-access-us14-billion-yuan-facility-promote-use-reduce-cost?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านการเงินของฮ่องกงจะเปิดตัวสิ่งอำนวยความสะดวกทางธุรกิจ Renminbi (RMB) ตั้งแต่เดือนหน้าเพื่อสนับสนุนธนาคารในการเสนอสินเชื่อหยวนให้กับบริษัทซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่มีวัตถุประสงค์เพื่อส่งเสริมการเงินการค้าและการลงทุนโดยตรงเนื่องจากเมืองเสริมบทบาทในฐานะศูนย์กลางหยวนในต่างประเทศสิ่งอำนวยความสะดวกใหม่จะเข้ามาแทนที่สภาพคล่องทางการเงินเพื่อการค้า 1 แสนล้านหยวน (14,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ที่นำมาใช้ในเดือนกุมภาพันธ์ด้วย severa</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 10:04:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b129b8d4d6636e073724b9a2ba1f05be3e1702be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/e051eba2-0b58-45ac-a432-c4f206555af9_54e3e99d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในกรณีฉุกเฉินทางการค้าให้ทุบกระจก: ภายในกล่องเครื่องมือนโยบายของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326998/case-trade-emergency-break-glass-inside-chinas-policy-toolbox?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ใช้มาตรการที่หลากหลายเพื่อปกป้องอุตสาหกรรมในประเทศของตนเนื่องจากเศรษฐกิจของจีนซึ่งใหญ่เป็นอันดับสองของโลกซึ่งเป็นกราปเปิ้ลที่มีความตึงเครียดจากภายนอกจำนวนมากนอกเหนือจากเครื่องมือดั้งเดิมที่ได้รับการยอมรับในกฎหมายระหว่างประเทศเช่นการต่อต้านการทุ่มตลาดหรือการสืบสวนตอบโต้กระทรวงพาณิชย์ของประเทศได้นำวิธีการอื่นๆมาใช้เพื่อตอบสนองต่อสิ่งที่รัฐบาลจีนมองว่าเป็นการบุกรุก</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">063d568d02421d30e27484832fa76157f83b8891</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/16471a1c-eb5a-411d-b968-72edbb85b635_81f76ba0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมภาพถ่าย Nicholas Tse ของไอดอลฮ่องกงจึงถูกใช้เป็น ‘เครื่องรางไต้ฝุ่น’ ในช่วง Ragasa</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3326953/why-hong-kong-idol-nicholas-tse-photos-used-typhoon-amulets-during-ragasa?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nicholas Tse Ting-fung ไอดอลของวงการบันเทิงฮ่องกงได้กล่าวอ้างว่าชื่อเสียงเป็นเสน่ห์แห่งความโชคดีเมื่อเผชิญกับสภาพอากาศที่รุนแรงเมื่อซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาเข้าใกล้ฮ่องกงและจีนตอนใต้ผู้อยู่อาศัยพบวิธีใหม่ในการป้องกันตัวเองโดยติดภาพดาวไว้ที่หน้าต่างที่เปิดอยู่เหตุผล? ในภาษากวางตุ้งและจีนกลางชื่อของ Tse ฟังดูเหมือนวลีที่มีความหมายว่า “ขอบคุณสำหรับ</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbc7034c99830950e4b39d5c4c94f099012c5358</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/d332951f-a907-4592-99ff-04465f7a305a_c5d5bc1d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โครงการอาหารฟรีของอินโดนีเซียภายใต้ไฟไหม้อีกครั้งเมื่อเทียบกับกรณีอาหารเป็นพิษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3327019/indonesias-free-meals-scheme-under-fire-over-food-poisoning-cases-calls-halt-mount?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเรียกร้องให้ระงับชั่วคราวในโปรแกรมอาหารฟรีของประธานาธิบดี Prabowo Subianto ทั่วอินโดนีเซียยังคงดำเนินต่อไปหลังจากที่เมื่อเร็วๆนี้นักเรียนกว่า 1,300 คนล้มป่วยจากการบริโภคอาหารที่แจกจ่ายภายใต้ความคิดริเริ่มเจ้าหน้าที่ได้ให้คำมั่นว่าจะเสริมสร้างการกำกับดูแลแต่ยังคงไว้ซึ่งโปรแกรมที่ออกแบบมาเพื่อต่อสู้กับการผาดโผนของเด็กและปรับปรุงโภชนาการในกลุ่มเสี่ยง</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 09:56:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da5b48c5fa9aef65e2076697b38a2d6fccf6ea18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/43f4cfc7-d7fe-4f6f-936a-bc736428c139_83ab881f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สนามบินเดนมาร์กปิดอีกครั้งหลังจากสงสัยว่ามีการพบเห็นโดรนใหม่ที่เชื่อมโยงกับรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327014/danish-airport-closes-again-after-suspected-new-drone-sightings-linked-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การพบเห็นโดรนต้องสงสัยปิดสนามบินเดนมาร์กในช่วงสั้นๆในวันศุกร์เป็นครั้งที่สองในอีกไม่กี่ชั่วโมงหลังจากที่นายกรัฐมนตรีของประเทศกล่าวว่าเที่ยวบินดังกล่าวเป็นส่วนหนึ่งของ "การโจมตีแบบไฮบริด" ที่อาจเชื่อมโยงกับรัสเซียมีผู้พบเห็นโดรนบินอยู่เหนือสนามบินหลายแห่งของเดนมาร์กตั้งแต่วันพุธทำให้หนึ่งในนั้นปิดเป็นเวลาหลายชั่วโมงหลังจากที่พบเห็นเมื่อต้นสัปดาห์ที่ผ่านมาได้กระตุ้นให้สนามบินโคเปนเฮเกน</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 09:41:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1e44e5a648e3395853f1e4bff229885ddad9fdf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/70be1ef6-ab1e-4c20-9f68-8482890592fa_80af9172.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
