<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงสามารถใช้บทบาทในบริการทางกฎหมายของซินเจียงในฐานะ ‘สะพาน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3325476/hong-kong-can-use-role-xinjiangs-legal-services-belt-and-road-bridge-paul-lam?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงยุติธรรม Paul Lam Ting-kwok กล่าวในตอนท้ายของการเยือนภูมิภาคจีนแผ่นดินใหญ่ที่ปกครองตนเองเพื่อส่งเสริมระบบกฎหมายของเมืองว่าฮ่องกงสามารถใช้บทบาทในบริการทางกฎหมายของซินเจียงเป็น "สะพาน" ในการเชื่อมต่อกับประเทศต่างๆภายใต้โครงการ Belt and Road Initiative Lam ในวันอาทิตย์ได้สรุปการเยี่ยมชม Urumqi ซึ่งเป็นเมืองหลวงของภูมิภาคเป็นเวลาสี่วันซึ่งเขาได้พบกับรัฐบาลระดับสูงและ</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:01:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9007eaaf643e9574f9c6eb3e34e24c876c3c008b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/8177d0a6-a24e-43f3-b053-2820ac285475_6d9aac1a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตุรกีกลัวว่าจะกลายเป็นเป้าหมายต่อไปของอิสราเอลหลังกาตาร์โจมตี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3325475/turkey-fears-becoming-israels-next-target-after-strike-hamas-qatar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การนัดหยุดงานของอิสราเอลในการประชุมเจ้าหน้าที่ฮามาสในกาตาร์ทำให้เกิดความกังวลมากขึ้นทั่วตุรกีว่าอาจเป็นเป้าหมายต่อไปพลเรือเอกเซกิอัคเติร์กโฆษกกระทรวงกลาโหมตุรกีเตือนในอังการาเมื่อวันพฤหัสบดีว่าอิสราเอลจะ "ขยายการโจมตีโดยประมาทเช่นเดียวกับที่เกิดขึ้นในกาตาร์และลากภูมิภาคทั้งหมดรวมถึงประเทศของตนไปสู่ภัยพิบัติ" อิสราเอลและตุรกี WER</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 06:46:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25b7def5a864229e9c8ab1e3a0fd4b492d2e3fbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/8912e19f-77ef-4f25-9a12-961636a73959_438e4607.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมทั่วโลกยังคงขี่ฟรีในอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3325463/why-world-still-free-riding-america?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นับตั้งแต่ยุคเรแกนเฟื่องฟูในช่วงทศวรรษที่ 1980 ชนชั้นนำจำนวนมากนอกสหรัฐอเมริกาได้บอกชาวอเมริกันว่าพวกเขาถูกกระพริบตา – การลดภาษีและกฎระเบียบเป็นวิธีที่ประมาทและไม่จำเป็นในการกระตุ้นการเติบโตประเทศที่ให้เงินอุดหนุนการดูแลเด็กและห่อธุรกิจในรีมของเทปสีแดงยังคงได้รับรายได้เทียบเท่าอาร์กิวเมนต์ไปแล้วทำไมต้องทนกับโคลนที่ขรุขระ</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 06:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96c3e238561723dd0c9abbc586ce63c9522844b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/bbd8bc2e-44dd-43f6-a4ef-4108ee727878_ccbc601e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำเตือนการเดินทางของจีนเกี่ยวกับฟิลิปปินส์มีผลต่อความสัมพันธ์ทางธุรกิจอย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3325357/what-will-chinas-travel-warnings-about-philippines-mean-business-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ออกคำแนะนำการเดินทาง 4 ฉบับเพื่อเตือนถึงความเสี่ยงในฟิลิปปินส์ตั้งแต่เดือนเมษายนโดยนักวิเคราะห์กล่าวว่าการค้าแบบสองทางการลงทุนและการแลกเปลี่ยนการศึกษาระดับอุดมศึกษาอาจชะลอตัวลงหากได้รับความสนใจจากพลเมืองจีนประกาศล่าสุดที่ออกโดยกระทรวงการต่างประเทศเมื่อวันที่ 30 สิงหาคมกล่าวถึงความมั่นคงสาธารณะในฟิลิปปินส์ว่า "ไม่มั่นคง" โดย "อาชญากรรมจำนวนมากที่มุ่งเป้าไปที่การอ้างอิงของจีน</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1fbf07e3c7f58c57e3a50094f42124208ca61962</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/f0ebe6d1-ec67-4bd8-8695-8f0fd05be915_7fff10ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายจีนที่กำลังจะตายทิ้งเงินออมไว้ให้แฟนเก่าส่งจดหมายลารักแม้จะเลิกรากันไปแล้ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3325345/dying-chinese-man-leaves-savings-ex-expressing-love-letter-despite-their-break?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งที่กำลังจะตายในประเทศจีนได้ทิ้งเงินออมของเขาไว้ให้กับแฟนเก่าที่ป่วยพร้อมกับจดหมายอำลาอย่างจริงใจที่สัมผัสหัวใจของคนออนไลน์จำนวนมากหูซินเหยาวัย 22 ปีจากฉงชิ่งทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนต่อสู้กับโรคหลอดเลือดมาแปดปีซึ่งนำไปสู่ภาวะไตวายเมื่อปีที่แล้วหูได้พบกับเสี่ยวผ่านเพื่อนร่วมกันตามรายงานของสื่อแผ่นดินใหญ่ Ziniu</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 06:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72beb389b53078f664e47b724a14fb90b04ab075</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/558e4037-1283-41f5-9ad7-5125c4a43205_008da7ee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
