<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สังคมมาเลเซียเป็นขั้วอำนาจแต่สามารถเอาชนะความท้าทายได้: Anthony Loke</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325219/malaysian-society-polarised-can-overcome-challenges-anthony-loke?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเลเซียอาจกลายเป็นขั้วอำนาจมากขึ้นท่ามกลางปัญหาด้านวาทศิลป์และระบบเชื้อชาติที่รุนแรงแต่บุคคลมีหน่วยงานที่จะทำหน้าที่ของตนเองและบริษัทเอกชนมีบทบาทในการสร้างความมั่นใจในการรวมกลุ่มชาติพันธุ์ที่ลึกซึ้งขึ้นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคม Anthony Loke กล่าวพูดกับชาวมาเลเซียที่อาศัยอยู่ในฮ่องกงในงานที่จัดโดยหอการค้ามาเลเซียฮ่องกงและมาเก๊าในคืนวันพุธ</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 11:18:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26879f963d8ee9c55688de67c439d5515b427b29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/b2a74bac-bda5-4e7d-9db4-7529030909ca_84660848.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศูนย์กลางศิลปะแห่งใหม่ในเกาลูนตะวันออกของฮ่องกงตั้งอยู่ในตำแหน่งบรอดเวย์ของเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325218/new-arts-hub-hong-kongs-east-kowloon-positioned-be-citys-broadway-official?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศูนย์กลางศิลปะและการแสดงแห่งใหม่ในเกาลูนตะวันออกของฮ่องกงซึ่งจะเปิดตัวในเดือนพฤศจิกายนได้รับการจัดให้เป็นสถานที่ชั้นนำสำหรับการแสดงละครในระยะยาวคล้ายกับ West End ของลอนดอนและ Broadway ของนิวยอร์กเจ้าหน้าที่ของรัฐกล่าวผู้อำนวยการฝ่ายบริการสันทนาการและวัฒนธรรม Manda Chan Wing-man กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าศูนย์วัฒนธรรมเกาลูนตะวันออกจะเป็นศูนย์กลางศิลปะเทคโนโลยีและระยะยาว</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 11:01:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">223ccc3b611cd005056e73e29ef8e5d65278cd92</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/936add0b-34a1-4065-81f8-5a496158e032_c96a4ffa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนหนุนเมกะโปรเจกต์ Three Gorges ร้อนแรงบนส้นสูงของเขื่อนทิเบตยักษ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3325216/china-backs-three-gorges-megaproject-investment-push-hot-heels-giant-tibet-dam?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวางแผนเศรษฐกิจชั้นนำของจีนได้ปักธงโครงการเมกะโปรเจกต์เพื่อขยายขีดความสามารถในการจัดส่งสินค้าบน Three Gorges เพื่อขยายแผนห้าปีที่กำลังจะมาถึงในขณะเดียวกันก็เรียกร้องให้มีการลงทุนมากขึ้นเพื่อผลักดันความคิดริเริ่มเชิงกลยุทธ์ในรายงานที่ส่งไปยังคณะกรรมการประจำสภาประชาชนแห่งชาติเมื่อวันพุธที่ผ่านมานายเจิ้งซานเจี๋ยประธานคณะกรรมการพัฒนาและปฏิรูปแห่งชาติ (กปปส.)</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 11:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8497379cbab9f29ff3f3929b0886c77fe44d8ade</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/8dbd2595-6a80-4f01-9cd1-e678a19e8bd7_993d09e2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจะเป็นเจ้าภาพจัดการประชุม Xiangshan Forum ในสัปดาห์หน้าโดยมีผู้เข้าร่วมประชุมจากกว่า 100 ประเทศทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325209/china-host-defence-themed-xiangshan-forum-next-week-attended-more-100-countries?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนจะเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมเจ้าหน้าที่ป้องกันประเทศจากกว่า 100 ประเทศในสัปดาห์หน้าในการประชุม Xiangshan Forum ซึ่งเป็นการประชุมด้านความมั่นคงที่ใหญ่ที่สุดของประเทศและได้รับการยกย่องอย่างกว้างขวางว่าเป็นคำตอบของรัฐบาลจีนในการเจรจาแชงกรีล่าสื่อของรัฐรายงานเมื่อวันพฤหัสบดี “กว่า 100 ประเทศรวมถึงเวียดนามสิงคโปร์รัสเซียฝรั่งเศสไนจีเรียและบราซิลได้ยืนยันการเข้าร่วมพร้อมกับตัวแทนของ INT</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 11:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a366f5bf538ec1aca59735e88fca99b7fdff575</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/a1c3c090-c3b8-4c6d-b165-a9412e94d826_373017d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อังกฤษยิงแมนเดลสันในฐานะเอกอัครราชทูตสหรัฐผ่านลิงก์ไปยังเจฟฟรีย์เอปสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325214/britain-fires-peter-mandelson-us-ambassador-over-links-jeffrey-epstein?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรี Keir Starmer ของสหราชอาณาจักรกระชากเอกอัครราชทูตของเขาในวอชิงตันปีเตอร์แมนเดลสันในวันพฤหัสบดีหลังจากการเปิดเผยที่สดใหม่เกี่ยวกับมิตรภาพของนักการทูตกับผู้กระทำผิดทางเพศที่ล่วงลับ Jeffrey Epstein แมนเดลสันได้รับการขนานนามว่าเป็น “เจ้าชายแห่งความมืด” ในช่วงหลายปีที่ผ่านมาในฐานะแพทย์ด้านสื่อแมนเดลสันถูกบังคับให้ลาออกจากรัฐบาลแรงงานของโทนี่แบลร์สองครั้งในช่วงปลายทศวรรษ 1990 และต้นทศวรรษ 2000 เนื่องจากความผิดปกติ</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:35:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2566d31bd0b89f908f3bfe97f3ea8322ffca72b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/aadb1c97-e4dc-4db3-b360-6d108b1f5063_16435381.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
