<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การฟื้นฟูเมืองที่ได้รับการยอมรับของฮ่องกงระดมทุน 8 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงในการขายพันธบัตร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3339094/hong-kongs-embattled-urban-renewal-authority-raises-hk8-billion-bond-sale?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานฟื้นฟูเมืองของฮ่องกง (URA) ได้ระดมทุน 8 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (1.02 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) โดยการขายพันธบัตรเพื่อเป็นเงินทุนสำหรับการใช้จ่ายและโครงการใหม่ๆหน่วยงานที่มีอำนาจในการรัดเงินสดเมื่อวันพุธกล่าวว่าขายพันธบัตรสองชุดชุดหนึ่งมีมูลค่า 5 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงโดยมีระยะเวลาห้าปีและอีกชุดหนึ่งมีมูลค่า 3 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงโดยมีระยะเวลา 10 ปีอัตราคูปองอยู่ที่ร้อยละ 2.95 และร้อยละ 3.48</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:00:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63729aa001feb8bf9933994e3c40a69ad0725ef5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/35cd1467-35f1-4231-a66c-edf4382f526b_d1319cf2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกว่ากรีนแลนด์ ‘ล้อมรอบ’ ด้วยเรือจีนเรื่องจริงคืออะไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3339054/trump-says-greenland-surrounded-chinese-ships-whats-real-story?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เพียง 24 ชั่วโมงหลังจากการลักพาตัวอดีตผู้นำเวเนซุเอลา Nicolas Maduro และภรรยาของเขาจากการากัสนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐได้ตั้งชื่อเป้าหมายต่อไปของเขาสำหรับการดำเนินการทางทหาร: กรีนแลนด์ทำเนียบขาวกล่าวเมื่อวันอังคารว่าทรัมป์ได้หารือเกี่ยวกับ "ทางเลือกที่หลากหลาย" รวมถึงการใช้กองกำลังติดอาวุธเพื่อเข้าซื้อดินแดนเดนมาร์กที่ปกครองตนเองการยึดครองกรีนในสหรัฐฯจะเป็นอย่างไร</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0b8f056a282621831c60fa0c452917974358cad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/261c2bbf-d022-4307-b8da-6478fe91e3d5_48ca4c91.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯยึดเรือบรรทุกน้ำมันที่ถูกคว่ำบาตรของเวเนซุเอลา 2 ลำเบลล่า 1 และโซเฟียในแอตแลนติกแคริบเบียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339092/us-forces-seize-russia-flagged-tanker-linked-venezuela-sanctions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯได้ยึดเรือบรรทุกน้ำมันที่ถูกคว่ำบาตรสองลำที่เชื่อมโยงกับเวเนซุเอลาในการดำเนินการแบบต่อเนื่องในมหาสมุทรแอตแลนติกเหนือและแคริบเบียนเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันพุธกองบัญชาการยุโรปสหรัฐประกาศยึดเรือพ่อค้าเบลล่า 1 ในข้อหา "ละเมิดมาตรการคว่ำบาตรของสหรัฐ" ในโพสต์โซเชียลมีเดียสหรัฐฯได้ไล่ตามเรือบรรทุกน้ำมันมาตั้งแต่เดือนที่แล้วหลังจากที่พยายามหลบหลีกการปิดล้อมของสหรัฐฯเกี่ยวกับน้ำมันที่ถูกคว่ำบาตร</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:23:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a055478ef9ac75a0a4f89bcdaf974b8f4559f27a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/12e67882-bdfd-4352-b088-4220363d5d8e_2d8d3f65.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์ตรวจสอบการอ้างสิทธิ์ของเรือขุดจีนโดยใช้ ‘30 อัตลักษณ์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3339087/philippines-investigates-claims-chinese-dredger-using-30-identities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ferdinand Marcos Jnr ประธานาธิบดีฟิลิปปินส์ได้สั่งให้หน่วยยามชายฝั่งของเขาตรวจสอบเรือขุดลอกที่ปฏิบัติงานในอ่าวมะนิลาหลังจากที่กลุ่มตรวจสอบทางทะเลของสหรัฐถูกกล่าวหาว่าเรือจีนใช้อัตลักษณ์และธงที่แตกต่างกันในขณะที่ทำงานในน่านน้ำท้องถิ่นซึ่งเป็นยุทธวิธีที่อ้างว่าสามารถปกปิดกฎหมายฟิลิปปินส์ได้เมื่อวันอังคารมาร์กอสได้สั่งการให้กองกำลังรักษาชายฝั่งตรวจสอบการลงทะเบียนและตัวตนของเรือขุด</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:08:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">876ea27befd528f73d223265bc98e7dcb03c986a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/8550bc23-e80f-46c7-9ecc-f8ed964f8c65_cdf5a860.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ราคาที่พุ่งสูงขึ้นแต่ความต้องการที่ลดลงเนื่องจากตลาดชิปหน่วยความจำของจีนสั่นคลอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3339065/soaring-prices-shrinking-demand-chinas-memory-chip-market-falters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตลาดเซมิคอนดักเตอร์รองของจีนกำลังเห็นการเติบโตอย่างรวดเร็วของราคาชิปหน่วยความจำในขณะที่วัสดุสิ้นเปลืองทั่วโลกกระชับขึ้นแม้ว่าผู้ขายจะบอกว่าการชุมนุมต้องเผชิญกับปัญหาที่น่าอึดอัดใจ: ป้ายราคาอาจสูงขึ้นแต่ผู้ซื้อกำลังหายไป “เรากำลังมองหาราคาที่ขอสูงแต่ไม่มีผู้ซื้อ” Cai Zhaojie พ่อค้าที่ขายชิ้นส่วนอิเล็กทรอนิกส์ที่ Huaqiangbei ซึ่งเป็นศูนย์กลางการขายส่งที่กว้างใหญ่ของเซินเจิ้นกล่าว</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8620d7d78ac4c897424ef41caf73405adc75d608</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/15110030-109a-4bac-b328-bbc08bf27543_5763304c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
