<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจิ้งหยงเหยียนว่าทำไมจีนต้องมองข้ามตะวันตกเพื่อสร้าง AI ที่ดีขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325111/zheng-yongnian-why-china-must-look-beyond-west-build-better-ai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจิ้งหย่งเหนียนเป็นนักรัฐศาสตร์ชั้นนำและที่ปรึกษารัฐบาลในประเทศจีนงานวิชาการของเขาส่วนใหญ่เกี่ยวกับการเมืองร่วมสมัยการเปลี่ยนแปลงของประเทศและความสัมพันธ์ภายนอกในการสัมภาษณ์เชิงลึกครั้งที่สองของเขากับ The Post, Zheng กล่าวถึงการกำกับดูแล AI และวิธีที่จีนสามารถรวบรวมการเล่าเรื่องท่ามกลางความเสี่ยงทางการเมืองที่เพิ่มขึ้นการสัมภาษณ์นี้ปรากฏครั้งแรกใน SCMP Plus สำหรับคนอื่นๆ</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 22:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9487619d20a09f54bd7d058df2c2ef298021c220</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/45b0d066-085e-48cf-adb4-5f3c9cc0caed_65c935b9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กว่า 100,000 ครั้งในการประท้วงของชาวโปรปาเลสไตน์ซึ่งบังคับให้ยุติการประท้วง Vuelta ของสเปนแต่เนิ่นๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325519/over-100000-pro-palestinian-protest-which-forced-early-end-spanish-vuelta-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการสเปนกล่าวว่าผู้คนมากกว่า 100,000 คนมีส่วนร่วมในการประท้วงของชาวโปรปาเลสไตน์ที่ขัดขวางขั้นตอนสุดท้ายของการแข่งขัน Spanish Vuelta และบังคับให้ผู้จัดงานลดระยะเวลาการแข่งขันในวันอาทิตย์เพื่อรณรงค์ให้เกิดการหยุดชะงักในการแข่งขันจักรยานแกรนด์ทัวร์ตัวแทนของรัฐบาลกลางในภูมิภาคมาดริดกล่าวว่าเจ้าหน้าที่คาดว่ามีผู้เข้าร่วมมากกว่า 100,000 คนเมื่อวันอาทิตย์</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 21:07:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b800201f9f9fd5ee16a7aacb131e44ea48c0ba6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/87ad5f55-8fbf-4bbc-aa13-b9300ae784cc_8f54afb2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลทรัมป์ต่อสัญญาผลักดันไล่ผู้ว่าการเฟดออกจากตำแหน่งลิซ่าคุก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325518/trump-administration-renews-push-fire-fed-governor-lisa-cook-ahead-key-vote?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายบริหารของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯได้ต่ออายุคำขอในวันอาทิตย์สำหรับศาลอุทธรณ์ของรัฐบาลกลางที่ให้เขาไล่ลิซ่าคุกออกจากคณะกรรมการผู้ว่าการธนาคารกลางสหรัฐฯซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่ประธานาธิบดีกำลังมองหาก่อนการลงคะแนนเสียงของธนาคารกลางเกี่ยวกับอัตราดอกเบี้ยรัฐบาลทรัมป์ยื่นคำตอบก่อนกำหนดเส้นตายวันอาทิตย์ต่อศาลอุทธรณ์สหรัฐสำหรับเขตโคลัมเบียโดยอ้างว่า</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 20:28:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1caaa6c0ac53804fdb6aed99dc823afc2f26907f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/4d0d8445-d93e-41c4-b43c-ade08949f56c_5f442aff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โศกนาฏกรรมครอบครัวเช็คสเปียร์ของ Chloé Zhao Hamnet คว้ารางวัลภาพยนตร์ยอดเยี่ยมจากโตรอนโต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325517/chloe-zhaos-shakespeare-family-tragedy-hamnet-wins-top-toronto-film-prize?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hamnet ละครช่วงเวลาที่ร้ายแรงเกี่ยวกับชีวิตของ William Shakespeare และครอบครัวของเขาได้รับรางวัลสูงสุดในวันอาทิตย์ที่เทศกาลภาพยนตร์นานาชาติโทรอนโตภาพยนตร์ที่เต็มไปด้วยหัวใจแสดงโดย Paul Mescal ในบท Shakespeare ซึ่งพยายามสร้างอาชีพนักเขียนบทละครในขณะที่ภรรยาของเขา Agnes – รับบทโดย Jessie Buckley – ต่อสู้กับภัยพิบัติและการคลอดบุตรใน Elizabethan England</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 19:08:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15b0d3963a08b098682f2ceba380c393b4d508cd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/085a40bd-2954-435a-9161-93c12c57ea9a_4a7b8a91.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ว่าราชการรัฐยูทาห์กล่าวว่านักฆ่าชาร์ลีเคิร์กมีความเชื่อแบบ ’ฝ่ายซ้าย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325516/alleged-charlie-kirk-killer-had-leftist-beliefs-utah-governor-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนนี้ถูกจับเพราะการลอบสังหารของชาร์ลีเคิร์กผู้มีอิทธิพลเชิงอนุรักษ์นิยมมีความสัมพันธ์โรแมนติกกับเพื่อนร่วมห้องข้ามเพศและมี "อุดมการณ์ฝ่ายซ้าย" ผู้ว่าการรัฐยูทาห์กล่าวเมื่อวันอาทิตย์โดยยืนยันรายละเอียดที่มีแนวโน้มที่จะทำให้การถกเถียงกันในระดับชาติเกี่ยวกับการสังหารผมยืนยันได้ ”ผู้ว่าการรัฐสเปนเซอร์ค็อกซ์กล่าวกับรายการทอล์คโชว์ State of the Union ของซีเอ็นเอ็นเมื่อถูกถามเกี่ยวกับผู้ต้องสงสัยของไทเลอร์โรบินสัน</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 18:16:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a844410732d1682e1eacf3e592800405cc5f912</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/3d0ad47f-c493-44ab-a4c0-835a772dda09_e5fcc4e9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
