<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘พระจันทร์สีเลือด’ ขึ้นในช่วงจันทรุปราคาเต็มดวง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3324678/blood-moon-rises-during-total-lunar-eclipse-has-astounded-humans-millennia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักดูดาวเพลิดเพลินกับ "พระจันทร์สีเลือด" ในคืนวันอาทิตย์ในช่วงจันทรุปราคาทั้งหมดที่มองเห็นได้ทั่วเอเชียและแถบยุโรปและแอฟริกาเมื่อดวงอาทิตย์โลกและดวงจันทร์เรียงรายขึ้นเงาที่เกิดจากดาวเคราะห์บนดาวเทียมทำให้ปรากฏเป็นสีแดงเข้มที่น่าขนลุกและทำให้มนุษย์ประหลาดใจมานานนับพันปีผู้คนในเอเชียรวมถึงอินเดียและจีนอยู่ในตำแหน่งที่ดีที่สุดในการดูสุริยุปราคาทั้งหมดของวันอาทิตย์ซึ่ง</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 23:13:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55eee5c3f17126b8a021772252726109209c3272</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/3c7dd0f4-b7bc-4d99-a792-f85c9333fcf2_cf58bf2c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลไม่ให้อาหารแก่นักโทษชาวปาเลสไตน์เพียงพอกฎของศาลฎีกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3324677/israels-supreme-court-says-government-not-giving-palestinian-prisoners-enough-food?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฎีกาของอิสราเอลเมื่อวันอาทิตย์ตัดสินว่ารัฐบาลล้มเหลวในการจัดหาอาหารที่เพียงพอสำหรับการดำรงชีวิตขั้นพื้นฐานให้กับนักโทษด้านความมั่นคงของปาเลสไตน์และสั่งให้เจ้าหน้าที่ปรับปรุงโภชนาการของพวกเขาคำตัดสินนี้เป็นคดีที่เกิดขึ้นได้ยากซึ่งศาลสูงสุดของประเทศได้ตัดสินไม่ให้รัฐบาลดำเนินการในช่วงสงครามเกือบสองปีนับตั้งแต่สงครามเริ่มขึ้นอิสราเอลได้ยึดผู้คนหลายพันคน</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 22:49:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4bb16fdfc7d0750e3ec889f5024924e73b0a7f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/b0dda09b-f47d-42d6-a5c7-2f9874fd6bdc_b3668069.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Ian Goldin จาก Oxford ว่าทำไมโลกาภิวัตน์จึง ‘มีชีวิตชีวาและอยู่ดีกินดี’ ในเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3324320/oxfords-ian-goldin-why-globalisation-alive-and-well-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ian Goldin เป็นศาสตราจารย์ด้านโลกาภิวัตน์และการพัฒนาที่มหาวิทยาลัยอ๊อกซฟอร์ดก่อนที่เขาจะทำงานด้านวิชาการเขาทำงานที่ผู้ให้กู้เพื่อการพัฒนาหลายรายรวมถึงธนาคารโลกซึ่งเขาดำรงตำแหน่งผู้อำนวยการฝ่ายนโยบายการพัฒนาและรองประธานหนังสือเล่มล่าสุดของเขาคือ The Shortest History of Migration ได้รับการตีพิมพ์ในเดือนกรกฎาคม 2024 การสัมภาษณ์นี้ปรากฏครั้งแรกใน SCMP Plus สำหรับการสัมภาษณ์อื่นๆ</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 22:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1c0857fa5119884f9daf38048118a8e280e8f0f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/8362ed3e-d42c-4c37-ad08-37426e738bc6_4e00d0f8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การไปเยือนยูเอสโอเพ่นของทรัมป์จุดประกายให้เกิดความกังวลใจและมีคิวรักษาความปลอดภัยที่ยาวนาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324675/trumps-us-open-visit-sparks-boos-and-long-security-queues?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเข้าร่วมการแข่งขันยูเอสโอเพ่นในวันอาทิตย์และได้รับการโห่ร้องจากฝูงชนในรอบชิงชนะเลิศของผู้ชายซึ่งล่าช้าเนื่องจากการรักษาความปลอดภัยเพิ่มเติมที่เกี่ยวข้องกับการมาเยือนของเขาสุดท้ายยังคงมีคิวยาวของแฟนๆที่รอคอยเมื่อการเล่นเริ่มต้นขึ้นเมื่อสวมสูทและเน็คไทสีแดงทรัมป์ก็โผล่ออกมาจากห้องสวีทของเขาในช่วงสั้นๆประมาณ 45 นาทีก่อนที่การแข่งขันจะเริ่มขึ้นและได้ยินเสียงบูและเสียงเชียร์ผสมกัน</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 21:42:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ca85c4875e9e6ab805d45926edaa929402a5151</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/b061af2f-d36e-47c9-9f75-dd30aaa36ae8_2ce5571a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงกลับมาแล้วตอนนี้มันต้องเชื่อมโยงสถานะระหว่างประเทศเข้าด้วยกันอย่างรวดเร็ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3324237/hong-kong-back-now-it-must-quickly-cement-its-international-status?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สัญญาณที่คุ้นเคยของความเร่งรีบและคึกคักในฮ่องกงกลับมาแล้วนักท่องเที่ยวแผ่นดินใหญ่กำลังเดินทางไปยังสถานที่ท่องเที่ยวสำคัญๆตั้งแต่ทางเดินเล่นจิมซาจุ่ยไปจนถึงดิสนีย์แลนด์รีสอร์ทนักท่องเที่ยวชาวต่างชาติกำลังกลับมาในจำนวนที่เห็นได้ชัดเพิ่มความเก๋ไก๋แบบสากลนักเดินทางเพื่อธุรกิจในต่างประเทศก็กลับมาโลดแล่นอีกครั้งเช่นกันเห็นได้จากการจัดนิทรรศการแบบต่อเนื่องที่ศูนย์การประชุมและนิทรรศการฮ่องกง</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc5f72805f17f4612ab351103b3899a9a109237f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/90d9d67a-1e3c-413a-a445-123f9f4064f2_5859d00b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
