<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รูปแบบการกระจายอำนาจทางทหารของไต้หวันจะทำให้เกิดคำถามมากกว่าที่จะแก้ปัญหาได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3337064/will-taiwans-decentralised-military-model-raise-more-questions-it-solves?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพของไต้หวันได้เพิ่มการฝึกอบรมในการบัญชาการและการควบคุมแบบกระจายอำนาจโดยมีเป้าหมายเพื่อให้แน่ใจว่าหน่วยงานแนวหน้าสามารถทำงานได้อย่างอิสระในกรณีที่มีการโจมตีอย่างกะทันหันจากปักกิ่งการเปลี่ยนแปลงเกิดขึ้นเมื่อเจ้าหน้าที่ฝ่ายป้องกันและข่าวกรองเตือนผู้ออกกฎหมายว่าจีนแผ่นดินใหญ่ได้ขยายขีดความสามารถในการเปลี่ยนจากการฝึกทางทหารไปสู่การต่อสู้จริงอย่างมีนัยสำคัญการขยายตัวนี้เพิ่มความเสี่ยงที่</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 02:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43d6506623b45383fe154e4eb69699bd13db9f00</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/e3554bde-d9e6-49ab-beac-278e36b6dbd0_cf82b3ba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแทรกแซงของไต้หวันอาจสะกดเพียงจุดจบของตะวันตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3336903/taiwan-intervention-may-just-spell-end-west?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความน่าสะพรึงกลัวของสงครามถูกฝังอยู่ในจิตใจของผู้คนจนภาพที่เกิดขึ้นในหัวของพวกเขาสามารถทำให้พวกเขาลำเอียงเพื่อมองเห็นภาพความขัดแย้งในอนาคตว่าเป็นเหมือนภาพก่อนหน้านี้ยิ่งความขัดแย้งในอดีตน่าเศร้าและน่ากลัวมากเท่าใดอคตินี้ก็มีแนวโน้มที่จะแข็งแกร่งขึ้นเท่านั้นภาพยนตร์ฮอลลีวู้ดมีส่วนสำคัญในการสร้างภาพลักษณ์ดังกล่าวแต่ผู้เชี่ยวชาญบางคนเองก็อาจมีอคติเช่นกันโดยเฉพาะอย่างยิ่งหากเป็นยีนที่มีอายุมากกว่า</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8891716245309d8fc9e0c68ef9539e6a709a3c23</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/f715c1ef-56a5-4b17-810a-2f13124afb9a_68f2228d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม้จะมีความตึงเครียดทางการเมืองแต่ซูชิซูชิโร่ในเครือของญี่ปุ่นก็เปิดตัวสู่ผู้คนจำนวนมากในเซี่ยงไฮ้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337146/despite-political-tensions-japanese-sushi-chain-sushiro-debuts-huge-crowds-shanghai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซูชิโรของญี่ปุ่นซึ่งเป็นห่วงโซ่ซูชิสายพานลำเลียงที่ใหญ่ที่สุดในโลกเปิดตัวในเซี่ยงไฮ้เมื่อต้นเดือนธันวาคม 2025 เป็นที่ชื่นชอบอย่างมากผู้คนเข้าคิวรอโต๊ะเป็นเวลาหลายชั่วโมงโดยหันไปซื้อตั๋วจากนักเทรด Scalping ดูเหมือนว่าความนิยมของเครือร้านอาหารในโอซาก้าจะไม่ได้รับผลกระทบจากแถวการทูตระหว่างจีนและญี่ปุ่นเมื่อเร็วๆนี้การถ่มน้ำลายครั้งล่าสุดทำให้มีการยกเลิกเป็นจำนวนมาก</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 01:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6290c176ea3dd6ed1774865e43302ec18b483012</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/d7b5bc26-2fb7-4682-92a7-e25ac6a127c0_778cda31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวแอลเบเนียของออสเตรเลียต้องเผชิญกับการต่อสู้ที่ดุเดือดกับกฎหมายปืนหลังจากการยิงที่หาดบอนได</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3337147/australias-albanese-faces-fierce-battle-over-gun-laws-after-bondi-beach-shooting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อมือปืนสังหารประชาชน 35 คนในแทสเมเนียในปี 1996 ผู้นำทางการเมืองของออสเตรเลียรวมตัวกันเพื่อใช้กฎหมายปืนที่ยากที่สุดของตะวันตกเกือบสามทศวรรษต่อมาหลังจากมีผู้เสียชีวิต 15 คนที่งานเทศกาลของชาวยิวที่หาดบอนไดฉันทามติก็เข้าใจยากขึ้นการเรียกร้องให้มีการควบคุมปืนที่เข้มงวดยิ่งขึ้นของนายกรัฐมนตรีแอนโธนีอัลบานอนคือการพบกับการต่อต้านจากนักประชาธิปไตยฝ่ายขวาผู้มีอำนาจและผู้บังคับบัญชาหลักบางคน</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 01:10:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">503230d20b767cd9f3c34ef480522c1ae7543d60</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/bb741162-0748-4a50-b7da-1bca0ebe60bb_d41fe91f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมชาวฮ่องกงจึงรอนานมากภายใต้เส้นทางสู่ถิ่นที่อยู่ของแคนาดา?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337117/why-are-hongkongers-waiting-so-long-under-canadas-pathway-residency?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงเซซิเลียย้ายไปแคนาดาในปี 2023 โดยเชื่อว่าเป็นวิธีที่ถูกที่สุดและง่ายที่สุดสำหรับเธอในการได้รับถิ่นที่อยู่ถาวรในต่างประเทศชายวัย 32 ปีที่ถูกขอให้เรียกด้วยชื่อจริงของเธอเนื่องจากความกังวลด้านความเป็นส่วนตัวเป็นส่วนหนึ่งของคลื่นการอพยพที่เห็นชาวฮ่องกงหลายหมื่นคนออกจากเมืองในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาเธอคาดว่าจะรอเพียงหกเดือนหลังจากยื่นถิ่นที่อยู่ถาวรของเธอ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 01:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a4bce478f00e29a42a700ec84b1a89d118570a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/450426aa-f80c-4d27-adf3-1479f2f4fc02_6f1c896d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
