<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะของปักกิ่งอุตสาหกรรมภาพยนตร์ของจีน: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3324202/beijings-victory-day-parade-chinese-film-industrys-challenges-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ขบวนพาเหรดทางทหารของจีนเช่นเดียวกับที่เกิดขึ้น: การเปิดตัวอาวุธใหม่เพื่อแสดงถึงการยับยั้งจีนได้จัดขบวนพาเหรดทางทหารครั้งใหญ่บนถนนฉางอันใจกลางกรุงปักกิ่งซึ่งจัดแสดงอาวุธล่าสุดและทันสมัยที่สุดของประเทศเพื่อรำลึกถึงวันครบรอบ 80 ปี</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e150ad3ec374df73c7935c32d573e093fe857ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/5f8ba765-8aa6-4915-8527-295b8451636f_eb63efef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาวุธจีนแห่แสดงให้เห็นว่าปักกิ่งมุ่งเน้นไปที่การป้องกันอธิปไตย: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3324227/mainland-china-weaponry-parade-shows-beijings-sharp-focus-taiwan-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ระบบอาวุธล่าสุดที่ปรากฏในขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะของจีนแสดงให้เห็นว่าปักกิ่งมุ่งเน้นไปที่การปกป้องความสมบูรณ์ของอธิปไตยเหนือไต้หวันและความสามารถในการป้องกันความพยายามที่จะหลบหนีนักวิเคราะห์ตั้งข้อสังเกตแม้ว่าไต้หวันจะไม่ได้รับการกล่าวถึงโดยตรงในการกล่าวสุนทรพจน์ของประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนเมื่อวันพุธแต่ก็มักจะถูกใช้โดยผู้สังเกตการณ์ทางทหารเพื่อเป็นหมุดหมายสำหรับฉัน</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 13:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf54ecfed191c6e6e724bcfc177795c3c53db425</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/1b64065c-0d0e-4cde-80a2-7d8c86b5cc42_09328696.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฮ่องกงสั่งให้ Foodpanda จ่าย 1.3 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงให้กับผู้โดยสารที่ได้รับบาดเจ็บจากพายุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3324225/hong-kong-court-orders-foodpanda-pay-hk13-million-rider-injured-storm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฮ่องกงได้สั่งให้แพลตฟอร์มการจัดส่งอาหารตามสั่ง Foodpanda จ่ายเงินชดเชยมากกว่า 1.3 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (167,000 ดอลลาร์สหรัฐ) ให้กับคนงานที่ได้รับบาดเจ็บจากพายุโซนร้อนเมื่อห้าปีก่อนโดยตัดสินว่าบริษัทล้มเหลวในการรับรองความปลอดภัยของพนักงานในสภาพอากาศที่รุนแรงศาลสูงเมื่อวันพุธตัดสินเพื่อประโยชน์ของ Farooq Ahmed Khan หลังจากพบว่านายจ้างเก่าของเขาได้เปิดเผย</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:30:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d5fd70b5664f71949153b325462056e408425f1a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/7570675b-dbe9-46cc-882b-425b41640738_ab473c69.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปัจจุบันเทคโนชาตินิยมเป็นแนวรบที่สำคัญในภูมิศาสตร์การเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3323778/techno-nationalism-now-critical-battlefront-geopolitics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การฟื้นฟูเทคโน - เนชั่นแนลลิสม์กำลังปรับเปลี่ยนกลยุทธ์ข้ามทวีปสหภาพยุโรปได้ยอมรับอำนาจอธิปไตยทางเทคโนโลยีด้วยพระราชบัญญัติชิปของสหภาพยุโรปและการลงทุนในปัญญาประดิษฐ์ (AI) และเทคโนโลยีควอนตัมญี่ปุ่นและเกาหลีใต้กำลังกระจายห่วงโซ่อุปทานและเพิ่มขีดความสามารถภายในประเทศอินเดียกำลังวางตำแหน่งตัวเองเป็นศูนย์กลางทางเลือกผ่าน Make in India และ Digita</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a2a09438095b03694817ad212c6d770df95d365</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/de3d96ab-22d5-4d1c-a51d-92613230049c_a9cd0e60.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนปาลเพื่อติดตามผู้เข้าชมชาวต่างชาติทั้งหมดโดยใช้แอปมือถือที่จำเป็นตั้งแต่วันที่ 17 กันยายน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3324222/nepal-track-all-foreign-visitors-using-mandatory-mobile-app-september-17?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเร็วๆนี้เนปาลจะกำหนดให้นักท่องเที่ยวชาวต่างชาติทุกคนลงทะเบียนการเคลื่อนไหวด้วยระบบดิจิทัลโดยใช้แอปมือถือที่รัฐบาลพัฒนาขึ้นในนโยบายใหม่ที่มีวัตถุประสงค์เพื่อสร้างสมดุลระหว่างความปลอดภัยการควบคุมการเข้าเมืองและการเติบโตของการท่องเที่ยวกระทรวงตรวจคนเข้าเมืองได้เปิดตัว NepaliPort Traveller และ Foreign National Tracking Module เมื่อวันอังคารโดยกล่าวว่าการเคลื่อนไหวดังกล่าวจะช่วยให้เจ้าหน้าที่สามารถตรวจสอบวีซ่าได้ดีขึ้น</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:15:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e024c8c0c21d8ad57d25a6d3f1d0911deaea51f3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/ec2cf9ac-487a-4f5a-9cec-4971958f9fcb_96666cd8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
