<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คู่ดูโอ้ชาวอังกฤษเผชิญกับกฎหมายยาเสพติดที่รุนแรงของบาหลีหลังจากการจับกุมการลักลอบนำเข้าโคเคน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3324914/british-duo-arrested-bali-cocaine-smuggling-case-raising-fears-cartel-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวอังกฤษสองคนถูกจับกุมในข้อหาลักลอบขนโคเคนมากกว่าหนึ่งกิโลกรัมบนเกาะบาหลีรีสอร์ทของอินโดนีเซียเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันอังคารว่าอาจทำให้พวกเขาได้รับผลกระทบจากกฎหมายยาเสพติดที่ยากที่สุดในโลกอินโดนีเซียมักตัดสินประหารชีวิตนักค้ายาเสพติดแม้ว่าประเทศนี้จะไม่ได้รับโทษดังกล่าวมาเกือบทศวรรษแล้วก็ตาม Rudy Ahmad Sudrajat หัวหน้า</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:25:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31c92c6c4c89544bef73403ec4d9a2804a4fdb9b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/1db0b8bc-d6d1-4476-8474-3d6451df53a4_2d19b72f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แอบมองหลังประตูโรงแรมของปูตินแสดงให้เห็นว่าจีนให้การต้อนรับอย่างมีสีสัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3324912/peek-behind-hotel-door-shows-china-giving-putin-colourful-welcome-during-state-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิดีโอที่เผยแพร่ใหม่นำเสนอการเข้าพักในประเทศจีนของประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียที่หาได้ยากเมื่อสัปดาห์ที่แล้วหลังจากที่นักข่าวสื่อของรัฐรัสเซียโพสต์วิดีโอลงในช่อง Telegram ของเขาตรงกันข้ามกับภาพลักษณ์ของประธานาธิบดีในฐานะคนยากที่อยู่อาศัยของผู้นำรัสเซียในประเทศจีนได้รับการตกแต่งด้วยรูปแกะสลักจีนที่มีสีสันภาพที่โพสต์โดย Pavel Zarubin เมื่อวันจันทร์แสดงให้เห็นตุ๊กตาแต่งตัว</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:19:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a6d79e0730093444eff6282cb6b4adabe7a3e38</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/ec599bb4-f3b1-4542-b772-749ba6893c18_c7541371.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อ่าวรีพัลส์ของฮ่องกงถูกไฟฟ้าดับบ้านเรือน 200 หลังที่ไม่มีไฟฟ้าใช้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324910/hong-kongs-repulse-bay-hit-power-outage-200-homes-without-electricity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ย่าน Repulse Bay ที่ร่ำรวยของฮ่องกงได้รับผลกระทบจากไฟฟ้าดับทำให้ 200 ครัวเรือนไม่มีไฟฟ้าใช้หลังจากสายไฟฟ้าแรงสูงได้รับความเสียหายโฆษกจาก HK Electric ซึ่งให้บริการเกาะฮ่องกงและเกาะลัมมากล่าวว่าสายไฟฟ้าแรงสูง 11 กิโลโวลต์น่าจะได้รับความเสียหายจากโครงการก่อสร้างของบุคคลที่สามในเวลาประมาณ 2.35 น. ของวันอังคาร “เหตุการณ์นี้ส่งผลกระทบต่อ</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:13:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">91a3c0b13c7dcfc0a25cbab85d6ae2ba18855d1f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/e73dc077-58b3-4a09-bb53-4dd7ae690e55_5468e495.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเปิดตัวการขอคืนภาษีทันทีสำหรับนักท่องเที่ยวผ่านกระเป๋าเงินอิเล็กทรอนิกส์ในต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3324905/chinas-shenzhen-launches-instant-tourist-tax-refunds-through-overseas-e-wallets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดตัวบริการคืนภาษีครั้งแรกผ่านกระเป๋าเงินอิเล็กทรอนิกส์ในต่างประเทศซึ่งช่วยให้นักเดินทางที่เดินทางออกจากเซินเจิ้นสามารถเรียกร้องเงินคืนได้ทันทีซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามที่กว้างขึ้นของปักกิ่งในการส่งเสริมการท่องเที่ยวขาเข้าได้รับการสนับสนุนจากสำนักงานจัดเก็บภาษีเซินเจิ้นและสาขาท้องถิ่นของธนาคารประชาชนจีนแพลตฟอร์มการชำระเงินทั่วโลก Alipay + ของ Ant International ร่วมมือกับตัวแทนการคืนภาษี Guangdong Huaxing</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:00:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f83e52c5dbc1e9f6531822388563288ad60a9bcf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/081a7b87-fafe-4261-aa72-05944f9aa5b9_aaac66a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาลีบาบาบริจาคให้กับมหาวิทยาลัยซิงหัวเพื่อดูแลความสามารถด้าน AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3324894/alibaba-donates-tsinghua-university-effort-groom-ai-talent-amid-shortage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Alibaba Group Holding ได้บริจาคเงินจำนวนหนึ่งที่ไม่เปิดเผยให้กับมหาวิทยาลัย Tsinghua อันทรงเกียรติของจีนเพื่อ "มีส่วนร่วมในการปลูกฝังความสามารถด้าน AI ที่มีคุณภาพสูง" เนื่องจากประเทศได้รวบรวมความพยายามในการยอมรับการพัฒนาและการใช้เทคโนโลยีขั้นสูงเงินบริจาคจะมอบให้กับวิทยาลัย Wuqiong ของ Tsinghua หรือ Boundless College ซึ่งเป็นโรงเรียนใหม่ที่สร้างขึ้นในเดือนพฤษภาคมเพื่อฝึกศิลปะชั้นนำของประเทศ</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:00:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1eaa35248dc7464093b2a6943d52464bff09d60d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/c17d8bcf-af9d-4c88-91e4-7844adcff216_073dde5f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
