<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Yuen Cheung-yan นักแสดงและนักออกแบบท่าเต้นแอ็คชั่นชาวฮ่องกงที่มีประสบการณ์เสียชีวิตเมื่ออายุ 69 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338467/yuen-cheung-yan-veteran-hong-kong-actor-and-action-choreographer-dies-69?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Yuen Cheung-yan นักแสดงและนักออกแบบท่าเต้นแอคชั่นชาวฮ่องกงที่ผ่านศึกมาเสียชีวิตแล้วเมื่ออายุ 69 ปี Yuen ผู้เกิดในเมืองในปี 1957 เสียชีวิตในเวลาเที่ยงวันของวันปีใหม่ที่โรงพยาบาล Queen Elizabeth ตามที่ผู้กำกับภาพยนตร์และนักแสดง Lee Lik-chi ผู้ประกาศข่าวในหน้า Weibo ของเขาเมื่อวันพฤหัสบดี “ขอให้อาจารย์หยวนไปสู่สุคติชั่วนิรันดร์” หลี่กล่าวเขาเสริมว่างานศพจะจัดขึ้นในวันที่ 1 กุมภาพันธ์</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 04:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed0b4b01457385f8cabb0a2b65ec100be09f1e3a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/ec63fafc-897e-4ae3-8eea-fb9605b50489_7b9fab63.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Maduro ของเวเนซุเอลาเปิดเพื่อพูดคุยกับสหรัฐเกี่ยวกับยาเสพติดและน้ำมันแต่เงียบในการนัดหยุดงานของ CIA</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3338465/venezuelas-maduro-open-talks-us-drugs-and-oil-silent-cia-strike?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรแห่งประเทศอเมริกาใต้กล่าวในการให้สัมภาษณ์แบบแสร้งออกอากาศเมื่อวันพฤหัสบดีทางโทรทัศน์ของรัฐแต่เขาปฏิเสธที่จะแสดงความคิดเห็นเกี่ยวกับการนัดหยุดงานที่นำโดยซีไอเอเมื่อสัปดาห์ที่แล้วที่บริเวณท่าเทียบเรือของเวเนซุเอลาที่รัฐบาลทรัมป์เชื่อว่าถูกใช้โดยแก๊งค้ายาเสพติด Maduro ในการสัมภาษณ์กับ Spanish J</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 04:22:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">62bb0862b116ec5d5331c992587bfa180140d3ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/da7a8f7d-ccca-44f7-988e-ee93373cf019_ba111332.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องวัดแรงโน้มถ่วงสูงที่เป็นสถิติของจีนการซักถาม ’การซื้อเจ้าสาว' ของเนปาล: 7 ไฮไลท์ของ SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3338453/chinas-record-hypergravity-machine-nepals-bride-buying-probe-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนสร้างเครื่องแรงโน้มถ่วงสูงที่ทำลายสถิติเพื่อบีบอัดพื้นที่และเวลาที่จีนถูกตั้งค่าเพื่อทำลายสถิติของตัวเองในแรงโน้มถ่วงสูงอีกครั้ง</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 04:12:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">431ad1e3f60465250443c51f707995549db75d3c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/4aafba6e-58e9-4e94-a5b9-feba4a0d0344_ada86553.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในระเบียบโลกใหม่อำนาจตลาดลดกำลังทางทหารประเทศจีนสามารถแข่งขันได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338443/new-world-order-market-power-trumps-military-might-can-china-compete?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์ของคลังความคิดชั้นนำในกรุงปักกิ่งกล่าวว่าจีนจำเป็นต้องปรับตัวให้เข้ากับสภาพแวดล้อมของโลกที่มีการแข่งขันสูงขึ้นซึ่งเกิดจากอำนาจตลาดนวัตกรรมทางเทคโนโลยีและการใช้ประโยชน์จากสถาบันเสาหลักเหล่านี้มีความสำคัญมากกว่าการปกครองทางทหารทั่วไปหรือการเสริมสร้างการควบคุมดินแดนในการแข่งขันที่ยิ่งใหญ่โดยเฉพาะอย่างยิ่งเมื่อรัฐบาลจีนพยายามที่จะฉายตัวเองเป็นตัวรักษาเสถียรภาพ</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 04:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">882bfc4b791f67148fa5156c94f6b0bf712081d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/71c1fb71-cc93-466f-a543-f626ff5de16b_e922e498.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสุขในปีใหม่ของมาเลเซียมองว่าขยะน้อยลงเมื่อกฎหมายการทิ้งขยะที่ยากขึ้นเริ่มต้นขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3338462/malaysias-new-year-revelry-sees-less-waste-tougher-littering-laws-kick?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเลเซียต้อนรับปี 2026 ด้วยการบังคับใช้กฎหมายที่เข้มงวดยิ่งขึ้นเนื่องจากการเฉลิมฉลองวันส่งท้ายปีเก่าพบว่ามีการสูญเปล่าน้อยลงในเมืองหลวงท่ามกลางความพยายามอย่างมากในการรักษาความสะอาดของประเทศขยะประมาณ 3.2 ตันถูกตักขึ้นมาจากสามจุดสำคัญในกัวลาลัมเปอร์ – ดาตารันเมอร์เดกาพื้นที่ KLCC และบูกิตบินตัง – หลังจากการนับถอยหลังตามผู้รับเหมาขยะ Alam Flora รูปทำเครื่องหมายเป็น 11</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 03:59:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b2291645b6bf305cedeba1e5bc880f517b47c31</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/4d7ea9e6-90b5-4cb7-a391-9e7bb89add94_7003eaf5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
