<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนกล่าวหาว่าสหรัฐฯดำเนินการโจมตีทางไซเบอร์ในศูนย์เวลาแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3329558/china-accuses-us-carrying-out-cyberattacks-national-time-centre?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานต่อต้านการก่อการร้ายอันดับต้นๆของจีนได้กล่าวหาว่าสหรัฐอเมริกาดำเนินการโจมตีทางไซเบอร์กับศูนย์เวลาแห่งชาติของประเทศซึ่งกล่าวว่าอาจส่งผลกระทบอย่างรุนแรงต่อการทำงานอย่างเป็นระเบียบของสังคมในโพสต์บนโซเชียลมีเดียเมื่อวันอาทิตย์กระทรวงความมั่นคงแห่งรัฐกล่าวว่าสำนักงานความมั่นคงแห่งชาติของสหรัฐอยู่เบื้องหลังการโจมตีทางไซเบอร์จำนวนมากต่อ National Time Service Ce ของจีน</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 06:04:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">618e82d33232dfba06e186093f2d492cf28a5119</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/3ca868ed-b14e-45f6-807f-a1ca7057f6f3_7fa1d240.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม่ชาวไต้หวันที่ป่วยระยะสุดท้ายสูญเงิน 420,000 ดอลลาร์สหรัฐโดยการขายบ้านให้กับนักต้มตุ๋น ‘จิตวิญญาณ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3328957/terminally-ill-taiwan-mum-loses-us420000-scammers-after-selling-home-spiritual-course?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม่ที่ป่วยเป็นมะเร็งระยะสุดท้ายในไต้หวันถูกบีบบังคับให้กลายเป็นลัทธิที่เรียกว่าลัทธิการเติบโตทางจิตวิญญาณซึ่งในที่สุดก็ทำให้ครอบครัวของเธอมีค่าใช้จ่ายมากกว่า 13 ล้านดอลลาร์ไต้หวัน (420,000 ดอลลาร์สหรัฐ) หญิงป่วยถูกลงโทษในรูปแบบต่างๆเช่นถูกบังคับให้คุกเข่าข้างถนนเธอยังถูกบังคับให้แต่งงานกับเพศเดียวกันความทุกข์ทรมานของเธอเริ่มขึ้นในเดือนสิงหาคมปี 2013 เมื่อผู้เป็นแม่ใช้ชื่อว่าหวาง</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0efb11e5e8c64e3bf23ad9b38145a303f4ac73d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/9cbaeb13-1526-4928-b44f-c54264b4657e_4e70e63c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงพยาบาล TCM ในฮ่องกงเพื่อรวบรวมข้อมูลเกี่ยวกับปฏิสัมพันธ์ทางการแพทย์จีนและตะวันตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3329557/hong-kong-tcm-hospital-collect-data-chinese-western-medicine-interactions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงพยาบาลการแพทย์แผนจีนแห่งแรกของฮ่องกง (TCM) มีวัตถุประสงค์เพื่อร่วมพัฒนาฐานข้อมูลทางคลินิกแห่งแรกของโลกเกี่ยวกับปฏิสัมพันธ์ระหว่างแนวทางการรักษาและการรักษาแบบตะวันตกเพื่อช่วยให้มีแนวทางการบำบัดตามหลักฐานดร .เชวงไวลุนผู้อำนวยการโครงการสำนักงานโครงการโรงพยาบาลแพทย์แผนจีนสำนักอนามัยกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าขณะนี้ยังไม่มีฐานข้อมูลดังกล่าวและ HOP</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 05:47:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a53f0d9b52958be7c208dbbf118812368959eefe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/e2b63c79-2c52-42d3-8674-babc7effd05c_b8b0b4f5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่มีใคร ‘สนใจ ': จระเข้ทำให้เกิดแรงกระเพื่อมที่สระว่ายน้ำของรีสอร์ทออสเตรเลีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3329556/guests-unruffled-crocodile-takes-dip-australian-resort-pool?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จระเข้ลงเล่นน้ำในสระว่ายน้ำของโรงแรมหรูทางตะวันออกเฉียงเหนือของออสเตรเลียในสุดสัปดาห์นี้แต่ไม่สามารถกระตุ้นผู้เข้าพักที่ผ่อนคลายท่ามกลางแสงแดดได้ในไม่กี่ก้าววิดีโอที่โพสต์บนโซเชียลมีเดียแสดงให้เห็นสัตว์กินเนื้อเด็กและเยาวชนที่นอนอยู่ด้านล่างของสระว่ายน้ำที่เชอราตันแกรนด์มิราจรีสอร์ทในพอร์ตดักลาส “ฉันไม่อยากทำให้ใครตกใจแต่มีจระเข้อยู่ในสระว่ายน้ำเชอราตัน” ผู้ใช้ TikTok Lisa Keller sa</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 05:45:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">caa1c7a4cddbd3546c4ee020508583069ac89a17</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/8004196c-78c7-43e9-acb1-678e474af2e8_97a2de7a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเล่นรางวัลสันติภาพไทย - กัมพูชาของทรัมป์ทำให้อาเซียนตกอยู่ในสถานการณ์ที่เสี่ยงอันตราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3329432/trumps-thailand-cambodia-peace-prize-play-puts-asean-precarious-position?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทหารอำพรางที่ลาดตระเวนในนาข้าวรอบๆหมู่บ้านของวิเชียรเป็นเครื่องเตือนใจทุกวันว่าสันติภาพตามแนวชายแดนไทยกับกัมพูชาเป็นอันตรายแม้ว่าจะมีการสงบศึกเมื่อไม่นานมานี้สำหรับเกษตรกรไทยโอกาสของการตั้งถิ่นฐานที่ยั่งยืนยินดีต้อนรับแต่การมีส่วนร่วมของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯไม่ใช่ “ทรัมป์ไม่ได้มาที่นี่เพื่อแสวงหาความสงบเขาได้รับการยอมรับ... รางวัลโนเบลเท่านั้นมันเกี่ยวกับ</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 05:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a2025fc354c2168e712c5036ab271dc39f88d8b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/07615f89-9fd3-4c49-a89c-c50c9dc8d604_c4d4ef2c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
