<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ลุลาตำหนิวอชิงตันที่สหประชาชาติแต่ก็พบว่ามีการเปิดตัวที่น่าประหลาดใจของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3326600/lula-rebukes-washington-un-yet-finds-surprise-us-opening?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีลุยซ์อินาซิโอลุลาดาซิลวาของบราซิลใช้ใบพัดสหประชาชาติในวันอังคารเพื่อกีดกันวอชิงตันเกี่ยวกับภาษีและการดำเนินการทางทหารส่งเสริมความสัมพันธ์ที่ใกล้ชิดกับจีนและเรียกร้องให้มีการปฏิรูปสถาบันระดับโลก – เพียงเพื่อจะได้พบกันในภายหลังโดยสาขามะกอกที่ไม่คาดคิดจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาซึ่งเสนอให้เข้าพบเขาในสัปดาห์หน้าที่อยู่ของ Lula มาพร้อมกับฉากหลังของความตึงเครียดที่รุนแรง w</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 19:30:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">332a0e7f2c1819355b7fa353e510755349afe499</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/1d42bfa2-60c0-4e21-a7f7-a8b3d6138d61_94d6cb69.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จะเป็นนักฆ่าทรัมป์ไรอันรูธพยายามแทงตัวเองหลังจากมีคำพิพากษาว่ามีความผิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326599/ryan-routh-found-guilty-trying-assassinate-trump-florida-golf-club?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายที่พยายามลอบสังหารโดนัลด์ทรัมป์ที่สนามกอล์ฟฟลอริดาเมื่อปีที่แล้วพยายามแทงคอตัวเองด้วยปากกาไม่นานหลังจากถูกตัดสินว่ามีความผิดในข้อหาทั้งหมดในวันอังคารเจ้าหน้าที่รีบต้อนเขาและลากเขาออกจากห้องพิจารณาคดีคณะลูกขุนของชายห้าคนและหญิงเจ็ดคนเห็นว่าไรอันรูธมีความผิดในทุกข้อกล่าวหาที่เขากำลังเผชิญหลังจากการพิจารณาประมาณสองชั่วโมงคณะลูกขุน</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 19:13:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0e5173f68172f89aa2b5a049b915de1c553b4294</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/8510f082-e51f-456a-a4c4-6e64d48af388_93761402.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ดูแลระบบทรัมป์เสนอขั้นตอนการขอวีซ่า H -1B ใหม่ที่เอื้อต่อแรงงานที่ได้รับค่าจ้างสูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326598/trump-admin-proposes-new-h-1b-visa-process-favours-highly-paid-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลทรัมป์เปิดเผยข้อเสนอเมื่อวันอังคารที่จะทำกระบวนการคัดเลือกวีซ่า H -1B อีกครั้งเพื่อสนับสนุนแรงงานที่มีทักษะสูงและได้รับค่าจ้างที่ดีขึ้นตามประกาศของ Federal Register ที่เกี่ยวข้องความเคลื่อนไหวที่ตามมาจากการประกาศของทำเนียบขาวเมื่อวันศุกร์ที่นำเสนอค่าธรรมเนียม 100,000 $ สหรัฐสำหรับวีซ่ากระบวนการใหม่หากเสร็จสิ้นจะให้น้ำหนักมากขึ้นกับการสมัครโดยนายจ้างที่จ่าย h</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 18:05:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37651bda09709b653a9df5f863c5c4f94fd1b9ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/f97bc7fd-2416-47cd-86c9-5c3ead906cb3_da6e8daf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รายการของจิมมี่คิมเมลกำลังจะกลับมาแต่ 2 ยักษ์ใหญ่ที่ออกอากาศในสหรัฐอเมริกาปฏิเสธที่จะออกอากาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326597/jimmy-kimmels-show-returning-broadcast-giants-nexstar-and-sinclair-wont-air-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของการออกอากาศรายใหญ่สองรายในสหรัฐกล่าวว่าพวกเขาจะไม่กลับมาออกอากาศ Jimmy Kimmel Live! อีกในวันอังคารในบริษัทในเครือของ ABC และจะดำเนินรายการอื่นๆแทนหลังจากที่ Walt Disney ผู้ปกครองของ ABC ประกาศในวันจันทร์ว่าจะกลับมาออกอากาศรายการทอล์คโชว์ตอนดึกอีกครั้ง Nexstar Media และ Sinclair Broadcasting กล่าวว่าพวกเขาจะไม่กลับมาออกอากาศรายการอีกครั้งในสถานี ABC ที่เป็นเจ้าของและเป็นพันธมิตรของพวกเขา 70 แห่งซึ่งเป็น</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 17:04:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a717b59fe9332adc983a161718905f3e8444445</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/97bb10ce-5ea8-4241-b331-258fcfcd4624_45d73403.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์โจมตีสหประชาชาติในสุนทรพจน์สมัชชาใหญ่กระแทกสถาบันระดับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326596/trump-attacks-un-fiery-general-assembly-speech-slams-global-institutions-and-aid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเสนอความคับข้องใจในการปราศรัยต่อสู้ที่สหประชาชาติซึ่งเรียกร้องให้ประชาคมโลกยุติ "แนวทางที่ล้มเหลว" หยุดสนับสนุนพลังงานหมุนเวียนและตระหนักว่า "ฉันได้ยุติสงครามที่ไม่สามารถยุติได้เจ็ดครั้ง" กล่าวถึงหน่วยงานทางการทูตที่สำคัญที่สุดในโลกด้วยวาทศิลป์ที่ไม่เป็นทางการของเขาทรัมป์กล่าวถึงประวัติของเขาในการฟื้นฟูโชคลาภของสหรัฐอเมริกาและกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 16:47:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5eed17be712024ade79d658ed90e6150bd9c3efe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/a0ff306a-c884-49b2-9b7f-dcf16069c83f_cff5a818.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
