<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ศาลเปิดคำตัดสินโดยละเอียดในการพิจารณาคดีของจิมมี่ไล ‘พิสูจน์หลักนิติธรรมของฮ่องกง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336679/open-court-detailed-ruling-jimmy-lai-trial-prove-hong-kong-rule-law-strong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลเปิดและคำตัดสินอย่างละเอียดในการพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติของอดีตเจ้านายสื่อ Jimmy Lai Chee-ying ได้แสดงให้เห็นถึงความแข็งแกร่งของหลักนิติธรรมของฮ่องกงผู้เชี่ยวชาญด้านกฎหมายกล่าวทนายความรวมถึงสมาคมบาร์ฮ่องกงในวันอังคารเรียกร้องให้ประชาชนเคารพกระบวนการยุติธรรมของเมืองและศึกษาคำพิพากษาของศาลสูงอย่างรอบคอบก่อนที่จะได้ข้อสรุป</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55ca469e8256e6afebaa6387bd5c509420548168</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/b0c860bd-41a7-404d-ae7b-337624a6c18a_34ba7f4e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์สั่งปิดล้อมเรือบรรทุกน้ำมันที่ถูกคว่ำบาตรในเวเนซุเอลาเพื่อกดดันมาดูโร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3336689/trump-orders-blockade-sanctioned-oil-tankers-venezuela-piling-pressure-maduro?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันอังคารว่าเขากำลังสั่งปิดล้อม "เรือบรรทุกน้ำมันที่ถูกคว่ำบาตร" ทั้งหมดในเวเนซุเอลาเพื่อเพิ่มแรงกดดันต่อการากัสการเคลื่อนไหวเกิดขึ้นหลังจากกองกำลังสหรัฐเมื่อสัปดาห์ที่แล้วยึดเรือบรรทุกน้ำมันนอกชายฝั่งของเวเนซุเอลาซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่ผิดปกติที่เกิดขึ้นตามมาจากกองกำลังทหารในภูมิภาคในโพสต์บนโซเชียลมีเดียเมื่อคืนวันอังคารที่ประกาศการปิดล้อมนายทรัมป์กล่าวหาว่าเวเนซุเอลา</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:28:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8dae8ad6da5e23b9f4152f1e910f0c16b46d483</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/c3058788-7684-48df-bb80-2b23af574866_1a85f390.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเรียกร้องให้หยุดการขับเคลื่อนอาหารฟรีของอินโดนีเซียหลังจากเกิดอุบัติเหตุสยองขวัญทำให้เด็ก 21 คนได้รับบาดเจ็บ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3336641/calls-halt-indonesias-free-meal-drive-after-horror-crash-injures-21-children?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โครงการเรือธงของอินโดนีเซียเพื่อให้เด็กนักเรียนหลายล้านคนได้รับอาหารที่มีคุณค่าทางโภชนาการฟรีกลับมาเป็นที่สนใจอีกครั้งหลังจากรถตู้ส่งของที่เชื่อมโยงกับความคิดริเริ่มที่จอดลงในกลุ่มนักเรียนในจาการ์ตาเมื่อสัปดาห์ที่แล้วทำให้มีเด็ก 21 คนและครูได้รับบาดเจ็บอุบัติเหตุในวันพฤหัสบดีทำให้เกิดคำถามใหม่เกี่ยวกับความปลอดภัยและการกำกับดูแลในสิ่งที่นักวิจารณ์เรียกว่าการเปิดตัว "วุ่นวาย" ของป้าย</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0bd9216b7a53941abd7cf7e02b2ef0f93b295bd7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/4ec50611-75a5-4459-bbdb-210534d0c2b8_18fa0716.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ขยายมาตรการห้ามเดินทางและมาตรการจำกัดการเดินทางในสหรัฐฯให้ครอบคลุมอีก 20 ประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336687/trump-expands-us-travel-ban-and-restrictions-include-another-20-countries?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลทรัมป์ประกาศเมื่อวันอังคารว่ากำลังขยายข้อจำกัดการเดินทางไปยังอีก 20 ประเทศและหน่วยงานปาเลสไตน์ซึ่งเพิ่มจำนวนประเทศที่ได้รับผลกระทบจากการกวาดล้างขีดจำกัดที่ประกาศไว้เมื่อต้นปีว่าใครสามารถเดินทางและอพยพไปยังสหรัฐอเมริกาได้รัฐบาลทรัมป์มีอีก 5 ประเทศเช่นเดียวกับประชาชนที่เดินทางด้วยเอกสารที่ออกโดยชาวปาเลสไตน์</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 23:49:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a0cf9d604890de7caca27c922c197d26a58da54</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/88aa6e11-dc54-4ca8-ab2b-5c56c8c15abf_595eacc5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประกันยาใหม่ของจีน: เส้นชีวิตสำหรับผู้ป่วยหรือบีบบริษัทยาขนาดใหญ่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3336397/chinas-new-drug-insurance-lifeline-patients-or-squeeze-big-pharmaceutical-firms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ป่วยอัลไซเมอร์ 17 ล้านคนของจีนแผ่นดินใหญ่สามารถจ่ายเงินออกจากกระเป๋าน้อยลงสำหรับยาที่มีราคาแพงซึ่งเรียกว่า "ประวัติศาสตร์" และ "จุดเริ่มต้นของจุดจบ" สำหรับโรคความจำสั่นหลังจากที่ปักกิ่งเปิดตัวรายการยาที่เป็นนวัตกรรมใหม่ด้านการประกันภัยเชิงพาณิชย์เพื่อพยายามทำให้ยาเข้าถึงได้ง่ายขึ้นและราคาไม่แพง Leqembi พัฒนาโดย Eisai ของญี่ปุ่นและมีค่าใช้จ่ายในการทำขนมจีนแผ่นดินใหญ่</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 23:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fac30cdb3ccba6915c15a1cfdd06c3aa2af25395</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/a46621a2-0e7f-4738-afc1-cb4f55187f97_84654db6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
