<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหราชอาณาจักรพิจารณาถอดถอนอดีตเจ้าชายแอนดรูว์ออกจากสายการสืบราชสันตติวงศ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344185/uk-consider-removing-ex-prince-andrew-royal-line-succession?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลของสหราชอาณาจักรจะพิจารณากฎหมายใหม่เพื่อถอดถอนอดีตเจ้าชายแอนดรูว์ออกจากสายการสืบทอดราชบัลลังก์เมื่อการสืบสวนของตำรวจเกี่ยวกับความสัมพันธ์ของเขากับเอปสไตน์จบลงแล้วเจ้าหน้าที่ของสหราชอาณาจักรกล่าวเมื่อวันศุกร์การเปลี่ยนแปลงใดๆในสายการสืบทอด – Andrew Mountbatten-Windsor อยู่ในลำดับที่แปดในแนวเดียวกันกับบัลลังก์ – จะต้องมีการปรึกษาหารือและข้อตกลงกับประเทศอื่นๆที่กษัตริย์ชาร์ลส์</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:27:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">461deae17e5b5756e8921b9774b142ed79d08b4e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/ad21a526-3b55-4770-a19d-ce278b150d97_403fc1ca.jpg?itok=qluv1DfI&amp;v=1771615612" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Nasa มีเป้าหมายที่จะส่งนักบินอวกาศไปยังดวงจันทร์ในเดือนมีนาคมหลังจากประสบความสำเร็จในการทดสอบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344184/nasa-aims-send-astronauts-moon-march-after-successful-test?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nasa มีเป้าหมายที่จะส่งนักบินอวกาศไปยังดวงจันทร์ในเดือนมีนาคมหลังจากการทดสอบการเติมเชื้อเพลิงจรวดครั้งล่าสุดผู้บริหาร Jared Isaacman กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าทีมเปิดตัวได้ "คืบหน้าครั้งใหญ่" ระหว่างการซ้อมนับถอยหลังครั้งแรกซึ่งถูกรบกวนโดยการรั่วไหลของไฮโดรเจนเมื่อต้นเดือนนี้และการทดสอบครั้งที่สองซึ่งเสร็จสมบูรณ์โดยไม่มีการซึมอย่างมีนัยสำคัญในคืนวันพฤหัสบดีการทดสอบคือ “ก้าวที่ยิ่งใหญ่ไปสู่อาเมอร์</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 18:24:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e0abe766cce1d151ad94fc9bea1f76e87941be3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/93aed650-eb21-426c-9f70-33868efada81_430524ba.jpg?itok=N-7lcKly&amp;v=1771611843" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ให้น้ำหนักการโจมตีอิหร่านอย่างจำกัดขณะที่เตหะรานกล่าวว่าร่างข้อตกลงจะมาเร็วๆนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344183/trump-weighs-limited-strike-iran-tehran-says-draft-deal-coming-soon?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าเขากำลังพิจารณาการโจมตีอิหร่านอย่างจำกัดหลังจากสั่งให้สร้างกองทัพเรือครั้งใหญ่ในตะวันออกกลางโดยมีเป้าหมายเพื่อกดดันเตหะรานให้ลดข้อตกลงเพื่อยับยั้งโครงการนิวเคลียร์ภัยคุกคามล่าสุดเกิดขึ้นหลังจากรัฐมนตรีต่างประเทศของอิหร่านกล่าวว่าร่างข้อเสนอสำหรับข้อตกลงกับวอชิงตันจะพร้อมในอีกไม่กี่วันหลังจากการเจรจาระหว่างทั้งสองฝ่าย</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 18:02:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2205669ec9527dbe7735a24543862260c2227b32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/d00be806-bf42-4aef-8e0f-9206ac0f19f7_4e2b51fa.jpg?itok=31Xo39JM&amp;v=1771610543" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'ไฟร์วอลล์ย้อนกลับ‘ ของจีนกำลังปิดกั้นการเข้าถึงข้อมูลอย่างเป็นทางการทั่วโลกอย่างเงียบๆหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344100/chinas-reverse-great-firewall-quietly-blocking-global-access-official-data?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับนักวิจัยต่างประเทศผู้กำหนดนโยบายธุรกิจและผู้ใช้ทั่วไปการเข้าถึงข้อมูลสาธารณะของจีนจะลดลงอย่างเงียบๆเนื่องจากเว็บไซต์อย่างเป็นทางการจำนวนมากขึ้นนอกประเทศการศึกษาใหม่พบว่าการหดตัวอยู่ห่างจากชายขอบเว็บไซต์ของรัฐบาลจีนจำนวนหนึ่งไม่สามารถเข้าถึงได้จากนอกประเทศผลการวิจัยแสดงให้เห็นถึงการเกิดขึ้นของ "</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 16:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55285b78c2c1afc63618acd61b6e2a730999df83</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/a0c5cb70-96c4-476c-856c-02e05908ae55_d0ccc992.jpg?itok=OoqNDKE6&amp;v=1771569104" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Sagrada Familia ของสเปนสูงเต็มที่ 144 ปีหลังจากวางศิลาฤกษ์ครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344181/spains-sagrada-familia-reaches-full-height-144-years-after-foundation-stone-laid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิหารซากราดาแฟมิเลียที่สูงตระหง่านของบาร์เซโลนาถึงจุดสูงสุดเมื่อวันศุกร์แม้ว่าโอปอสแมกนัมของสถาปนิกชาวคาตาลัน Antoni Gaudi จะยังคงห่างไกลจากความสำเร็จหลายปีเครนวางแขนท่อนบนของไม้กางเขนบนหอคอยของพระเยซูคริสต์ซึ่งเป็นชิ้นส่วนตรงกลางที่สูงขึ้นของโบสถ์ซึ่งตอนนี้ตั้งอยู่เหนือเมือง 172.5 เมตร (566 ฟุต) นักท่องเที่ยวจำนวนมากสั่นคอของพวกเขาเพื่อดู instalme</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:12:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d3bd29f3bdc7d22914e59a70788420325fea373</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/4f05ee04-db67-48ba-837b-1b94cb5bfaa1_d43939de.jpg?itok=2txZr5Zk&amp;v=1771600346" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
