<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แชทบอท ByteDance Doubao ยังคงเป็นแอพ AI อันดับต้นๆของจีนเนื่องจาก DeepSeek สูญเสียผู้ใช้</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3325858/bytedance-chatbot-doubao-still-chinas-most-popular-ai-app-rival-deepseek-loses-users?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Doubao ที่ ByteDance เป็นเจ้าของยังคงเป็นแอปปัญญาประดิษฐ์ที่ได้รับความนิยมมากที่สุดในจีนแผ่นดินใหญ่โดยมีผู้ใช้งาน 157 ล้านคนต่อเดือน (MAUs) ในเดือนสิงหาคมเนื่องจากแชทบอทของ DeepSeek คู่แข่งยังคงสูญเสียส่วนแบ่งการตลาดเปิดตัวโดย ByteDance เจ้าของ TikTok และ Douyin ในเดือนสิงหาคม 2023 Doubao มีการเติบโตอย่างต่อเนื่องในปีนี้โดยมีจำนวนผู้ใช้เพิ่มขึ้นร้อยละ 6.6 จากเดือนกรกฎาคม</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 09:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e8a265ddc08c6fb2a99b7cc281ea64b82f11449</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/ddadc35e-e0e2-4b74-8c4b-19be6cfc6e20_a1745be0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนโบราณในภาคใต้ของจีนมัมมี่ตายก่อนชาวอียิปต์นานแล้ว: การศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325828/ancients-southern-china-mummified-their-dead-long-egyptians-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักล่าสัตว์ทั่วภาคใต้ของจีนและเอเชียตะวันออกเฉียงใต้กำลังอนุรักษ์ซากศพของมนุษย์เร็วกว่าตัวอย่างมัมมี่จากอียิปต์โบราณที่รู้จักกันดีกว่าหลายพันปีตามรายงานของทีมนักโบราณคดีนานาชาติในการศึกษาที่ตีพิมพ์เมื่อวันจันทร์โดยวารสารสหรัฐอเมริกาการดำเนินการของ National Academy of Sciences นักวิจัยกล่าวว่าการมัมมี่ขนาดใหญ่ของซากมนุษย์</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 09:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d34b21b79c7f1bd83c1522d9d88ab6e54a4e2afe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/6e390b0a-4a96-4243-aff6-1baa01813e52_5fc504c2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>15 สิ่งที่ควรทราบเกี่ยวกับที่อยู่นโยบายของจอห์นลีในปี 2025 – ไม่มีสัตว์เลี้ยงได้รับอันตราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3325852/15-things-know-about-john-lees-hong-kong-policy-address-2025-no-pets-were-harmed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>John Lee Ka-chiu ผู้นำฮ่องกงได้นำเสนอแผนที่ถนนที่ครอบคลุมสำหรับเมืองในขณะที่การต่อสู้ทางเศรษฐกิจในช่วงเวลาของการเปลี่ยนแปลงและด้วยเวลาที่ผ่านไปจนถึงสิ้นวาระในปี 2027 ทำให้เขามีเวลาเพียงสองปีในการส่งมอบตามวาระของเขาหลี่พูดเป็นเวลาเกือบสามชั่วโมงในสภานิติบัญญัติเมื่อวันพุธโดยเอาชนะ 2½ ชั่วโมงของปีที่แล้วทำให้แทบไม่มีนโยบายใดๆที่ไม่ได้รับการแก้ไข</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:42:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d6d8f9901f1c724130e5dc23d694da1c860939e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/637647f3-cf85-4d88-94ce-0c61d5f1b626_26dc03fc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โภชนาการที่เพิ่มขึ้นด้วย AI จะต้องยกระดับหน่วยงานของเราไม่ใช่บ่อนทำลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3325488/ai-enhanced-nutrition-must-enhance-our-agency-not-undermine-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิธีที่ผู้คนกินตัดสินใจทางโภชนาการและตรวจสอบสุขภาพกำลังอยู่ระหว่างการเปลี่ยนแปลงที่เงียบสงบแต่ลึกซึ้งในเอเชียปัญญาประดิษฐ์ (AI) อุปกรณ์สวมใส่และแอปพลิเคชันออนไลน์กำลังปรับเปลี่ยนภูมิทัศน์อาหารฝังบริการด้านโภชนาการส่วนบุคคลลงในชีวิตประจำวันตั้งแต่มินิโปรแกรมการติดตามโภชนาการของ WeChat ไปจนถึงอัลกอริทึมการจัดส่งอาหารของ Grab ช่วยให้ผู้ใช้ค้นพบสุขภาพที่ดีขึ้น o</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ccc912cb0fb6d57a6c93e3d3bcaa78ceeaf2167</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/41557e51-5123-4021-90f7-8e815c949894_f066de4b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พบเสือเสียชีวิตในบูทรถยนต์ในมาเลเซีย 3 คนถูกจับข้อหาลักลอบล่าสัตว์ผิดกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3325848/3-arrested-malaysia-over-malayan-tiger-poaching-betrayal-our-heritage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจมาเลเซียได้จับกุมชายสามคนที่สงสัยว่าจะลักลอบล่าเสือโคร่งมาลายันที่ใกล้สูญพันธุ์หลังจากที่พบซากสัตว์ภายในบูทรถยนต์ในรัฐยะโฮร์ตอนใต้การค้นพบอย่างฉาบฉวยเกิดขึ้นในระหว่างการปฏิบัติการร่วมกันของหน่วยงานธนาคารกลางสหรัฐบูกิตอามัน (FRU) และกรมสัตว์ป่าและอุทยานแห่งชาติยะโฮร์เมื่อเช้าวันอังคารที่ Felda Tenggaroh, M</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:26:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9215a8b8f0a377b41174f0e8f3584f7d62aa24ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/b2ac95e6-b9ed-4397-bdea-91ab4701f63f_1cd0b395.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
