<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คิมคาร์เดเชียนปะทะกับทำเนียบขาวในการบุกตรวจคนเข้าเมืองของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323798/kim-kardashian-clashes-white-house-over-trumps-immigration-raids?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทำเนียบขาวต้องการให้ Kim Kardashian ปิดปากของเธอเกี่ยวกับเรื่องต่างๆเช่นการเนรเทศจำนวนมากกระทรวงความมั่นคงแห่งมาตุภูมิได้ระเบิดคาร์เดเชียนจากความคิดเห็นล่าสุดที่เธอได้แสดงเกี่ยวกับการปราบปรามการเข้าเมืองของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาโดยเฉพาะอย่างยิ่งการโจมตีด้วยน้ำแข็งอย่างต่อเนื่องที่ผลักดันจำนวนการเนรเทศไปเกือบ 200,000 ครั้งนับตั้งแต่การยึดอำนาจของทรัมป์ในเดือนมกราคม “ในข่าวที่คุณได้ยิน ‘โอ้มัน</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 04:20:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3009f6d32aa757765826a887ca2928e672f752ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/4197526e-232a-42b3-924d-054364ddde3d_f7decfc0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Justin Sun จับตา ‘Swift‘ สำหรับภาคสินทรัพย์เสมือนจริงยกย่องการเคลื่อนไหวของคริปโตฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3323759/justin-sun-eyes-swift-system-virtual-asset-sector-praises-hong-kong-crypto-progress?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการสกุลเงินดิจิทัล Justin Sun กล่าวว่าเขากำลังพยายามสร้างบล็อกเชน TRON ซึ่งเขาก่อตั้งและเปิดตัวในปี 2018 ในฐานะที่เป็นคำตอบของอุตสาหกรรมสินทรัพย์เสมือนใน Swift ซึ่งเป็นเครือข่ายการส่งข้อความหลักที่ใช้โดยระบบธนาคารทั่วโลกในด้านหลังของการเพิ่มขึ้นของการทำธุรกรรม stablecoin ทั่วโลก “ฉันประเมินว่าการทำธุรกรรมที่อำนวยความสะดวกของเราจะเกิน Swift ในอีกห้าปีข้างหน้า</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5c81a5ef2149c6820ea875688ebdc3afccc505a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/6929d387-65a5-4bfc-8834-44c87efbceb5_bcebd14d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียประท้วงให้ปราโบโวยกเลิกทริปจีนคำเตือนด้านความมั่นคงปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323800/indonesia-protests-prabowo-cancels-china-trip-beijing-issues-security-warning?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถานทูตจีนในกรุงจาการ์ตาเตือนพลเมืองจีนในอินโดนีเซียให้หลีกเลี่ยงฝูงชนในช่วงสุดสัปดาห์เนื่องจากการแพร่ระบาดของการประท้วงทำให้ประธานาธิบดีอินโดนีเซียต้องยกเลิกการเดินทางไปยังประเทศจีน “[ ประชาชนและหน่วยงานต่างๆควร] ปรับปรุงมาตรการรักษาความปลอดภัยตรวจสอบการพัฒนาในท้องถิ่นอย่างใกล้ชิดลดการออกนอกบ้านที่ไม่จำเป็นหลีกเลี่ยงฝูงชนและพื้นที่ประท้วงและหลีกเลี่ยงการเยี่ยมชมสถานที่ที่มีคนพลุกพล่าน ”พ.</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 03:42:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b05ef477250d53c6757f9a1000bd4005dbba6b8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/2ba5eba7-9382-49ee-8ded-142ba4924a13_1ecc0662.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พันธมิตรการค้าสหรัฐ ‘สับสน’ หลังจากภาษีของทรัมป์ล่มสลายทางกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323797/us-trade-allies-confused-after-trumps-tariffs-suffer-legal-setback?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การต่อสู้ทางกฎหมายเกี่ยวกับภาษีทั่วโลกของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกากำลังทวีความรุนแรงขึ้นหลังจากศาลอุทธรณ์ของรัฐบาลกลางตัดสินว่ามีการออกภาษีอย่างผิดกฎหมายภายใต้กฎหมายฉุกเฉินซึ่งขยายความวุ่นวายในการค้าโลกการตัดสินใจครั้งที่ 7 -4 โดยคณะผู้พิพากษาในคืนวันศุกร์ที่วอชิงตันเป็นความพ่ายแพ้ครั้งใหญ่ของทรัมป์แม้ว่าจะทำให้ทั้งสองฝ่ายมีบางอย่างที่น่าอวดก็ตามส่วนใหญ่ยึดถือคำวินิจฉัยของศาลในเดือนพฤษภาคม</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 02:59:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbc7304bd4ae1140a7ae4ae9821cb0dded11e7e2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/c1900571-3e2e-4fca-bce3-2fae37ad9faf_91cdfa32.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตลาดอสังหาริมทรัพย์ของญี่ปุ่นเฟื่องฟูด้วยการพุ่งขึ้นของการลงทุน 22.8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ ($)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3323741/japans-property-market-booms-us228-billion-investment-surge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความแข็งแกร่งทางเศรษฐกิจของญี่ปุ่นกำลังกระตุ้นการลงทุนในตลาดอสังหาริมทรัพย์มากขึ้นโดยเฉพาะกลุ่มหลายครอบครัวแต่สภาพแวดล้อมนำเสนอความท้าทายสำหรับนักลงทุนตามที่พันธมิตร Avatar Capital Partners ในฮ่องกงเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับห้าของโลกดึงดูดการลงทุนด้านอสังหาริมทรัพย์มากขึ้นจากทั้งเงินทุนในประเทศและต่างประเทศซึ่งกำหนดให้บริษัทจัดการสินทรัพย์มีความเข้าใจใน</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 02:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e614b2672898b7b7330b68c8d06857f62caca34</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/4d90d2a9-6209-4774-9ee1-a1409a182227_31ede026.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
