<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ให้อภัยไม่ได้ ': มณฑลจีนยังคงอาศัยอยู่ในเงามืดของการดื่มสุราในป่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330729/unforgivable-chinese-county-still-living-shadow-wild-spending-binge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีเพียงไม่กี่พื้นที่ของจีนที่สะท้อนให้เห็นถึงการเปลี่ยนแปลงทางเศรษฐกิจที่ยาวนานหลายสิบปีของประเทศอย่างชัดเจนมากกว่าเมืองของตนการพัฒนาอย่างรวดเร็วทำให้หมู่บ้านกลายเป็นภูมิทัศน์เมืองที่หนาแน่นและพื้นที่รถไฟใต้ดินที่มีขนาดใหญ่อยู่แล้วกลายเป็นศูนย์กลางประชากรที่ใหญ่ที่สุดในโลกเนื่องจากอัตราการขยายตัวของเมืองชะลอตัวลงและการเปลี่ยนประเทศสู่ยุคเศรษฐกิจใหม่เราจึงสำรวจว่าเมืองจีนบางแห่งกำลังเดินเรืออย่างไร</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 22:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e131c2e993f4f40a858fba835039487eb82d2ead</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/8d718613-af7d-4b5a-a1a8-8ef4f2d8dc86_d3102653.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเคลื่อนย้ายพลังงานครั้งต่อไปของจีนมีมากในทุ่งนาเช่นเดียวกับในโรงงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3330665/chinas-next-power-move-much-fields-factories?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการประชุมใหญ่ครั้งที่สี่ของคณะกรรมการกลางพรรคคอมมิวนิสต์จีนในกรุงปักกิ่งเมื่อสัปดาห์ที่แล้วอาหารกลายเป็นนโยบายที่มีความสำคัญอย่างชัดเจนคณะกรรมาธิการของสภาผู้แทนราษฎรได้เน้นย้ำถึงเป้าหมายในการเร่งการเปลี่ยนแปลงของจีนไปสู่อำนาจทางการเกษตรเป็นผู้ผลิตและนำเข้าสินค้าเกษตรชั้นนำและเป็นผู้ส่งออกที่สำคัญจีนกำลังลดลงเป็นสองเท่าในก้าวสำคัญทางการเกษตรต่อไปข้างหน้า</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95821603c4fc096cc0ab062765a4eaa149af3001</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/c4b7f246-cab0-41df-a8c2-50d6374f556b_e71e020e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออกจากการสำรวจความคิดเห็นชี้ให้เห็นว่าเซนทริสต์ชนะการโหวตของชาวดัตช์เอาชนะคะแนนเสียงขวาสุดของ Geert Wilders</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330829/exit-poll-suggests-centrists-win-dutch-vote-beating-geert-wilders-far-right?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้มีสิทธิเลือกตั้งชาวดัตช์ดูเหมือนจะหลีกเลี่ยงผู้นำด้านขวาไกล Geert Wilders ในความโปรดปรานของพรรค centrist ออกจากการสำรวจความคิดเห็นที่แนะนำเมื่อวันพุธหลังจากการเลือกตั้งอย่างรวดเร็วจับตาดูอย่างใกล้ชิดในยุโรปที่กลุ่มหัวรุนแรงกำลังได้รับความสนใจพรรค centrist D66 ได้รับการคาดการณ์ว่าจะได้รับ 27 ที่นั่งจาก 150 ที่นั่งในรัฐสภาก่อน Wilders และพรรคเสรีภาพ PVV ขวาสุดของเขาที่มี 25 ที่นั่งตามการสำรวจของ Ipsos Exit po</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 21:07:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79dc1472ae6b70a36379ea12b9aa39c1cbee5785</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/755ea3fd-d75f-44d8-95cb-2a780d0a03c8_5e6d98e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมทรัมป์ต้องทำมากกว่านี้ถ้าวอชิงตันชนะการแข่งขันด้านเทคโนโลยีระหว่างสหรัฐฯกับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3330828/trump-must-do-more-win-us-china-tech-race-says-us-house-select-committee-member?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายบริหารของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐจำเป็นต้องพลิกนโยบายทำลายล้างขีดความสามารถของอเมริกาในการแข่งขันกับจีนในภาคส่วนไฮเทคเชิงกลยุทธ์หรือเห็นปักกิ่งแข่งขันไปข้างหน้าสมาชิกชั้นนำของคณะกรรมการคัดเลือกสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรสหรัฐในประเทศจีนกล่าวเมื่อวันพุธความมุ่งมั่นของจีนต่อความก้าวหน้าของนวัตกรรมเทคโนโลยีทำให้เกิดความไม่สบายใจในสหรัฐอเมริกาโดยรัฐบาลจีนยังคง</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 20:32:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16c269270532e26002245d559f372604fe7e6984</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/2c0d4489-5a8c-4064-a2ab-a61b9f82a65b_b189a856.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เฟดสหรัฐลดอัตราคีย์แต่พาวเวลล์บอกว่าไม่รับประกันการตัดยอดเดือนธันวาคม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330827/us-fed-lowers-key-rate-powell-says-december-cut-not-guaranteed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางสหรัฐในวันพุธประกาศลดอัตราดอกเบี้ยไตรมาสที่สองติดต่อกันเพื่อเสริมสร้างตลาดแรงงานที่มีการตั้งค่าสถานะในการเคลื่อนไหวที่เน้นให้เห็นถึงการเติบโตของแผนกในอันดับที่เพิ่มขึ้นผู้กำหนดนโยบายลงมติ 10 -2 เพื่อสนับสนุนการลดอัตราการให้สินเชื่อที่สำคัญของธนาคารให้อยู่ระหว่างร้อยละ 3.75 ถึงร้อยละ 4.00 เฟดกล่าวในแถลงการณ์ตรงข้ามกับการกระทำดังกล่าวคือนายสตีเฟนมิแรนผู้ว่าการธนาคารกลางสหรัฐซึ่งข</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 19:20:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9da0dd472cdc70a6087b5e5cbb0f3abfc8fdfdf4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/1adc1c70-0f6f-4f6f-a1f8-acb9f6197640_24bdd3d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
