<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ไม่ใช่แค่นาโต้เท่านั้น ': สหราชอาณาจักรประกาศ‘ ยุคทองใหม่ ’ของความสัมพันธ์ด้านการป้องกันประเทศกับญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3323762/uk-japan-defence-ties-enter-new-golden-age-britain-not-nato-only-defence-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหราชอาณาจักรและญี่ปุ่นตั้งเป้าหมายที่จะนำไปสู่ "ยุคทองใหม่ในความร่วมมือด้านการป้องกันประเทศ" รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมของสหราชอาณาจักรได้กล่าวว่าเนื่องจากลอนดอนพยายามที่จะทำให้โตเกียวเป็นพันธมิตรด้านความมั่นคงที่ใกล้ชิดที่สุดในเอเชีย John Healey รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหราชอาณาจักรได้ประกาศขึ้นเรือ HMS Prince of Wales เมื่อวันศุกร์ซึ่งเป็นเรือธงขนาด 65,000 ตันของกองทัพเรือจอดอยู่ที่ Tokyo International Cruise Terminal สำหรับอนาคตแปซิฟิกสองวัน F</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 09:20:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4817d628a2baf027003556d1fed146b7987491aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/a180d63d-fd26-43ce-a058-af63a9c8c957_f7fe79cb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ราคาหุ้นอยู่ที่ระดับความสูงของฟองสบู่ใครกำลังส่งเสียงเตือนอยู่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3323518/stock-prices-are-bubble-heights-whos-sounding-alarm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราจะรู้ได้อย่างไรว่าเมื่อไหร่ที่ตลาดหุ้นบูมกำลังจะปิดตัวลงหรือเมื่อใดที่ฟองสบู่ของสินทรัพย์กำลังจะแตก? มีจุดเล็กๆน้อยๆในการมองหาผู้ปฏิบัติงานด้านการตลาดหรือนักวิเคราะห์เพื่อหาคำตอบที่เป็นกลางเนื่องจากโดยทั่วไปแล้วพวกเขามีความกังวลมากเกินไปที่จะรักษาโบนัสที่เชื่อมโยงกับตลาดของพวกเขาแต่สิ่งที่เกี่ยวกับนักเศรษฐศาสตร์ – อย่างน้อยผู้ที่ยังคงทำงานในสถาบันการศึกษาหรือสำหรับสถาบันพหุภาคีเช่น In</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83c6dc42db9d75fae18d4615522296b12f736473</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/c1198793-8aa2-4323-a3be-9eb934529744_e82ab270.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Japan man, 23, ตกหลุมรักคุณยาย, 83; คู่รักอยู่ด้วยกันพร้อมพรจากครอบครัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3323486/japan-man-23-love-classmates-grandma-83-couple-live-together-family-blessings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในญี่ปุ่นกำลังเดทกับคุณยายวัย 83 ปีของเพื่อนร่วมชั้นและความสัมพันธ์ของพวกเขาได้รับการสนับสนุนจากทั้งสองครอบครัวทั้งคู่แพร่กระจายไปทั่วโซเชียลมีเดียหลังจากที่พวกเขาถูกสัมภาษณ์บนท้องถนนในวิดีโอโคฟุวัย 23 ปีจับมือกับไอโกะด้วยความรักเสียงหวานเล็บที่ทาสีและผมสั้นที่มีสไตล์ทำให้เธอดูเด็กกว่าวัยของเธอมากไอโกะเปิดเผยว่าแอนนิเวอร์ของพวกเขา</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5f0776d38f859bfc563b730cce62d12a95fe08b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/a5992a59-0dd4-43d9-a12a-888611e30d2f_41638acd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักพยากรณ์อากาศเรียกร้องให้ชาวฮ่องกงหาที่หลบภัยท่ามกลางลมกระโชกแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3323757/weather-forecaster-urges-hongkongers-seek-shelter-amid-violent-gusts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกผู้อ่านชาวฮ่องกงจะได้รับส่วนลด 50% สำหรับการสมัครสมาชิกปีแรกจนถึงวันที่ 21 กันยายน 2025 นักพยากรณ์อากาศของฮ่องกงได้เรียกร้องให้ประชาชนแสวงหาที่พักพิงที่ปลอดภัยขณะที่ลมกระโชกแรงพัดถล่มเมืองลมกระโชกแรงประมาณ 80 กม ./ ชม. (50 ไมล์/ชม.) ถูกบันทึกเป็น L</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 07:38:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea52bce564fb052204b4d23877fd8c1856f0b82e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/966fd0d0-da10-4fb9-a0f7-df9e10380301_e1c50fe5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการค้ากล่าวว่าอินเดียจะไม่ ‘ก้มหัว’ เพื่อลดอัตราภาษีสหรัฐ 50%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3323756/india-wont-bow-down-crippling-50-us-tariff-trade-minister-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียจะไม่ "ก้มหัว" และมุ่งเน้นไปที่การจับตลาดใหม่ๆแทนนายปิยัชโกยัลรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการค้ากล่าวในคำปราศรัยสาธารณะครั้งแรกของเขานับตั้งแต่วอชิงตันกำหนดอัตราภาษีที่สูงชันสำหรับสินค้าอินเดียการเรียกเก็บภาษีร้อยละ 50 สำหรับการนำเข้าอินเดียจำนวนมากเข้ามาในสหรัฐอเมริกามีผลในสัปดาห์นี้เนื่องจากเป็นการลงโทษสำหรับการซื้อน้ำมันรัสเซียจำนวนมากของนิวเดลีซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามของสหรัฐในการกดดันมอสโกให้ยุติสงคราม</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 07:15:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba0730403eccd6e3dd03709da0e8489117ad54a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/3550825d-56df-4330-9677-c8315122446e_fd2b3676.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
