<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงเร่งลงทะเบียนแพลตฟอร์ม eMPF อย่างรวดเร็วเพื่อป้องกันการหลอกลวง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337390/hongkongers-urged-quickly-sign-empf-platform-defence-against-scams?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญด้านความปลอดภัยทางไซเบอร์ได้กระตุ้นให้ชาวฮ่องกงให้ความสำคัญกับการใช้แอปยืนยันตัวตนดิจิทัลแบบครบวงจรอย่างเป็นทางการเพื่อลงทะเบียนบัญชีของพวกเขาบนแพลตฟอร์มกองทุนบำเหน็จบำนาญส่วนกลางแห่งใหม่ของเมืองเพื่อป้องกันการโจรกรรมหลังจากที่นักต้มตุ๋นขโมยเงิน 1.8 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงบางคนยังตั้งคำถามว่าเหตุใดหน่วยงานกำกับดูแลกองทุนสำรองเลี้ยงชีพ (MPFA) ซึ่งเป็นผู้บริหารแพลตฟอร์ม eMPF จึงไม่ปรับใช้ "i</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf8a9c1c8f5c3951208eb0fd1794243efd45c964</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/dc18faea-fe5a-4aa8-919a-b8210a4a75e6_0c4e84f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นเสนอการทดสอบภาษาสำหรับการอภิปรายปลุกระดมถิ่นที่อยู่: ‘pandering to xenophobes’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3337331/japans-proposed-language-tests-residency-stir-debate-pandering-xenophobes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลญี่ปุ่นกำลังวางแนวคิดในการกำหนดให้ทุกคนที่ยื่นขอพำนักถาวรมีทักษะภาษาญี่ปุ่นตามมาตรฐานที่กำหนดและได้รับการสอนเกี่ยวกับการเป็นพลเมืองที่ดีสื่อรายงานเกี่ยวกับข้อเสนอจากรัฐบาลและพรรคเสรีนิยมประชาธิปไตยได้กระตุ้นให้เกิดการอภิปรายออนไลน์อย่างดุเดือดในหมู่ผู้อยู่อาศัยทั้งชาวญี่ปุ่นและชาวต่างชาติในขณะที่หลายคนยืนยัน</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e96e3a102efa734c64af9c67b6d1b18ca712f66</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/77b816d4-50e1-4170-8bbf-b4b4db0676bd_363e246f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>PM Mark Carney แต่งตั้งนายทุน Mark Wiseman เป็นเอกอัครราชทูตแคนาดาประจำสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337403/pm-mark-carney-names-financier-mark-wiseman-canadas-ambassador-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีมาร์คคาร์นีย์ประกาศเมื่อวันจันทร์ว่านายมาร์ควิสแมนนักการเงินจะทำหน้าที่เป็นเอกอัครราชทูตคนต่อไปของแคนาดาประจำสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นการนัดหมายที่เกิดขึ้นในช่วงเวลาสำคัญในความสัมพันธ์ระหว่างคู่ค้ารายใหญ่ทั้งสอง Wiseman จะรับหน้าที่นี้ในวันที่ 15 กุมภาพันธ์และจะมีส่วนร่วมในการเจรจากับสหรัฐอเมริกาเกี่ยวกับการทบทวนข้อตกลงการค้าเสรีของพวกเขา “Mark Wise</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 23:46:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f45758584ae7d83a1dd2c480e6e04b2e39151b36</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/f340febf-eb36-491a-8416-bdbb2d5d49b5_c8c1adcb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สไวร์พร็อพเพอร์ตี้ขายบ้าน 2 หลังในอ่าวน้ำลึกในราคา 283 ล้านดอลลาร์สหรัฐในข้อเสนอที่ใหญ่ที่สุดในรอบหลายปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3337328/swire-properties-sells-2-deep-water-bay-homes-us283-million-biggest-deal-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กิจกรรมในตลาดที่อยู่อาศัยที่หรูหราเป็นพิเศษของฮ่องกงกำลังเพิ่มขึ้นโดย Swire Properties ขายบ้านสองหลังใน Deep Water Bay ในราคา 2.2 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (283 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ผู้พัฒนากล่าวว่ายูนิตสามชั้นสองยูนิตที่ถนน 6 Deep Water Bay มีพื้นที่ขายประมาณ 9,600 ตารางฟุตและ 5,300 ตารางฟุตโดยธุรกรรมจะแล้วเสร็จในไตรมาสแรกของปี 2026 ทั้งสองยูนิตได้มา</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 23:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">297ab1692a122a30f2e38553963d89e373d20b4a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/6b687919-1cfe-4f62-a790-394353d85cde_25c36fe9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีมจีนกระแทกคู่แข่งเข้ากับผนังกระจกขณะที่ประกายไฟบินไปที่การประลองหุ่นยนต์ในอาบูดาบี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3337337/chinese-team-slams-rival-glass-wall-sparks-fly-robot-showdown-abu-dhabi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ่นยนต์ต่อสู้ของจีนฉีกผ่านการแข่งขันที่เกมส์แห่งอนาคตอาบูดาบี 2025 ในวันอาทิตย์ปิดผนึกชื่อ Battle of the Robots ในห้องอาบน้ำที่เต็มไปด้วยประกายไฟหลังจากกระแทกคู่แข่งเข้ากับผนังกระจกของสนามประลองหุ่นยนต์ที่ได้รับการขนานนามว่าฉลามทะเลลึก 3 ถูกสร้างขึ้นโดยทีมนักศึกษาจากประเทศจีนที่เรียกตัวเองว่า Fierce Roc ซึ่งได้รับตำแหน่งแชมป์ตามที่ผู้จัดงานกล่าวการประกวดคือ STA</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 23:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe29108e765357efc9e105c631b2c5f44b3a50bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/ed91312f-e882-4ef5-8fab-0952aca17431_e3a9ea2e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
