<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ที่อยู่ตามนโยบาย 2025: ฮ่องกงเพิ่มนักเรียนต่างชาติในโรงเรียน DSE มากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3325906/policy-address-2025-hong-kong-add-more-foreign-students-dse-schools?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะเปิดตัวโครงการทดลองที่ช่วยให้โรงเรียนกึ่งเอกชนสามารถยื่นขอลงทะเบียนนักเรียนต่างชาติในการเสนอราคาเพื่อเปิดตลาดการศึกษาระดับประถมศึกษาและมัธยมศึกษาของเมืองนอกจากนี้รัฐบาลยังจะเพิ่มเพดานการลงทะเบียนเรียนสำหรับนักศึกษาที่ไม่ใช่นักศึกษาท้องถิ่นด้วยตนเองในมหาวิทยาลัยของรัฐจากร้อยละ 40 เป็นร้อยละ 50 ของสถานศึกษาระดับปริญญาตรีในท้องถิ่นในปีการศึกษาถัดไปภายใต้การกำกับดูแลของ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 14:03:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83d03b59ff34fee79a87835b89b1b9c59dbb52e6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/e51cc1bc-2ff3-4870-8f87-4e5e712f526f_0563def1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปิดชายแดนโปแลนด์ทำให้เกิดการกระแทกความเร็วบนทางรถไฟจีน - ยุโรป: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3325864/poland-border-closure-sets-speed-bumps-china-europe-railway-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปิดพรมแดนของโปแลนด์อย่างกะทันหันกับเบลารุสได้ก่อให้เกิดการหยุดชะงักทางโลจิสติกส์สำหรับผู้ใช้รถไฟด่วนจีน - ยุโรปนักวิเคราะห์และผู้เล่นในอุตสาหกรรมกล่าวและเสริมว่าวอร์ซอว์จะเสี่ยงต่อตำแหน่งศูนย์กลางการขนส่งที่สำคัญระหว่างยุโรปและเอเชียหากปล่อยให้มีการปิดตัวเป็นเวลานานเส้นเขตแดนเกือบ 400 กม. ถูกปิดตั้งแต่วันที่ 11 กันยายนโดยมีนายกรัฐมนตรีโปแลนด์มินิสต์</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9da7585fabbb0c67b39ac6b4f0a57227dff3bd4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/92d46b6a-71da-4976-9c92-57197ced065e_13e7718c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้าราชการชั้นนำของฮ่องกงกังวลเกี่ยวกับนโยบายความรับผิดชอบ ‘ไปได้สวยกว่า ': ลี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3325905/top-hong-kong-civil-servants-worried-accountability-policy-had-better-go-lee?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้าราชการอาวุโสของฮ่องกงจะต้องอยู่ภายใต้กลไกใหม่เพื่อให้พวกเขารับผิดชอบต่อผลการปฏิบัติงานที่ต่ำกว่าปกติโดยการเลิกจ้างเป็นโทษสูงสุดประกาศ "หัวหน้าระบบความรับผิดชอบของแผนก" ใหม่ในที่อยู่นโยบายประจำปีของเขาต่อมาผู้บริหารสูงสุดได้เลิกกังวลว่าการย้ายอาจขัดขวางข้าราชการอาวุโส “ถ้าพวกเขาคิดแบบนั้นพวกเขาก็ควรไป” จอห์นผู้นำเมือง</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:55:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b6a5876eeacd1fa8f9ca0b4b03595b98a6e3be2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/e8f131c8-9de0-41a0-a5f5-ea5dc82fe0dc_70881c1f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซีอีโอของ Nvidia กล่าวว่าเขารู้สึกผิดหวังกับขอบชิปที่มีรายงานของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3325904/nvidia-ceo-jensen-huang-says-he-disappointed-chinas-reported-chip-curbs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซีอีโอของ Nvidia ซึ่งเผชิญกับข้อจำกัดที่เข้มงวดในการขายชิปให้กับจีนท่ามกลางการต่อสู้ของ Sino-US เกี่ยวกับการค้าและเทคโนโลยีกล่าวว่าเขารู้สึกผิดหวังกับสถานการณ์นี้ Jensen Huang กล่าวว่าเขาคาดว่าจะหารือเกี่ยวกับปัญหานี้กับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในงานเลี้ยงของรัฐที่จัดโดยรัฐบาลอังกฤษที่พวกเขาจะเข้าร่วมในคืนวันพุธ Santa Clara, California-based Nvidia, th</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:54:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9eaca982a5bf98c9d52cf0a20602fb522d943cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/b2971050-fbbd-4c99-8b5d-b4d1c1afa27d_de19a2e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงให้คำมั่นสัญญา HK $ 500 ล้านต่อปีเพื่อสนับสนุนผู้ดูแลท่ามกลางประชากรสูงอายุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325903/hong-kong-pledges-hk500-million-yearly-support-carers-amid-ageing-population?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงให้คำมั่นว่าจะจัดสรรเงินจำนวน 500 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (64.2 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ต่อปีสำหรับค่าใช้จ่ายที่เกิดขึ้นซ้ำๆเพื่อสนับสนุนผู้ดูแลรวมถึงการสร้างฐานข้อมูลครอบครัวที่มีความเสี่ยงสูงและติดตั้งระบบตรวจจับอุบัติเหตุประธานเจ้าหน้าที่บริหาร John Lee Ka-chiu ให้คำมั่นสัญญานี้ในวันพุธขณะส่งมอบที่อยู่ตามนโยบายประจำปีซึ่งรวมถึงมาตรการต่างๆเพื่อแก้ไขปัญหาอย่างรวดเร็วของเมือง</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:38:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">339be28672cb602d172868a348de20bcd893a4df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/39b23912-bab5-4500-8393-809bfa58a7fe_73a5081f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
