<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเกาหลีเหนือให้คำมั่นว่า ‘การพัฒนาแบบไดนามิก’ ในฐานะที่เป็น Li Qiang และ Kim Jong-un พบกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328471/china-north-korea-pledge-dynamic-development-li-qiang-kim-jong-un-meet?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนพร้อมที่จะกระชับความร่วมมือกับเปียงยางเพื่อขับเคลื่อนคำสั่งระหว่างประเทศที่ "ยุติธรรมและเสมอภาคยิ่งขึ้น" โดยนายหลี่เจียงนายกรัฐมนตรีจีนกล่าวกับนายคิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือขณะที่เพื่อนบ้านทั้งสองให้ความสำคัญกับความสัมพันธ์ที่ "ไม่สั่นคลอน" และยังคงเป็นนโยบายที่ "ไม่เปลี่ยนแปลง" ของจีนในการรักษารวบรวมและพัฒนามิตรภาพและความร่วมมือแบบดั้งเดิมกับเกาหลีเหนือนายหลี่กล่าวในระหว่าง</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 05:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3be61646af1c978d165957d144a92a2ca533505a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/9bcd071b-75a7-49fe-9a02-7d6a1eb8e871_73da4219.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนการก่อการร้ายโดรนในเบลเยียมนายกรัฐมนตรีท่ามกลางเป้าหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328476/drone-terror-plot-foiled-belgian-prime-minister-among-targets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจเบลเยียมในวันพฤหัสบดีควบคุมตัวคนสามคนจากแผนการที่ต้องสงสัยว่าจะโจมตีนักการเมืองของประเทศรวมถึงนายกรัฐมนตรีบาร์ตเดอเวเวอร์ด้วยโดรนที่พกพาวัตถุระเบิดทั้งสามถูกควบคุมตัวหลังจากผู้พิพากษาต่อต้านการก่อการร้ายสั่งให้ค้นบ้านของพวกเขาในเมืองท่าแอนต์เวิร์ปโดยเจ้าหน้าที่ตำรวจที่ทำงานร่วมกับสุนัขดมกลิ่นวัตถุระเบิดอัยการของรัฐบาลกลางกล่าวในแถลงการณ์</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:51:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce3c882dd46c14ccd89cd7364ec442054675a60e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/fe7e0cb3-b2e2-4d2f-a6a8-3dc99f07a4cb_6aa76afe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ห้องอาบน้ำแชมเปญ F1 ของ Petronas CEO ภาษีโรงแรมเกียวโต: 7 ไฮไลท์ของ SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3328444/petronas-ceos-f1-champagne-shower-kyoto-hotel-tax-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ทีมทรัมป์กดดันผู้ซื้อที่ไม่น่าจะดีดตัวขึ้นถั่วเหลืองของสหรัฐฯปิดตลาดถั่วเหลืองขนาดใหญ่ของจีนสหรัฐอเมริกากำลังกดดัน</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4c94c55bd12cf6191def6a1b139fc50527a4bbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/6824ae6d-4260-4de3-a2df-b426d6d8cd2f_6c582c4d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนและสเปนใช้น้ำแข็งชุบเกลือเพื่อผลิตกระแสไฟฟ้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3328332/chinese-and-spanish-scientists-tap-salt-laced-ice-generate-electricity-twist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์จากจีนและสเปนค้นพบว่าการเติมเกลือลงในน้ำแข็งสามารถทำให้สามารถผลิตกระแสไฟฟ้าได้เปิดโอกาสในการใช้พลังงานสะอาดในสภาพแวดล้อมที่หนาวเย็น – ด้วยการบิดทีมวิจัยพบว่าเมื่อน้ำแข็งที่เจือเกลือถูกทำให้งอสามารถสร้างการตอบสนองทางไฟฟ้าได้เทียบเท่ากับวัสดุเซรามิกที่ดีที่สุดบางส่วนที่ใช้สำหรับคุณสมบัติทางไฟฟ้าของพวกเขานักวิจัยใช้</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bdd5ec0d9233545904c588a1a8016e169f4315bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/320288e2-ca23-45a2-9c79-267d6d8137d5_15b73717.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงกาซาของทรัมป์ถูกปลอมแปลงโดยกลุ่มทางการทูตซึ่งได้รับความช่วยเหลือจากพันธมิตรอาหรับและมุสลิม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328466/trumps-gaza-deal-forged-diplomacy-blitz-lots-help-arab-and-muslim-allies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากผ่านไปหลายเดือนในที่สุดประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐก็ลงจอดทำข้อตกลงหยุดยิงอิสราเอล - ฮามาสและตัวประกันในกาซาซึ่งเป็นข้อตกลงที่เกิดขึ้นหลังจากการเจรจาทางการทูตที่ยาวนานหลายสัปดาห์และได้รับความช่วยเหลือมากมายจากพันธมิตรอาหรับและมุสลิมบางส่วนความก้าวหน้าได้รับการออกแบบมาเพื่อให้เกิดการหยุดชั่วคราวในการต่อสู้ที่ปล่อยออกมาโดย 7 ตุลาคม 2023 ของฮามาสซึ่งเป็นการโจมตีอิสราเอลกลุ่มคือ EXP</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 03:34:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f89b3262ad67e92104f42ed7e17124cbbf90a87</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/07ebd290-e5fc-4444-ad24-099fa611564f_911fe117.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
