<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>วิกฤตเวเนซุเอลา: หลักคำสอน 'ดอนโร‘ ของทรัมป์สามารถท้าทายความสัมพันธ์ในละตินอเมริกาของจีนได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338689/venezuela-crisis-how-trumps-donroe-doctrine-could-challenge-chinas-latin-america-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิทธิพลของจีนในละตินอเมริกาอาจได้รับการทดสอบอย่างมีนัยสำคัญโดยการฟื้นฟูหลักคำสอนของมอนโรของสหรัฐอเมริกาเนื่องจากการโจมตีเวเนซุเอลาของวอชิงตันมีผลต่อการมีส่วนร่วมของภูมิภาคกับปักกิ่งนักวิเคราะห์เตือนในปฏิบัติการที่แม่นยำอย่างน่าประหลาดใจเมื่อวันเสาร์กองทัพสหรัฐได้โจมตีเวเนซุเอลาจับผู้นำนิโคลาสมาดูโรและภรรยาของเขาและขังพวกเขาไว้ในที่คุมขังในนิวยอร์ก</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:01:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61ad8af7c1a151af0dd006c1aa7e9b8425c8d488</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/d0fb12eb-393f-4c79-a8f2-ac2bf46d14cb_02f47ead.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สตาร์เมอร์ของสหราชอาณาจักรกล่าวว่าการขับไล่เขาจะนำไปสู่ความโกลาหลรัฐบาลขวาสุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338692/uks-starmer-says-ousting-him-would-lead-chaos-far-right-government?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรี Keir Starmer เตือนพรรคแรงงานที่ปกครองของเขาว่าการถอดเขาออกในปี 2026 จะทำให้สหราชอาณาจักรตกอยู่ใน "ความโกลาหลอย่างสิ้นเชิง" และเปิดประตูสู่รัฐบาลที่อยู่ไกลออกไปความวุ่นวายที่เกิดขึ้นจากการสับและเปลี่ยนบุคลากรอย่างต่อเนื่องภายใต้การบริหารแบบอนุรักษ์นิยมก่อนหน้านี้คือ "หนึ่งในเหตุผลที่ Tories ถูกส่งออกไปอย่างมีประสิทธิภาพในการเลือกตั้งครั้งล่าสุด" Starmer กล่าวกับ th</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:21:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4eeba85f916a912d707bb7a79f59521f64096a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/712ff119-889d-456b-aebb-566b07b32b4e_71e6dd82.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงติดอันดับ 4 จาก ‘การเชื่อมต่อการขนส่งทางอากาศหลังโควิดในเอเชียแปซิฟิก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338691/hong-kong-ranked-fourth-post-covid-air-transit-connectivity-asia-pacific?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงอยู่ในอันดับที่สี่ในการศึกษาระดับมหาวิทยาลัยเกี่ยวกับการเชื่อมต่อการขนส่งทางอากาศที่ศูนย์กลางการบิน 16 แห่งทั่วเอเชียแปซิฟิกในปี 2023 นักวิจัยจากภาควิชาวิทยาศาสตร์การขนส่งของมหาวิทยาลัยแห่งชาติไต้หวันกล่าวด้วยว่าปักกิ่งเซี่ยงไฮ้และกวางโจวประสบกับการลดลงของการเชื่อมต่อหลังจากการระบาดใหญ่ของโควิด -19 บทความนี้ได้รับการตีพิมพ์ในวารสารการขนส่งและโลจิสติกส์แห่งเอเชีย (Asian Journal of Shipping and Logistics in ea)</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:14:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">70cb3bbdd509bf50e203d31a463495abef537d4a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/5dbed6a4-f891-4980-a39b-3679cd5228bf_12298cea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักร้องใน 3 คนถูกยึดเป็นยาเสพติดมูลค่า 7.7 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 7.7 ล้านบาท) ที่ยึดมาจากบ้านในหมู่บ้านฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338690/singer-among-3-held-hk77-million-drugs-seized-hong-kong-village-house?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมคนสามคนรวมถึงนักร้องท้องถิ่นหลังจากยึดยาเสพติด 10 กิโลกรัมที่มีมูลค่าตลาด 7.7 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (988,118 ดอลลาร์สหรัฐ) จากบ้านในหมู่บ้านใน Yuen Long เมื่อวันเสาร์แหล่งข่าวระบุว่านักร้องชื่อ Kris Law Kai-chung อายุ 35 ปีซึ่งเปิดตัวครั้งแรกในปี 2015 และมีชื่อเสียงในปี 2018 ในรายการเรียลลิตี้ “Good Night Show – King Maker” ของ ViuTV ในระหว่างการแสดง LAW ได้เข้าร่วมการแข่งขัน</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:10:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">167e9465ec423f0a108548b700018861e148dcb7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/8a7aa36e-2809-4023-86c5-640e9f51d86f_4884da79.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กลุ่มสิทธิกล่าวว่ามีผู้เสียชีวิต 16 คนในการประท้วงของอิหร่านการปะทะกันของรัฐบาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3338688/rights-group-says-16-dead-iran-protests-government-clashes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 16 คนระหว่างสัปดาห์แห่งความไม่สงบในอิหร่านกลุ่มสิทธิกล่าวในวันอาทิตย์เนื่องจากการประท้วงเกี่ยวกับอัตราเงินเฟ้อที่เพิ่มสูงขึ้นกระจายไปทั่วประเทศซึ่งกระตุ้นให้เกิดการปะทะกันอย่างรุนแรงระหว่างผู้ประท้วงและกองกำลังรักษาความปลอดภัยมีการรายงานการเสียชีวิตและการจับกุมตลอดทั้งสัปดาห์โดยสื่อของรัฐและกลุ่มสิทธิแม้ว่าตัวเลขจะแตกต่างกันผู้สื่อข่าวยังไม่สามารถตรวจสอบได้</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:10:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0931a6f3415289f0fc3c250a4080a6ce5cc6d7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/d4136d98-1797-4b61-ade0-e074736a91b7_24744837.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
