<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โครงการบำเหน็จบำนาญของฮ่องกงได้รับเกรดที่สูงขึ้นแต่ยังล้าหลังกว่าโครงการของสิงคโปร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3328990/hong-kongs-pension-scheme-earns-higher-grade-still-lags-behind-singapores?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โครงการเงินบำนาญของฮ่องกงปรับปรุงความเพียงพอความยั่งยืนและความซื่อสัตย์โดยรวมในช่วง 12 เดือนที่ผ่านมาโดยเพิ่มขึ้นจากเกรด C + เป็น B – เท่ากับโครงการในบางประเทศในยุโรปแต่ยังคงตามหลังสิงคโปร์ – ตามรายงานที่เผยแพร่เมื่อวันพุธกองทุนสำรองเลี้ยงชีพภาคบังคับ (MPF) มูลค่า 15 ล้านล้านดอลลาร์ฮ่องกง (192,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ได้รับคะแนน 70.6 คะแนนจาก 100 คะแนนใน Mercer CFA ประจำปี</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 23:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa7e28e4b807e4a6527ab1781a90edf7977724ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/d4472d12-3a78-4b14-ad9f-fdd7584deb14_1d23f20e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิธีการที่โรงงานกระดาษของจีนใช้ AI เพื่อสร้างการฉ้อโกงทางวิชาการที่ ’มีคุณภาพสูงขึ้น'</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3328966/ai-powered-fraud-chinese-paper-mills-are-mass-producing-fake-academic-research?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงงานกระดาษของจีนกำลังใช้เครื่องมือปัญญาประดิษฐ์เพื่อผลิตเอกสารทางวิชาการปลอมแปลงจำนวนมากซึ่งเป็นการตรวจสอบครั้งใหม่โดยผู้ประกาศข่าวของรัฐในแผ่นดินใหญ่รายงานซึ่งออกอากาศวันอาทิตย์ในรายการ “การสืบสวนทางการเงิน” ของ China Central Television พบว่าพนักงานโรงงานกระดาษใช้แชทบอท AI รุ่นใหม่เพื่อช่วยให้พวกเขาทำบทความวิชาการได้มากกว่า 30 บทความต่อสัปดาห์ Pa</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 23:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">abe5a25bf551ccfa8d7f6409cd196fb0c86b58d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/d2379707-49a8-46b1-abd2-fc184f8d67fc_9ec9140b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อีวีบูมของจีนทำให้สหภาพยุโรปสร้างสิ่งกีดขวางบนท้องถนนความร่วมมือสามารถเคลียร์ทางได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3328961/chinas-ev-boom-has-eu-setting-roadblocks-can-cooperation-clear-way?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปีนี้ถือเป็นครึ่งศตวรรษของความสัมพันธ์ทางการทูตอย่างเป็นทางการระหว่างจีนและสหภาพยุโรปตลอดจนครบรอบ 25 ปีของการก่อตั้งหอการค้าสหภาพยุโรปในประเทศจีนเรื่องราวล่าสุดในซีรีส์ของเราที่ตรวจสอบความสัมพันธ์ระหว่างสองมหาอำนาจมุ่งเน้นไปที่การแข่งขันที่รุนแรงขึ้นในอุตสาหกรรมยานยนต์ภาคพื้นฐานสำหรับยุโรปและพื้นที่ที่จีนได้สร้างการโจมตีครั้งใหญ่</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9624f1a9675025012c4a8f1bef9befb3f156d8ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/814c091d-1437-490e-abba-35663c65edeb_db9df14b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลังจากหลายทศวรรษของการต่อสู้ผู้หญิงในประเทศจีนกำลังเขียนอนาคตของพวกเขาใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3328900/after-decades-struggle-women-china-are-rewriting-their-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทุกๆปีทางจันทรคติผู้หญิงมืออาชีพในเมือง – ขอเรียกเธอว่าเทรซี่ – กลับไปยังบ้านเกิดในชนบทของเธอที่ซึ่งเธอลดตัวตนของเมืองลงอย่างรวดเร็วสำหรับชื่อชนบทที่เรียบง่ายของเธอ Cuihua ช่วยให้ครอบครัวของเธอเตรียมอาหารวันหยุดภาพตลกก่อนและหลังที่เน้นความแตกต่างระหว่างเสื้อคลุมที่เพรียวบางและชุดนอนที่สวมใส่สบายทำให้ผู้ใช้โซเชียลมีเดียของจีนหลงใหลแต่โซเชียลมีเดียเหล่านี้ผม</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e2ecf0b687f76a2b838bdf962b658764af52c7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/1153c81a-1e4a-40ad-aef3-b0fb16f4b0b3_b2856558.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>OpenAI เพื่ออนุญาตอีโรติกาใน ChatGPT สำหรับผู้ใหญ่ที่ได้รับการยืนยัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329037/openai-allow-erotica-chatgpt-verified-adults?utm_source=rss_feed</link>
      <description>OpenAI ประกาศแผนการในวันอังคารเพื่อผ่อนคลายข้อจำกัดในแชทบอท ChatGPT รวมถึงการอนุญาตเนื้อหาอีโรติกสำหรับผู้ใช้ที่เป็นผู้ใหญ่ที่ได้รับการยืนยันซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของสิ่งที่บริษัทเรียกว่าหลักการ "ปฏิบัติต่อผู้ใช้ที่เป็นผู้ใหญ่เหมือนผู้ใหญ่" ในโพสต์โซเชียลมีเดียซีอีโอ Sam Altman กล่าวว่ามาตรการป้องกันที่เข้มงวดยิ่งขึ้นเกี่ยวกับ AI การสนทนาเพื่อแก้ไขปัญหาสุขภาพจิตทำให้แชทบอท "มีประโยชน์น้อยลง/สนุกกับผู้ใช้จำนวนมาก</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 21:20:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4290a181fdce4b8d0b6d12a3027eebfe7b9064a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/7704c34a-6996-46f8-954c-2a4e6b3b98be_3383aa12.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
