<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หุ้นฮ่องกงหลุดหลังจาก Trump-Xi call ให้กำลังใจเล็กๆน้อยๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3326328/hong-kong-stocks-slip-after-trump-xi-phone-call-provides-little-encouragement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นฮ่องกงร่วงลงในวันจันทร์หลังจากมีการเข้าพบประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯและประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนในวันศุกร์ซึ่งคาดว่าจะทำให้นักลงทุนมีความเสี่ยงเพียงเล็กน้อยดัชนีฮั่งเส็งลดลงร้อยละ 0.5 เป็น 26,423.78 ณเวลา 9.45 น. ตามเวลาท้องถิ่นทำให้กำไร 0.6 เปอร์เซ็นต์ของสัปดาห์ที่แล้วลดลงมากดัชนีฮั่งเส็งเทคลดลงร้อยละ 0.6 บนแผ่นดินใหญ่ CSI</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 02:20:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">74f1b7df5bc22e3ee39271b977d92c4189411701</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/89558a51-0021-4b91-86fa-ddecc58b54f3_453bd805.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>GJ -11 UAV ของจีนมีความพร้อมสำหรับบทบาทสำคัญในการทำสงครามอัจฉริยะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325565/chinas-gj-11-sharp-sword-uav-poised-crucial-roles-intelligent-warfare?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะของจีนเริ่มดำเนินการในกรุงปักกิ่งเมื่อวันที่ 3 กันยายนอุปกรณ์ทางทหารที่ทันสมัยที่สุดในโลกบางส่วนเริ่มยื่นผ่านจัตุรัสเทียนอันเหมินด้วยยานพาหนะทางอากาศไร้คนขับ (UAV) – "ดาบคม" GJ -11 เป็นผู้นำโดรนที่มีหมายเลข 21 แสดงอยู่บนลำตัวเป็นหนึ่งในระบบที่ไม่มีเกลียวที่ทันสมัยที่สุดในการให้บริการในกองทัพปลดปล่อยประชาชน (พ.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 02:00:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">202fb244cde4f4ce47a98cdb87b7602198eaafb4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/8be7d4bc-1f28-4fc8-8626-732d90dbcf9e_218e4241.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ลบฐานออกจากแผ่นดินของเรา ': ชาวญี่ปุ่นส่วนใหญ่ต่อต้านเว็บไซต์ในสหรัฐอเมริกาใกล้บ้านโพลสำรวจพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3326278/most-japanese-against-us-military-base-near-home-survey-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวญี่ปุ่นส่วนใหญ่ไม่ต้องการที่จะอาศัยอยู่ใกล้กับฐานทัพทหารอเมริกันตามการสำรวจความคิดเห็นใหม่โดยผู้คนแสดงความกังวลเกี่ยวกับอาชญากรรมที่เลวร้ายลงมลพิษเสียงรบกวนและความเสี่ยงที่สถานที่จะตกเป็นเป้าหมายในความขัดแย้งที่อาจเกิดขึ้นท่ามกลางเสียงเรียกร้องที่เพิ่มขึ้นในจังหวัดโอกินาว่าสำหรับสิ่งอำนวยความสะดวกบางส่วนของสหรัฐอเมริกาที่นั่นจะถูกย้ายไปยังส่วนอื่นๆของญี่ปุ่นเพื่อบรรเทาภาระในภาคใต้</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 01:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10d68dbafb42cb9bc50771c65a47bb5f3469a85a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/b662e477-f947-4de0-80ce-d06af20cad90_4303f4a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่อยู่ตามนโยบายของจอห์นลีทำให้บางคำถามใหญ่ยังไม่มีคำตอบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3326183/john-lees-policy-address-leaves-some-big-questions-unanswered?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเรื่องดีที่ได้ฟังผู้บริหารสูงสุด John Lee Ka-chiu กล่าวในนโยบายของสัปดาห์ที่แล้วว่า "วัตถุประสงค์สูงสุดของเขาในการกำกับดูแลคือการปรับปรุงการดำรงชีวิตของประชาชน" และตระหนักว่ารัฐบาลต้องให้ความสำคัญกับความเป็นอยู่ที่ดีของประชาชนเพื่อปรับปรุงสุขภาพของเศรษฐกิจเป็นเรื่องดีเพราะในที่สุดเราก็ตระหนักว่าผู้คนอยู่เบื้องหลังความสำเร็จของฮ่องกงและเรื่องราวดีๆเหล่านั้น</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 01:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd2f5d86ec56fbf828a9600a98b71e9f46f2f69b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/0a85088a-c2de-421c-a7e8-3fa5464c6a6e_8d4b4376.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีของอิสราเอลฆ่าคนกว่า 40 คนในกาซาท่ามกลางการเคลื่อนไหวเพื่อจดจำปาเลสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3326327/over-40-killed-israeli-strikes-gaza-amid-moves-recognise-palestine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีของอิสราเอลในเมืองกาซาและที่ค่ายผู้ลี้ภัยทำให้มีผู้เสียชีวิตมากกว่า 40 คนซึ่งรวมถึงผู้หญิงและเด็ก 19 คนเจ้าหน้าที่สาธารณสุขกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ขณะที่หลายประเทศในยุโรปและพันธมิตรชั้นนำของสหรัฐย้ายไปยอมรับรัฐปาเลสไตน์เจ้าหน้าที่สาธารณสุขของโรงพยาบาล Shifa ซึ่งเป็นสถานที่นำศพส่วนใหญ่กล่าวว่าผู้เสียชีวิตรวม 14 คนที่เสียชีวิตจากการนัดหยุดงานในช่วงดึกของวันเสาร์ที่ชนกับผู้อยู่อาศัย</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 01:07:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2bd68a2c20dd80b35b521450fd37027c37e58b79</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/32ff1007-95a3-48ae-b158-138cc760ea89_3608210f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
