<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โดรนลำใหม่ของจีนบินได้เป็นครั้งแรกมันเป็นเครื่องบินทิ้งระเบิดรุ่นถัดไปหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3329842/new-chinese-stealth-drone-spotted-flying-first-time-it-next-gen-bomber?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีการพบเห็นโดรนปีกบินรุ่นใหม่ของจีนซึ่งอาจเป็นเครื่องบินทิ้งระเบิดรุ่นต่อไปที่บินได้เป็นครั้งแรกวิดีโอของโดรน "ว่าวเหวี่ยง" ขนาดใหญ่ที่ได้รับการขนานนามอย่างไม่เป็นทางการว่า GJ-X ได้เผยแพร่ในโซเชียลมีเดียของจีนตั้งแต่วันที่ 19 ตุลาคมดูเหมือนจะเป็นเครื่องบินลำเดียวกัน – หรือหนึ่งลำที่มีการออกแบบคล้ายกันมาก – ถ่ายในภาพถ่ายดาวเทียมที่ถ่ายในเดือนสิงหาคมที่ Malan airba ของจีน</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 04:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa4fec5faf642e756e44a8790aec332e1b14c5fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/5b4fa3a4-6a4f-409d-b5de-ee0751ff385d_8d5fbad2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อะไรอยู่เบื้องหลังการเรียกร้องให้มินดาเนาแยกตัวออกจากฟิลิปปินส์?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3329832/whats-behind-calls-mindanao-secede-philippines?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเรียกร้องให้แยกตัวออกจากฟิลิปปินส์ของมินดาเนาได้ปะทุขึ้นใหม่หลังจากที่นักกฎหมายคนหนึ่งเผยแพร่วิดีโอไวรัสที่สะท้อนวาทศิลป์ที่ครั้งหนึ่งเคยเป็นแชมป์โดยอดีตประธานาธิบดีโรดริโกดูแตร์เตในการเคลื่อนไหวนักวิเคราะห์เตือนความเสี่ยงที่จะทำให้เกิดความตึงเครียดและทำให้ภูมิทัศน์ทางการเมืองที่มีความผันผวนอยู่แล้วไม่มั่นคงผู้สังเกตการณ์กล่าวว่าการผลักดันใหม่ขยายโดยพันธมิตรของอดีตประธานาธิบดีและเครือข่ายอิทธิพลออนไลน์</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c0b5c80deba2d4571d26f50436ff3228714d6af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/57ae1bd0-7ec9-4c77-874f-d353976f1458_8a1f7830.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีเหนือเตรียมพร้อมสำหรับ APEC – ด้วยการยิงขีปนาวุธ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3329877/north-korea-prepares-apec-ballistic-missile-launch?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยการประชุมสุดยอด APEC ในเกาหลีใต้ที่อยู่ห่างออกไปเพียงไม่กี่วันภาคเหนือที่มีอาวุธนิวเคลียร์ยิงขีปนาวุธในวันพุธด้วยการเสนอราคาที่ชัดเจนเพื่อเตือนโลกถึงคลังแสงที่กำลังเติบโตการเปิดตัวที่เกิดขึ้นกับฉากหลังของการกระชับความสัมพันธ์ทางทหารระหว่างเกาหลีเหนือและรัสเซียได้ครอบครองความกลัวของการยั่วยุที่ทวีความรุนแรงขึ้นและผลกระทบต่อเสถียรภาพของโลกหัวหน้าร่วมของ Staf แห่งกรุงโซล</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 03:43:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df34d8d6d95c6aaf4a45d0dfa0a47d65e0b1b69f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/3a4cc821-cd18-495b-b78e-6f6566d2ea94_e1eb4af8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>KPop Demon Hunters มุ่งหน้าไปยังร้านขายของเล่นขณะที่ Netflix แตะ Mattel, Hasbro</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3329875/kpop-demon-hunters-headed-screen-toy-stores-netflix-taps-mattel-hasbro?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Netflix จับมือกับ Mattel และ Hasbro เพื่อเปลี่ยนภาพยนตร์แอนิเมชั่นบล็อกบัสเตอร์ KPop Demon Hunters ให้กลายเป็นของเล่นเพิ่มการผลักดันสินค้าของผู้บริโภคที่อาจช่วยกระจายรายได้ความร่วมมือที่ประกาศในวันอังคารจะผลิตของเล่นของสะสมเกมและผลิตภัณฑ์บทบาทสมมติตามภาพยนตร์เรื่องนี้ซึ่งตามมาด้วยสามสาว K-POP ที่ประสบความสำเร็จซึ่งเล่นคอนเสิร์ตครั้งใหญ่ในขณะที่พยายามรักษา</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 03:28:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0c45d360e8f942f7489744c24b2025b5589ad59</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/d3b10eaf-1082-4255-bf34-9bf292a5c8aa_69ae9473.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Ballroom blitz: ทรัมป์ท้าทายนักวิจารณ์ในขณะที่เขาฉีกส่วนหนึ่งของทำเนียบขาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329874/ballroom-blitz-trump-defies-critics-he-tears-down-part-white-house?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในวันอังคารได้ออกมาวิพากษ์วิจารณ์เกี่ยวกับการรื้อถอนส่วนหนึ่งของทำเนียบขาวเพื่อสร้างห้องบอลรูมใหม่โดยกล่าวว่าเสียงของงานก่อสร้างเป็น "ดนตรีเข้าหูฉัน" พรรคเดโมแครตรวมถึงอดีตสุภาพสตรีหมายเลขหนึ่งฮิลลารีคลินตันกล่าวหาว่าพรรครีพับลิกันไม่เคารพคฤหาสน์ประธานาธิบดีหลังจากรถขุดฉีกออกจากด้านหน้าของอาคารอีสต์วิงในตอนแรก</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 03:22:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c2f7dfef129c1f444fe8c25fb1fc1c89644a523</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/2c49cf51-cebb-4d70-a8c9-2b3d4f5ca5ca_e3ee5132.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
