<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ห่วงโซ่ร้านค้า Circle K ดำเนินการชำระเงินอิเล็กทรอนิกส์ในฮ่องกงต่อหนึ่งสัปดาห์หลังจากการโจมตีทางไซเบอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327482/store-chain-circle-k-resumes-e-payments-hong-kong-week-after-cyberattack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครือร้านสะดวกซื้อ Circle K ในฮ่องกงกลับมาให้บริการชำระเงินทางดิจิทัลอีกครั้งหลังจากระงับการให้บริการมานานกว่าหนึ่งสัปดาห์เนื่องจากการโจมตีทางไซเบอร์แต่บริการชำระเงินและฟังก์ชั่นโปรแกรมความภักดียังคงไม่สามารถใช้งานได้ Circle K Hong Kong ซึ่งมีร้านค้าเกือบ 400 แห่งในเมืองกล่าวเมื่อเย็นวันอังคารว่าร้านค้าของตนได้กลับมาใช้คิวอาร์โค้ดบัตรเครดิตและการชำระเงินแบบไร้สัมผัสอีกครั้งด้านบน</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 06:08:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">331a9e2f54d09bcf78ab10814f668e0d840fc842</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/00710ec1-4f76-4e5d-81a6-87a58479a39f_0c76383b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพจีนมองเห็นภัยคุกคามในการฝึกซ้อมกับญี่ปุ่นและเกาหลีใต้ในสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3327478/chinas-military-sees-threat-expanded-us-drills-japan-and-south-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การฝึกร่วมด้านไซเบอร์และ AI ร่วมกับญี่ปุ่นและเกาหลีใต้ของกองทัพสหรัฐก่อให้เกิดความเสี่ยงต่อความมั่นคงในภูมิภาคซึ่งคำวิจารณ์ของกองทัพจีนได้เตือนชิ้นส่วนความคิดเห็น – โดย Ji Cheng จาก People's Liberation Army Academy of Military Sciences และตีพิมพ์ใน PLA Daily เมื่อวันอังคาร – อ้างถึงความเร็วที่เพิ่มขึ้นและความซับซ้อนของการฝึกทางทหารพหุภาคีต่างๆที่จัดขึ้น</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 06:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">addd797d2d7296fc665b1bb7735b95ef7cf6701a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/aa43ac88-425f-47cd-874e-f4e404aeaeae_8b11bc41.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเหนือกว่าท่อใต้ทะเล 10,000 กม. เพิ่มเครือข่ายพลังงานนอกชายฝั่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3327436/china-surpasses-10000km-subsea-pipelines-boosting-offshore-energy-network?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้บรรลุเป้าหมายสำคัญในโครงสร้างพื้นฐานด้านพลังงานนอกชายฝั่งโดยขณะนี้เครือข่ายท่อใต้ทะเลทั้งหมดมีระยะทางเกิน 10,000 กม. (6,213 ไมล์) ในขณะที่ประเทศเร่งความพยายามในการสำรวจทรัพยากรนอกชายฝั่งเพื่อตอบสนองความต้องการด้านความปลอดภัยด้านพลังงานเหตุการณ์สำคัญเกิดขึ้นเมื่อส่วนสุดท้ายของท่อส่งน้ำทะเลลึกได้รับการติดตั้งในวันอาทิตย์ที่อ่าวบ่อไห่ทางตอนเหนือของจีนตามรายงานของรัฐบรอดคา</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5589b58e55304910cc8718ef9649078bbb43805c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/4d742780-5806-4637-ae7d-689b95a572d1_eba56294.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมผู้หญิงไต้หวันถึงทำเครื่องหมายเทศกาลกลางฤดูใบไม้ร่วงด้วยการขโมยต้นหอมของเพื่อนบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3326560/why-taiwan-women-celebrate-mid-autumn-festival-stealing-neighbours-spring-onions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อใกล้ถึงเทศกาลกลางฤดูใบไม้ร่วงประเพณีอันเก่าแก่และแปลกประหลาดได้เกิดขึ้นอีกครั้งในไต้หวันซึ่งผู้หญิงที่ยังไม่แต่งงานแอบเข้าไปในสวนของเพื่อนบ้านเพื่อขโมยผักเชื่อว่าสิ่งนี้จะช่วยให้พวกเขาหาสามีในอุดมคติได้หรือที่เรียกว่า “ขโมยผักให้เจ้าบ่าว” หรือ tou cai qiu lang ในภาษาจีนจะจัดขึ้นในคืนของเทศกาลกลางฤดูใบไม้ร่วงในช่วงกลางคืนผู้หญิงที่ยังไม่แต่งงานมักจะ</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17dac6212b77ba8d2a501b7ec30c9ac4ca2becd0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/609c2004-635c-4176-bb9e-9bed49a75e8d_dd71bb54.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลสิงคโปร์ปฏิเสธการฟ้องคดีที่เชื่อมโยงกับ 1MDB กับสแตนดาร์ดชาร์เตอร์ด BSI</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3327481/singapore-court-rejects-us27-billion-1mdb-linked-suit-against-standard-chartered-bsi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลสูงของสิงคโปร์ได้ยกเลิกการเสนอราคาโดยผู้ชำระบัญชีชาวต่างชาติเพื่อฟ้องธนาคารสแตนดาร์ดชาร์เตอร์ดและธนาคารบีเอสไอในรัฐเมืองเกี่ยวกับธุรกรรมที่ถูกกล่าวหาว่าเชื่อมโยงกับกองทุนความมั่งคั่งอธิปไตยของมาเลเซียที่ได้รับผลกระทบจากเรื่องอื้อฉาว 1MDB ตามคำพิพากษาเมื่อวันพุธตัวแทนของผู้ชำระบัญชีไม่ได้ตอบกลับคำขอความคิดเห็นในทันทีสแตนดาร์ดชาร์เตอร์ดกล่าวว่าธนาคารให้การต้อนรับคู</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 05:54:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d3287ff92ecff3e45d4182b2106460ed13a58ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/673d72c0-9fa1-4f71-a481-5185bb40acfb_8b9e6f8c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
