<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘เหตุการณ์ร้ายแรง’ ถูกตรวจสอบขณะที่เครื่องบิน HK Express ชนกับป้ายหลังจากลงจอด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3324773/serious-incident-probed-after-hk-express-plane-hits-signs-after-landing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่การบินฮ่องกงกำลังตรวจสอบ "เหตุการณ์ร้ายแรง" ที่เกี่ยวข้องกับเที่ยวบิน HK Express ที่ต้องสงสัยว่าเบี่ยงเบนไปจากรันเวย์ที่กำหนดหลังจากลงจอดและชนป้ายบางส่วนท่ามกลางพายุไต้ฝุ่นหน่วยงานสอบสวนอุบัติเหตุทางอากาศกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าทีมงานกำลังรวบรวมข้อมูลและระบุพื้นที่สำหรับการตรวจสอบเพิ่มเติมหรือสายการสอบสวนเพื่อติดตามผลผู้มีอำนาจพ.</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:15:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d9449f120dfc8198eda69c44f74b6af9181fbb56</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/051f5083-f649-4b90-b616-2997e5694047_a7ce1b12.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงกลับมาทำธุรกิจอีกครั้งหลังพายุไต้ฝุ่นทาปาห์ขัดขวางชั้นเรียน 140 เที่ยวบิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324769/hong-kong-back-business-after-typhoon-tapah-disrupts-classes-140-flights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงกลับสู่ภาวะปกติในบ่ายวันจันทร์หลังจากพายุโซนร้อนรุนแรงทาปาห์ส่งสัญญาณ No 8 เป็นเวลาเกือบ 16 ชั่วโมงส่งผลให้มีการยกเลิกเที่ยวบิน 140 เที่ยวการระงับชั้นเรียนและการเตรียมการทำงานที่ยืดหยุ่นสำหรับคนงานในเมืองหลายคนในขณะที่สัญญาณพายุหมายเลข 8 มีผลบังคับใช้ HK Express เที่ยวบิน UO235 สงสัยว่าจะชนกับป้ายโฆษณาในเวลา 10.36 น. ที่ Hong Kong International</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:07:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">efd8deb2e15db1d83add4ebdcddbf0e3e5fb9954</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/e1494178-28e1-4191-84ae-dbb169c3ed1c_d145a51b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทประกันภัย ‘ไร้ยางอาย’ ทำให้ชาวมาเลเซียร่ำรวยขึ้นเพื่อแสวงหาโรงพยาบาลของรัฐหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3324771/more-well-malaysians-seek-public-hospitals-insurance-costs-surge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวมาเลเซียจากกลุ่มที่มีรายได้สูงสุดหันมาใช้โรงพยาบาลของรัฐในการรักษามากขึ้นเนื่องจากค่าใช้จ่ายด้านการดูแลสุขภาพของภาคเอกชนที่เพิ่มขึ้นช่วยเพิ่มเบี้ยประกันโดยฝ่ายนิติบัญญัติและผู้เชี่ยวชาญในอุตสาหกรรมเตือนถึงแรงกดดันต่อระบบการดูแลสุขภาพแห่งชาติมากขึ้นค่าใช้จ่ายของการดูแลสุขภาพเอกชนในมาเลเซียเพิ่มขึ้นเกือบร้อยละ 12 ในปี 2024 สูงกว่าค่าเฉลี่ยทั่วโลกประมาณร้อยละ 6 ตาม</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:03:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16e96a2961e708c27d3d5e9254e14e203ce4d2f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/72cb8d86-bf66-4305-b7ee-cacbe3b18209_3142d5a2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Meituan ชุมนุมพนักงานเกี่ยวกับแผนการขยายตัวโอกาสในการทำงานท่ามกลางสงครามการส่งมอบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3324766/meituan-rallies-employees-around-expansion-plans-job-prospects-amid-bruising-delivery-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หวางซิงซีอีโอของเหม่ยตวนกำลังรวบรวมพนักงานเกี่ยวกับความพยายามทางการค้าแบบทันทีของบริษัทการขยายตัวในต่างประเทศและความมั่นคงทางสังคมที่มากขึ้นสำหรับพนักงานจัดส่งมากกว่าหนึ่งสัปดาห์หลังจากรายงานรายได้ไตรมาสที่สองลดลงอย่างรวดเร็วท่ามกลางสงครามราคาที่น่าช้ำกับ Alibaba Group Holding และ JD.com ในจดหมายทุกฉบับของเขาถึงพนักงานในช่วงสุดสัปดาห์ที่มีการแชร์กันอย่างแพร่หลายทางออนไลน์หวังกล่าวว่า Meituan มี</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">428f429f2e3a462f5e6f860dba266b968395a8b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/57cb7e9a-9353-4e5d-bace-76db3addecbd_e5eec057.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนตั้งเป้าความเป็นผู้นำระดับโลกในภาคพลังงานที่ขับเคลื่อนด้วย AI ภายในปี 2030</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3324761/china-targets-global-leadership-ai-driven-energy-sector-2030?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวางแผนเศรษฐกิจชั้นนำของจีนให้คำมั่นว่าจะเปิดตัวแบบจำลองปัญญาประดิษฐ์ (AI) เฉพาะอุตสาหกรรมอย่างน้อยห้าแบบที่ปรับให้เหมาะกับภาคพลังงานเนื่องจากรัฐบาลจีนพยายามที่จะรวมเทคโนโลยีที่ทันสมัยเข้ากับโครงข่ายไฟฟ้าและอุตสาหกรรมถ่านหินน้ำมันและก๊าซเข้าด้วยกันอย่างรวดเร็วคณะกรรมการพัฒนาและปฏิรูปแห่งชาติ (คปป.) กล่าวว่ามีวัตถุประสงค์เพื่อนำกรอบการทำงานที่นำ AI เข้ามาใช้ในพลังงาน</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aeab52afb09f23f78fd358fa7c14c5887c6ce3cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/ec00579b-b16a-4c7c-b143-77d69fd24392_bee13a00.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
