<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ป่วยที่มีรายได้น้อยขอความช่วยเหลือเพิ่มเติมเนื่องจากค่าโรงพยาบาลในฮ่องกงที่สูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3338208/low-income-patients-call-more-help-steeper-hong-kong-hospital-fees-loom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงพยาบาลของรัฐในฮ่องกงจะเพิ่มค่าใช้จ่ายต่างๆตั้งแต่วันที่ 1 มกราคมในขณะที่ผู้ป่วยที่มีรายได้น้อยที่กังวลซึ่งต้องเผชิญกับค่าใช้จ่ายที่สูงขึ้นแต่ไม่มีคุณสมบัติภายใต้เกณฑ์การยกเว้นค่าธรรมเนียมใหม่กำลังเรียกร้องความช่วยเหลือจากรัฐบาลมากขึ้นตั้งแต่วันพฤหัสบดีเป็นต้นไปผู้ป่วยจะต้องจ่ายเงินเพิ่มขึ้นโดยทั่วไปแต่จะมีการขยายเครือข่ายความปลอดภัยเพื่อรองรับผู้ที่ต้องการความช่วยเหลือมากที่สุดโดยมีการเปิดตัวโครงการ HK $ 10,000 ต่อปีสำหรับค่ารักษาพยาบาล</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 00:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60178c54cf9463df58ce361f6c3d3600005ea0c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/dceb1abd-1aa8-488a-b133-257a4b1ded32_5ab0128e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทาคาอิจิกำลังก่อตัวขึ้นเป็นแทชเชอร์ของญี่ปุ่นท่ามกลางความบาดหมางของจีนความนิยมของเธอจะคงอยู่ได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3338138/takaichi-shaping-japans-thatcher-amid-china-feud-can-her-popularity-last?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นไม่ใช่คนแปลกหน้าต่อความผันผวนทางการเมืองซึ่งมักเกิดจากการหมุนเวียนของนายกรัฐมนตรีอย่างรวดเร็วและเมื่อ Sanae Takaichi เข้ารับตำแหน่งในเดือนตุลาคมหลายคนเชื่อว่าตำแหน่งนายกรัฐมนตรีของเธอจะอยู่ได้ไม่นานแต่กว่าสองเดือนต่อมาทาคาอิจิได้พิสูจน์ให้เห็นถึงความไม่ชอบมาพากลและยังสามารถนำผู้มีสิทธิเลือกตั้งที่ละทิ้งพรรคเสรีประชาธิปไตยที่ปกครองมาอย่างยาวนานกลับมารวมตัวกันอยู่เบื้องหลังกลุ่มขวาจัด</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c2563a5830edd4097159ee05756dfa31ea8123e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/fdf92933-2c6d-4e5b-a27e-e17322265110_58cd3be3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทูตสหรัฐนาโตแสดงความสงสัยเกี่ยวกับการอ้างสิทธิ์ของรัสเซียยูเครนโจมตีที่อยู่อาศัยของปูติน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3338225/us-nato-envoy-casts-doubt-russian-claim-ukraine-attacked-putins-residence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอกอัครราชทูตสหรัฐฯประจำนาโตแมทธิววิทเทเกอร์ตั้งข้อสงสัยเมื่อวันอังคารเกี่ยวกับข้อกล่าวหาของรัสเซียที่ว่ายูเครนโจมตีที่พำนักของประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินโดยกล่าวว่าเขาต้องการเห็นหน่วยข่าวกรองของสหรัฐฯในเหตุการณ์นี้ “ยังไม่ชัดเจนว่ามันเกิดขึ้นจริงหรือไม่” วิเทเกอร์บอกกับวาร์นีย์และโคแชทของฟ็อกซ์บิสซิเนสในการให้สัมภาษณ์เกี่ยวกับเหตุการณ์ที่ถูกกล่าวหาซึ่งยูเครนปฏิเสธ “สำหรับผมแล้วมันดูไร้รสนิยมไปหน่อย</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 23:47:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a50d1c8a2ebd8ef35d5072dde9b3f0d4441c7031</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/6aecebab-86d8-49f6-bda3-698130e9d1e3_d1dfd44d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจที่เพิ่มขึ้นในซิดนีย์สำหรับวันส่งท้ายปีเก่าหลังจากการโจมตีของผู้ก่อการร้ายบอนได</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3338222/increased-police-presence-sydney-new-years-eve-following-bondi-terror-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการออสเตรเลียเมื่อวันอังคารกล่าวว่าจะมีตำรวจเพิ่มขึ้นในซิดนีย์ในวันส่งท้ายปีเก่าน้อยกว่าสามสัปดาห์หลังจากมีผู้เสียชีวิต 15 คนจากการโจมตีของผู้ก่อการร้ายบอนไดเจ้าหน้าที่กว่า 2,500 คนจะออกลาดตระเวนในซิดนีย์ในวันพุธตำรวจนิวเซาท์เวลส์ (รัฐนิวเซาท์เวลส์) กล่าวในแถลงการณ์คริสมินส์พรีเมียร์ NSW กล่าวเมื่อวันพุธว่าจะเห็น "การใช้งานที่ใหญ่ที่สุดของ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 23:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6fc65385313d3ff58985c5f7d20aae1bfdf55ae8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/cf0ec5ac-dd08-4c6a-8b61-5c8e0f2a437d_0f90e417.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tripo AI ที่ก่อตั้งในประเทศจีนอัปเดตแพลตฟอร์มการสร้างเนื้อหา 3 มิติเนื่องจากผู้ใช้มากกว่าสองเท่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3338202/china-founded-tripo-ai-updates-3d-content-creation-platform-users-more-double?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tripo AI สตาร์ทอัพที่ก่อตั้งในประเทศจีนเมื่อวันอังคารได้เปิดตัวการอัปเดตครั้งใหญ่ของแพลตฟอร์มเรือธงซึ่งเปลี่ยนชื่อเป็น Tripo Studio 1.0 ซึ่งช่วยเพิ่มความเร็วในการสร้างเนื้อหา 3D ที่ขับเคลื่อนด้วยปัญญาประดิษฐ์ได้สูงถึง 200 เปอร์เซ็นต์เมื่อเทียบกับเวอร์ชันก่อนหน้าเนื่องจากชุมชนผู้ใช้ระหว่างประเทศของบริษัทยังคงขยายตัวอย่างต่อเนื่องผู้บุกเบิกโมเดล 3 มิติขนาดใหญ่และใช้งานทั่วไปฐานผู้ใช้ Tripo AI มีมากกว่า</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 23:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96c924ff91d86d135539311794d104a72e70e9e8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/e8828d37-138e-4ab9-af40-abafed9cbdaa_95bbf01d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
