<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำเนียบสหรัฐฯเตรียมผลักดันคะแนนเสียงเอปสไตน์หลังการกลับตัวของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333171/us-house-push-forward-epstein-vote-after-trump-reversal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าสภาผู้แทนราษฎรสหรัฐที่ควบคุมโดยพรรครีพับลิกันจะลงคะแนนเสียงทันทีที่วันอังคารเพื่อบังคับให้มีการเผยแพร่ไฟล์สืบสวนที่เกี่ยวข้องกับผู้กระทำผิดทางเพศที่ล่วงลับเจฟฟรีย์เอปสไตน์โดยมีข้อความที่เห็นว่าเป็นทั้งหมดแต่รับประกันหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐลดการคัดค้านมานานการกลับตัวของทรัมป์เมื่อวันอาทิตย์ที่ผ่านมาเกิดขึ้นหลายวันหลังจากคำร้องจากสภาได้รับการสนับสนุนมากพอที่จะบังคับให้มีการลงคะแนนเสียง</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 22:03:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44feabbc5f74abbb068bbdcfcf5f767a3728f55f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/8cca16e3-9461-4e17-80b3-57180c4a0c1a_e6ce5039.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลไทยมีคำสั่งให้ทักษิณจ่ายภาษีข้อพิพาท 540 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 540 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3333153/thai-ex-pm-thaksin-faces-us540-million-bill-over-shin-corporation-sale-singapores-temasek?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฎีกาของประเทศไทยมีคำสั่งจำคุกอดีตนายกรัฐมนตรีทักษิณชินวัตรเมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมาเพื่อจ่ายภาษีย้อนหลังจากการขายบริษัทโทรคมนาคมของเขาตุลาการกล่าวว่าโดยมีรายงานว่ามีจำนวนเงินที่ต้องชำระประมาณครึ่งพันล้านดอลลาร์ในปี 2006 ทักษิณถูกกล่าวหาว่าทุจริตและมีการโต้เถียงเกี่ยวกับการขายหุ้นปลอดภาษีในบริษัทของเขาชินคอร์ปอเรชั่นต่อมาในปีนั้นเขา</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 22:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bdd64812fd35c8b30f04f4bbf50f406b72dcd1dd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/d4064f0e-7770-4bfd-8a71-a7e16e6cd002_416e43fb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนทิ้งสหรัฐไว้เบื้องหลังในการแข่งขันการวิจัยทางไกลอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3333093/88-9-stark-data-shows-us-decline-chinas-rise-remote-sensing-research?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปีนั้นคือปี 2015 และศาสตราจารย์ Debra Laefer แห่งมหาวิทยาลัยนิวยอร์กนั่งอยู่ที่โต๊ะทำงานของเธอในบรุกลินเพื่อทบทวนเอกสารวิจัยเกี่ยวกับการตรวจจับระยะไกลอีกกองหนึ่งในขณะที่เธอสแกนความเกี่ยวข้องของผู้เขียนเธอก็หยุดชั่วคราวซึ่งเป็นวารสารเดียวกับที่เคยมีชื่อจากมหาวิทยาลัยในอเมริกาและห้องทดลองของ Nasa เริ่มเผยแพร่การค้นพบจากปักกิ่งอู่ฮั่นและเซี่ยงไฮ้ในอีกไม่กี่ปีข้างหน้า</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 22:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2162a8b29e6b0138adce815066589c09938c9dcb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/f165bcb6-a633-4503-bc79-095f47c7ed0f_45e70ecb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่สหรัฐฯและจีนหันไปมองเอเชียกลางรัสเซียก็แพ้</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3332544/us-and-china-turn-their-eyes-central-asia-russia-loses-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อันเป็นผลมาจากสงครามของรัสเซียในยูเครนมอสโกได้สูญเสียอิทธิพลส่วนใหญ่ในเอเชียกลางในอีกไม่กี่เดือนและหลายปีข้างหน้าสหรัฐอเมริกาคาดว่าจะขยายการให้บริการในภูมิภาคที่มีความสำคัญทางยุทธศาสตร์นี้แต่เนื่องจากจีนได้พัฒนาความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจอย่างใกล้ชิดกับผู้มีบทบาทในภูมิภาครัฐบาลจีนมองความทะเยอทะยานของวอชิงตันอย่างไร? บังเอิญหรือไม่ในวันที่ 6 พฤศจิกายนสหรัฐอเมริกาและจีน</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 21:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">300003f7f50f579273c00df025be336cf12a9b4c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/45b86c79-e36d-4709-a765-fd1f6182afaa_bd7c2305.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แดนนี่มาสเตอร์สันกล่าวหาว่ามีอคติต่อต้านวิทยาศาสตร์ในคำร้องเพื่อล้มล้างการตัดสินคดีข่มขืน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333169/danny-masterson-alleges-anti-scientology-bias-petition-overturn-rape-conviction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แดนนี่มาสเตอร์สันอดีตนักแสดงทางโทรทัศน์กล่าวอ้างถึงความล้มเหลวของทนายความฝ่ายจำเลยและการสืบสวนของตำรวจที่มีอคติต่อไซแอนโทโลยีทำให้เขาถูกตัดสินว่ามีความผิดในข้อหาข่มขืนสองข้อหาตามการเคลื่อนไหวที่ยาวนานที่ยื่นฟ้องเมื่อวันจันทร์ Masterson อายุ 49 ปีถูกตัดสินจำคุก 30 ปีในเดือนกันยายน 2023 หลังจากคณะลูกขุนพบว่าเขาทำร้ายผู้หญิงสองคนในช่วงต้นทศวรรษ 2000 ในขณะที่</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 20:12:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a78703be55e258f7441e98770f4ee317610d487d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/2fbef1bf-ff4d-456b-9fb2-277b843e9cf5_fbe4fe7c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
