<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติปฏิเสธการเสนอราคาของจีนและรัสเซียเพื่อชะลอการคว่ำบาตรของอิหร่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327060/un-security-council-rejects-china-and-russias-last-ditch-bid-delay-iran-sanctions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติเมื่อวันศุกร์ปฏิเสธความพยายามครั้งสุดท้ายอีกครั้งในการชะลอการปรับมาตรการคว่ำบาตรอิหร่านในโครงการนิวเคลียร์หนึ่งวันก่อนกำหนดเส้นตายและหลังจากที่ประเทศตะวันตกอ้างว่าหลายสัปดาห์ของการประชุมล้มเหลวในการส่งผลให้เกิดข้อตกลงที่ "เป็นรูปธรรม" มติของรัสเซียและจีนซึ่งเป็นพันธมิตรที่ทรงพลังและใกล้ชิดที่สุดของอิหร่านในสภาสมาชิก 15 คน – ล้มเหลวในการตกแต่ง</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 20:55:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b80841316e27121a00867abc42b5796c97b77cbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/cf318bc7-2747-491c-acf1-ea7eba5fbd4f_8f4acaa4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเจรจาการค้าระหว่างอินเดีย - สหรัฐฯกับสหประชาชาติล้มเหลวในการทำลายความอับจน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3327059/india-us-trade-talks-un-sidelines-fail-break-impasse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เจรจาการค้าชั้นนำจากอินเดียและสหรัฐอเมริกาล้มเหลวในการแก้ไขข้อพิพาทด้านภาษีระหว่างการเจรจาด้านสมัชชาใหญ่แห่งสหประชาชาติในนิวยอร์กในสัปดาห์นี้โดยกรุงนิวเดลีเรียกร้องให้วอชิงตันยกเลิกภาษีที่เชื่อมโยงกับการนำเข้าพลังงานของรัสเซียตามแหล่งข้อมูลหลายแหล่งที่มีความรู้เกี่ยวกับการเจรจาผู้แทนการค้าสหรัฐฯ Jamieson Greer พบกับ Indian Commerce และ Ind</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 20:18:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32a1bc19d0bdc1ee76a7563e140690824875e5d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/020bf024-097b-4fcd-ac40-f73384827e91_49e7e20a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเรียกร้องเติบโตขึ้นสำหรับหัวหน้าองค์การสหประชาชาติหญิงคนแรกในรอบ 80 ปี: ‘มาสร้างประวัติศาสตร์กันเถอะ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3327058/calls-grow-first-female-un-chief-80-years-lets-make-history?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในประวัติศาสตร์ 80 ปีองค์การสหประชาชาติไม่เคยมีผู้หญิงคนใดดำรงตำแหน่งเลขาธิการซึ่งเป็นความจริงที่ผู้นำโลกบางคนมองว่าเป็นสัญลักษณ์ของความไม่เท่าเทียมกันทางเพศในระดับสูงสุดของการทูตทั่วโลกกับเลขาธิการอันโตนิโอกูเตอร์เรสเนื่องจากครบวาระห้าปีครั้งที่สองเมื่อปลายปี 2026 บางคนในการประชุมสมัชชาใหญ่แห่งสหประชาชาติประจำปีนี้มีเสียงเรียกร้องให้มีการตั้งครรภ์</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 18:40:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8be21b4a038716b52dd80cbd198e9ea1a2bb0bca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/d4cba95c-e6c7-442a-a40c-b438d16553fc_15a36040.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาสหรัฐฯยึดถือรายชื่อ DJI ของกระทรวงกลาโหมในฐานะบริษัทที่เชื่อมโยงกับกองทัพของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3327057/drone-maker-dji-loses-lawsuit-against-pentagon-claim-chinese-military-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางสหรัฐเมื่อวันศุกร์ปฏิเสธการผลักดันจาก DJI ซึ่งเป็นผู้ผลิตโดรนรายใหญ่ที่สุดของโลกในเซินเจิ้นที่จะถูกลบออกจากบัญชีดำของบริษัทที่ถูกกล่าวหาว่าเชื่อมโยงกับกองทัพของจีนในความเห็นของเขาพอลฟรีดแมนผู้พิพากษาเขตสหรัฐในกรุงวอชิงตันกล่าวว่ากระทรวงกลาโหมมีหลักฐานสำคัญที่สนับสนุนการค้นพบ DJI ซึ่งมีสัดส่วนมากกว่าครึ่งหนึ่งของการค้าสหรัฐทั้งหมด</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 18:02:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1497cf84308515bb3071b4369d2ab7a5a6f31987</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/0266e474-dd62-42aa-8295-1fda4cd39eac_72f76e48.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าข้อตกลงกาซาใกล้ตัวประกันอาจได้รับการปลดปล่อยในไม่ช้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327056/trump-says-gaza-deal-near-hostages-could-soon-be-freed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าเขาใกล้ที่จะทำข้อตกลงเพื่อยุติสงครามในกาซาและนำตัวประกันกลับบ้านในขณะที่เขาเตรียมที่จะพบกับนายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูของอิสราเอลในวันจันทร์ “ดูเหมือนว่าเราจะตกลงเรื่องกาซ่ากันได้แล้วฉันคิดว่ามันเป็นข้อตกลงที่ทำให้ตัวประกันกลับมามันจะเป็นข้อตกลงที่ยุติสงคราม” ทรัมป์กล่าวกับผู้สื่อข่าวเมื่อวันศุกร์ก่อนที่จะออกจากทำเนียบขาวเพื่อเข้าร่วม Ryd</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 16:42:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b82939a01e8c9e584f3e70e648d153d08af69c89</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/bde013bc-1c8c-4f0a-8abe-51d020433cc6_ee34c3fc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
