<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แฟนๆชาวจีนแห่กันมาที่สนามบินเซี่ยงไฮ้เพื่อไล่ล่านักแสดง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3324877/chinese-fans-swarm-shanghai-airport-chase-actor?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีแฟนคลับกลุ่มหนึ่งเดินผ่านสนามบินนานาชาติเซี่ยงไฮ้หงเฉียวเพื่อไล่ตามหลินชิวหนานนักแสดงชาวจีนชายวัย 21 ปีเป็นนักแสดงศิลปะการต่อสู้ที่เพิ่งเป็นข่าวดังหลังจากแสดงภาพยนตร์ร่วมกับแจ็คกี้ชาน</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 09:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57f58604f0b10f9f4ae425a62caaa16bb9809316</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/d4716191-aa7d-4753-867d-ac5e69e65601_6e2f4599.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวคนท้องถิ่นแห่ชมนิทรรศการมังงะญี่ปุ่น Attack on Titan ในวันที่ 1</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3324895/tourists-locals-flock-attack-titan-japanese-manga-exhibition-day-1?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวชาวจีนแผ่นดินใหญ่และชาวท้องถิ่นได้แห่กันไปชมนิทรรศการมังงะญี่ปุ่นในฮ่องกงที่มีการจัดแสดงบนความสูง 6.2 เมตร (20.3 ฟุต) โดยมีแฟนๆพากันไปชมของที่ระลึกที่มีเฉพาะในเมือง “นิทรรศการ Attack on Titan เวอร์ชั่นสุดท้ายฮ่องกง” เปิดให้บริการที่ศูนย์การค้า The Twins ใน Kai Tak เมื่อวันอังคารที่ผ่านมาโดยมีผลงานศิลปะจำลองภาพเคลื่อนไหวและคลิปสัมภาษณ์มากกว่า 200 แบบ</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 09:15:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d6fba6eb907475cdd36efcfc5eb19e53d4486d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/7d97017d-3323-4a2b-bfd0-166b3efc8d36_2080ce2a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Belt และ Road เข้าสู่เฟสใหม่ตั้งแต่เมกะโปรเจกต์ไปจนถึงทางเดินสีเขียว</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/belt-and-road-summit-2025/article/3324686/megaprojects-green-corridors-belt-and-road-enters-new-phase?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] เมื่อโครงการ Belt and Road Initiative (BRI) ของจีนเข้าสู่ทศวรรษที่สองหนังสือเล่มนี้กำลังเปลี่ยนไปรายงานล่าสุดของเอชเอสบีซีโกลบอลอินเวสเมนท์รีเสิร์ชอธิบายว่าโครงการ Belt and Road Initiative กำลังเปลี่ยนจากเมกะโปรเจกต์ที่รัฐเป็นผู้นำไปสู่การลงทุนขนาดเล็กที่เป็นมิตรกับสิ่งแวดล้อมและมุ่งเน้นเทคโนโลยีมากขึ้นโดยได้รับแรงผลักดันจากเงินทุนของเอกชนเปิดตัวเพียง i</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 09:08:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b149a31357b10144d22e57ea38ad60dcf2d91a38</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/09/08/Main-Stage---Width-660-(1).jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกิดข้อผิดพลาดอะไรขึ้น? เดอะโพสต์แกะกล่องความล้มเหลวของบอลลูนลมร้อนฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3324889/what-went-wrong-post-unpacks-hong-kong-hot-air-balloon-fiasco?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ม่านได้ลดลงในเทศกาลบอลลูนอากาศร้อนครั้งแรกของฮ่องกงซึ่งพาดหัวข่าวในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมาหลังจากปัญหาการออกใบอนุญาตนำไปสู่การยกเลิกการเดินทางที่เชื่อมโยงกันที่รอคอยเหตุการณ์นี้ยังถูกบังคับให้ปิดเร็วขึ้นเนื่องจากพายุและทำให้ผู้ถือตั๋วหลายร้อยคนโกรธแค้น The Post เปิดโปงความล้มเหลวทางอารมณ์ในเหตุการณ์ใหญ่ 1. ความล้มเหลวทั้งหมดเกี่ยวกับอะไร? The A</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 09:01:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">474b4d0b2b9efcbcf2d4baff105234859c7f6d55</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/54dbea70-8fed-4626-8aa1-309dfc55f57b_fb7c323e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีเนปาลลาออกเพราะการประท้วงในสื่อสังคมออนไลน์ที่อันตรายถึงชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3324890/nepal-prime-minister-resigns-over-deadly-social-media-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>K.P. Sharma Oli นายกรัฐมนตรีเนปาลลาออกเมื่อวันอังคารผู้ช่วยของเขา Prakash Silwal กล่าวว่าเนื่องจากผู้ประท้วงต่อต้านการทุจริตท้าทายเคอร์ฟิวที่ไม่มีกำหนดและปะทะกับตำรวจหนึ่งวันหลังจากมีผู้เสียชีวิต 19 คนจากการประท้วงอย่างรุนแรงที่เกิดจากการห้ามใช้โซเชียลมีเดีย “ข้าพเจ้าได้ลาออกจากตำแหน่งนายกรัฐมนตรีโดยมีผลตั้งแต่วันนี้เป็นต้นไป… เพื่อดำเนินการต่อไปในการแก้ปัญหาทางการเมืองและการแก้ปัญหา</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 09:01:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e6b8756432999cc1ccc73b17f49e94d9f42faf0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/71308810-82fc-4587-a082-0314b0ffa87b_ef56e29e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
