<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเยือนซินเจียงกระตุ้น ‘ทุกวิถีทาง’ เพื่อให้เกิดความมั่นคงทางสังคม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3326729/xi-jinping-visit-xinjiang-calls-every-effort-achieve-social-stability?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงในวันพุธเรียกร้องให้ "ทุกวิถีทาง" รักษาเสถียรภาพทางสังคมโดยรวมในซินเจียงและการกีดกันศาสนาโดยการส่งเสริมการบูรณาการทางวัฒนธรรมในภูมิภาคตะวันตกไกล Xi กล่าวคำพูดของเขาหลังจากที่เขาฟังรายงานการทำงานจากคณะกรรมการพรรคเขตปกครองตนเองซินเจียงอุยกูร์และรัฐบาลตามที่ซินหัวกล่าวผู้นำจีนเดินทางถึงซินเจียงเมื่อวันที่</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:19:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51c5586d4c870dc53acc0c59c9315f886fbd7745</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/add2cf78-0f49-4a9e-940c-5f699eea9d6f_495d51d1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Ragasa แจ้งเตือนสภาพภูมิอากาศผลักดันการปลอดวีซ่าของจีน: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3326708/super-typhoon-ragasa-prompts-climate-warnings-tsais-visit-slammed-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซา: นักวิทยาศาสตร์เตือนการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศนำไปสู่พายุที่รุนแรงขึ้นซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาซึ่งพัดถล่มฮ่องกงและมณฑลกวางตุ้งทางตอนใต้ของจีนเมื่อวันพุธได้รับคำเตือนจากนักวิทยาศาสตร์ว่าการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศทำให้เกิดพายุดังกล่าว</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c858ef6aac432a307c217454a8d3baa389d9c1db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/1bf8fc86-27d5-46ba-b07d-f2be3fd18be5_dabdcba6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนงานที่ถูกปลดออกจากงานโดย DOGE ได้รับการเรียกคืนจากฝ่ายบริหารของทรัมป์เนื่องจากงานตัดไฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326728/trump-administration-recalls-employees-laid-musks-doge-job-cuts-backfire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พนักงานของรัฐบาลกลางหลายร้อยคนที่ตกงานในเหตุการณ์ตัดค่าใช้จ่ายของ Elon Musk ถูกขอให้กลับไปทำงานฝ่ายบริหารบริการทั่วไป (GSA) ได้มอบให้พนักงานซึ่งเป็นผู้บริหารพื้นที่ทำงานของรัฐบาลจนถึงสิ้นสัปดาห์เพื่อยอมรับหรือปฏิเสธการคืนสถานะตามบันทึกภายในที่ได้รับจาก Associated Press ผู้ที่ยอมรับจะต้องมารายงานตัวในวันที่ 6 ตุลาคม</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:12:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9057cbf9a610af32e14988406da9453dd9d0098</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/cc50ec19-67f8-4d1a-b6d0-21667186aefd_6b962938.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขณะนี้จีนเป็นพันธมิตรชั้นนำของเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ในฐานะผู้มีอิทธิพลของสหรัฐฯรายงานระบุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326622/china-now-southeast-asias-leading-partner-us-influence-wanes-report-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เนื่องจากเศรษฐกิจของจีนยังคงเป็น "บัตรที่แข็งแกร่งที่สุด" ในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ปักกิ่งยังคงโดดเด่นในทุกมุมของภูมิภาคในฐานะพันธมิตรภายนอกชั้นนำตามการศึกษาที่เผยแพร่เมื่อวันพุธจากข้อมูลของ Lowy Institute's Southeast Asia Influence Index พบว่าจีนมีคะแนนโดยรวม 65 จาก 100 คะแนนซึ่งเป็นผู้นำหนึ่งคะแนนเหนือคู่แข่งที่ใกล้ที่สุดคือสหรัฐอเมริกาทำให้ i</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c43ad15b8c13e11ea243f4a4fcc509dfafffa60</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/bbbc2b78-22da-40b3-ab03-d93ce36d0b1c_3010dea5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทเทคโนโลยีของจีนรีบลงประกาศในฮ่องกงและไปทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3326727/chinese-tech-firms-rush-list-hong-kong-fund-overseas-expansion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตั้งแต่เซมิคอนดักเตอร์ไปจนถึงปัญญาประดิษฐ์และหุ่นยนต์บริษัทเทคโนโลยีจีนแผ่นดินใหญ่จำนวนมากวางแผนที่จะลงประกาศในฮ่องกงซึ่งจะทำหน้าที่เป็นแผ่นเปิดตัวเพื่อขยายธุรกิจในต่างประเทศและเปลี่ยนเป็นธุรกิจระดับโลกบริษัทแผ่นดินใหญ่บางแห่งที่กำลังมองหารายชื่อในเมืองนี้ได้แก่ China Micro Semicon (Shenzhen), Suzhou Dongshan Precision Manufacturing และ Mech-Mind Robotics Technologi</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 12:48:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38aef7dc67fdce5b01f8febbfc965fd54c6d3580</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/1bdcf3fd-2083-47bc-b887-076b4e9e980b_4249b2e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
