<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คลิปเสียงปลอม AI ของทรัมป์ ‘ไม่ปล่อย’ ไฟล์ Epstein แพร่กระจายไปทั่ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333807/ai-fake-audio-clip-trump-not-releasing-epstein-files-goes-viral?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยกล่าวว่าเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาผู้ใช้โซเชียลมีเดียแบบเอียงซ้ายได้ขยายคลิปเสียงที่สร้างขึ้นโดย AI เพื่อแสดงให้เห็นว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกากรีดร้องเจ้าหน้าที่ของสหรัฐอเมริกาเพื่อปิดกั้นการเผยแพร่เอกสารที่เกี่ยวข้องกับนายเจฟฟรีย์เอปสไตน์นักการเงินที่ได้รับความอับอายในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาการต่ออายุไฟล์สาธารณะที่เรียกว่า Epstein ได้ใช้การเมืองของสหรัฐอเมริกากระตุ้นการประลองระหว่างฝ่ายนิติบัญญัติและทรัมป์</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 16:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18121623d28e36edbb78bfcfd7ddc273c825d36f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/e243fbe9-0050-4623-8411-199fe0612bd8_43087bf7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การมุ่งเน้นด้านเทคโนโลยีสำหรับแพทย์ที่ได้รับการฝึกอบรมที่โรงเรียนแพทย์แห่งใหม่ของฮ่องกงหัวหน้าฝ่าย HKUST กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3333812/tech-focus-doctors-trained-new-hong-kong-medical-school-hkust-head-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงเรียนแพทย์แห่งใหม่ของฮ่องกงจะมุ่งเน้นไปที่การฝึกอบรมแพทย์ "ในอนาคต" เพื่อนำเทคโนโลยีที่เกิดขึ้นใหม่มาใช้ในการรักษาผู้ป่วยหัวหน้ามหาวิทยาลัยเจ้าของที่พักกล่าวศาสตราจารย์ Nancy Ip Yuk-yu ประธานมหาวิทยาลัยวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีฮ่องกงกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่า HKUST จะใช้ความแข็งแกร่งในการวิจัยโดยเฉพาะอย่างยิ่งในด้านปัญญาประดิษฐ์ (AI) เพื่อฝึกอบรมแพทย์ในอนาคต “AI wi</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:51:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6eea23979813ecc3fcae8d90c0667f3f4883f604</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/b81bed4c-e1fc-43e3-8886-7309b292f8a7_60c2e71b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเป็นไปได้จริงของการขอคืนภาษีในสหรัฐอเมริกาจะทำให้เกิด 'ความยุ่งเหยิง‘ ครั้งใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3333783/why-us-tariff-refunds-are-now-very-real-possibility-and-giant-mess?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Marilyn-Joy Cerny ได้ท้าทายรัฐบาลสหรัฐหลายพันครั้งในช่วงอาชีพ 35 ปีของเธอในฐานะทนายความการค้าเพลิดเพลินกับบันทึกที่น่าอิจฉาในการกู้คืนเงินภาษีสำหรับผู้นำเข้าซึ่งวอชิงตันเรียกเก็บเงินโดยมิชอบแต่ขนาดที่แท้จริงของการคืนเงินที่อาจเกิดขึ้นซึ่งในทางเทคนิคเรียกว่าการประท้วงควรศาลฎีกาจะตัดสินนโยบายภาษีของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในอีกไม่กี่สัปดาห์ข้างหน้า po</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7a4038274f5c9bc975826d1bc70bfee37fdd95b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/a5bdcb91-f745-4269-bd4e-47ec469712e3_b2062ad7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ภัยพิบัติ ': นิทรรศการอียิปต์ที่พิพิธภัณฑ์ฮ่องกงเข้าสู่ความโกลาหล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333811/disaster-egyptian-exhibition-hong-kong-museum-descends-chaos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นิทรรศการที่คาดว่าจะจัดขึ้นเป็นอย่างมากที่พิพิธภัณฑ์โบราณวัตถุพระราชวังฮ่องกงจากอียิปต์โบราณลงมาสู่ความโกลาหลในวันเสาร์โดยผู้เข้าชมบ่นว่าระบบการเข้าคิวที่สับสนทำให้พวกเขาต้องรอเป็นชั่วโมงและหลายคนเรียกร้องเงินคืนพิพิธภัณฑ์ขอโทษในตอนเย็นและสัญญาว่าจะเสนอการเข้าถึงเพิ่มเติมสำหรับผู้เข้าชมที่ได้รับผลกระทบ “เปิดตัวอียิปต์โบราณ: ขุมทรัพย์จากพิพิธภัณฑ์อียิปต์” fe</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:50:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4958915e776d38b3916870f84f1e3fbf6d8de24b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/9afb43c9-7468-4829-88bc-475ccb73588c_aaa6b50b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>G20 การประชุมสุดยอดแอฟริกาใต้เริ่มขึ้นภายใต้ร่มเงาของการคว่ำบาตรครั้งแรกของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333808/g20-south-africa-summit-wins-strong-china-backing-amid-first-ever-us-boycott?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประชุมสุดยอด G20 ในโจฮันเนสเบิร์กเปิดขึ้นเมื่อวันเสาร์ด้วยการเรียกร้องอย่างแน่วแน่จากประเทศเจ้าภาพเพื่อปกป้องความน่าเชื่อถือและบทบาทของกลุ่มแม้จะมีเงาของการคว่ำบาตรสหรัฐครั้งแรกในประวัติศาสตร์ของฟอรัมอย่างไรก็ตามแอฟริกาใต้ได้รับการสนับสนุนทางการทูตที่สำคัญจากจีนสำหรับการชุมนุมของประเทศเศรษฐกิจเกิดใหม่ที่ร่ำรวยและเป็นผู้นำของโลกสมาชิกควร "ไม่อนุญาตให้อะไร di</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:13:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c1b3fdc61128bee5a8d1d872687de1966c71a15</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/9696c979-d305-4a79-ae7e-f22ec5249cde_35327467.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
